<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour NKM, Hollande nuit à la France, mais sa démission ou une dissolution ne sont pas la question</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140907184331.2ps6xyr2.html</link>
   <description><![CDATA[La députée et ancienne ministre UMP Nathalie Koscisuko-Morizet a jugé dimanche que François Hollande et sa politique nuisaient à la France et faisaient monter le FN, mais elle a considéré que les questions de démission du président de la République ou de dissolution de l'Assemblée nationale ne se posaient pas. Convaincue que "le président de la République gâche les chances de la France" avec ses "gouvernements Pénelope qui défont ce que les précédents ont fait" même s'il affiche désormais une autre ligne politique, "minoritaire dans sa famille politique", Mme Kosciusko-Morizet a répondu au Grand Jury RTL-Le Monde-LCI: "Je ne réclame ni démission ni dissolution parce que ce sont des outils dans la main du président de la République" et "François Hollande a lui-même répondu à cette question" en disant qu'il irait au bout de son mandat. "Mais les deux ans et demi qui s'annoncent vont être bien longs", a-t-elle soupiré. Interrogée sur un éventuel gouvernement d'union nationale, Mme Kosciusko-Morizet l'a exclu, au motif qu'"il faudrait pour ça avoir de la confiance et un projet commun" entre les différentes composantes. Quant à la décision de la droite de cohabiter ou pas en cas de dissolution et de victoire aux législatives, elle a jugé que, si d'aventure cela se produisait, "l'opposition répondra à ce moment-là" Priée de donner son avis sur le livre de l'ex-première dame Valérie Trierweiler, Mme Kosciusko-Morizet a affirmé ne l'avoir pas lu car elle "ne prise pas ce type d'ouvrages mêlant littérature "Harlequin" et politique, mais, sur la foi des extraits dans la presse, elle a insisté sur "le mépris des pauvres et des femmes". Et l'ancienne porte-parole de campagne de Nicolas Sarkozy d'ajouter: "Je ne me réjouis pas de voir la fonction de président de la Républiqué abîmée de cette manière-là". Quant à l'éviction du gouvernement de l'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud pour s'être soustrait au fisc, la députée UMP a trouvé "ahurissant qu'il ait accepté le poste de ministre sachant sa situation pour lui-même et qu'il mettait en difficulté le collectif". "Je ne comprendrais pas que le groupe PS le reprenne et lui confie ses anciennes missions" notamment sur les questions de fraude fiscale, même si "c'est un spécialiste", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon appelle les députés PS à cesser d'être les "béni-oui-oui" de Hollande et Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140907174348.hyrxzqf0.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon (Parti de Gauche) a interpellé dimanche les députés socialistes avant le vote de confiance au gouvernement le 16 septembre, les appelant à mettre leurs "actes" en accord avec leurs "pensées" et cesser d'être les "béni oui-oui" de François Hollande et de Manuel Valls. "Il faut mettre vos actes en accord avec vos pensées. Ca suffit de faire les grognons et puis après, hop! Tout le monde va aller directement (jouer) les béni-oui-oui de François Hollande et de Manuel Valls", a-t-il dit sur France 5, en référence au vote de confiance du 16 septembre à l'Assemblée. "Sur le terrain, les militants (socialistes) sont totalement désespérés. Beaucoup viennent vers moi", a-t-il ajouté. "Je suis un peu leur mauvaise conscience. Dès fois, ils sont un peu penauds et (...) je me charge de leur rappeler que cela fait un moment qu'ils se trompent. Mais je leur dis bienvenue à tous", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Morin souhaite que l'UDI se garde de "l'obsession présidentielle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140906153240.ytncbqqr.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Morin a mis en garde l'UDI samedi, lors de sa rentrée politique, contre "l'obsession présidentielle" de vouloir présenter un candidat en 2017, prévenant qu'elle risquait de transformer le parti en "astre mort". Candidat à la présidence du parti, l'ancien ministre de la Défense de Nicolas Sarkozy affirme, dans un discours transmis par son parti, que si les militants lui accordent "leur confiance, (s)on obsession sera de les rassembler, pas de les mettre au garde-à-vous" et qu'il démissionnera de la présidence du Nouveau Centre. "Je n'aurai pas non plus l'obsession présidentielle (...) car je pense profondément qu'afficher cet objectif compte tenu de l'état de nos forces et dans les circonstances actuelles -avec Le Pen à 25%- ce serait mortel pour l'UDI", explique le président du Nouveau Centre et député de l'Eure, lors de la Fête de la pomme à Epreville-en-Lieuvin (Eure). Jugeant "ridicule" la situation à l'UMP, avec "pas moins d'ores et déjà de huit (candidats potentiels) sur la ligne de départ" et considérant que cet affichage d'ambitions "participe au rejet de la classe politique", M. Morin considère qu'"il faut être vigilant" car "l'UDI est une belle promesse, mais jeune et fragile". "Si, nous à l'UDI, nous nous débarrassons de l'obsession présidentielle (...), si nous parvenons à faire naître un collectif -une équipe enthousiaste, gaie, partageant la même ambition et la même amitié comme les bédouins de Bayrou entre 2002 et 2007 ou à la fin des années 80, la bande à Léo- plutôt qu'une ambition individuelle, dans le contexte politique actuel, nous aurons une force que les autres formations n'ont pas. Dans le cas contraire, nous redeviendrons l'astre mort que nous étions", ajoute-t-il. En vue de 2017, l'ancien ministre plaide pour "élaborer d'abord le projet politique et, en 2016, s'interroger sur qui le portera". Pour ce projet, prône-t-il, l'UDI devra "sortir des schémas politiques des partis" et "mettre autour de la table les Juppé, les Bayrou, les Fillon, les écolos qui ne sont pas Duflot, les socio-démocrates, la société civile, les centristes de l'UMP, tous ceux qui veulent autre chose que l'UMP et le PS et qui grâce à cette majorité très large, pourront adapter la France au monde nouveau". L'objectif, aux yeux de M. Morin, est d'"être le parti sans lequel aucune majorité d'alternance ne sera possible à l'Assemblée nationale", dont "les ministres ne sont plus les passagers clandestins d'un gouvernement, mais des ministres entendus et écoutés". "L'inverse de 2008 où, au gouvernement comme à l'Assemblée, nous étions inaudibles et souvent méprisés", glisse-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Sep 2014 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon l'UMP, Thévenoud devrait démissionner de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140906151334.aziblgsl.html</link>
   <description><![CDATA[Luc Chatel, secrétaire général de l'UMP, et d'autres députés UMP ont estimé samedi que Thomas Thévenoud, l'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce poussé à la démission pour s'être soustrait au fisc, devrait également démissionner de son mandat de député. Selon M. Chatel, "il serait surprenant que les raisons éthiques qui font qu'on ne peut pas rester au gouvernement ne vaillent pas pour l'Assemblée nationale". "On attend d'un député qu'il vote la loi, le budget, qu'il contrôle le budget, qu'il vote l'impôt, qu'il contrôle les services fiscaux", donc on attend de lui "qu'il soit en règle avec les services fiscaux", ajoute-t-il. Pour le député de Haute-Marne, "si M. Thévenoud a encore un peu d'éthique personnelle, la moindre des choses est qu'il ne retrouve pas son mandat de député ou alors qu'il se soumette à nouveau au suffrage universel". Son collègue des Alpes-Maritimes, Eric Ciotti, affirme également que "c'est une question morale de la part de M. Thévenoud. Il faut qu'il assume ses responsabilités. Personnellement, je serais choqué, si les faits étaient vérifiés, qu'il n'en tire pas les conséquences". "C'est sa responsabilité morale. Qu'il ne reste pas à l'Assemblée nationale paraîtrait une forme de respect. S'il avait un peu de dignité, il ne resterait pas" député, insiste-t-il. "Rien ne l'oblige à partir de l'Assemblée, il a été élu" mais "c'est la morale qui est mise en cause dans ce comportement qui n'est pas acceptable", renchérit Nadine Morano, député européenne. "Les Français, à la moindre petite infraction, sont traqués et on s'aperçoit qu'un ministre ne paie pas ses impôts! Quand on est un représentant des Français, il faut tirer la conséquence de ses fautes. La décence devrait l'obliger à rendre ses mandats", martèle Mme Morano. Les trois élus UMP participaient samedi au campus annuel des jeunes de leur parti, organisé par le député-maire de la ville Christian Estrosi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Sep 2014 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis persuadé que l'exécutif "aura" une majorité au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140905140834.nkduwo96.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif "aura" une majorité au Parlement lors des votes budgétaires cruciaux attendus à l'automne, a assuré vendredi le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, convaincu que la quasi-totalité des frondeurs restent "très attachés" au Parti socialiste. "Si l'exécutif cherche l'unanimité (de sa majorité) derrière sa ligne politique, il ne l'aura pas. Mais une majorité, il l'aura", a déclaré le responsable socialiste lors d'un entretien à l'AFP. "Les socialistes, a-t-il ironisé, ont cette capacité à monter très rapidement au cocotier et à en descendre tout aussi rapidement. Ce qui fait le bonheur des médias mais pas toujours des sondages". Pour lui, "l'immense majorité (des socialistes), tant au Parlement qu'au Sénat, soutient l'action du gouvernement". Le premier secrétaire était interrogé sur la majorité dont l'exécutif pouvait disposer au Parlement, alors que des votes très importants sont attendus ces prochaines semaines, en particulier sur le projet de budget 2015 et le projet de budget 2015 de la Sécurité sociale. "Je crois que les positions sont maintenant posées. Il y a une trentaine de parlementaires qui contestent tel ou tel aspect de la politique gouvernementale", a reconnu toutefois Jean-Christophe Cambadélis, par allusion aux "frondeurs" du PS qui se sont élevés contre l'orientation récente du gouvernement Valls. "Je continue à penser qu'ils ne prennent pas en compte la nouvelle donne. Mais je respecte leur position", a poursuivi le responsable socialiste. Selon lui en effet, les différentes séquences politiques récentes en France ont "littéralement zappé les vraies questions, à savoir la déflation, la relance européenne avec d'un côté les 300 mds d'investissements proposés par Juncker et de l'autre les mesures anti-déflationnistes de M. Draghi (le patron de la BCE)". Mais ces séquences ont aussi "zappé, a-t-il relevé, l'infléchissement gouvernemental. C'est malheureux". "Car nous ne sommes plus dans l'épure budgétaire qui était celle des 3% (de déficit du PIB) pour la fin de l'année. Nous avons, dans les mesures annoncées par le gouvernement, des mesures fiscales permettant de soutenir les ménages", a-t-il relevé également. Pour lui donc, "nous sommes dans une toute nouvelle époque et avant d'être dans le préjugé sur la politique gouvernementale, il vaudrait mieux juger ce que le Premier ministre va être amené à dire. Je ne doute pas que nos amis (frondeurs) prendront en compte ce qui est réellement en jeu", a développé Jean-Christophe Cambadélis. Quant au vote de confiance du gouvernement attendu le 16 septembre, le dirigeant socialiste a assuré qu'"il passera (...) Je ne suis pas inquiet". "Je les pense très attachés au PS, a-t-il dit aussi au sujet des +frondeurs+, même si je les estime enfermés dans une logique politique qui ne leur permet plus, à un moment, d'enregistrer les avancées. Parce que la fronde nourrit la fronde". "Aucun des frondeurs, a-t-il appuyé, peut-être un ou deux, ne voit son destin et son dessein s'épanouir au sein du PCF, qui a sa propre histoire, ses propres problèmes".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée à l'Assemblée: Bartolone demande aussi du respect des membres du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140905125343.2pld9zg6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), qui a demandé aux députés de changer de "comportement" dans l'hémicycle, souhaite aussi que les membres du gouvernement fassent preuve de "respect mutuel". Dans un courrier au secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, que l'AFP s'est procuré vendredi, M. Bartolone estime que "les membres du gouvernement pourraient être invités à éviter les propos pouvant être perçus comme des provocations ou les attitudes susceptibles d'apparaître comme désinvoltes". L'élu de Seine-Saint-Denis fait notamment référence aux questions au gouvernement, devant les caméras les mardis et mercredis, souvent chahutées avec l'opposition. "Il n'est pas anormal que les échanges soient vifs et passionnés, mais nous devons conserver en toutes circonstances une attitude digne et faire preuve de respect mutuel", ajoute le président de l'Assemblée, qui a fait les mêmes recommandations dans un courrier à chaque député avant le début de la session extraordinaire mardi prochain. M. Bartolone, qui est déjà intervenu à plusieurs reprises en matière de discipline depuis le début de la législature, a averti qu'il ferait usage à l'égard des parlementaires des sanctions prévues par le règlement de l'Assemblée pour garantir l'ordre dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: le gouvernement prêt à revenir en arrière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140904170042.kunvglgg.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "verra le moment venu" s'il aura recours aux ordonnances à l'Assemblée nationale pour aménager le travail dominical, a précisé jeudi Matignon, le ministre Jean-Marie Le Guen affirmant pour sa part qu'elles ne seront "a priori" pas utilisées. "On verra le moment venu si la loi croissance comportera une habilitation à agir par ordonnances ou des mesures d'application directe", a indiqué Matignon, qui n'a ni confirmé, ni infirmé une information des Echos selon laquelle le gouvernement a renoncé aux ordonnances sur le volet travail du dimanche de ce projet de loi. Le projet de loi sur la croissance est "en cours d'élaboration, il donnera lieu à des concertations avec les partenaires sociaux", a-t-on souligné de même source. Peu après, dans une déclaration au Monde, le ministre des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen était, lui, catégorique : "Le gouvernement n'a jamais eu la volonté de faire appel aux ordonnances sur la question du travail dominical, il n'y aura pas d'ordonnances sur ce point. Dans la future loi sur la croissance et le pouvoir d'achat, sera posée la question du travail le dimanche mais uniquement dans les zones touristiques, et cette question sera réglée par un débat parlementaire et non pas par ordonnance". Interrogé par l'AFP, M. Le Guen a toutefois précisé qu'il fallait ajouter "a priori" à ces propos. Les ordonnances permettent au gouvernement d'obtenir un accord du Parlement de légiférer sans avoir à débattre du détail du texte, en échange d'un accord sur une orientation générale, permettant de limiter le temps accordé au débat. Selon M. Le Guen, le recours éventuel aux ordonnances est toutefois un "choix technique". "Cela ne permet pas d'aller plus vite, n'empêche en rien le débat sur le fond, mais permet d'écrire de façon plus simple des morceaux de texte", a-t-il dit, rejetant l'idée d'un "chèque en blanc" donné au gouvernement. Vendredi dernier, Matignon avait annoncé à l'AFP l'intention de l'exécutif de recourir en partie aux ordonnances pour le projet de loi sur la croissance préparé par l'ex-ministre de l'Économie, Arnaud Montebourg, et dont a hérité son successeur Emmanuel Macron. Le volet sur le travail du dimanche était explicitement cité parmi les domaines où le recours aux ordonnances était prévu. Le projet d'un recours à cette "arme" parlementaire avait suscité de vives critiques à gauche et chez les syndicats du commerce. Ces derniers avaient dénoncé "un déni de démocratie orchestré par (l)e gouvernement". Jean-Vincent Placé, président du groupe écologiste au Sénat, a dit qu'il s'y opposerait, tout comme les sénateurs communistes. Le Parti de gauche a reproché au gouvernement de "vouloir dissoudre la démocratie". Dimanche, le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, avait dit qu'il n'était pas favorable à l'usage d'ordonnances. Proche de Manuel Valls, le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas, a mis en garde mardi le gouvernement contre la tentation d'être trop "gourmand" dans son recours annoncé aux ordonnances pour le projet de loi sur la croissance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée à l'Assemblée: Bartolone (PS) redemande du "respect" dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140904113551.bi9mkj0z.html</link>
   <description><![CDATA[Face à des "débordements" récurrents dans l'hémicycle, le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, en a appelé une nouvelle fois au "respect mutuel" entre députés, dans un courrier à l'occasion de la rentrée parlementaire. "A compter de la reprise de nos travaux (le 9 septembre, ndlr), je souhaite vivement que chacun consente des efforts pour changer ces comportements (...) J'y veillerai, y compris, s'il le faut, en faisant usage des dispositions prévues par le règlement pour garantir l'ordre dans l'hémicycle", indique-t-il dans une lettre que s'est procurée jeudi l'AFP, envoyée ces derniers jours à chacun des élus comme l'a confirmé la présidence. Le règlement de l'Assemblée prévoit que le président rappelle à l'ordre tout perturbateur et que la récidive au cours de la même séance soit sanctionnée par la privation, pendant un mois, du quart de l'indemnité parlementaire allouée aux députés. M. Bartolone est déjà intervenu à plusieurs reprises en matière de discipline, écrivant notamment aux présidents de groupes politiques sur ce thème et distribuant ces derniers mois une brochure contenant la reproduction de lettres de citoyens déplorant le comportement de certains députés en séance. Il a aussi sanctionné financièrement quelques députés comme le permet le règlement. Selon l'élu de Seine-Saint-Denis, "le bilan de session 2013-2014 n'est pas satisfaisant" et, souligne-t-il au vu de l'"abondant courrier" qu'il reçoit, "ces dérives minent la crédibilité de notre institution et nourrissent l'antiparlementarisme". M. Bartolone pointe en particulier les questions au gouvernement, les mardis et mercredis, qui au cours de la dernière session "ont continué de donner lieu à des allées et venues incessantes, à des invectives, des provocations, des attitudes outrancières et indignes de la part des représentants de la Nation". Ces "débordements" ont été également observés d'après lui au cours d'autres séances, notamment lors de la déclaration de politique générale du Premier ministre en avril.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA: Caresche (PS) juge "souhaitable" une hausse de 2 points du taux normal en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903152459.jufj0p0g.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Christophe Caresche, membre de l'aile droite du parti, juge "concevable et même souhaitable" une hausse du taux normal de TVA de 20 à 22% en 2015 pour dégager 15 milliards d'euros, dans un entretien paru mercredi sur le site des Echos. Jugeant que "le budget 2015 est le plus difficile à réaliser depuis le début du quinquennat compte tenu de la croissance atone et des engagements pris par l'exécutif tant vis-à-vis des entreprises que des ménages", M. Caresche trouve nécessaire de le boucler "sans laisser filer inconsidérément le déficit", donc en le contenant sous les 4% du PIB. Pour y parvenir, "compte tenu du contexte de très faible inflation, une hausse de 2 points du taux normal de TVA -aujourd'hui à 20%- est concevable et même souhaitable", ajoute cet élu de Paris, notant que "cela nous amènerait à un niveau similaire à certains pays du nord de l'Europe". "Les 15 milliards que cela rapporterait pourraient avoir trois utilisations: compenser le manque à gagner de recettes fiscales dû à la croissance atone; poursuivre la réduction des déficits et financer la fusion entre la prime pour l'emploi et le RSA qui sera coûteuse", selon ce membre de la commission des Finances. Mais "hors de question" pour M. Caresche que "ces marges de manoeuvre incitent à ne pas tenir le plan de 50 milliards d'économies". Alors que le ministre des Finances Michel Sapin a assuré dimanche que le gouvernement n'envisageait pas d'augmentation de la TVA ou de la CSG dans le projet de budget 2015, le député considère que "le gouvernement peut avoir une position et les parlementaires une autre". "Il y aura débat au Parlement", glisse-t-il. A la question de savoir si une hausse de TVA ne serait pas contradictoire avec les baisses d'impôts promises par François Hollande, l'élu parisien rétorque que le TVA, impôt indirect, ne peut être considérée "de la même manière que l'impôt sur le revenu", que l'augmentation du 1er janvier 2014 a été "bien absorbée" et que "surtout nous sommes dans un contexte quasiment de baisse des prix avec une inflation limitée à 0,5% en 2014". "Augmenter la TVA, dans ces conditions, ne risque pas d'altérer la consommation. Et puisqu'on ne toucherait pas au taux inférieur qui s'applique aux produits de première nécessité, c'est socialement justifiable", aux yeux de ce membre du pôle dit des "réformateurs" du PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rythmes: Bruno Le Roux condamne "la poignée de maires de droite" opposés à la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903152220.frebyles.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a condamné "la poignée de maires de droite" opposés à la réforme des rythmes scolaires et qui ont refusé d'ouvrir leurs écoles mercredi. "Le groupe socialiste condamne fermement la poignée de maires de droite qui interdisent l'accès aux locaux scolaires ce mercredi", souligne Bruno Le Roux dans un communiqué. "Cette violation de la loi par ceux qui sont chargés de l'appliquer, se fait au détriment de la communauté éducative et des élèves", ajoute le chef des députés socialistes. "Elle doit être sanctionnée fermement si cette attitude persiste", poursuit Bruno Le Roux en relevant que d'ores et déjà "la quasi-totalité des écoles de France sont passées sans problème majeur à la semaine de quatre jours et demi". Plus d'une vingtaine de communes ont mis leur menace à exécution: pour protester contre la réforme des rythmes scolaires, elles ont refusé d'ouvrir leurs écoles en ce premier mercredi de classe, entraînant une riposte judiciaire immédiate de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tardy (UMP) propose un contrôle des partis par la Cour des comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903151251.zh0tx1n5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP de Haute-Savoie Lionel Tardy a préparé une proposition de loi sur la transparence des partis, prévoyant un contrôle de gestion de leurs comptes par la Cour des comptes. "L'affaire Bygmalion (affaire de fausses factures éclaboussant l'UMP, ndlr) a causé beaucoup de torts au monde politique et à la démocratie représentative", écrit cet élu filloniste dans l'exposé des motifs de sa proposition de loi transmise mercredi à la presse. M. Tardy, un des premiers à avoir publiquement attaqué Jean-François Copé en février au moment des révélations sur l'affaire Bygmalion, propose que la certification des comptes des partis par des commissaires aux comptes, qui existe déjà, soit doublée par un contrôle juridictionnel de la Cour des comptes. Il suggère aussi que la transmission des justificatifs et pièces comptables à la Cour soit systématique, et que la publication annuelle sommaire des comptes soit accompagnée de nouveaux éléments, dont la liste des principaux prestataires du parti et la liste des flux financiers entre partis. En outre, il se prononce pour que la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, instituée par les lois post-Cahuzac fin 2013, récupère les missions de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP) concernant les partis politiques, afin que cette dernière se recentre sur ses activités de contrôle des comptes de campagne. "D'autres idées, telles que la soumission aux règles des marchés publics, la publication des noms des collaborateurs (qu'il avait lui-même prônée, ndlr)ou encore l'obligation d'audit interne, aussi intéressantes soient-elles, n'ont pas été retenues" car elles seraient contraires à la Constitution selon laquelle "les partis et groupements politiques (...) se forment et exercent leur activité librement". Ces règles "peuvent en revanche parfaitement être mises en oeuvre de façon volontaire", relève le député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: Duflot membre de la commission spéciale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903150627.pbybnlys.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot est membre de la commission spéciale de l'Assemblée nationale chargée d'examiner le projet de loi sur la transition énergétique, selon une information publiée mercredi au Journal officiel. Mme Duflot, députée de Paris, est l'un des deux élus EELV, avec Denis Baupin, à participer à cette commission comprenant quelque 70 membres de l'ensemble des groupes politiques. Cette commission auditionnera dès mardi prochain la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal. Le projet de loi devrait être discuté à partir du 1er octobre à l'Assemblée. Mme Duflot, ex-ministre du Logement sous Jean-Marc Ayrault, a souhaité "s'investir dans la continuité de ce qu'elle a fait au gouvernement sur l'efficacité énergétique", a expliqué à l'AFP le coprésident du groupe écologiste, François de Rugy. "Elle s'investit dans le cadre de la ligne du groupe: soutien au texte pour parer à tout recul dans le débat parlementaire, et volonté de l'améliorer pour en réhausser l'ambition autant que possible", a-t-il assuré. Sont également membres de cette commission spéciale le président de la commission des Affaires économiques, François Brottes (PS), et celui de la commission du Développement durable, Jean-Paul Chanteguet (PS), qui souhaitaient initialement chacun que leur commission se penche sur ce projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés UMP appellent à ne pas sanctionner la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903133753.uu9k7g83.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UMP membres de la "droite populaire" appellent la France à s'opposer à de nouvelles sanctions de l'UE contre la Russie, "partenaire incontournable pour la sécurité en Europe", en dépit de son intervention en Ukraine. "Prendre des sanctions à l'encontre de la Russie sera non seulement inefficace mais cette mesure constitue une faute géostratégique majeure: la Russie est un partenaire incontournable pour la sécurité en Europe, et notamment pour lutter contre le terrorisme", écrivent dans un communiqué les députés Jacques Myard, Thierry Mariani, Lionnel Luca, Jean-Pierre Decool, Philippe Meunier, Alain Marsaud, Nicolas Dhuicq et Michel Voisin. La France "a de très nombreux intérêts dans la région, politiques et économiques ; elle ne doit donc pas hurler avec les ultra-européens qui exigent des sanctions répétées à l'encontre de la Russie", ajoutent ces élus. "Il est urgent que la France adopte une position d'indépendance vis-à-vis de ce conflit, qui lui permettra de contribuer à une solution de compromis qui ramène la paix en Ukraine", insistent-ils. Les propos du président ukrainien, Petro Porochenko, "qui demande une intervention des pays occidentaux et l'adhésion de son pays à l'OTAN sont irresponsables et contribuent à l'aggravation du conflit", jugent ces députés, situés à l'aile droite de l'UMP et qui ne disent en revanche rien sur Vladimir Poutine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance au gouvernement: les députés UDI voteront contre (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903132913.jf6wix6j.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés UDI voteront contre la confiance au nouveau gouvernement Valls, a annoncé mercredi leur chef de file Philippe Vigier. "C'est la moindre des choses lorsqu'il y a un nouveau gouvernement que le Premier ministre vienne s'exprimer devant l'Assemblée nationale et engage sa responsabilité. Que fera le groupe UDI? Je ne vois pas comment on pourrait apporter la confiance au Premier ministre. On votera contre" le 16 septembre, a déclaré cet élu d'Eure-et-Loir dans les couloirs de l'Assemblée nationale. M. Vigier a affirmé que "la fois dernière, les députés UDI s'étaient majoritairement abstenus" lors du vote de la confiance au gouvernement Valls. En fait, lors du vote de confiance le 8 avril, une majorité des députés UDI avaient voté contre (23 contre, 3 abstentions, 4 non votants). Lors du vote du programme de stabilité budgétaire le 29 avril, une majorité des élus du groupe s'était abstenue (17 abstentions, 7 contre, 3 pour, 2 non votants). M. Vigier a justifié cette fois le choix d'un vote unanime contre la confiance au gouvernement par le fait que "depuis cinq mois, rien ne s'est passé, le pacte de responsabilité ne s'applique toujours pas et le programme de stabilité ne sera pas réalisé". Pour autant, a-t-il assuré, les députés de l'UDI "resteront dans une opposition constructive", autrement dit "accompagneront les textes permettant d'améliorer la situation économique et sociale". Manuel Valls sollicitera le vote de confiance du Parlement pour son deuxième gouvernement dès le 16 septembre, pendant la session extraordinaire du Parlement et avant la conférence de presse semestrielle du chef de l'État.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les propos de Rebsamen sur les chômeurs, les députés PS mettent en garde le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140903124057.tbnpzvli.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes appellent le gouvernement à "prendre garde aux effets d'annonce hâtifs, mal maîtrisés quelquefois", a déclaré mercredi l'une de leurs porte-parole, Annick Lepetit, en référence à l'annonce du ministre du Travail François Rebsamen d'un contrôle accru des chômeurs. Ces "effets d'annonce" peuvent selon elle "perturber l'acceptation des réformes sociales que nous avons entreprises" et "c'est le cas de la polémique sur le contrôle des chômeurs", a-t-elle souligné lors d'une conférence de presse. L'élue parisienne a ajouté que "le ministre du Travail est dans son rôle quand il rappelle la loi, il est dans son rôle quand il rappelle qu'une protection sociale solidaire repose sur des droits et des devoirs, il est de sa responsabilité de combattre les abus, mais il est impossible d'accréditer l'idée que notre politique de l'emploi se résume à cette dimension". "Les propos de Rebsamen sont très mal passés" dans le groupe socialiste, avec plusieurs interventions de députés demandant au gouvernement de se "ressaisir", ont glissé en privé plusieurs élus après la réunion de rentrée mercredi matin. "Responsabiliser oui, stigmatiser non. Le défi de nos réformes sociales est de mettre en concordance nos principes de justice et d'efficacité, de réformer des protections qui ne marchent plus pour en construire de nouvelles, plus efficaces et plus justes, comme les droits rechargeables pour l'assurance chômage, le compte pénibilité", a poursuivi Mme Lepetit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
