<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 20:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: Woerth (LR) suggère d'indexer "les 1.000 premiers euros" sur les salaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321194135.ilegmqjl.html</link>
   <description><![CDATA[Éric Woerth, président LR de la commission des finances à l'Assemblée nationale, a proposé jeudi d'indexer "les 1.000 premiers euros des pensions de retraite" sur l'évolution des salaires, dans le cadre du grand débat national. "Parce que les retraités participent aussi à la croissance, je lance l'idée d'indexer les 1.000 premiers euros des pensions de retraite sur l'évolution des salaires, le reste étant indexé sur l'inflation", a affirmé l'ancien ministre du Budget dans un entretien publié par le site internet des Échos. Eric Woerth y redit par ailleurs son souhait de repousser l'âge l'égal de départ à la retraite de 62 à 65 ans tout en égrenant des propositions sur la fiscalité, qu'il présentera dans le cadre du débat sur la dépense publique prévu à l'Assemblée le 2 avril. "Pour redresser la compétitivité", le député de l'Oise propose de réduire les impôts de production "de 1 point de PIB en cinq ans". Et "pour accroître le consentement à l'impôt", il préconise de donner la possibilité aux contribuables "de flécher chaque année 5% de leur impôt sur le revenu vers la politique publique de leur choix (système éducatif, défense, etc.)" ou "vers le remboursement de la dette". Plutôt que de revenir à la taxe carbone "telle quelle", une mesure jugée "punitive", l'ex-ministre plaide pour "réserver une +part verte+ dans l'ensemble des grands impôts français". "Quand il y a 20% de TVA, pourquoi ne pas en consacrer un point ou deux pour l'écologie?", ajoute le député de Chantilly. Par mesure d'économies, le gouvernement avait annoncé en août dernier sa décision de plafonner à 0,3% la progression des retraites, et de la désindexer de l'inflation. Le délégué général de la République en Marche (LREM), Stanislas Guérini, a proposé début mars de revenir partiellement en arrière, en réindexant les petites retraites sur l'inflation. Une piste laissé ouverte par le gouvernement: vendredi sur Europe 1, le Premier ministre Edouard Philippe s'est dit prêt à "regarder" comment il serait "possible" de revaloriser les pensions en suivant l'inflation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée instaure un "projet territorial de santé" pour mieux coordonner les soins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321185423.owps7vzf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur de l'instauration d'un "projet territorial de santé" (PTS) commun aux professionnels de ville, de l'hôpital et du secteur médico-social pour mieux coordonner l'offre de soins et le parcours médical des patients. "On va regrouper tous les contrats locaux de santé déjà signés dans les territoires entre professionnels, collectivités et Agence régionale de santé (ARS) dans un schéma général que l'on appelle projet territorial de santé", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Ce projet "vérifiera qu'il n'y a pas de zones blanches, de territoires ou de sujets non-couverts: addictions, accès à un médecin traitant, santé mentale..." et que "tous les acteurs présents sur un territoire travaillent ensemble", a-t-elle ajouté. "L'article vise également à ce que les communautés territoriales de santé (CPTS)", qui regroupent déjà depuis 2016 des professionnels de santé pour mieux répondre aux besoins locaux, "correspondent bien dans leur projet médical au PTS", a précisé la ministre. "Le PTS est un outil autour duquel la ville et l'hôpital vont enfin se mettre autour d'une table pour travailler ensemble", a plaidé le rapporteur Thomas Mesnier (LREM) évoquant "l'objectif ambitieux de 1.000 communautés professionnelles d'ici la fin du quinquennat pour couvrir tout le territoire". "Vous n'arriverez pas à rendre cohérent un secteur par nature désordonné", a dénoncé l'Insoumis Adrien Quatennes plaidant pour le développement des centres de santé avec des médecins salariés pour lutter contre les déserts médicaux. Les élus LR ont eux mis en garde contre une sur-administration par l'Etat, via les ARS, d'une organisation qui relève des professionnels eux-même. "On a déjà atteint un niveau de bureaucratie de l'action territorial dément. A-t-on vraiment besoin de solliciter le législateur pour une énième couche?", a dénoncé Guillaume Larrivé (LR) "C'est tout sauf de la bureaucratie", les initiatives sont laissés aux professionnels de santé", a répliqué la ministre vantant un projet de "liberté et de responsabilité". Pour rassurer sur ce point, la majorité a voté un amendement supprimant l'approbation préalable des projets de santé des CPTS par l'ARS. Cet aval est nécessaire pour obtenir un financement de la sécurité social. Une nouvelle formulation précise que le projet sera réputé validé, "sauf si le directeur général de l'agence régionale de santé s'y oppose dans un délai de deux mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Ferrand décide de boycotter une conférence commune prévue avec Larcher (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321170914.w8y3xz8y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a décidé jeudi de "ne plus participer" à une conférence commune prévue vendredi avec son homologue du Sénat, Gérard Larcher, en réaction à la décision du Bureau de la chambre haute dans l'affaire Benalla. Le président de l'Assemblée "décide de ne plus participer à la conférence commune avec le Président du Sénat Gérard Larcher prévue ce vendredi 22 mars à SciencesPo à Lille", a indiqué la présidence dans un communiqué, en dénonçant une utilisation des "fonctions de contrôle parlementaire à des fins politiciennes" par le Bureau du Sénat. Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Ferrand a ensuite ajouté avoir "beaucoup de respect et d'estime pour le Président Larcher", mais dénoncé la décision du bureau du Sénat : "une agressivité inédite envers l'exécutif qui altère le climat de confiance pour travailler ensemble sur les grands sujets qui concernent notre pays". "Le contrôle parlementaire doit servir à éclairer et non pas à politicailler. La majorité du Bureau du Sénat a manifestement renoncé au recul et à la sagesse que l'on prêtait jusque-là à la chambre haute", a-t-il poursuivi. La présidence du Sénat a par ailleurs fait savoir que M. Larcher maintenait son déplacement à Lille vendredi sur la "démocratie représentative" et la "démocratie participative".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Boycotter le Sénat : un geste exceptionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321162230.gn3llerp.html</link>
   <description><![CDATA[Il est déjà arrivé qu'un Premier ministre, pour des questions d'agenda, n'assiste pas à la séance des questions d'actualité au Sénat ou à l'Assemblée nationale, mais il est exceptionnel que, comme Edouard Philippe, il les boycotte ostensiblement. Le chef du gouvernement a volontairement "décidé de ne pas aller" jeudi aux questions au gouvernement au Sénat, en signe de désaccord avec la décision de la chambre haute de saisir la justice du cas d'Alexandre Benalla, mais également de proches d'Emmanuel Macron, a indiqué son entourage à l'AFP. En avril 1998, le socialiste Lionel Jospin, trois jours après avoir déclaré, à la grande fureur des sénateurs, que le Sénat "où l'alternance n'est jamais possible" était "une anomalie parmi les démocraties", ne se rend pas à la séance des questions d'actualité au Sénat, mais officiellement, c'est parce qu'aucune question ne lui est destinée. Dans les premières années de la Ve République, en revanche, le Premier ministre Georges Pompidou boude les séances du Sénat : entre 1962 et 1969, en raison de l'opposition entre le général de Gaulle et le président de la haute assemblée, Gaston Monnerville, le gouvernement n'y est représenté la plupart du temps que par des secrétaires d'Etat. Le général ne pardonne pas à Gaston Monnerville d'avoir qualifié de "forfaiture" sa décision de proposer par référendum - avec succès -, par dessus la tête du parlement, l'élection du président de la République au suffrage universel. La guerre froide entre le Sénat et de Gaulle s'est achevée par une défaite de ce dernier : la victoire du "non" à la suppression du Sénat lors du référendum d'avril 1969, qui provoqua le départ du général. A l'Assemblée, on indique qu'il n'y a a priori pas de cas de figure d'absence programmée du Premier ministre aux questions au gouvernement pour un désaccord, sur les 20 dernières années. Il y a des cas où le Premier ministre était absent, mais a priori ces absences étaient toutes excusées, selon une source parlementaire. En revanche, en février 2012, le député apparenté socialiste de la Martinique, Serge Letchimy, provoque le départ de l'hémicycle de François Fillon, des ministres et des députés de la majorité quand il évoque le "régime nazi", en reprochant au ministre de l'Intérieur Claude Guéant d'avoir dit que toutes "les civilisations ne se valent pas".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déserts médicaux - Les futurs médecins ne sont pas des "pylône(s) que l'on peut déplacer" (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321145705.2v0gq1v1.html</link>
   <description><![CDATA[Les étudiants en médecine ne sont pas des "pylône(s) électrique(s)" que "l'ont peut déplacer": la comparaison de la ministre de la Santé Agnès Buzyn a fait bondir des oppositions à l'Assemblée nationale jeudi lors de débats sur les déserts médicaux. Dans le cadre de l'examen du projet de loi Santé, la ministre répondait à la députée Bérengère Poletti (LR) qui souhaitait remettre en cause la liberté d'installation des futurs médecins afin de pallier le manque de professionnels dans certains départements. "Il serait intéressant de prévenir les étudiants en médecine, quand ils s'engagent dans ces études, qu'en cas d'échec des plans du gouvernement (pour mieux répartir les médecins sur le territoire), il pourrait être porté atteinte à leur liberté d'installation de manière à pourvoir les territoires en difficultés", a expliqué l'élue des Ardennes, qui défendait un amendement en ce sens. "Madame la députée Poletti, je vais pouvoir vous rassurer. Tous les étudiants en médecine aujourd'hui regardent les débats et ils tweetent (...) Aujourd'hui, l'ensemble des étudiants en médecine de France et des internes de France sait que vous les considérez, comme un objet que l'on peut déplacer, comme un pylône électrique", a alors affirmé Mme Buzyn, qui est elle-même médecin. "On a compris qu'il ne fallait pas toucher aux médecins", a raillé le socialiste Joël Aviragnet. Le député de Haute-Garonne a soutenu la proposition de Mme Poletti, estimant qu'"à un moment donné, les mesures incitatives, il va falloir en sortir". Julien Aubert (LR) a renchéri en jugeant les propos de la ministre "inacceptables". "Lorsqu'on vote la loi c'est pour imposer des choses. Mais faire la loi et expliquer que l'on est hostile à la coercition, c'est quelque chose qui est profondément et consubstantiellement contradictoire avec le métier d'un Parlement", a ajouté l'élu du Vaucluse. "Les étudiants tweetent aussi dans d'autres sens (...) Merci de ne pas tout mélanger", a lancé à son tour à la ministre l'Insoumise Caroline Fiat. La requête de Mme Poletti a été rejetée dans l'hémicycle comme celles d'autres élus des oppositions et de certains de la majorité qui voulaient faire en sorte de mieux répartir les futurs médecins dans les territoires. Le "marcheur" Yves Daniel a ainsi défendu en vain une disposition contraignante - un conventionnement sélectif - qui s'inspire d'un exemple en Allemagne pour réguler l'installation des médecins libéraux dans les zones où l'offre de soins est en "fort excédent". L'Assemblée a en revanche adopté une proposition du groupe LREM, défendue par Olivier Véran, visant à faire bénéficier les hôpitaux non universitaires, "y compris les hôpitaux de proximité et les hôpitaux généraux", de l'expertise de professeurs des universités-praticiens hospitalier (PU-PH) ayant choisi de repousser leur départ à la retraite. Il sera demandé à ces "consultants", "souvent des grands noms de la médecine" selon M. Véran, d'y effectuer leur activité à raison par exemple d'une demi-journée ou d'une journée par semaine. Jusqu'alors, ces "médecins capés" ne pouvaient exercer que dans les Centres hospitaliers universitaires (CHU).]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé - Débats nourris sur les certificats de décès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320234315.1rqidmsu.html</link>
   <description><![CDATA[Comment pallier le manque de médecins pour établir des certificats de décès? Des débats nourris ont animé l'Assemblée sur le sujet mercredi soir et ont débouché sur une alternative, néanmoins insuffisante pour des élus d'opposition et de la majorité. Sur proposition du groupe LREM lors de l'examen du projet de loi santé, les députés ont autorisé le recours aux internes et médecins retraités afin d'établir les certificats de décès dans les zones marquées "par la raréfaction de la ressource médicale". Mais ils ont refusé de faire appel aussi à des infirmiers, comme le réclamaient des élus socialistes et de la majorité LREM-MoDem. La mesure, adoptée dans l'hémicycle, dispose que les internes et les médecins retraités, volontaires pour établir des certificats de décès, "seront rémunérés pour cet acte" et exonérés de cotisations sociales dans la limite d'un plafond, fixé aujourd'hui à 40.000 euros de revenus. Ils bénéficieront ainsi de l'élargissement d'un dispositif, mis en place en 2017, "qui permet aux médecins d'être (...) plus incités à se déplacer", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Les médecins aujourd'hui reçoivent 100 euros, l'équivalent de quatre consultations pour un aller-retour qui est l'équivalent d'une heure de trajet", a-t-elle précisé. Ericka Bareigts (PS), qui voulait élargir l'habilitation à des infirmiers, s'est dit "très insatisfaite" de cette proposition, doutant notamment du fait que des médecins retraités se rendent disponibles "à pas d'heure, du jour comme de la nuit (...) alors qu'ils sont à la retraite". Les "Marcheuses" Sereine Mauborgne et Annie Chapelier ont plaidé en vain pour le recours "à titre expérimental" à des infirmiers. Le communiste Sébastien Jumel a proposé quant à lui d'autoriser les maires "à réquisitionner" des médecins dans les zones "où la question se pose". Agnès Buzyn a jugé l'idée "intéressante" et a assuré qu'elle étudierait sa faisabilité au niveau juridique "pour la faire (éventuellement) passer au Sénat". Pour les départements d'Outre-mer, "où 100 euros ne vont pas motiver un médecins à prendre l'avion ou le bateau", la ministre a préconisé de mettre en place des protocoles de coopération "avec du télésoin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 23:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: déclaration du gouvernement devant le Sénat le 10 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320203754.97wwil04.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement fera une déclaration relative au grand débat le 10 avril devant le Sénat, au lendemain de celle prévue à l'Assemblée nationale, selon les conclusions de la conférence des présidents mercredi. La déclaration du gouvernement sera suivie d'un débat, sur la base de l'article 50-1 de la Constitution. Chaque groupe bénéficiera d'un temps de parole défini, à raison d'un orateur par groupe. Après la réponse du gouvernement, suivra une séquence de 31 questions-réponses, avec une limite de 1 minute et demie par question et une durée équivalente pour la réponse du gouvernement. De leur côté les députés débattront dans l'hémicycle du Palais Bourbon des thèmes de la grande consultation le 2 avril (transition écologique, fiscalité et dépenses publiques) et le 3 avril (démocratie et citoyenneté, organisation de l'Etat et services publics). Une déclaration du gouvernement devant l'Assemblée nationale, sans vote, est prévue le 9 avril. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président Emmanuel Macron pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat s'est officiellement achevé le 15 mars et a été suivi de deux week-ends de conférences citoyennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé - Transparence accrue sur les spécialités des infirmiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320180918.e1rj8cqs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son aval mercredi à davantage de publicité sur les spécialités des infirmiers, une mesure permettant de "garantir le contrôle des diplômes obtenus" et "d'éviter un exercice illégal de la médecine" selon le gouvernement. Votée lors de l'examen en première lecture du projet de loi Santé, la proposition de la députée Michèle Peyron (LREM) vise à "notifier les titres de spécialités ou de pratiques avancées détenus par les professionnels (...) sur les listes dressées par les organismes désignés à cette fin, aujourd'hui l'Ordre national des infirmiers". Il s'agit des spécialités en puériculture, bloc opératoire, anesthésie, etc. L'ajout de ces titres, qui peuvent également être apposés sur plaques professionnelles et ordonnances, est "très important", a estimé la ministre de la santé Agnès Buzyn, parce qu'il permettra de remplir "trois objectifs". "Premièrement: sécuriser l'information que l'on va donner aux usagers. Deuxièmement: garantir le contrôle des diplômes obtenus par les infirmiers lors de l'inscription à l'ordre et donc (troisièmement) permettre d'éviter un exercice illégal de la médecine", a-t-elle expliqué. Cette mesure permettra en outre de mieux orienter les patients "vers le professionnel adapté" et de "valoriser des formations complémentaires", a précisé Mme Peyron, élue de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recenser les sans-abri en France est "indispensable", estime un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320164259.pfqphzoy.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux coûts de l'hébergement d'urgence qui ne cessent d'augmenter, effectuer un recensement des sans-abri en France est "indispensable" pour mieux quantifier les besoins et en finir avec la saturation des lieux d'accueil, selon un rapport parlementaire publié mercredi. Le système d'hébergement d'urgence souffre d'un "déficit de pilotage", car la réalité des personnes à la rue est "très mal connue et quantifiée par les pouvoirs publics", constate le député Nicolas Démoulin (LREM), dans les conclusions de ce rapport, fruit d'un groupe de travail au sein de la commission des affaires économiques de l'Assemblée. Les dernières statistiques officielles remontent à 2012, lorsque l'Insee avait recensé 141.000 personnes sans-domicile en France. Un nombre désormais "complètement obsolète" au vu de la crise migratoire et de "l'aggravation de la précarité" survenues depuis. Cette méconnaissance des sans-abri "entrave toute capacité de l'État et des acteurs locaux à programmer une offre d'hébergement adaptée", à un public de plus en plus divers, "dont un nombre croissant de familles, de femmes et d'enfants". Pourtant entre 2012 et 2018, le budget consacré à l'hébergement d'urgence a grimpé de plus de moitié (54%), pour atteindre deux milliards d'euros. Une somme qu'"aucune organisation ne dépenserait (...) sans connaître précisément le public pour lequel elle engage un tel montant", estime le rapport. Une nouvelle enquête de l'Insee apparaît donc "indispensable" aux députés. Et à l'instar de Paris, Grenoble et Metz, qui comptent désormais leurs sans-abri lors d'une nuit d'hiver, "les nuits de la solidarité devraient être généralisées à toutes les métropoles, au minimum deux fois par an", en hiver et en été. "Il faut qu'on arrête d'en parler (des sans-abri) en novembre quand la trêve hivernale arrive ou quand on découvre des morts dans la rue", a déclaré M. Démoulin devant la presse. Les députés décrivent par ailleurs un système d'hébergement saturé, marqué par les "inégalités" entre centres: "des missions élémentaires, comme la distribution d'un repas le soir, ne sont pas partout assurées au mépris de la loi", selon leur compte-rendu. La saturation conduit également les centres des zones tendues à établir une "priorisation des publics", en contradiction avec la loi, selon laquelle tout sans-abri doit pouvoir être hébergé sans condition. Pour libérer des places, le rapport recommande notamment "d'accélérer les régularisations des familles sans-papier", dont beaucoup engorgent les hôtels sociaux pendant des années car leur situation administrative les empêche d'obtenir un logement. Alors que le gouvernement mène une politique du "logement d'abord" pour augmenter la production de logements très sociaux, le rapport recommande enfin de développer "les dispositifs d'accompagnement dans le logement (...) aujourd'hui éclatés et insuffisants."]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner demande la dissolution de quatre associations "légitimant le jihad armé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320161816.vhtrid09.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner a annoncé mercredi avoir demandé en Conseil des ministres la dissolution de quatre associations qui "légitiment de façon régulière le jihad armé" tant par les prêches que par les écrits mis à disposition des fidèles et des internautes. Ces associations sont le "Centre Zahra France", la "Fédération chiite de France", le "Parti Anti Sioniste" et "France Marianne Télé", précise le ministre de l'Intérieur dans un communiqué. "Ces justifications du jihad armé, sans modération d'aucune sorte, s'accompagnent d'un endoctrinement de la jeunesse du +Centre Zahra+ dans la perspective de la guerre sainte et d'une apologie constante, notamment via Internet, des actions d'organisations telles que le Hamas, le Jihad islamique palestinien et la branche armée du Hezbollah, toutes inscrites sur la liste des organisations terroristes de l'Union européenne", ajoute-t-il. Basée à Grande-Synthe (Nord), l'association chiite "Centre Zahra France" héberge les associations visées par le ministère et dont la dissolution doit désormais être formellement décidée par le président de la République. "Ce sont des associations ouvertement antisémites et dangereuses", a déclaré le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, lors du compte-rendu du Conseil des ministres. Le "Centre Zahra France" a déjà fait l'objet de plusieurs mesures administratives et opérations policières ces derniers mois. Ses locaux à Grande-Synthe ont été visés le 2 octobre par une opération antiterroriste. Les perquisitions administratives avaient débouché sur la découverte d'armes à feu détenues illégalement. Le trésorier de cette association a été condamné à 18 mois de prison, dont six ferme, par le tribunal correctionnel de Dunkerque pour détention illégale d'armes. Un lieu de culte qu'elle dirige à Grande-Synthe a par ailleurs été fermé le 15 octobre pour une durée de six mois, par arrêté de la préfecture du Nord. Dans une vidéo mise en ligne sur le site internet de l'association Centre Zahra, Yahia Gouasmi, son fondateur, dénonçait le 10 mars la notification de dissolution du ministère de l'Intérieur en fustigeant "un Etat totalitaire" et "la manipulation du Crif" (Conseil représentatif des organisations juives de France). "D'autres formes d'expression et de communication prendront le relais pour apporter une pluralité d'information et une juste participation à ce que nous croyons bon pour la France et le monde", avait affirmé M. Gouasmi. Ces nouvelles annonces de dissolution interviennent un mois après d'autres mesures visant les groupuscules d'ultradroite Bastion social, Blood and Honour Hexagone et Combat 18. Leur dissolution avait été demandée par le chef de l'Etat lors du dîner annuel du Crif. "La procédure est engagée", a affirmé mercredi Christophe Castaner à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos injurieux de Bardot contre les Réunionnais: le gouvernement condamne, le préfet saisit le procureur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320145846.bn48vco7.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement et l'Assemblée nationale ont condamné mercredi les déclarations injurieuses de Brigitte Bardot à l'encontre des Réunionnais, des propos qui ont poussé le préfet de La Réunion à saisir le procureur de la République. Dans une lettre ouverte publiée mardi relative à la maltraitance animale, envoyée par sa Fondation, Brigitte Bardot affirme que "les autochtones ont gardé leurs gênes (sic) de sauvages", accusant les Réunionnais de "barbarie" à l'encontre des animaux. La militante de la cause animale, âgée de 84 ans, déjà condamnée à cinq reprises pour incitation à la haine raciale, notamment pour des propos tenus contre les musulmans, évoque dans son courrier "des réminiscences de cannibalisme des siècles passés", "une population dégénérée encore imprégnée des coutumes ancestrales, des traditions barbares qui sont leurs souches". Interpellé par le député de la Réunion Jean-Hugues Ratenon (LFI), qui a fait part de son "indignation" lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat chargé du Logement Julien Denormandie a condamné "au nom du gouvernement, de la manière la plus solennelle possible, de la manière la plus ferme possible, ces propos indignes". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a, lui, assuré que "l'ensemble de cet hémicycle ne peut avoir qu'un sentiment de mépris" à l'égard de ces propos, sous les applaudissements debout de l'ensemble des députés. Le député Ratenon a annoncé mercredi matin avoir déposé plainte pour "injure publique". "Cette lettre comporte des termes injurieux et racistes à l'égard des habitants de La Réunion", a indiqué le préfet de La Réunion dans un communiqué. "Cette lettre étant susceptible d'être constitutive d'un délit", il précise avoir "saisi mercredi matin le procureur de la République de Saint-Denis au titre de l'article 40 du Code de procédure pénale". L'article 40 dispose que "toute autorité constituée, tout officier public ou fonctionnaire qui, dans l'exercice de ses fonctions, acquiert la connaissance d'un crime ou d'un délit, est tenu d'en donner avis sans délai au procureur de la République". La ministre des Outre-mer, Annick Girardin, qui se trouvait mardi à La Réunion, avait aussitôt condamné les termes injurieux du courrier, et annoncé qu'elle s'associerait à une plainte déposée par le préfet. Le président de la Région Réunion, Didier Robert, a également saisi le procureur. - "Racisme profond" - De nombreux élus et parlementaires réunionnais et d'Outre-mer, ainsi que certains de métropole, ont condamné ce courrier. Pour la secrétaire d'État Marlène Schiappa, Brigitte Bardot fait "de l'anthropologie de comptoir (...)". "Il ne faut rien laisser passer en matière de racisme", a-t-elle dit sur Europe 1. La porte-parole du MoDem Sarah El Haïry a déploré des "propos d'un racisme profond" qui "montrent que certains soutiens de Marine Le Pen ont toujours cette même idéologie haineuse des races et de la supériorité des unes sur les autres". L'actrice du "Mépris" et de "Et Dieu... créa la femme" revendique sa proximité avec Marine Le Pen depuis plusieurs années et l'avait publiquement soutenue lors de la présidentielle de 2012. Mercredi, l'ancien ministre PS des Outre-mer Victorin Lurel a appelé le président de la République à "condamner sans réserve ces ignominies". Le Délégué interministériel à la lutte contre le racisme, l'antisémitisme et la haine anti-LGBT, Frédéric Potier s'est également indigné: "les Réunionnais sont citoyens français et méritent le respect", a-t-il tweeté. Pour le Conseil représentatif des Français d'outre-mer (Crefom), "les +cannibales+, les +barbares+, les +dégénérés+ et les +sauvages+ c'étaient les esclavagistes comme ce sont celles et ceux qui relaient aujourd'hui les préjugés sur lesquels reposaient le crime (de l'esclavage, ndlr)".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attendre mi-avril pour trancher le grand débat est "dangereux" (Lagarde, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320143732.ribgx2p0.html</link>
   <description><![CDATA[Attendre mi-avril pour décider de mesures à l'issue du grand débat national est "dangereux" face au durcissement des manifestations des "gilets jaunes" et à la montée générale des "exaspérations", a estimé mercredi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Alors que la première phase du grand débat, celle des réunions locales et du dépôt des contributions sur internet, s'est achevée le 15 mars, l'exécutif s'est donné jusqu'à la mi-avril pour en tirer des initiatives. "Je n'imagine pas que c'est dans quinze jours qu'ils vont trouver les bonnes idées. Cela fait deux mois qu'il écoutent, donc ils ont une idée de ce qu'ils veulent faire", a estimé le président du groupe UDI-Agir de l'Assemblée nationale devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il s'est en outre dit "inquiet" de "la montée de deux exaspérations" avec, d'un côté celle des "gilets jaunes" qui "se rendent compte qu'ils n'obtiendront plus rien" et de l'autre les autres Français se sentant "pris en otage sous la violence" des manifestations. "Attention! Parce que ces deux exaspérations-là risquent de s'affronter et c'est extrêmement dangereux pour la société", a mis en garde l'élu de Seine-Saint-Denis. "Pour l'instant, elles s'affrontent dans les opinions et les sondages. Il serait souhaitable que l'on en reste-là. C'est la raison pour laquelle je pense que (...) l'idée de délayer encore les conclusions du grand débat est dangereuse", a conclu M. Lagarde.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Harcèlement sexiste et sexuel" encore répandu à l'Assemblée (collectif de collaboratrices)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320141027.pspaeibl.html</link>
   <description><![CDATA[Le "harcèlement sexiste et sexuel" est encore largement répandu à l'Assemblée nationale, a dénoncé mercredi le collectif "Chair collaboratrice", chiffres à l'appui. Ce collectif a envoyé le 8 mars un questionnaire sur le "harcèlement sexiste et sexuel" par mail, qui a recueilli 137 réponses, pour deux tiers de femmes (sur quelque 2.000 collaborateurs, à Paris et en circonscription), selon ses résultats publiés mercredi. Sur cet échantillon, une collaboratrice sur deux déclare avoir été "victime de blagues sexistes ou sexuelles" sur son lieu de travail ou lors de missions professionnelles, ou de propos sur son "apparence" ou sa "vie personnelle" dans le même cadre. Une sur trois dit avoir été "victime d'injures sexistes" ou "d'attitudes insistantes et gênantes" comme des "regards" ou le mime d'"actes sexuels". Une sur cinq a été victime "d'avances sexuelles" non souhaitées, et une sur six déclare qu'on lui a touché "seins, fesses ou cuisses" contre son gré. Interrogés sur les auteurs de ces faits, 60% répondent un député ou un autre collaborateur, et 12% le député employeur. Un tiers des collaboratrices disent n'en avoir parlé à personne. "C'est révélateur d'une certaine omerta", a déclaré une membre du collectif à l'AFP, estimant que ces faits, touchant "tous les groupes politiques", sont "au même niveau sous cette législature" que sous la précédente. "Les femmes (victimes) peuvent craindre pour leur emploi", a aussi souligné Andréa Khoshkhou, auditionnée mercredi par le groupe de travail dédié au statut des collaborateurs. Le niveau de harcèlement paraît "sous-évalué", selon Brune Seban, également du collectif. Elle a évoqué les "particularités" du métier, avec une "clause de loyauté" au député employeur, du travail de nuit et encore "des bureaux qui font office de chambres" autour du Palais Bourbon. Le collectif demande "le gel de la clause de loyauté en cas de dénonciation de situation de harcèlement", "la mise en place d'une cellule d'écoute indépendante" à l'Assemblée, et "la possibilité de saisine du procureur par cette cellule dès accord de la victime". La déontologue de l'Assemblée a également préconisé en janvier la création d'une cellule d'écoute, jugeant "insuffisant" le dispositif de prévention et de lutte contre le harcèlement moral et sexuel. Lancé par des collaboratrices parlementaires en octobre 2016 avec un site internet (Chaircollaboratrice.com) pour recenser les témoignages de harcèlement sexiste ou de violences sexuelles, le collectif s'était constitué après les accusations d'agression sexuelle et de harcèlement visant Denis Baupin, pour montrer le "caractère terriblement banal de ces violences" au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: feu vert des députés à un texte LREM, malgré des réticences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320125114.vlq2no22.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi LREM pour permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment", après un an de contrat, a obtenu mercredi le feu vert des députés en commission, malgré des critiques y compris dans la majorité. Le texte, au menu de l'hémicycle le 27 mars, fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. Le rapporteur Dominique Da Silva (LREM) a défendu devant la commission des Affaires sociales une proposition pour "fluidifier et rééquilibrer le marché de l'assurance maladie complémentaire", surtout "en faveur des non-salariés les plus vulnérables". S'appuyant sur un sondage montrant que les Français sont très favorables à la proposition, il a affirmé que "certains organismes utilisaient des méthodes peu loyales voire abusives" pour s'opposer aux résiliations. Il a aussi jugé les craintes de déstabilisation du marché "sans fondement". Les fédérations des complémentaires critiquent une "fausse bonne idée" néfaste aux assurés, comme les syndicats impliqués dans la gestion paritaire de ces organismes. Les élus PS, LFI et PCF ont dénoncé une proposition à la "logique libérale" (Boris Vallaud, PS) ou "un nouveau coup porté au mutualisme" avec ce texte qui n'aura pas les "effets magiques escomptés" (Pierre Dharréville, PCF). Si plusieurs "marcheurs" sont venus en soutien, Guillaume Chiche (LREM) a estimé que malgré un objectif "louable", la proposition était "contre-productive" pour "les plus fragiles". Il a notamment fait valoir que "si les jeunes peuvent individualiser leurs risques", cela risque par un effet mécanique de "priver les aînés d'une péréquation solidaire". Comme la gauche, le député a tenté en vain de supprimer les articles du texte, certains des dix signataires initiaux de ses amendements ayant néanmoins fait marche arrière. Parmi les retouches au texte, les députés ont prévu via un amendement du rapporteur de modifier les informations communiquées chaque année par les complémentaires, afin d'obtenir "une meilleure lisibilité" des offres. Un amendement en séance devra aussi permettre "une lisibilité en temps réel des droits" en cours, via une plateforme et une application mobile, pour éviter notamment les difficultés en ce qui concerne le tiers-payant, selon Julien Borowczyk (LREM). Olivier Véran (LREM) a évoqué pour sa part l'idée d'étudier "la mise en place d'une complémentaire publique portée par l'Assurance maladie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 12:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés LR demandent une mission d'information sur les "actes anti-chrétiens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190320070025.0lw3o7sm.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés Les Républicains, Annie Genevard et Philippe Gosselin, ont demandé au président de l'Assemblée Richard Ferrand la création d'une mission d'information sur "la multiplication des actes anti-chrétiens", dans un courrier dont l'AFP a eu connaissance mercredi. "Au cours du seul mois de janvier, 66 actes anti-chrétiens sont à déplorer dans notre pays", ont écrit Mme Genevard, vice-présidente de l'Assemblée et secrétaire générale du parti LR, et M. Gosselin, vice-président de la commission des Lois. "Les images des flammes dans l'église Saint-Sulpice ce week-end sont un exemple de plus des violences commises à l'égard des catholiques", ajoutent-ils en référence à un incendie à l'entrée de l'église parisienne. "Face à cela, la représentation nationale n'a pas le droit de détourner le regard", estiment ces députés, demandant au président LREM de l'Assemblée "une réponse à la hauteur de ces événements dramatiques", "au-delà de toute considération partisane". Les missions d'information, qui peuvent être décidées en conférence des présidents de l'Assemblée, concernent souvent des sujets sensibles ou des thèmes d'actualité intéressant tous les groupes politiques. Les travaux comprennent auditions et éventuels déplacements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
