<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 11:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: "Tout ça ressemble à une pantalonnade" - Filippetti, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330084929.o5as7rp0.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti, députée PS de Moselle "Je pense que tout ça ressemble à une pantalonnade sur un sujet pourtant essentiel. (...) Nous avions dit à plusieurs dès le début qu'il fallait arrêter ce débat sur la déchéance de nationalité, que c'est une mauvaise idée, que n'était pas conforme à nos valeurs ni à l'idéal républicain, ni à l'esprit du 11 janvier dernier. Et on voit que, voilà, ça va se terminer vraiment d'une manière lamentable, avec ces petites négociations, dans un bureau, avec le président du Sénat. Pour moi c'est lamentable". "Je pense qu'il n'y aura pas de congrès de Versailles, donc tout ça pour ça. On aura fracturé ce pays, on aura créé des divisions dangereuses, on aura agité des débats qui finalement n'ont fait que flatter les bas instincts de certains et ça ne débouchera sur rien, en tout cas rien d'efficace dans la lutte contre le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "Il y a des choses de fond qui sont inacceptables" - Filippetti, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330082053.j840cx7m.html</link>
   <description><![CDATA[Aurélie Filippetti, députée PS de Moselle: "On va se battre dans l'hémicycle pour essayer d'amender au maximum cette loi, mais il y a des choses de fond qui sont inacceptables, c'est cette fameuse inversion de la hiérarchie des normes, donc faire prévaloir l'accord d'entreprise sur l'accord de branche. Pour moi ça c'est inacceptable et je ne pense pas - même si évidemment on déposera des amendements de suppression - mais je ne pense pas que le gouvernement voudra changer cela". "Sur le licenciement économique, on va se battre évidemment d'arrache-pied parce que dans l'état actuel des choses, considérer qu'on peut prendre uniquement en compte les résultats en France d'un grand groupe international, ça équivaut à un permis de délocaliser".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle - Sarkozy à Hollande: "ne créez pas des apatrides"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330075552.jvd49vy2.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a exhorté mercredi François Hollande à ne pas créer d'apatrides, alors que la perspective d'un Congrès pour voter la révision constitutionnelle post-attentats semble plus que jamais dans l'impasse, Assemblée nationale et Sénat ayant chacun réécrit le volet sur la déchéance de nationalité. "Nous disons très simplement: M. Hollande, si vous voulez la déchéance de nationalité, nous la voulons avec vous, nous la voterons, mais ne créez pas des apatrides. Appliquez la déchéance de nationalité pour les binationaux" telle qu'adoptée par le Sénat (à majorité de droite), a déclaré le président des Républicains sur Radio Classique et Paris Première. "C'est du bon sens et c'est d'ailleurs très exactement le texte de ce qu'avait dit M. Hollande avant de s'empêtrer dans ses discussions avec sa majorité". "Le dernier individu qui a été arrêté en Belgique (Salah Abdeslam, NDLR) est Français, hélas. Il est Français. Si vous lui retirez la nationalité, vous êtes obligé dans le même temps de lui donner un titre de séjour parce que, où est-ce que vous expulsez quelqu'un qui n'a que la nationalité française, dont vous retirez la nationalité française?", a pris pour exemple l'ancien chef de l'Etat. Les sénateurs ont réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, pour éviter des apatrides, là où l'Assemblée, à majorité de gauche, l'avait ouverte théoriquement à tous les Français afin de ne pas créer de "discrimination". Cette modification rend très incertaine l'adoption de la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats, puisque le texte doit être voté dans les mêmes termes par les deux chambres pour qu'il puisse être soumis pour adoption au Congrès. François Hollande "a changé d'avis, parce que c'est toujours du Hollande, il faut faire plaisir à la gauche, il faut faire plaisir à l'extrême gauche et puis il faut pas oublier la droite, et finalement ça se termine toujours de la même façon, il se prend les pieds dans le tapis et la montagne accouche d'une demi-souris", a accusé M. Sarkozy. Le chef de l'Etat reçoit mercredi matin avant le Conseil des ministres les deux présidents de chambre, Claude Bartolone (PS), puis Gérard Larcher (LR). Il devrait ensuite annoncer sa décision sur l'avenir de cette réforme constitutionnelle, les chefs de file des sénateurs et députés LR, Bruno Retailleau et Christian Jacob, ayant déjà fait savoir qu'ils refusaient une réforme cantonnée à l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "nous avons besoin" de la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160330064200.ybwxhkrk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a défendu mercredi la nécessité de la révision constitutionnelle promise par François Hollande après les attentats de novembre, fustigeant "la position de la droite sénatoriale". "Oui, nous avons besoin de cette révision constitutionnelle", a déclaré M. Le Roux sur France Info. "La raison qui peut bloquer aujourd'hui c'est qu'une partie, et je dis bien une partie, de la droite ne veut pas que le président de la République puisse se prévaloir d'une révision constitutionnelle, même sur des questions qui sont des questions essentielles pour notre pays et des questions essentielles", a-t-il dénoncé. "Je ne comprends pas la position de la droite sénatoriale", a-t-il ajouté. "Moi je souhaite qu'il y ait un avenir à cette révision constitutionnelle, et proche", a insisté M. Le Roux. Interrogé sur l'hypothèse d'un Congrès "a minima", sur le seul article 1 de la réforme qui vise à inscrire le régime de l'état d'urgence dans la loi fondamentale, M. Le Roux a fait valoir que "nous avons besoin de l'article 1 et de l'article 2", sur la déchéance de nationalité pour les terroristes. "Il faut protéger et sanctionner". "Aujourd'hui cela se voit trop que M. Larcher, MM. Retailleau et Jacob veulent empêcher toute révision constitutionnelle", a-t-il dénoncé, fustigeant "une position de principe". Assemblée nationale puis Sénat ont voté le projet de révision annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre, mais chacun en réécrivant le volet sur la déchéance. Or les deux chambres doivent parvenir à une version identique avant toute réunion du Congrès, où le texte doit être approuvé à une majorité des 3/5e. Les présidents des groupes Les Républicains (LR) au Sénat et à l'Assemblée, Bruno Retailleau et Christian Jacob, ont dit mardi leur opposition à une révision constitutionnelle limitée à la seule question de l'état d'urgence. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a demandé lui à François Hollande de prendre "rapidement une décision". Le chef de l'Etat devrait rapidement trancher: il recevra mercredi matin avant le Conseil des ministres les deux présidents de chambre, Claude Bartolone (PS), puis Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 08:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>El Khomri devant les députés: le projet de loi travail "nécessite des débats"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329180527.qtwidmbk.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail, Myriam El Khomri, a défendu mardi son projet de loi devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, un texte "social-démocrate complètement assumé", en reconnaissant qu'il "nécessite des débats". "Je comprends qu'un texte aussi profondément réformateur suscite des questionnements et nécessite des débats", a déclaré Mme El Khomri devant la commission, présidée par la socialiste Catherine Lemorton, une étape formelle mais délicate avant l'examen au Parlement. "Je vous redis ma totale volonté d'être à l'écoute de la représentation nationale pour construire collectivement une société où progrès économique et progrès social ont partie liée", a-t-elle ajouté. La ministre a défendu un texte "équilibré" qui vise à "renforcer le dialogue social" au plus près de l'entreprise, mais avec "la conviction que c'est par le collectif que le salarié est le mieux défendu". "C'est un projet social-démocrate complètement assumé, ça n'est pas le contrat zéro heure (en vigueur en Grande-Bretagne, NDLR), les mini-jobs à l'allemande", a défendu Mme El Khomri. Admettant qu'il pouvait y avoir des "pressions" au niveau de l'entreprise, que la relation était "déséquilibrée" entre un salarié et un employeur, elle a souligné qu'elle avait "confiance dans le dialogue social". Son texte a été accueilli par une vague de critiques chez les députés, notamment sur l'insuffisance de protections pour les salariés, mais aussi pour les TPE-PME, ou les risques que pose l'article sur les licenciements économiques. "Ca n'est pas un chèque en blanc aux entreprises. Je ne suis pas là pour cracher sur les corps intermédiaires, la loi ne prévoit pas de laisser le salarié seul face à l'employeur mais de renforcer les acteurs du dialogue social", a-t-elle martelé au terme d'une longue séance de questions. Se défendant d'une "vision angélique" du dialogue social, Mme El Khomri a fait valoir qu'"aucune souplesse ne serait possible sans négociation, sans assentiment des organisations syndicales représentant la majorité". "S'il n'y a pas d'accord, c'est le droit actuel qui s'applique: quel est le risque à essayer d'avoir un accord ? Quelque part, c'est un aveu de faiblesse de ne pas accepter de pouvoir négocier au plus près de l'entreprise", a-t-elle argué. Concernant les licenciements économiques, l'un des articles les plus contestés, elle a assuré que l'objectif "n'était pas de faciliter les licenciements", mais de "poser des règles claires et intelligibles", qui "reprennent la jurisprudence". "Depuis 2001, nous perdons des postes dans l'industrie. En quoi nos protections ont-elles évité des licenciements ?" a-t-elle demandé. "La précision du motif économique favorisera le recrutement en CDI car le taux élevé de recours aux CDD est en partie lié aux craintes du contentieux (...). Bien sûr que c'est le carnet de commandes qui permet d'embaucher. Mais il faut traiter la réticence à embaucher", selon la ministre. Sur ce sujet, elle s'est dite "ouverte à une différenciation des critères" des difficultés économiques selon "qu'il s'agisse d'une TPE-PME ou d'une grande entreprise, par exemple en exigeant une baisse (du chiffre d'affaires, NDLR) sur une plus longue durée pour les grandes entreprises". La ministre n'a en revanche pas laissé entrevoir d'évolution possible sur les accords de développement de l'emploi qui s'imposeront au contrat de travail: le salarié serait bien licencié pour motif non économique ("sui generis"), soit le "même dispositif que les lois Aubry".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le rapporteur veut des "évolutions" pour les petits patrons et les salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329173459.00pvpo7v.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Sirugue, rapporteur du projet de loi travail, a demandé mardi des "évolutions" du texte en faveur des petites entreprises et de la "protection des salariés", lors d'une audition de Myriam El Khomri à l'Assemblée nationale. "Nous avons là un texte qui mérite encore d'être précisé, notamment sur les questions des licenciements économiques", et "qui doit aussi évoluer par rapport aux demandes des TPE-PME et par rapport à la protection des salariés", a déclaré M. Sirugue (PS) lors de l'audition de la ministre du Travail devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Si "le contexte économique demande aux entreprises de pouvoir s'adapter", il "doit aussi prendre en compte le fait que les salariés sont inquiets pour leur avenir et qu'ils ont besoin pour cela d'être rassurés", a insisté le rapporteur. Il a notamment pointé du doigt la possibilité pour les entreprises de déroger par accord au taux de majoration des heures supplémentaires fixé par leur branche professionnelle, y voyant un "risque de moins-disant social, pour ne pas parler de dumping social". Autre inquiétude: l'accord de préservation et de développement de l'emploi, qui pourra entraîner, si un salarié le refuse, un licenciement "sui generis", ni pour motif personnel, ni pour motif économique. "Or l'objet du licenciement est bien de nature économique puisqu'il s'agit de préserver ou de développer l'emploi", a estimé M. Sirugue. Contrairement au licenciement économique, le licenciement "sui generis" ne donne pas accès aux mesures de reclassement. Le rapporteur s'est aussi interrogé sur la réforme des licenciements économiques, qui en précise les critères et qui réduit au périmètre français l'évaluation des difficultés économiques des groupes. La loi prévoit aussi que le juge puisse vérifier que les entreprises n'ont pas organisé artificiellement leurs difficultés. Mais "comment le juge pourra-t-il à l'avenir exercer ce contrôle si son périmètre d'appréciation est cantonné au territoire national?" s'est interrogé Christophe Sirugue, réclamant des "précisions" pour "qu'il n'y ait pas de doute sur la réalité de la difficulté". Concernant les TPE et les PME, il a jugé que le texte avait "une portée normative extrêmement faible", appelant à la mise en place d'un "service public d'information d'accès aux droits pour les chefs d'entreprises ou pour les artisans". Il a enfin exprimé des réserves sur la généralisation des accords majoritaires, qui "peut générer des blocages de la négociation collective", plaidant pour un "retour d'expérience" avant toute généralisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Hollande reçoit mercredi matin Bartolone, puis Larcher avant de se prononcer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329172749.j71mj9c8.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande recevra mercredi matin le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), puis celui du Sénat, Gérard Larcher (LR), sur la révision constitutionnelle, avant de s'exprimer sur l'issue de cette réforme annoncée après les attentats, a indiqué mardi à l'AFP l'entourage du président de la République. Claude Bartolone sera reçu à 09H00 par le chef de l'État, suivi de Gérard Larcher à 09H30, avant la tenue du Conseil des ministres, a-t-on indiqué. Le chef de l'Etat devrait s'exprimer après ces deux rencontres sur la constitutionnalisation de l'état d'urgence et de la déchéance de nationalité pour terrorisme. La forme que prendra cette expression et le moment exact n'ont pas été précisés. Après quatre mois de controverses, la perspective d'un Congrès pour voter la révision constitutionnelle post-attentats semble plus que jamais dans l'impasse, les chefs de file des sénateurs et députés LR refusant une réforme cantonnée à l'état d'urgence alors que les positions du Sénat et de l'Assemblée nationale sur la déchéance de nationalité paraissent inconciliables.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guigou (PS) critique le déplacement de 5 députés LR en Syrie à Pâques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329164303.540lzmmw.html</link>
   <description><![CDATA[Elisabeth Guigou, présidente PS de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, a critiqué mardi le déplacement en Syrie de cinq députés LR lors du week-end pascal, dénonçant une "instrumentalisation" de la situation des chrétiens d'Orient "pour justifier leur soutien au régime syrien". "Je désapprouve fermement la rencontre, ces derniers jours, entre plusieurs parlementaires LR et (le président syrien Bachar) al-Assad", écrit Mme Guigou dans un communiqué, après ce déplacement de Thierry Mariani, Valérie Boyer, Nicolas Dhuicq, Denis Jacquat et Michel Voisin, présenté comme "en solidarité avec les chrétiens d'Orient". "Cette initiative, qui n'est pas la première du genre, constitue une nouvelle preuve du soutien constant qu'ils ont apporté depuis 2011 au chef du régime syrien, pourtant responsable de la répression féroce des manifestations pacifiques de 2011, de la libération des terroristes emprisonnés qui ont grossi les rangs de Daesh et de bombardements délibérés de la population civile avec des barils explosifs et du chlore", écrit la présidente de commission. "L'instrumentalisation, par ces parlementaires, de l'horrible situation des chrétiens d'Orient pour justifier leur soutien au régime syrien est indigne", dénonce l'élue socialiste de Seine-Saint-Denis et ancienne ministre. Elle juge qu'avec un tel déplacement, qui avait été désapprouvé par le Quai d'Orsay, les députés LR fragilisent les négociations pour aboutir à une transition politique en Syrie associant l'opposition à des éléments du régime, en laissant "penser que seul le soutien au chef du régime syrien garantira la paix". En outre, Mme Guigou "s'étonne du silence assourdissant de M. Sarkozy, qui a été le premier, avec son gouvernement, à exiger le départ de M. al-Assad". "J'aimerais savoir ce qu'il pense aujourd'hui de cette équipée irresponsable de parlementaires du parti qu'il dirige qui jouent avec constance le rôle de porte-parole du régime syrien dont ils reprennent mot pour mot la propagande", dit-elle. Fin février 2015, M. Sarkozy avait qualifié de "gugusses" quatre parlementaires ayant fait le voyage à Damas, dont deux UMP et un centriste qui avaient déjà rencontré Bachar al-Assad. Les pourparlers de paix entre le régime syrien et l'opposition, sous l'égide de l'ONU, doivent reprendre à Genève autour du 9-10 avril. La guerre en Syrie a déjà fait plus de 270.000 morts et des millions de réfugiés depuis cinq ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernière question au gouvernement pour Estrosi, qui reçoit un hommage de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329163350.fcax06yv.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Estrosi, président LR de la région Paca, a posé mardi sa dernière question au gouvernement à l'Assemblée nationale, à la veille de sa démission du mandat de député, suscitant un hommage du Premier ministre, Manuel Valls. Premier orateur de la séance de questions d'actualité, le député de la 5e circonscription des Alpes-Maritimes a commencé par ces mots: "Monsieur le Premier ministre, dès l'instant où il m'a été confié de porter ici la voix d'une part du peuple français, j'ai essayé de m'en montrer digne, comme sans doute la plupart d'entre vous, et mes convictions gaullistes n'ont jamais changé." Dans un pays avec "plus de 6 millions de Français au chômage", "une hyper-rigidité" du marché du travail, une industrie qui "s'éteint à petit feu", cet ancien ministre a appelé à en finir avec le "joug des conservateurs de tous bords". Sur fond de "menace terroriste si forte que d'autres attentats peuvent survenir à tout instant", cet élu Les Républicains (ex-UMP) a lancé au chef du gouvernement socialiste: "Face à la barbarie et à l'obscurantisme, vous et moi avons dressé le même constat: notre pays est en guerre, à l'extérieur, comme à l'intérieur." "Etes-vous prêts à ce que l'action dépasse le verbe?" a aussi demandé M. Estrosi, plaidant que, "chaque fois que la patrie a été en danger, l'Assemblée nationale a su se rassembler" mais aussi qu'"on ne fait pas la guerre avec les lois de la paix". Dans sa réponse à l'élu de droite, M. Valls a salué son "parcours comme parlementaire", son "engagement" avec ses "convictions". "Si nous avons eu souvent parfois des points de vue opposés vous et moi, vous comme maire de Nice, moi comme ministre de l'Intérieur, nous avons travaillé avec le sens de l'intérêt général", a-t-il notamment déclaré. Après avoir relevé que M. Estrosi appelait à "l'unité nationale", le Premier ministre a suggéré "deux opportunités possibles". A commencer par les sujets d'emploi, formation, développement économique, comme "président de région, dans les conditions dans lesquelles vous avez été élu (...) avec le rassemblement face à l'extrême droite" et le retrait des listes PS après le premier tour. Et sur l'antiterrorisme, M. Valls a rappelé au député LR, sans citer l'incertaine révision constitutionnelle, que deux lois antiterroristes ont été adoptées "à une très large majorité", comme deux lois sur le renseignement, ou la première lecture de la réforme pénale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Mennucci et Boutih (PS) pensent qu'Hollande va être "contraint de renoncer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329155835.2ou4s4sb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes Patrick Mennucci et Malek Boutih pensent que François Hollande va être "contraint de renoncer" à la réforme constitutionnelle, le second considérant que le président ne l'a pas suffisamment défendue et pointant la responsabilité de certains "rangs de la gauche". "Il (François Hollande) va être contraint de renoncer à la réforme (et) lui-même finalement ne l'a pas beaucoup aidée", a dit à France 3 M. Boutih, élu de l'Essonne, à propos de cette réforme décidée après les attentats du 13 novembre et portant notamment sur la déchéance de nationalité. "Parce que si on est arrivé à cette situation, a-t-il poursuivi, c'est que ça a commencé dans les rangs de la gauche. Comment voulez-vous que la droite aujourd'hui adopte une réforme constitutionnelle alors que des gens de gauche ont voté contre et ont été félicités en étant intégrés au gouvernement?", s'est-il agacé, faisant allusion en particulier à l'ex-députée devenue secrétaire d'Etat à la Ville, Hélène Geoffroy. Déplorant que le président de la République "n'ait pas défendu sa propre réforme", Malek Boutih a conclu: "Il faut être honnête, le problème politique est venu de notre propre camp." Patrick Mennucci, orateur de son groupe pendant les débats sur la révision constitutionnelle, a lui aussi dit croire mardi à l'arrêt du processus, mais en en imputant la responsabilité à la droite. "Au fond, le président de la République a deux façons de procéder: soit il joue le jeu parlementaire et on revient à l'Assemblée nationale. Soit, il constate qu'il y a un désaccord entre les sarkozystes et les juppéistes à droite, ce qui rend impossible l'acceptation de tout texte émanant du président de la République", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée. "Je pense que ça va s'arrêter", a ajouté l'élu des Bouches-du-Rhône. "On ne peut pas avoir les 3/5e (nécessaires pour valider une réforme constitutionnelle, ndlr) si on n'a pas un accord avec la droite, une partie de la droite", or ce n'est pas le cas, constate-t-il. Il a jugé "pas très compréhensible" le fait que la droite dise désormais qu'elle ne veut pas du seul article 1 sur l'état d'urgence, dans l'hypothèse d'un abandon de celui sur la déchéance de nationalité, ce qui à ses yeux est "le contraire de ce qu'ils ont dit il y a dix jours". M. Mennucci annonce par ailleurs qu'il "n'est pas impossible" qu'il fasse une proposition de loi sur la déchéance de nationalité, afin qu'elle "s'applique à tout le monde et soit prononcée par un juge", en révisant la loi de 1998, un processus exigeant une majorité simple au Parlement. Mais il avoue ne pas avoir sondé le président Hollande sur le sujet...]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des règles de la présidentielle: EELV craint un "huis clos à trois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329152139.fmi2xv9i.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-Les Verts s'est inquiété mardi de la réforme des règles de l'élection présidentielle, soumise le 5 avril au vote définitif de l'Assemblée, y voyant l'organisation d'"un boulevard au parti d'extrême droite" et d'un "huis clos à trois (LR, PS et FN)". "Cette règle donnera un boulevard au parti d'extrême droite et cantonnera le débat dans un huis clos à trois (LR, PS et FN) qui verrouillera toujours plus notre démocratie", a déclaré le parti dans un communiqué. Il a critiqué la substitution dans cette double proposition de loi PS d'un "principe d'équité" à une "règle d'égalité" des temps de parole des candidats lors de la période dite "intermédiaire" (trois semaines en 2012), allant de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. Rappelant que "le calcul s'établira à partir de la représentativité des candidats et des précédents scores électoraux", EELV a estimé que la réforme "affaiblira naturellement les candidats éventuellement issus de la société civile et hors du système des partis dits de gouvernement". "Les parrainages, véritable verrou imposé à la candidature des organisations ne disposant pas de suffisamment d'élus, seront également plus compliqués à obtenir", a poursuivi le parti écologiste, qui n'est pas le seul à protester contre ce changement des règles également contesté par l'UDI, le PRG et le Front de gauche. Estimant qu'"au-delà du fond, la méthode est choquante avec une modification des règles à un an de la prochaine échéance", il a rappelé que "ce coup de force ne peut qu'alimenter la défiance" des citoyens à l'égard du politique. EELV a demandé aux députés de "revenir sur ces dispositions" le 5 avril prochain car il s'agit selon le parti des "pires tactiques électorales du siècle dernier", loin de "répondre aux aspirations du XXIe siècle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Lemorton (PS) veut que "certaines choses changent", mais comprend "l'équilibre" nécessaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329145229.m24b6vlc.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Catherine Lemorton (PS), a plaidé mardi pour que "certaines choses changent" dans le projet de loi travail, par exemple sur les licenciements économiques, mais a dit avoir "compris l'équilibre" du texte. Alors que la ministre du Travail Myriam El Khomri doit défendre mardi après-midi le texte devant les députés de cette commission, Mme Lemorton a déclaré sur BFM Business au sujet de la loi: "Il faut qu'elle soit modifiée." "Moi, j'envoie un signe à l'exécutif et un message: il faut que certaines choses changent. Après, j'ai compris l'équilibre", a ajouté cette députée PS de Haute-Garonne, pour qui il ne faut pas que "les partenaires sociaux qui partent travailler avec ce texte", la CFDT ou le patronat, "nous lâchent, ou lâchent ce texte". "Je ne fais pas partie de ceux qui disent qu'il ne faut pas bouger. Mais c'est sûr qu'on est sur un côté d'une rive et on dit aux Français on passe de l'autre côté de la rive", a souligné cette élue socialiste, observant qu'avec ce texte, "on inverse la hiérarchie des normes un tout petit peu quand même" en donnant à l'accord d'entreprise la primauté, "notamment sur les horaires, le temps de travail" des salariés. Elle a relevé plusieurs points toujours problématiques dans le projet de loi soumis aux députés, notamment sur les licenciements économiques, avec "un petit bout de phrase" dans un des alinéas sur les causes de licenciements de ce type qui dit: "et pour toute cause de nature à justifier ces difficultés". "Moi, sur un bout de phrase comme ça, je vous y mets tous les licenciements que je veux. (...) C'est un bout d'alinéa qui peut faire beaucoup de dégâts", a mis en garde cette présidente de commission. Expliquant par ailleurs qu'elle percevait le code du travail "comme étant favorable aux très grandes entreprises", cette pharmacienne de profession a précisé que ce qui est "très gênant pour le législateur, c'est de trouver des moyens d'aider les TPE/PME sans être frappé d'anti-constitutionnalité. On a un vrai problème". Quant au Compte personnel d'activité (CPA), c'est "une bonne chose", mais "il ne faut pas que ce soit une usine à gaz", selon Mme Lemorton, pour laquelle "il faut y mettre un petit peu de choses" mais "peut-être pas être trop ambitieux". "Ce projet de loi sur le travail, on le prend avec beaucoup de sérieux", a insisté Mme Lemorton sur La Chaine Parlementaire (LCP). Le texte était au départ "mal emmanché", "donc il y a une séance de rattrapage". "J'espère qu'il y aura les améliorations que nous voulons", a-t-elle expliqué. "Qu'est-ce qu'on pourrait rajouter de plus dans ce texte pour les TPE-PME", s'est-elle demandé. "On a déjà deux articles qui les concernent, qui sont très bien", a-t-elle dit, citant "la plateforme d'appui aux entreprises de moins de 300 salariés", et l'article 29, dans lequel "il est dit qu'au-delà de l'accord de branche, il pourra y avoir des dispositions spécifique à l'entreprise de moins de 50 salariés, avec plateforme unilatérale de l'employeur (...) Je pense que c'est un pas largement en faveur des TPE-PME".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Hollande "va être contraint" d'y renoncer (Boutih)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329143211.93b8k3mx.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande "va être contraint" de renoncer à la réforme constitutionnelle, pour ne pas l'avoir suffisamment défendue, a déclaré mardi le député PS Malek Boutih, attribuant aussi la responsabilité de cet état à certains "rangs de la gauche". "Il (François Hollande) va être contraint de renoncer à la réforme (et) lui-même finalement ne l'a pas beaucoup aidée", a dit le député de l'Essonne sur France 3 à propos de cette réforme décidée après les attentats du 13 novembre et qui concernait notamment la déchéance de nationalité. "Parce que si on est arrivé à cette situation, a-t-il poursuivi, c'est que ça a commencé dans les rangs de la gauche. Comment voulez-vous que la droite aujourd'hui adopte une réforme constitutionnelle alors que des gens de gauche ont voté contre et ont été félicités en étant intégrés au gouvernement?", s'est-il agacé, faisant allusion en particulier à la nouvelle secrétaire d'Etat à la Ville, Hélène Geoffroy, qui avait voté contre avant d'être nommée au gouvernement. Déplorant que le président de la République "n'ait pas défendu sa propre réforme", Malek Boutih a conclu: "Il faut être honnête, le problème politique est venu de notre propre camp."]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Vigier (UDI) appelle Hollande à "assumer ses responsabilités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329114833.py2gqv3q.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a appelé mardi François Hollande à "assumer ses responsabilités" sur la réforme constitutionnelle et à ne pas faire porter à la droite la responsabilité d'un éventuel échec. "François Hollande pilote, que va-t-il décider? On ne va pas là encore inverser la hiérarchie des normes, comme si c'est nous qui décidions de convoquer le Parlement à Versailles. Que le président assume ses responsabilités", a déclaré M. Vigier lors d'un point de presse. "Il est en train de sonder les groupes parlementaires pour voir ce qu'ils feraient selon qu'il y ait un article ou deux articles. Si les Français voyaient à quel point on est arrivés dans le bidouillage"..., a poursuivi cet élu d'Eure-et-Loir. "Est-ce qu'il veut la navette, est-ce qu'il ne veut pas de navette (entre Assemblée et Sénat)? (...) Vous vous rendez compte qu'on risque d'aller à Versailles, si jamais il décidait qu'on y aille, avec un texte qui ne soit pas celui de l'Assemblée, qui ne soit pas celui du Sénat et qui soit un texte bricolé. En terme de symbole, de gouvernance et de cap et de vision, je pense que c'est un immense échec", a conclu le responsable centriste. La révision constitutionnelle doit être adoptée dans les mêmes termes par les deux assemblées pour permettre la réunion du Parlement en Congrès, où le texte doit être approuvé avec une majorité des 3/5e des suffrages exprimés. Or, le Sénat a voté une version remaniée sur la déchéance de la nationalité. François Hollande pourrait décider de poursuivre le projet de réforme avec le seul article sur l'état d'urgence, en lui adjoignant éventuellement le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud affirme que ses déboires fiscaux étaient connus au plus haut niveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160329114327.duft4s13.html</link>
   <description><![CDATA[L'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud affirme dans son livre "Une phobie française" (Grasset), qui sort mercredi, que ses déboires fiscaux étaient connus jusqu'au sommet de l'Etat, bien avant qu'il n'entre au gouvernement. Sortant de son relatif silence dans ce livre en forme de plaidoyer, celui qui est redevenu député de Saône-et-Loire et a été exclu du PS y retrace son ascension et tente de justifier son progressif "évitement" des courriers, son autoproclamée "phobie administrative". "Négligence" partagée, selon lui, avec son épouse, qui perdra son poste de chef de cabinet de Jean-Pierre Bel, alors président socialiste du Sénat. La scène se serait déroulée dans le bureau du secrétaire d'Etat au Budget, au premier des neuf jours de Thomas Thévenoud au gouvernement, fin août 2014. "En avril, tu as failli être nommé déjà" et ça ne s'est pas fait "à cause de tes impôts": "l'Elysée savait et, au dernier moment, ils ont fait machine arrière", lui aurait dit Christian Eckert. Pourquoi alors cette nomination en fin de l'été? "Ils ont dû oublier", aurait avancé le secrétaire d'Etat. Thomas Thévenoud se met finalement à jour en réglant 41.475 euros au titre de ses impôts pour 2013. Mais Manuel Valls lui annonce qu'il doit quitter le gouvernement. "Il y en a d'autres qui ont des problèmes avec les impôts, leur patrimoine, leur ISF... Dans ton gouvernement, à l'Assemblée", aurait objecté le secrétaire d'Etat au Commerce extérieur. "Je m'en moque (...) La décision est prise", aurait répondu le Premier ministre, pour qui "le vrai problème" n'est pas tant la Haute autorité pour la transparence que des médias comme Le Figaro ou Mediapart "s'ils sortent quelque chose". Thomas Thévenoud raconte "la guerre" menée par Manuel Valls et d'autres responsables PS réclamant sa démission de l'Assemblée, à l'inverse du soutien de quelques camarades et du président Claude Bartolone. "A l'Assemblée (...) certains m'en veulent d'avoir été le révélateur de leurs turpitudes", écrit l'élu bourguignon, des élus ayant dû d'après lui "aller voir leur percepteur, régulariser leur situation en urgence". A l'extérieur, entre insultes et lettres anonymes, dans un contexte de "ras-le-bol fiscal" et de défiance envers les politiques, Thomas Thévenoud, qui narre ses séances chez le psychiatre, dit vivre encore dans la "peur". Le parquet de Paris a ouvert en juin 2015 une enquête pour fraude fiscale le visant. "Il n'y aucun montage fiscal. Aucun revenu caché. Aucun compte à l'étranger", se défend l'intéressé, ancien membre de la commission d'enquête parlementaire sur Jérôme Cahuzac et ex-membre de la commission des Finances. Thomas Thévenoud impute l'origine de sa chute à une "vengeance politique" en Saône-et-Loire. A 41 ans, il a déjà annoncé dans les médias qu'il serait candidat pour un deuxième mandat en 2017.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
