<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 02:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Travail: les députés en commission "sacralisent" les 11h de repos quotidien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405235003.zgnbnke0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont décidé dans la nuit de mardi à mercredi de restreindre les dérogations au droit à un repos quotidien de 11 heures consécutives minimum pour tout salarié, dans le cadre de l'examen du projet de loi Travail. Avec un avis de "sagesse" du rapporteur Christophe Sirugue (PS), la commission des Affaires sociales a adopté un amendement des écologistes contestataires fixant le principe général qu'il ne peut être dérogé à ces 11 heures consécutives qu'en cas d'urgence, dans des conditions fixées par décret. Toutefois, des accords collectifs prévoyant par exemple de fractionner ce temps de repos resteront possibles. Par cet amendement, les 11 heures de repos sont "sacralisées", a salué Jean-Louis Roumégas (EELV), qui y voit "un impératif sanitaire et de qualité de vie". "Sauf évidemment à l'Assemblée nationale...mais on peut estimer qu'il s'agit d'un cas d'urgence", s'est-il exclamé, alors que les parlementaires ont débattu jusqu'à 1H00 du matin et devaient reprendre l'examen du millier d'amendements au projet de loi à 9H30 mercredi. Les députés ont adopté son article 2 sur la "nouvelle architecture des règles en matière de durée du travail et de congés", avec seulement quelques retouches, notamment de la part du rapporteur pour prévoir l'information ou la consultation des instances représentatives du personnel dans divers cas. La commission a aussi adopté un amendement de Marie-Françoise Clergeau (PS) pour permettre explicitement aux salariés de prendre leurs congés "dès leur embauche", en assouplissant les effets de la période de référence. Les amendements LR ont été rejetés, dont plusieurs visaient à revenir à la première mouture du texte gouvernemental, qui a ensuite été remanié après une semaine de concertation avec les partenaires sociaux à Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 01:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas s'en prend aux "nostalgiques d'une justice aux ordres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405203408.yriab8nm.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas s'en est pris mardi soir aux "nostalgiques d'une justice aux ordres, respectueuse du pouvoir en place" en visant les députés Les Républicains qui n'entendent pas voter la réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature. "Je pensais que plus personne ne chercherait à contester l'indépendance de l'autorité judiciaire ou à caporaliser le parquet. Et pourtant, à l'occasion de ce débat, sont réapparues des déclarations nostalgiques d'une justice aux ordres, respectueuse du pouvoir en place", a déclaré M. Urvoas à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur cette réforme constitutionnelle devant la vingtaine de députés présents. Cette réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) ne permettrait plus au gouvernement d'avoir le dernier mot sur les nominations de procureurs. Certes, depuis 2008, les gardes des Sceaux suivent sans mot dire les avis du CSM sur ces nominations, a reconnu M. Urvoas. "Mais cela ne fait que depuis quelques petites années (...) En 2007 il y a encore eu "dix" nominations passant outre l'avis du CSM, a-t-il relevé. "C'était une période où la garde des Sceaux (ndlr, Rachida Dati) s'autoproclamait +chef des procureurs+ (...) où la Chancellerie convoquait des magistrats du parquet pour les houspiller, comme des gamins trop turbulents", a-t-il dénoncé. "Je crois qu'au fond, le projet de ceux qui s'opposent à ce texte, est celui d'une transformation fondamentale du rôle du juge (...) Vous espérez en faire une machine vassalisée, dont l'unique mission est la distribution automatique des peines (...) Bref, votre projet est un retour à la magistrature du Second Empire et à des juges clonés dans une discipline hiérarchique sans faille", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 22:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: les députés en commission retirent les principes Badinter, dont celui sur la religion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405181200.850l41h6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mardi en commission du projet de loi Travail les 61 "principes essentiels" du droit du travail retenus par la commission Badinter, dont celui controversé sur les libertés religieuses au travail. Entamant l'examen en détail du projet de loi, la commission des Affaires sociales a voté un amendement en ce sens du rapporteur Christophe Sirugue (PS) qui, "sans contester le bien-fondé des principes", a présenté leur suppression "à ce stade" comme "un facteur de clarification". Des élus LR et UDI avaient aussi demandé cette suppression. Lors de la séance des questions au gouvernement peu auparavant, Manuel Valls avait reconnu que "ces principes, et c'était l'avis des partenaires sociaux, comme de beaucoup de parlementaires, pouvaient poser des problèmes en termes d'application de la jurisprudence". Il avait été interrogé par Damien Abad (LR) en particulier sur le principe de "la liberté du salarié de manifester ses convictions, y compris religieuses", qui a fait débat à droite comme à gauche, même si le gouvernement assurait que les règles existantes devaient rester inchangées. Tout en saluant le "travail de très grande qualité de Robert Badinter et plusieurs experts", le Premier ministre avait aussi dit mardi faire "confiance au rapporteur Christophe Sirugue pour trouver des solutions". Ces grands principes définis dans le rapport Badinter incluent notamment le CDI, la durée légale du travail et le Smic. Déjà dans sa version remaniée du projet de loi présentée en Conseil des ministres, le gouvernement avait renoncé à ce qu'ils figurent dans un "préambule" au Code du Travail. Ils devaient demeurer des "principes essentiels" ayant vocation à servir de "guide" à la rédaction du futur Code du travail mais sans figurer dans le Code, selon une source gouvernementale. En commission, Arnaud Richard (UDI) a déploré "une perte en rase campagne" pour ce rapport Badinter. Les députés ont voté l'article 1er du projet de loi ainsi amputé des "principes essentiels", en procédant à quelques autres retouches. L'article prévoit d'instituer une commission d'experts et de praticiens des relations sociales pour proposer au gouvernement une refondation du Code du travail. La commission sera paritaire, en vertu d'un amendement de la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée. Elle devra rendre ses travaux dans un délai de deux ans, selon un amendement de M. Sirugue. Le rapporteur a en outre fait ajouter une disposition pour que la commission travaille sans changer le droit existant. L'article 1 dans son ensemble avait fait l'objet d'amendements de suppression émanant de tous les groupes en dehors du groupe PS, les uns considérant qu'il n'est que "bavardage" (LR), les autres le jugeant "emblématique de la philosophie du projet de loi" (FG). Ils ont été rejetés. La commission des Affaires sociales doit examiner jusqu'en fin de semaine un millier d'amendements. C'est le texte tel que modifié par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle, entre les 3 et 12 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires avant un ultime du vote du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405181145.ehi3lxyg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires qui vise notamment à mieux lutter contre les conflits d'intérêts chez les quelque 5 millions d'agents publics, et à offrir une meilleure protection aux "lanceurs d'alerte". Pour être approuvé définitivement par le Parlement, ce texte, le seul de la législature consacré exclusivement aux fonctionnaires, sera soumis jeudi à un dernier vote des sénateurs avec qui les députés avaient trouvé un compromis fin mars. La ministre de la Fonction publique, Annick Girardin, s'est réjouie mardi du "juste équilibre" trouvé par les deux chambres "entre les droits et les devoirs des fonctionnaires". Sans revenir sur les principes fondateurs du statut de fonctionnaire, le texte complète la loi du 13 juillet 1983. Celle-ci avait défini pour la première fois les traits communs aux agents de la fonction publique (Etat, Territoriale et Hospitalière). Le projet de loi ajoute de nouvelles valeurs comme "le respect du principe de laïcité" ou le fait qu'un fonctionnaire exerce ses fonctions avec "dignité, impartialité, intégrité et probité". L'un des objectifs majeurs du projet de loi est aussi de mieux prévenir les conflits d'intérêt. Tout fonctionnaire devra désormais veiller "à faire cesser immédiatement ou à prévenir les situations de conflit d'intérêts dans lesquelles il se trouve ou pourrait se trouver". Les "lanceurs d'alerte" seront davantage protégés, aucune mesure concernant par exemple leur rémunération, promotion ou mutation ne pouvant être prise s'ils ont relaté des faits "susceptibles d'être qualifiés de conflit d'intérêt". Le texte prévoit aussi, la transmission de déclarations d'intérêt et de patrimoine pour occuper certains postes et donne la possibilité aux agents de consulter un "référent déontologue". Le plan de titularisation, prévu dans le cadre de la loi Sauvadet de 2012 visant à réduire la précarité, sera par ailleurs prolongé jusqu'en 2018. Des dispositions introduite au Sénat n'ont pas été retenues, comme l'inscription dans la loi d'un devoir de réserve, qui suscitait l'hostilité des syndicats, ou l'instauration de jours de carence (non indemnisés en cas d'arrêt maladie). Le projet maintient aussi l'intérim dans les trois versants de la fonction publique, alors que le texte de l'Assemblée l'interdisait dans les fonctions publiques d'Etat et territoriale. Initialement présenté en juillet 2013, ce projet de loi était longtemps resté lettre morte, victime selon l'ex-ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu de l'encombrement législatif. Il était revenu dans une version resserrée. A l'issue de la commission mixte paritaire fin mars, la CGT, premier syndicat de la fonction publique, avait jugé dans un communiqué qu'"au final il ne reste pas grand chose des ambitions affichées par le gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: le Parlement adopte la réforme des parrainages et du temps de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405170346.hew699i9.html</link>
   <description><![CDATA[A un an de la présidentielle, les députés ont adopté définitivement mardi une réforme des règles de l'élection suprême, principalement du système des parrainages et du temps de parole des candidats, vivement contestée par les "petits partis". Cette proposition de loi "organique" (dédiée à l'organisation des pouvoirs publics) a été votée par 299 députés, soit plus que la majorité requise de 287 voix. Si 266 députés PS ont voté pour, elle n'a pu être adoptée que grâce à l'appui de 22 députés LR, alors que leur groupe avait appelé à l'abstention. L'UDI, les radicaux de gauche, le Front de gauche et la majorité des écologistes ont voté contre ce texte qu'ils ont dénoncé comme une "tentative de verrouillage" des grands partis. Les critiques se focalisent principalement sur la substitution du "principe d'équité" à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats pendant la période dite "intermédiaire" (trois semaines en 2012), allant de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. Les deux semaines avant le premier tour, l'égalité continuerait à s'appliquer. L'auteur du texte, devenu depuis ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, avait expliqué que le nombre important de candidats rendait difficile l'application d'une stricte égalité et dissuadait certaines chaînes d'organiser des débats. Il reviendrait au CSA de veiller à ce "traitement équitable" tenant compte notamment de la "représentativité" de chaque candidat (par les sondages et résultats aux précédentes élections) et de sa "contribution à l'animation du débat électoral". Autre critique des "petits" candidats, comme Nicolas Dupont-Aignan, la réforme du système des parrainages dont chaque candidat a besoin pour se présenter. Le texte prévoit que, dans un souci de transparence, la liste intégrale des élus ayant parrainé un candidat soit publiée (au lieu d'un extrait de 500 noms tirés au sort). Et les parrainages seront rendus publics deux fois par semaine par le Conseil constitutionnel pour éviter tout faux suspense des candidats sur leur quête des 500 signatures. Les élus devront désormais transmettre leur parrainage au Conseil Constitutionnel, alors qu'auparavant ils pouvaient le remettre au candidat. Pour éviter les divulgations des estimations de résultats avant l'heure, les députés ont repoussé la fermeture des bureaux de vote de 18 à 19 heures, avec une possibilité comme aujourd'hui jusque 20 heures pour les villes le souhaitant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée émet 30 recommandations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405162854.k0wgpgee.html</link>
   <description><![CDATA[La Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale a formulé mardi 30 recommandations sur le projet de loi travail, afin d'éviter des "effets pervers en matière d'égalité femmes-hommes au travail" et d'"améliorer encore les droits des femmes". Ces recommandations sont articulées autour de trois grands axes, dans un rapport d'information: "faire de l'égalité professionnelle un principe fondamental de la négociation au sein des entreprises", "lutter contre la précarité en milieu professionnel qui touche majoritairement les femmes" et "combattre le harcèlement sexuel, moral et les agissements sexistes au travail", ont indiqué dans un communiqué les députées socialistes Catherine Coutelle et Marie-Noëlle Battistel, co-rapporteures pour avis de la Délégation. Il s'agit par exemple de "renforcer les moyens des Direccte (Direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi) afin d'accompagner, de contrôler et de sanctionner les entreprises en matière d'égalité professionnelle". La délégation suggère aussi d'améliorer les possibilités d'abondement du Compte personnel de formation, qui sera inclus dans le Compte personnel d'activité (CPA) pour les salarié(es) à temps partiel, ou évoque l'idée d'instaurer "une indemnisation-plancher" pour les salarié(e)s licencié(e)s "en raison d'un motif discriminatoire (sexe, grossesse, situation familiale, etc) ou d'un harcèlement sexuel". Dès l'examen du texte en commission des Affaires sociales, la délégation entendait "traduire ces recommandations en avancées". Un amendement porté par la présidente de la délégation, Mme Coutelle, a notamment été adopté à l'ouverture des débats. Il prévoit une composition paritaire de la commission chargée de proposer une refondation du Code du Travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone et Valls rendent hommage à la députée PS Sophie Dessus, une "parlementaire engagée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405155233.gal4qmnz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et le Premier ministre Manuel Valls ont rendu hommage mardi à une "parlementaire engagée", la députée socialiste Sophie Dessus, brutalement décédée début mars à l'âge de 60 ans d'un cancer. Après la séance de questions au gouvernement, M. Bartolone a prononcé un éloge funèbre de la députée qui avait succédé à François Hollande dans sa circonscription de Corrèze en 2012. Emu, il a évoqué "une parlementaire engagée", "une femme de volonté" qui n'avait "pas peur d'aller au combat" et "un de nos plus stimulants, de nos plus enthousiastes, de nos plus élégants esprits". Alors que les députés et membres du gouvernement étaient debout dans l'hémicycle face à un portrait de Mme Dessus affiché sur les écrans, ses proches étaient présents dans les tribunes, ainsi que Bernadette Chirac, l'épouse de l'ancien chef d'Etat Jacques Chirac, elle-même élue corrézienne de longue date. M. Bartolone a retracé son parcours professionnel et familial, relevant notamment que Sophie Dessus était "la petite-fille d'Henri Mazeaud, grand juriste, résistant", mais aussi la "petite-cousine de Pierre Mazeaud, ancien président du Conseil constitutionnel" et de Simone de Beauvoir. Il a aussi souligné sa "relation privilégiée, faite d'admiration et de compréhension réciproques" avec François Hollande, soulignant également son "audace" et sa bonne humeur communicative". Manuel Valls a ensuite évoqué à son tour le ressenti partagé, selon lui, dans l'hémicycle d'une "très douloureuse absence", disant "le respect, l'amitié, l'affection que nous portions à celle qui fut une députée de la Nation investie et une élue de la République particulièrement impliquée". L'Assemblée a ensuite observé une minute de silence. Après cet hommage, le président François Hollande s'est rendu à l'hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, pour saluer les proches de Mme Dessus, en présence notamment de Mme Chirac, a-t-on appris dans l'entourage de Claude Bartolone. Considérée comme une proche du chef de l'État, Sophie Dessus avait été élue députée en 2012 dans l'ancien fief électoral du chef de l'Etat, la première circonscription de Corrèze à Tulle, devenant ainsi la première femme députée de ce département. Née en 1955 à Suresnes (Hauts-de-Seine) et issue d'une famille originaire du Limousin, elle s'était installée en Corrèze à l'âge de 19 ans, y exerçant le métier d'agricultrice pendant une trentaine d'années, et s'engageant progressivement dans la politique locale à travers le mouvement associatif. Mère de quatre enfants, elle avait été à partir de 2001 maire d'Uzerche, une bourgade de 3.300 habitants. Le président Hollande avait assisté en mars à ses obsèques à Uzerche tout comme Claude Bartolone et Mme Chirac.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la prostitution: treize associations dénoncent un texte "essentiellement répressif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405142625.493ln6p5.html</link>
   <description><![CDATA[Treize associations ont qualifié mardi d'"essentiellement répressive" la proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui sera adoptée mercredi par les députés, et dont le volet social relève de "l'effet d'annonce". Le "parcours de sortie de la prostitution" prévu par le texte, abondé par l'Etat à hauteur de 4,8 millions par an, est très largement sous-financé vu les objectifs qui lui sont fixés, dénoncent dans un communiqué Act-Up et Acceptess-T (LGBT), Aides (sida), le planning familial, Médecins du monde, et huit associations d'accompagnement des travailleurs du sexe. Avec 30.000 prostitué(e)s en France, selon l'Office central pour la répression de la traite des êtres humains, un tel budget ne permet d'allouer que 160 euros par personne et par an qui, pour en bénéficier, auront en outre "obligation de sortir de la prostitution", critiquent ces associations, pour qui cette condition "pose un vrai problème". Alors qu'un "travail sérieux" coûterait 547 millions d'euros par an - soit 1.520 euros d'indemnités par mois et par prostitué(e) -, selon un calcul des treize structures, le gouvernement n'a donc prévu "qu'à peine plus d'un centième de la somme nécessaire". Il est dès lors "évident" que le volet social de la proposition de loi n'est "rien de plus qu'un effet d'annonce ayant pour but de masquer la dimension essentiellement répressive de ce texte", selon elles. La proposition de loi visant à renforcer la lutte contre la prostitution et à accompagner les personnes prostituées (PPL) sera définitivement adoptée mercredi par les députés, après un ultime débat et presque deux ans et demi de parcours parlementaire. Ce texte, dont la pénalisation du client constitue la mesure phare, met fin au délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre d'Intérieur d'alors Nicolas Sarkozy, et dénoncé par toutes les associations sur le terrain. Pour ses détracteurs, les 1.500 euros de contravention (jusqu'à 3.500 en cas de récidive) que risqueront les clients pousseront ces derniers à beaucoup plus se cacher et les prostituées à s'isoler davantage encore, multipliant les risques d'agressions et de rapports à risque.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Panama papers": Chassaigne (FG) réclame "la plus grande sévérité" pour les "braqueurs" d'argent public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405110318.zsixa5fw.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a réclamé mardi la "plus grande sévérité" des autorités, au-delà des paroles, pour "s'attaquer aux braqueurs" d'argent public et au "cancer des paradis fiscaux". S'il a trouvé "réjouissant" les apports de lanceurs d'alerte, "dont le rôle essentiel doit être renforcé", mais aussi des journalistes en l'occurrence, ce député communiste a déploré, lors d'une conférence de presse, "une forme de carence des autorités à agir concrètement sur le cancer des paradis fiscaux". "On le fait insuffisamment, par manque de courage politique mais aussi, sans doute, en raison de la proximité entre les milieux politiques et financiers", selon lui. Face à "une spoliation d'argent public et un coup de poignard quotidien contre le pacte républicain", le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine a appelé à "la plus grande sévérité et fermeté" pour "s'attaquer très fort aux braqueurs d'argent public avec la fraude et l'évasion fiscale". Pour la seule France, les montants estimés de la fraude et l'évasion fiscale vont de 60 à 80 milliards d'euros par an, "quasiment le déficit annuel" du pays. Il faut notamment, a plaidé M. Chassaigne, "faire sauter ce fameux +verrou de Bercy+", en vertu duquel des poursuites pénales pour fraude fiscale ne peuvent être engagées que par la commission des infractions fiscales. Actuellement, le gouvernement préfère se contenter de négocier avec certains contribuables pour récupérer une partie de l'argent, a-t-il déploré. "C'est comme si, à l'auteur du plus grand braquage de banque des dernières années, à Cannes en 2013, on disait +sur les 103 millions, tu nous en rends 80 millions et on te laisse tranquille+", a considéré le chef de file des députés Front de Gauche. A ceux qui, sur ces sujets, "parlent beaucoup aujourd'hui, montrent leurs muscles, je rappellerai ce vieux proverbe auvergnat +ce n'est pas la vache qui meugle le plus fort qui donne le plus de lait", a conclu cet élu du Puy-de-Dôme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSM - Les Français "ne veulent pas de faux-semblants de réformes" (Retailleau, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405101634.71nhb1g2.html</link>
   <description><![CDATA[Les Français "ne veulent pas de faux-semblant de réformes", a déclaré mardi Bruno Retailleau, le président du groupe Les Républicains au Sénat, au sujet de la réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature Le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a indiqué son intention de faire aboutir cette réforme par un Congrès. Ce texte, qui obligerait l'exécutif à suivre les avis du CSM pour la nomination des magistrats du parquet, revient mardi à l'Assemblée. Il avait été adopté en 2013 par le Sénat. Au gouvernement, "ils n'ont rien compris, une fois de plus", a déclaré M. Retailleau mardi sur LCP. "Qu'est-ce qui est urgent pour la justice ? C'est d'écouter le Garde des Sceaux qui nous dit qu'il n'a plus les moyens de payer les factures de la justice". "Le problème est là : ce que veulent les Français ce ne sont pas des faux-semblants de réforme", a poursuivi le sénateur de Vendée. Cette réforme constitutionnelle du CSM, "je l'avais votée", a rappelé M. Retailleau. "Mais vous savez que c'est déjà une pratique. Donc on voudrait aller à Versailles pour constitutionnaliser ce qui est déjà inscrit dans les faits. (...) Est-ce qu'on ne voit pas que la politique est en train de se décrédibiliser ? Les élus s'attaquent à des problèmes qui n'en sont pas pour les Français", a-t-il dit. "Ca fait cinq textes que le Sénat vote pour le gouvernement sur le renseignement, les lois terroristes, la prorogation de l'état d'urgence. On ne peut pas nous accuser d'avoir une posture politicienne", a-t-il assuré, alors que le Sénat, en modifiant l'article sur la déchéance de nationalité tel que voté par l'Assemblée, a poussé François Hollande à mettre un terme à la révision constitutionnelle qu'il avait annoncée après les attentats de novembre. bpa/mat/phc CSM]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Règles présidentielle: front du refus des "petits" partis à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405100142.by4xtua3.html</link>
   <description><![CDATA[Les chefs de file des députés UDI et FG, l'écologiste Noël Mamère et Nicolas Dupont-Aignan (DLF) côte à côte: la réforme des règles de l'élection présidentielle, qui doit être adoptée définitivement mardi à l'Assemblée, a coalisé les "petits" partis contre elle. Les deux propositions de loi PS soumises au vote visent à "moderniser" les règles de l'élection suprême, principalement au niveau du système des parrainages et du temps de parole. C'est ce dernier point qui cristallise les oppositions: un "principe d'équité" doit se substituer à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats pendant la période dite "intermédiaire" (trois semaines en 2012), allant de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. Les deux semaines avant le premier tour, l'égalité continuerait à s'appliquer. "C'est très grave pour la démocratie: PS, LR et FN vont prendre une grande part de l'expression médiatique", s'est indigné Philippe Vigier, patron des députés UDI, lors d'une conférence de presse commune. "A une époque où on a besoin de toujours plus de démocratie, on verrouille tout comme dans une cocotte minute", a renchéri André Chassaigne au nom des députés du Front de gauche. "Derrière il y a la volonté de supprimer le premier tour de la présidentielle, d'enfermer les Français dans le tripartisme", a dénoncé le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan, rappelant que "le général de Gaulle a voulu une présidentielle pour libérer les Français de l'emprise des partis". Lui-même s'est porté à nouveau candidat à la présidentielle de 2017. Avec ces propositions de loi, "on a le sentiment d'un baroud d'honneur de ceux qui croient encore aux vertus de la Ve République et de la présidentielle alors qu'on est à la fin d'un cycle", a estimé Noël Mamère, aux côtés de l'ancienne ministre Cécile Duflot qui n'a pas pris la parole. Il a mentionné les quelque 93.000 signatures à une pétition proclamant "Non à la loi de +modernisation+ de l'élection présidentielle #PrésidentielleOuverte", publiée sur change.org. Avant le vote dans l'après-midi, ces députés ont appelé leurs collègues socialistes, qui pourraient être les seuls à se prononcer pour, à "faire un examen de conscience". Le vote devrait être serré sur la proposition de loi organique, qui nécessite une majorité absolue. Si les textes sont bien adoptés, ces parlementaires ont annoncé qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>El Khomri: "je n'ai jamais dit que le Code du travail créait le chômage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160404152620.d9elhbs5.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri n'a "jamais dit que c'était le Code du travail qui créait le chômage", a-t-elle déclaré lundi lors d'une audition devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale sur son projet de loi travail. "Est-ce que vous avez déjà entendu dans ma bouche que c'était le Code du travail qui créait cette situation de chômage dans notre pays ? Je n'ai jamais dit ça", a répondu la ministre aux députés, dont plusieurs reprochent au projet de loi de faire le lien entre Code du travail et créations d'emplois. "Je crois qu'on est tous d'accord dans cette salle sur le fait que, pour embaucher, il faut déjà un carnet de commandes, il n'y a pas de débat par rapport à ça", a-t-elle insisté. Elle a défendu sa réforme contre un "système aujourd'hui à bout de souffle", ce qui nécessite une "déconcentration de la régulation en apportant des garanties". Interrogée à plusieurs reprises sur la hiérarchie des normes, qui "met à son sommet la loi et la Constitution", elle a répondu qu'il n'y avait "clairement pas d'inversion". "Certes, ma loi accroît la place donnée à l'accord, mais elle ne rend pas celui-ci supérieur" à la loi, a affirmé Mme El Khomri. Et s'il n'y a pas d'accord, "c'est le droit actuel qui s'applique". Son texte ne "remet pas" non plus "en cause", a-t-elle assuré, le "principe de faveur" selon lequel une norme de niveau inférieur ne peut déroger à une norme de niveau supérieur que dans un sens plus favorable. "Cela fait longtemps que la loi permet à un accord d'entreprise de déroger à l'accord de branche, y compris dans un sens moins favorable", a-t-elle rappelé, citant notamment la loi de 2008 qui donne la primauté à l'accord d'entreprise dans certains domaines relatifs au temps de travail, comme le contingent des heures supplémentaires. "Aujourd'hui, il n'existe que quatre domaines où l'accord d'entreprise ne peut pas aller en-deçà de l'accord de branche: les salaires minimum, les classifications, les garanties collectives, la mutualisation des fonds de la formation professionnelle. Et ma loi ne revient sur aucun des quatre domaines sanctuarisés", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 17:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: nouvelles manifestations d'étudiants et lycéens mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160404133642.qn0cz3ot.html</link>
   <description><![CDATA[Les organisations de jeunesse, dont le premier syndicat étudiant Unef, appellent à une nouvelle journée de mobilisation mardi dans toute la France, avec notamment une manifestation à Paris, pour protester contre la loi travail, examinée le même jour en commission à l'Assemblée nationale. Les lycéens ouvriront le bal mardi, avec des risques de blocage des établissements, tandis que leurs aînés à l'université se rassembleront en assemblée générale dans la matinée. La coordination nationale étudiante, qui regroupe les représentants des universités en grève, se réunira place de la Sorbonne à 10H00 pour préciser les modes d'action à venir et les "perspectives", a-t-elle annoncé dans un communiqué. Puis, le cortège des organisations de jeunesse marchera dès 13H30 de la place de la Bastille (est parisien) vers la place de Denfert-Rochereau (sud de la capitale). "Les étudiants restent déterminés", a insisté William Martinet, président de l'Unef (Union nationale des étudiants de France), auprès de l'AFP. "La mobilisation continue cette semaine, avec un point d'orgue samedi où les jeunes et les salariés manifesteront de nouveau ensemble pour obtenir le retrait de la loi", a-t-il insisté tout en saluant la main tendue du gouvernement, qui recevra à tour de rôle les organisations de jeunesse. Les ministres Najat Vallaud-Belkacem (Education nationale et Enseignement supérieur), Myriam El Khomri (Travail) et Patrick Kanner (Jeunesse) recevront mercredi au ministère, rue de Grenelle, dès 12H00 l'Unef, à la pointe de la mobilisation, la Fédération des associations générales étudiantes (Fage) à 13H30, selon l'agenda de la ministre de l'Education nationale. Puis, ce sera au tour des organisations lycéennes (SGL, UNL et Fidl) à 16H30. "Il ne faudrait pas, avec cette loi travail, faire en fin de mandat l'inverse de ce qu'on avait promis" il y a quatre ans, a déclaré Benjamin Lucas, président du Mouvement des Jeunes socialistes (MJS). "On ne gagne rien à mettre dans la rue ceux, les jeunes en l'occurrence, qui ont fait la victoire de la gauche et de François Hollande en 2012", a-t-il prévenu. Après la journée de mobilisation contre la projet de loi travail jeudi, qui avait réuni 390.000 personnes selon les autorités, 1,2 million selon les syndicats, le Premier ministre Manuel Valls avait promis de recevoir les organisations de jeunesse "avant la mi-avril", sans préciser la date. Depuis jeudi, une nouvelle forme de mobilisation s'organise avec des centaines de personnes qui occupent chaque soir la place de la République, répondant à un mot d'ordre du mouvement "Nuit Debout".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paradis fiscaux: s'il est confirmé, "un scandale d'une ampleur considérable" - Rabault, PS - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160404083013.x88emd2b.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, rapporteur PS du Budget à l'Assemblée nationale "Si ce scandale est confirmé, il est effectivement d'une ampleur considérable". "On peut toujours disposer d'un compte à l'étranger, la seule chose, c'est qu'il faut le déclarer, quand on est français, le déclarer au fisc français". "S'il est prouvé qu'il y a une fraude de manière extrêmement importante, les personnes concernées risquent entre 5 et 7 ans de prison". "Il y a aura nécessairement en premier une opération fiscale qui sera déclenchée, et nous, la commission des Finances de l'Assemblée nationale, nous poserons la question au ministre des Finances, comme nous l'avons toujours fait (...), et à la suite des informations qui pourront être obtenues, la justice pourra éventuellement ou non, selon les cas, déclencher une enquête (...)". "Ce qu'on va demander déjà c'est un état des lieu de ce que Bercy sait de cette affaire, premièrement. Deuxièmement, ce que Bercy va demander, sur la base des fichiers qui, je pense, vont commencer à être divulgués dans la presse. Et troisièmement, nous ferons comme nous le faisons à chaque fois, un suivi (...) de l'avancée statistique de l'enquête qui doit être menée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CSM: Ciotti (LR) appelle Urvoas à inclure l'interdiction du syndicalisme dans la magistrature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160403164755.umrmxo3h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Eric Ciotti a appelé dimanche le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, à inclure l'interdiction du syndicalisme dans la magistrature dans le projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM). Cette demande intervient à la suite d'une interview au JDD du garde des Sceaux, qui argue que la droite était initialement favorable à l'idée d'imposer au gouvernement de suivre l'avis du CSM pour les nominations des magistrats du parquet et cite, entre autres, une proposition de loi de M. Ciotti "en faveur de l'indépendance" du parquet. "La disposition que j'avais soutenue, loin de se suffire à elle-même, s'accompagnait en contrepartie de l'interdiction du syndicalisme au sein de la magistrature", car "vouloir inscrire dans la Constitution ce qui relève déjà d'une bonne pratique aujourd'hui (sur les nominations ndlr) ne suffit pas", a répliqué l'élu LR des Alpes-Maritimes dans un communiqué. Pour ce membre de la commission des Lois, "notre démocratie exige l'indépendance des magistrats mais aussi leur totale impartialité". "On l'a vu par le passé, des magistrats censés rendre la justice au nom du peuple expriment sous couvert de liberté syndicale des positions politiques souvent tranchées. Chacun garde aussi en mémoire le syndicat de la magistrature qui s'était permis de prendre pour cible des hommes politiques et des parents de victimes en affichant leurs photos sur +un mur des cons+ sur lesquelles on pouvait lancer des fléchettes", a ajouté M. Ciotti. Considérant que "la totale indépendance de la justice impose de mieux encadrer le devoir de réserve des magistrats", ce député a demandé "solennellement au garde des Sceaux d'inclure dans le projet de réforme constitutionnelle l'interdiction du syndicalisme au sein de la magistrature, comme c'est déjà le cas dans d'autres pays européens". La majorité des 3/5e des parlementaires requise pour une adoption définitive en Congrès de la révision constitutionnelle sur le CSM paraît incertaine, le groupe des députés LR ayant déjà annoncé un vote contre. Porte-parole des députés LR sur ce texte, Guillaume Larrivé a indiqué au JDD qu'il défendrait mardi à l'Assemblée une motion de rejet. François Hollande est "en train de déterrer le projet sur le CSM, qui nous avait été soumis une première fois à l'Assemblée en 2013 par Christiane Taubira. Or nous y étions opposés et nous y restons opposés pour une raison de fond : l'indépendance de la justice, ce doit être l'impartialité de l'autorité judiciaire, ce ne peut pas être l'autonomie d'un contre-pouvoir judiciaire", selon lui. Et de lancer: "Dans L'Avare de Molière, Harpagon dit +Ma cassette, ma cassette+. Hollande, lui, c'est: +Mon Congrès, mon Congrès.+ Ni sur le fond, ni dans la forme, nous ne pouvons approuver cette énième manoeuvre hollandiste."]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
