<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Brigitte Bourguignon, ex-socialiste qui veut muscler la "jambe" gauche des "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202082519.26rk4frc.html</link>
   <description><![CDATA[Ex-socialiste ralliée à En Marche, la députée du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon, qui a longtemps oeuvré auprès d'associations d'insertion, demande à la majorité de s'appuyer davantage sur sa "jambe" gauche, non sans irriter dans son camp. Cette femme blonde discrète mais résolue, qui à 58 ans pilote la commission des Affaires sociales, récuse "toute volonté de fronder" et clame que son "seul objectif est de travailler à la réussite du quinquennat". Ancienne candidate au "perchoir" face à François de Rugy et Sophie Errante, cette élue qui effectue son deuxième mandat demande en même temps à l'exécutif des "signes" plus à gauche depuis l'automne. Alors que l'opposition de gauche attaquait sur le thème Emmanuel Macron "président des riches", Brigitte Bourguignon a lancé un "cercle de réflexion" autour du "progrès social" au sein du groupe majoritaire, composé d'une trentaine de députés, dont plusieurs anciens socialistes. En décembre, cette élue, dont la circonscription est proche de Calais, a aussi appelé pour les migrants à travailler "en partenariat, et non en conflit avec le secteur associatif". Cette semaine, elle a plaidé pour le rétablissement de l'exonération de cotisations sociales sur les heures supplémentaires, rappelant au président de la République sa promesse de campagne. Née à Boulogne-sur-Mer dans une famille ouvrière avec un père chaudronnier, Brigitte Bourguignon, "pas bardée de diplômes" selon sa formule, a d'abord travaillé au centre communal d'action sociale de la ville. "Résiliente et battante", selon un proche, elle surmonte le décès brutal de son mari en 1995, alors qu'elle est jeune mère de trois enfants. Elle crée dans le Boulonnais trois structures d'insertion sociale, dont "les paniers de la mer" en 2002, ensuite déclinées au niveau national: des personnes en voie d'insertion récupèrent le poisson invendu des criées pour le transformer et le livrer aux banques alimentaires. - "Dingue de maladresse" - Le travail social reste "son ADN", assure l'élue LREM, qui préside le Haut conseil donnant des avis au gouvernement sur le sujet. A sa volonté d'incarner une "jambe" gauche dans la majorité, le président des députés LREM Richard Ferrand répond "marcher sur nos deux jambes, pas à cloche-pied". L'initiative de cette ancienne est "folklorique", tacle un nouvel élu. "Dingue de maladresse", peste un jeune "marcheur", pour lequel "on peut peser dans la balance sans constituer un groupe et l'étaler dans la presse". Un ténor de la majorité épingle un récent "lâchage de ses petits camarades" de la jambe gauche lors d'un vote en commission. "Elle vient de l'aile droite du PS", raille un responsable. Adhérente au Parti socialiste depuis 1987, elle était devenue en 2001 adjointe au maire de Boulogne-sur-Mer, Frédéric Cuvillier. En 2008, cette adepte de course à pied qui, à 16 ans, courait le 800 mètres à un niveau proche du national, avec un record à 2'21", était nommée secrétaire nationale du PS au sport. Succédant en 2012 à Jack Lang dans la sixième circonscription du Pas-de-Calais, elle est, au Palais Bourbon, "toujours loyale et extrêmement droite", salue un collègue. Brigitte Bourguignon affirme avoir "mal vécu" la législature précédente, "avec beaucoup de postures" et "une minorité de trente frondeurs l'emportant sur 250" députés PS. Membre de la commission spéciale pour la loi Macron, elle apprécie alors chez le jeune ministre "la démarche de pragmatisme" et l'idée "de prendre le meilleur de la gauche et de la droite". En mai 2017, elle se rattache à la dernière minute à En Marche et conserve sa circonscription face au FN. La députée assure "rester une personne de gauche affirmée, tout comme le Premier ministre est de droite". Voyant chez les ex-socialistes devenus LREM comme Brigitte Bourguignon "des gens très malheureux, mal à l'aise" avec la ligne, le chef de file des députés PS Olivier Faure leur prédit des jours mauvais: "on ne peut attendre des lendemains qui chantent, il n'y a jamais de deuxième temps".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés LREM lancent une initiative de "questions citoyennes" au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202053013.pj3pry8i.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés de La République en marche, Matthieu Orphelin et Paula Forteza, ont lancé vendredi une initiative de questions citoyennes au gouvernement visant à "dépoussiérer" l'exercice et à "renforcer les liens entre élus et citoyens". "Avec cette initiative, l'exercice des questions au gouvernement est... dépoussiéré", estiment dans un communiqué les deux députés, qui se disent "résolus à favoriser la participation et le dynamisme démocratiques". Concrètement, M. Orphelin (Maine-et-Loire) et Mme Forteza (Français de l'étranger) poseront chaque mois deux questions écrites au gouvernement proposées par des citoyens à travers la plateforme Your Priorities, pilotée par une ONG basée en Islande (https://questions.parlement-ouvert.fr). Les questions seront sélectionnées par les deux élus, "notamment parmi celles les plus discutées sur la plateforme", celles-ci pouvant "être inspirées des préoccupations des citoyens concernés", mais ne devant "pas concerner uniquement des situations individuelles". A titre d'exemple, ils citent le cas d'une assistante maternelle à Angers qui souhaiterait "utiliser un vélo triporteur pour transporter les enfants qu'elle garde, alors que la réglementation routière", exige le port d'un casque, ce qui n'est pas possible pour les enfants en très bas âge. "Ces questions citoyennes au gouvernement seront déposées au Journal Officiel, doublées par un courrier des deux députés au membre du gouvernement concerné", afin notamment de le "sensibiliser" à la démarche et "à l'intérêt d'y répondre avec célérité et précision", expliquent les deux élus. Les réponses écrites des ministres, qui pourront être complétées de vidéos ou messages sur les réseaux sociaux, "seront rendues publiques et diffusées largement", ajoutent-ils. Pour Mme Forteza, rapporteure du groupe de travail de l'Assemblée sur la démocratie numérique et ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques, et M. Orphelin, cette "démarche s'inscrit dans l'esprit des réformes engagées dès 2017 par le président de l'Assemblée Nationale, François de Rugy, dans l'optique de +replacer le Parlement au coeur de la République+". Les deux députés ont déjà lancé de précédentes initiatives dans le même esprit, telles le "Parlement ouvert" pour Matthieu Orphelin dans sa circonscription du Maine-et-Loire ou le "Bureau ouvert" tous les vendredis à l'Assemblée pour les personnes ayant un projet d'ouverture du Parlement par le numérique, pour Paula Forteza. Comme d'autres élus, ils ont aussi ouvert l'accès à leur agenda parlementaire et affichent la transparence sur leurs dépenses de frais de mandat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 05:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, les Insoumis mettent à l'affiche leurs propositions et agacent LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202012320.9lx505wv.html</link>
   <description><![CDATA["Prendre le contrôle" pour un jour à l'Assemblée: les Insoumis ont mis en avant jeudi, réseaux sociaux à l'appui, leurs propositions sur le burn out, les contrôles d'identité ou la fin de vie, tentant en vain de relancer d'anciens chantiers ouverts à gauche. Pour la première journée consacrée aux propositions de leur groupe ("niche parlementaire"), les 17 députés de La France insoumise étaient tous dans l'hémicycle, très clairsemé, pour porter cinq textes, qualifiés par leur chef de file Jean-Luc Mélenchon de "propositions de bon sens". Pour cet "Insoumis D(ay)", formule d'Eric Coquerel, ils avaient plus que jamais misé sur l'écho hors du Palais Bourbon: passages média, fil Twitter dédié (#LoisFI), direct sur Youtube à 18H00, avec élus et invités, émaillés de petites pastilles sur les textes. Coutumiers des coups d'éclat, ceux qui se veulent "proposants" et non simples "opposants" ont vanté leur "travail en amont" avec nombre d'auditions et le caractère "raisonnable" des propositions. Sur les récépissés lors des contrôles d'identité, ils avaient ainsi prévu une expérimentation, plutôt qu'une application immédiate. Les Insoumis ont aussi revendiqué le soutien de l'opinion, avec un sondage commandé pour l'occasion, et l'appui des autres groupes de gauche sur la majorité des textes. Un responsable PS a pointé "de très nombreux sujets d'inspiration commune, qui ont déjà fait l'objet de propositions socialistes". Les textes LFI, retoqués en commission, ont toutefois subi le même sort dans l'hémicycle, l'examen du dernier sur la fin de vie ayant été interrompu pour cause d'horaire tardif. La première proposition sur le burn out a ainsi vu son parcours stoppé, malgré le plaidoyer de François Ruffin pour "les silicosés du cerveau". Idem pour la ratification par référendum du traité UE-Canada (Ceta), l'instauration d'un droit à l'accès à l'eau, puis le texte sur les récépissés. - 'Les rageux' - Jean-Luc Mélenchon avait dénoncé dès le matin sur BFMTV-RMC le "mauvais sort" en vue, avec motions de renvoi ou de rejet LREM sur chaque texte. "On ne peut discuter de rien, ils n'amendent pas, ils n'en parlent pas et ils espèrent nous enterrer comme ça". Plusieurs groupes d'opposition ont aussi déploré ce procédé. Sur le burn out, Pierre-Henri Dumont (LR) a jugé que le +nouveau monde+, "bien pire que l'ancien", méprise le travail des opposants. Après le même procédé sur les récépissés, la communiste Elsa Faucillon y a vu "un aveu de faiblesse" de la majorité, tandis que Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) a dénoncé "un déni de débat parlementaire". Loïc Prud'homme (LFI) a, lui, raillé sur Twitter "les rageux" de la majorité. Dans l'hémicycle, les "marcheurs" ne masquaient pas pour certains leur énervement. A Guillaume Chiche qui reprochait à LFI son "monologue", François Ruffin a notamment répliqué que c'est la majorité qui est dans "le monologue" et "le sectarisme". Julien Borowczyk (LREM) a, lui, raillé des symptômes d'"isolement et d'irritabilité" chez des Insoumis qui se voyaient "avoir des carrières nationales, voire internationales, mâtinées d'une stature de Lider Maximo". Sur Youtube, Jean-Luc Mélenchon a pointé en début de soirée "quelques dérapages individuels de gens qui ont été extrêmement agressifs" reconnaissant qu'en retour, les Insoumis "élev(ai)ent la voix". Les motions, "ça tend les discussions" parce que ça donne l'impression d'une majorité "de mauvaise foi", a-t-il ajouté. D'autres moments de tension ont suivi dans la soirée, notamment avec le gouvernement sur les récépissés, ou avec LR, lorsque Guillaume Larrivé a jugé que les Insoumis s'inscrivaient dans "la très vieille méfiance de l'ultra-gauche française à l'endroit de la police et de la gendarmerie". Côté LREM, un élu jugeait récemment que "LFI a une position frontale et très politique", un autre trouvant qu'ils ont "une vision mais aucune méthode d'exécution". Signe d'un agacement présent aussi chez LR, Christian Jacob les a récemment qualifiés d'"as de pique", se démarquant par leurs attitudes ou tenues mais "incapables de se distinguer par leurs idées". Un ténor de la majorité a vu dans cette journée "un exercice de style classique" sur "des identifiants" pour LFI. Avec en face une tactique simple: "pas de discussion, ne rien leur lâcher". chl/dar GOOGLE TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôles d'identité: l'Assemblée rejette la proposition de loi LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201223758.fa99ujhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi soir la proposition de loi des Insoumis visant à expérimenter les récépissés lors des contrôles d'identité, la majorité invoquant notamment, comme la droite, sa "confiance" envers les forces de l'ordre. A l'initiative de La République en marche, le texte examiné lors de la journée réservée au groupe LFI, a fait l'objet d'une motion de rejet votée par 53 voix contre 17 et 2 abstentions, coupant court au débat sur les articles et amendements. Après des discussions marquées par plusieurs moments de tension, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a dénoncé "un mauvais signal" avec ce vote, la communiste Elsa Faucillon y voyant "un aveu de faiblesse" de la majorité, tandis que Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) a dénoncé "un déni de débat parlementaire". La proposition prévoyait, pour une durée maximale d'un an, la possibilité d'expérimenter le récépissé dans les communes volontaires, pour lutter contre les contrôles "au faciès". Répondant par avance à ceux qui dénoncent une loi "anti-flics", le rapporteur, Eric Coquerel, élu de Seine-Saint-Denis, a affirmé qu'il ne fallait voir "nulle défiance vis à vis des policiers mais le souhait de réviser un système qui ne marche pas". Il a rappelé que ce récépissé était une promesse de campagne de François Hollande, finalement abandonnée en 2013 au profit notamment de l'expérimentation de caméras. Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, s'est opposée "aux modifications législatives proposées par ce texte qui ont déjà été repoussés à de nombreuses reprises par le Parlement", notamment lors d'amendements au projet de loi "égalité et à la citoyenneté" en 2016. Sans nier que les contrôles puissent être "sujets à débats", elle a affirmé qu'ils "ne sauraient être réalisés de manière discriminatoire". "Quand ils le sont, car cela peut arriver effectivement, les juridictions les sanctionnent", a-t-elle ajouté. Elle a aussi évoqué l'expérimentation de caméras-piéton, dont le bilan est "attendu au 1er juin prochain" et souligné que l'un des axes de la future police de sécurité du quotidien (PSQ) était "bien de rapprocher police et population". "Vous nous dites, c'est un vieux débat, eh bien tranchons-le!", lui a ensuite lancé M. Coquerel. "Ce n'est pas parce qu'on est pas de votre avis qu'on ne tranche pas", a répondu Mme Gourault, un peu agacée, ajoutant que "si c'était un système aussi efficace, je pense qu'il serait utilisé dans beaucoup de pays", alors que seule l'Angleterre l'a adopté, "et une seule ville en Espagne". Pour le groupe LREM, Stéphane Mazars a jugé qu'il serait "irresponsable" de "laisser penser que nous doutons de celles et de ceux qui ont pour mission essentielle et primordiale d'assurer au quotidien notre sécurité". Il a aussi mis en avant des risques de tension entre la police et "celui qui brandira comme un blanc-seing, comme un trophée" son récépissé. Ancien gendarme, Jean-Louis Masson (LR) y a vu pour sa part un "signe inacceptable de défiance à l'égard des forces de l'ordre". Celles-ci "ne méritent pas les leçons, les suspicions de M. Mélenchon et de ses camarades", a renchéri Guillaume Larrivé (LR), dénonçant des "arguments spécieux" qui découlent de "la très vieille méfiance de l'ultra-gauche française à l'endroit de la police et de la gendarmerie". Son intervention a suscité des protestations sur les bancs des Insoumis. Les socialistes et communistes ont en revanche apporté leur soutien, Hervé Saulignac (Nouvelle Gauche) se demandant notamment "pourquoi refuser avec une certaine obstination" l'expérimentation, tandis que Stéphane Peu (PCF) a défendu un texte qui permettrait de "mettre un coup de frein aux contrôles au faciès", qui ne sont "pas un fantasme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 22:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Lagarde (UDI) "pas opposé" au référendum, mais après un débat parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201182013.jhgu6rrm.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse de réviser la Constitution pour y inscrire le droit d'accès à l'eau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201180045.7a0s8jf1.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse que le Ceta soit ratifié par référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201165456.tmdoxfen.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn out: l'Assemblée rejette la proposition de loi Insoumise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201130526.dciebahe.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agroalimentaire: "on reste chez les Bisounours" au détriment des agriculteurs (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201124428.6jplbpid.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: 13 députés LREM souhaitent un débat "plus large" que sur l'accès au territoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201123208.xyurj9br.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit des contrats: le Sénat valide une ordonnance en la modifiant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201122327.nywv4h2d.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LREM demandent une évolution du plan loup pour "rétablir la confiance" avec le monde rural</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180201111354.no30v458.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cybercriminalité, détention d'armes: feu vert de l'Assemblée à la transposition de directives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131234108.rojdqtcp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné dans la nuit de mercredi à jeudi son feu vert, après le Sénat, à la transposition de directives européennes sur la lutte contre la cybercriminalité et la détention d'armes, volet qui a suscité des inquiétudes chez les chasseurs ou collectionneurs. La première directive, dite NIS, remonte à juillet 2016 et définit des mesures destinées à assurer un niveau élevé de sécurité des réseaux et des systèmes d'information dans l'UE. "Le niveau de menace n'a jamais été aussi élevé", a rappelé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Numérique Mounir Mahjoubi. La directive prévoit notamment un cadre de coopération volontaire entre Etats membres et fixe des obligations pour les "opérateurs de services essentiels" (grandes entreprises de transport, de santé, d'industrie...) ainsi que pour les fournisseurs de service numérique: sécurité des systèmes, gestion des incidents, obligation de signalement... En cas de manquement à leurs obligations, les dirigeants des opérateurs ou fournisseurs s'exposeront à des amendes allant de 50 à 125.000 euros, des niveaux que les députés LFI ont cherché en vain à relever et à étendre aux opérateurs et fournisseurs eux-mêmes, dont les "GAFA" (Google, Apple, Facebook, Amazon). L'autre directive à transposer, datant de mai 2017, renforce le contrôle du commerce et de la circulation ds armes à feu. Elle a été prise "à l'initiative de la France", après les attentats de janvier 2015, et dans un "but exclusif de sécurité publique", a assuré Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur. Concrètement, la catégorie D1 des armes à feu, qui étaient soumises à enregistrement, va disparaître et ces armes être intégrées à la catégorie C (régime de déclaration). Certaines armes semi-automatiques vont passer en catégorie A, autrement dit être interdites. Concernant les ventes d'armes et de munitions, une vérification de l'identité ds acheteurs, y compris lors des ventes à distance, par correspondance ou entre particuliers, est prévue. Armuriers et courtiers pourront refuser une vente considérée comme suspecte. Des députés, principalement de droite, sont montés au créneau pour tenter d'exclure les collectionneurs ou chasseurs de ces nouvelles règles. "Des associations sont sur le point de boycotter différentes commémorations", a alerté Pierre Cordier, élu (app. LR) des Ardennes. Mais "aucun droit des collectionneurs" n'est touché, a assuré Mme Gourault. Charles de Courson (UDI-Agir), lui-même chasseur, a défendu le droit de porter les armes, "dans le respect des lois". "Nous ne sommes pas dans la tradition américaine", lui a rétorqué la ministre. Assemblée et Sénat n'ayant pas adopté ce projet de loi d'adaptation au droit de l'Union européenne dans les mêmes termes, une commission mixte députés-sénateurs va se réunir pour tenter d'aboutir à une version commune, en vue d'une adoption définitive.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 23:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: accord Sénat-Assemblée sur les ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131201127.ay49qvvw.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont trouvé mercredi un accord sur le projet de loi ratifiant les cinq ordonnances réformant le Code du travail, première grande réforme sociale du quinquennat Macron, a-t-on appris de sources parlementaires concordantes. "Tout s'est fait en accord" lors de la commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver une version commune aux deux Chambres, a dit à l'AFP le président de la commission des Affaires sociales du Sénat, Alain Milon (LR). "Les points que je considère importants ont été retenus. Il n'y a pas de dissension grave entre le texte de la CMP et celui du Sénat". Le projet de loi, décrié à gauche et par les syndicats, reviendra le 6 février à l'Assemblée et le 14 au Sénat, pour une adoption définitive. La CMP a rétabli les observatoires départementaux du dialogue social que le Sénat avait supprimés, mais auxquels tenait l'Assemblée. Elle a aussi accepté la généralisation des accords majoritaires au 1er mai 2018, comme voulu par le gouvernement et l'Assemblée. La loi Travail de 2016 prévoyait qu'à partir du 1er septembre 2019 il fallait qu'un accord soit signé par les syndicats représentant plus de 50% des suffrages, au lieu de 30% aujourd'hui, et les sénateurs avaient préféré initialement s'en tenir à ce délai. En contrepartie, les députés ont accepté plusieurs propositions sénatoriales comme l'obligation d'une commission des marchés au sein du comité social et économique (CSE). Ils ont aussi rendu obligatoire l'interdiction de plus de trois mandats dans le temps au CSE pour les entreprises de plus de 300 salariés, en ont dispensé celles de moins de 50, et prévu qu'entre 50 et 300 salariés, cette obligation ne s'appliquerait pas si un accord d'entreprise a été conclu en ce sens. Rapporteur au Palais Bourbon, Laurent Pietraszewski (LREM) a souligné auprès de l'AFP les "nombreux points de convergence" en CMP. Les "trois principaux points sur lesquels l'Assemblée voulait absolument revenir" étaient les observatoires départementaux, la date pour les accords majoritaires, et la possibilité de dérogations pour les mandats des membres du CSE.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 20:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord Sénat-Assemblée sur les ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131185023.2vcfkaw8.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont trouvé mercredi un accord sur le projet de loi ratifiant les cinq ordonnances réformant le Code du travail, première grande réforme sociale du quinquennat Macron, a annoncé le président de la commission des Affaires sociales du Sénat, Alain Milon (LR). "Tout s'est fait en accord" lors de la commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver une version commune aux deux chambres, a dit à l'AFP M. Milon. "Les points que je considère importants ont été retenus. Il n'y a pas de dissension grave entre le texte de la CMP et celui du Sénat". Le projet de loi, décrié à gauche et par les syndicats, reviendra le 6 février à l'Assemblée et le 14 au Sénat. La CMP a rétabli les observatoires départementaux du dialogue social que le Sénat avait supprimés mais auxquels tenait l'Assemblée. Elle a aussi donné un coup d'accélérateur, demandé par le gouvernement et l'Assemblée, à la généralisation des accords majoritaires. La loi travail stipulait qu'à partir du 1er septembre 2019 il fallait qu'un accord soit signé par les syndicats représentant plus de 50% des suffrages, au lieu de 30% aujourd'hui. Cette date a été avancée au 1er mai 2019. En contre-partie, les députés ont accepté plusieurs propositions sénatoriales comme l'obligation d'une commission des marchés au sein du comité social et économique (CSE). Ils ont aussi rendue obligatoire l'interdiction de plus de trois mandats dans le temps au CSE pour les entreprises de plus de 300 salariés, en ont dispensé celles de moins de 50, et prévu qu'entre 50 et 300 salariés, cette obligation ne s'appliquerait pas si un accord d'entreprise a été conclu en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
