<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Emplois francs: amendement pour une expérimentation en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031142919.w8gmpweb.html</link>
   <description><![CDATA[Les "emplois francs", une des promesses de campagne d'Emmanuel Macron visant à accorder une prime à une entreprise qui embauche un habitant d'un quartier populaire, devraient être expérimentés à partir de 2018, selon un amendement LREM adopté mardi en commission à l'Assemblée nationale. L'amendement au projet de budget de la mission travail et emploi prévoit que 20.000 emplois francs seront expérimentés à partir de l'année prochaine, pour un financement de 64 millions d'euros. "Avant d'envisager la généralisation de ce dispositif à l'horizon 2019, la mise en place d'une phase pilote, sur quelques zones géographiques délimitées, permettra d'évaluer le dispositif", souligne l'exposé des motifs de l'amendement. Après cette expérimentation, des recommandations seront formulées pour ajuster le dispositif "en amont de sa généralisation au niveau national". "On va fonctionner sur un appel à projets pour déterminer les territoires qui bénéficieront de l'expérimentation", a expliqué à l'AFP Matthieu Orphelin, l'un des députés à l'origine de l'amendement. "C'est une très bonne chose que cela se concrétise même s'il manque le vote dans l'hémicycle", a-t-il ajouté. Quelques heures plus tôt, la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, s'était montrée ouverte à une expérimentation, lors d'une audition devant la commission. "Il y a eu une expérience faite en 2013 qui n'a pas été concluante", a-t-elle toutefois rappelé, soulignant que le dispositif prévoyait "beaucoup" de contraintes et de critères qui le rendaient "relativement impossible" à mettre en oeuvre. L'"emploi franc" est une "bonne idée qui n'a pas trouvé dans sa mise en oeuvre les conditions de succès", a ajouté la ministre. Pour elle, l'expérimentation peut "être une piste". Lors de la campagne présidentielle, M. Macron avait proposé la mise en place de ce dispositif, qui prévoit de proposer aux entreprises une prime pour l'embauche d'un habitant d'un des 200 quartiers prioritaires de la politique de la ville. Selon cet amendement, le seul voté en commission ce mardi, la prime sera de 15.000 euros pour un CDI, répartie sur trois ans, "ce qui équivaudrait à une exonération totale des charges". Pour un CDD, elle sera de 5.000 euros, répartie sur deux ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: Macron est "un Trump aux petits pieds" pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031123439.ihnip0h9.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a qualifié mardi Emmanuel Macron de "Trump aux petits pieds", au lendemain de la signature devant les caméras de la loi antiterroriste, y voyant "une négation" de la Constitution. "Le président qui signe les promulgations de loi devant les écrans de télé sans avoir d'ailleurs le Premier ministre à ses côtés, c'est la négation de notre Constitution!", a dénoncé M. Jacob dans les couloirs de l'Assemblée nationale. "C'est le Parlement qui vote la loi, le président qui la promulgue mais lui, qui se rêve en Obama, ressemble plus à un Trump aux petits pieds (...)", a-t-il renchéri. Lundi, le président de la République, entouré du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et du porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, a signé la loi antiterroriste qui doit prendre mercredi le relais de l'état d'urgence, entré en vigueur dans la foulée des attentats de novembre 2015. Cette loi ne fait pas l'unanimité, les élus LR notamment s'opposant à la fin de l'état d'urgence. "Le ministre de l'Intérieur, il y a quinze jours, nous expliquait que jamais la menace n'avait été aussi grande et (...) il faut maintenir l'état d'urgence", a encore plaidé M. Jacob. "Qu'est-ce qui a changé depuis quinze jours? Qu'il nous l'explique!", a demandé le député de Seine-et-Marne. Ces dernières semaines, ses collègues LR Eric Ciotti et Guillaume Larrivé ont dénoncé "une loi de désarmement", demandé une prolongation de l'état d'urgence un an supplémentaire et présenté "une contre-proposition de loi" pour le renforcer avec un régime de rétention administrative et des mesures "d'éloignement des étrangers qui menacent l'ordre public". Emmanuel Macron choisit "de baisser la garde et de mettre les Français en danger", a encore affirmé mardi le député des Alpes-Maritimes dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe dividendes: "que le passé ne pollue pas nos ambitions" (De Montchalin, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031104352.w2wq6hr3.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Amélie de Montchalin, référente LREM pour le budget, a défendu mardi le recours à un projet de loi de finances rectificative d'urgence, après l'annulation de la taxe sur les dividendes, affirmant "qu'il faut absolument que le passé ne pollue pas nos ambitions et notre cap". Le gouvernement devrait présenter cette semaine un projet de loi de finances rectificative d'urgence consacré au règlement du litige né de l'invalidation par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividendes, instaurée par François Hollande en 2012, qui le contraint à rembourser 10 milliards d'euros. "On va gérer ce problème de manière séparée", a expliqué Mme de Montchalin sur BFMTV et RMC. "Il faut absolument que le passé ne pollue pas nos ambitions et notre cap", a-t-elle affirmé, précisant que le texte serait "voté le plus vite possible". "Parce ce que si on ne va pas vite, le Conseil constitutionnel nous dit qu'il faut payer des intérêts de 4,8%. Ca veut dire que plus on attend pour solder ce problème, plus ça coûte cher aux Français", a-t-elle plaidé. Interrogée sur le manque à gagner pour le gouvernement, la députée a indiqué que le gouvernement avait "provisionné un peu plus de 5 milliards, et c'est effectivement ce qu'on va rembourser". "Et le reste du manque à gagner, ce sont les entreprises elles-mêmes qui nous aident à faire la +manip'+ pour qu'on soit dans les clous, qu'on respecte nos engagements européens". Selon une source proche du dossier, la piste privilégiée est un prélèvement exceptionnel portant sur l'impôt sur les sociétés (IS) pour les entreprises réalisant plus d'un milliard d'euros de chiffre d'affaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: ratification des ordonnances au menu de l'Assemblée à partir du 21 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031104023.4sk2tdx9.html</link>
   <description><![CDATA[La ratification des ordonnances réformant le droit du travail, première réforme sociale du quinquennat Macron, sera au menu de l'Assemblée nationale du 21 au 24 novembre, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner en a fait l'annonce mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de François de Rugy les chefs de file des groupes politiques et les présidents de commission. Ce projet de loi "ratifiant diverses ordonnances prises sur le fondement de la loi du 15 septembre d'habilitation" sera ensuite examiné par le Sénat, à une date pas encore connue. Les syndicats CGT, FO et Solidaires ont prévu une journée d'action le 16 novembre contre la "politique libérale" menée selon eux par le gouvernement. La FSU a annoncé lundi s'y associer pour "défendre les intérêts" des salariés des secteurs public et privé, confrontés selon le syndicat "aux mêmes difficultés". Les cinq ordonnances réformant le droit du travail, soit près de 150 pages, ont été publiées au Journal Officiel fin septembre et sont entrées en vigueur. Le ministère du Travail prépare une ordonnance pour corriger des "coquilles" contenues selon lui dans ces cinq ordonnances. La CGT a saisi le Conseil d'Etat sur l'ordonnance relative à la négociation collective, qui prévoit notamment le référendum d'entreprise, et prévoit "dans les semaines à venir" de contester d'autres ordonnances contenant notamment la barémisation des indemnités prud'homales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: De Calan pour l'exclusion des ministres, mais pas des députés Constructifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031103757.ch8hr309.html</link>
   <description><![CDATA[Maël de Calan, un des trois candidats à la présidence des Républicains (LR), s'est dit mardi favorable à l'exclusion du parti des ministres LR, mais pas des parlementaires Constructifs, alors que le bureau politique du parti se réunit mardi. "Il y a une nécessaire clarté pour refonder Les Républicains. Ceux de nos amis qui ont décidé de travailler avec Emmanuel Macron en rejoignant le gouvernement ont quitté de facto Les Républicains, donc je pense qu'il est normal qu'ils ne soient plus dans le parti", a expliqué M. De Calan sur Sud Radio. En revanche, "je fais une distinction avec les députés Constructifs qui sont membres des Républicains, qui paient leurs cotisations. Je suis partisan de les garder dans le parti, de leur laisser la porte ouverte. On avait 350 députés en 2002, il n'y en a plus que 110 aujourd'hui. Certains veulent réduire ce nombre à 95, je pense que ce serait une erreur magistrale", a poursuivi cet ancien porte-parole d'Alain Juppé. Le groupe LR compte actuellement 100 membres, dont cinq apparentés. Une douzaine de députés LR ont par ailleurs formé le groupe "Constructifs" avec les centristes de l'UDI. "Il y a une autre sujet qu'on a mis sur la table du bureau politique de (mardi) soir, celui de l'exclusion du président de Sens Commun (émanation de la Manif pour tous au sein de LR, ndlr) qui s'est déclaré favorable à une fusion de la droite avec l'extrême-droite identitaire de Marion Le Pen. On ne peut pas vouloir être très ferme avec ceux qui ont décidé de travailler avec le centre gauche, avec Emmanuel Macron, et être laxiste avec ceux qui veulent travailler avec l'extrême-droite", a par ailleurs réaffirmé Maël de Calan. Mardi dernier, le bureau politique de LR s'est prononcé en faveur de l'exclusion des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu et des députés Constructifs Franck Riester et Thierry Solère, et ont "pris acte du départ d'Edouard Philippe". Le bureau politique doit à nouveau se prononcer mardi, faute d'avoir atteint le quorum.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après Alstom ou STX, une commission d'enquête sur la politique industrielle créée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031103319.eqjxjp7w.html</link>
   <description><![CDATA[Après des fusions comme Alstom, Alcatel ou STX, une commission d'enquête sur la politique industrielle de l'Etat et sur les moyens pour "protéger les fleurons industriels" a été officiellement créée à l'Assemblée à l'initiative de LR, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La conférence des présidents de l'Assemblée, autour du président François de Rugy et en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, a pris acte de cette création d'une commission de 30 membres (17 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 LFI, 1 communiste). Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. La demande du groupe LR avait été jugée juridiquement recevable la semaine dernière en commission des Affaires économiques. Les députés LR plaident que plusieurs "rachats successifs soulèvent d'importantes questions sur la capacité de l'État à défendre tant nos champions industriels que nos intérêts stratégiques". Ils jugent donc nécessaire de "s'interroger sur les moyens juridiques, économiques et financiers dont dispose l'État mais aussi de la stratégie adoptée, pour favoriser le maintien en France de notre patrimoine industriel stratégique". Les élus du principal groupe d'opposition rappellent d'emblée la récente fusion Alstom-Siemens, y voyant une "étape décisive dans le processus de démantèlement d'Alstom", après l'absorption du pôle Energie d'Alstom par General Electric en 2014-2015, "largement applaudie par le gouvernement d'alors" malgré "de vives polémiques sur (s)es conditions". Et "moins de trois ans plus tard, Alstom voit sa branche transports diluée dans un nouvel ensemble contrôlé par Siemens", observent-ils. Le groupe LR souligne aussi que "le cas d'Alstom n'est malheureusement pas un cas isolé". Il évoque le passage des chantiers navals STX de Saint-Nazaire "sous pavillon italien" avec l'arrivée de Fincantieri comme actionnaire majoritaire "grâce à 1% prêté par l'État français", ou le rachat d'Alcatel-Lucent par le finlandais Nokia, citant aussi "Technip, Lafarge, Morpho ou encore Nexter System". "Ces grandes entreprises sont parmi nos plus beaux fleurons industriels et représentent le savoir-faire français (...) Des milliers de salariés sur notre territoire dépendent de leurs activités. Elles représentent aussi parfois de véritables éléments de notre souveraineté et de notre sécurité nationale", plaident encore ces députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbyistes: la HATVP appelle à davantage d'inscriptions au registre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030193403.pycniib7.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a appelé lundi les représentants d'intérêts à davantage s'inscrire sur le répertoire bientôt obligatoire, sous peine de sanction pénale, afin de rencontrer ceux qui participent à la décision publique. "À ce jour, seuls 179 représentants d'intérêts sont inscrits sur le répertoire et 516 ont commencé les démarches d'inscription", indique dans un communiqué la Haute autorité, qui gère ce registre ouvert depuis juillet. A titre de comparaison, le registre existant en Irlande depuis 2015 compte quelque 1.600 inscrits, et celui de l'Union européenne 11.500. Les représentants d'intérêts avaient jusqu'au 1er septembre pour s'inscrire sur le répertoire français, mais une période de rodage a été aménagée jusqu'au 31 décembre. Il faut toutefois que les demandes d'inscription soient faites avant le 1er décembre pour une inscription certaine, après vérifications, d'ici la fin de l'année. "Ceux qui n'auront pas accompli les formalités nécessaires au cours de l'année 2017 sont susceptibles de s'exposer à une sanction pénale d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende", rappelle la HATVP. La loi Sapin II anti-corruption de décembre 2016 a prévu que les représentants d'intérêts (mais aussi le cas échéant entreprises, ONG, associations) doivent s'inscrire à ce répertoire numérique pour rencontrer les ministres et leur cabinet, les parlementaires et leurs collaborateurs, certains hauts fonctionnaires et élus locaux. Le président de la République n'est pas concerné, à la différence de son entourage. Parmi les derniers inscrits lundi, figuraient Total, l'Association française des sociétés financières et Axa.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tiers payant généralisé: le report ne doit pas être un "renoncement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030155129.eysi6z22.html</link>
   <description><![CDATA[La suppression de l'obligation du tiers payant généralisé au 30 novembre, validée la semaine dernière à l'Assemblée nationale, ne doit pas se transformer en "renoncement", a déclaré lundi la CFDT dans un communiqué. "Le tiers payant est désormais accessible sur la plupart des actes médicaux. Hôpitaux, pharmacies, laboratoires d'analyses, dentistes... la plupart des professionnels le proposent et les patients le plébiscitent", rappelle la CFDT. Pour le syndicat, il est donc "incompréhensible pour les patients" que le tiers payant soit accessible "à certaines étapes de sa vie (maternité...) ou pour certaines pathologies (affections de longue durée...), et pas pour d'autres". Il juge "indispensable" sa généralisation et espère que le "retard" de sa mise en oeuvre, validé dans la nuit de vendredi à samedi à l'Assemblée nationale, ne se transformera pas "en renoncement". La CFDT "restera vigilante pour la mise en oeuvre de ce droit dès 2018". Les députés ont voté la suppression de cette dispense d'avance de frais par le patient au 30 novembre, prévue dans le cadre de la loi Santé du quinquennat précédent. L'amendement au projet de budget de la sécurité sociale pour 2018 prévoit que le gouvernement remette au Parlement avant le 31 mars 2018 un rapport sur le calendrier de mise en oeuvre opérationnelle du tiers payant "intégral". Il sera réalisé sur la base d'une concertation qui permettra d'identifier "les publics prioritaires pour lesquels un accès effectif au tiers payant devrait être garanti".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grégoire (LREM): Wauquiez devrait "débattre" avec Portelli et de Calan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030090832.b1el0j24.html</link>
   <description><![CDATA[Olivia Grégoire, députée La République en marche (LREM), a jugé lundi "un peu triste" la critique de Laurent Wauquiez contre Emmanuel Macron, recommandant au vice-président des Républicains (LR) de débattre avec ses concurrents pour l'élection la tête du parti, ce qu'il refuse de faire à la télévision. Dans une tribune publiée par le JDD, M. Wauquiez a dit d'Emmanuel Macron qu'il était animé d'une "haine de la province" et dépourvu d'"amour charnel pour la France". "Je trouve ça assez triste". "Je ne reconnais pas la France qu'il est en train de décrire", a réagi Mme Grégoire sur Sud Radio. "Je pense qu'il fait le fonds de commerce d'une droite un peu dure", dit-elle. "Au lieu de taper comme un sourd sur Emmanuel Macron, je lui dirais déjà de commencer par débattre au sein de son propre parti peut-être, d'accepter le débat par exemple avec Florence Portelli, avec Maël de Calan (ndlr, candidats également à la présidence de LR). Refuser de s'exprimer vis-à-vis de ses partenaires qui se présentent, c'est aussi une façon de démontrer qu'il y a très peu de dialogue au sein de la majorité (sic) à droite", a déclaré Olivia Grégoire. "Il n'y a pas que moi qui ne suis pas à l'aise. Eric Woerth l'a dit hier", a ajouté Olivia Grégoire. Interrogé dimanche, le président LR de la Commission des finances de l'Assemblée a dit qu'il "n'emploierai(t) pas les mots" de M. Wauquiez mais "partage l'opinion" selon laquelle M. Macron "ne connaît pas les Français".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garot (PS) "décu", quatre mois avoir voté la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030075204.pvdeb53b.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Garot, un des trois députés PS ayant voté la confiance à Edouard Philippe en juillet, s'est dit lundi "déçu" que le gouvernement d'Emmanuel Macron ait "oublié les idées de gauche". "Je suis déçu, comme beaucoup de Français et comme beaucoup de Français de gauche", a déclaré M. Garot sur CNews. "Je constate aujourd'hui que le gouvernement d'Emmanuel Macron a oublié les idées de gauche. Il les a laissées au placard". "On ne pourra pas faire avancer le pays s'il n'y a pas de justice sociale, s'il n'y a pas le souci de la cohésion sociale, s'il n'y a pas le souci de rassembler les Français", a affirmé le député de Mayenne. "Et pour ça il faut des mesures qui montrent qu'on a compris qu'aujourd'hui notre pays souffrait des inégalités et des injustices". "Il faut des gestes forts qui ne sont pas ceux qu'a pris le gouvernement", a-t-il poursuivi, demandant "qu'il y ait un sursaut, un sursaut à gauche". "On ne peut pas dire tout de suite +on diminue l'impôt sur la fortune, ça coûte 3,5 milliards au budget de l'Etat et puis pour ce qui est de la disparition de la taxe d'habitation pour 80% des foyers, ça se fera progressivement sur trois ans+, c'est pas possible d'entendre ça", a également déclaré ce député Nouvelle Gauche qui a voté, comme l'ensemble de son groupe, contre la première partie de la loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 08:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Rugy, Wauquiez tente de faire "du Trump à la française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171029132331.cunpykps.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a estimé dimanche que Laurent Wauquiez "essaie de faire du Trump à la française" en accusant Emmanuel Macron "de ne pas avoir un amour charnel de la France" et d'avoir "une haine de la province". "Monsieur Trump avait au moins pour lui d'avoir une réussite économique personnelle. Laurent Wauquiez, quelle est sa réussite personnelle ? Quel est son bilan ? Il a été ministre pendant cinq ans (2007-2012)", a réagi M. de Rugy, invité de l'émission Questions politiques sur France inter. "Aux Affaires européennes, quelle était sa politique quand il était ministre, puisqu'il a des idées sur l'Europe qui devrait se rabougrir ? Il a été ministre de l'Emploi, il défendait Pôle emploi à l'époque. Maintenant, il dit que Pôle emploi incite les chômeurs à être des fainéants, encore des caricatures", s'est insurgé le président de l'Assemblée. "Et maintenant d'autres caricatures... En gros, il incarnerait le bien avec son parti Les Républicains et Emmanuel Macron incarnerait le mal avec La République en marche. Vous croyez que cela va nous faire progresser ?", s'est-il interrogé. "Laurent Wauquiez, c'est Nicolas Sarkozy sans les idées. Nicolas Sarkozy, il faut lui reconnaître une chose, il faisait des propositions, il avait des idées. Elles sont où les propositions de M. Wauquiez ?", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime l'obligation du tiers payant généralisé au 30 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171028021851.x81w3dw8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi la suppression de l'obligation de généraliser le tiers payant au 30 novembre, et la remise prochaine d'un rapport, malgré les critiques de la gauche qui craint une disparition pure et simple. Peu après, les députés ont achevé l'examen en première lecture du projet de budget de la Sécu, à l'issue de quatre journées de débats dont une dernière de plus de 15 heures au total. L'ensemble du projet de loi fera l'objet d'un vote solennel mardi. Au sujet de ce dernier amendement clé du gouvernement qui a été adopté, la ministre de la Santé a dit souhaiter "changer de méthode": "il s'agit d'abord de mettre en place les outils" en vue d'un tiers payant "généralisable" mais pas "obligatoire", selon Agnès Buzyn. Les socialistes, qui avaient voté cette dispense d'avance de frais au 30 novembre dans le cadre de la loi Santé de Marisol Touraine, ont vivement protesté. C'était "vraiment un progrès social" et "il y a de temps en temps des mesures qui nécessitent du courage", a lancé Joël Aviragnet (Nouvelle Gauche). L'Insoumis Adrien Quatennens a déploré la disparition d'"un des très rares acquis sociaux du quinquennat Hollande" et évoqué "un amendement clientéliste" à l'égard des médecins qui en nombre ne voulaient pas du tiers payant généralisé, synonyme selon eux de lourdeurs administratives. "A l'heure de la télémédecine, c'est d'une simplicité biblique" pourtant, a ironisé le communiste Pierre Dharréville, après le vote d'autres mesures dites "d'innovation" dans le cadre de ce projet de budget. A l'inverse, la droite, par la voix de Gilles Lurton, s'est félicitée d'une "belle victoire". Au nom des élus LREM, Thomas Mesnier a souligné que l'amendement, "pragmatique", était conforme à l'engagement de campagne d'Emmanuel Macron d'un "tiers payant généralisable, simple et efficace", et "sans contrainte" pour les professionnels. Bruno Millienne (MoDem) a remercié la ministre de "faire ça progressivement" pour les médecins. Dans le détail, l'exposé de l'amendement adopté prévoit que "tout en maintenant l'objectif de la loi de santé (de 2016)", l'obligation de généralisation du tiers payant à l'ensemble de la population est supprimée. Et "avant le 31 mars 2018", le gouvernement devra remettre au Parlement "un rapport sur le calendrier de mise en oeuvre opérationnelle du tiers payant intégral", qui sera réalisé "sur la base d'une concertation" avec les acteurs impliqués. Cette concertation "devra permettre aussi d'identifier les publics prioritaires pour lesquels un accès effectif au tiers payant devrait être garanti" au-delà des patients déjà couverts (affection de longue durée, assurance maternité...). Les députés ont ensuite rejeté un amendement qu'ils avaient pourtant voté en commission, qui prévoyait un rapport sur l'intégration de l'aide médicale d'Etat (AME pour les étrangers sans papiers) dans l'assurance maladie. La ministre venait d'y donner un avis défavorable, expliquant qu'AME et assurance maladie relèvent de "deux logiques distinctes", l'une étant financée par l'Etat, l'autre par les assurés. Elle a aussi dit son souci de ne pas "alimenter les fantasmes" sur l'AME. Livrant leurs dernières forces, dans un hémicycle peu fourni, les socialistes et la gauche de la gauche ont critiqué l'objectif fixé aux dépenses d'assurance maladie ou des mesures de lutte contre la fraude aux prestations sociales - "chasse aux pauvres" alors que les fraudeurs fiscaux sont insuffisamment poursuivis, selon les Insoumis. "Vraiment énervée" et "abasourdie", Mme Buzyn a défendu au contraire "un moyen de protéger et pérenniser notre protection sociale". "C'est un jour sans fin", avec les arguments des mêmes élus matin et soir, a jugé pour sa part le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS).]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 04:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: feu vert de l'Assemblée à des expérimentations d'organisation pour les professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027210037.r6lsfl8z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi soir son feu vert à la possibilité d'expérimentations par les professionnels de santé sur un territoire, dérogeant au droit commun, en dépit de l'opposition de la gauche de la gauche. Le gouvernement vient d'annoncer un plan de lutte contre les déserts médicaux, qui prévoit notamment de doubler durant le quinquennat les maisons de santé et de développer la télémédecine. Dans l'hémicycle, la ministre de la Santé Agnès Buzyn a défendu l'article du projet de budget 2018 de la Sécu adopté, qui doit y concourir, comme "probablement le plus important pour l'avenir de notre système de santé". "Nous savons tous les blocages et parfois les difficultés qu'ont les professionnels qui souhaitent s'organiser sur un territoire pour promouvoir des organisations innovantes", a-t-elle insisté, en citant les délégations de tâches entre professionnels, la prévention dans les parcours de soins et encore le cloisonnement entre ville et hôpital. Ainsi "nous avons souhaité lever les verrous" tout en maintenant une "vigilance" et en évaluant ces expérimentations. Vantant un "pragmatisme absolu", Mme Buzyn a assuré que ces dérogations allaient permettre via un fonds dédié à la fois "l'innovation et la sécurité des soins pour nos concitoyens". Alors que la ministre mentionnait par exemple "l'hôtellerie hospitalière", pour être logé à proximité sans être hospitalisé, elle a subi les foudres de Caroline Fiat (LFI), aide-soignante de profession, selon qui "sortir trop tôt (de l'hôpital) c'est prendre des risques" et "il y a des économies dangereuses". L'Insoumise Clémentine Autain s'est aussi élevée contre ces "brèches" ouvertes à la logique financière, "au détriment des patients". "Nous n'avons aucune confiance" et "on finit par se demander si ce qui est expérimenté ce n'est pas la fin de la Sécurité sociale", a aussi lancé l'élue de Seine-Saint-Denis. L'Assemblée a ensuite adopté un autre article du projet de budget organisant la prise en charge des téléconsultations par l'assurance maladie. "Mon objectif n'est pas de faire des économies" mais "que la législation s'adapte aux réalités de terrain", la télémédecine s'étant fortement développée, a expliqué Mme Buzyn. Des députés de plusieurs bords ont demandé un encadrement strict, jusqu'à Claire Pitollat (LREM) qui a souhaité limiter les tarifs des actes de télémédecine au niveau des actes médicaux classiques afin que "la consultation demeure le mode d'exercice principal". Mais elle a fini par retirer son amendement qui n'a pas été soumis au vote.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 23:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée nationale au passage de 3 à 11 vaccins obligatoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027181959.g96xryky.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'extension de 3 à 11 du nombre de vaccins obligatoires pour les jeunes enfants qui naîtront à partir du 1er janvier 2018, à l'issue de vifs débats et d'un moment d'émotion. Ces onze vaccins - coqueluche, rougeole-oreillons-rubéole, hépatite B, bactérie Haemophilus influenzae (source de méningites), pneumocoque, méningocoque C, en plus de la diphtérie, du tétanos et la poliomyélite - seront indispensables à l'enfant pour être admis en collectivité (crèche, école...), ainsi que le prévoit l'article du projet de budget de la Sécu, qui a été adopté en première lecture par 63 voix contre 3, sous les applaudissements de la majorité. Lors du débat, la députée Michèle Peyron (La République en marche) a lâché: "Il y a trente ans, j'ai voulu attendre moi aussi et j'ai perdu un enfant", non vacciné. Son intervention, qui a suscité de l'émotion sur tous les bancs, a été suivie par une suspension de séance, à la demande de la ministre de la Santé, Agnès Buzyn. Auparavant, la ministre avait défendu le principe de la vaccination, "médicament qui a sauvé le plus de vies au monde". Or, depuis vingt ans selon elle, "nous avons baissé la garde" et "oublié ce qu'étaient ces maladies" qui ressurgissent, telle la rougeole qui a fait "une dizaine de morts ces quatre dernières années". "La concertation a eu lieu" en 2016 sous l'égide du précédent gouvernement et "il est temps d'agir", a lancé la ministre, elle-même professeure de médecine. Outre la quasi-totalité des élus de la majorité, la droite, les socialistes et les Constructifs ont approuvé l'extension de l'obligation vaccinale, certains insistant cependant sur la nécessité de l'accompagner par de la pédagogie. Apparaissant assez isolée dans son groupe, Blandine Brocard (LREM) a demandé vainement la suppression de l'article, déplorant qu'"on contraint mais on ne convainc pas" et demandant un délai de "quelques mois" pour "rétablir la confiance". Eric Alauzet (LREM, ex-écologiste) a également voté contre. Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, qui a salué "l'adoption très large" de l'article, a assuré dans un communiqué que son groupe "soutient sans réserve l'action de la ministre Agnès Buzyn". "La position personnelle et politiquement marginale défendue agressivement et sans fondement par la députée Blandine Brocard n'engage qu'elle", a-t-il insisté. Dans la première loi de financement de la Sécurité sociale, cet ancien ministre a aussi vanté "des avancées majeures pour les Français.e.s" et des "promesses" tenues "en faveur de la prévention, de l'accès aux soins et du soutien à l'hôpital public." Pour leur part, les communistes et les Insoumis, "défenseurs de la vaccination" en général, se sont interrogés notamment sur une "précipitation" du gouvernement à légiférer en la matière. Ils ont aussi prôné un "pôle public de production des vaccins", au lieu des laboratoires pharmaceutiques privés. Evoquant une visite non publique du Premier ministre Edouard Philippe chez Sanofi, le président de Debout la France et député de l'Essonne Nicolas Dupont-Aignan a demandé avec véhémence: "est-ce l'autorité politique qui gouverne ou les multinationales?" La ministre a aussitôt accusé l'ancien candidat à la présidentielle de chercher à se "refaire une santé sur le dos de nos enfants", et de vivre "à l'ère de la post-vérité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 20:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cancers du sein et de l'utérus: l'Assemblée vote la prise en charge à 100% pour une consultation à 25 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027180034.6d5pn0xu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la prise en charge à 100% par l'assurance maladie d'une consultation unique de prévention des cancers du sein et du du col de l'utérus pour les assurées de 25 ans, via un amendement gouvernemental au budget de la Sécu. L'objectif est de "lever les éventuels freins financiers et de garantir un égal accès des jeunes femmes à cette consultation de prévention", qui "sera mise en oeuvre sur la base des recommandations de la Haute autorité de santé (HAS)", selon l'exposé de la mesure. Première cause de mortalité par cancer chez la femme, avec 49.000 nouveaux cas et près de 12.000 décès par an, le cancer du sein est néanmoins guéri dans 9 cas sur 10 s'il est détecté tôt, souligne le gouvernement. Le cancer du col de l'utérus compte 3.000 nouveaux cas par an et provoque plus de 1.000 décès par an. "Les jeunes femmes doivent être sensibilisées le plus précocement possible aux facteurs de risque de ces cancers et à l'intérêt du dépistage, celles qui ont des facteurs de risque aggravés, souvent familiaux, doivent être identifiées le plus tôt possible. C'est une attente forte, remontée lors de la consultation citoyenne de 2016", a déclaré la ministre de la Santé Agnès Buzyn, ex-présidente de l'Institut national du cancer et hématologue. A leur 25ème anniversaire, les femmes seront invitées à une consultation pour la prévention des cancers du sein et du col de l'utérus, prise en charge totalement, pour "sensibiliser le plus en amont possible à l'intérêt et aux modalités de dépistage et de suivi de ces cancers, selon les antécédents et les facteurs de risque personnels", prévoit la mesure. Cela s'inscrit dans "la priorité que j'accorde à la prévention et aux jeunes dans la future stratégie nationale de santé", a précisé la ministre. Le rapporteur général du projet de budget de la Sécurité sociale, Olivier Véran (LREM, ex-PS), neurologue, a soutenu la mesure, jugeant "important de faire vivre la révolution de la prévention que le président de la République a mis en avant dans la campagne présidentielle". Chef de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin a aussi salué une mesure à ses yeux "bien au-delà de la prévention" en permettant aux "jeunes femmes d'avoir accès à un rendez-vous gynécologique 100% remboursé à 25 ans, ce qui est essentiel également dans le cadre de la contraception".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
