<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 May 2016 20:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Transidentité: des associations LGBT exigent le retrait de l'amendement sur le changement d'état-civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523180843.93udajmy.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations LGBT ont exigé lundi le retrait "pur et simple" d'une disposition votée au Parlement sur le changement d'état-civil, qui porte selon elles "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. Alors que l'amendement initial "proposait une procédure qui, bien qu'imparfaite, aurait permis de faciliter cette démarche et de sortir les personnes trans de la précarité à laquelle les condamne l'absence de papiers d'identité conforme à leur genre", le gouvernement a fait voter trois sous-amendements changeant le nature du texte, disent Inter-LGBT, Acthe ou encore En trans dans un communiqué. Ces sous-amendements, qui "usent de subtilités juridiques éhontées", visent à "continuer à humilier" les personnes trans afin de "les contraindre à subir des traitements médicaux portant atteinte" à leur "intégrité", affirment ces associations. Dans l'amendement au projet de loi sur la justice du XXIe siècle déposé par des députés socialistes et écologistes, il était ainsi inscrit que "l'absence d'attestation médicale" ne pouvait "suffire" au procureur saisi par le requérant pour "motiver" le "doute sérieux et motivé" qu'il avait quant à la "sincérité des éléments" présentés. La seconde mouture du texte, avec les sous-amendements gouvernementaux, affirme que "le seul fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut suffire à motiver le refus de faire droit à la demande". "+Le seul fait ne peut pas suffire+ veut dire que c'est un fait qui peut être pris en compte, que la stérilisation peut faire partie des ingrédients d'un refus", décrypte Me Magali Lhotel, qui a défendu des dizaines de trans dans ce genre de procédures. "Les sous-amendements ont complètement dévoyé le texte initial, en le retournant, pour arriver à une situation qui ne fait qu'acter la situation actuelle", dit-elle. "Le premier amendement, c'était la victoire du social sur le médical. Là, c'est l'inverse", acquiesce un magistrat, sous couvert d'anonymat. Le nouvel amendement oblige également les requérants à "démontrer par une situation suffisante de faits" que la mention relative à leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". "Qu'entend-t-on par continuité? Un traitement pris pendant deux mois, six mois, deux ans?", demande Me Lhotel. Les personnes trans demandaient depuis des années une loi facilitant le changement d'état-civil, qui s'apparente aujourd'hui pour elles à un parcours du combattant. L'un des principaux écueils au changement d'état-civil est la stérilisation, encore exigée par certains tribunaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de gauche: 22 députés PS sûrs que "l'éthique" est de leur côté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523155221.uk1jbgy1.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés socialistes signataires du récent projet de motion de censure de gauche contre le gouvernement assurent lundi que "l'éthique" est de leur côté, dans une tribune publiée par lemonde.fr. La Haute autorité éthique du Parti socialiste, saisie par le patron du parti Jean-Christophe Cambadélis en vue d'éventuelles sanctions, avait sollicité jeudi les explications des 26 députés "censeurs" potentiels. Leur initiative faisait suite à l'engagement de responsabilité du gouvernement pour faire passer la loi travail en première lecture à l'Assemblée. "Nous ne doutons pas que l'éthique soit de notre côté", répondent 22 députés "frondeurs" dont Christian Paul, Laurent Baumel, ou les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, dans cette tribune intitulée "PS: Ce n'est pas à une instance éthique de régler un problème politique". "Nous assumons notre démarche. Nous ne nous inscrivons en rien dans un processus de surenchère ou de séparation, mais resterons fermes quant à notre refus de voir adopter une loi de dérégulation du marché du travail", indiquent ces députés, dont certains ont déjà dit leur intention de retenter une motion de gauche en cas de nouveau 49-3 sur ce texte controversé. "Rien dans les choix socialistes, dans nos programmes récents ou notre histoire au XXe siècle, rien dans nos engagements présents ou dans l'ensemble des motions du congrès de Poitiers ne vient étayer ce projet de loi dans ses aspects contestables. Bien au contraire", écrivent-ils en évoquant leur "éthique de conviction". Ces "frondeurs" s'étonnent aussi de la saisine de la Haute autorité éthique alors que selon eux "il serait plus conforme à notre démocratie de discuter devant le prochain conseil national des raisons qui conduisent de nombreux socialistes à agir ainsi en conscience et en responsabilité". La Haute autorité doit rendre un "avis" pour "éclairer le Conseil national" du parti, selon sa lettre de saisine. Quatre socialistes ne sont pas associés à la lettre commune des frondeurs: Alexis Bachelay, Isabelle Bruneau, Yann Galut et Jérôme Lambert. Interrogée par l'AFP, la Haute autorité éthique (HAE) a indiqué que sa prochaine réunion aurait lieu le 1er ou le 2 juin. Elle a confirmé qu'il appartenait au Conseil national de se prononcer en cas d'indiscipline de vote au groupe PS (article 4.3.2 des statuts). La fédération PS de la Nièvre -où M. Paul est élu- a par ailleurs adressé le 18 mai à la HAE un courrier où elle estime que "la majorité actuelle au Parti socialiste manque cruellement à ses engagements" en ne mettant pas en oeuvre la motion majoritaire du Congrès du Poitiers (motion A). Cette dernière stipulait notamment qu'il fallait "rétablir la hiérarchie des normes" et que les accords d'entreprise ne pouvaient déroger à la loi "dans des domaines relevant de l'ordre public social: salaire minimum, durée légale du travail, droit du licenciement, existence de la représentation du personnel", y est-il rappelé. "Nous demandons à la Haute Autorité éthique du Parti de s'auto-saisir et de rendre un avis", peut-on y lire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: "réagissons" devant des peuples qui "doutent" et "désespèrent" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523155008.s5r3ej06.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS) a appelé à réagir dans l'UE, où les "peuples doutent" et "se désespèrent" face aux politiques européennes, notamment sur les réfugiés ou l'austérité budgétaire, dans un discours lundi lors de la conférence des présidents de Parlement. Après avoir souligné que l'UE "n'a pas été fondée pour n'être qu'une simple instance d'échanges de bons procédés" mais représentait "une réalité politique, vivante" et identifiée à "une civilisation", le président de l'Assemblée nationale a constaté, lors de cette réunion à Luxembourg: "Et pourtant, aujourd'hui, nous doutons tous. Comment en est-on arrivé là?" Prenant l'exemple de l'orchestre des jeunes de l'UE, créé en 1976 sous l'impulsion de Claudio Abbado mais menacé de disparition "par souci d'austérité budgétaire", M. Bartolone a demandé encore, dans son discours transmis à l'AFP: "Comment en est-on arrivé là?" "Les politiques d'austérité, les consensus de Bruxelles ou de Davos, les politiques de dépossession de l'Etat et des services publics (...) le sentiment de fatalité devant l'explosion des inégalités", autant de phénomènes "internationaux dont nous devons nous défaire", a-t-il aussi estimé, dans un billet sur son blog. Alors que, "pour les peuples européens, l'Europe, c'est la paix", cet élu socialiste a évoqué, à Luxembourg, l'afflux de migrants en Europe, dont 30.000 actuellement "bloqués en Grèce", et une Méditerranée "devenue un tombeau". Et, a déploré ce descendant d'Italiens né à Tunis sur son blog, "plusieurs chefs d'Etat européens ont radicalisé des positions anti-réfugiés, notamment Viktor Orban en Hongrie, Robert Fico en Slovaquie et le candidat Norbert Hofer an Autriche". Devant ses homologues européens, M. Bartolone a aussi mentionné les risques d'implosion de l'UE, observant que, "dans quelques jours, les Britanniques, par référendum, se prononcent sur une question terrifiante, de maintien ou de sortie dans notre famille" et qu'"il y a un an, des financiers trop zélés (...) ont voulu chasser la Grèce". Dans une UE où "les peuples doutent" et "se désespèrent", "réagissons", a-t-il plaidé, huit mois après une déclaration commune avec plusieurs présidents de Parlement (Italie, Allemagne, Luxembourg, etc) pour un "sursaut européen" et davantage d'intégration.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: "plusieurs dysfonctionnements majeurs" constatés à Autun par la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523130724.midsv6xu.html</link>
   <description><![CDATA["Plusieurs dysfonctionnements majeurs", notamment dans "l'amenée" des animaux, ont été constatés lundi à l'abattoir d'Autun (Saône-et-Loire) par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les abattoirs, mais "aucun signe de maltraitance", selon un communiqué. Lors d'un deuxième déplacement "inopiné" dans un abattoir, après celui de Feignies (Nord) il y a quinze jours, le président de la commission Olivier Falorni (membre du groupe à dominante PRG) et son rapporteur Jean-Yves Caullet (PS) se sont rendus à 4H30 dans cet abattoir intercommunal correspondant à un type d'établissements "multi-espèces (bovins, porcs, petits ruminants), de petite taille et en gestion publique (intercommunale)". Si elle "salue la volonté de communication de la direction de cet abattoir, qui lui a immédiatement ouvert ses portes" et souligne qu'"aucun signe de maltraitance animale n'a été observé -les salariés adoptant un comportement adéquat", la commission d'enquête indique avoir "néanmoins constaté plusieurs dysfonctionnements majeurs, en particulier lors de l'amenée des animaux". "Les derniers mètres du parcours avant l'immobilisation sont source de stress pour les animaux. Une fois ceux-ci arrivés dans le piège, le dispositif de contention ne permet pas une immobilisation satisfaisante pour l'application de la pince à électronarcose, ce qui rend le travail des salariés d'autant plus difficile", selon le communiqué de M. Falorni. Pour le président de la commission d'enquête et député de Charente-Maritime, cette situation révèle "un manque d'investissements passés dans la modernisation du bâtiment et dans le matériel utilisé", mais "un plan d'investissement de 4,7 millions d'euros est prévu", principalement pour "le rééquipement des postes d'amenée et de contention des ovins et des porcins, qui constitue effectivement une urgence pour le bien-être animal et celui des opérateurs". La commission prévient qu'elle fera encore d'autres visites inopinées "dans les semaines à venir dans des établissements de types différents afin d'avoir la vision la plus complète possible des réalités du terrain".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés UDI prêts à voter une motion de censure de gauche (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523073719.nwsuzvbj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI, a affirmé lundi que les députés de son groupe pourraient voter une éventuelle nouvelle motion de censure déposée par la gauche de la gauche lors du retour de la loi Travail à l'Assemblée si le texte de cette motion n'est pas "déraisonnable". "S'il y a motion de censure" des frondeurs de gauche, "à moins qu'elle soit totalement déraisonnable dans son texte, nous la voterons, car la loi El Khomri, qui a totalement dérapé, qui ne ressemble plus à rien, doit être retirée, à cause du bazar politique et social créé par le gouvernement avec cette loi qui n'est même pas une vraie réforme", a affirmé le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis) sur Europe 1. Auparavant, il s'était dit "choqué par le fait que les gens qui prétendaient vouloir renverser le gouvernement, ceux que l'on appelle les +frondeurs de gauche+, ne votent pas la motion de censure que nous avions déposée avec les Républicains". "Quand on veut bloquer un projet de loi, renverser un gouvernement, peu importe" la motion, avait-il estimé. Après l'échec des frondeurs de gauche à réunir une motion de censure lors du premier passage du texte au Palais Bourbon, leur chef de file Christian Paul a réaffirmé sa volonté de faire chuter l'équipe Valls et s'est "engagé" à tenter de réunir à nouveau une motion de censure si le gouvernement utilise à nouveau le 49-3 lorsque le projet de loi travail reviendra devant l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle dans les Alpes-Maritimes : Les Républicains largement en tête, le PS s'effondre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160522212930.9w5k5q6j.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate LR Marine Brenier a rassemblé 47,4 % des suffrages à l'occasion du premier tour de l'élection législative partielle organisée dimanche dans la 5e circonscription des Alpes-Maritimes suite à la démission, pour cause de cumul des mandats, de Christian Estrosi, maire de Nice et président de la région Paca. Dans un scrutin où moins d'un électeur sur quatre s'est déplacé aux urnes (taux de participation de 23,33 %) et où huit candidats s'affrontaient, cette jeune femme de 29 ans, adjointe au maire de Nice et conseillère départementale, devance Michel Brutti (FN), qui a rassemblé 30,7 % des suffrages exprimés. Le second tour, dimanche 29 mai, opposera ces deux candidats dans un duel où Marine Brenier, dont le suppléant n'est autre que Christian Estrosi, apparaît largement favorite pour siéger à l'Assemblée nationale. Le grand perdant du scrutin est le Parti socialiste, dont aucune des figures locales n'avait voulu se porter candidat et qui avait attendu le dernier jour pour désigner Chaama Graillat. Cette femme de ménage de 53 ans, simple secrétaire de section du PS à Nice depuis un an, était la seule candidate à se présenter en interne. Elle ne recueille pour ce premier tour que 6,5 % des votes et se voit même devancée par le candidat du Front de gauche, Philippe Pellegrini (7,5%). La candidate PS avait indiqué qu'en cas de duel LR/FN au second tour, il n'était pas "concevable de laisser la circonscription au FN". Dans un communiqué, Christian Estrosi appelle à "amplifier cette dynamique (du 1er tour) comme nous l'avons fait lors des élections régionales en défendant les valeurs républicaines et en combattant avec force le populisme du Front national". En 2012, lors de la précédente élection législative dans cette circonscription, Christian Estrosi était arrivé en tête au soir du premier tour avec 44% des suffrages, devant le PS (25%), le FN (21%) et le Front de gauche (4%). Le taux de participation était alors de 58%. La 5e circonscription des Alpes-Maritimes regroupe 88.000 électeurs, dont 59.000 domiciliés à Nice (dans la partie ouest de la ville), les autres habitant principalement les communes des vallées alpines du Var, de la Vésubie et de la Tinée. vxm/hj/ct]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 May 2016 23:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle - 1er tour - Bas-Rhin 1ère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160522210945.3isou5yn.html</link>
   <description><![CDATA[Résultats du 1er tour de l'élection législative partielle de dimanche dans la première circonscription du Bas-Rhin: I: 64.322 V: 14.334 E: 14.068 Abs: 77,71% Salah Keltoumi (LO) 179 1,27%]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 May 2016 23:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations dans le Grand Est pour l'avenir du régime local alsacien-mosellan d'assurance santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160521124343.iu59y0ni.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'un millier de personnes ont défilé samedi à Strasbourg, Mulhouse et Metz pour réclamer la sauvegarde du régime local alsacien-mosellan d'assurance santé, qui selon elles est mis en danger par l'entrée en vigueur, le 1er juillet partout en France, de la loi sur la complémentaire santé obligatoire. A Strasbourg, quelque 700 personnes ont manifesté derrière une banderole proclamant "Pour le maintien de la solidarité en Alsace-Moselle, défendons le régime local", a constaté un journaliste de l'AFP. Les syndicats CFDT, CGT, UNSA et CFTC, notamment, étaient représentés, ainsi que le PCF. A Mulhouse, les manifestants étaient environ 500, et une centaine à Metz, selon des journalistes sur place. Avec l'entrée en vigueur de la nouvelle loi, "on va avoir un choc entre deux régimes obligatoires" et "les Alsaciens-Mosellans paieront plus de cotisations que les autres", a expliqué à l'AFP le président du régime local, Daniel Lorthiois, qui avait pris part à la manifestation à Strasbourg. Le risque, a-t-il ajouté, est que certains salariés en viennent à contester le régime local devant les tribunaux, en arguant d'une "rupture d'égalité" avec les salariés du reste de la France. "Cela pourrait donner lieu à une question prioritaire de constitutionnalité, dont l'issue serait incertaine", selon M. Lorthiois. Héritier du système d'assurance maladie mis en place par la chancelier impérial allemand Bismarck à la fin du XIXe siècle, le régime local d'Alsace-Moselle constitue déjà une complémentaire santé obligatoire, financé uniquement par les salariés. A contrario, la nouvelle loi qui doit s'appliquer partout en France au 1er juillet impose aux entreprises de proposer à leurs salariés une complémentaire santé qu'elles doivent financer à 50%. Pour éviter la censure du Conseil constitutionnel, M. Lorthiois propose d'aligner les prestations du Régime local sur celles du panier de soins minimum prévu par la nouvelle loi et d'"adopter un mécanisme de cotisations équivalent entre salariés et employeurs, déjà effectif depuis janvier dans le reste de la France". Des préconisations qui vont à l'encontre des conclusions d'un rapport parlementaire remis à la ministre de la Santé en décembre, qui prônait le statu quo. Pour M. Lorthiois, il s'agit de "préserver un régime parfaitement solidaire et qui risque d'être mis à mal par des recours juridiques".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 May 2016 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunération des patrons: Valls "souhaite" des mesures dès la loi Sapin II</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520165501.bvzz29tg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a indiqué vendredi "souhaiter" que les mesures encadrant la rémunération des dirigeants d'entreprises soient intégrées dans le projet de loi Sapin II, prochainement en discussion à l'Assemblée nationale M. Valls a dit, lors d'un déplacement à Privas (Ardèche), vouloir intégrer ces mesures dans la loi dite Sapin II, qui sera examinée en commission à partir de mardi avant une discussion en séance publique programmée dès le 6 juin. "Nous devons faire en sorte que le vote des actionnaires puisse être contraignant quant à la rémunération des dirigeants. Il revient à la loi de fixer le cadre dans lequel ce vote des actionnaires doit être pris en compte", a demandé M. Valls. Sébastien Denaja, rapporteur (PS) du projet de loi sur la transparence de la vie économique porté par le ministre des Finances Michel Sapin, avait présenté à l'AFP un amendement qu'il allait déposer pour "donner force exécutoire" aux votes des assemblées générales concernant les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des dirigeants. Le Premier ministre a indiqué que l'évolution vers ce dispositif "sera faite aussi dans le cadre d'une proposition de loi portée par le groupe communiste (ndlr: Gauche démocrate et républicaine) à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. Il évoquait ainsi une proposition de loi de Gaby Charroux (Front de gauche) "visant à encadrer les rémunérations dans les entreprises", qui sera examinée dans l'hémicycle le 26 mai dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Lors de l'examen de cette proposition de loi en commission des Affaires sociales, les députés, avec le soutien de la majorité de la gauche, ont déjà adopté cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des écologistes à la peine pour reformer un groupe, l'hypothèse "vert-rose-rouge" évoquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520164835.kr3jalsb.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de l'implosion du groupe écologiste, les députés critiques de la ligne gouvernementale peinaient vendredi à constituer un nouveau groupe parlementaire, que certains souhaiteraient voir prendre les couleurs "vert-rose-rouge". Après le départ de six de ses membres vers les rangs socialistes, la fin du groupe écologiste à l'Assemblée a été actée dès vendredi matin au Journal officiel. Les dix restants, dont l'ancienne ministre Cécile Duflot, figurent désormais parmi les non-inscrits. "Puisque Claude Bartolone (le président PS de l'Assemblée) s'est empressé de publier, nous pouvons attendre la semaine prochaine pour continuer" à chercher au moins cinq députés afin d'atteindre le seuil (15 membres) pour reconstituer un groupe, grince un élu, dépité. D'autant que la pêche semble maigre jusqu'alors, parmi les non-inscrits, en particulier ex-socialistes, les "frondeurs" PS et des élus Front de Gauche. Selon un élu qui l'a croisée, Cécile Duflot, l'ancienne coprésidente du groupe, est "blessée" par le dernier épisode de mois de déchirements, qui a vu en 48 heures François de Rugy ravir la vice-présidence de l'Assemblée, succédant à Denis Baupin, puis sonner par son départ avec cinq autres "réformistes" la fin du premier groupe vert de l'histoire, créé en 2012. A un an de la présidentielle, Sergio Coronado (EELV) voit "la volonté des socialistes (...) d'empêcher que toute voix critique dans ce qui était la majorité de 2012 continue à s'exprimer", et "de faire en sorte qu'à gauche, il ne reste plus rien à part la candidature +naturelle+ du président de la République". - 'Boucher les trous du radeau' - Assurant qu'il n'y avait "absolument pas eu de pression de l'Elysée", l'ancienne coprésidente du groupe écologiste devenue secrétaire d'Etat, Barbara Pompili, accuse, elle, Cécile Duflot d'avoir "fait exploser le fragile équilibre" entre pro et anti-gouvernement au sein du même groupe par un "coup de force" pour présider seule. "Fin d'une histoire devenue politiquement et humainement impossible", résume pour sa part sur Twitter François de Rugy, pour qui le "gâchis" a été enclenché dès mars 2014, avec le refus de Cécile Duflot de participer au gouvernement de Manuel Valls. Chez certains écolos en déshérence, une idée refait surface, celle de la création d'un véritable groupe "vert-rose-rouge". Sergio Coronado (EELV), qui avait déjà participé à un tel appel en septembre 2015, juge une telle issue, qui aurait "un sens politique", "possible" et "souhaitable", comme le pense aussi Noël Mamère. Le député Pouria Amirshahi, ex-socialiste, qui ne veut pas simplement "boucher les trous du radeau" écolo, appelle à un "groupe des gauches et des écologistes", qui, selon lui, serait "plus en phase avec une partie de l'électorat de gauche". "Un groupe +rouge-rose-vert+ avec des convergences politiques demanderait du temps et du dialogue sur les sujets qui fâchent", prévient Danielle Auroi (EELV), voyant une possible "recomposition" à partir de "la majorité des signataires de la motion de censure de gauche" il y a une semaine sur la loi travail. En attendant, le sort des dix collaborateurs de l'ex-groupe écologiste est bien concret: ils "risquent de se retrouver sans emploi du jour au lendemain, sans bénéficier d'indemnité de précarité ou de quelconques mesures d'accompagnement", a pointé le syndicat de collaborateurs SNCP-FO. parl-reb/far/mat/ct ASSURANT TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TF1 se lance dans le e-sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520164141.gdhicagn.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe TF1 va pour la première fois organiser un tournoi international de jeux vidéo (e-sport) autour du jeu "HearthStone: Heroes of Warcraft" de Blizzard, dont la finale sera diffusée en direct sur sa chaîne digitale MyTF1 Xtra, a indiqué le groupe vendredi. Première télé en France à organiser un tournoi de sport virtuel, un secteur en plein essor, TF1 démarre ce week-end la diffusion de la compétition en direct, qui réunira joueurs amateurs, professionnels et stars du gaming mondial. La finale sera diffusée le 4 juin durant 8 heures de direct sur MyTF1 Xtra, nouveau service qui depuis septembre offre des contenus différents de ceux des chaînes du groupe, notamment des contenus à la demande, qui peuvent être vus sur internet ou sur un téléviseur. Cette initiative résulte d'un partenariat de TF1 avec la startup Glory 4 Gamers, organisatrice de tournois de jeux vidéo en ligne, qui fait partie des jeunes sociétés que TF1 a accueillies dans son projet d'incubation lancé fin 2015. Pour cet événement, le groupe a pour partenaire publicitaire la société AlloResto, qui s'intéresse au public de l'e-sport, bien plus jeune que l'habituel public de TF1. Le groupe espère plus de 10.000 spectateurs pour suivre les matchs de la compétition et la finale avec les 16 meilleurs joueurs. L'e-sport intéresse de plus en plus les télévisions : déjà L'Equipe 21 a fait figure de précurseur en retransmettant l'an dernier la finale de la Coupe du monde ESWC FIFA 16. Début mai, le Sénat a adopté un amendement du gouvernement au projet de loi numérique qui a créé un statut de joueur professionnel de jeux vidéo avec un contrat de travail spécifique. Selon la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire, 200 joueurs gagnent leur vie en France grâce aux compétitions de jeux vidéo (contre un millier en Corée du Sud, le pays le plus en pointe), mais 500.000 personnes participent régulièrement à des tournois physiques ou en ligne. Les compétitions de jeux vidéo représentent un marché mondial de 600 millions de dollars par an, en croissance de l'ordre de 30% par an, selon un rapport parlementaire remis en mars au gouvernement. En France, elles rassemblent quelque 850.000 pratiquants et plus de 4 millions de spectateurs annuels. leb/sr/ial/mm TF1]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amirshahi (ex-PS) relance l'idée d'un "groupe des gauches et des écologistes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520103843.ravrmh2e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Pouria Amirshahi, ex-socialiste, a relancé vendredi auprès de l'AFP l'idée d'un "groupe des gauches et des écologistes" à l'Assemblée, avec le Front de gauche et des frondeurs, au lendemain de la dislocation du groupe écologiste en tant que tel. L'élu des Français de l'étranger veut constituer un groupe rouge-rose-vert, dont l'identité serait "plus en phase avec une partie de l'électorat de gauche". "C'est le moment où jamais de coaguler nos forces", a-t-il déclaré, après le départ du groupe écologiste jeudi de six des députés pour le groupe socialiste. Les dix écologistes restants, sur une ligne contestataire du gouvernement, tentent de maintenir un groupe, ce qui nécessite le renfort de cinq députés au moins, qu'ils recherchent notamment dans les rangs des non-inscrits. M. Amirshahi, qui est l'un d'entre eux et a rencontré jeudi soir leur chef de file Cécile Duflot, ne veut pas "boucher les trous du radeau" et réclame des objectifs politiques clairs. "Avons-nous la capacité de nous mettre d'accord pour la dernière année" de la législature, s'est-il interrogé. Mi-septembre, Sergio Coronado (EELV), Jacqueline Fraysse (groupe à dominante Front de Gauche), Isabelle Attard (groupe écologiste) et Philippe Noguès (ex-PS, non inscrit) avaient appelé à la création d'un groupe "rouge-rose-vert", qui n'avait pas abouti en raison notamment de "pressions" visant ceux souhaitant les rejoindre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Implosion du groupe écologiste: aussi une "volonté" du PS d'éliminer toute candidature hors Hollande - Coronado, EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520101042.ky0t7oy0.html</link>
   <description><![CDATA[Sergio Coronado, député EELV des Français de l'étranger: "A l'approche des élections présidentielle et législatives, dans cette affaire, il n'y a pas que les écologistes. Il y a aussi la volonté des socialistes (...) d'empêcher que toute voix critique dans ce qui était la majorité de 2012 continue à s'exprimer", et "de faire en sorte qu'à gauche, il ne reste plus rien à part la candidature +naturelle+ du président de la République". La disparition du premier groupe vert de l'histoire à l'Assemblée est un "énorme gâchis", qui laisse "un goût amer". "Je note par ailleurs, pour des gens qui se réclament de l'écologie, qu'ils ont inventé le licenciement express par voie de communiqué", en référence aux collaborateurs parlementaires qui vont perdre leur emploi. Pour le groupe, plutôt qu'un "rafistolage" consistant à "vouloir à tout prix, sans regarder le choix politique, tenter de regrouper 15 parlementaires", il est "possible" et "souhaitable" la constitution d'un nouveau groupe "rose-rouge-vert" (avec des élus du Front de gauche, des ultramarins, des anciens socialistes et des écologistes), ce qui aurait "un sens politique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La fin du groupe écologiste à l'Assemblée actée au Journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520100026.fvmbzxlv.html</link>
   <description><![CDATA[La fin du groupe écologiste à l'Assemblée, après le départ annoncé jeudi de six députés vers les rangs socialistes, a été actée vendredi au Journal officiel. Eric Alauzet, Christophe Cavard, François de Rugy, François-Michel Lambert et Véronique Massonneau sont donc officiellement membres du groupe socialiste alors que le régionaliste breton Paul Molac rejoint la liste des 13 députés apparentés PS. Au total, le groupe PS compte désormais 292 membres, selon le JO. Les dix autres députés de l'ex-groupe écologiste, à savoir Laurence Abeille, Brigitte Allain, Isabelle Attard, Danielle Auroi, Michèle Bonneton, Sergio Coronado, Cécile Duflot, Noël Mamère, Jean-Louis Roumégas et Eva Sas rejoignent eux pour l'instant les non-inscrits, désormais au nombre de 23. Leur chef de file Cécile Duflot essaye depuis jeudi de constituer un nouveau groupe avec des ex-socialistes ou des socialistes "frondeurs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe écologiste: Duflot a "fait exploser le fragile équilibre", "pas de pressions" de l'Elysée (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520100002.ucttjmxj.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili, a trouvé vendredi "désolant" la fin du groupe écologiste de l'Assemblée, accusant Cécile Duflot d'avoir "fait exploser le fragile équilibre" entre pro et anti-gouvernement et assurant qu'il n'y a "pas eu de pression de l'Elysée". Interrogée sur la fin du groupe créé en 2012, avec le départ jeudi de six députés écologistes "réformistes" pour un groupe socialiste recomposé, Mme Pompili a répondu sur Radio Classique: "Bien sûr que c'est désolant, parce que nous avions enfin réussi à avoir un groupe parlementaire à l'Assemblée nationale, ce qui était une première de toute l'histoire de l'écologie". "Nous avions prouvé qu'il était possible, même dans des temps de divisions - et, ne nous leurrons pas, la division chez les écologistes, depuis la sortie du gouvernement, est quelque de très fort - de créer un équilibre, avec deux sensibilités qui pouvaient s'exprimer au sein du groupe par le biais d'un accord", et de "déposer des propositions de loi, des amendements, on était audibles", a ajouté l'ex-coprésidente du groupe écologiste. Mais, a accusé la secrétaire d'Etat, "parce que Cécile Duflot (...) a voulu prendre le pouvoir au sein du groupe", en indiquant "publiquement, notamment sur les réseaux sociaux, qu'elle devenait la seule présidente", cela "a fait exploser ce fragile équilibre". "On ne pouvait plus, les écologistes réformistes ne pouvaient plus rester dans un groupe qui n'avait plus deux têtes, mais une, la tête qui représentait une écologie dans laquelle nous ne nous reconnaissons plus", a ajouté Mme Pompili. Aux écologistes critiques qui voient la main de l'Elysée dans l'implosion du groupe, à un an de la présidentielle, cette membre du gouvernement a ironisé sur "l'éternelle théorie du complot" ou les accusations du type "ils veulent se placer, ils veulent des postes". A ses yeux, "l'écologie politique est aujourd'hui à un vrai tournant de son existence et l'écologie politique est capable, toute seule, de se diviser". Et la secrétaire d'Etat d'assurer qu'"il n'y a absolument pas eu de pressions quelconques de l'Elysée sur cette question-là". "Simplement, aujourd'hui, la césure est profonde, la cassure profonde, entre ceux qui veulent essayer de faire avancer les choses dans les institutions, de faire changer la vie des gens, et ceux qui se réfugient dans des postures, dans le +non+ à tout, dans la dénonciation", a lancé Mme Pompili.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
