<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 May 2016 12:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail : la CFTC défend un texte "globalement équilibré"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512095516.6g2an6kl.html</link>
   <description><![CDATA[La CFTC a regretté jeudi "les calculs" qui ont empêché "un débat parlementaire constructif" sur le projet de loi travail, jugé par ailleurs "globalement équilibré" par le syndicat réformiste. Dans un communiqué, la CFTC indique que "l'analyse à chaud des amendements retenus (par le gouvernement) la conforte aujourd'hui dans son appréciation d'un texte globalement équilibré". "Sur ce sujet comme sur d'autres encore, la CFTC regrette que les calculs qui semblent l'avoir emporté de part et d'autre aient privé la nation d'un débat parlementaire constructif, lequel débat aurait permis d'éclairer davantage les divers enjeux du texte", a-t-elle ajouté en prenant "acte du recours à la procédure du 49-3", qui permet une adoption sans vote. La CFTC salue la prise en compte de plusieurs demandes, notamment sur les licenciements économiques et l'élargissement du périmètre retenu pour apprécier les difficultés économiques d'une entreprise appartenant à un groupe. Elle se félicite aussi que le compte personnel d'activité (CPA), "avancée majeure du texte", "devienne enfin une réalité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PG exhorte les 56 députés de gauche qui ont signé pour une censure à voter celle de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512094413.ak454sz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti de gauche (PG) a appelé jeudi les 56 députés de gauche qui ont signé la veille une motion de censure contre le gouvernement à voter celle déposée par la droite "puisque c'est pour stopper une loi de droite". Dans une "adresse aux 56", signée par les deux coordinateurs politiques du PG, Danielle Simonnet et Eric Coquerel, le parti estime que les 56 députés sont "largement assez pour arrêter" la politique menée par le gouvernement, "vous avez donc cette responsabilité". "L'intérêt général vous commande d'aller jusqu'au bout: c'est en effet le gouvernement qui est responsable de tout: de la décision de recourir à la forfaiture du 49-3, d'imposer une politique illégitime contre le peuple, les salarié(e)s, les jeunes et même maintenant ce qui fut sa majorité", exhorte le PG co-fondé par Jean-Luc Mélenchon. Il fait référence à la décision du gouvernement de faire passer la loi travail sans vote via l'article 49-3 de la Constitution. Le Premier ministre "Manuel Valls ne vous laisse pas d'autre choix que d'utiliser la seule arme à votre disposition: quelle importance de voter la censure déposée par la droite puisque c'est pour stopper une loi de droite ?", suggère-t-il, assurant que "nous sommes des millions à attendre ce geste". Hostiles au texte, les députés du Front de gauche s'apprêtent à voter pour la motion déposée par la droite jugeant qu'il s'agit du "seul outil restant pour obtenir le retrait du texte". Le chef de file des socialistes frondeurs Christian Paul a lui affirmé qu'il ne la voterait pas. Mercredi, il n'a manqué que deux voix pour bâtir une motion de censure "de gauche" contre le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premiers blocages à Paris, Nantes et Rennes contre la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512090851.rre4i214.html</link>
   <description><![CDATA[La mobilisation à l'appel des syndicats opposés à la loi travail a démarré dans la matinée jeudi, avec une poignée de lycées fermés à Paris et des blocages signalés à Rennes et Nantes, à quelques heures du débat sur une motion de censure à l'Assemblée nationale. La CGT, FO, FSU, Solidaires, l'Unef, l'UNL et Fidl ont appelé à manifester contre la loi travail partout en France, soit la cinquième journée de mobilisation nationale et unitaire en deux mois. A Paris, le cortège doit partir à 14H00 de la place Denfert-Rochereau vers l'Assemblée nationale où à 16H00 sera votée une motion de censure de la droite contre le gouvernement, qui n'a presque aucune chance de passer. "Il y a besoin de passer à la vitesse supérieure", a déclaré jeudi Philippe Martinez, secrétaire général de la CGT, dans une interview à l'Humanité. Pour lui, "les salariés semblent décidés à s'engager dans un mouvement dur". A Paris, devant le lycée Sophie Germain, des murs de poubelles bloquaient les deux entrées et sur un drap était inscrit à la bombe rouge "Face au 49-3, la dissolution". Faustine, terminale ES, 18 ans explique qu'avec le recours au 49-3 "on doit renforcer la mobilisation, il est encore plus important de montrer notre mécontentement". Le lycée Henri IV était également bloqué, la porte d'entrée barrée d'un drap: "Le Medef ordonne, le gouvernement obéit, la jeunesse résiste". Selon le ministère de l'Education nationale, "il y a eu quelques tentatives de blocage. Il y a deux, trois situations en cours de règlement". A un mois du Bac le SGL, premier syndicat lycéen, s'attend à une mobilisation moindre ce jeudi. En province, une manifestation sur le périphérique de Nantes entraînait d'importants bouchons, tandis qu'à Rennes une mobilisation bloquait un dépôt de bus, causant des perturbations sur le réseau de transports en commun. Deux autres journées de mobilisations sont prévues les 17 et 19 mai, à l'appel des sept syndicats et des grèves reconductibles sont prévues dans certains secteurs, notamment chez les dockers et les marins, ou à la SNCF à l'appel de Sud-Rail. "Les salariés d'Aéroports de Paris, d'Air France, mais aussi ceux de l'énergie et de la pétrochimie discutent d'une possible grève reconductible", a souligné M. Martinez. La CFDT, principal soutien syndical de la loi travail, a critiqué le recours au 49-3: "ce n'est pas une bonne méthode, ça relève d'une certaine irresponsabilité des uns et des autres", notamment "du gouvernement et du parlement", a jugé Laurent Berger, son secrétaire général. La manifestation la plus importante à l'appel des sept syndicats contestataires, intervenue le 31 mars, avait réuni 390.000 personnes selon la police, 1,2 million selon les organisateurs. burs-bow/cel/pad]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 11:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS) veut "changer de gouvernement" et retentera une motion de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512084146.8n0taq5t.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, le chef de file des députés socialistes frondeurs, a dit vouloir "changer de gouvernement" mais ne votera pas pour autant la motion de censure de droite jeudi, et retentera une motion de gauche lors des prochaines lectures du projet de loi travail. La motion de censure LR-UDI contre le gouvernement après le recours au 49-3, "je ne la voterai pas", a indiqué M. Paul à BFMTV - RMC. L'élu de la Nièvre ne "souhaite pas s'associer à ceux qui défendent un programme de cette nature", "ultra libérale", qui va "très loin contre les services publics, contre le Code du Travail, contre le CDI, contre les organisations syndicales, contre la durée légale du travail". De plus, d'après lui, "même s'il y avait quelques dizaines de députés venus de la gauche qui rejoignent cette motion, je prends le pari qu'elle ne serait pas adoptée". Dans l'hypothèse où une telle motion de censure serait adoptée, "je m'oppose aussi ou encore plus au risque de retour de la gauche au pouvoir", s'est justifié M. Paul. Ce lapsus - "retour de la gauche" au lieu "de la droite" - a été immédiatement repéré par Harold Hauzy, conseiller en communication de Manuel Valls, qui a tweeté avec la déclaration de M. Paul le commentaire: "Bon... Ben voilà c'est dit". Le chef de file des frondeurs s'est aussi "engagé" à tenter de réunir à nouveau une motion de censure de gauche lorsque le projet de loi travail reviendra devant l'Assemblée nationale après un passage au Sénat, si le gouvernement utilise à nouveau l'article 49 alinéa 3. "Je pense qu'on est arrivés au bout d'un cycle (...), oui je souhaite qu'on change de gouvernement, de Premier ministre", a aussi soutenu M. Paul. Face à François Hollande et au "naufrage politique" de l'exécutif, l'ancien ministre Arnaud Montebourg "parmi d'autres peut incarner une alternative", même si "la primaire à gauche elle est bien enlisée", a-t-il affirmé. En outre, M. Paul a assuré n'avoir "jamais" été menacé d'être exclu du PS. Alors que Jean-Marie Le Guen a demandé jeudi matin de "clarifier" la situation des frondeurs au PS, M. Paul y a vu "l'expression personnelle" d'un "ministre qui a une spécialité en cette période, c'est de souffler sur les braises" et "d'exciter les esprits, tous les jours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Chassaigne (Front de Gauche), le retrait de la loi Travail est "une obsession"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512062819.fwc74j3q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés Front de Gauche André Chassaigne a justifié jeudi son choix de soutenir la motion de censure de la droite, expliquant que la question n'est pas tant "de faire tomber le gouvernement", que d'obtenir le retrait du projet de loi Travail, "une obsession". "Pour nous c'est même pas la question de faire tomber le gouvernement. On a un objectif, je pourrais même dire une obsession, c'est le retrait de ce projet de loi et le seul moyen qui nous reste aujourd'hui, c'est que la censure soit votée", a-t-il déclaré sur RFI. "Et donc je pourrais sortir la faucille et le marteau, mais ça ne suffirait pas comme outil. Le seul outil qui nous reste, le levier que l'on a, c'est la censure , certes elle est déposée par la droite, nous la voterons quand même". Il a aussi estimé que "plus de courage" aurait pu aider à monter une motion de censure de gauche. "Le fait qu'il puisse manquer deux signatures, je me dis que plusieurs n'ont pas pris leurs responsabilités". "Je suis persuadé que la bataille n'est pas terminée (...) et je pense même que si la mobilisation grandit, le gouvernement ne pourra pas maintenir son texte", a-t-il encore dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 08:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recourir à l'article 49-3 "sur un texte faible", "un paradoxe" pour Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512061340.qmeezp4r.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre (LR) du Budget Eric Woerth a qualifié jeudi de "paradoxe" le recours du gouvernement à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter son projet de loi travail, un texte devenu "faible" selon lui. "Le 49-3, c'est un acte fort, mais une preuve de faiblesse, il y a un peu de paradoxe" a jugé M. Woerth sur France Info. "Autant le faire sur quelque chose de fort, pas sur un texte issu de consultations et de concertations, qui a perdu de sa force." L'ancien éphémère ministre du Travail s'est demandé si l'échec, "à 2 voix près", des députés de gauche à formaliser une motion de censure contre le gouvernement, n'était pas "une situation tout à fait inédite" sous la Ve République, "tout ça pour un texte vidé de sa substance", "dénaturé, dévitalisé". Il a pronostiqué que la motion de censure LR-UDI, qui sera débattue jeudi au Palais Bourbon, ne sera pas adoptée, faute de voix suffisantes à gauche. "En général, vous savez, les choses se passent comme ça: la gauche va continuer à soutenir le gouvernement même si elle l'insulte tous les jours dans les couloirs de l'Assemblée, texte après texte." Il s'est demandé s'il fallait appeler le groupe PS "l'opposition ou la majorité. Je ne sais plus comment l'appeler. Une majorité... avec une partie d'opposition très forte quand même." "C'est très étonnant qu'il y ait une motion de censure sur un texte faible", a encore appuyé M. Woerth. "Je vois qu'il faut ménager la CFDT (...). Les syndicats ont exporté leur conflit sur le texte" a déploré le député de l'Oise. Or, pour lui, "les patrons sont contre --c'était fait pour faciliter la vie des entreprises et l'embauche--, la plupart des syndicats sont contre, les Français sont contre..." Le député a aussi jugé que ça ne servait "plus à rien de descendre dans la rue, car maintenant le Sénat va détricoter le texte, il va revenir à l'Assemblée... On est parti encore sur une saga alors que la France va pas bien."]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 08:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord entre l'Assemblée et le Sénat sur le projet de réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511180636.195amxme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée et le Sénat sont parvenus à un accord jeudi en commission mixte paritaire sur le projet de loi de réforme pénale prévu pour prendre le relais de l'état d'urgence en vigueur depuis les attentats du 13 novembre, a-t-on appris de sources parlementaires. Ce vaste projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement", qui traite aussi de "l'efficacité et des garanties de la procédure pénale", sera voté par l'Assemblée le 19 mai, en même temps que la prolongation de l'état d'urgence de deux mois jusqu'au 26 juillet. Il fera ensuite l'objet d'un ultime vote au Sénat le 25 mai. "Ce n'est pas une transposition de l'état d'urgence, mais c'est un outil qui permet de se passer de l'état d'urgence", a résumé le rapporteur PS à l'Assembéle Pascal Popelin qui a trouvé un accord avec son homologue centriste au Sénat Michel Mercier. Parmi les dispositions phare du projet de loi, la possible retenue durant quatre heures après un contrôle d'identité pour vérifier la situation d'un individu signalé; la possibilité de recourir aux perquisitions de nuit lors des enquêtes préliminaires; l'assouplissement des règles d'usage des armes par les forces de l'ordre confrontées à un "périple meurtrier"; ou encore la possibilité d'un contrôle administratif, avec une assignation à résidence d'un mois, pour des individus de retour de théâtre d'opérations coùmme la Syrie. Au cours de la discussion parlementaire ont été ajoutés plusieurs autres mesures comme la création d'une perpétuité dite incompressible (avec une période de sûreté relevée de 22 à 30 ans) et la réintroduction de fouilles intégrales, collectives et aléatoires en prison. M. Popelin a accepté un amendement du Sénat pénalisant la consultation de sites terroristes tout en émettant des doutes sur sa constitutionnalité. Le délit de séjour intentionnel sur un théâtre étranger d'opérations terroristes créé par le Sénat n'a en revanche pas été retenu. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas s'est félicité d'un accord sur "ce texte important" qui "permet de mettre à niveau les moyens de prévention et de lutte contre le crime organisé et le terrorisme" et "vise à faciliter le travail des enquêteurs et des magistrats".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lamy: les aubrystes n'ont pas signé la motion de censure par souci d'unité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511175847.nak5y7mu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés proches de Martine Aubry n'ont pas signé mercredi la motion de censure proposée par la gauche parce qu'elle aurait constitué un "premier pas vers la scission" du PS, a affirmé à l'AFP le député François Lamy. "Nous avons décidé hier (mardi) de ne pas la signer (...) Cela aurait été un premier pas vers la scission du parti", a dit M. Lamy. "Le Premier ministre divise et affaiblit suffisamment la gauche pour qu'on n'en rajoute pas en déposant une motion de censure qui ne pouvait pas être adoptée", a également expliqué M. Lamy sur Twitter. La motion de censure "des gauches et des écologistes" a recueilli 56 signatures sur les 58 requises, selon le décompte annoncé au lendemain du déclenchement du 49-3 par Manuel Valls pour forcer l'adoption du projet de loi travail, jugé trop libéral par une portion de la majorité et contesté dans la rue. Martine Aubry et ses proches avaient signé le 25 février une tribune au vitriol dans Le Monde, expliquant notamment que la loi travail mettait "à bas" "toute la construction des relations sociales de notre pays en renversant la hiérarchie des normes, et en privilégiant l'accord dans l'entreprise dans un pays où le taux de syndicalisation est faible et où le patronat n'a jamais aimé la négociation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3: "ce n'est pas une bonne méthode" (Berger, CFDT)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511172730.bfavsyt1.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours au 49-3 "n'est pas une bonne méthode" et "relève d'une certaine irresponsabilité" du gouvernement et du parlement, a déclaré mercredi Laurent Berger, secrétaire général de la CFDT, principal soutien syndical de la loi travail. "La méthode est un problème, évidemment. Ce n'est pas une bonne méthode, ça relève d'une certaine irresponsabilité des uns et des autres", notamment "du gouvernement et du parlement", a-t-il estimé sur France Info. La veille, Manuel Valls avait salué le soutien des syndicats dits "réformistes", dont la CFDT, à ce texte décrié par les organisations contestataires (CGT, Solidaires ou FO). Le secrétaire général de la CFDT a continué toutefois de soutenir le projet, le qualifiant d'"équilibré". "Moi je veux distinguer la méthode, qui n'est pas une bonne méthode, du contenu", a-t-il souligné: "ce n'est pas parce qu'il n'y a pas de dialogue dans la classe politique qu'il ne doit pas y avoir de dialogue social dans les entreprises". "J'en ai assez des postures, de ceux qui s'expriment en disant par exemple que ce texte remet en question tous les droits des salariés. Qu'ils disent lesquels!", a-t-il lancé, évoquant des "syndicalistes", des "hommes et femmes politiques", sans les nommer. "Ce texte, il est équilibré, il permet à la fois des protections pour les salariés tout au long de leur parcours professionnel, avec y compris des droits nouveaux", selon lui. Il a également salué le fait que cette loi laisse "davantage d'espace à la négociation d'entreprise". La CFDT sera "extrêmement vigilante" sur les navettes qui vont encore s'effectuer entre l'Assemblée nationale et le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de gauche: "un coup de semonce pour le gouvernement" Chassaigne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511170000.q5gdh9u5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés Front de Gauche André Chassaigne a estimé mercredi que l'échec à cause de deux signatures du projet de motion de censure de gauche constituait néanmoins un "coup de semonce" pour le gouvernement. "Même si on n'a pas réussi, on a frôlé les 58 signatures", a relevé M. Chassaigne. Il a vu dans ce résultat "un coup de semonce pour le gouvernement" car "pour la première fois depuis 2012, on a réussi à construire un texte commun" des gauches. Le projet de motion de censure de gauche a recueilli 56 signatures alors qu'il en fallait 58 pour pouvoir le soumettre au vote des députés, au lendemain du déclenchement du 49-3 par Manuel Valls pour forcer l'adoption de la loi travail contestée. Pour M. Chassaigne, cela marque "le début d'une construction nouvelle par des députés prêts à s'organiser contre la dérive libérale du gouvernement". "C'est quand même une sacrée victoire et une rupture et je crois que c'est un signe très fort qui est aujourd'hui envoyé au pouvoir", a-t-il ajouté, affirmant avoir eu "l'espoir jusqu'au bout" de pouvoir déposer cette motion de gauche. Du coup, après avoir "tout essayé" pour avoir une motion de gauche, les dix députés Front de Gauche voteront la motion de censure déposée par les élus LR et UDI, a-t-il réaffirmé, expliquant que c'était le "seul outil restant pour obtenir le retrait du texte". Le "coup d'après, c'est la mobilisation la plus large possible", a ajouté le député communiste du Puy-de-Dôme, lançant "un appel solennel" pour que "le peuple aujourd'hui soit de plus en plus nombreux à se saisir de cette possibilité de dire que cette dérive libérale, nous n'en voulons plus".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transidentité: un amendement proposé à l'Assemblée pour faciliter le changement d'état-civil (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511164801.z6cc8n7w.html</link>
   <description><![CDATA[Un amendement sera discuté la semaine prochaine à l'Assemblée afin de faciliter le changement d'état-civil pour les transgenres, quand ce changement d'identité relève pour eux aujourd'hui du parcours du combattant, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. "On retravaille l'amendement. Notre gros problème, c'est de le border au maximum pour que le Conseil constitutionnel ne le rejette pas", a déclaré à l'AFP la députée PS Pascale Crozon, qui en est à l'origine. L'amendement sera proposé dans le cadre de la proposition de loi J21, qui vise à réformer la justice du 21e siècle, notamment au niveau du droit civil, a informé Erwann Binet, autre député PS portant l'amendement. "Nous sommes l'un des rares pays en Europe à ne pas avoir de loi qui traite de ce sujet", a dit M. Binet, ce qui a conduit les juges à "créer une jurisprudence", qui n'est pas appliquée "de manière identique de Brest à Marseille". L'un des principaux écueils au changement d'état-civil est la stérilisation, encore exigée par certains tribunaux. Le 24 mars, le TGI de Montpellier a ainsi débouté un requérant qui ne pouvait justifier d'une "impossibilité de procréer dans son sexe d'origine", seule à même d'"entraîner le caractère irréversible de la transformation exigé par la jurisprudence". "Ce que l'on ne veut plus, c'est qu'un magistrat puisse refuser le changement de sexe sur de seuls critères médicaux", que "beaucoup de personnes ne souhaitent pas" et qu'"on ne peut pas obliger", a dit Erwann Binet. Dans le nouvel amendement, la personne "ira devant un procureur", à qui elle devra "démontrer qu'elle se sent d'un autre sexe et que la société la regarde comme telle", a-t-il poursuivi. Le gouvernement, en pleine crise de confiance, "n'est pas particulièrement favorable" à l'amendement mais ne s'y oppose pas, a déclaré Pascale Crozon. "Il y aura un débat, nous ferons le maximum", a-t-elle poursuivi, confessant avoir "un peu peur des réactions de certains membres de l'opposition", après le passage houleux du mariage pour tous à l'Assemblée. "Aujourd'hui, les feux sont entre l'orange et le vert. On n'a jamais été aussi proches d'une solution", a commenté Erwann Binet. Dans un communiqué, l'association HES (Homosexualité et socialisme) a qualifié de "juste et judicieux" le choix de "légiférer enfin sur un sujet" en jachère depuis des décennies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le vif échange entre Valls et Macron portait sur une interview du ministre à Sud Ouest</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511161834.dcouawib.html</link>
   <description><![CDATA[Le vif échange qui a opposé Manuel Valls et Emmanuel Macron, mardi à l'Assemblée nationale, portait sur l'interview du ministre de l'Economie à Sud Ouest, où celui si s'en prenait à une "caste" politique, a rapporté à l'AFP un témoin de la scène, confirmant des informations de "L'Opinion". Mardi après-midi, les caméras qui filment la séance des questions au gouvernement ont saisi une scène où l'on voit le Premier ministre, visiblement agacé, s'adresser vertement à M. Macron. Dans son interview à Sud Ouest, Emmanuel Macron répondait à ceux qui lui reprochent un mélange de genres entre ses activités de ministre et de dirigeant du mouvement politique "En marche". "J'entends les gens qui me le reprochent. Mais qui sont-ils ? Des gens qui ont été chefs de partis et ministres eux-mêmes. Des gens qui ont été maire de grandes villes de province et ministres régaliens, quand ils n'ont pas été maire et Premier ministre. Soyons sérieux. Que me reproche-t-on? Le mélange des genres que ces gens ont systématisé. Je ne fais pas partie de cette caste politique et je m'en félicite. Nos concitoyens sont las de cette caste". Selon un témoin, Manuel Valls s'est penché vers Emmanuel Macron pour critiquer ce mot de "caste" et lui demander ensuite s'il le visait, lui, en évoquant des politiques qui ont "été maire et Premier ministre". "Tu parlais de qui?", s'est agacé M. Valls. "Je parlais de Juppé", a alors répondu Emmanuel Macron. Alain Juppé a effectivement cumulé entre 1995 et 1997 les fonctions de Premier ministre, patron du RPR et maire de Bordeaux. Manuel Valls a lui été maire d'Evry de 2001 à 2012 mais a quitté ses fonctions en devenant ministre de l'Intérieur. La scène suivait une question du député Les Républicains Georges Fenech, adressée au Premier ministre, sur une supposée levée de fonds menée par M. Macron à Londres le 14 avril. Après des hésitations visibles sur les images de télévision, c'était Manuel Valls qui avait répondu pour son ministre. Il avait assuré que le voyage à Londres d'Emmanuel Macron n'avait donné lieu à "aucune levée de fonds particulière", tout en appelant "chaque ministre" à être "exemplaire" et à se consacrer à sa tâche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de gauche: "pas anodin", dit Le Roux, qui refuse de parler de sanctions à ce stade contre les frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511161300.ekooxxs2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS, Bruno Le Roux, a refusé mercredi de parler de sanctions à ce stade contre les contestataires PS qui voulaient censurer le gouvernement via une motion de gauche, même s'il a fini par concéder que ce n'était pas "anodin". "Je ne dis rien sur les sanctions. Ma priorité est de dénoncer la motion de censure de la droite débattue demain, pas de commenter la motion pas déposée d'une partie de la gauche", a-t-il répondu aux journalistes qui le pressaient de questions après l'annonce de l'échec, à deux signatures près, du dépôt d'une motion de censure de "gauche" contre le gouvernement. Les frondeurs "créent des événements en n'atteignant pas leurs objectifs", a ironisé ce député socialiste de Seine-Saint-Denis, en martelant que "le vrai débat, c'est avec la droite", qui défendra jeudi une motion de censure du gouvernement, qui a engagé sa responsabilité sur le projet de loi travail. Relancé par les journalistes, ce proche de François Hollande a fini par concéder "qu'il s'est passé quelque chose de grave". "Ce n'est pas anodin. L'intention de censurer le gouvernement n'est pas une intention banale", a-t-il reconnu, disant attendre de voir la liste des signataires du projet de motion. Pour un porte-parole du groupe PS, Hugues Fourage, "le fait de vouloir déposer une motion de censure, ça veut dire tout simplement +je n'appartiens plus à cette majorité+. C'est un acte grave". "Il faudrait qu'ils (les frondeurs) en tirent eux-mêmes la réalité des choses. C'est à eux de sortir, de se dire +on ne peut pas accepter cette politique et ce gouvernement+. Ils ne le font pas, c'est un manque de courage patent et de responsabilité", a jugé ce proche du Premier ministre, Manuel Valls. "S'ils ne le font, pas, nous, il faut qu'on se pose la question", a glissé cet élu socialiste, laissant entendre que des sanctions n'étaient pas à exclure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi travail: pas de motion de gauche, à deux signatures près (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511151921.zqudzxcn.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche ont échoué mercredi, à deux signatures près, à déposer une motion de censure contre le gouvernement, au lendemain du recours gouvernemental au 49-3 sur le projet de loi travail, ont indiqué des élus socialistes. A l'expiration du délai de dépôt, à 16H35, le projet de motion "avait recueilli 56 signatures, il en fallait 58", a déclaré à la presse le frondeur socialiste Laurent Baumel. Il a précisé qu'il y avait "plus de 30 socialistes" parmi les signataires. "La liste complète des signataires sera publiée avec le texte du projet de motion. Comme ça, vous pourrez vérifier qu'on était bien 56", a-t-il lancé à la meute de journalistes qui le pressait pour avoir le résultat, dans la salle des Quatre-Colonnes. Les frondeurs PS ont également confirmé qu'ils ne voteraient pas la motion de droite débattue demain après-midi, a précisé M. Baumel. Interrogé sur le fait de savoir si les signataires avaient encore leur place au sein du groupe socialiste, ce député d'Indre-et-Loire a répondu : "On verra. Chacun prendra ses responsabilités". "On a fait notre devoir (...) Je ne crois pas que la direction du PS aurait intérêt à punir des socialistes qui défendent des principes socialistes", a-t-il lancé. La motion, initiée par le Front de Gauche, a également été signée par dix élus écologistes de la sensibilité de Cécile Duflot, qui ne voteront pas non plus jeudi la motion déposée par LR et UDI. Les 10 députés Front de Gauche voteront, eux, la motion de la droite, "seul outil" à leurs yeux pour obtenir le retrait du projet de loi porté par la ministre du Travail Myriam El Khomri.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement, agressions sexuelles: Duflot veut rencontrer le déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511145032.0okoucwv.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, Cécile Duflot, a annoncé mercredi son intention de "solliciter un rendez-vous avec le déontologue de l'Assemblée" pour faire "avancer" la question des violences sexuelles faites aux femmes. La veille, elle avait affirmé sur un plateau télévisé, à propos des huit témoignages accablant contre le député de Paris révélés lundi par Mediapart et France Inter, que "des Denis Baupin, il y en a beaucoup et il y en a beaucoup à l'Assemblée, donc il faut que tout le monde fasse le travail". "J'ai entendu ce matin un membre du gouvernement me dire: +mais que Cécile Duflot donne des noms!+", a-t-elle expliqué mercredi sur France 3 juste avant la séance des questions au gouvernement. Dans la matinée sur iTELE, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll avait en effet interpellé la responsable écologiste, en estimant que "si elle a dit ça, ça veut dire qu'elle sait des choses, elle doit le dire". "La question, ce n'est pas que je donne des noms", a-t-elle poursuivi, assurant qu'elle allait "solliciter un rendez-vous avec le déontologue de l'Assemblée nationale pour que cette question avance et pour effectivement dire un certain nombre de sujets qui bruissent dans cette maison".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
