<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 19:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Présidence de l'Arcep: les parlementaires valident la nomination de Laure de la Raudière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210120175209.ecjxse24.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires ont validé mercredi la nomination de la députée d'Eure-et-Loir (Agir) Laure de La Raudière, candidate choisie par Emmanuel Macron, pour prendre la tête de l'Autorité de régulation des télécoms (Arcep), à l'issue d'un vote simultané au Sénat et à l'Assemblée nationale. Pour être confirmée, sa nomination par le président de la République devait recevoir l'aval de la commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale et de son équivalent au Sénat, en application de l'article 13 de la Constitution. Nommée pour un mandat de six ans, Laure de La Raudière succède à Sébastien Soriano, dont le mandat a pris fin début janvier. C'est la première femme à occuper une telle fonction. Spécialiste reconnue du numérique et des télécoms, Mme de la Raudière, 55 ans, a réalisé une partie de sa carrière chez France Telecom-Orange entre 1990 et 2001 à différents postes de direction -- ce qui avait fait dire à Xavier Niel, fondateur de l'opérateur concurrent Free, que sa nomination était "aberrante". "Je vous assure que j'ai toute l'indépendance et toute la personnalité qu'il faut pour présider l'Arcep", a-t-elle affirmé lors de son audition devant la commission des affaires économiques du Sénat. De tendance libérale et pro-entreprises, la députée de centre droit siège depuis 2007 à l'Assemblée, où elle est régulièrement intervenue sur "les enjeux du numérique". Diplômée de Normale Sup' et de Télécom Paris, Laure de la Raudière a commencé sa carrière dans le privé, en créant notamment son entreprise de conseil en réseaux. Elle s'engage ensuite durablement en politique en 2007, en s'imposant aux législatives dans la 3e circonscription d'Eure-et-Loir, sous la bannière de l'UMP, devenue LR depuis. Au Palais Bourbon, la députée, membre de la commission des Affaires économiques, a participé à la création d'un dixième groupe parlementaire, Agir Ensemble, allié de la majorité et composé de 17 députés, dont des ex-LR ou ex-LREM. Parmi ses priorités à la tête du régulateur des télécoms: veiller au respect des engagements des opérateurs sur le déploiement des réseaux mobiles et fibres, au maintien d'un marché concurrentiel et dynamique, l'enjeu de l'empreinte environnementale du numérique, ou encore la qualité de service des réseaux, a-t-elle exposé. yk-ap/soe/vk Free]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Name and shame" à l'Assemblée en cas de faute d'un lobbyiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210120171313.uqepzonf.html</link>
   <description><![CDATA[Un représentant d'intérêts qui enfreindrait le code de conduite en vigueur à l'Assemblée nationale pourra se voir interdire l'accès à l'institution et son nom pourra être rendu public, selon la pratique du "name and shame" (nommer et stigmatiser). Le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, a acté mercredi une révision de ce code de conduite pour les lobbyistes, a indiqué dans un communiqué le député MoDem Sylvain Waserman, chargé de la question des représentants d'intérêts. Outre une actualisation compte tenu de la loi Sapin 2 de 2016 sur la transparence et cette nouvelle pratique du "name and shame", le code de conduite prévoit désormais que les lobbyistes devront répondre aux sollicitations du président de l'Assemblée ou de son déontologue au plus tard sous 15 jours. Les représentants d'intérêts devront en outre indiquer aux députés par écrit la valeur pécuniaire des cadeaux et toute invitation, don ou autre avantage qu'ils leur adressent, lorsque leur valeur est estimée à plus de 150 euros. Depuis la dernière réforme du règlement intérieur de l'Assemblée, la liste des cadeaux ou invitations reçus par les députés en lien avec leur mandat et d'une valeur supérieure à 150 euros, qu'ils doivent déjà déclarer auprès du déontologue de l'institution depuis 2011, est publiée. D'autres mesures préconisées par M. Waserman restent à l'étude, comme l'instauration d'une déclaration orale d'intérêts pour les experts auditionnés par les députés. Depuis une dizaine d'années, des limites ont été fixées au Palais Bourbon aux lobbyistes: code de conduite, inscription à un registre... Un large répertoire des représentants d'intérêts, créé par la loi Sapin 2 et confié à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, a pris le relais. Près de 2.200 entités sont inscrites, une nécessité pour rencontrer les ministres et leur cabinet, parlementaires et collaborateurs, certains hauts fonctionnaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travailleurs des plateformes: un rapport parlementaire suggère une initiative européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210120170008.qeko4pdd.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale réclame une "directive" européenne sur les travailleurs des plateformes dans un rapport publié mercredi qui appelle notamment à améliorer "les niveaux de rémunérations" et "l'accès à la protection sociale" des travailleurs du secteur. "Au vu de la nature transnationale des plateformes, il est impossible d'apporter des réponses satisfaisantes au niveau national", affirment les députées Carole Grandjean (LREM) et Danièle Obono (LFI) dans ce rapport. "Une telle directive participerait également à la concrétisation du socle européen des droits sociaux et à ce titre s'inscrirait pleinement dans l'agenda social de l'Union européenne", écrivent-elles. Elles distinguent deux types de services fournis par les plateformes: le "cloudwork" (ou micro-travail) propose des tâches "simples, répétitives, hautement standardisées ou traitées automatiquement et faiblement rémunérées". Ce travail "est souvent invisible" car entièrement dématérialisé et réalisé en ligne. Le "gigwork" en revanche englobe "ceux qui entrent en contact direct avec le client" (VTC, livreurs...), détaillent les rapporteures. Alors que le volume d'affaire en France des plateformes est estimé à 7 milliards d'euros par an, elles soulignent que la rémunération est la préoccupation numéro 1 des travailleurs et recommandent l'ouverture de négociations dans le cadre de l'OCDE ou de l'Organisation internationale du travail (OIT). En raison du "déséquilibre dans la relation qui lie les plateformes et les travailleurs", elles préconisent également l'instauration d'un dialogue social qui passerait par une plus grande "transparence des algorithmes". "Le management par algorithme" se traduit par une "surveillance renforcée et quotidienne de l'activité des travailleurs et une évaluation quotidienne de leurs performances", dénoncent-elles. Elles regrettent également que "le recours à l'intelligence artificielle (tende) à déshumaniser les relations commerciales des travailleurs". Selon Mmes Grandjean et Obono, une initiative de la Commission européenne pour réguler le secteur est prévue pour "le deuxième semestre 2021", ce qui pourrait coïncider "avec la présidence française (de l'UE) du premier semestre 2022". En France, la ministre du Travail Elisabeth Borne a confié en décembre une mission à trois personnalités pour travailler sur un projet d'ordonnance prévu pour avril et censé améliorer le dialogue social dans le secteur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: les députés introduisent un délit d'entrave à la fonction d'enseignant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210120162856.gx74pxqc.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les réticences du gouvernement, les députés ont introduit un délit d'entrave à la fonction d'enseignant visant les pressions et les insultes, dans le projet de loi "séparatisme" lors de son examen en commission spéciale, mercredi. Avec en toile de fond l'émotion suscitée par l'assassinat de Samuel Paty, la commission spéciale a adopté un amendement de la LR Annie Genevard qui propose de punir d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende "le fait d'entraver ou de tenter d'entraver par des pressions ou des insultes l'exercice de la fonction d'enseignant" lorsque celui-ci applique les programmes édictés par l'Éducation nationale. Le cas d'un enseignant lyonnais, victime d'accusations d'islamophobie par un parent d'élève après avoir évoqué en classe le principe de laïcité, a également été pris en exemple pour justifier la création de ce nouveau délit. L'amendement a été adopté par 18 voix contre 16, malgré les réticences des rapporteurs et du gouvernement qui ont proposé de retravailler la proposition avant l'examen en séance du texte qui aura lieu le 1er février. Gouvernement et rapporteurs avaient argué initialement que la proposition LR était "superfétatoire" avec les nouvelles dispositions prévues par le projet de loi, comme le nouveau "délit de séparatisme" créé par l'article 4 ou le nouveau délit face à "la haine en ligne" de l'article 18. L'amendement LR a reçu le soutien d'au moins deux députés LREM, Francis Chouat et Thomas Rudigoz. Un amendement similaire avait été proposé par un autre "marcheur", Jean-Baptiste Moreau, avant d'être retiré. Les députés ont également donné mercredi un premier feu vert à la création du "délit de séparatisme" qui vise à punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire aux règles des services publics. Cette disposition vise à pénaliser la pression communautariste et fait partie des mesures préparées par le gouvernement après l'assassinat de Samuel Paty en octobre dernier. Le bien-fondé d'une telle mesure n'a pas fait l'objet de débats entre les députés. Ceux-ci ont cependant modifié sa rédaction en adoptant un amendement des rapporteurs qui permettra aux administrations de porter plainte si les agents victimes craignent des représailles. La commission spéciale a par ailleurs validé l'élargissement du fichier national des auteurs d'infractions terroristes (Fijait) aux auteurs d'apologie et de provocation à des actes terroristes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire: vers une prolongation de guerre lasse au 1er juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210120142936.6scv6eso.html</link>
   <description><![CDATA[Prolongation en vue pour l'urgence sanitaire: l'Assemblée nationale a commencé à examiner mercredi un maintien de ce régime d'exception jusqu'au 1er juin face au Covid-19, en dépit des réticences des oppositions. C'est devenu un rendez-vous tristement régulier pour les députés: l'état d'urgence étant en vigueur jusqu'au 16 février et l'épidémie ne donnant pas de signe de ralentissement, il s'agit de prolonger ce régime, base actuelle du couvre-feu national à 18H00. L'état d'urgence permet aussi des mesures de restriction ou d'interdiction des déplacements, des rassemblements ou des ouvertures des établissements, sur tout ou partie du territoire. Le gouvernement peut aussi s'appuyer sur ce régime pour instaurer des confinements partiels ou complets de la population. "Je comprends la lassitude et le souhait de sortir de la crise, mais ne nous pouvons nous priver d'aucun outil pour combattre le virus", a martelé le ministre de la Santé Olivier Véran au coup d'envoi des débats dans l'hémicycle. "Nous sommes sur un fil", a-t-il lancé, à l'heure où se répandent les variants britannique et sud-africain, beaucoup plus contagieux, du virus qui donne le Covid-19. Créé à l'occasion de la crise du Covid-19, l'état d'urgence sanitaire a été appliqué du 23 mars au 10 juillet 2020, et à nouveau depuis le 17 octobre. En novembre, le vote du Parlement pour le maintenir jusqu'à mi-février avait été cahotique: la majorité s'était retrouvée mise en minorité sur deux votes d'amendements au Palais Bourbon, et les débats s'étaient enlisés - signe que cet état d'urgence passe difficilement. Nouvelle péripétie fin décembre: un projet de loi définissant un "régime pérenne de gestion des urgences sanitaires" et devant prendre le relais du régime actuel a été remisé aussitôt après sa présentation en Conseil des ministres. En cause, un article prévoyant en cas de future pandémie la possibilité de voir conditionnés certains déplacements à la vaccination, qui avait suscité une levée de boucliers des oppositions. Certains y voyaient la mise en oeuvre d'un "passeport sanitaire", qui existe dans d'autres pays. Ce projet de loi-là "a finalement été retiré de l'ordre du jour et sera examiné au Parlement lorsque la crise sera derrière nous", s'est engagé Olivier Véran. Dans le texte au menu de l'Assemblée, pas de nouveauté. Son article 2 proroge jusqu'au 1er juin inclus l'état d'urgence sanitaire, et son article 1er reporte au 31 décembre la caducité même de son cadre juridique. --parenthèse au droit commun-- En commission, les députés ont supprimé la période transitoire de sortie de l'état d'urgence envisagée après le 1er juin, ce qui obligera ainsi à un nouveau rendez-vous devant le Parlement. La question de la tenue des élections régionales et départementales courant juin se posera alors. Mais ce projet de loi n'est pas "seulement technique", s'élève le député Philippe Gosselin au nom de LR. "La prorogation pour une période aussi longue d'un droit d'exception, exorbitant du droit commun, ce n'est pas rien" et le consentement des Français est difficile à maintenir. "Il faudrait peut-être faire le bilan de cette prétendue maîtrise sanitaire" grâce à ce régime, renchérit Danièle Obono (LFI), évoquant une "désorganisation" sur les tests, les masques et maintenant les vaccins. Droite et gauche avaient majoritairement voté contre la dernière prorogation, jugeant l'état d'urgence "disproportionné" ou contestant une mise à l'écart du Parlement dans son application. Les défenseurs des libertés publiques s'inquiètent sur la durée. "Nos libertés reculent parce que notre démocratie est mise un peu entre parenthèses", selon le président de la Ligue des droits de l'Homme (LDH) Malik Salemkour. Olivier Véran répond que "l'état d'urgence sanitaire, ce n'est pas un grigri pour le gouvernement, ni un moyen pour lui de retirer des droits au Parlement, ni une façon de maîtriser qui que ce soit". Et le ministre de faire valoir que la France "s'illustre, à ce stade, par son faible niveau de contraintes collectives par rapport aux pays qui nous entourent, à l'exception, peut-être, de l'Espagne".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En écho à l'affaire Duhamel, un député révèle avoir été violé enfant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210120142419.wtmypgpd.html</link>
   <description><![CDATA[Dans la foulée de l'affaire Olivier Duhamel, le député LREM de l'Eure Bruno Questel a confié avoir été lui-même victime, quand il était enfant, d'un viol par un homme de son village en Corse, et dit espérer que la parole "se libère" dans la société. "Il n'était pas de ma famille, il était du village ; de ces lieux où la famille est grande. J'avais 11 ans. Je n'ai jamais oublié. Aucune excuse possible. Aucun pardon possible. Aucun repos pour les auteurs de ces actes. Il faut s'indigner toutes les secondes", a tweeté lundi M. Questel, 54 ans. "Le type est mort, c'est à ce moment-là que j'ai pris conscience qu'il me manquait quelque chose. Pour moi, la justice n'est jamais passée parce qu'elle n'a jamais été informée (...) L'omerta vous rend terriblement solitaire", a-t-il détaillé mercredi dans le quotidien Paris Normandie. "Depuis plusieurs jours je n'étais pas bien. Une petite musique commençait à s'installer" sur "une logique d'excuses" à l'égard des auteurs, a-t-il expliqué à l'AFP. Le député réagissait dans son tweet à des propos tenus le même jour sur Europe 1 par Jack Lang. L'ancien ministre affirmait ne pas pouvoir s'"indigner à chaque minute" mais que "c'est une honte ce qui a été accompli par Olivier Duhamel", accusé d'inceste. Dans un récit autobiographique "La Familia grande", la fille de l'ex-ministre Bernard Kouchner, Camille Kouchner, accuse son beau-père Olivier Duhamel d'avoir violé son frère jumeau quand ils étaient adolescents à la fin des années 1980. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire le 5 janvier pour "viols et agressions sexuelles par personne ayant autorité sur mineur de 15 ans". Ces faits pourraient toutefois être prescrits. M. Questel dit "mesurer à la lecture des nombreux messages de soutien qu'(il) reçoi(t) que la démarche peut permettre à la parole de se libérer". Le livre de Mme Kouchner a lancé un débat sur l'inceste, sujet profondément tabou et encore minimisé alors qu'il serait massif en France avec près d'une personne sur dix potentiellement touchée. Deux ans et demi après l'entrée en vigueur de la loi Schiappa contre les violences sexuelles et sexistes, le Sénat examinera jeudi une proposition de loi visant à créer un nouveau crime sexuel pour protéger les mineurs de moins de treize ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le voile s'invite malgré tout dans les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119233410.gzpamput.html</link>
   <description><![CDATA[La question du voile, en particulier son interdiction à l'université, s'est invitée malgré tout dans les débats en commission sur le projet de loi "séparatisme", mardi au deuxième jour de son examen. Sur des dispositions consacrées à la neutralité du service public, des députés LR ont voulu sans succès interdire dans les établissements publics d'enseignement supérieur le port de signe manifestant ostensiblement une appartenance religieuse, sur le modèle de la loi de 2004. Dans leur ligne de mire: l'interdiction du port du voile dans les universités, un débat-polémique qui revient régulièrement dans l'actualité depuis une quinzaine d'années. "On assiste à une montée des demandes communautaristes dans l'université", a fait valoir Annie Genevard. "Les universités sont en proie au prosélytisme religieux et au communautarisme", s'est alarmée Anne-Laure Blin tandis qu'Eric Ciotti a considéré que l'interdiction du voile "marquerait une avancée extrêmement importante dans l'histoire de notre République dans la lignée des grands textes qui ont fait évoluer la laïcité". "Il n'y a pas de débat interdit", a souligné Mme Genevard alors que les députés LR protestent depuis deux jours contre l'irrecevabilité de plusieurs dizaines d'amendements, accusant la majorité de vouloir éviter certains débats comme celui du voile, l'immigration ou encore le radicalisme. "On n'avait pas peur de ce débat", a rétorqué le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin arguant que le voile s'invite constamment dans les discussions sur le texte depuis lundi soir. "Ce débat est noble", a-t-il salué tout en démontant les arguments des trois députés de droite. "Le parallèle avec la loi sur l'école de 2004 n'est pas bon puisque l'on parle d'un côté d'adultes et de l'autre d'enfants", a-t-il notamment souligné. Les amendements des LR se sont heurtés à un mur du refus de LREM aux Insoumis, même si certains députés se sont inquiétés d'une montée du communautarisme "ou des revendications indigénistes" dans les universités. La communiste Marie-George Buffet et la LREM Coralie Dubost ont opposé "le respect de la liberté de conscience de chacun" au coeur de la laïcité. Le socialiste Boris Vallaud a rappelé l'opposition de la conférence des présidents d'université à une nouvelle législation sur le voile. Le risque est d'exclure ces jeunes femmes, a observé Charles de Courson (Libertés et Territoires). "Qu'est-ce qu'on aura gagné? Rien. On aura contribué au séparatisme", a-t-il complété. La commission a par ailleurs adopté en soirée des amendements, dont un du gouvernement, instaurant une formation aux principes de la laïcité pour les personnels d'éducation et les enseignants, et plus largement tous les fonctionnaires. Elle a en revanche rejeté des amendements émanant des Républicains interdisant aux usagers des services publics de manifester ostensiblement une appartenance religieuse, au nom de la lutte contre le prosélytisme. Le député LFI Alexis Corbière s'est insurgé contre une telle proposition, accusant ses initiateurs LR de prôner "un athéisme d'Etat militant qui interdit les religions" et de "s'en prendre uniquement à nos compatriotes musulmans". Eric Ciotti a répondu que "s'il y a une difficulté, c'est l'islamisme" et les attentats perpétrés en son nom en France. "S'il y a eu 270 morts, ils n'ont pas été commis au cri de +Jésus revient!+", a-t-il ajouté. Un autre amendement de M. Ciotti suggérant d'ajouter "laïcité" à la devise républicaine "liberté, égalité, fraternité", a lui aussi été repoussé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée retouche les modalités de la présidentielle de 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119192220.tmyopl2e.html</link>
   <description><![CDATA[Ajuster les règles de la présidentielle de 2022 plus d'un an à l'avance: l'Assemblée nationale a adopté mardi une série de retouches techniques pour cette élection après avoir rejeté l'idée de modifications d'ampleur. Les quatre articles du projet de loi organique "relatif à l'élection du président de la République" ont été adoptés en première lecture à main levée en début de soirée. Principales nouveautés: le vote par correspondance pour les détenus, des procurations "déterritorialisées" et un délai de dix semaines au moins pour recueillir les parrainages. Une tentative de La France insoumise de donner plus d'ampleur à ce texte avait été retoquée en commission la semaine dernière. LFI proposait notamment de faciliter le financement des campagnes par des prêts de citoyens ou d'ouvrir le parrainage des candidats par 150.000 personnes et non plus seulement aux élus. Cette mise à jour des dispositions électorales en amont de chaque élection du chef de l'Etat constitue une "actualisation de portée technique", a déclaré la ministre déléguée à la Citoyenneté Marlène Schiappa. Il s'agit toutefois "d'un texte important car il touche à l'élection la plus structurante de nos institutions", a-t-elle ajouté. Mme Schiappa a appelé les députés à être "vigilants" face à toute "innovation" qui pourrait favoriser la fraude. Le rapporteur Alain Tourret (LREM) a lui aussi mis en garde contre toute modification des règles qui "pourrait soulever des interrogations des citoyens" sur la "sincérité du scrutin". Le texte prévoit que les procurations pourront être "déterritorialisées": il sera possible pour un mandant de choisir un mandataire inscrit dans une autre commune que la sienne. Le décret de convocation de la présidentielle doit être publié au moins dix semaines avant le premier tour, un délai jugé suffisant pour garantir le temps nécessaire pour recueillir les parrainages. Une autre disposition impose aux candidats de déposer leurs comptes de campagne par voie électronique auprès de la Commission nationale chargée de les examiner. Le texte prévoit aussi un système de vote par correspondance pour les personnes détenues, déjà expérimenté aux dernières élections européennes. Diverses dispositions techniques sont également prévues pour le vote des Français expatriés, avec notamment la suppression de l'obligation d'attester sur l'honneur de son impossibilité de se rendre aux urnes pour pouvoir voter par procuration. Plusieurs députés ont appelé de leurs voeux une réforme électorale ambitieuse pour contrer la montée de l'abstention et le désintérêt pour la vie publique dans l'électorat. Marietta Karamanli (PS) a ainsi souhaité "un travail de fond débouchant sur des réformes inmportantes". Blandine Brocard (Modem) a suggéré qu'un autre texte puisse ouvrir des "pistes" de réforme, notamment une "extension" du vote par correspondance. Bastien Lachaud (LFI) a réclamé la fin du "monarque présidentiel" conformément à la "VIe République" que réclame sa formation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 19:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une commission d'enquête LFI sur "la mainmise sur la ressource en eau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119164912.llds50cz.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur "la mainmise sur la ressource en eau par les intérêts privés" devrait voir le jour à l'Assemblée nationale, à la demande des députés LFI, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le groupe de Jean-Luc Mélenchon a décidé d'utiliser son droit de tirage (une commission d'enquête par groupe et par session) pour créer une telle commission. La commission devra identifier "les cas emblématiques de financiarisation, de prédation, de corruption et de mauvaise gestion de l'eau par des opérateurs privés en France, notamment en outre-mer", selon la proposition de résolution déposée par Mathilde Panot, vice-présidente du groupe LFI. Elle examinera alors "le rôle de l'État et des autorités organisatrices des services d'eau potable et d'assainissement des eaux usées", ainsi que les "conséquences" tant "pour les finances publiques que pour les usagers". "Les coupures et les tours d'eau sont devenus le quotidien" des ultramarins et "à Mayotte ou en Guyane, une personne sur cinq ne dispose pas de l'eau à domicile ou d'un point d'eau potable à proximité", relève Mme Panot. Dès décembre 2017, le groupe La France Insoumise avait déposé une proposition de loi constitutionnelle visant à faire de l'accès à l'eau un droit inaliénable. Puis deux missions d'information avaient été lancées. Les commissions d'enquête sont composées de trente membres au plus, désignés à la proportionnelle des groupes politiques. Leurs travaux ne peuvent excéder six mois. Parmi leurs pouvoirs: les personnes sollicitées doivent se rendre à leur convocation, au besoin par huissier ou par la force publique. Les personnes sont entendues sous serment et doivent respecter le secret professionnel. Les sanctions prévues en cas de faux témoignage ou de subornation de témoin sont applicables.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une enquête pour "harcèlement moral" vise la porte-parole de LREM Laetitia Avia</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119163633.auwxbarg.html</link>
   <description><![CDATA[La députée et porte-parole de LREM Laetitia Avia est visée par une enquête à Paris depuis l'été dernier pour "harcèlement moral" après des plaintes d'anciens collaborateurs évoquant des humiliations répétées, a appris l'AFP mardi de sources proches du dossier. Le parquet de Paris a confirmé à l'AFP cette information, précisant que l'enquête avait été ouverte le 9 juillet du chef de "harcèlement moral" et confiée à la Brigade de répression de la délinquance aux personnes (BRDP). Une source proche du dossier a indiqué que certains des plaignants avaient été entendus par les policiers. Cinq ex-assistants parlementaires accusaient, dans un article de Mediapart de mai, la députée de Paris d'humiliations, harcèlements et abus de pouvoir sur ses collaborateurs et de tenir des moqueries sur le physique, la tenue vestimentaire de militantes ou d'une élue. Sont également cités des propos jugés sexistes, racistes ou homophobes dans ses échanges avec son équipe, comme lorsqu'elle écrit en 2018 après le vote d'un amendement LGBT: "on a voté l'amendement des PD", dans un échange copié par une capture d'écran reproduit par Médiapart. Évoquant en retour des "accusations mensongères" et une "manipulation", la députée a porté plainte en diffamation contre le journaliste auteur de l'article. Joint par l'AFP, l'avocat de la députée Me Basile Ader n'a pas souhaité faire de commentaires. "Certains (des collaborateurs) sont partis, aucun ne s'est jamais plaint de harcèlement. Presque tous m'ont sollicitée après leur départ, pour me demander des conseils, des recommandations ou simplement me donner de leurs nouvelles - bien loin du tableau mensonger dépeint", avait réagi Mme Avia sur Twitter après la parution de ces témoignages. "Des bouts de messages privés ont été tronqués, détournés et décontextualisés", avait-elle ajouté. La présidence de l'Assemblée et celle du groupe LREM avaient été avisées de l'affaire. La cellule anti-harcèlement du palais Bourbon, lancée en février 2020, avait également été saisie ainsi que la déontologue. Avocate et militante de la première heure de LREM, Laetitia Avia est à l'origine de la loi contre les contenus haineux sur Internet adoptée mi-mai et censurée en juin en grande partie par le Conseil constitutionnel qui jugeait qu'elle portait atteinte à la liberté d'expression. gd/bl/nk/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: accusée de choisir abusivement les amendements, la majorité invoque la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119151229.7ks5g16k.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité, accusée d'avoir sélectionné abusivement les amendements des oppositions sur le projet de loi "séparatisme" en commission, s'est de nouveau défendue mardi de toute manipulation, s'abritant derrière la Constitution. Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Christophe Castaner, a souligné sur RTL que les décisions de la commission spéciale présidée par l'ex-ministre François de Rugy, s'appuyaient "sur la Constitution" et son article 45 qui permet d'éviter les cavaliers législatifs hors sujet par rapport au texte. Selon des propos rapportés, M. Castaner a souligné lors de la réunion des députés LREM, que "le Conseil constitutionnel nous rappelle régulièrement à l'ordre sur les cavaliers législatifs" et qu'"il ne faut pas laisser la polémique naître". Le rejet de 332 amendements sur 1.878 amendements déposés continue d'irriter LFI et LR. Gouvernement et groupe LREM ont "décidé de faire le ménage" de "tout ce qui les encombre" pour faire passer un texte "qui n'a pas pour but de conforter les principes républicains", ce qui est pourtant son titre, a assuré le chef de file des insoumis, Jean-Luc Mélenchon disant s'attendre à "la violence des propos qui vont être tenus contre les musulmans" lors des débats. Sur les 106 déposés par les députés LFI, 34 ont ainsi été retoqués, a ajouté M. Mélenchon. Les amendements irrecevables portaient sur la possibilité de "funérailles républicaines" ou l'organisation des hommages nationaux au Panthéon et non dans des lieux de culte. Ils visaient aussi à renforcer la mixité scolaire et sociale ou la justice fiscale, dans l'optique de répondre à la problématique des "séparatismes" dans la société, a estimé l'insoumis Alexis Corbière, membre de la commission spéciale. Le président du groupe LR, Damien Abad, s'est à nouveau insurgé contre le nombre de ses amendements rejetés (25% sur 626). "Il y a des amendements refusés qui sont au coeur du sujet", a assuré le député de l'Ain, citant le respect de laïcité par les partis politiques ou les référents radicalisation dans les universités. M. Abad a également mis en cause M. Castaner qui a affirmé que le président de la commission des finances, le LR Eric Woerth, avait retoqué 120 amendements au titre de l'irrecevabilité financière. "Une fake news de la majorité", a jugé M. Woerth qui précise avoir rejeté 28 amendements à ce titre. Le chef de file des députés Agir, Olivier Becht, allié de la majorité présidentielle, a justifié la sélection drastique des amendements: "Ce n'est pas un texte fourre-tout (...) qui vise à mélanger tous les sujets". Pour le PS, Boris Vallaud a relevé qu'"il y a la règle et la façon de l'appliquer. Or il n'est pas interdit d'être intelligent". Sur le fond, il a souligné que les députés PS attendraient l'évolution des débats pour se prononcer sur leur vote. M. Mélenchon a estimé qu'"il y aura deux camps dans la salle: les antimusulmans électoralistes" et les défenseurs de "la laïcité sur les principes de 1905", en référence à la loi sur la séparation des Eglises et de l'Etat. Son groupe ne votera pas le texte en l'état. grd-cr-reb-nb/ib/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarnez: hommage à l'Assemblée à la "grande figure du MoDem et du centre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119145109.fvcnw7ow.html</link>
   <description><![CDATA[En présence de François Bayrou, députés et membres du gouvernement ont observé une minute de silence mardi en hommage à Marielle de Sarnez, "grande figure du MoDem et du centre" décédée mercredi. La députée centriste, présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, est décédée mercredi à l'âge de 69 ans d'une leucémie. "En créant le MoDem avec François Bayrou, Marielle de Sarnez assurait l'indépendance politique du centre et du centre droit", a souligné le Premier ministre Jean Castex, au début de la séance des questions au gouvernement à laquelle assistait M. Bayrou en tribune. "D'autres majorités que la nôtre ont cherché à inféoder le centre plutôt que d'en faire un allié", a relevé le chef du gouvernement. "La République et l'Europe ont perdu une combattante de la première heure", a salué également Jean Castex. "Rendons hommage à cette parlementaire exemplaire qui s'est battue jusqu'à son dernier souffle pour achever le rapport sur les politiques européennes face à la crise sanitaire". C'était une "grande militante de la démocratie et de l'Europe", a déclaré également le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a aussi salué cette femme laissant "une oeuvre politique", de ses actions à l'international à ses "combats aussi comme élue de Paris". De même que François Bayrou avait trouvé en elle un autre lui-même, "elle aussi avait trouvé en lui un autre elle-même", a-t-il souligné, dans une atmosphère empreinte d'émotion. Des députés de droite comme de gauche se sont ensuite exprimés au sujet de cette figure du Palais Bourbon et ancienne ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: LFI se veut le héraut de la laïcité face aux "anti-musulmans"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119121131.h87mnt69.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de LFI, Jean-Luc Mélenchon, a promis mardi de se faire le héraut "de la laïcité sur les principes de 1905" face aux "anti-musulmans électoralistes" lors des débats sur le projet de loi "séparatisme", en dénonçant à nouveau le rejet préalable d'amendements de son groupe. "Il y aura deux camps dans la salle: les anti-musulmans électoralistes" et les défenseurs de "la laïcité sur les principes de 1905", en référence à la loi sur la séparation des Eglises et de l'Etat, a déclaré le député des Bouches-du-Rhône devant la presse. Son groupe ne votera pas le texte en l'état. Gouvernement et groupe LREM ont "décidé de faire le ménage" de "tout ce qui les encombre" pour faire passer un texte "qui n'a pas pour but de conforter les principes républicains", ce qui est pourtant son titre, a assuré le chef de file des insoumis, disant s'attendre à "la violence des propos qui vont être tenus contre les musulmans" lors des débats. M. Mélenchon a renouvelé ses attaques contre les rejets préalables d'amendements LFI sur ce texte dont l'examen en commission spéciale a débuté lundi, en vue d'un débat en plénière début février. A ce stade, sur 1.878 amendements déposés, 332 ont été déclarés irrecevables en vertu de l'article 45 de la Constitution qui permet d'écarter ceux jugés hors sujet, selon un décompte de LFI. Sur les 106 déposés par les députés LFI, 34 ont ainsi été retoqués, a ajouté M. Mélenchon. Les amendements irrecevables portaient sur la possibilité de "funérailles républicaines" ou l'organisation des hommages nationaux au Panthéon et non dans des lieux de culte. Ils visaient aussi à renforcer la mixité scolaire et sociale ou la justice fiscale, dans l'optique de répondre à la problématique des "séparatismes" dans la société, a estimé l'insoumis Alexis Corbière, membre de la commission spéciale. Les députés LR, par la voix de Damien Abad en conférence des présidents de l'Assemblée, ont à nouveau dénoncé mardi la mise à l'écart de nombreux amendements de leur groupe. Lors de la réunion des députés LREM, leur chef de file Christophe Castaner a souligné que "le Conseil constitutionnel nous rappelle régulièrement à l'ordre sur les cavaliers législatives" et qu'"il ne faut pas laisser la polémique naître", selon des propos rapportés. François de Rugy (LREM), qui préside la commission spéciale, avait plaidé lundi que la proportion d'amendements rejetés était conforme à celle observée habituellement et récusé les accusations de "censure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et panneaux solaires: une charte avec EDF pour encadrer les futures installations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119112021.641wl8zh.html</link>
   <description><![CDATA[Installer des panneaux solaires sur des terres agricoles? "Oui", mais pas n'importe comment, disent le syndicat FNSEA, les chambres d'agriculture et l'opérateur EDF Renouvelables dans une charte signée mardi. "Développement, oui, mais cadré" pour concilier production d'énergie, préservation du foncier et de l'activité agricole, a résumé la présidente de la FNSEA Christiane Lambert, à l'occasion de la signature de cette charte de bonnes pratiques. Pour "tout projet de production d'électricité photovoltaïque envisagé sur des terres agricoles", le document préconise "en amont de toute étude préalable" la mise en place d'un comité de suivi à l'échelon local entre opérateur, chambre d'agriculture et syndicats agricoles. La commission départementale de préservation des espaces naturels, agricoles et forestiers (CDPENAF), qui associe Etat, collectivités, professions agricoles et forestières, etc., devra émettre un avis. La charte prône "la réversibilité totale de l'installation, avec utilisation d'ancrages sans béton ou l'engagement de l'opérateur de les enlever en fin d'exploitation", ainsi que la remise en état des terrains. "On a vu dans quelques endroits se développer de très gros projets, très consommateurs de terres agricoles", a déploré le président des Chambres d'agriculture Sébastien Windsor, qui insiste pour que les panneaux solaires soient prioritairement installés sur les toits des bâtiments agricoles. Mais préserver le foncier "ne veut pas dire bloquer tous les projets" ayant une emprise au sol, a-t-il poursuivi. Il cite en exemples les technologies permettant de concilier production d'énergie et alimentaire, à l'instar de l'"agrivoltaïsme", panneaux permettant de protéger les cultures du soleil, des excès d'eau, de servir de support à des filets anti-grêle ou de faire de l'ombre aux poules élevées en plein air. Dans sa Programmation pluriannuelle de l'énergie, la France prévoit 40% d'électricité d'origine renouvelable d'ici 2030. Pour cela, elle vise 35 à 44 gigawatts (GW) de capacités photovoltaïques installées en 2028, contre 10 GW aujourd'hui. "Le solaire en France (...) doit être multiplié par quatre en une dizaine d'années", a souligné mardi le PDG d'EDF Renouvelables, Bruno Bensasson. Confronté à un enjeu foncier, le secteur "cherche 15, 20.000 hectares de terres agricoles" parmi les 30 millions d'hectares aujourd'hui dédiés à cette activité. "Cela paraît possible mais si on veut le faire en bonne intelligence, il faut se parler", a fait valoir M. Bensasson. Selon un rapport parlementaire, le secteur agricole représente à ce jour 13% de la production solaire photovoltaïque. myl/cho/kd/spi EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inceste: Castaner (LREM) défend un durcissement de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210119092453.wg2rljll.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, a plaidé mardi pour un durcissement de la loi contre l'inceste en estimant qu'il faudra "si nécessaire donner la qualification pénale à ce crime". "Il faut libérer cette parole (des victimes, NDLR) et si nécessaire, évidemment, donner la qualification pénale à ce crime, car ça n'est rien d'autre qu'un crime", a-t-il considéré sur RTL, en relevant que "l'empilement de lois" n'a "peut-être" à ce jour "pas suffisamment permis de protéger les enfants". L'inceste ne constitue pas selon le Code pénal une infraction spécifique: un viol ou une agression sexuelle commise par un ascendant de la victime n'est considéré que comme une circonstance aggravante. Un viol incestueux est puni de vingt ans de réclusion criminelle au maximum. Evoquant le rapport de la députée (LREM) Alexandra Louis qui propose de durcir la loi, Christophe Castaner a assuré que la majorité "fer(a) en sorte que la loi change si l'ensemble des acteurs considèrent qu'il est nécessaire qu'elle change". "Je ne suis pas spécialiste mais je pense qu'il le faut, et à ce moment-là peu importe le véhicule" législatif, a-t-il ajouté, alors que le Sénat examinera jeudi une proposition de loi visant à créer un nouveau crime sexuel pour protéger les mineurs de moins de treize ans. "Si un changement de la loi mais aussi une politique de prévention, un travail au niveau de la médecine scolaire permettent d'identifier et faire en sorte qu'on puisse lutter contre ce fléau, faisons-le, n'hésitons pas", a-t-il exhorté. Dans le sillage de l'affaire Olivier Duhamel, politologue de renom accusé par sa belle-fille Camille Kouchner de viols incestueux sur son jumeau adolescent, un hashtag #Metooinceste a suscité depuis samedi "des centaines" de témoignages sur Twitter, selon le mouvement féministe #Noustoutes. L'épouse du chef de l'Etat, Brigitte Macron, a souhaité dimanche une réforme judiciaire pour lutter contre l'inceste. Le ministre de la Santé Olivier Véran a dit mardi sur France Inter être "tout à fait sur la position de Brigitte Macron" et être "spontanément très favorable à l'imprescriptibilité" de ces actes "atroces". Mais il a relevé que "ce n'est pas au niveau de la loi que ça se passe, c'est un sujet constitutionnel". Le député Aurélien Taché, co-président des Nouveaux démocrates, a pour sa part estimé sur Sud Radio "qu'il faut pouvoir aller vers" une infraction spécifique, et "surtout que ceux qui ont commis ces crimes il y a 20 ou 30 ans ou plus puissent être poursuivis" grâce à l'imprescriptibilité. ggy/el/bat RTL GROUP TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 09:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
