<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 14:50:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ceta: vote sous tension à l'Assemblée sur l'accord UE-Canada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723124422.miye27qw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée s'apprête à voter mardi la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), "positif" pour l'économie française selon les uns, lourd de "risques" pour d'autres, un scrutin qui pourrait donner des sueurs froides à la majorité. Le texte, entré en vigueur pour partie et de manière provisoire il y a bientôt deux ans, suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem. Certains évoquent "une vingtaine" d'abstentions LREM, quand les plus alarmistes redoutent une réplique du scrutin de la loi "anticasseurs", qui avait donné lieu à 50 abstentions de "marcheurs". Mardi matin en réunion de groupe, le Premier ministre a tenté de lever les doutes, mettant en garde contre les "conséquences non nulles" d'un vote qui ne serait pas aligné, selon un participant. Lundi, l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a appelé dans une lettre ouverte les parlementaires à avoir "le courage de dire non" à ce traité, qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses par un abaissement des normes sanitaires. Une ratification irait "dans le bon sens", lui a répondu Emmanuel Macron, tout en réaffirmant la nécessité de s'assurer que le texte soit "bien mis en oeuvre". Le chef de l'Etat a souligné que l'ex-ministre s'était lui-même "battu pour (l') améliorer". - "Double discours" - Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son passage par l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Le Ceta, qui supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, est vivement critiqué par agriculteurs et ONG, et les oppositions de droite comme de gauche. Son examen au Palais Bourbon mercredi dernier avait donné lieu à environ 10 heures de vifs échanges, jusque tard dans la nuit. Alors que le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian avait loué d'emblée un "accord important" dans un climat mondial "préoccupant", les socialistes avaient défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110. Les LR avaient ensuite plaidé sans succès pour un "ajournement" de la ratification (134 voix contre 116). Initialement, le texte devait être soumis à un vote "simple" dans la foulée des débats. Mais après des protestations de l'opposition, ce sera finalement un scrutin public, mardi après-midi après les questions au gouvernement. Hasard du calendrier, ce vote se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de la figure suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg, pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. "Greta et la lutte contre le réchauffement climatique à 12h et le renoncement climatique à 15h avec le Ceta", un "en même temps macronien", a épinglé le communiste Sébastien Jumel. "Insupportable cette hypocrisie et ce double discours permanents !", a tweeté la patronne du Rassemblement national Marine Le Pen. Pour Julien Aubert (LR), qui taxe Greta Thunberg de "prophétesse en culottes courtes", "acheter à l'autre bout du monde une viande qu'il est possible de produire soi-même", c'est "une erreur écologique". Plusieurs élus d'opposition se sont aussi inquiétés de l'importation de viande nourrie par des farines animales interdites en France. "Fake news", rétorque le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), soulignant que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. "Nous ne transigerons jamais sur la santé et la qualité de l'alimentation", a insisté le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne. Les UDI et indépendants, majoritairement contre, ont évoqué de "vraies menaces", et Libertés et Territoires l'"accord de trop". PS, PCF et LFI ont critiqué à l'unisson un texte "incompatible avec les accords de Paris" et avec un "veto" climatique "introuvable". Ce traité "négocié dans l'ombre" permettrait "éventuellement à des industriels, à de grands groupes puissants canadiens, de venir contester ce que nous avons voté ici", fustige le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. "Le principe de précaution est battu en brèche", déplore Hubert Wulfranc (PCF), quand l'Insoumise Mathilde Panot dénonce "la fin de notre souveraineté populaire, la capitulation du pouvoir politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: à l'Assemblée, Greta Thunberg ironise face aux attaques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723121652.0e23t797.html</link>
   <description><![CDATA["Vous n'êtes pas obligés de nous écouter, nous ne sommes que des enfants après tout"... La jeune militante suédoise Greta Thunberg a répondu mardi par l'ironie aux attaques mettant en cause sa légitimité à incarner le combat contre le réchauffement climatique. "Certains ont choisi de ne pas venir ici aujourd'hui, certains ont choisi de ne pas nous écouter", a-t-elle déclaré lors d'un débat organisé à Paris à l'Assemblée nationale par un collectif transpartisan pour le climat "Accélérons". "C'est très bien. Vous n'êtes pas obligés de nous écouter, nous ne sommes que des enfants après tout. Mais vous devez écouter la science. C'est tout ce que nous demandons: unissez-vous derrière la science", a-t-elle ajouté, renvoyant à la lecture du dernier rapport alarmant du groupe d'experts de l'ONU sur le climat (Giec). "C'est presque comme si vous ne saviez pas que (ces chiffres) existent, comme si vous n'aviez pas lu le dernier rapport du Giec dont dépend l'avenir de notre civilisation", a lancé l'adolescente de 16 ans. "Ou peut-être simplement que vous n'êtes pas assez matures pour dire les choses telles qu'elles sont. Même cette charge, vous nous la laissez à nous, les enfants". Plusieurs députés LR et RN ont exprimé ces derniers jours leur opposition à la venue de la jeune fille à l'Assemblée, l'un évoquant une "prophétesse en culottes courtes", un autre un "gourou apocalyptique". Des élus de tout bord sont malgré tout venus l'écouter. "Nous sommes devenus les méchants qui devons dire aux gens des choses pas faciles, parce que personne ne veut le faire ou n'ose. Et (pour cela), nous recevons un déferlement de haine et de menaces. Des députés et journalistes se moquent de nous et mentent à notre sujet", a répondu Greta Thunberg, devenue célèbre pour organiser depuis presque un an des grèves hebdomadaires de l'école pour le climat. La climatologue Valérie Masson-Delmotte a elle dénoncé des polémiques "extrêmement futiles". "On parle de la messagère mais pas du problème et ce qui m'intéresse, c'est de parler du changement climatique qui affecte tout le monde, les écosystèmes et les gens, et parler des solutions et faire en sorte que ces solutions soient déployées", a-t-elle déclaré à quelques journalistes. Après plus d'une heure de débat, Greta Thunberg, remerciant les députés ayant exprimé leur soutien, a toutefois noté qu'ils n'avaient pas compris son message. "Au lieu de nous féliciter, essayez de faire quelque chose", a-t-elle lancé sous les applaudissements de représentants du mouvement français des jeunes pour le climat. Ces derniers, soutenus par des dizaines d'organisations (Youth for Climate France, Citoyens pour le climat, Alternatiba, Greenpeace, Réseau Action Climat...) ont appelé à une mobilisation les 20 et 21 septembre, dans le cadre de la "semaine mondiale pour l'avenir" organisée du 20 au 27 septembre par le mouvement de la jeune suédoise, Fridays for Future.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'enquête du gouvernement dédouane Rugy, en attendant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723121353.3h8evvh9.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête sur les travaux dans le logement de fonction de François de Rugy a dans l'ensemble validé les dépenses engagées par l'ancien ministre de la Transition écologique qui attend désormais mardi les conclusions de l'Assemblée, déjà critiquées, sur ses dîners fastueux, une semaine après sa démission. Alors que M. de Rugy a fait savoir qu'il préparait "d'arrache-pied sa contre-offensive avec son avocat", après une série de révélations, le rapport du secrétariat général du gouvernement publié mardi matin lui offre une première arme. Cette inspection, diligentée le 11 juillet, a passé au crible les travaux entrepris fin 2018 pour 64.523 euros TTC à l'Hôtel de Roquelaure, un bâtiment du XVIIIe siècle où le ministre de la Transition écologique a ses quartiers. Elle souligne notamment "qu'aucune rénovation importante" n'avait été réalisée "depuis 2009 et même depuis 2003" et qu'en ce sens, le "relatif état d'usure des revêtements dans certaines pièces pouvait justifier la réalisation des travaux". Le rapport affirme aussi que "les règles de la commande publique ont été globalement respectées" et que certaines "dépenses d'équipements et d'ameublement (...) ont été ajustées à la baisse". Seul bémol exprimé par l'enquête menée par la contrôleuse générale des armées Virginie Aubard: la "relative urgence" dans laquelle les commandes ont été passées, notamment pour la réalisation d'un dressing sur mesure pour près de 17.000 euros TTC. Si ce logement ancien "manque de capacités de rangement", "le devis n'a pas été ajusté en envisageant par exemple un degré de finition moindre", déplore le rapport qu'Édouard Philippe a décidé de rendre public au nom de la "transparence", dixit Matignon. L'enquête montre aussi que "la spécificité de certains travaux" dans cet appartement de 156 m^3 "a engendré des coûts supplémentaires", comme la réfection, "des moulures de la chambre principale, du salon et des couloirs" pour plus de 16.200 euros TTC. Au total, commente Matignon, "cette inspection n'a relevé aucune irrégularité imputable au ministre dans le respect des principes d'exemplarité et des règles de la commande publique". M. de Rugy attend également dans l'après-midi les conclusions d'une enquête de l'Assemblée qu'il avait lui-même demandée sur une dizaine de dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay, lorsqu'il était président de l'institution. Selon une source proche, ces réceptions étaient toutes d'ordre "professionnel", avec journalistes et personnalités de la société civile. - "Pas crédibles" ? - M. de Rugy avait été poussé à la démission mardi dernier à la suite d'une série de révélations de Mediapart, portant donc sur les dîners, les travaux mais aussi sur l'utilisation de frais de mandat pour payer des cotisations à son parti en 2013-2014. Sur ce dernier dossier, "c'est l'affaire Cahuzac à des proportions évidemment différentes", aux yeux de Pierre-Henri Dumont (LR), qui épingle une "fraude fiscale" prescrite. L'ex N°2 du gouvernement n'a cessé de clamer sa bonne foi. "La clarté sera faite dans les prochains jours", a promis Emmanuel Macron, interpellé samedi dans les Hautes-Pyrénées sur le cas Rugy. Pour sa part, Mediapart met en doute les vérifications menées par le secrétaire général de l'Assemblée qui a procédé à des auditions, dont celle volontaire de M. de Rugy, et à l'examen de factures et listes d'invités. "Des dîners +professionnels+ dont Mme de Rugy a confirmé dans un entretien enregistré le caractère +amical+ des invités, que François de Rugy qualifie d'+informels+ et dont plusieurs convives ont réfuté l'aspect professionnel... La blague", a tweeté le journaliste Fabrice Arfi. Trois autres dîners à Lassay, pour Noël et Saint-Valentin en particulier, pourraient eux être sujets à caution, selon Le Journal du dimanche. François de Rugy s'est engagé à "rembourser chaque euro contesté". "Son avenir est derrière lui", balaie le communiste Sébastien Jumel. "Il a pris pour tous les autres", juge Louis Aliot (RN), évoquant des dîners d'Emmanuel Macron à Bercy lorsqu'il était ministre. Certains politiques mettent en cause l'impartialité des enquêtes internes, "pas crédibles" selon l'ex-ministre Delphine Batho. L'entourage du Premier ministre a récusé mardi ce procès, soulignant que "la mission d'organisation des services du Premier ministre" qui a conduit l'inspection sous l'autorité de Mme Aubard "est un corps composé de fonctionnaires rigoureux". Dans le même temps mardi, Matignon a annoncé qu'une "nouvelle circulaire" complèterait les règles déjà édictées au début du quinquennat, "pour renforcer le process de contrôle des travaux dans les logements de fonction". jmt-reb-ast/ib/sd MONSANTO BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilités, énergie-climat, bioéthique: l'Assemblée siègera à partir du 10 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723110829.1k8k4mmt.html</link>
   <description><![CDATA[Retour du projet de loi sur les mobilités, suite du texte énergie-climat et démarrage de bioéthique: l'Assemblée nationale devrait siéger dès le 10 septembre, avec un menu chargé pour une nouvelle session extraordinaire, a indiqué mardi à l'AFP une source parlementaire. Cet ordre du jour, "sous réserve des prérogatives du président de la République", a été annoncé par le gouvernement en conférence des présidents, qui rassemble autour de Richard Ferrand les présidents de groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement notamment. L'Assemblée cesse jeudi soir ses travaux pour la pause estivale. Les députés devraient reprendre le 10 septembre avec la nouvelle lecture du projet de loi sur les mobilités porté par Elisabeth Borne. La semaine suivante, du lundi 16 au mercredi 18, c'est le projet de loi énergie et climat, sur lequel députés et sénateurs vont tenter de s'accorder jeudi, qui fera son retour. Ce texte est désormais défendu également par Mme Borne qui a succédé à François de Rugy au ministère de la Transition écologique. Egalement le 18, le retour d'une proposition de loi créant le Centre national de la musique. La plupart des groupes politiques ont prévu leurs journées parlementaires annuelles les 19 et 20 septembre: LR à Belfort, les UDI et indépendants à Châlons-en-Champagne, les communistes à Saint-Etienne... Les députés LREM seront eux en séminaire le 19 à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis). Les séances reprendront ensuite le 24 septembre avec le copieux projet de loi sur la bioéthique et sa mesure clé d'ouverture de la PMA. Au milieu des échanges qui s'annoncent longs, sera intercalé le 25 septembre un débat sur la politique migratoire, comme voulu par Emmanuel Macron. Une seule séance par semaine de questions au gouvernement sera organisée en septembre, comme habituellement en session extraordinaire. Et la réforme des "QAG", qui découle du récent changement du règlement de l'Assemblée, n'entrera en application qu'en octobre. Au lieu de deux séances hebdomadaires d'une heure comme actuellement, une seule de deux heures se tiendra, sans doute le mardi, avec l'introduction d'un "droit de réplique" du député et de "contre-réplique" du gouvernement. De son côté, le Sénat prévoit de démarrer le 24 septembre avec le projet de loi sur l'économie circulaire porté par la secrétaire d'Etat Brune Poirson. Le projet de loi "Engagement et proximité", pour améliorer les conditions d'exercice du mandat de maire, devrait être ajouté au menu de fin septembre-début octobre. Dans les deux chambres, les commissions reprendront leurs travaux avant toutes ces séances, pour préparer l'examen des textes de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la politique migratoire à l'Assemblée le 25 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723092238.q9qe38zl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a annoncé mardi que le débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron aurait lieu le 25 septembre à l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire. La date, "sous réserve des prérogatives du président de la République pour la session extraordinaire de septembre", a été annoncée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui rassemble autour de Richard Ferrand notamment les présidents de groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement. Le gouvernement fera le 25 septembre une "déclaration sur la politique migratoire de la France et de l'Europe" qui sera suivie d'un débat sans vote. Un débat selon la même forme aura lieu le 2 octobre au Sénat, en application de l'article 50-1 de la Constitution. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", plaidant que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français", publiée le 13 janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy innocenté? Les enquêtes de l'Assemblée et du gouvernement sur la table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723085821.cirvm7ik.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, poussé à la démission par des révélations sur ses dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay et les travaux dans son logement de fonction ministériel, sera-t-il blanchi une semaine après? Les conclusions des enquêtes de l'Assemblée et du gouvernement, déjà critiquées, sont rendues publiques mardi. Selon cette enquête demandée par l'intéressée lui-même, la petite dizaine de dîners épinglés par Mediapart, lorsque l'ex-ministre de la Transion écologique présidait l'Assemblée en 2017-2018, étaient tous d'ordre "professionnel", avec journalistes et personnalités de la société civile, selon une source proche. Le montant des travaux à l'Hôtel de Roquelaure - 63.000 euros dont 17.000 pour un dressing - est aussi considéré comme justifié, dans un bâtiment du XVIIIe siècle nécessitant des prestataires spécialisés, d'après Le Parisien. Commandes, devis, factures: rien ne serait irrégulier au vu de cette inspection commandée par le Premier ministre. Ces révélations de Mediapart, ainsi que sur l'utilisation de frais de mandat pour payer des cotisations à son parti en 2013-2014, ont conduit le numéro deux du gouvernement à démissionner mardi dernier, tout en continuant de clamer sa bonne foi. "La clarté sera faite dans les prochains jours", a promis Emmanuel Macron, interpellé samedi dans les Hautes-Pyrénées sur le cas Rugy. "On doit être attaché à la présomption d'innocence", a aussi plaidé le chef de l'Etat, soucieux de contenir la polémique estivale sur homard et grands crus, un an après le déclenchement de l'affaire Benalla. "Retour aux faits. Je m'exprimerai le moment venu", a tweeté François de Rugy en fin de semaine, après les premiers résultats des contrôles. "Un jour, il reviendra sur tout cela, sur cette folie médiatique", a-t-on développé dans l'entourage de l'ex-ministre, qui va redevenir député en août et prépare "d'arrache-pied sa contre-offensive avec son avocat". Mais "dans la course à la justification et à l'opinion, il a perdu", juge un membre du gouvernement. - "bon sens" - Pour sa part, le journaliste d'investigation de Mediapart Fabrice Arfi met en doute les vérifications menées par le secrétaire général de l'Assemblée, qui a procédé à des auditions, dont celle volontaire de M. de Rugy, et à l'examen de factures et listes d'invités. "Des dîners +professionnels+ dont Mme Rugy a confirmé dans un entretien enregistré le caractère +amical+ des invités, que François de Rugy qualifie d'+informels+ et dont plusieurs convives ont réfuté l'aspect professionnel... La blague", a tweeté le journaliste. Trois autres dîners à Lassay, pour Noël et Saint-Valentin en particulier, pourraient eux être sujets à caution, selon le Journal du Dimanche. François de Rugy s'est engagé à "rembourser chaque euro contesté". Certains politiques mettent aussi en cause l'impartialité de ces enquêtes internes. Elles "ne sont pas crédibles" et "ne voient jamais rien", a fustigé lundi l'ex-ministre Delphine Batho. "Un peu comme si Bayer Monsanto disait que le glyphosate n'était pas nocif pour la santé. Super indépendant", selon Manon Aubry (LFI). Reste que si rien d'illégal n'a été commis, des élus se placent sur le plan de la moralité, dont François de Rugy se faisait le chantre, au diapason de la macronie. Il a "probablement fait des erreurs d'appréciation, parce qu'au-delà de la question de la légalité, il y a effectivement la question de la bonne manière de se comporter", a taclé mardi la secrétaire d'Etat à la Transition écologique Emmanuelle Wargon sur Franceinfo. "Le mélange des genres entre caisse privée et caisse publique n'est plus toléré", souligne l'ancienne magistrate Eva Joly, ex-EELV. "Il y a des précautions à prendre désormais", invite une source LREM, alors que l'Assemblée a connu des avancées ces dernières années en matière de transparence, mais moins côté présidence. Pour ce qui est du gouvernement, Edouard Philippe pourrait préciser sa circulaire de mai 2017 qui demandait "l'exemplarité" aux ministres, leur préconisant un "comportement modeste". "Les dépenses à caractère personnel ou familial ne peuvent évidemment être mises à la charge de l'Etat", était-il déjà inscrit. Pourraient y être ajoutées des préconisations sur les travaux dans les logements de fonction. Pas besoin de "nouvelles législations" mais de "bon sens", suggère le patron des députés LR Christian Jacob. Et de demander: si François de Rugy "n'est pas sorti du champ, je ne vois pas pourquoi le Premier ministre et le président l'ont poussé à la démission". pol-reb/ MONSANTO TWITTER BAYER]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 08:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: l'auteur présumé du tag sur son domicile d'Orvault interpellé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723083017.5ymcznk7.html</link>
   <description><![CDATA[L'auteur présumé du tag inscrit jeudi dernier sur le domicile de l'ex-ministre de la Transition écologique François de Rugy, à Orvault près de Nantes, a été interpellé, a-t-on appris mardi de source policière. "L'auteur a été interpellé", a affirmé une source policière, sans plus de précision sur le profil du suspect. Le tag avait été réalisé sur un mur du rez-de-chaussée de l'immeuble où M. de Rugy, élu de Loire-Atlantique, loue un appartement. "De Rugy escroc on te fera payer", indiquait le message en lettres capitales rouges. Le message portait la signature "PCM", sigle du Parti communiste maoïste, accompagné d'une faucille et d'un marteau. "Les parasites comme De Rugy qui se goinfrent de homard, vivent dans le luxe et profitent de logements sociaux grâce à l'argent volé aux travailleurs doivent être dénoncés et combattus!", avait revendiqué ce groupuscule, dans un communiqué adressé à la rédaction de Presse Océan. "M. de Rugy s'est présenté hier après-midi (lundi, ndlr) dans nos services pour déposer plainte pour ces faits", a précisé cette source. L'enquête est conduite par la Sûreté départementale. Cette action fait référence au train de vie reproché à l'ancien président de l'Assemblée nationale ainsi qu'au fait qu'il aurait loué un logement à vocation sociale à Orvault, ce qu'il a démenti, assurant ne pas connaître le caractère spécifique de cet appartement. François de Rugy a démissionné mardi de ses fonctions de ministre d'Etat à la Transition écologique à la suite des réactions suscitées par les révélations les jours précédents du site d'information Mediapart. Les conclusions des enquêtes lancées par l'Assemblée et le gouvernement, sur ses dîners fastueux à l'Hôtel de Lassay et les travaux dans son logement de fonction, doivent être rendues publiques mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 08:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Greta Thunberg à l'Assemblée: Bardella (RN) dénonce une "nouvelle forme de totalitarisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723070043.2ramv63h.html</link>
   <description><![CDATA[L'eurodéputé du Rassemblement national Jordan Bardella a dénoncé mardi "la dictature de l'émotion" et une "nouvelle forme de totalitarisme" avec la venue de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg mardi à l'Assemblée nationale. "Cette dictature de l'émotion permanente, qui plus est lorsqu'elle s'appuie sur des enfants, est une nouvelle forme de totalitarisme", a-t-il critiqué sur France 2, estimant qu'on "est au-delà du ridicule". "Utiliser des enfants pour afficher un fatalisme qui consiste à expliquer à toute la jeunesse que le monde est terminé, que le monde va prendre feu et que plus rien n'est possible, et donc il faut arrêter l'école et aller faire la grève, je trouve que ce discours est profondément défaitiste", a-t-il précisé. Il a aussi dénoncé le double langage de la majorité sur le sujet. "On ne peut pas en même temps faire venir la Jeanne d'Arc du climat, comme certains voudraient la caricaturer à l'Assemblée nationale, et en même temps faire voter le traité de libre-échange avec le Canada (Ceta) qui va accélérer les flux de super-tankers partout dans le monde et qui va accroître la pollution". "Il faut être un peu sérieux, un peu cohérent, et c'est encore une fois l'une des contradictions de la Macronie", a-t-il ajouté. Hasard du calendrier, le vote de ratification du Ceta se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de Greta Thunberg, laquelle n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. La jeune Suédoise de 16 ans est invitée par les 162 députés du collectif transpartisan sur le climat baptisé "Accélérons", à une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi, à la tribune d'honneur, à la séance des questions au gouvernement. Elle a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parcours de la "combattante" de femmes homosexuelles pour devenir mères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723050016.fqlqp9zp.html</link>
   <description><![CDATA[Elles ont entre 25 et 40 ans et partagent toutes le même sentiment d'injustice à l'égard du droit français qui rend impossible leur désir de maternité dans la légalité, car homosexuelles. A quelques jours de l'examen, mercredi, en conseil des ministres du projet de loi bioéthique prévoyant la PMA pour toutes, cinq femmes ont raconté à l'AFP leur parcours semés d'embuches. - "Comme l'avortement avant" - Adeline et Katharina, 30 et 36 ans respectivement, sont mamans depuis six mois à peine. Leur fils est né à Toulouse mais il a été conçu par insémination au Danemark. Là-bas, l'enfant a la possibilité de connaître à sa majorité l'identité de son géniteur. "Pour nous, c'était important qu'il puisse savoir, s'il le désire, de qui vient 50% de son ADN", explique Adeline, exprimant le désir d'un changement en ce sens dans la législation en France où le don de sperme est anonyme. Pour ce couple franco-allemand, la PMA a fonctionné à la deuxième tentative, à leur grand soulagement, car "chaque voyage, avec les frais de l'insémination, l'avion et l'hébergement nous a coûté près de 2.500 euros", confie Katharina. Selon elle, "la PMA, c'est comme l'avortement avant, celles qui la veulent l'auront, mais ce serait tellement plus sécurisant qu'elle puisse être réalisée en France dans un cadre légal". Aujourd'hui, elles ne sont pas encore tout à fait sereines, puisque leur fils a officiellement une seule mère et que son adoption par Adeline "dépend du bon vouloir du juge", craint Katharina. "Là est toute l'injustice. Si j'étais mariée à un homme, il serait automatiquement le père en le reconnaissant, même s'il n'est pas le père biologique", s'offusque-t-elle. - "Mère illégale" - Pauline, 40 ans, a toujours su qu'elle voulait être mère. Il y a sept ans, après des mois d'une profonde réflexion, elle décide avec sa compagne de recourir à une PMA en Belgique. Au total, elle a dû faire quatre inséminations, "avec tout ce que cela implique d'allers-retours et de stress". "J'ai tenu parce que j'avais un tel désir de maternité, mais d'un point de vue logistique, ça peut te bouffer", confie cette professeur de français. Son fil de six ans connaît son histoire, qui, "oui est différente et atypique", reconnaît-elle. "Mais on ne lui a pas retiré quelque chose, on lui a juste proposé autre chose". Elle assume entièrement son choix, mais ce sont toutes les tensions dans la société qui l'inquiètent. Pour beaucoup, "je suis une mère illégale car j'ai eu mon fils en allant en Belgique", lance-t-elle amère. Un des moments les plus durs à vivre, alors qu'elle était enceinte de quatre mois, a été la +Manif pour tous+ qui a rassemblé un million de personnes contre le mariage homosexuel. "Les cristallisations de l'époque vont ressurgir aujourd'hui" avec le débat autour de la PMA, craint Pauline. - "Hypocrisie française" - Au début de la trentaine, Edwige, aide soignante, a commencé à ressentir un "besoin viscéral" de porter un enfant. "A la base, notre projet était de réaliser une insémination artisanale avec un don de sperme du meilleur ami de ma femme, mais quand il s'est mis en couple ça n'a plus été possible". Elle se tourne alors vers l'Espagne et Nino naît en 2015 après deux essais. "Ce qui nous a surpris, c'est que tout s'est passé sans encombre en France, avec la gynécologue qui nous suivait, à la pharmacie qui nous délivraient le traitement hormonal, avec les équipes médicales de l'hôpital où notre fils est né...", dit-elle. "Tout est prêt pour une PMA en France, il ne manque plus que la loi", estime Edwige, regrettant "l'hypocrisie française". "A-t-on vraiment besoin de parcourir des milliers de kilomètres pour prouver que cet enfant on le veut vraiment? s'insurge-t-elle. Aujourd'hui, le couple a envie d'un deuxième enfant, mais n'est pas très optimiste sur l'adoption rapide de la loi. "On ira sûrement en Espagne, une nouvelle fois", se résout à accepter Edwige, 37 ans. - Une pipette, une seringue et un pot - A 25 ans, Célia, elle, n'est pas engagée dans une course contre l'"horloge biologique" mais son envie d'avoir un enfant avec sa compagne est tout aussi forte. Avec sa compagne elles n'envisagent pas la PMA à l'étranger, "car l'idée de mettre autant d'argent pour concevoir nous déstabilise un peu", explique la jeune femme. "Pour trouver un donneur en France, il existe beaucoup de sites internet, encadrés par certaines règles comme l'interdiction de toute rémunération", précise-t-elle. La fécondation peut se faire par une méthode naturelle, semi-naturelle --la pénétration a uniquement lieu au moment de l'éjaculation-- ou artisanale. C'est cette dernière qu'a choisi Célia. "Le donneur s'isole dans une pièce avec un pot, et une fois le sperme recueilli, le couple gère seul la fécondation avec une pipette et une seringue". "Pour l'instant ça n'a pas encore fonctionné, après trois essais", soupire Célia. Mais elle continuera "tant qu'il le faudra".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote sous tension à l'Assemblée sur le Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190723020039.01o28mtq.html</link>
   <description><![CDATA[Après des débats musclés, l'Assemblée s'apprête à voter mardi la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), "positif" pour l'économie française selon ses défenseurs, mais porteur de "risques" environnementaux et sanitaires d'après ses opposants. Le texte, entré pour partie en vigueur de manière provisoire il y a bientôt deux ans, suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où a minima des abstentions pourraient être observées. Lundi, l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a appelé dans une lettre ouverte les parlementaires à avoir "le courage de dire non" à ce traité, qui risque à ses yeux d'ouvrir la porte à des substances dangereuses par un abaissement des normes sanitaires. Une ratification irait "dans le bon sens", lui a répondu Emmanuel Macron, tout en réaffirmant la nécessité de s'assurer qu'il soit "bien mis en oeuvre". Le chef de l'Etat a souligné que l'ex-ministre s'était "battu pour améliorer" le texte de l'accord. Négocié pendant plus de sept ans, l'"Accord économique et commercial global" (AECG) - en anglais Ceta - avait été approuvé par le Parlement européen en février 2017. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son passage par l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Treize Etats dont l'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié. Le Ceta, qui supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, est vivement critiqué par agriculteurs et ONG, et les oppositions de droite comme de gauche. Son examen au Palais Bourbon mercredi dernier avait donné lieu à environ 10 heures de vifs échanges, jusque tard dans la nuit. Alors que le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian avait loué d'emblée un "accord important" dans un climat mondial "préoccupant", les socialistes avaient défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110. Les LR avaient ensuite plaidé sans succès pour un "ajournement" de la ratification (134 voix contre 116). Initialement, le texte devait être soumis à un vote "simple" dans la foulée des débats. Mais après des protestations de l'opposition, le sujet donnera finalement lieu à un scrutin public, mardi après les questions au gouvernement dans l'après-midi. - Ceta et Greta en même temps - Hasard du calendrier, ce vote se déroulera lors d'une journée copieuse à l'Assemblée, marquée aussi par la visite de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg, laquelle n'est pas la bienvenue aux yeux de certains députés LR et RN. Sébastien Chenu, porte-parole du RN, a dénoncé lundi sur BFMTV un "coup de com'", alors qu'"une heure après" la majorité "va nous demander de voter ce traité avec le Canada qui ruine notre agriculture". Julien Aubert (LR), qui taxe aussi l'adolescente de 16 ans de "prophétesse en culottes courtes", a relayé le double risque pointé par son groupe sur la viande bovine: "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière bovine". "Acheter à l'autre bout du monde une viande qu'il est possible de produire soi-même", c'est "une erreur écologique", avait-il grincé dans l'hémicycle. Plusieurs élus d'opposition se sont aussi inquiétés de l'importation de viande nourrie par des farines animales interdites en France. "Fake news", rétorque le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), soulignant que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. "Nous ne transigerons jamais sur la santé et la qualité de l'alimentation", a insisté le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne dans un entretien à l'Yonne Républicaine. - "Capitulation" - Les UDI et indépendants, "très majoritairement contre", ont évoqué de "vraies menaces", et "Libertés et Territoires" l'"accord de trop". PS, PCF et LFI ont critiqué à l'unisson un texte "incompatible avec les accords de Paris" et avec un "veto" climatique "introuvable". Ce traité "négocié dans l'ombre" permettrait "éventuellement à des industriels, à de grands groupes puissants canadiens, de venir contester ce que nous avons voté ici", fustige le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. "Le principe de précaution est battu en brèche", déplore Hubert Wulfranc (PCF). Le Ceta, "c'est la fin de notre souveraineté populaire, la capitulation du pouvoir politique", selon l'Insoumise Mathilde Panot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: vers une adoption définitive mardi d'un "droit voisin" pour les éditeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722134045.qk0jsbz7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait adopter définitivement mardi l'instauration d'un "droit voisin" au droit d'auteur au bénéfice des agences et éditeurs de presse, une réforme destinée à rééquilibrer leurs relations avec les géants du numérique comme Google ou Facebook. Cette proposition de loi, initiée par le sénateur David Assouline (PS), sera la première à transcrire dans une législation nationale cet article de la réforme européenne du droit d'auteur. "La France est dans un rôle de modèle possible pour toute l'Europe", avait plaidé l'élu de Paris qui avait déposé ce texte au Sénat alors que les négociations européennes étaient encore en cours. Adoptée en janvier en première lecture à l'unanimité par le Sénat puis en mai par 80 voix contre une (Michel Larive, LFI) par l'Assemblée, la proposition de loi a de nouveau fait le plein début juillet à la chambre haute en deuxième lecture, avant de revenir vers les députés qui devraient la voter conforme, ce qui vaut adoption définitive. La création d'un "droit voisin" doit permettre aux médias, comme l'Agence France-Presse (AFP), de se faire mieux rémunérer lors de la réutilisation en ligne de leur production par des agrégateurs d'informations, comme Google News ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Le ministre de la Culture Franck Riester défend "un texte absolument essentiel pour notre démocratie". "De son adoption dépend la survie d'une presse indépendante et libre", selon lui. Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola, rapporteur du texte et auteur d'une proposition de loi identique, vante "une manière de lutter contre la loi du plus fort", alors que les revenus en ligne sont "captés à plus de 90% par les Gafa". De très nombreux journalistes et photographes du monde entier, dont une quarantaine de lauréats du prix Albert Londres, se sont mobilisés pour la création de ce nouveau droit, mettant en avant une question "de vie ou de mort pour les médias" et de "survie pour les artistes et les auteurs". Les géants du net ont, eux, vivement combattu le principe de cette nouvelle rémunération, arguant d'une atteinte à la liberté d'internet. Après deux années de bataille, la réforme du droit d'auteur avait été adoptée le 15 avril par le Parlement européen. Les pays membres ont jusqu'au 17 avril 2021 pour la transposer dans leur législation nationale. pr/reb/ll/swi FACEBOOK GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement LREM: bras de fer dans une commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722132311.fcoedm30.html</link>
   <description><![CDATA[Un poste de président de commission à pourvoir, mais que l'actuelle titulaire refuse de remettre en jeu: la commission des Affaires européennes de l'Assemblée est le siège d'un bras de fer, dans le cadre du renouvellement des postes clés LREM. Le vote des députés "marcheurs" pour ce remaniement interne promis à mi-mandat aura lieu mardi et mercredi. Les 23 postes en jeu ont suscité un grand intérêt: 91 élus sont candidats. "Je suis totalement solidaire de nos efforts pour rénover la politique et ses pratiques" mais avec ce renouvellement "je me pose cependant la question de savoir si nous mesurons vraiment les effets secondaires en termes de respect des institutions, de stabilité, de continuité et d'efficacité", a écrit lundi à ses collègues la présidente de la commission des Affaires européennes, Sabine Thillaye. Et le groupe majoritaire "a pris la décision unilatérale de remettre en jeu la présidence" de cette commission non permanente, aux règles spécifiques, "alors que le poste n'est pas à pourvoir", affirme l'élue d'Indre-et-Loire dans cette lettre qu'a pu consulter l'AFP. "Le sérieux de mes propos et mon intégrité ont été mis en cause", ajoute-t-elle. Douze députés LREM de sa commission ont demandé début juillet une élection, ce qui a été validé par le groupe. Pour sortir de "l'impasse", Mme Thillaye propose une élection pour sa commission... en décembre, soit à mi-mandat exactement. Mais le groupe LREM a prévu cette élection cette semaine, et trois candidats sont sur les rangs, sans elle. Le principe du renouvellement à mi-mandat avait été décidé en juin 2017 pour apporter "respiration" et "émulation", alors que Richard Ferrand était à la tête des députés macronistes. Les sortants ne devaient initialement pas pouvoir se représenter pour ces postes clés, mais ils le peuvent finalement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Greta Thunberg à l'Assemblée: Faure et Batho s'en prennent aux députés LR et RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722110408.jqebk3d1.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure et la présidente de Génération écologie Delphine Batho ont critiqué lundi l'attitude des députés LR et RN opposés à la venue de l'égérie suédoise de la lutte contre le changement climatique Greta Thunberg mardi à l'Assemblée nationale. "C'est une clarification utile parce que les masques tombent en fait sur un arrière-fond, en quelque sorte, de climato-scepticisme", a accusé la députée des Deux-Sèvres sur Franceinfo. "Monsieur (Guillaume) Larrivé et monsieur (Julien) Aubert jouent leur compétition interne (à la tête du parti les Républicains) de politique politicienne sur le dos de la lutte contre le changement climatique", a-t-elle dénoncé. "Il faut croire qu'on est dans une situation tellement dramatique et même tragique que la jeunesse a davantage lu les rapports du Giec que bien des responsables politiques", s'est-elle indignée. "C'est la colère qui devrait nous emporter tous aujourd'hui. Ce n'est pas la boycotter qu'il faut, c'est au contraire l'acclamer et dire que nous n'en faisons pas suffisamment", a réagi Olivier Faure sur Cnews, en soulignant que "cette jeune femme a eu un rôle extraordinaire dans la prise de conscience globale en Europe, même dans le monde". Samedi, Guillaume Larrivé, candidat à la présidence de LR, avait appelé ses collègues à "boycotter" Greta Thunberg à l'Assemblée nationale. "Ne comptez pas sur moi pour applaudir une prophétesse en culottes courtes, +Prix Nobel de la peur+", a tweeté dimanche Julien Aubert, lui aussi candidat à la tête de LR. "On ne me forcera pas à aller m'agenouiller, à aller applaudir la Justin Bieber de l'écologie, une espèce de créature médiatique qui va énoncer des banalités", a critiqué lundi le député RN Sébastien Chenu sur BFMTV, tout en précisant ne pas être "climato-sceptique". La majorité apparaît divisée sur le sujet. Gabriel Attal, secrétaire d'État auprès du ministre de l'Éducation nationale et de la Jeunesse, estime sur Twitter que "si Greta Thunberg avait 30 ans de plus, personne ne mettrait en cause sa légitimité à y intervenir. C'est bien sa jeunesse qui fait oublier à certains qu'elle a initié un mouvement historique. Triste message pour les jeunes engagés". "Faire la grève de l'école, quel triste symbole", selon le député LREM de Paris Sylvain Maillard qui s'est dit "extrêmement mal à l'aise devant la construction iconique à l'encontre d'une réflexion scientifique". Greta Thunberg est invitée par les 162 députés du collectif transpartisan sur le climat baptisé "Accélérons", à une réunion ouverte aux autres parlementaires. Elle assistera aussi à la séance des questions au gouvernement depuis la tribune d'honneur. L'adolescente de 16 ans a reçu dimanche le Prix Liberté 2019 à Caen en présence de vétérans du Débarquement de Normandie de 1944.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: l'Eglise en terre de mission au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722101812.xpkiexj0.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'IVG et le mariage gay, le projet de loi sur la PMA va relancer le débat sur la famille et l'intérêt de l'enfant, des sujets sur lesquels l'Église tente de peser auprès du Parlement, au pays de la laïcité. Au Palais Bourbon, où la liberté de vote est de mise sur les questions éthiques, les pour et contre Procréation médicalement programmée (PMA) se répartissent sur les bancs de l'hémicycle où la sensibilité catholique est représentée à droite comme à gauche. A deux pas, à l'église Sainte Clotilde, le père Marc Lambret, "aumônier des parlementaires", est en terre de mission. "J'ai des échanges avec des députés auxquels je dis ce que je pense et ce que pense l'Église", confie-t-il, jugeant toutefois son "lobbying" un peu vain car il y a sur le sujet "un lâche consensus". "Nous organisons des dîners-débats, souvent avec des universitaires qui présentent une réflexion, une analyse", dit-il, qualifiant la ligne chrétienne de "plutôt à droite au plan sociétal et à gauche pour l'économique et le social". Selon un député, des documents ont été adressés par l'Église aux parlementaires dont un texte sur "la dignité de la procréation" de la Conférence des évêques de France. "Depuis Jean-Paul II, il existe une volonté de l'Église de pénétrer le débat démocratique sur ces questions, avec l'idée que les règles éternelles du droit naturel peuvent répondre aux questions suscitées par l'expansion des technosciences", explique le politologue Philippe Portier, spécialiste des relations politique-religion. Sur la PMA, le nouveau président de la Conférence des évêques de France, Eric de Moulins-Beaufort, a récemment regretté que "le politique (soit) incapable de résister à (la) course à la technique". - "Ligne rouge" - La religion jouera-t-elle pour autant un rôle d'influenceur, comme cela avait pu être le cas pour l'avortement ou le mariage pour tous? Rien n'est moins sûr. L'éviction de la députée LREM Agnès Thill pour des propos sur la PMA jugés excessifs a montré la sensibilité du sujet, même si l'élue récuse l'image "catho" qu'on lui a accolée. "J'étais d'ailleurs pour l'IVG et le mariage pour tous", explique l'élue qui justifie sa croisade contre la PMA par "le franchissement d'une ligne rouge: ce n'est plus un bébé quand je veux mais comme je veux". A droite, l'Entente parlementaire pour la famille, un regroupement informel de députés formé en 2006 pour peser sur les questions sociétales et qui fut le fer de lance de la bataille parlementaire contre le mariage gay, fourbit ses armes. "On a des réunions pour étudier des amendements ou des tribunes que nous pourrions co-signer", explique son animateur Xavier Breton (LR) par ailleurs président d'un groupe d'études sur les relations avec le Vatican. "Je n'utilise jamais d'argument d'ordre religieux", assure l'élu pour qui "c'est la raison qui doit nous guider". Membre de ce groupe, le député Marc le Fur a récemmment défendu un amendement visant à étendre les possibilités de référendum à des questions comme la PMA. Sans succès. "Il y a chez les LR une nette majorité contre la PMA", affirme Philippe Gosselin (LR). "L'Eglise est un repère, elle oblige à se poser des questions. Réfléchir sur le sens de la vie, ce n'est pas crétin quand on est un législateur qui doit décider pour les autres". A gauche, les députés de sensibilité catholique se montrent plus discrets sur la PMA. Dominique Potier, qui s'était abstenu sur le mariage pour tous, réserve sa réponse à la rentrée. Le communiste Pierre Dharréville dit "réfléchir avec son groupe" mais rappelle que le PCF y est plutôt favorable. "Ce débat est avant tout politique", juge le député des Bouches-du-Rhône "très attaché au principe de laïcité", inscrit dans la loi de 1905 sur la séparation de l'Eglise et de l'Etat. "On ne justifie pas un vote avec des convictions religieuses. On le fait en se fondant sur ce qu'on croit être juste et bon pour la société", dit-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: "Un prolongement du mariage pour tous, pas un bouleversement" (politologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190722101313.3ht0wv3s.html</link>
   <description><![CDATA[La PMA pour toutes les femmes est "un prolongement du mariage pour tous, pas un bouleversement" de société, estime le politologue Philippe Portier, directeur du groupe sociétés, religions, laïcités du CNRS, qui voit une "stratégie de plus en plus offensive" de l'Eglise sur les questions éthiques. Q: Vous attendez-vous à un débat enflammé sur la PMA? R: "On n'est plus dans la même situation qu'en 2012-2013 au moment du mariage pour tous. Il y a un effet de cliquet: la gauche porte des réformes sociétales dans le sens de la sécularisation de la société et une fois qu'elle les a fait adopter, parfois aux forceps comme pour le mariage pour tous, on ne revient pas dessus, même quand on est de droite. On n'est jamais revenu sur l'IVG. Ces réformes font leur chemin dans l'opinion publique, qui peut être troublée dans son imaginaire dans un premier temps, mais oublie vite en constatant qu'il n'y a pas eu de catastrophe. Pour un gouvernement de droite, il y aurait plus d'inconvénients que d'avantages à remettre les choses sur la table. Ce qui va advenir avec le vote sur la PMA, ce n'est au fond que l'appendice du vote de 2012-2013. Cela prolonge quelque chose, plus que cela n'induit un véritable bouleversement. L'idée d'un passage automatique de la PMA à la GPA est ce qu'on appelle l'argument de la pente glissante qui est au coeur des discours religieux. C'est typique des mouvements qui luttent contre le libéralisme culturel. Certains s'en réjouissent en affirmant que l'homme est libre et d'autres s'en affolent en disant: jusqu'où ira-t-on dans le dépassement des frontières?" Q: Quelle place occupe aujourd'hui l'Église dans le débat politique sur les grands sujets de société, comme la bioéthique et la PMA? R: "Ces questions de l'intime renvoient à la fois aux thèmes de la procréation et de l'organisation de la famille: qu'est-ce que cela veut dire de faire un mariage aujourd'hui? Est-ce que la filiation biologique suffit pour créer un lien de parenté ou pas? L'Église s'est positionnée au XIXe siècle quand elle a perdu la capacité de gérer politiquement la société. Longtemps, cela n'a été qu'un des éléments de son action (...) mais, à partir des années 1990, Jean-Paul II puis Benoît XVI ont placé ces questions au coeur même de leur agenda. Il y a depuis une stratégie de plus en plus offensive de l'Église sur ces questions liées à des problèmes embrouillés que la société a du mal à régler seule. Mais il est aujourd'hui beaucoup plus difficile pour une Église qui traîne des difficultés sur (le comportement) de certains de ses membres de porter une parole de moralité". Q: Quelle influence a-t-elle aujourd'hui sur le monde politique? R: "Son discours est plus ou moins bien reçu par des acteurs politiques qui cherchent des réponses à des questions compliquées. Les députés de droite, et le peuple de droite de manière plus générale, assument un catholicisme plus ou moins spirituel, même s'ils n'en font pas forcément état dans l'espace public. Pour eux, la question se pose ainsi: est-ce que la famille peut faire l'objet d'une délibération comme les autres? Et les députés de la droite catholiques diront qu'il y a des choses naturelles dans la famille auxquelles il ne faut pas toucher. Pour le Rassemblement national, c'est simplement culturel, un vernis civilisationnel. La gauche a une difficulté à parler du religieux (...) parce qu'elle s'est constituée pour beaucoup contre la religion. Elle peut solliciter la parole de l'Église dans certains cas mais toujours avec l'idée qu'il s'agit d'une parole parmi d'autres qui n'a pas vocation à se substituer à la souveraineté du politique. Les députés de gauche diront que ce n'est pas le plus important, qu'il faut mettre cela à la délibération. Ce qui compte d'abord, c'est la justice sociale".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
