<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 17:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Survol de drones: Baupin (EELV) réclame un "renforcement de la sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141101163524.zg3l2uth.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président (EELV) de l'Assemblée nationale Denis Baupin a réclamé samedi un "renforcement de la sécurité des centrales nucléaires" françaises, confrontées depuis plusieurs semaines au survol de petits drones à l'origine mystérieuse. "Survol de drones : priorité au renforcement de la sécurité des centrales nucléaires", lance M. Baupin dans un communiqué. "Personne ne semble aujourd'hui en capacité d'identifier qui est l'origine de ces opérations, alors même que les appareils semblent de types et de tailles différentes, survolent des installations simultanément à plusieurs centaines de kilomètres de distance, et que rien ne peut garantir des bonnes intentions de ceux qui les manipulent", explique-t-il. "Face à ces risques, la sécurité face aux agressions doit devenir une priorité pour les installations nucléaires", poursuit-il. Outre les mesures de renseignements et éventuellement de neutralisation des drones, des mesures structurantes devraient être mises en place", demande-t-il, avant d'énumérer : "bunkerisation des piscines, et ajout d'appoints indépendants en eau", "réalisation de +stress tests+ des installations nucléaires aux risques d'agression extérieure, de piratage informatique et de chutes d'avion, et "intégration de la sécurité (face aux agressions) dans les référentiels de sûreté (fonctionnement des installations) dont est responsable l'Autorité de Sûreté Nucléaire". "Qu'on soit pour ou contre le nucléaire, tout le monde convient que la sécurité maximale est requise. Dans un monde géopolitiquement instable, il est d'autant plus nécessaire de mieux sécuriser des sites qui concentrent une potentialité d'impact aussi importante en cas d'agression", conclut-il. EDF a affirmé dans la semaine prévoir de porter plainte pour chacun de ces survols. Le survol des centrales nucléaires, interdit dans un périmètre de cinq kilomètres et de 1.000 mètres d'altitude autour des sites, est passible d'un an d'emprisonnement et de 75.000 euros d'amende. Le ministère de l'Intérieur a affirmé jeudi que ces survols, "tous détectés", ne représentaient pas de danger pour la sécurité des installations survolées, "qui sont censées résister à des secousses sismiques de forte magnitude ou à des crashs d'avions de ligne".]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 17:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée de Corse adopte un plan d'aménagement et de développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141101075828.9nw82p92.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse a adopté samedi matin un Plan d'aménagement et de développement durable pour la Corse (PADDUC), destiné notamment à enrayer la bétonisation de l'île sous la pression de la spéculation foncière et immobilière. Le PADDUC a été adopté au terme de 48 heures de débats par les 38 voix (sur 51)de la majorité de gauche, moins une, et des nationalistes. L'une des 24 élus de gauche a voté contre. Les 12 élus de droite, qui avaient renoncé à participer aux débats vendredi après-midi, se sont abstenus. Le vote est intervenu au terme d'âpres négociations sur 167 amendements présentés sur ce document de 3.000 pages sur l'aménagement et de développement économique et social de l'île pour les prochaines décennies. Les discussions ont longtemps achoppé sur les exigences des 15 élus nationalistes concernant trois points essentiels acquis lors du vote du projet de texte en janvier, mais qui ne figuraient plus dans la version définitive du document. Il s'agissait de la mention du "peuple corse" comme destinataire du plan, de la préservation des Zones naturelles d'intérêt écologique, floristique et faunistique (ZNIEFF) et de la protection des espaces agricoles. Cheville ouvrière du plan, la conseillère exécutive de gauche chargée du PADDUC Maria Guidicelli, a inlassablement convaincu les élus de la validité de concepts comme les "espaces mutables" près des zones urbaines pouvant devenir constructibles. Les nationalistes sont demeurés fermement opposés à ce changement d'affectation concernant quelque 4.000 hectares de terres agricoles. La droite, qui a qualifié les débats de "mascarade", a dénoncé le caractère "trop protectionniste et restrictif" du document. Elle s'est finalement retirée, accusant l'exécutif territorial et les nationalistes de "collusion". La mention de "peuple corse" et la sanctuarisation des espaces agricoles ont finalement été adoptées. 10 % des 4.000 hectares agricoles contenus dans les "espaces mutables" ont toutefois été sacrifiés, mais à la condition que la constructibilité soit justifiée par un projet d'utilité publique et qu'aucun autre terrain ne puisse convenir. - "Historique" - Les nationalistes, qui ont notamment dénoncé les obstacles posés par l'Etat, n'ont pas obtenu l'inconstructibilité des ZNIEFF. Mais ils sont parvenus à un renforcement de la protection de ces zones. Cette concession devrait permettre de bloquer certains grands projets immobiliers emblématiques sur certaines des plus belles portions de côtes de la Corse, notamment dans le Sud et à Calvi (Haute-Corse). Mme Guidicelli s'est réjouie de "ce moment historique d'un peuple qui décide de son avenir". "Ce vote est une étape, a souligné le président du conseil exécutif, le député PRG de Haute-Corse Paul Giacobbi. Il était facultatif, mais il ne peut plus y avoir de modifications substantielles du document." Le texte doit en effet encore être soumis pour avis à diverses instances avant d'être proposé à l'enquête publique. Le principal groupe nationaliste à l'Assemblée, Femu a Corsica (Faisons la Corse, 11 élus), a salué "cette victoire politique majeure (...), nouveau jalon important sur le chemin de l'émancipation du peuple corse". "Le PADDUC, souligne Femu a Corsica dans une déclaration, porte en germe une vision harmonieuse et durable de la société corse, après les délibérations votées sur la coofficialité de la langue corse, la mise en oeuvre d'une politique foncière d'ensemble reposant sur le statut de résident, les arrêtés Miot sur la fiscalité et le transfert de la compétence fiscale et la révision constitutionnelle."]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 08:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée de Corse adopte un plan d'aménagement et de développement durable pour l'île</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141101072919.s240qv7t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse a adopté samedi matin un Plan d'aménagement et de développement durable pour la Corse (PADDUC), destiné notamment à enrayer la bétonisation de l'île sous la pression de la spéculation foncière et immobilière. Le PADDUC a été adopté au terme de 48 heures de débats par les 38 voix (sur 51) de la majorité de gauche, moins une, et des nationalistes. Une élue membre de gauche a voté contre. Les 12 élus de droite, qui avaient renoncé à participer aux débats vendredi après-midi, se sont abstenus. Le vote est intervenu au terme d'âpres négociations sur 167 amendements présentés sur ce document de 3.000 pages sur l'aménagement et de développement économique et social de l'île pour les prochaines décennies.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 08:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Animaux "doués de sensibilité": une "belle étape franchie" (30 millions d'Amis)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031131504.sxwuy1g1.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption par l'Assemblée nationale jeudi soir d'une disposition dans le Code civil reconnaissant aux animaux la qualité d'êtres "vivants doués de sensibilité" est une "belle étape franchie", s'est félicité vendredi le délégué général de la fondation 30 Millions d'Amis, à l'origine d'une campagne en ce sens. "Il faut se satisfaire de ce qu'on a obtenu aujourd'hui parce que 20 ans de combat et de détermination pour reconnaître une simple évidence dans le Code civil que l'animal est un être vivant, doué de sensibilité, est déjà une belle étape de franchi", a déclaré à l'AFP Jean-François Legueulle. Cette disposition est "plus que symbolique", a-t-il souligné. "Le code civil est un pilier du droit français, c'est un code fondamental. Ca va toucher la société dans son ensemble et ça va pouvoir faire avancer les mentalités vers une meilleure prise en considération du bien-être animal". Cette disposition, déjà votée par les députés en avril, faisait suite à une pétition lancée il y a près de deux ans par 30 Millions d'amis et qui avait reçu le soutien de plus d'une vingtaine d'intellectuels, dont Boris Cyrulnik ou encore Alain Finkielkraut. Mais député et sénateurs avaient échoué à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi, non pas sur la disposition relative aux animaux mais sur une habilitation donnée au gouvernement pour modifier le droit des contrats et obligations, d'où le nouveau vote de jeudi soir. Selon M. Legueulle, cette disposition va "permettre de renforcer la portée et l'efficacité des textes des autres codes", les code rural et pénal reconnaissant déjà les animaux comme des "êtres vivants et sensibles". "Aujourd'hui, les sévices gratuits sur animaux sont passibles de 2 ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende mais, dans la réalité, on s'aperçoit que les magistrats n'appliquent pas les dispositions comme elles devaient l'être, et bien souvent, les bourreaux d'animaux s'en sortent avec de simples peines d'amende", dénonce-t-il. 30 Millions d'Amis réclamait pour les animaux une troisième catégorie entre "personnes" et biens". La disposition adoptée jeudi soir prévoit que "sous réserve des lois qui les protègent, les animaux sont soumis au régime des biens". "On n'a pas obtenu gain de cause sur ce point, mais toute bonne réforme est une réforme qui fait l'objet d'une compromis. On ne pouvait pas tout révolutionner !", a réagi M. Legueulle. Néanmoins, selon lui, un progrès a été obtenu par rapport à la rédaction actuelle du code civil dans lequel "l'animal est dans la catégorie des biens meubles, à côté des tables, des chaises et des torchons".]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent relancer la création de communes nouvelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031120346.y5vxg8y9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi une proposition de loi pour faciliter la fusion de communes, qui jusqu'à présent s'est avérée être un échec puisqu'on dénombre toujours près de 27.000 communes de moins de 1.000 habitants, dont 3.500 de moins de 100. Alors que depuis 1950 le nombre de communes a été réduit de 87% en Suède, de 75% en Belgique et de 41% en Allemagne, il n'a diminué que de 5% en France où l'on compte plus de 36.500 communes contre environ 8.000 en Espagne et en Italie. La loi Marcellin de 1971 permettait la fusion administrative simple de communes ou une fusion-association, mais après quelques centaines de fusions les premières années, elle sont devenues ensuite ponctuelles et 22 communes ont même "défusionné" depuis 2000. Face à cet échec, le législateur a créé un nouveau statut de "commune nouvelle" en 2010, censé être plus incitatif. Mais il n'y a eu pour l'instant que 13 communes nouvelles à partir de 35 communes existantes. Voulue par le président de l'Association des maires de France, l'UMP Jacques Pélissard, qui a rappelé que "64 communes n'ont pas eu de candidats aux dernières municipales", cette proposition de loi, reprise par le groupe socialiste, vise à faciliter la constitution de ces communes nouvelles. "Elle améliore les dispositions organisant les premières années de la commune nouvelle (place des élus municipaux, maintien d'une identité communale en matière d'urbanisme et d'architecture) et propose un pacte financier garantissant pendant trois ans le niveau des dotations budgétaires des communes qui se lanceraient en 2015 dans la création d'une commune nouvelle de moins de 10.000 habitants", a expliqué la rapporteure Christine Pirès Beaune (PS), ceci alors que le gouvernement prévoit en même temps une forte baisse de la dotation budgétaire des collectivités territoriales. "C'est un pas dans la bonne direction mais cela se heurtera à beaucoup de conservatisme et d'esprit de clocher", a prévenu l'écologiste Paul Molac. "Les Français aiment leur village, leur mairie, leur église et leur cimetière. La résistance des élus locaux sera très forte", a renchéri le radical de gauche normand Alain Tourret, favorable au regroupement. Seul le Front de gauche, viscéralement attaché à la commune, s'est opposé au texte. "Nous ne sommes pas d'accord avec cette idée qu'il faut s'attaquer à l'émiettement communal, c'est la mort de la République et de la spécificité de la Révolution française", a dit Marc Dolez. Le texte sera maintenant discuté "le plus vite possible" au Sénat, a indiqué la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 13:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin (EELV) déplore le "fiasco" de l'écotaxe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031100857.t3jlgdfg.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président (EELV) de l'Assemblée nationale Denis Baupin a déploré vendredi le "fiasco" de l'écotaxe, une "erreur collective" de la droite et de la gauche sur laquelle il faudra "revenir" car les mesures substitutives sont insuffisantes et "auront des effets pervers". Le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies a annoncé jeudi au Sénat que le gouvernement avait décidé de résilier le contrat de partenariat conclu avec Ecomouv', société chargée de gérer l'écotaxe. "Quel fiasco! Cela fait huit ans que le dossier est sur la table, que tous nos voisins ont mis en place le principe pollueur-payeur pour inciter à ce qu'on prenne le rail tout simplement pour une partie des marchandises, pour financer les infrastructures de transport", a regretté M. Baupin sur la chaîne LCP. "Nous avons dit au moment où le gouvernement avait cédé face aux bonnets rouges que c'était un scandale de céder comme ça face à la bronca. Je remarque que beaucoup de ceux qui ont parlé cette semaine de violences dans les manifestations (après la mort de Rémi Fraisse à Sivens, NDLR) étaient plutôt silencieux au moment des Bonnets rouges et quand on incendiait à Morlaix", a poursuivi le député de Paris. "Il y a eu beaucoup d'erreurs de part et d'autre. Je me souviens du débat il y a quelques jours dans l'hémicycle, où Jérôme Chartier (député UMP proche de François Fillon) reconnaissait avec une certaine honnêteté que des erreurs ont été faites de part et d'autres", a insisté M. Baupin. "C'est une erreur collective que de ne pas avoir réussi à mener jusqu'au bout la mise en place de cette fiscalité, et on sera obligés d'y revenir car ce qui a été mis en place pour compenser, c'est-à-dire une hausse de la fiscalité sur le gazole, risque d'avoir des effets pervers. Une partie des routiers étrangers s'approvisionneront par exemple au Luxembourg, ils risquent de payer moins cher que les routiers français", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 11:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat a voté une carte de 15 régions métropolitaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031013615.n1o9nzzm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi une carte de 15 régions métropolitaines, rétablissant contre l'avis du gouvernement l'autonomie de l'Alsace, du Languedoc-Roussillon et de Midi-Pyrénées, alors que l'Assemblée nationale avait voté cet été une carte de 13 régions. 175 sénateurs, principalement à droite, ont voté ce texte en deuxième lecture qui avait été réécrit par la commission spéciale sénatoriale sur la réforme territoriale, alors que 33 ont voté contre. Le PS et les écologistes se sont dans l'ensemble abstenus. La carte votée par le Sénat sera à nouveau soumise à l'Assemblée nationale, qui pourrait bien revenir à sa version de 13 régions. Le gouvernement doit présenter au Sénat avant la fin de l'année un deuxième texte sur la réforme territoriale, portant cette fois sur les compétences.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 02:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rend possible la contestation des amendes automobiles par voie électronique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031002127.r1ehxq6f.html</link>
   <description><![CDATA[Les automobilistes pourront contester des amendes forfaitaires aussi par voie électronique, a décidé l'Assemblée nationale, qui a adopté jeudi en nouvelle lecture le projet de loi sur la modernisation et la simplification du droit en apportant quelques retouches. Porté par le gouvernement, un amendement voté dans l'hémicycle rend possible d'adresser ces contestations non plus uniquement par lettre recommandée avec demande d'accusé de réception, mais également de façon dématérialisée. Il prévoit également que dans le cas d'une réclamation par lettre, devra être utilisé le formulaire joint à l'avis d'amende forfaitaire, "afin d'éviter des réclamations adressées uniquement sur papier libre, qui sont très difficiles à traiter par le centre de traitement de Rennes", selon l'exposé des motifs. Entre autres modifications, là encore sur proposition du gouvernement, les députés ont précisé le nouveau dispositif visant à faciliter la preuve de la qualité d'héritier, en particulier pour lever toute ambiguïté sur les documents qui pourraient être présentés aux établissements bancaires lorsqu'est sollicité le débit sur les comptes du défunt aux fins de règlement d'actes conservatoires. Ils ont ajouté "le bon de commande des obsèques ou des avis d'imposition". Par ailleurs, le gouvernement a fait modifier les dispositions sur les recours contre les décisions du procureur de la République de destruction d'objets saisis, prévus pendant un délai de cinq jours, réduit à 24 heures en cas de destruction d'objets dangereux ou nuisibles ou dont la détention est illicite. Ils ont finalement réservé le délai dérogatoire de 24 heures à la seule destruction de produits stupéfiants, pour lesquels notamment la conservation des petites quantités saisies n'est "évidemment pas nécessaire pour la manifestation de la vérité". - RENDRE "LE DROIT PLUS ACCESSIBLE" - Pour les objets dont la détention est illicite, dans lesquels peuvent figurer des armes de valeur ou des biens apparemment contrefaits, il serait plus prudent, notamment au regard des risques d'atteintes au droit de propriété, de maintenir le délai de cinq jours, a en effet considéré le gouvernement. Le projet de loi de modernisation et de simplification du droit, ensemble de mesures juridiques très diverses sur lequel députés et sénateurs avaient échoué à trouver une version de compromis, entend rendre "le droit plus sûr, plus accessible" et "simplifier la vie des citoyens" (héritages etc), selon la Garde des Sceaux Christiane Taubira. Il a été soutenu jeudi par les socialistes et écologistes, le Front de Gauche s'abstenant. La quasi totalité des députés UMP présents a voté contre, principalement fâchée par une habilitation donnée au gouvernement pour modifier par ordonnance le droit des contrats et obligations. Si cette réforme ne passe pas par des ordonnances, elle "sera reportée sine die", a assuré la rapporteure Colette Capdevielle (PS) face aux critiques de députés de différents bords sur une atteinte à leurs prérogatives. "On néglige totalement le Parlement, trop c'est trop", a protesté l'UMP Jacques Myard, accusant la ministre d'être "la digne héritière de Bonaparte, premier consul". Le texte va désormais repartir devant le Sénat, avant de revenir pour une adoption définitive à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 01:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les animaux "doués de sensibilité", l'Assemblée nationale confirme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030233620.mrm0f4xz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir une disposition, déjà votée par les députés en avril, qui reconnaît aux animaux la qualité symbolique "d'êtres vivants doués de sensibilité", rejetant les amendements écologistes pour aller plus loin ou UMP pour restreindre sa portée. Au terme d'un débat animé mais moins vif que lors du premier passage dans l'hémicycle, les députés ont voté l'article alignant le code civil, qui considère les animaux comme "des biens meubles", sur les codes pénal et rural qui les reconnaissent déjà comme "des êtres vivants et sensibles". "Sous réserve des lois qui les protègent, les animaux sont soumis au régime des biens corporels", est-il aussi écrit. L'Assemblée avait initialement introduit un amendement en ce sens porté par le député PS des Hautes-Pyrénées Jean Glavany dans le projet de loi de modernisation et de simplification du droit, ensemble de mesures juridiques très diverses qu'avait déjà voté le Sénat. La mesure avait été critiquée aussi bien par certains défenseurs des animaux, qui estiment qu'elle est dénuée de portée pratique, que par la FNSEA, principal syndicat agricole, qui craignait qu'elle "ne remette en cause la pratique de l'élevage". Mais le principal syndicat agricole français voit désormais dans la rédaction du texte un moindre mal, car les animaux ne se voient pas doter d'une nouvelle catégorie, entre celle des hommes et celles des biens, comme l'avait demandé une vingtaine d'intellectuels en 2013. "La FNSEA, que je connais bien, et (...) les éleveurs, que je connais très bien, étaient il y a quelques mois remontés comme des pendules, ont réfléchi et sont dans une autre tonalité", s'est réjoui M. Glavany, ancien ministre de l'Agriculture. L'écologiste Laurence Abeille, qui a parlé d'une "modification cosmétique" de la loi, a échoué à faire adopter deux amendements afin d'accorder un statut juridique aux animaux, notamment en stipulant qu'ils doivent bénéficier de conditions conformes aux impératifs biologiques de leur espèce et assurant leur bien-traitance. Elle a été vigoureusement soutenue par la socialiste Geneviève Gaillard, également membre du groupe de protection animale qui prépare une proposition de loi sur le statut de l'animal. Mais le gouvernement, la rapporteure PS Colette Capdevielle, l'UMP, l'UDI ont désapprouvé les amendements écolos. "Le texte est équilibré. Si on va trop loin, on fout en l'air le dispositif car on le fragilise juridiquement en cas de recours au Conseil constitutionnel", a objecté M. Glavany. "Certes, les animaux sont sensibles, mais ce sont des biens", a jugé l'UMP Jacques Myard, inquiet de "conséquences économiques". Egalement rejeté, un amendement signé par plusieurs élus UMP et défendu par Guy Geoffroy visait à réécrire l'article sur l'animal avec le motif affiché d'éviter tout "flou juridique susceptible d'être exploité par les détracteurs de l'élevage". "Cela viderait quelque peu le texte voté", a opposé la rapporteure, qui a aussi réaffirmé que "le régime juridique des animaux reste inchangé et que les règles régissant leur propriété continueront à s'appliquer". L'UMP Frédéric Lefebvre s'est dit opposé à l'amendement de ses collègues, après avoir salué dans l'article tel que rédigé "un premier pas qui doit nous rassembler". La modification législative adoptée au printemps faisait suite à une pétition lancée il y a près de deux ans par la fondation de protection animale 30 Millions d'amis, et qui a reçu le soutien de plusieurs intellectuels. Par la suite, députés et sénateurs ont échoué à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi, le désaccord portant non sur la disposition relative aux animaux mais sur une habilitation donnée au gouvernement pour modifier le droit des contrats et obligations. De ce fait, le projet de loi, dans sa version établie par l'Assemblée, doit de nouveau être examiné par chacune des deux chambres, avant d'être définitivement adopté par l'Assemblée, qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 00:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Police, gendarmerie: budget 2015 voté à l'Assemblée, certains députés sur leur faim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030192939.06a47qoi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi le budget 2015 de la police et de la gendarmerie, et prolongé jusqu'à fin 2017 la possibilité que les collectivités locales participent au financement de l'immobilier de la police, de la gendarmerie et de la justice. Socialistes, écologistes et radicaux de gauche ont voté en première lecture pour les crédits 2015 de la mission Sécurités (police, gendarmerie, sécurité civile, sécurité routière), saluant notamment "le renforcement des moyens humains après des années de réduction d'effectifs". Le Front de Gauche s'est abstenu au motif que "les efforts même réels ne remédient pas à l'insuffisance récurrente de moyens", mais son orateur Gabriel Servile a voté pour, devant "l'écoute attentive dont bénéficie la Guyane". UMP et UDI ont voté contre un budget "d'affichage". "Les plus cachent pas mal de moins et votre budget est à l'image de votre politique (...) dont les résultats ne sont pas à la hauteur de vos discours", a ainsi déclaré l'UMP Guy Geoffroy. Sur ce budget figurant dans les priorités gouvernementales, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a souligné que les crédits étaient globalement en hausse (+0,5% pour la police à 9,69 milliards d'euros et +0,4% à environ 8 milliards pour la gendarmerie) sur fond d'"effort historique" de réduction des dépenses et que des postes seraient à nouveau "recréés", 405 en additionnant police et gendarmerie. Il a insisté sur "la volonté du gouvernement de préserver la capacité opérationnelle des forces de sécurité", et ce "dans un contexte de menaces sérieuses et multiformes", mais aussi sur "la parole honorée" pour améliorer les conditions matérielles de vie et de travail des personnels de sécurité. S'il a concédé que "ce budget ne réglera pas tout, notamment car la RGPP a laissé des empreintes fortes", le député apparenté PS Yves Goasdoué a affirmé que "budget après budget, nous redressons la barre". Le gouvernement a fait adopter un amendement rétablissant, jusqu'en 2017, la possibilité pour les collectivités territoriales de maintenir leur engagement dans le financement de l'immobilier de la police, la gendarmerie nationale des forces de sécurité. L'objectif est de ne pas remettre en cause plusieurs projets immobiliers en cours de montage voire programmés, par exemple pour la police à Torcy, Corbeil-Essonne et Sarcelles, ou à Deuil-la-Barre et Digne-les-Bains. Sans ce dispositif, le ministère devrait financer seul 131 millions d'euros sur cinq ans, a souligné M. Cazeneuve. L'UMP, qui a voté l'amendement, s'est demandé s'il ne faudrait pas pérenniser cette procédure. Des orateurs de droite mais aussi de gauche se sont montrés préoccupés du "malaise" des forces de sécurité, évoquant plus de 40 suicides de policiers et gendarmes depuis début 2014. Présent dans les esprits, le décès de Rémi Fraisse sur le site du barrage de Sivens (Tarn) a été évoqué indirectement. L'orateur des radicaux de gauche Stéphane Claireaux, après une référence aux grenades offensives dont le ministre a suspendu l'usage, a plaidé pour "former parfaitement" les forces de l'ordre aux moyens de défense dont elles disposent. L'écologiste Paul Molac n'en a pas parlé. Il a réclamé en revanche des avancées sur des fichiers comme le Stic, douté de l'efficacité de la vidéosurveillance ou alerté sur la hausse des cambriolages en zone rurale, notamment dans des exploitations agricoles. L'UMP Philippe Goujon s'est notamment inquiété de l'impact de la réforme pénale sur le fonctionnement des forces de sécurité, ce à quoi le ministre a répondu qu'il veillerait à éviter de "nouvelles charges indues", ou des effectifs pour sécuriser les sites des futures salles de shoot.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 20:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rythmes scolaires: les députés votent la poursuite des aides au même niveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030175936.y62zam6z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la poursuite au même niveau en 2015-2016 des aides aux communes pour la mise en oeuvre de la réforme des rythmes scolaires, dans les écoles publiques ou privées sous contrat. Face aux critiques de l'ensemble des associations d'élus sur le coût de cette réforme, dans un contexte de baisse des dotations aux collectivités, le Premier ministre Manuel Valls avait indiqué mardi que le gouvernement soutiendrait des amendements de la gauche au projet de budget de l'Etat afin de maintenir le fonds d'amorçage "à son niveau actuel". Les aides seront toutefois conditionnées à la conclusion par les communes d'un "projet éducatif territorial", afin que le fonds ne finance pas une simple "garderie" pour les enfants, en vertu de ces amendements identiques des socialistes, radicaux de gauche et écologistes. La réforme des rythmes scolaires, avec le retour à la semaine de 4,5 jours dans le primaire, prévoit en effet que les maires mettent en place les activités périscolaires pour les rendre accessibles aux milieux populaires. François Hollande avait laissé les communes choisir de mettre en place la réforme en 2013 ou 2014. Un fonds d'amorçage avait été débloqué pour les communes qui sautaient le pas dès 2013: 50 euros annuels par enfant auxquels s'ajoutent 40 euros pour les communes en zone rurale ou urbaine sensible. S'y ajoutent 53 euros de la Caisse d'allocations familiales si les communes organisent les activités culturelles, artistiques ou sportives. Ces aides ont été reconduites en 2014. Pour 2015, initialement seules les "communes les plus fragiles" devaient percevoir la part majorée de 40 euros, pour un coût global de 100 millions d'euros. Celle-ci demeure mais de surcroît, par le vote de jeudi, toutes les communes pourront continuer de toucher l'aide de base de 50 euros, soit un surcoût de 300 millions d'euros. Des députés UMP se sont interrogés sur la provenance de ces fonds et ont déploré une aide "insuffisante, pas pérenne et conditionnée", alors qu'ils évaluent le coût des activités périscolaires entre 180 et 200 euros par an et par élève. Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, en a aussi appelé à une "réévaluation" du fonds d'amorçage qui selon lui devrait s'appeler "fonds d'accompagnement" car "les préliminaires même en matière éducative ne peuvent pas durer trop longtemps". Pour sa part, la rapporteur générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a défendu sans succès un amendement visant à ce que les inspections d'académie accompagnent les petites communes dans l'élaboration de leur "projet éducatif territorial", faute de quoi, selon elle, "90% des communes rurales" seront exclues. La ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem a promis une circulaire pour offrir de la "souplesse". L'Assemblée a adopté globalement le projet de budget de l'enseignement scolaire pour 2015, qui s'élève à 47,4 milliards d'euros (66,4 milliards avec les pensions) et qui, en hausse de 1,1 milliard, redevient le premier budget devant le service de la dette. Socialistes, radicaux de gauche et écologistes ont voté pour, le Front de gauche s'est abstenu tandis qu'UMP et UDI se sont prononcés contre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissolution de l'Assemblée: une majorité des Français favorable (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030174025.chkvpejk.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité des Français (55%) serait favorable à la dissolution de l'Assemblée nationale et à l'organisation d'élections anticipées, mais près des trois quart d'entre eux (73%) ne pensent pas que ce scénario se réalisera, selon un sondage BVA pour Orange publié jeudi. 55% des personnes interrogées se disent "favorables" à ce que "François Hollande dissolve l'Assemblée nationale et organise des élections législatives anticipées", contre 42% qui y sont opposés et 3% qui ne se prononcent pas. Les opinions sont particulièrement tranchées entre les sympathisants de gauche, dont seulement un quart soutient la dissolution (26%), et les sympathisants de droite, qui sont une immense majorité à la voir d'un bon oeil (80%). En revanche, à la question de savoir si le président va effectivement dissoudre l'Assemblée et organiser des législatives d'ici 2017, 73% des sondés répondent par la négative contre 26% d'un avis contraire (1% ne se prononcent pas). Dissolution suivie d'une cohabitation: cette hypothèses s'est installée cette semaine dans le débat politique où, à gauche comme à droite, on y voit de plus en plus ouvertement une issue possible à la crise française. François Bayrou a été le plus intrépide dimanche en affirmant que François Hollande ne pourrait pas tenir jusqu'en 2017 sans dissoudre et que, du coup, l'élection du président de l'UMP se doublait de la désignation de celui que le chef de l'Etat sera contraint de nommer à Matignon. Parmi les quatre personnalités politiques proposées dans le sondage, Alain Juppé est l'homme politique que 49% des sondés souhaiteraient voir à Matignon en cas de cohabitation. Viennent ensuite Bruno Le Maire (20%), Nicolas Sarkozy (11%) et François Fillon (10%). 10% des personnes interrogées ont choisi de ne pas se prononcer sur cette question. Sondage réalisé les 28 et 29 octobre par Internet, auprès d'un échantillon de 1.225 personnes réalisé à partir de la méthode des quotas. BVA précise que la marge d'erreur s'inscrit entre 1,4 et 3,1%.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat maintient les régions Midi-Pyrénées et Languedoc-Roussillon séparées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030171152.nf0ixk13.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a maintenu jeudi les régions Midi-Pyrénées et Languedoc-Roussillon séparées, lors de l'examen en seconde lecture de la première partie de la réforme territoriale, alors que l'Assemblée nationale avait prévu de les fusionner. Les sénateurs ont suivi la proposition de leur commission spéciale de maintenir la situation actuelle, rejetant par 217 voix contre et 123 pour une série d'amendements en faveur de la fusion. "L'addition des forces favorisera le développement harmonieux des territoires, et notamment économique, en constituant un quatrième bloc de 6 millions d'habitants, et le douzième PIB européen, basé sur la complémentarité entre Toulouse et Montpellier et la Méditerranée", a plaidé Roland Courteau (Aude, PS), favorable à la fusion. Pour Jean-Pierre Grand (Hérault, UMP), autre partisan de la fusion, "rien ne justifie que le Languedoc-Roussillon reste une région isolée au moment où les autres fusionnent". Dans la matinée, le Sénat avait confirmé qu'il voulait le maintien d'une région Alsace autonome, alors que la carte de l'Assemblée voulait l'intégrer à une région rassemblant également Lorraine et Champagne Ardennes. Le Sénat a donc dessiné une carte de 15 régions, alors que l'Assemblée en proposait 13. Il a par ailleurs refusé de justesse une région Nord/Pas-de-Calais séparée de la Picardie. Le débat au Sénat doit se poursuivre dans la nuit de jeudi à vendredi, avec notamment l'examen des fusions de départements, qui pourraient concerner les deux Savoie, et les conditions du droit d'option, c'est-à-dire la possibilité pour un département de quitter une région pour en rejoindre une autre. Le texte voté par le Sénat sera à nouveau soumis à l'Assemblée nationale, qui pourrait revenir à sa carte de 13 régions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cabinets ministériels : le député PS Dosière dénonce des "rémunérations choquantes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030165707.yykvz3co.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS René Dosière, spécialise des dépenses de l'État, a jugé jeudi "choquantes" les rémunérations dans les cabinets ministériels du gouvernement Valls, au vu de données figurant dans les annexes du projet de budget 2015. "Par rapport au gouvernement Ayrault (2013), les rémunérations dans le gouvernement Valls (2014) sont en forte augmentation: +7,1% à 8.201 euros pour la rémunération brute moyenne d'un agent et +4,3% à 2.235 euros pour les indemnités de sujétion" (primes, ndlr), a noté cet élu de l'Aisne sur son blog. "Il apparaît que c'est au secrétariat d'État à l'Enseignement supérieur que l'on est le mieux payé (12.222 euros/mois), soit deux fois plus qu'à la Francophonie, ministère qui paie le moins bien", selon lui. Mais il a décerné un demi-satisfecit à Matignon, pointant "une diminution (-1,3% comparé à 2013)" du total des rémunérations pour les membres de cabinet du Premier ministre Manuel Valls tout en reconnaissant un niveau "plus élevé (13.134 euros mensuels)", primes comprises, de la rémunération moyenne. Un niveau plus élevé épinglé jeudi par le site Mediapart. D'août 2013 à août 2014, le nombre de membres du cabinet du Premier ministre a baissé de 12 pour atteindre 55 personnes, au vu de l'annexe au projet de loi de Finances. Les données budgétaires montrent notamment une augmentation de la dotation annuelle du cabinet du Premier ministre pour les primes appelées indemnités de sujétion particulières, passée à 6,1 millions d'euros, contre 5,85 millions en 2013 et autant en 2012. Sous François Fillon, dont le cabinet comptait alors 67 membres, l'enveloppe pour ces primes avait atteint 6,5 millions en août 2011. "Alors que le gouvernement impose aux Français des efforts de rigueur, les membres des cabinets ministériels ne sauraient en être exonérés", a considéré le député socialiste, renouvelant sa proposition qu'aucune rémunération ne dépasse celle du ministre, ce qui ferait une économie de 3,8 millions d'euros (11% de la masse salariale). Contrairement à la règle appliquée à l'Élysée et à Matignon, où aucun collaborateur ne gagne plus que le Président (ou le Premier Ministre), dans 19 ministères la rémunération moyenne des membres de cabinet est supérieure à celle du ministre, selon ses calculs. Globalement, le nombre de membres des cabinets ministériels a diminué de 18,4% sur un an, à 461 équivalents temps plein, au vu des informations communiquées sur les effectifs au 1er août 2014.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés UMP réclament un "environnement fiscal stable et compréhensible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030130253.1z4ls24l.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 60 députés UMP ont déposé deux propositions de loi, constitutionnelle et organique, pour "créer un environnement fiscal stable et compréhensible pour les particuliers et les entreprises", jugeant le "choc de simplification" promis par le gouvernement "pas à la hauteur". Présentés par Alain Chrétien et 58 autres élus, dont Olivier Dassault, Bernard Accoyer ou Bruno Le Maire, ces textes déposés mercredi partent de l'idée que l'absence de stabilité de la législation fiscale "a un impact néfaste". Les contribuables sont "inquiets de devoir payer toujours plus", tandis que les entreprises pâtissent notamment du fait que "la fiscalité n'est pas orientée vers la création de richesse, voire la décourage", selon eux. Et "la complexité des normes" coûte "chaque année 80 milliards d'euros à la France" et constitue "un frein majeur à la compétitivité" des entreprises, affirment ces députés. Les différents textes passés jusqu'alors au Parlement et "supposés simplifier la vie des entreprises" ne sont, à leurs yeux, "pas à la hauteur" et ne constituent "pas de véritable +choc de simplification+". Du coup, ces députés UMP proposent, une nouvelle fois, d'inscrire dans la Constitution le principe de non-rétroactivité fiscale pour que les lois de finances adoptées en cours d'année ne puissent plus modifier les règles sur les revenus des entreprises perçus dans l'année concernée, sauf si l'intérêt général le justifie ou si cela allège le niveau des prélèvements obligatoires. Le ministre des Finances Michel Sapin a promis fin août devant les chefs d'entreprises du Medef de supprimer la rétroactivité fiscale, mais dans une circulaire. Les auteurs des propositions de loi veulent aussi graver dans le marbre le principe de "zéro charge supplémentaire" pour que chaque nouvelle imposition, changement d'assiette ou de taux, soit compensé par une réduction au moins équivalente d'une autre imposition. L'un des objectifs affichés du chantier de simplification gouvernemental est que les nouvelles normes ne créent pas de charges supplémentaires pour les entreprises. Dernier objectif des signataires UMP: mettre fin à la publication des instructions fiscales souvent après l'entrée en vigueur de la disposition concernée. Des députés UDI, à commencer par François Sauvadet, ont aussi déposé il y a une semaine une proposition de loi constitutionnelle pour "encadrer la rétroactivité des lois fiscales". Ces propositions de loi sont intervenues avant une réunion jeudi à l'Elysée pour faire un bilan du "choc de simplification" et présenter de nouvelles mesures pour simplifier la vie des entreprises.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
