<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 12:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat palestinien: les interventions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128105851.vbyj0hm8.html</link>
   <description><![CDATA[Les interventions à l'Assemblée nationale lors du débat sur la reconnaissance de l'Etat palestinien. - Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes: "L'objet de notre débat aujourd'hui, de notre vote mardi, ce n'est pas un débat de politique intérieure. L'enjeu de ce débat, l'enjeu de ce vote, c'est de peser ensemble. (...) Nous sommes la France, notre voix porte dans le monde. Il est nécessaire que nous nous exprimions. Cette initiative française se veut donc également comme une réponse à la situation de blocage que connaît le processus de paix, depuis les accords d'Oslo". - Pierre Lellouche (UMP): "Une telle reconnaissance ne fera que radicaliser un peu plus une position israélienne dangereuse à long terme pour la pérennité même de l'Etat d'Israël, sans aider aucunement le président palestinien, Mahmoud Abbas, à régler son problème numéro un, qui est d'asseoir son autorité sur le Hamas à Gaza (...) Au pire, la reconnaissance vaudrait indirectement reconnaissance du terrorisme que nous combattons partout ailleurs". - Philippe Vigier, chef de file des députés UDI: "Le vote d'une telle résolution ne risque-t-il pas de raviver les tensions communautaires et fragiliser la paix sociale? (...) Chacun des députés du groupe UDI se déterminera en conscience avec sa propre liberté de vote (...) Nous sommes convaincus que c'est par un travail de mobilisation consensuelle et de convergence diplomatique, au niveau européen, que la question israelo-palestinienne trouvera enfin la voix de la paix". - François de Rugy, co-président du groupe écologiste: "Ce type de résolution doit ramener l'espoir, signifier aux Palestiniens qu'une issue politique est possible, et dissuader ceux qui seraient tentés par le recours à la violence. (...) Cette initiative doit être prise pour ce qu'elle est: une contribution à un climat international apaisé, serein et équilibré. Elle ne doit en aucun cas prétendre se substituer à une phase de négociation dans laquelle les parties devront impérativement s'engager. Elle doit, en quelque sorte, en être le préalable". - Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche: "Cette invitation est la forme plus courtoise d'une injonction. C'est à l'exécutif qu'il appartient de décider de la diplomatie française. Pour ces diverses raisons, cette proposition de résolution ne peut être considérée comme recevable. En conséquence, il ne paraîtra pas possible de prendre part à son vote si l'on veut se conformer à la Constitution." - François Asensi (Front de Gauche): "La France a rendez-vous avec son destin. Aujourd'hui, nous avons la responsabilité de réparer une injustice vieille de plus de 60 ans (...) Comme le disait magnifiquement Mandela: +notre liberté est incomplète sans la liberté des Palestiniens+. (...) Le vote de l'Assemblée nationale française sera un vote pour la Paix, un vote pour la Justice, un vote pour la sécurité de l'Etat d'Israël et de tout le Moyen-Orient (...) Il serait inconcevable que le Gouvernement ne reconnaisse pas officiellement la Palestine au lendemain du vote de cette résolution". - Elisabeth Guigou, présidente PS de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée: "La conférence internationale proposée par François Hollande pourrait convaincre les pays arabes qui ne l'ont pas encore fait de reconnaître Israël". - Axel Poniatowski, député UMP et ancien président de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée: "Le rapprochement du Fatah et du Hamas crée une nouvelle donne politique à encourager et à soutenir pour la paix. (...) La paix ne peut être que le fruit de la reprise de négociations et du dialogue entre les deux parties. Et ceci n'est possible qu'à condition, qu'au moins en droit, les deux parties soient dans un rapport mieux équilibré. Cela s'appelle la reconnaissance d'un Etat palestinien." - Meyer Habib, député UDI des Français d'Israël notamment: "L'adoption de cette proposition reviendrait à reconnaître le terrorisme comme moyen de pression politique légitime. Reconnaître l'Etat palestinien, c'est dire au Hamas +continuez à tuer+. Le Hamas est l'équivalent de Daech et d'Al-Qaïda (...) Jérusalem est la capitale du peuple juif depuis 3.000 ans". - Gilbert Collard (FN): "Le droit international pour vous ce sont les banlieues qu'il faut reconquérir(...) Vous embrassez le Hamas, le terrorisme, la haine, la mort dans les villes d'Israël et à Jérusalem, soyez lucides. (...) Nous voulons un Etat palestinien mais dans les conditions requises, pas dans le désordre, le terrorisme (...) Vous faites honte au droit international". - Claude Goasguen (UMP): "Quel Etat palestinien, nous allons reconnaître ? Quel est le territoire de cet Etat ?"]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 11:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): sans investissement, la majorité pourrait "revenir" sur les 40 mds de baisse de charges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128094544.36vj1ljl.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a averti les entrepreneurs que, faute d'investissement, la majorité pourrait demander de "revenir" sur les 40 milliards de baisse de charges, et a dénoncé le "comportement peu citoyen" du patron du Medef Pierre Gattaz. "Il y a un problème de confiance qui empêche aujourd'hui de croire en l'avenir, d'investir, alors que des dispositifs ont été mis en place, alors que rien n'avait été fait depuis aussi longtemps sur la question de la compétitivité" que par cette majorité, a regretté M. Le Roux vendredi sur i>TELE, au lendemain de la publication des chiffres du chômage. M. Le Roux s'en est pris au président du Medef Pierre Gattaz "qui essaie de ruiner jour après jour tous les efforts que nous faisons pour espérer retrouver de la confiance". Un "comportement peu citoyen", a-t-il estimé. La baisse de charges de 40 milliards consentie par le gouvernement était-elle suffisante? "Je m'adresse aux entreprises: il faut peut-être penser à valoriser les 40 milliards et essayer de faire en sorte qu'ils produisent de l'investissement pour espérer aller plus loin. Quand il n'y a pas d'investissement, la remarque que nous ferons le moment venu, c'est de dire que si ça ne servait à rien, il faut revenir dessus", a répondu le député de Seine-Saint-Denis. Quant aux chiffres du chômage, "c'est trop et trop fort". Mais "j'entends les analystes qui disaient +que se serait-il passé s'il n'y avait pas tous les dispositifs sur le terrain qui ont été mis en place par le gouvernement, qui visent à endiguer, à développer l'activité?", a dit M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 10:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat palestinien: l'UMP demande en vain le retrait de la résolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128092638.jowguqln.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Christian Estrosi a demandé en vain vendredi lors du débat sur la reconnaissance de l'Etat palestinien le retrait de la résolution socialiste, estimant que le législatif empiétait sur l'exécutif. "La politique étrangère ne relève pas du pouvoir législatif et envoie un message négatif à notre allié Israël. Je vous demande le retrait de cette résolution", a réclamé dans un rappel au règlement, au début des débats, le député-maire de Nice, chaud partisan d'Israël. La Constitution "ne donne ni à l'Assemblée nationale, ni au Sénat, le droit de réécrire la diplomatie de la France", a renchéri ensuite Pierre Lellouche, premier orateur du groupe UMP. Le président PS Claude Bartolone a refusé d'accéder à cette demande de l'UMP, rappelant qu'elle avait déjà été discutée. Le texte soumis aux députés par le groupe socialiste "invite le gouvernement à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit" et juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Il n'est pas contraignant pour le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 10:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud de retour pour la première fois dans l'hémicycle à l'Assemblée nationale (journaliste AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141128085226.tvzsjy9o.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud est de retour vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, pour la première fois depuis sa démission du gouvernement début septembre pour ses déboires fiscaux, a constaté une journaliste de l'AFP. Thomas Thévenoud, député de Saône-et-Loire, maintenant non-inscrit, va ainsi assister au débat sur la résolution socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat palestinien. Dans le calme mais observé depuis tous les bancs, il s'est installé à l'avant-dernier rang de l'hémicycle, siégeant parmi les non-inscrits. Seul le co-président du groupe écologiste, François de Rugy, est venu le saluer avant l'ouverture de la séance. Dans le cadre d'un retour pas à pas à l'Assemblée, M. Thévenoud, exclu du groupe PS, avait mi-octobre simplement assisté à une réunion de la commission du Développement durable dont il fait désormais partie. Mi-novembre, l'éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur avait pris la parole lors d'une réunion de cette commission. Le député membre des radicaux de gauche Olivier Falorni avait alors quitté la salle. M. Thévenoud avait retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le président de la République avait jugé lors de sa conférence de presse le 18 septembre que l'ex-secrétaire d'Etat resté neuf jours en fonction n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon (PS): la résolution sur la reconnaissance de l'Etat palestinien pourra "enclencher d'autres votes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127193445.u84qbfha.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon, député (PS) des Yvelines, affirme que la résolution de l'Assemblée sur la reconnaissance de l'Etat palestinien, qui "a été discutée avec le gouvernement", pourra, une fois votée, "enclencher" d'autres votes, dans une interview au groupe Metronews Après les Parlements britannique et espagnol, l'Assemblée débat vendredi de la reconnaissance de l'Etat palestinien par le biais d'une résolution non contraignante qui devrait être ensuite adoptée mardi sans le soutien de la droite. Le texte soumis aux députés par le groupe socialiste "invite le gouvernement à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit". Il juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". "Cette résolution a été discutée en lien avec le gouvernement, il ne s'y est pas opposé: on avance dans la bonne direction", estime M. Hamon. "Le vote de cette résolution est éminemment symbolique mais il peut en déclencher d'autres et permettre à François Hollande en tant que chef de la diplomatie, de prendre des intiatitives au niveau européen", dit-il. "C'est aussi une façon pour les socialistes d'être fidèles à la ligne politique de l'on défend depuis le discours de François Mitterrand à la Knesset en 1982, favorable à la coexistence de deux Etats dans les frontières de 1967 et avec Jérusalem pour capitale commune". "Il n'y a pas de mauvais moment pour poser un acte symbolique de confiance dans la paix", affirme-t-il. Après les Parlements britannique et espagnol, l'Assemblée débat à son tour vendredi de la reconnaissance de l'Etat palestinien par le biais d'une résolution non contraignante qui devrait être ensuite adoptée mardi sans le soutien de la droite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Bartolone plaide pour la légalisation du suicide assisté et de l'euthanasie dans certains cas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127180020.xler9p5f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a plaidé jeudi pour "aller plus loin que la loi" Léonetti sur la fin de vie dans certains cas, y compris en légalisant le suicide assisté et l'euthanasie, sans certitude sur l'issue favorable de cette position. "Faut-il aller plus loin dans les cas exceptionnels où l'abstention thérapeutique ne suffit pas à soulager des patients, victimes d'une douleur insupportable et irréversible? Je le crois", a déclaré M. Bartolone dans son discours de clôture du colloque "Fin de vie, et si on en parlait dignement", organisé par la députée écologiste Véronique Massonneau, auteur d'une proposition de loi sur le sujet. Affirmant que "nos concitoyens nous demandent quasi unanimement de changer la loi" sur ce sujet "social" autant que "de société", il a jugé qu'"une majorité de gauche, progressiste, socialiste et écologiste, aujourd'hui en responsabilité, doit répondre aux aspirations de la société", "sans esprit partisan, mais animés d'un devoir vis-à-vis de nos concitoyens les plus fragiles". Et d'exposer sa "position mûrement réfléchie", selon laquelle il manque "trois éléments importants dans la loi". Outre la généralisation et l'accès égal sur tout le territoire pour tous aux soins palliatifs, M. Bartolone a prôné "la légalisation du suicide assisté pour les personnes majeures, en phase avancée ou terminale d'une maladie grave et incurable" pour "donner les moyens à un individu de mettre lui-même fin à ses jours s'il en exprime la volonté". Il a également suggéré "la légalisation de l'euthanasie dans des conditions précisément établies: un patient majeur, en phase avancée ou terminale d'une maladie grave et incurable, inconscient ou incapable d'absorber lui-même le produit létal, et qui en aurait auparavant exprimé le souhait par écrit". "D'où l'importance de rendre opposables les directives anticipées et de les généraliser", a ajouté cet élu de Seine-Saint-Denis. S'il a considéré que "cette position, ma conviction, mérite sûrement d'être débattue", M. Bartolone s'est dit "pas sûr que nous pourrons aller aussi loin". Dans tous les cas, le débat sur des évolutions "mérite d'être engagé" et "doit se faire dans l'apaisement, en refusant les caricatures et les polémiques", notamment quand l'Assemblée sera saisie d'un texte de loi, car "c'est un sujet noble et digne", selon lui. "On peut avoir des convictions, on peut débattre et être en désaccord" mais "point de certitude ou le dialogue sera difficile, voire impossible", a mis en garde le président de l'Assemblée, appelant notamment à ne pas opposer "la liberté de choisir et le droit à la vie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: l'Assemblée rejette une proposition de réforme de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127173842.vcwg7nhg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition UDI de réforme du permis de conduire, consistant à confier l'essentiel des tâches à des organismes privés, afin de simplifier et abaisser le coût de cet examen. La majorité de gauche a supprimé les trois articles de cette proposition de loi approuvée par l'UMP mais critiquée par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui a vanté la réforme gouvernementale en cours d'application, fondée "sur la modernisation du service public du permis de conduire". L'amendement socialiste de suppression de l'article 1er du texte a été approuvé par 15 voix contre 13, et ceux supprimant les autres articles ont été votés à main levée. La proposition de loi, défendue par le député-maire de Neuilly-sur-Seine Christophe Fromantin dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions de loi UDI, visait à désengorger le système en faisant appel à des organismes certificateurs privés agréés par l'Etat tout en conservant un rôle de contrôle aux inspecteurs du permis de conduire. A l'issue des 20 heures de leçons réglementaires, les candidats auraient passé un "permis probatoire" délivré par un organisme certificateur au prix d'une heure de conduite environ et répondant aux mêmes exigences que l'examen actuel. Ce "permis probatoire" aurait donné la possibilité aux candidats de conduire pendant deux ans. En l'absence d'infraction durant cette période, le permis aurait été transformé en permis définitif, et en revanche, en cas d'infraction au cours de cette période, le jeune aurait dû repasser l'examen auprès d'un inspecteur. "Les délais de plus en plus importants, le coût rédhibitoire pour de nombreuses personnes, jeunes et familles, les problèmes que cela entraîne pour l'emploi, mais aussi les risques liés à la recrudescence de la conduite sans permis imposent une refonte de l'examen et de ses modalités", selon Jean-Christophe Fromantin. Bernard Cazeneuve, tout en approuvant ce constat - "pour beaucoup de jeunes, le permis de conduire est un permis de travailler", a-t-il répété-, a critiqué le principe du texte proposé et contesté qu'il génère des économies supplémentaires. Il a opposé les axes de la réforme gouvernementale en cours d'application: concentration des tâches des inspecteurs sur le passage du permis -avec une délégation de service public au privé pour le code-, réduction de la durée de l'examen de 35 à 32 minutes depuis le 1er aout, et, depuis le 1er novembre, conduite accompagnée possible dès 15 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilisation du foncier public: des blocages administratifs et bien des réticences (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127165349.cud66ucn.html</link>
   <description><![CDATA[La cession de terrains publics à bas prix en faveur de la construction de logements piétine, en raison de blocages administratifs et des réticences de ministères, de la SNCF et de RFF, gros propriétaires fonciers, selon la synthèse d'un rapport parlementaire. Le rapport définitif sera publié au début de la semaine prochaine. Présenté mercredi devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale par la députée PS Audrey Linkenheld et l'UMP Jean-Marie Tetart, ce texte présente les grandes lignes de leur rapport d'application de la loi du 18 janvier 2013 de "mobilisation du foncier public en faveur du logement et de renforcement des obligations de production de logement social". Il dresse le bilan de l'une des mesures-phare de cette loi: l'instauration d'une décote, pouvant aller jusqu'à la gratuité, sur la cession des terrains de l'Etat et de certains de ses établissements, afin d'y construire des logements sociaux. Sa mise en place a "révélé des blocages administratifs entre les services de l'Etat", qui ont conduit à un "bilan quantitatif limité, malgré de très belles opérations" constatent les auteurs du rapport: en près de deux ans, seules 8 cessions avec décote ont été conclues, représentant 962 logements (dont 430 logements sociaux). Et 8 autres "devraient être conclues prochainement". En donnant un cadre à de telles opérations, la loi a mis fin à de longues négociations et "a permis d'augmenter le nombre des logements sociaux construits sur ces terrains", constatent les parlementaires. Mais si 264 terrains publics cessibles ont été recensés dès l'automne 2013, pour une superficie de 5,47 millions de m2, nombre d'obstacles ont rapidement surgi, comme des "blocages administratifs". Ainsi la méthode d'évaluation de France Domaine (l'agence publique qui gère le foncier public) s'est-elle révélée "peu transparente": elle n'a été "expliquée de manière claire, précise et publique qu'en octobre 2014, lors d'une séance de la Commission nationale de l'aménagement, de l'urbanisme et du foncier (CNauf). Présidée par Thierry Repentin, cette dernière n'a d'ailleurs été mise en place que "très tardivement", fin juillet dernier, pour accélérer ces opérations. Aussi, dit la synthèse du rapport, les négociations sont "particulièrement difficiles" avec certains ministères propriétaires comme le ministère de la Défense, dont la réduction des crédits budgéraires a été "gagée, par la loi de programmation militaire, sur la vente de ses biens immobiliers". Certaines mesures pourraient accélérer ces opérations: comme de permettre à la décote d'être utilisée pour des opérations de réhabilitation, et cumulée avec d'autres aides publiques. Il convient aussi de sensibiliser les élus locaux, ou encore de généraliser la cession directe aux bailleurs. Enfin, pour que cette mobilisation du foncier public réussisse, la SNCF et RFF doivent concrétiser leurs engagements: dans une charte signée avec l'Etat en juin 2014, ils ont promis de céder 150 sites de 2014 à 2018, pour permettre de construire 15.000 à 20.000 logements. Mais ce volontarisme affiché au niveau national se heurte à des réticences au plan local.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: le non-cumul des mandats au coeur de la mission Bartolone-Winock</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127164959.ym6idtzf.html</link>
   <description><![CDATA[La mission sur l'avenir des institutions sera largement consacrée aux conséquences de la limitation du cumul des mandats, a annoncé jeudi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), qui l'anime avec l'historien Michel Winock. Claude Bartolone s'exprimait lors de la première réunion de ce groupe qu'il a créé, et devant lequel Michel Winock a dressé une fresque de l'histoire constitutionnelle française. Le président de l'Assemblée, s'abstenant de défendre d'emblée ses propres propositions, dont la suppression du poste de Premier ministre, a souligné que "pour la première fois sous la Ve République, l'avenir de nos institutions n'est pas pensé dans le cadre d'une commission ou d'un comité créés par l'exécutif" mais par "un groupe de travail à l'Assemblée nationale, placé sous le regard des citoyens". Trois des onze réunions bi-mensuelles -retransmises sur le site internet de l'Assemblée- seront consacrées au "Parlement du non-cumul". "La réforme du non-cumul des mandats qui entrera en vigueur en 2017 nous invite en effet à réfléchir sur ce que devra être demain un parlementaire. Un parlementaire encore plus actif qu'aujourd'hui, certes, mais pour poursuivre quelles missions et quels objectifs?", a interrogé Claude Bartolone. Même sans cumuler, a rétorqué l'ex-ministre écologiste Cécile Duflot, les élus sont tentés par "une forme de repli et de concentration sur des enjeux locaux", du fait de "l'affaiblissement des parlementaires". "On négocie sa voix et la participation à la majorité moins sur l'adhésion aux orientations portées par le gouvernement -dont on a compris qu'elles s'appliqueraient-, mais sur les contreparties diverses et variées qui pourront bénéficier à son territoire", a-t-elle lancé. Le thème très général de la prochaine réunion, "une crise de la République", devrait mettre en lumière la différence entre ceux qui, tel l'ex-président de l'Assemblée Bernard Accoyer (UMP) pensent que "les institutions de la Vème République fonctionnent bien" et qu'il faut surtout améliorer les pratiques, et les sceptiques, comme la juriste Marie-Anne Cohendet qui n'en est "pas convaincue". Les autres réunions seront consacrées aux "institutions françaises dans l'Europe et la mondialisation", "les citoyens au coeur des institutions", "la démocratie sociale" -"elle s'appauvrit aussi", a dit l'ancien numéro un de la CGT Bernard Thibault- et "environnementale", "les élus et les partis politiques", "le pouvoir exécutif", les "modes de scrutin et le temps politique" et "la Justice", avant un rapport final fin juin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte UDI pour la recherche sur les cancers de l'enfant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127163342.mcci1ltw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UDI qui visait à faire financer des recherches sur les cancers de l'enfant par l'industrie pharmaceutique, les socialistes souhaitant faire progresser cette cause mais dans un autre cadre. Ce texte de Jean-Christophe Lagarde, président du parti centriste, suggérait une taxe de 0,15% sur le chiffre d'affaires des laboratoires pharmaceutiques, qu'il était cependant prêt à ramener à 0,05% pour tenir compte des efforts du troisième plan Cancer. Cela aurait, selon lui, généré environ 10 millions d'euros pour la recherche sur ces cancers de l'enfant. La proposition de loi a été signée par quelque 120 députés, essentiellement de l'opposition. "La carence de recherche en oncologie pédiatrique est une honte dans notre pays" car "on ne peut pas dire à des parents (...) qu'il n'y a pas de protocole efficace simplement parce que ce n'était pas rentable pour l'industrie", a lancé ce député de Seine-Saint-Denis, qui s'est fait le relais d'associations. "Il est honteux" de tenir de tels propos, lui a rétorqué Michèle Delaunay, cancérologue de profession et porte-parole des députés PS sur ce texte, alors que, selon elle, "la recherche est intense" et "les progrès thérapeutiques constants". Les cancers pédiatriques, qui représentent moins de 0,5% des cas de cancers, entraînent quelque 500 décès chaque année. Entre 2007 et 2011, environ 10% de la recherche publique en cancérologie ont été consacrés à ces cancers. Ségolène Neuville, secrétaire d'Etat auprès de la ministre de la Santé, a assuré que "la lutte contre le cancer sera toujours une priorité du gouvernement", quel qu'il soit, et rappelé les actions du plan Cancer. Selon elle, la création d'une taxe pourrait s'avérer "contre-productive", en conduisant les laboratoires pharmaceutique à "se désengager" de ce champ de recherches. Elle a plaidé notamment pour "une meilleure attractivité de la recherche industrielle" sur les cancers de l'enfant et des solutions européennes à partir de 2016 lors de la révision du règlement sur le médicament à usage pédiatrique. L'UMP, bien qu'opposée à une nouvelle taxe qui handicaperait la "compétitivité" des laboratoires, a soutenu la proposition de loi UDI, comme les radicaux de gauche, favorables, eux, à une taxe. Les socialistes majoritaires dans l'hémicycle ont finalement vidé le texte de son contenu, votant des amendements de suppression de chaque article. L'association Eva pour la Vie, à l'origine en février d'une pétition signée par près de 180.000 personnes et par une cinquantaine d'associations de patients pour le développement de recherches spécifiques sur les cancers de l'enfant, a appelé ces dernières semaines les parlementaires à adopter une loi "qui peut sauver des vies".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jouanno: Fromantin "n'a pas sa place" à l'UDI après avoir voté contre la résolution sur l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127163113.sxtfxbab.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice UDI Chantal Jouanno a estimé jeudi que le député Jean-Christophe Fromantin n'avait "pas sa place" à l'UDI après avoir voté contre la résolution réaffirmant le droit fondamental à l'interruption volontaire de grossesse, évoquant un "grand écart en termes de valeurs". "Là, en termes de valeurs, il vient juste de commettre un grand écart, et [il] n'a pas vraiment sa place parmi nous", a-t-elle déclaré sur France 2. "C'est scandaleux, c'est ne pas comprendre, c'est même aller à l'encontre de l'esprit de l'UDI, puisque Simone Veil a symboliquement la première carte d'adhérente de l'UDI. (...) Donc voter contre, c'est déjà voter contre les valeurs de l'UDI fondamentalement, et puis c'est voter contre les femmes, c'est porter aussi l'idée que les femmes n'ont pas le droit de disposer librement de leur corps." "Je pense qu'il n'a pas vraiment sa place chez nous, là en l'occurrence c'est juste de la provocation d'aller voter contre cette résolution alors qu'on a même aspiré à être président du parti de Simone Veil", a-t-elle insisté. L'Assemblée nationale a adopté mercredi par 143 voix contre 7 une proposition de résolution cosignée par tous les présidents de groupe pour réaffirmer le droit fondamental à l'interruption volontaire de grossesse (IVG) en France, en Europe et dans le monde. Jean-Christophe Fromantin est le seul député de son groupe à avoir voté contre cette résolution, aux côtés d'un député d'extrême droite et de 5 députés UMP. Dans un communiqué jeudi, M. Fromantin a expliqué sa position, estimant qu'"on confondait réaffirmation et évolution." "Contrairement à ce qui est exprimé dans l'intitulé de cette résolution, ce texte ne réaffirme en rien le projet présenté par Simone Veil en 1974. Dans le texte dont on célèbre l'anniversaire, il s'agissait d'ouvrir une dérogation au principe de protection de l'être humain dès le commencement de la vie", écrit-il. "C'était nécessaire, et Simone Veil elle-même reconnaissait le caractère exceptionnel et dramatique de cette décision. (...) Sa transformation en droit fondamental ouvre la banalisation de l'avortement et marque un changement profond au principe d'exception qui prévalait jusqu'à présent", affirme M. Fromantin, qui ajoute que "seuls 151 députés étaient présents" lors du vote et que "ceux-là mêmes qui lui reprochent sa position n'étaient pas présents". Dans un communiqué publié ensuite, le président des députés UDI, Philippe Vigier a de son côté affirmé que "la très grande majorité des députés UDI était cosignataire de cette résolution initiée par la députée socialiste Catherine Coutelle" et que "les 5 députés UDI présents hier (...) et qui ont voté en faveur de ce texte ont ainsi porté la voix de l'UDI et ses valeurs". M. Fromantin a été candidat au premier tour de l'élection pour la présidence de l'UDI, obtenant 11% des voix, avant d'apporter son soutien à Hervé Morin, batu par Jean-Christophe Lagarde lors du second tour.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Carrez (UMP) dénonce la poursuite d'un "martyre fiscal" pour les entreprises franciliennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127161747.j41lzf2e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez, a dénoncé jeudi la poursuite d'un "martyre fiscal" pour les entreprises d'Ile-de-France avec le projet de budget rectificatif 2014, parlant d'un "alourdissement de plus d'un milliard d'euros" depuis 2012. En acceptant un amendement parlementaire augmentant de 0,13 point le taux du versement transport en Ile-de-France, "le gouvernement va porter à plus d'un milliard d'euros la hausse depuis 2012 des prélèvements spécifiques sur les entreprises franciliennes auxquels se surajoutent les augmentations de fiscalité nationale et locale", a affirmé le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne) dans un communiqué. Cette dernière mesure en date, introduite dans le projet de budget rectificatif 2014, aura un "surcoût annuel de 210 millions d'euros", selon son chiffrage. De ce total, il faudrait, "selon la Chambre de Commerce de Paris, déduire un moindre remboursement du Pass Navigo à tarif unique, là où il diminuerait. Cette économie serait de 70 à 80 millions d'euros, mais ce chiffre mérite d'être vérifié", a ajouté M. Carrez. Et elle va s'ajouter à la "hausse de 0,1 point du versement transport déjà décidée en loi de finances pour 2013, plus la modification de l'assiette territoriale du versement transport mise en oeuvre par le décret du 6 avril 2012", qui vont entraîner un coût supplémentaire évalué à 285 millions d'euros pour l'année 2015, selon lui. Dans son évaluation des mesures ayant abouti, selon lui, à "un fardeau insupportable", il a mentionné la non-déductibilité de la taxe annuelle sur les bureaux prévue aussi dans le projet de loi de finances rectificative de fin 2014: "+85 millions d'euros en 2015, +290 millions d'euros en 2016 et +185 millions d'euros à compter de 2017". Le président de la commission des Finances a aussi déploré la "hausse de la taxe annuelle sur les locaux à usage de bureaux, les locaux commerciaux, les locaux de stockage et les surface de stationnement annexées à ces catégories de locaux", devant rapporter 691 millions d'euros en 2015 contre 450 millions en 2012, "soit +241 millions d'euros". Il a également mis en cause la taxe parking et la quote-part des entreprises au titre de la surtaxe sur l'impôt foncier bâti, via un amendement du gouvernement au projet de budget pour 2015, évoquant un surcoût de 100 millions d'euros l'an prochain.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ 200 douaniers rassemblés à Paris pour défendre leurs moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127155440.b1oey0js.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 200 douaniers se sont rassemblés jeudi à Paris aux abords de l'Assemblée nationale pour dénoncer les suppressions d'effectifs dans leurs services et les projets "mortifères" de l'administration, a constaté une journaliste de l'AFP. "L'idée est d'interpeller les élus des deux assemblées au moment où le budget est discuté", a expliqué Eric Beynel, porte-parole de Solidaires et ex-responsable du syndicat à la douane, lors du rassemblement à l'appel d'une intersyndicale SUD, FO et Unsa sur l'esplanade des Invalides. Les douaniers, chargés notamment de la lutte contre les fraudes et les trafics en tous genres (mais aussi de la sécurité des jouets, rappellent-il à l'approche de Noël), se mobilisent pour combattre le plan stratégique à l'horizon 2018-2020 de leur administration. Pour les douaniers, ce projet stratégique douane (PSD) revient à un "plan social douanier". "Nous voulons le retrait de ce plan puisque, à terme, ce sera 1.000 postes en moins, c'est intenable", a expliqué Vincent Thomazo, secrétaire général Unsa-Douanes, rappelant que les douaniers ne sont déjà plus que quelque 16.000 aujourd'hui alors qu'ils étaient 23.000 il y a vingt ans. "Les effectifs ont fondu pire que les glaciers. Avec des conséquences non moins dramatiques pour tout le monde", a lancé le syndicaliste. "Pour nous, le plan stratégique, c'est un pays sans douane. Et tout le monde a à y perdre sauf les fraudeurs!", a-t-il ajouté. Pour Michèle Boutonnet (FO), le projet est "mortifère pour l'administration des douanes". Il vise à "concentrer la plupart des services, notamment en région parisienne", alors que "le contrôle doit se faire sur tout le territoire". Son collègue Jacques Deffieux, qui représente les cadres pour FO, estime que "l'idée est de fournir un cadre pour rendre tous les ans entre 2% et 2,5% des effectifs" soit "300 à 400 postes par an", la douane faisant partie des services jugés "non prioritaires" par le gouvernement. Eric Beynel a souligné que les élections dans la fonction publique de jeudi prochain "n'entamaient en rien l'intersyndicale". Selon lui, les douaniers entendaient "symboliquement réaffirmer que la communauté douanière est prête à reprendre la mobilisation si les discussions ne sont pas rouvertes", avec "de nouvelles journées de grève et de manifestation début 2015 si rien ne change". Dans l'après-midi des douaniers ayant pris part au rassemblement se sont rendus devant le siège du parti socialiste rue de Solférino où ils ont été reçus par des collaborateurs du premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis. Elie Lambert (Solidaires), l'un des douaniers ayant participé à la rencontre, a évoqué un "entretien cordial". "Nous avons expliqué nos revendications sur le retrait du plan stratégique qui supprime des milliers d'emplois et met la sourdine sur le contrôle douanier", a-t-il dit à l'AFP, "On espère qu'il y aura au moins un effet, mais je ne suis pas d'un optimisme forcené", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: "urgence" à changer la loi, sans attendre un consensus (Massonneau, EELV)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127154851.1uyq1cnf.html</link>
   <description><![CDATA[La députée écologiste Véronique Massonneau, auteur d'une proposition de loi sur la fin de vie, a souligné jeudi l'"urgence" à changer la législation pour prévoir jusqu'au suicide assisté et l'euthanasie dans certains cas, sans attendre, comme François Hollande, un éventuel consensus. Jugeant que "l'actualité démontre combien il est urgent de concrétiser l'engagement 21 du président de la République" et de "changer la loi", notamment car elle "donne trop de pouvoir aux médecins", Mme Massonneau a déploré, en marge d'un colloque qu'elle organisait sur la fin de vie, que le projet de loi annoncé soit "repoussé au deuxième semestre 2015" et que "Francois Hollande soit toujours à la recherche d'un consensus". Alors que les députés UMP Jean Leonetti et PS Alain Claeys doivent prochainement proposer des aménagements à la loi de 2005, à la demande du gouvernement, elle a critiqué le premier, "qui pense que sa loi n'a besoin que d'équilibrages à la marge et fait régulièrement de la désinformation sur les pays qui ont dépénalisé" l'euthanasie, et regretté que le second, "qui n'était pas opposé au suicide assisté, ait renoncé pour répondre à la demande du président et pour qu'il y ait consensus". "Mais aucune loi sociétale (peine de mort, IVG, mariage pour tous...) n'a obtenu un consensus; le consensus n'arrive qu'après, une fois ces lois votées et appliquées", a déclaré à l'AFP cette élue de la Vienne. Elle a plaidé pour le texte "équilibré" qu'elle défendra le 29 janvier dans l'hémicycle, lors d'une "niche parlementaire" écologiste. Son texte entend offrir un panel de mesures pour garantir à chacun de voir ses volontés respectées et offrir la possibilité à tous les malades en fin de vie de bénéficier, s'ils le souhaitent et dans un cadre juridique satisfaisant pour les médecins, personnels soignants et proches, d'une aide active à mourir. L'objectif, a expliqué ce membre de la commission des Affaires sociales, est de "répondre à la demande de tous les citoyens, ceux qui veulent la sédation à visée ultime, ceux qui veulent le suicide assisté, ceux qui veulent l'euthanasie" mais aussi "protéger ceux qui ne veulent rien, notamment pas d'euthanasie". Pour contribuer à "une réflexion digne et apaisée" sur ces questions, la députée a organisé ce jeudi un colloque, en présence notamment de spécialistes des solutions législatives adoptées à l'étranger (Belgique, Luxembourg), de médecins, de philosophes et du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés préfèrent "protéger les absentéistes", dénonce Regards citoyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141127134949.tzf9vfoa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés préfèrent "protéger les absentéistes des scrutins solennels": l'association Regards citoyens a dénoncé jeudi par ces mots le revirement de l'Assemblée sur la question de la transparence des délégations de vote. Lors des débats mercredi soir sur une proposition de modification du règlement de l'Assemblée, les élus ont supprimé une disposition introduite en commission à l'initiative des écologistes, sur la transparence des délégations de vote. Les radicaux de gauche sont à l'origine de cette suppression via un amendement adopté, avec le soutien du PS et de l'UMP, mais contre l'avis du rapporteur, Jean-Jacques Urvoas (PS). "Il restera donc impossible de savoir quels parlementaires étaient présents ou non lors des scrutins publics, informations pourtant disponibles dans de nombreuses collectivités territoriales françaises et parlements européens", a déploré dans un communiqué Regards Citoyens, à l'origine du site nosdéputés.fr. Selon l'association, "les socialistes craignent vraisemblablement que la publicité des délégations révèle une pratique peu avouable: pour maintenir sa faible majorité, le groupe SRC (socialiste) doit en effet compter avec les députés qui en ont pourtant été exclus". Regards Citoyens affirme que "Sylvie Andrieux (condamnée dans un dossier de détournement de fonds publics et exclue du PS en 2013, ndlr) vote ainsi régulièrement à la place de l'un de ses collègues socialistes absent pour renforcer de deux voix la position du PS". L'association estime in fine que "plutôt que de mettre fin aux vieilles pratiques, les députés de tous bords ont préféré protéger les absentéistes des scrutins solennels en imaginant, sans doute, que les citoyens continueront à croire qu'un hémicycle à moitié plein peut faire voter plus de 500 députés". Au nom du groupe Radical, républicain, démocrate et citoyen, Olivier Falorni a plaidé mercredi que, "depuis la fin des délégations de vote pour les scrutins publics qualifiés d'impromptus, décidée en février (...) l'assurance de la publicité de ces délégations n'a plus qu'un intérêt extrêmement relatif puisque le nombre de scrutins publics a très notoirement diminué". Pour les socialistes, René Dosière a notamment fait valoir que "les décisions de notre Assemblée résultent de plus en plus des choix collectifs arrêtés dans le cadre de l'organisation interne des groupes et non de l'addition de considérations individuelles". "Il faut éviter que, par la publication systématique des noms de nos collègues qui donnent procuration, nos concitoyens se posent de mauvaises questions auxquelles ils apporteront de mauvaises réponses", selon l'UMP Guy Geoffroy. Mais "pourquoi une telle transparence serait-elle problématique?", a lancé l'écologiste François de Rugy, soulignant que "ce fut déjà le cas par le passé et c'est une attente légitime de nos concitoyens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
