<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 07 May 2020 23:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire et déconfinement: les points de crispation au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507210715.11o4zzmr.html</link>
   <description><![CDATA[Responsabilité des décideurs en vue du déconfinement, fichier de suivi des malades et isolement: le projet de loi prévoyant la prolongation de l'état d'urgence sanitaire face au coronavirus contient plusieurs mesures âprement débattues au Parlement. Quid de la responsabilité des décideurs? Le projet de loi initial du gouvernement ne prévoyait rien en la matière. Mais face aux inquiétudes des maires devant rouvrir les écoles, et au-delà des chefs d'entreprise et fonctionnaires, le Sénat à majorité de droite a voulu préciser en début de semaine que les décideurs devront avoir commis une faute intentionnelle ou délibérée pour que leur responsabilité pénale soit engagée. Mercredi en commission et jeudi en séance, les députés ont totalement revu le dispositif: la justice devra selon eux tenir compte, "en cas de catastrophe sanitaire, de l'état des connaissances scientifiques au moment des faits". La majorité et Les Républicains s'accusent désormais mutuellement d'organiser "l'impunité". Le débat doit maintenant se poursuivre en commission mixte paritaire entre députés et sénateurs, très opposés sur ce sujet. Le Premier ministre Edouard Philippe martèle être contre "une logique d'atténuation de la responsabilité" des décideurs publics et privés. Quel traçage des malades? Ce n'est pas encore StopCovid: le projet de loi ne traite pas de cette application pour mobiles controversée, basée sur le volontariat et ne nécessitant pas de base législative. Il est en revanche prévu le lancement d'un système d'information, en lien avec l'Assurance maladie, "destiné à identifier des personnes infectées" et "à collecter des informations" sur les personnes en contact avec elles, afin qu'elles s'isolent si besoin, selon le ministre de la Santé. Des "brigades" ou "anges gardiens", notamment agents de la Sécu, seront chargés de faire remonter la liste des cas contacts. Olivier Véran l'affirme: "si on n'a pas de +tracing+, on n'a pas de déconfinement". Le Sénat approuve mais sous conditions: création d'une instance de contrôle, droit individuel d'opposition à l'inscription au fichier, et encore dérogation au secret médical limitée dans la durée - celle de l'état d'urgence sanitaire -, et pour le périmètre - uniquement les données concernant l'infection par le virus. Mais le gouvernement ne dit pas oui à tout, loin de là. Parmi les députés jusque dans la majorité, certains sont également attentifs au respect des libertés et à la protection des données personnelles. Ainsi en commission, un amendement LREM a été voté pour prévoir que la collecte des données ne pourra donner lieu à rémunération. Les députés ont longuement échangé sur la durée du partage des données: atterrissage en vue en séance là aussi. L'isolement contraint pour qui? Le gouvernement n'a finalement pas retenu la mesure, envisagée un temps, de contraindre à l'isolement les personnes déjà sur le territoire et testées positives. Mais la "quatorzaine obligatoire", par prévention, va concerner une partie des personnes arrivant sur le territoire national, avec un isolement si elles sont malades. L'Elysée a exclu l'application de cette règle aux voyageurs en provenance de l'Union européenne, de l'Espace Schengen ou du Royaume-Uni. "A l'intérieur de l'Espace européen, à ce stade (...) ces mesures de quatorzaine n'ont pas à être appliquées", a précisé le ministre des Affaires étrangères. Les sénateurs ont souhaité pour leur part écarter du placement préventif en quarantaine à leur arrivée dans l'hexagone les Français des collectivités et territoires d'Outre-mer. Les députés ont eux entouré de garanties de droit supplémentaires les décisions de placement à l'isolement ou en quarantaine en commission. La gauche de la gauche demande encore des garde-fous. A l'issue de la première lecture du projet de loi, vraisemblablement vendredi, députés et sénateurs tenteront de se mettre d'accord sur une version de compromis. Un point fait déjà consensus: la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet, et non au 24 comme prévu initialement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: Macron va saisir le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507155426.9loko7o4.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron va saisir le Conseil constitutionnel sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, juste après l'adoption du projet de loi par le Parlement, a-t-on appris jeudi dans son entourage. "Le Président a décidé de saisir le Conseil constitutionnel juste après le vote du Parlement", qui doit intervenir d'ici la fin de semaine, afin de s'assurer de la constitutionnalité du texte, a précisé la source, confirmant une information de BFMTV. Le projet de loi prévoit notamment un suivi des malades du coronavirus, et la possibilité d'une mise en quarantaine ou en isolement à l'arrivée sur le territoire national dans certains cas. Les députés doivent examiner quelque 600 amendements d'ici vendredi en première lecture. Avec les sénateurs, ils tenteront ensuite de se mettre d'accord sur une version de compromis du projet de loi. En cas d'échec, le texte devra faire une ultime navette entre les deux chambres, pour une adoption définitive dimanche en fin de journée, soit la veille du début du déconfinement. L'état d'urgence sanitaire devrait être prolongé jusqu'au 10 juillet, et non au 24 comme prévu initialement. Très critiques sur le projet de loi, notamment quant au respect des libertés publiques, les sénateurs LR et PS ont déjà annoncé leur intention de saisir le Conseil constitutionnel. Emmanuel Macron avait déjà saisi le Conseil constitutionnel en mars 2019 pour le projet de loi "anti-casseurs", qui avait été critiqué par plusieurs élus de la majorité en pleine crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence sanitaire: le gouvernement plaide la "nécessité" devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507150121.gccyd0kv.html</link>
   <description><![CDATA[La prolongation de l'état d'urgence sanitaire est "une nécessité", a affirmé jeudi le gouvernement à l'Assemblée, face à des oppositions dubitatives et dénonçant un Parlement "malmené", alors qu'une course parlementaire contre la montre est engagée avant le début du déconfinement le 11 mai. "Ce projet de loi destiné à proroger l'état d'urgence sanitaire n'est pas un caprice du gouvernement, (...) c'est une nécessité", a déclaré le secrétaire d'Etat auprès du ministre de la Santé Adrien Taquet, à l'ouverture des débats sur le texte que les députés examinent après le Sénat. Evoquant face à l'"épreuve historique" du coronavirus "des délais très contraints", il a indiqué que le gouvernement avait conscience que le texte qui doit permettre de prolonger l'état d'urgence jusqu'en juillet n'était "pas un blanc-seing". "C'est surtout la perspective du déconfinement qui a amené à accéler l'examen du texte (...) et à prévoir ainsi un examen parlementaire qui soit compatible avec une entrée en vigueur le 11 mai prochain", a-t-il ajouté. Car le texte intègre "les enjeux du déconfinement", avec notamment la reglementation des déplacements et l'obligation "dans certains cas du port du masque", a-t-il souligné. M. Taquet a aussi regretté "l'esprit de polémique qui a pu parfois trouver ces dernières semaines un extraordinaire terrain d'épanouissement", suscitant un peu de brouhaha dans l'hémicycle, où 75 députés étaient présents. Des rappels au règlement sont venus de droite comme de gauche pour dénoncer un manque de "considération" du Parlement, Eric Ciotti, LR déplorant notammment l'absence en séance du Premier ministre ou d'Olivier Véran (Santé), tandis qu'André Chassaigne (PCF) s'est ému d'une Assemblée "humiliée" par la succession de textes d'urgence. Stéphane Peu (PCF) a défendu une motion de rejet, jugeant que la prolongation aurait mérité au préalable "un bilan" de l'état d'urgence, dénonçant une "mise sous cloche" de la démocratie. Marietta Karamanli (PS) a jugé dans la foulée que "l'état d'urgence n'est pas toujours la seule solution", tandis qu'Eric Coquerel (LFI) dénonçait une volonté de "confiner l'état de droit". Philippe Gosselin (LR) a aussi déploré qu'on demande aux élus de proroger un état d'urgence "quasiment les yeux fermés". Adrien Taquet a rétorqué que ne pas prolonger n'était "pas une option", s'appuyant sur les préconisations du Conseil scientifique. Après le rejet de la motion des élus communistes, les députés ont brièvement suspendu leurs travaux pour écouter le Premier ministre présenter le plan de déconfinement. Ils doivent examiner quelque 600 amendements d'ici vendredi. Députés et sénateurs tenteront ensuite de se mettre d'accord sur une version de compromis du projet de loi. En cas d'échec, le texte devra faire une ultime navette entre les deux chambres, pour une adoption définitive dimanche en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: les députés PS présentent 34 propositions, dont un "Airbnb" à la française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507104706.wqj4u0d6.html</link>
   <description><![CDATA[Annulations de taxes, prolongation du chômage partiel ou encore création d'un "Airbnb" à la française: les députés PS ont présenté jeudi 34 propositions pour aider le secteur du tourisme à "rebondir vite et loin" après la crise du coronavirus. "Le secteur du tourisme, c'est 8% du PIB, deux millions d'emplois directs et indirects", un secteur "rudement frappé par les conséquences économiques du coronavirus" puisqu'il a été "le premier à être confiné et qu'il sera manifestement l'un des derniers à être déconfiné", a rappelé le porte-parole Boris Vallaud, lors d'une visioconférence de presse. "Il n'y aura pas de rebond forcément pour ce secteur puisque le chiffre d'affaires perdu ne va pas être compensé par un doublement de la fréquentation des hôtels, des restaurants, etc", a-t-il ajouté. L'élu des Landes a dit craindre que beaucoup "ne rouvrent pas leurs portes, et après le chômage partiel sombrent dans le vrai chômage et dans la faillite", soulignant notamment qu'un "certain nombre de professionnels du secteur disent qu'entre 25 et 40% de restaurants ne rouvriront pas". Articulé en trois volets - "l'urgence", "la relance", "anticiper le tourisme d'après", leur plan se veut une "boîte à outils", selon Hervé Saulignac (Ardèche). Les élus PS proposent notamment "une annulation de l'impôt sur les sociétés, de la taxe sur les salaires et des cotisations sociales (hors cotisations salariales) sur la période allant du 15 mars au 31 décembre 2020" pour les cafés, restaurants ou hébergements touristiques, estimant que "les reports annoncés par le gouvernement" sont insuffisants. Ils suggèrent aussi dans les mesures d'urgence une "annulation des taxes, redevances et impôts locaux" pour 2020, de "prolonger les mesures en faveur de l'activité partielle des salariés jusqu'au 15 mars 2021", ou encore d'élargir l'accès au fonds de solidarité. Pour accompagner la relance, ils plaident notamment pour un accès aux chèques-vacances pour les indépendants, artisans et retraités, via leurs caisses de retraite, ou pour une opération "viens chez nous on lève la barrière", permettant aux professionnels du tourisme volontaires de rembourser des frais de péage. Au titre du "tourisme d'après", ils suggèrent notamment de "favoriser la création d'un +Airbnb France+". "On peut reprendre la main et ne pas être placé dans la dépendance de gens qui se soucient peu de loyauté, peu de droits sociaux", a fait valoir Boris Vallaud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Martine Wonner exclue du groupe LREM après son vote contre le plan de déconfinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200506170757.h965fl5u.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Martine Wonner, seule élue LREM à avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement, a été exclue de son groupe parlementaire à l'Assemblée nationale mercredi, a indiqué le groupe majoritaire. "Martine Wonner, seule dans son cas, a décidé de s'affranchir du principe de solidarité avec le gouvernement", alors que "le plan de déconfinement représente un moment crucial pour notre pays", considère le groupe LREM. "Ce vote s'inscrit dans une longue succession de prises de position publiques de Martine Wonner exprimant sa défiance contre le gouvernement et ses critiques contre sa politique sanitaire. En conséquence, après l'avoir entendue (en visioconférence) ce jour, le bureau du groupe LREM, en application de son règlement, a décidé son exclusion", ajoutent les "marcheurs". Psychiatre de profession, la députée du Bas-Rhin est favorable au recours controversé à la chloroquine face au coronavirus, avec son collectif Laissons les médecins prescrire. Elle avait "regretté l'absence d'une quelconque stratégie thérapeutique", en annonçant son vote contre le plan gouvernemental le 28 avril à l'Assemblée. Mercredi, la députée alsacienne a "pris acte de son exclusion. Je suis assez détachée de tout ça. Je suis les mains dans le cambouis" de la crise sanitaire, dit-elle à l'AFP, alors que les députés LREM "les plus libéraux ne pensent qu'à la reprise économique et exercent une forte pression pour mettre en oeuvre le déconfinement", selon elle. "Je vais être non-inscrite et me laisser un peu de temps pour voir si je rejoins un autre groupe", ajoute cette parlementaire, qui faisait partie de l'aile gauche du groupe majoritaire. Après son exclusion, les députés LREM et apparentés comptent désormais 296 membres, contre 314 au début de la législature. La majorité absolue est à 289 sièges. C'est la quatrième exclusion prononcée par le groupe après celles de Sébastien Nadot (vote contre le budget), d'Agnès Thill (pour son hostilité à la PMA pour toutes et des propos jugés "pernicieux") et Sabine Thillaye (pour un refus de céder son poste à la tête de la commission des Affaires européennes). Une quinzaine de députés ont aussi quitté le groupe volontairement, en raison de désaccords sur la ligne politique, sur les municipales, ou pour contester l'usage du 49-3 lors de l'examen de la controversée réforme des retraites.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2020 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les départs et exclusions du groupe LREM depuis 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200506141617.q80z6jrc.html</link>
   <description><![CDATA[En juin 2017, le groupe des députés LREM comptait 314 membres et apparentés: avec l'exclusion de Martine Wonner, ses effectifs tombent à 296 (18 en moins), non loin de la majorité absolue à 289 sièges. Les exclusions - - Sébastien Nadot (Haute-Garonne): en décembre 2018, le député issu du Mouvement des progressistes de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, est le premier "marcheur" à être exclu du groupe après avoir voté contre le projet de budget 2019. - Agnès Thill (Oise), farouchement opposée à la PMA pour toutes, est exclue en juin 2019, pour ses propos jugés "pernicieux". - Sabine Thillaye (Indre-et-Loire) subit le même sort en janvier 2020, après avoir refusé de céder son poste de présidente de la commission des Affaires européennes. - Martine Wonner (Bas-Rhin) est exclue en mai 2020, après avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement. Favorable au recours controversé à la chloroquine, la députée avait reproché au gouvernement "l'absence d'une quelconque stratégie thérapeutique" face au coronavirus. Les départs volontaires - Premier départ du groupe en septembre 2017: M'jid El Guerrab (Maghreb et Afrique de l'Ouest), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" pour avoir frappé à coups de casque un cadre PS. Il a rejoint à sa création en octobre 2018 le groupe Libertés et Territoires. - L'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), qui avait voté contre la loi immigration, rejoint le même groupe en octobre après avoir quitté le groupe LREM à l'été 2018. - Frédérique Dumas (Hauts-de-Seine) annonce son départ en septembre 2018, évoquant des "déceptions profondes". Elle rejoint d'abord UDI-Agir puis Libertés et Territoires. - Paul Molac (Morbihan) et François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône), issus des rangs écologistes, rejoignent Libertés et Territoires en octobre 2018. - Joachim Son-Forget (Suisse et Liechtenstein) part en décembre 2018, après des propos polémiques sur Twitter. Il rejoint UDI-Agir puis les non-inscrits. - Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, annonce son départ en février 2019. Il invoque notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il rejoint Libertés et Territoires en septembre 2019. - Sandrine Josso (Loire-Atlantique) quitte LREM en juin 2019, ne trouvant "plus le sens initial" de son engagement. Elle rejoint Libertés et Territoires. - Jennifer de Temmerman (Nord) claque la porte en novembre 2019, ayant perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration, et rejoint les non-inscrits. - Paula Forteza (Amérique Latine et Caraïbes) part à son tour en janvier 2020. L'élue, qui soutient Cédric Villani, candidat dissident pour les municipales à Paris, critique un mouvement "verrouillé". - Frédérique Tuffnell (Charente-Maritime) quitte le groupe début février. Elle invoque notamment son refus de "creuser davantage le fossé" créé par la réforme des retraites entre les Français et la majorité. - Après le décès de François André (Ille-et-Vilaine), apparenté LREM, sa suppléante Claudia Rouaux rejoint le groupe PS. - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) quitte le groupe début mars, expliquant ne pas se retrouver "dans la méthode du gouvernement et l'utilisation inappropriée du 49-3" sur les retraites. - Déjà en retrait depuis septembre 2019, Albane Gaillot (Val-de-Marne) part définitivement début mars, après avoir protesté contre le 49-3 et voté la motion de censure de la gauche. Les départs partiels - Aina Kuric (Marne) quitte le mouvement en juin 2019 en raison d'un "désaccord avec la ligne", mais reste apparentée au groupe. - Marion Lenne (Haute-Savoie) part en novembre 2019 en raison d'un "désaccord sur le fonctionnement" du parti. Elle reste au groupe à l'Assemblée. - Pascale Fontenel-Personne (Sarthe) annonce qu'elle quitte le mouvement en novembre 2019, dénonçant "une résurgence de la vieille politique" au niveau local. Elle reste apparentée au groupe. - Valérie Petit (Nord), qui n'avait pas obtenu l'investiture LREM pour les municipales à Lille, quitte le mouvement en janvier 2020 pour "retrouver sa liberté politique". Elle reste apparentée. - Annie Chapelier (Gard) part en janvier 2020, ne se reconnaissant "plus en rien" dans le mouvement macroniste, mais reste apparentée au groupe. - Frédérique Lardet (Haute-Savoie), qui n'a pas obtenu l'investiture à Annecy pour les municipales, annonce fin janvier qu'elle quitte le mouvement. Elle reste au groupe LREM. - Cédric Villani (Essonne) est exclu du parti fin janvier, après avoir maintenu sa candidature dissidente à Paris mais reste apparenté. - Xavier Batut (Seine-Maritime) annonce début février se mettre "en retrait" du parti, qui reproduit selon lui "le fonctionnement des autres partis politiques". - Patricia Mirallès (Hérault) quitte le mouvement fin février sur fond de désaccord pour les municipales à Montpellier, où elle soutient le maire sortant Philippe Saurel face au candidat LREM Patrick Vignal. Elle reste au groupe parlementaire. - Hubert Julien-Laferrière (Rhône) annonce son départ début mars en raison du recours au 49-3 qui va "attiser les tensions". Mais il figure encore comme membre du groupe selon le site de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2020 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: vers une adoption définitive par le Parlement le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505162741.1b0ehnlc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit adopter définitivement le 13 mai, par un ultime vote de l'Assemblée, la proposition de loi controversée de lutte contre la haine sur internet, premier texte sans lien avec le coronavirus au menu depuis le début de l'épidémie en France. La conférence des présidents de l'Assemblée réunie mardi a inscrit à l'ordre du jour du 13 mai à 15H00 ce texte qui n'avait pu trouver sa place début mars à l'agenda, en plein examen du projet de réforme des retraites. La proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), qui avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, doit instaurer l'obligation pour les plateformes et moteurs de recherche de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Au nom de la liberté d'expression, le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. Les députés ont défini un meilleur ciblage des contenus haineux. Ils ont aussi fixé une "règle spécifique", selon les mots du secrétaire d'État au Numérique Cédric O, pour les contenus terroristes ou pédopornographiques en cas de notification par les autorités publiques: le délai de retrait sera non plus de 24 heures comme actuellement, mais une heure. Cette proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité numérique: O souligne le paradoxe Zoom, déconseillé, mais utilisé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505145619.snhetdkq.html</link>
   <description><![CDATA[Déconseillé par le gouvernement, mais indispensable en temps de confinement, y compris pour les députés: le secrétaire d'État au numérique Cédric O a souligné mardi le paradoxe du site de visioconférence Zoom, utilisé pour son audition devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "Le fait même que nous soyons sur visioconférence Zoom aujourd'hui pour une audition officielle du Parlement français ne lasse pas d'inquiéter le secrétaire d'État au numérique que je suis", a déclaré le ministre en invoquant le principe de souveraineté numérique. "Je n'ignore pas qu'en termes d'expérience utilisateur, c'est probablement la meilleure solution, mais ça pose quand même des vraies questions en termes d'indépendance stratégique de la France", estime Cédric O. "S'il n'y avait pas les outils des Gafam (les géants d'internet), que ce soit WhatsApp, skype, le quotidien des Français aurait été extrêmement compliqué (pendant le confinement). Tout un pan de notre société repose sur quelque chose que nous ne maîtrisons pas, jusqu'à nos relations sociales", a déploré le membre du gouvernement. Le succès fulgurant que connaît Zoom depuis la mise en place des mesures visant à freiner la pandémie de Covid-19 en France et dans le monde est terni par une méfiance généralisée en matière de sécurité informatique. Au point que la Direction interministérielle du numérique (Dinum), contactée par l'AFP, "déconseille fortement son utilisation, compte tenu des risques sur la protection des données et des failles constatées qui n'apportent pas les garanties nécessaires pour un usage professionnel par les agents de l'État". "Nous déconseillons l'utilisation de cette application de visioconférence", a réaffirmé Cédric O devant les députés présents en ligne de leur domicile. "La plupart des grandes institutions ont interdit son utilisation. Nous-mêmes, au sein du gouvernement français, avons demandé aux ministres de ne pas l'utiliser (...). Il existe des outils français et il serait préférable de les utiliser." La Dinum a notamment développé, pour les agents de l'État, l'outil de visioconférence Webconf et en recommande d'autres (Tixeo, Rainbow, Livestorm Meet...) Elle a également lancé, toujours pour les agents de l'État, la messagerie instantanée Tchap et les plateformes Osmose et Plano.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>150 députés maximum et des masques: l'Assemblée nationale prête pour le déconfinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505144031.edw7syal.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 150 députés autorisés à partir du 11 mai dans l'hémicycle, obligation du masque dans les couloirs et en commission, plateaux repas au bureau, colloques annulés: l'Assemblée nationale a mis au point son plan de déconfinement. Dans cette ruche où circulent environ 4.000 personnes au quotidien en temps normal, seul "un millier" devrait s'y retrouver, selon le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le plan de "reprise d'activité progressive" a été adopté à l'unanimité mardi par le bureau de l'Assemblée, sorte de conseil d'administration de l'institution. Il a été approuvé par l'Agence régionale de santé d'Ile-de-France et est accompagné d'une charte de sécurité sanitaire. L'Assemblée a été parmi les premiers foyers épidémiques français du coronavirus, avec 33 cas testés positifs. Au-delà, 68 députés, fonctionnaires et collaborateurs ont présenté des symptômes. Après avoir siégé en nombre extrêmement réduit, puis à 75 depuis le 27 avril, les députés vont pouvoir être 150 à revenir dans l'hémicycle et dans leurs bureaux, avec pour priorité le travail législatif. En commission, la moitié des membres pourront être présents, à la représentation proportionnelle. "Nous allons organiser des roulements", soit pour chaque député LR une présence toutes les quatre semaines, a indiqué le patron du groupe de droite Damien Abad, en visioconférence de presse. Il a approuvé ce plan pour l'Assemblée, fruit d'un "travail collectif", tout en soulignant la "difficulté" pour chaque député de voter, et son souci "que l'activité de contrôle parlementaire ne soit pas lésée". Les "niches", journées dans l'hémicycle réservées à des textes des groupes d'opposition, vont reprendre à raison de quatre en juin, a-t-il été acté en conférence des présidents de l'Assemblée. L'ordre du jour prévoit aussi l'examen la semaine prochaine d'un projet de loi portant diverses dispositions urgentes, au menu jeudi du Conseil des ministres. La semaine suivante, l'Assemblée pourrait être saisie des textes décalant les élections municipales, selon une source parlementaire. Dans l'hémicycle, "le port du masque sera autorisé mais toute personne qui s'exprime devra le faire à visage découvert", a indiqué le titulaire du perchoir. Le plan de déconfinement prévoit des points d'accueil santé qui seront installés aux entrées des bâtiments pour fournir gel et masques, 100.000 ayant été commandés. Le masque sera obligatoire dans les circulations intérieures, bureaux partagés et en commission. Des tests virologiques seront proposés au sein du cabinet médical aux personnes présentant des symptômes, qui seront isolées si elles sont positives. Les personnes avec lesquelles elles auront été en contact seront également testées. Les cantines, restaurants et buvettes de l'Assemblée resteront fermés, tant que les restaurants en France le seront. Des plateaux repas seront proposés en vente à emporter. Tous les colloques, événements et visites extérieures ont été annulés jusqu'au 1er septembre. Le télétravail va continuer à être encouragé, notamment pour les collaborateurs, fonctionnaires et contractuels. Pas question à ce stade pour les députés de pouvoir voter à distance via un système informatique: un groupe de travail de la conférence des présidents de l'Assemblée va plancher sur la question plus large des travaux parlementaires par temps de crise sanitaire, qui soulève des questions constitutionnelle et de sécurité notamment. Ca ne doit pas être "gadget": il s'agit "d'assurer la continuité démocratique", selon Richard Ferrand. Enfin, un dispositif "résilience", permettant un confinement immédiat de l'institution en cas de nouvelles contaminations sur site, est prévu. Dans un communiqué, l'intersyndicale des collaborateurs (CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires et Unsa) promet d'observer "à la loupe" l'impératif de securité sanitaire pour les quelque 2.000 collaborateurs de députés, faisant part d'"inquiétudes" pour ceux qui travaillent en circonscription.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'application StopCovid prête le 2 juin, sans Apple ni Google, selon Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505143055.6fz5l15f.html</link>
   <description><![CDATA[L'application StopCovid, qui doit permettre de tracer les contacts avec des personnes diagnostiquées positives au coronavirus, sera prête le 2 juin pour accompagner le déconfinement, sans avoir recours aux plateformes d'Apple et Google, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat au Numérique Cedric O. "Aujourd'hui, on peut se dire qu'on sera prêt pour le 2 juin", a affirmé M. O sur BFM Business. Lors de la présentation de son plan de déconfinement, le Premier ministre Edouard Philippe avait maintenu sa confiance dans le projet, qui suscite des critiques jusqu'au sein de la majorité, réaffirmant vouloir le soumettre à un débat suivi d'un vote à l'Assemblée "lorsque l'application en cours de développement fonctionnera et avant sa mise en oeuvre". Pour Cédric O, "le temps de développement avance relativement bien" et le calendrier est désormais établi. "Nous entrerons dès la semaine prochaine en phase de test, c'est-à-dire que nous reproduirons des situations réelles pour vérifier que l'application fonctionne bien. Ce qui nous permettrait je pense, si le Premier ministre et la conférence des présidents des assemblées en décident, de faire en sorte que nous puissions revenir devant les parlementaires (...) dans la semaine du 25 mai pour envisager un déploiement lors de la deuxième phase du déconfinement à partir du 2 juin". Le secrétaire d'Etat prévoit que la Commission nationale informatique et libertés (Cnil) puisse également se prononcer sur le sujet d'ici à la fin mai. Il exclut désormais un partenariat avec les géants américains Apple et Google, qui contrôlent les deux grands magasins d'applications mondiaux (App store et Google Play store) et veulent proposer rapidement un socle commun pour une application de traçage de contacts. "Nous avons refusé" les solutions d'Apple et de Google "qui posent selon nous un certain nombre de problèmes en terme de protection de la vie privée et en terme d'interconnexion avec le système de santé", a expliqué Cédric O. "C'est pour ces problèmes, pas parce que Apple et Google sont des grands méchants loups, que nous avons refusé de passer par leurs solutions. Nous aurons une solution qui fonctionnera de manière très satisfaisante sur l'ensemble des téléphones et nous considérons que la maîtrise du système de santé, la lutte contre le coronavirus, c'est l'affaire des Etats (...) pas forcément celle des grandes entreprises américaines", a ajouté le secrétaire d'Etat au Numérique. Interrogé plus tard par la commission des Affaires culturelles et de l'éducation de l'Assemblée nationale sur la souveraineté numérique, Cédric O a exclu un éventuel bras de fer avec les deux poids lourds des "Gafa" sur l'accès à StopCovid: "Dès lors que les applications respectent la loi et les règlements français, que la Cnil les juge conformes, le gouvernement n'a pas à interdire une application. Et de la même manière, Apple et Google ne peuvent pas s'opposer à un certain nombre d'applications qui respectent la loi." Cédric O a profité que le sujet soit abordé par la représentation nationale pour réclamer "une réponse des pouvoirs publics, d'abord au niveau européen" sur "l'oligopole" sur les applications mobiles formé par les deux groupes américains. "Nous avons un duopole, Android (système d'exploitation de Google) et IOS (système d'exploitation d'Apple), sur un marché fermé qui fait que ces deux-là ont la main sur l'ensemble des applications qui peuvent être installées sur les téléphones. Cela doit poser question." pyv/lby/tq/shu/map APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: des parlementaires LREM veulent mieux protéger juridiquement les maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200503154128.7tkhhgjx.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 138 députés et 19 sénateurs de La République en marche (LREM) annoncent dans le JDD qu'ils vont proposer une meilleure "protection juridique" des maires, inquiets par la réouverture des écoles à partir du 11 mai. Le gouvernement est à cet égard "prêt au dialogue", a affirmé la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye dimanche sur France Inter/Le Monde/France Télévisions, si les initiatives parlementaires apportent des "clarifications" juridiques "utiles" à la loi Fauchon qui encadre déjà la responsabilité pénale des élus. Dans le cadre de l'examen du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire et organisant le déconfinement, lundi au Sénat et à partir de mardi à l'Assemblée, "nous proposerons une adaptation de la législation pour effectivement protéger les maires pénalement mais aussi toutes les personnes dépositaires d'une mission de service public dans le cadre des opérations de déconfinement et ce, pour une période limitée", écrivent les parlementaires du parti présidentiel dans une tribune publiée par le Journal du Dimanche. "La reprise de l'école est notre exigence, la protection juridique des maires également", affirment-ils. "Au cours des échanges nombreux avec les maires de nos circonscriptions, nous avons pu mesurer leurs légitimes appréhensions devant les responsabilités qui sont les leurs, notamment au plan juridique", expliquent députés et sénateurs de la majorité, rappelant que plusieurs maires "ont annoncé refuser d'ouvrir les écoles, d'autres demandent à être simplement rassurés quant à leur éventuelle mise en cause, en cas de contamination d'un enfant par exemple". Les maires "ne sont pas en demande d'exonération de responsabilité a priori mais simplement désireux de savoir que la puissance publique d'État est à leurs côtés", ajoutent-ils. Le président (LR) de Association des maires de France (AMF) François Baroin avait souhaité jeudi que les maires ne deviennent pas "des kamikazes" en matière de responsabilité pénale dans la mise en oeuvre des mesures de déconfinement et soient associés en "co-décision" aux préfets. Il avait cité à cet égard une proposition de loi du sénateur Hervé Maurey (centriste) qui vise à renforcer la protection juridique des maires dans le cadre de la réouverture des écoles. Les élus de la majorité considèrent toutefois dans leur tribune que cette proposition "n'apporte malheureusement pas, en droit, de garantie juridique supplémentaire" et pose un "principe d'une irresponsabilité a priori" qui ne "semble ni souhaitable, ni d'ailleurs souhaité par les maires".]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 May 2020 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire appelle "un maximum de Français" à retravailler le 11 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429163458.gp06b21j.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a appelé mercredi un "maximum de Français" à reprendre le travail à partir du 11 mai, date prévue pour le déconfinement, et à se mobiliser pour soutenir une économie asphyxiée par la crise du coronavirus. "Mon message est très simple: il faut que nous nous retroussions les manches tous ensemble", a affirmé sur LCI M. Le Maire, au lendemain de la présentation du plan de déconfinement par le Premier ministre Edouard Philippe. "Il faut reprendre le travail et il faut qu'un maximum de Français reprennent le travail", a-t-il insisté. Dans son discours mardi, M. Philippe a mis en garde contre "le risque de l'écroulement" de l'économie française si le déconfinement n'était pas mis en oeuvre. Mais il a aussi demandé un déconfinement réalisé "progressivement, prudemment", au point que des représentants du monde des entreprises sont restés sur leur faim. Mercredi matin, M. Le Maire a certes appelé, comme M. Philippe mardi, à "poursuivre le télétravail" dans "les entreprises où il y a beaucoup de salariés et où il est encore possible". Mais il s'est montré aussi très désireux de voir un redémarrage au plus vite de l'économie française, martelant que la "nation" devait se mobiliser. Pour cette année, le gouvernement table sur une forte récession avec une chute du PIB de 8%, la dégringolade la plus brutale depuis 1945. Il a mis en place un plan de 110 milliards d'euros de soutien à destination des entreprises et des salariés pour atténuer l'impact. - "multiplication des faillites" - Mais malgré ces dispositifs, "il faut être lucide sur le fait qu'une fois que le choc a été absorbé" il y a un risque de "multiplication des faillites" d'entreprises, d'impact "sévère" sur l'emploi, et de perte de marchés à l'export de la France, a prévenu M. Le Maire, auditionné dans l'après-midi à l'Assemblée nationale. Les inscriptions à Pôle emploi ont déjà connu une hausse historique en mars, avec 246.000 demandeurs d'emplois supplémentaires inscrits en catégorie A, soit un retour à un niveau proche de celui de septembre 2017. Le ministre de l'Economie a souhaité transmettre "un message d'optimisme et de volontarisme" aux entrepreneurs et aux salariés: "Nous allons préparer ça bien et nous allons réussir cela ensemble." M. Le Maire a également tenu à souligner que le gouvernement travaillait de manière "totalement solidaire" pour faire face à la crise, démentant à son tour l'existence de tensions au sein de l'exécutif, comme l'avait déjà fait la veille le président Emmanuel Macron. "Personne ne comprendrait, pas un Français, que nous ne soyons pas tous mobilisés au gouvernement, dans la majorité pour aider les Français et soutenir la France", a souligné le ministre, dont le nom circule dans la presse comme successeur éventuel de M. Philippe à Matignon. Un membre du gouvernement a toutefois confié à l'AFP en début de semaine que "les grenouillages divers et variés et la volonté de prendre la place du copain" étaient "plus exacerbés dans la période", en visant en filigrane l'offensive médiatique récente de M. Le Maire. - Plan de relance à la rentrée - Concernant les mesures pour relancer l'économie française, M. Le Maire a estimé que le gouvernement ne présenterait "certainement pas" avant la rentrée son plan de relance, assurant qu'il fallait avancer étape par étape. Devant les députés, il a rappelé que ce plan de relance reposerait sur le soutien à l'investissement des entreprises, la relance de la consommation des ménages dont l'épargne a explosé depuis le début de la crise, et des soutiens "spécifiques" aux secteurs les plus à la peine, comme l'aéronautique, l'automobile ou le tourisme. Le ministre a insisté en outre sur le besoin d'un plan de relance européen: "Rien ne serait pire que d'avoir la France qui prend certaines dispositions pour son plan de relance et l'Allemagne qui ne prendrait pas des dispositions similaires". Dans cette période de crise, M. Le Maire a également annoncé le renforcement des mesures de contrôle des investissements étrangers. Le seuil de déclenchement du contrôle des investisseurs non européens prenant des parts dans une grande entreprise française sera abaissé de 25% à 10% jusqu'à la fin de l'année et le contrôle sera élargi au secteur des biotechnologies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement étudie le cas des enfants de soignants victimes du virus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429162709.drnyealj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement étudie le cas des enfants des soignants tués par la maladie du Covid-19, a indiqué mercredi la secrétaire d'Etat aux Armées, répondant à une demande de 40 députés de leur accorder "un statut de reconnaissance nationale". "Ces enfants ne doivent pas être abandonnés", a admis Geneviève Darrieussecq lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Le gouvernement est en train de travailler pour vérifier si les dispositifs existants sont adaptés à toutes les situations", a-t-elle poursuivi. "Le cas échéant, bien sûr, nous les complèterons. Notamment, nous étudierons (la) proposition sur les pupilles de la nation". Une quarantaine de députés, principalement de la majorité, ont récemment demandé "un statut de reconnaissance nationale" pour les enfants des personnels soignants morts du nouveau coronavirus. Ils réclament un statut "semblable à celui de +Pupille de la Nation+" et suggèrent de les protéger par des mesures concrètes, par exemple via une prise en charge de la scolarité et des études. François Jolivet, élu LREM de l'Indre qui porte cette initiative, s'est réjoui auprès de l'AFP que le dossier avance. "J'ai l'impression que le débat va s'ouvrir. La prochaine étape c'est de rencontrer Mme Darrieussecq", a-t-il estimé. "Ce statut de pupille de la nation récompense la noblesse de l'attitude des militaires. Ce serait la même chose pour nos soignants. Je reçois beaucoup de messages de soutien de soignants. Pas un seul ne m'a parlé d'argent". Depuis le début de l'épidémie, 25 professionnels de santé au moins sont décédés du Covid-19 en France, selon un décompte effectué vendredi dernier par l'AFP. Un bilan sans doute inférieur à la réalité, les données disponibles restant très incomplètes. Fin mars, le député LR Philippe Gosselin avait déposé une proposition de loi visant à étendre le statut de "Pupille de la Nation" aux enfants des personnels de toutes catégories, civils et militaires, morts à la suite directe de leur engagement contre le nouveau coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: débat et vote sur le déconfinement lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429142721.sjoc67av.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présentera lundi à 14H30 devant le Sénat, après l'Assemblée nationale mardi dernier, "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai, selon les conclusions de la conférence des présidents du Sénat publiées mercredi. Cette présentation sera suivie d'un débat et d'un vote en application de l'article 50-1 de la Constitution. "La déclaration du Premier ministre lundi sera différente" de celle de l'Assemblée nationale, a souligné le président du groupe LREM au Sénat, François Patriat. "Elle sera enrichie des consultations qui auront lieu avec les élus locaux, les forces vives et les syndicats (...). Ce sera une déclaration complémentaire qui apportera des éléments de précision supplémentaires", a-t-il dit au micro de Public Sénat. Pour le débat, chaque groupe disposera d'un temps de parole en fonction de sa représentativité, avec un seul intervenant: 9 minutes pour les groupes LR, PS et centriste, 7 minutes pour les groupes LREM, RDSE à majorité radicale, CRCE à majorité communiste et Indépendants. Après la réponse du gouvernement, se tiendra une séquence de 15 questions réponses. En fin d'après-midi, le Sénat enchaînera avec l'examen du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire. L'examen du texte se poursuivra en soirée et la nuit, "jusqu'à extinction des amendements", a précisé M. Patriat, et "sera voté mardi après-midi". Il ira ensuite à l'Assemblée nationale, le vote des conclusions de la commission mixte paritaire députés-sénateurs étant d'ores et déjà fixé jeudi en fin de journée au Sénat. La loi instaurant l'état d'urgence sanitaire était entrée en vigueur le 24 mars, pour un délai de deux mois. Sa prolongation nécessite une loi qui arrivera donc sur la table du Conseil des ministres samedi. Outre les séances hebdomadaires de questions d'actualité au gouvernement, le Sénat a commencé à rouvrir son programme de travail en séance publique pour les semaines à venir. Le 26 mai se tiendra notamment, à la demande du groupe Les Républicains, un débat sur "les perspectives de la saison estivale, notamment pour les activités touristiques et culturelles, au regard de la situation liée à l'épidémie" de Covid-19. Le 27 mai sera examinée, dans le cadre d'une "niche" centriste, la proposition de loi d'Hervé Maurey visant à renforcer la protection juridique des maires dans le cadre de la réouverture des écoles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 14 millions de téléspectateurs devant les annonces d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429104849.yrz4ugh8.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 14,4 millions de téléspectateurs ont suivi toutes chaînes confondues les annonces d'Edouard Philippe, qui présentait mardi le plan de déconfinement du gouvernement à l'Assemblée nationale, selon des données de Médiamétrie. L'intervention du Premier ministre, retransmise par TF1, France 2, M6 et les chaînes d'information, a enregistré une part d'audience globale de 77,1%, un score très élevé sur cette tranche horaire (entre 15 et 16H). La précédente longue intervention télévisée du Premier ministre, une émission spéciale sur TF1 début avril, avait réuni 8,5 millions de téléspectateurs (30,1% de part d'audience). Les allocutions du Président de la République depuis le début de la crise ont quant à elles battu tous les records d'audience pour une intervention télévisée (36,7 millions de téléspectateurs le 13 avril et 35,4 millions le 16 mars). sr/fpo/it TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
