<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 15:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rapprochement entre LCP et Public Sénat: le Sénat lance une mission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210135554.39n9zrg8.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau du Sénat a confié mercredi une mission d'analyse sur un éventuel rapprochement des chaînes parlementaires LCP-AN et Public Sénat à sa délégation à la communication, qui devra rendre un avis le 28 janvier, a annoncé la présidence du Sénat dans un communiqué. La délégation chargée de la communication et de La Chaîne parlementaire, présidée par Isabelle Debré (UMP), devra "analyser les possibilités de rapprochement et de mutualisation des moyens" entre les deux chaînes. Elle présentera son avis lors du bureau du 28 janvier, date à laquelle la procédure de désignation du futur président de Public Sénat sera lancée, précise le communiqué. Le mandat de l'actuel PDG, Gilles Leclerc, vient à échéance le 31 mai 2015. Au cours de la réunion, le président du Sénat Gérard Larcher (UMP) a rappelé que "le rapprochement des deux chaînes parlementaires, suggéré par le président de l'Assemblée nationale, relevait du domaine législatif". Claude Bartolone (PS) avait écrit en novembre à M. Larcher pour envisager un regroupement de LCP et de Public Sénat, à fin d'économies et pour une meilleure "visibilité". L'Assemblée et le Sénat ont créé en 1999 La Chaîne parlementaire, qui regroupe deux sociétés de programmes, LCP-Assemblée nationale et Public Sénat, qui se partagent le temps d'antenne sur un même canal désormais accessible via la télévision numérique terrestre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: "pas une contribution à un congrès du PS", selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210135506.mbm1razc.html</link>
   <description><![CDATA[La loi Macron n'est "pas une contribution à un congrès du PS", a lancé mercredi le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, excluant un recours au 49-3 car le texte obtiendra une majorité à gauche après des "évolutions" à l'Assemblée. Interrogé sur les critiques d'une partie des socialistes sur le volet travail dominical, notamment la charge de Martine Aubry, cet élu "hollandais" a riposté devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP) que "la loi Macron, ce n'est pas une contribution à un congrès du Parti socialiste, c'est une contribution à la réussite aujourd'hui du gouvernement". Tout en jugeant "pas médiocre" le débat sur la société de consommation, porté notamment par la maire de Lille mais aussi par l'aile gauche du PS, il s'est demandé s'il n'était pas plus pertinent "il y a 20 ou 30 ans". "Plus sûr" que cela soit encore "une question de société", il a considéré que les "vrais débats sur le travail du dimanche sont sur les questions sociale et territoriale". Et "si on pense qu'apporter des contreparties à des salariés qui n'en ont pas aujourd'hui est une régression, ce n'est pas une bonne entrée dans le débat", pour le président du groupe PS. "La tribune (de Martine Aubry) intervient avant un débat parlementaire qui va permettre de préciser certains éléments et de répondre à des craintes", a déclaré M. Le Roux, qui a souhaité "faire reculer les postures" au profit d'"un examen au fond". Convaincu qu'il n'y aura "aucune nécessité d'utiliser le 49-3", arme constitutionnelle pour faire passer un texte au Parlement, il a espéré "bâtir une majorité qui permette d'adopter le texte en première lecture fin janvier, après un débat long, peut-être difficile, sur un texte qui va évoluer", notamment grâce au travail de la commission spéciale à laquelle participeront 36 socialistes de "tous horizons". "Le 49-3 voudrait dire qu'il y a eu un mauvais travail commun" en amont, a-t-il insisté, après avoir rappelé que des députés PS travaillent depuis plusieurs mois sur des axes comme le travail dominical ou les professions réglementées. L'élu de Seine-Saint-Denis, que "le nombre 12 ne choque pas", a ainsi glissé que "les députés vont devoir fixer le nombre de dimanches" ouverts au travail dominical. "Pour rassurer" dans certains territoires, il a aussi plaidé pour "avoir très vite une carte de France" des zones concernées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les journalistes pourront bientôt accompagner les parlementaires lors des visites de prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210132749.0fm863xb.html</link>
   <description><![CDATA[Les journalistes pourront accompagner les parlementaires lors de leurs visites de lieux privatifs de liberté, comme les prisons, selon un amendement adopté mercredi par la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, en marge d'un texte sur la modernisation de la presse. L'amendement du groupe socialiste ouvre aux journalistes "le droit d'accompagner les parlementaires dans les établissements pénitentiaires, les zones d'attente et les centres de rétention". Depuis la loi du 15 juin 2000 renforçant la protection des victimes et la présomption d'innocence, les parlementaires sont autorisés à visiter à tout moment et de façon inopinée ces lieux privatifs de liberté. La proposition de loi sur la modernisation de la presse sera débattue en séance à l'Assemblée le 17 décembre, puis examinée au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS et écolos pour une loi sur le devoir de vigilance des entreprises début 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210132616.6hq7yamf.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes et écologistes se sont rassemblés mercredi devant l'Assemblée nationale pour défendre leur proposition de loi (PPL) sur le devoir de vigilance des entreprises envers leurs filiales, qu'ils souhaitent voir adoptée "au premier trimestre 2015". Dominique Potier (PS), l'un des auteurs de la PPL déposée en novembre 2013 avec les députés Philippe Noguès (PS) et Danielle Auroi (EELV), a fait part de sa "confiance forte (...) que la loi pourra être programmée au premier trimestre 2015". Cette PPL reconnaîtrait une forme de responsabilité des maisons-mères négligentes vis-à-vis des conséquences sociales ou environnementales des activités de leurs filiales et sous-traitants à l'étranger. MM. Potier et Noguès, ainsi que d'autres députés tels que Cécile Duflot (EELV) ou Noël Mamère (ex-EELV), étaient rassemblés devant le palais Bourbon où une "Déclaration universelle des droits des multinationales" a été déployée sur une grande bâche par l'ONG CCFD-Terre Solidaire pour dénoncer les violations des droits humains par les grandes entreprises. L'organisation a notamment rappelé l'effondrement en avril 2013 de l'immeuble du Rana Plaza au Bangladesh abritant des ateliers textiles, qui avait fait 1.129 morts et où des étiquettes d'entreprises françaises avaient été retrouvées dans les décombres. "En l'état actuel, le texte ne plaît pas" au gouvernement, a confié le député Philippe Noguès, notamment sur le principe de "l'inversion de la preuve" qui imposerait aux multinationales de démontrer qu'elles ont mis en oeuvre toutes les mesures de vigilance. "Ce point est essentiel, car il est très difficile pour les victimes d'apporter les preuves" que les entreprises n'ont pas respecté leurs engagements, a insisté Mathilde Dupré, chargé de campagne pour CCFD-Terre Solidaire. "C'est la condition pour qu'elles puissent accéder à la justice et être indemnisées. Sans ça, la loi aurait une portée très réduite", a-t-elle ajouté. L'autre point d'achoppement avec l'exécutif concerne les sanctions pénales prévues contre les sociétés négligentes, auxquelles s'oppose "le lobby du patronat", dénonce M. Noguès. Pour maintenir la pression sur l'exécutif, le groupe écologiste a profité de sa niche parlementaire annuelle pour inscrire le texte à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale le 29 janvier. En attendant, les députés porteurs du texte sont "en dialogue ouvert avec le gouvernement" a assuré M. Potier. "En aucun cas, la loi ne doit être édulcorée, nous ne voulons pas d'une loi low-cost", a-t-il prévenu, ajoutant être prêt à négocier sur la dimension pénale des sanctions et la taille des entreprises concernées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une plaque au nom de Pierre Mauroy à son banc à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210132545.5bf0jc99.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre socialiste Pierre Mauroy, mort en 2013, fait partie depuis mercredi des rares députés décédés dont le souvenir est perpétué à l'Assemblée par une plaque à son nom sur le banc qu'il occupait dans l'hémicycle. Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a rendu hommage au combat de Pierre Mauroy, maire de Lille de 1973 à 1981, pour la fondation d'un nouveau Parti socialiste en 1971. "Parti socialiste, quel nom, quel programme, aussi éternel que la mémoire de l'ancien maire de Lille!" s'est-il exclamé, sans évoquer explicitement la récente polémique, vite éteinte, lancée par Manuel Valls sur le nom du parti. Qualifiant le slogan du PS de l'époque, "changer la vie", "d'expression belle et épurée", il a souligné que, chef de gouvernement de François Mitterrand entre 1981 et 1984, Pierre Mauroy ne cherchait "pas la réforme pour la réforme". "Changer, oui, mais changer quoi? La réforme devait servir les gens qui produisent, qui travaillent et qui transmettent, pas les détenteurs de bons de rentes, de dettes ou de leçons de morale", a-t-il dit. Evoquant la référence aux "forces de l'esprit" de François Mitterrand, lors de ses derniers voeux présidentiels à la télévision en 1994, Claude Bartolone a conclu: "Si François Mitterrand était l'esprit du socialisme, Pierre Mauroy en était peut-être l'âme." Le président de l'Assemblée a dévoilé la plaque aux côtés du fils de l'ancien premier ministre, Fabien Mauroy, et du député socialiste du Nord Bernard Roman, qui occupe maintenant le siège de Pierre Mauroy, député de 1973 à 1992 (sauf durant son passage à Matignon) avant de siéger au Sénat jusqu'en 2011. Plusieurs personnalités ayant siégé dans le gouvernement de Pierre Mauroy, comme Robert Badinter, Pierre Joxe, Jean-Pierre Chevènement, Louis Mermaz, Anicet Le Pors ont assisté à la cérémonie, de même que l'ancien premier ministre Jean-Marc Ayrault et plusieurs députés, tels le chef de file des députés PS Bruno Le Roux ou l'ex-ministre François Lamy, proche de l'actuelle maire de Lille Martine Aubry. Outre 46 députés morts pour la France lors des deux guerres mondiales, les seuls parlementaires décédés à être ainsi célébrés sont deux présidents de la Vème République, Georges Pompidou et François Mitterrand, un chef de gouvernement de la IVème République, Pierre Mendès France, et deux Premiers ministres de la Vème, Michel Debré et Jacques Chaban-Delmas, qui présida en outre l'Assemblée pendant une quinzaine d'années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 14:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen et la torture: indignation en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210130707.8i50qn4w.html</link>
   <description><![CDATA[Le député radical de gauche Alain Tourret, applaudi à gauche, a qualifié mercredi en commission des Lois de "scandale absolu" les propos de Marine Le Pen sur la torture et a demandé à la ministre de la Justice d'engager des poursuites à son encontre. "C'est un retour sur les fondements mêmes de la République", a lancé M. Tourret, avocat de profession, à la fin d'une réunion sur un texte concernant la représentation des communes, a-t-on appris de source parlementaire. "C'est la première fois depuis la guerre d'Algérie" qu'un responsable politique s'exprime ainsi, a-t-il ajouté, estimant que "légitimer la torture" est "un scandale absolu". "Émotion et indignation en #ComLois #directAN après la légitimation de l'usage de la torture par Marine Le Pen", a aussi tweeté le député socialiste Erwann Binet. Dans un communiqué, M. Tourret a ensuite "demandé à Mme le garde des Sceaux d'engager toutes poursuites utiles dans les meilleurs délais". "Tous les Républicains doivent s'unir contre l'extrême droite qui mine les fondements même de la République", selon lui. La présidente du FN, Marine Le Pen, a récusé mercredi par un tweet avoir défendu le recours à la torture, pointant une "interprétation malveillante" de propos tenus plus tôt. Le matin, interrogée avec insistance sur le rapport américain détaillant les sévices infligés par la CIA à des suspects de terrorisme, elle n'avait pas condamné ces pratiques, tout en estimant qu'"il fallait arrêter de voir dans les Etats-Unis le symbole du bien absolu". Pour sa part, le député Rassemblement bleu marine (RBM) du Gard Gilbert Collard a défendu mercredi sur i-Télé l'utilisation de la torture comme "recours ultime" pour "sauver des vies".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 14:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) sur Le Pen: le retour de "la gégène de papa"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210124146.3mdpty84.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a vu mercredi dans les propos équivoques de Marine Le Pen sur le recours à la torture le retour de "la gégène de papa". "Elle a réagi avec ce qu'elle est. La gégène est dans les gènes des Le Pen. Pour elle, c'est très très normal", a déclaré M. Le Roux devant la presse, après des propos de la présidente du Front national semblant légitimer la torture dans certains cas. "Ce cri qu'elle a eu ce matin, disant qu'il y a des moments où il faut faire parler, c'était la gégène de papa qui revenait au premier plan", a insisté le président du groupe PS en référence à Jean-Marie Le Pen, accusé à plusieurs reprises de torture pendant la guerre d'Algérie, ce que l'ancien numéro un FN a toujours réfuté. "Quand on est dans un parti qui fonctionne sur la préférence familiale, il y a une politique qui se fait de façon génétique", a lancé cet élu de Seine-Saint-Denis en marge d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "On connaît les idées des Le Pen (...) Ils ne représentent en rien les valeurs de la République. Il suffit quelquefois d'un stimuli comme ce matin pour que la réalité de ce qu'est le FN revienne au premier plan", selon ce responsable socialiste. "Il y a eu une réaction sur laquelle elle essaie de revenir derrière parce qu'elle est dans un pays où il y a des lois, où il y a une démocratie qui fonctionne", a ajouté ce proche de François Hollande, alors que Mme Le Pen a ensuite affirmé qu'il est "très heureux" que la France n'ait pas recours à la torture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos de Marine Le Pen sur la torture: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210115718.tt9fu56y.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques aux propos de la présidente du Front National Marine Le Pen sur la torture : - Corinne Narassiguin, porte-parole du PS: "Alors qu'un rapport du Sénat américain détaille l'horreur absolue et l'inefficacité avérée de la torture dans l'Amérique post-11 septembre de George W Bush, Marine Le Pen choisit de justifier l'utilisation de la torture. Cette désinvolture à l'égard du respect des droits humains est choquante. Son rétropédalage par Tweet face aux réactions négatives ne fait que confirmer la légèreté avec laquelle elle aborde ce sujet (...) La présidente du FN s'appuie sur le scénario bien connu de la bombe à retardement, argument d'éthique à géométrie variable popularisé dans des séries télé comme "24 heures chrono". Mais Marine Le Pen, qui aspire aux plus hautes responsabilité de l'Etat, devrait savoir faire la différence entre la réalité et la fiction. Tous les experts du renseignement savent ce scénario improbable, et il est démontré que la torture ne produit pas d'informations fiables" (déclaration à l'AFP). - Collectif socialiste de la Gauche Forte: Avec ces "propos indignes", "Marine Le Pen inscrit son parti dans le sillage des provocations successives de Jean Marie Le Pen à ce sujet.(...) Loin de l'illusion de la dédiabolisation, le Front national demeure un parti d'extrême-droite qui instrumentalise les parts d'ombre de l'histoire de France et tente de réécrire la mémoire nationale. Avec cette déclaration, Marine Le Pen renoue avec les origines de son parti dont elle ne s'est jamais véritablement écartée. S'il s'insère dans le jeu démocratique et électoral, le Front national ne sera jamais un parti républicain" (communiqué). Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF: "Torture: le vrai visage de Marine Le Pen est celui de l'apologie du crime. (...) Devant la gravité de son propos, qui relève de l'apologie du crime, elle tente sans succès de faire machine arrière en pointant une +interprétation malveillante+. Mais elle a bel et bien parlé ainsi. Par le passé, Jean-Marie Le Pen avait évoqué avoir pratiqué des +interrogatoires poussés+. La dédiabolisation du FN et sa normalisation semblent ne pas résister aux actes de torture, d'Alger à Guantanamo (...) Marine Le Pen est percée à jour. Derrière ce faux masque de respectabilité patiemment construit se cache une ennemie de la démocratie, capable d'utiliser la même arme des terroristes qu'elle prétend combattre : la terreur" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés vont plancher sur une réforme de la prescription pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141210110020.i4bzkp2f.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, le radical de gauche Alain Tourret et l'UMP Georges Fenech, vont travailler sur une réforme des règles de la prescription pénale, a décidé mercredi la commission des Lois de l'Assemblée. Ils se sont vu confier une mission d'information en ce sens, dont les conclusions devraient être rendues avant l'été 2015. Ces deux parlementaires, avocat et magistrat de profession respectivement, avaient déjà oeuvré avec succès sur la révision des condamnations pénales, ce qui a donné lieu à une proposition de loi adoptée l'année dernière. L'idée d'une réforme générale des règles de la prescription a été soulevée fin novembre, lorsque l'hémicycle s'est divisé sur une proposition de loi UDI allongeant le délai de prescription des agressions sexuelles contre les mineurs de 20 à 30 ans pour les crimes, et de 10 à 20 ans pour les délits. Le texte a finalement été rejeté. "Le groupe PS a repoussé cette idée (...) parce qu'elle était constitutionnellement douteuse. A ce jour, la prescription de trente ans ne s'applique en effet qu'aux seuls crimes de guerre, impliquant meurtres ou viols en série. Nous avons donc dit notre préférence pour un travail de révision d'ensemble. Il portera tant sur le point de départ des délais de prescription que sur leur durée et leur adaptation à l'échelle des peines", a expliqué récemment le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas, sur son blog.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 12:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 35 heures ont été efficaces contre le chômage, selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209193139.jl5uqv4p.html</link>
   <description><![CDATA[Le passage aux 35 heures a été "la politique la plus efficace et la moins coûteuse qui ait été conduite depuis les années 1970", selon un rapport, approuvé mardi, de la députée socialiste Barbara Romagnan, qui plaide pour de nouvelles mesures de réduction du temps de travail. Ce rapport, consulté par l'AFP, a été approuvé à la mi-journée par 12 voix contre 4. Il conclut les travaux de la commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail", constituée en juin sur proposition des députés UDI. La durée légale du travail est passée de 39 à 35 heures après les lois Aubry de 1998 et 2000. Le sujet a récemment refait polémique, quand le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a plaidé pour plus de souplesse. "Les lois Aubry (...) ont créé 350.000 emplois et ainsi contribué à réduire le chômage", selon le rapport, qui cite une évaluation de l'Insee. Elles ont "permis qu'entre 1998 et 2001, l'économie française crée plus d'emplois que jamais auparavant dans son histoire, et plus d'emplois par point de croissance annuelle que dans les périodes précédentes et suivantes", insiste la députée. Par ailleurs, les lois Aubry "ont coûté, par an, 2 milliards d'euros aux entreprises et 2,5 milliards d'euros aux administrations publiques, soit un peu plus de 12.800 euros par emploi créé", évalue le rapport. Les 35 heures apparaissent ainsi, pour l'auteure, "moins coûteuses pour les finances publiques" que "d'autres politiques publiques mises en oeuvre pour stimuler l'emploi" et "notamment celles qui reposent sur des baisses de cotisations sociales sans conditions". Selon le rapport de Barbara Romagnan, les 35 heures ont aussi favorisé l'égalité hommes-femmes, notamment en réduisant "le nombre de contrats à temps partiels" qui touchent surtout les femmes. En donnant plus de temps libre aux pères, elles ont "permis un rééquilibrage, limité mais réel, des tâches ménagères au sein des familles" et "encouragé un meilleur partage des responsabilités familiales". La députée PS du Doubs concède toutefois "certains effets négatifs" des 35 heures, comme "l'intensification du travail, repérée dans plusieurs secteurs", des "fortes tensions dans la fonction publique hospitalière" et des "difficultés" dans les entreprises de moins de 20 salariés. Les "salariés à temps partiel subi" et les "salariés les moins qualifiés" sont parmi les principaux "oubliés" des 35 heures, selon Mme Romagnan. Mais "fondamentalement, les 35 heures n'ont fait qu'accentuer des travers qui existaient préalablement dans des secteurs où le temps de travail était déjà très partiel et flexible", affirme-t-elle à l'AFP. Pour la députée "frondeuse", la réduction du temps de travail reste "une solution" face à la crise actuelle. "Il faut envisager la poursuite de la tendance historique de réduction du temps de travail", écrit-elle. Mais selon elle, il ne faut plus penser ce type de mesures sur une base quotidienne ou hebdomadaire, comme pour les lois Aubry. Plutôt que les 32 heures, la députée défend "une espèce de compte épargne temps dans lequel on puisse mettre des jours pour les utiliser à d'autres moments de sa vie". De son côté, le président UDI de la commission d'enquête, Thierry Benoit, qui a voté contre le rapport, a estimé dans un communiqué que "celui-ci se born(ait) à une défense partisane de la durée légale du travail à 35 heures, ne proposant aucune perspective nouvelle sinon une nouvelle réduction du temps de travail".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve: 63.000 demandes d'asile en 2014, la France pas "une forteresse assiégée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209173144.0ou7ll8s.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a indiqué mardi à l'Assemblée nationale que le nombre de demandes d'asile devrait atteindre 63.000 pour l'année 2014, soit une baisse de près de 5%, en appelant à cesser de voir la France "comme une forteresse assiégée". "En France le nombre de demandeurs d'asile a presque doublé entre 2007 et 2013. Selon les données collectées par l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra), 58.000 demandes ont été déposées au cours des onze premiers mois de l'année 2014 - il devrait donc y en avoir environ 63.000 au terme de cette année", a déclaré le ministre à l'ouverture des débats sur le projet de loi de réforme de l'asile dans l'hémicycle. En 2013 le nombre de demandes s'était établi à 66.000. Environ les trois quarts des demandes sont rejetées. "La France est loin de ployer sous le poids des demandes, comme on l'entend trop souvent par le truchement d'un certain nombre de démagogues patentés. Je rappelle que l'Allemagne accueillera en 2014 presque trois fois plus de demandeurs que nous. La Suède en accueillera plus de 80.000 alors que sa population est six fois inférieure à celle de la France", a poursuivi M. Cazeneuve à l'adresse de la droite et de l'extrême droite. "Cessons de nous concevoir comme une forteresse assiégée", a-t-il lancé. "Il y a ceux qui analysent et proposent des réformes et il y a ceux qui ne les ont pas faites et qui, se prévalant de leurs propres manquements, n'hésitent pas à fustiger un système qu'ils disent à la dérive", a-t-il aussi taclé. Le projet de loi vise à "réduire à neuf mois en moyenne la durée totale de l'examen d'une demande", contre deux ans actuellement, à "améliorer l'accueil et l'hébergement des demandeurs" et à "renforcer (leurs) droits". Le ministre a salué les travaux de la commission des Lois sur le texte mais a mentionné "des difficultés" sur certaines modifications apportées dont celle accordant un droit à la formation professionnelle au bout de neuf mois. Dans les couloirs de l'Assemblée, M. Cazeneuve a rappelé l'examen prochain d'un projet de loi sur l'immigration.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les services à la personne doivent mieux accompagner les personnes dépendantes (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209173129.csrr1eul.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés préconisent, dans un rapport sur les services à la personne présenté mardi, de réorienter vers ceux "qui en ont le plus besoin" les aides fiscales accordées pour l'emploi d'un salarié à domicile. Les députées Martine Pinville (PS) et Bérengère Poletti (UMP) soulignent la nécessité d'anticiper l'accroissement du nombre des personnes âgées dépendantes (2,3 millions de personnes seraient dépendantes à l'horizon 2060, contre 1,1 million en 2010) et de réformer les services à la personne en combinant "soutien à l'emploi" et "accompagnement des personnes fragiles". Les deux élues proposent de cibler certaines aides, en repoussant par exemple l'âge permettant d'être exonéré des cotisations patronales sur les emplois à domicile, de 70 à 80 ans, lorsque commence la grande dépendance, soulignent-elles. Cette mesure permettrait en prime environ 80 millions d'euros d'économies. Mais elles proposent d'étendre cette exonération aux personnes en perte d'autonomie ayant seulement besoin d'une aide ponctuelle pour la toilette, la préparation des repas et le ménage. Entre les niches sociales et fiscales, les services à la personne représentent un poids de 6,5 milliards d'euros pour les finances publiques, soit un coût brut qui a plus que doublé depuis 2003, selon la Cour des comptes qui a aidé à l'évaluation de la politique de développement des services à la personne. Les allègements de cotisations sociales (2,1 milliards d'euros en 2014) représentent 46 % des niches sociales non compensées par l'État aux caisses de sécurité sociale, rappellent-elles. Or, ces niches n'ont pas généré le nombre d'embauches escompté. Le secteur répertorie 23 activités qui vont des services aux personnes handicapées et dépendantes, à ceux dédiés à la petite enfance en passant par les services dit de confort (cours à domicile, petits travaux de jardinage, assistance informatique, etc). Contre les effets d'aubaine, Mme Pinville préconise de réserver aux personnes dépendantes les aides publiques liées aux services "de confort" qui peuvent être "superflus pour les plus jeunes" mais "être un facteur déterminant dans la lutte contre l'isolement" de personnes âgées ou en situation de handicap. Mme Poletti appelle toutefois à réexaminer avec "la plus grande prudence" cette liste d'activités, car "la logique de ciblage sur les publics" pourrait avoir des effets indésirables sur le recours au travail non déclaré et donc sur l'emploi". En 2013, 3,8 millions de contribuables ont déclaré des dépenses de services à la personne, contre 2,6 millions en 2005, soit plus d'un foyer fiscal sur dix. Plus d'un tiers de ces foyers bénéficient d'une réduction d'impôt, 40 % bénéficient d'un crédit d'impôt. Mme Pinville propose également d'élargir le bénéfice du crédit d'impôt à tous les bénéficiaires de l'Allocation pour l'autonomie (APA). Cette mesure pourrait être financée par l'abaissement de 12.000 à 7.000 euros du plafond de la réduction d'impôt pour l'emploi d'une personne à domicile (hors garde d'enfants de moins de 3 ans). Parce que les emplois de l'aide à domicile restent "peu attractifs", les deux rapporteures préconisent en outre d'améliorer l'accès à la formation professionnelle et de refondre le système des qualifications. Elles souhaitent aussi "une politique structurée de prévention de la pénibilité" dans ce secteur ainsi qu'une "démarche de gestion prévisionnelle des emplois et des compétences" à l'échelle locale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le redécoupage des régions pour l'avant-dernière fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209171137.0154fh82.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi pour l'avant-dernière fois le nouveau découpage des 13 futures régions qui fera l'objet d'une dernière navette au Sénat et d'un ultime vote à l'Assemblée le 17 décembre. Les députés ont adopté le texte par 270 voix pour, 242 contre et 30 abstentions. Le Front de gauche, les écologistes, l'UMP et l'UDI ont voté très majoritairement contre, les radicaux de gauche se sont divisés alors que les socialistes ont voté nettement pour (255 pour, 11 contre et 11 abstentions). "Cela prouve qu'il y a une place pour la réforme des territoires, une possibilité de réussir sur un texte sur lequel il y avait au moment où il a été présenté beaucoup d'interrogations", s'est félicité devant la presse le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve après le vote, légèrement moins serré qu'en seconde lecture fin novembre. Le projet de loi crée 13 grandes régions métropolitaines pour peser au niveau européen, selon le gouvernement, au lieu des 22 actuelles alors que le Sénat en proposait 15. Il fusionne l'Alsace avec la Lorraine et Champagne-Ardenne, le Nord-Pas-de-Calais avec la Picardie, et Midi-Pyrénées avec Languedoc-Roussillon, trois fusions contestées. Les autres regroupements ont été moins polémiques: Poitou-Charentes avec Limousin et Aquitaine, les deux Normandie, Bourgogne et Franche-Comté, Rhône-Alpes avec Auvergne. En Alsace particulièrement, cette réforme ne passe toujours pas avec des manifestations chaque week-end rassemblant entre 1.000 et 4.000 personnes. Mais les députés UMP alsaciens n'auront pas réussi à faire bouger la carte en dépit de leurs protestations véhémentes et répétées. Seule consolation: Strasbourg a déjà été désignée comme le siège de la future préfecture de région alors que pour les autres régions le "chef-lieu" sera désigné par décret après avis de l'assemblée de la nouvelle région. Le texte modifie aussi le mécanisme pour permettre à un département de changer de région en abrogeant la condition du référendum local. Cette possibilité de rattachement sera ouverte une fois la nouvelle carte en vigueur en 2016. Mais elle devra obtenir l'accord de chacun des deux conseils régionaux concernés, ainsi que du département à une majorité des trois cinquièmes. Pour l'ensemble des députés bretons qui rêvent, quels que soient les bancs, d'une "réunification de la Bretagne à cinq départements" en y incluant la Loire-Atlantique, actuellement au sein des Pays-de-la-Loire, cette majorité de 60% équivaut à un "verrou législatif". Mais, en dépit de nombreux amendements, ils ont échoué à ramener le seuil de ce "droit d'option" à 50% au grand dam des écologistes qui ont dénoncé "l'approche jacobine" de cette réforme. Le texte repousse par ailleurs les élections régionales de mars à décembre 2015, les départementales restant fixées en mars. Après ce texte, les députés s'attaqueront à l'autre volet de la réforme territoriale, qui doit redéfinir les compétences des collectivités en consacrant les régions comme chefs de file du développement économique tandis que les départements garderaient l'action sociale. Ce dernier texte sera d'abord examiné au Sénat la semaine prochaine]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de budget rectificatif 2014 par 298 voix contre 238</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209164229.3wjntkmp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le projet de budget rectificatif 2014 par 298 voix contre 238, une majorité supérieure aux précédents textes budgétaires grâce aux suffrages des "frondeurs" socialistes. Soutenu par les socialistes et la quasi totalité du groupe à dominante radicale de gauche, ce texte porteur d'ouvertures de crédits ministériels compensées par des annulations mais aussi de nouvelles taxes comme sur certaines résidences secondaires, a été rejeté par le Front de Gauche mais aussi l'UMP et l'UDI. Les écologistes se sont majoritairement abstenus, mais quatre ont voté pour et deux contre ce projet de loi de finance rectificative visant à contenir le déficit public à 4,4% du PIB cette année, après 4,1% en 2013. Pour donner des gages à la Commission européenne de la volonté de réduire le déficit malgré un délai plus long que prévu initialement, le gouvernement a fait en sorte de conjuguer économies et taxes pour compenser de moindres rentrées fiscales et le dérapage de certaines dépenses, militaires ou sociales. Outre la fin de la prime pour l'emploi en vue de son remplacement par un nouveau dispositif, le texte prévoit une exonération fiscale pour les organisateurs d'événements sportifs internationaux, que les députés de gauche ont fait limiter à ceux attribués à la France avant fin 2017, donc l'Euro-2016 de foot mais aussi éventuellement les JO de 2024. Entre autres mesures hétéroclites, il comporte une réforme de la fiscalité du tabac en vertu de laquelle le prix des cigarettes ne devrait pas augmenter l'an prochain ou permet le financement du passe Navigo unique en Ile-de-France, promesse de la majorité régionale PS-EELV.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 35 heures ont été efficaces contre le chômage, selon l'auteur d'un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141209163451.o5xymwny.html</link>
   <description><![CDATA[Les 35 heures ont été "efficaces" contre le chômage et "moins coûteuses" que les autres politiques de l'emploi, a estimé mardi la députée socialiste Barbara Romagnan, auteur d'un rapport sur le sujet, qui plaide pour de nouvelles mesures de réduction du temps de travail. Son rapport, qui conclut les travaux de la commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail", a été approuvé à la mi-journée par 12 voix contre 4, a-t-elle indiqué. Il sera rendu public la semaine prochaine. "Entre 1997 et 2002, on a connu la période pendant laquelle le chômage a le plus baissé", de 10,8% à 7,8%, souligne la rapporteur", interrogée par l'AFP. "Pendant ces cinq années, insiste-t-elle, il y a eu 2 millions de créations d'emploi. C'est la période où le nombre d'emplois par point de croissance est la plus forte de toute l'histoire." Ces bons chiffres coïncidaient avec une période de croissance que la France n'a plus connue depuis. Mais "on ne peut pas attribuer ces bons chiffres à la seule croissance", estime Mme Romagnan, qui cite un chiffrage de l'Insee évaluant à 350.000 les créations d'emploi liées aux 35 heures. La durée légale du travail est passée de 39 à 35 heures après les lois Aubry de 1998 et 2000. Sujet récurrent, elle a refait polémique récemment, quand le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a plaidé pour plus de souplesse. Selon Barbara Romagnan, les 35 heures ont été la "moins coûteuse" des politiques en faveur de l'emploi: "2,5 milliards d'euros pour l'administration et 2 milliards d'euros pour les entreprises, soit 12.800 euros par emploi créé". "Moins cher que les exonérations de cotisations sociales sans conditions", souligne la députée socialiste "frondeuse". Par ailleurs, la mesure a également "favorisé l'égalité hommes-femmes", estime-elle, "en permettant aux pères de jeunes enfants de leur consacrer plus de temps" et "en freinant la progression du temps partiel, qui touche surtout les femmes". La députée concède toutefois que "certains salariés n'ont pas bénéficié des 35 heures". Parmi les "oubliés" des 35 heures: les "salariés des entreprises de moins de 20 salariés", les "cadres au forfait-jours", ou encore les "employés des hôpitaux". Parmi eux, beaucoup ont vu leurs conditions de travail "s'intensifier". "Les femmes à temps partiel et les femmes peu qualifiées sans d'enfants ont été les plus touchées", déplore Barbara Romagnan. Mais "fondamentalement, les 35 heures n'ont fait qu'accentuer des travers qui existaient préalablement dans des secteurs où le temps de travail était déjà très partiel et flexible", affirme-t-elle. Pour la députée, la réduction du temps de travail reste "une solution" face à la crise actuelle. Mais selon elle, il ne faut plus penser ce type de mesures sur un base quotidienne ou hebdomadaire, comme pour les 35 heures. "Je ne défend pas les 32 heures, assure-t-elle. Je défends plutôt une espèce de compte épargne temps dans lequel on puisse mettre des jours pour les utiliser à d'autres moments de sa vie."]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
