<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 08:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Présidence des députés LREM: les six candidats dans la course</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200906060012.bfahngr3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM sont appelés mercredi et jeudi à départager six candidats pour la présidence du groupe à l'Assemblée nationale, après la démission en juillet de leur patron Gilles Le Gendre. Parmi eux, deux anciens ministres et deux femmes. - Christophe Castaner, l'atout sécurité Agé de 54 ans, l'ex-ministre de l'Intérieur, débarqué du gouvernement en juillet, a fait figure de favori naturel. Ce fidèle du chef de l'Etat avance avec l'étiquette de candidat de l'exécutif. "Il affiche un profil rassembleur", selon un député. Sa campagne se veut discrète mais il "ratisse" méthodiquement, assure son entourage. Lui affirme vouloir promouvoir un "groupe pleinement politique, qui pèse sur le cours des décisions et travaille étroitement avec l'exécutif". Avec en ligne de mire 2022. Il propose un ticket avec Marie Lebec (Yvelines), qui était la première vice-présidente de Gilles Le Gendre. Député socialiste des Alpes-de-Haute-Provence sous la précédente mandature, Christophe Castaner n'a cependant jamais siégé au groupe LREM. Dès 2017, il cumule les fonctions de secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, et porte-parole du gouvernement, avant de prendre la tête du parti LREM en novembre 2017 puis de rejoindre la place Beauvau en octobre 2018. Il doit affronter la crise des "gilets jaunes" et les critiques sur sa gestion controversée de l'ordre public. - Aurore Bergé, en mode combat L'élue des Yvelines, 33 ans, est créditée en interne d'une campagne dynamique voire "offensive". Critique à l'égard du président sortant Gilles Le Gendre, cette ancienne juppéiste, réputée proche de l'ex-Premier ministre Edouard Philippe, sait jouer sur les aspirations et récriminations de ses pairs: "nous méritons de la transparence dans les attributions et la valorisation du travail fait." Sa réputation "clivante", son parcours d'ex-militante ancrée à droite sont ses limites dans un groupe qui penche au centre-gauche. Mais la députée, qui s'est bâtie une notoriété médiatique et espérait hériter de l'Audiovoisuel dans le gouvernement Castex, peut aussi compter sur le désir de féminisation de la fonction. - François de Rugy, le retour des ambitions Le député de Loire-Atlantique, passé auparavant par EELV, a débuté la mandature dans le costume de président de l'Assemblée, avant de décrocher le ministère de la Transition écologique et solidaire en septembre 2018. Il est cependant rattrapé par une polémique sur l'organisation de dîners alors qu'il occupait l'hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée. En juillet 2019, il est contraint à la démission. Parti le premier, dès la mi-juillet - moins de 24 heures, après l'annonce de démission de Gilles Le Gendre - dans la course à la présidence, le score de M. de Rugy, 46 ans, est l'une des inconnues du scrutin. - Coralie Dubost, l'outsider Cette juriste de 37 ans, députée de l'Hérault, est vice-présidente de la commission des Lois et a été vice-présidente du groupe LREM au début du quinquennat. Elle s'est affirmée comme co-rapporteure des projets de loi Pacte sur les entreprises et surtout Bioéthique dernièrement. Mme Dubost appelle les députés LREM "à repasser en mode projet" et à "s'écouter pour construire du consensus" dans un travail partenarial avec le gouvernement. "Dubost a fait un vrai travail sur l'organisation du groupe", salue une collègue. Des sources parlementaires estiment qu'elle pourrait constituer une solide réserve de voix pour Christophe Castaner au second tour. - Patrice Anato Né à Lomé (Togo), il y a 44 ans, ce consultant a rejoint En Marche en 2016 avant d'être élu député de Seine-Saint-Denis en juin 2017. Ce membre de la commission des Affaires économiques plaide pour "une nouvelle gouvernance du groupe" et propose notamment la création d'une vice-présidence aux territoires. - Rémy Rebeyrotte Le député de Saône-et-Loire, maire d'Autun pendant 16 années, a quitté le Parti socialiste en 2012. En 2017, sous l'investiture de LREM, cet ex-professeur d'économie fait son entrée au Palais Bourbon. A 54 ans, il est notamment membre de la commission des Lois et secrétaire au bureau de l'Assemblée. En septembre 2018, il s'était déjà porté candidat à la présidence du groupe.]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM se choisissent un nouveau président, scrutin incertain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200906060011.3twvthv2.html</link>
   <description><![CDATA[Qui pour prendre la tête des députés LREM jusqu'au bout du quinquennat et redonner de l'impulsion? Six candidats sont en lice, dont l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, défié notamment par Aurore Bergé, pour ce scrutin interne en milieu de semaine qui pourrait réserver des surprises. L'ancien ministre de la Transition écologique François de Rugy est également sur les rangs, parti le premier mi-juillet dès l'annonce du départ de Gilles Le Gendre. Ce dernier, fragilisé, s'est incliné face au besoin de "sang neuf" pour le "nouveau chemin" tracé par Emmanuel Macron. Après une série de défections, le groupe ne compte plus que 279 membres à l'Assemblée nationale. Et la main tendue cet été de Patrick Mignola, patron des députés MoDem, à des marcheurs susceptibles de rejoindre son groupe, pourtant allié de la majorité, fait peser une nouvelle menace. Même si le poste de président du groupe majoritaire, qui requiert à la fois autorité et proximité avec les troupes, est réputé "le pire de la Ve République", il aiguise les appétits. Coralie Dubost, Patrice Anato et Rémy Rebeyrotte se présentent également aux suffrages. Après un "débat" mardi prochain entre les six prétendants, le premier tour aura lieu mercredi après-midi, le second jeudi matin, par voie électronique, pour une proclamation à la mi-journée, au coup d'envoi des journées parlementaires LREM près d'Amiens. Ces journées, autour des priorités de la rentrée notamment, seront closes vendredi par Jean Castex. Le scrutin s'annonce ouvert, même si Christophe Castaner, un proche d'Emmanuel Macron, est souvent cité comme favori. Fraîchement de retour au Palais Bourbon, l'ex-ministre dit vouloir redonner au groupe LREM "le sentiment de fierté collective qui a accompagné la campagne d'Emmanuel Macron en 2017". La situation du groupe "aujourd'hui n'est pas idéale, Elle est compliquée, elle est tendue, elle est grave", dit-il dimanche dans le JDD. "Grâce à mon expérience, je me ferai plus facilement entendre du Premier ministre ou des ministres", promet-il. Il est bien connu des députés, dont il a su se faire apprécier place Beauvau. Moins lorsqu'il était numéro un du parti au début du quinquennat: "il nous a coupés du mouvement", estime une députée. - "Non-dits" - Des détracteurs soulignent aussi que la présidence des députés "marcheurs" apparaît comme un "lot de consolation" après son départ du gouvernement. Le fait qu'il fasse figure de candidat officiel est à la fois sa force et sa faiblesse, pour des parlementaires qui en ont "marre de se faire imposer des noms". Mais cet ancien socialiste pourrait être un "bon compromis": il n'est pas loin du "barycentre du groupe", d'après un responsable de la majorité, qui observe cependant que cette campagne ne se fait pas "sur une ligne politique", beaucoup relevant de "l'humain". Aurore Bergé, ex-LR, mène une campagne "très offensive", selon plusieurs sources parlementaires: "elle est une machine de guerre et sait faire mouche", dit l'un d'eux. Mais certains la perçoivent comme "orageuse, conflictuelle" et prédisent des départs si elle est élue. Les macronistes "cherchent la femme", observe-t-on au sein du groupe. A cet égard, Coralie Dubost, qui a appelé chacun des députés, devrait rafler des voix à Aurore Bergé. Quant à François de Rugy, qui a été président de l'Assemblée avant de devenir ministre, il s'affiche en "rassembleur" et juge que "l'eau a coulé sous les ponts" depuis sa démission du gouvernement après des révélations sur son train de vie. "Chacun des candidats a ses non-dits: le homard pour Rugy; Véran pour Dubost (elle est la compagne du ministre de la Santé, ndlr); Bergé est de droite; +Casta+ est le copain du président", relève un ténor. Lors du même vote, les "marcheurs" vont choisir de nouveaux présidents pour les commissions du Développement durable et des Affaires sociales de l'Assemblée, après les départs de Barbara Pompili et Brigitte Bourguignon pour le gouvernement - des votes également très disputés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>51 migrants irakiens raccompagnés à Erbil lors d'une opération franco-allemande inédite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200903093105.n5d0uwh0.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante et un migrants irakiens qui vivaient en France et en Allemagne ont été raccompagnés à leur demande jeudi à Erbil, capitale du Kurdistan irakien, à l'occasion de la "première" opération conjointe européenne du genre, ont annoncé à l'AFP les autorités françaises. Ces ressortissants irakiens, essentiellement des Kurdes, ont bénéficié en France comme en Allemagne du programme d'aide au retour volontaire, qui consiste pour un étranger à rentrer dans son pays contre une somme d'argent. "Cette opération franco-allemande est une première et un exemple de bonne coopération entre pays européens" sur les questions migratoires, s'est félicité Didier Leschi, patron de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII), soulignant que le vol Paris-Munich-Erbil a été financé par Frontex, l'agence de surveillance des frontières extérieures de l'Union européenne. Dans le détail, 15 Irakiens qui avaient été déboutés de leur demande d'asile et qui vivaient dans le nord de la France ont embarqué mercredi après-midi sur ce vol, après avoir subi un test Covid qui s'est révélé négatif, contre une somme de 1.800 euros chacun, à laquelle s'ajoutera un montant de 3.000 euros une fois sur place au titre de "l'aide à l'insertion", explique Didier Leschi. A Munich, 36 de leurs compatriotes ont embarqué à leur tour dans cet avion dans lequel ils ont été escortés par des fonctionnaires français et allemands. Ils devaient être 75 (soit 90 au total avec les Irakiens de France) mais plusieurs personnes infectées par le coronavirus n'ont pas pu monter à bord. Le groupe a d'abord atterri jeudi à Bagdad, la capitale irakienne, avant de poursuivre leur vol jusqu'à Erbil, dans le nord du pays. L'initiative de cette opération conjointe, "qui en appelle d'autres" selon le directeur de l'OFII, a été prise par Berlin, explique-t-il. En France, "il y a une demande" pour les retours volontaires, "accélérée par la crise du Covid", qui a rajouté de la tension notamment sur le marché de l'emploi, assure Didier Leschi. Mais les difficultés de circulation et la chute des vols depuis le début de la crise sanitaire ont surtout freiné la possibilité d'effectuer ces retours: "Il y a même des demandes de retour que je n'arrive pas à satisfaire, émanant surtout des ressortissants algériens et marocains, car leurs pays ne veulent pas les reprendre, justement en raison du Covid", ajoute-t-il. En 2019, la France a réalisé quelque 8.500 retours volontaires, contre 2.300 depuis début 2020 avec cette formule plébiscitée par le gouvernement car beaucoup moins onéreuse qu'un éloignement contraint. Selon un rapport parlementaire de 2018, le départ "forcé" revient en moyenne à 14.000 euros, contre 2.500 à 4.000 euros pour le "retour aidé".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés présentent leurs propositions pour l'indépendance de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200902191120.ew317fnj.html</link>
   <description><![CDATA[Statut des magistrats du parquet, durée des enquêtes préliminaires, encadrement de la pratique des "fadettes"... Les députés de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice ont adopté mercredi un rapport d'une quarantaine de propositions visant à lever "les obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire". Ce rapport que l'AFP a pu consulter doit être publié dans quelques jours. C'est désormais à l'exécutif de suivre ou non ses recommandations. Fruit des travaux de la commission d'enquête parlementaire présidée par le député de la France insoumise Ugo Bernalicis et dont le rapporteur est le député LREM Didier Paris, le rapport suggère d'abord une révision constitutionnelle sur l'indépendance du parquet. Cette proposition devrait trouver oreille attentive auprès du garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, qui en a fait l'une des ses priorités. Promesse de François Hollande puis d'Emmanuel Macron, mais toujours repoussée, la réforme prévoit que les procureurs soient nommés, comme les juges, sur "avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), un organe indépendant. C'est déjà le cas dans la pratique depuis 2012. Mais en théorie, l'exécutif peut passer outre l'avis du CSM, ce qui alimente des soupçons d'instrumentalisation politique des poursuites. - "Urgence" - Parallèlement, dans une tribune au journal Le Monde François Molins, procureur général près la Cour de cassation, et Jean-Louis Nadal, procureur général honoraire près la Cour de cassation, ont estimé qu'il était "urgent de garantir l'indépendance statutaire des magistrats du parquet" pour affranchir la justice du soupçon de dépendance vis-à-vis du pouvoir. L'ambition du garde des Sceaux pour revoir le statut du ministère public est "insuffisante", selon eux. Ils recommandent de confier "à la formation parquet du CSM le pouvoir de proposer la nomination des procureurs généraux, des procureurs de la République et des membres du parquet général de la Cour de cassation". Lancée par le groupe parlementaire La France insoumise, à la suite du procès en septembre 2019 de Jean-Luc Mélenchon pour "rébellion" et "provocation", l'enquête parlementaire insiste elle sur la nécessité de renforcer les garanties d'indépendance et d'impartialité de la justice. Certaines propositions suggèrent de renforcer le rôle du CSM et de profiter d'une révision de la Constitution pour y inscrire la possibilité pour tout magistrat de saisir l'institution "s'il estime que son indépendance ou son impartialité est mise en cause". Le rapport propose aussi que le CSM puisse "se saisir d'office de toute question relative à l'indépendance de l'autorité judiciaire". Actuellement, le CSM ne peut être saisi d'une demande d'avis sur les questions d'indépendance de la justice que par le chef de l'État ou le ministre de la Justice. Les justiciables peuvent également saisir le CSM mais, dans les faits, cette procédure a peu de chance d'aboutir. - "Fadettes" - Le rapport souhaite également "que les demandes d'information émanant du garde des Sceaux ou de son cabinet soient motivées", pour prévenir tout conflit d'intérêts. Ces "remontées d'informations" sont de nouveau critiquées depuis que l'ex-cheffe du parquet national financier (PNF) Eliane Houlette a expliqué en juin devant la commission d'enquête avoir subi des "pressions" de sa hiérarchie dans l'affaire Fillon. Concernant la durée des enquêtes préliminaires dirigées par les parquets, sujet sensible et cher à Eric Dupond-Moretti, le rapport propose de rendre nécessaire l'autorisation d'un juge pour les poursuivre "au-delà d'un certain délai". Les députés souhaitent également "un cadre procédural spécifique" sur l'épineuse question des "fadettes", ces relevés téléphoniques demandés aux opérateurs, à l'instar "des interceptions téléphoniques et électroniques". Ces deux propositions font écho à une enquête polémique du PNF, qui a conduit les policiers à éplucher les "fadettes" de plusieurs dizaines d'avocats - dont celles d'Éric Dupond-Moretti dans ses fonctions antérieures - et de magistrats. En marge de ce rapport parlementaire, M. Bernalicis a saisi la justice mercredi pour dénoncer des "faux témoignages et "parjures" de sept haut responsables auditionnés par sa commission, dont le procureur de Paris Rémy Heitz ou le préfet de police Didier Lallement. Le député LFI les accuse de déclarations "mensongères", concernant notamment la gestion du mouvement des "gilets jaunes" ou l'affaire Fillon. aje-rfo/jt/mm CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indépendance de la justice: Bernalicis (LFI) accuse des hauts responsables de "parjure"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200902175222.mj13u6hd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI Ugo Bernalicis, président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice, accuse sept hauts responsables - procureurs, préfet, directeur de la police nationale - de "faux témoignages" et "parjures" devant les parlementaires. La commission d'enquête a adopté mercredi un rapport contenant une quarantaine de propositions visant à lever "les obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire". Ce même jour, son président a révélé avoir saisi le procureur de la République de Paris pour une série de déclarations "mensongères" sous serment. Est visé en premier lieu le procureur lui-même, Rémy Heitz. Dans un des courriers de M. Bernalicis à la justice, que l'AFP a pu consulter, le député pointe une note interne sur le sort de "gilets jaunes" interpellés, alors que M. Heitz a assuré n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Le préfet de police de Paris Didier Lallement est lui accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Éliane Houlette, ancienne procureure du Parquet national financier, M. Bernalicis met en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. "Des mensonges ont été délibérément prononcés", en déduit le député du Nord. L'ancien président du tribunal de Paris Jean-Michel Hayat est aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Tournaire dans le même dossier Fillon. Le directeur général de la police nationale Frédéric Veaux a lui affirmé n'avoir subi "aucune pression" dans sa carrière, or M. Bernalicis lui oppose dans un autre courrier une conversation qu'il a eue avec Bernard Squarcini, l'ex-patron du Renseignement intérieur. Est visé enfin Jean-Michel Prêtre, ancien procureur de Nice muté d'office pour sa gestion du dossier d'une militante blessée lors d'une manifestation de "gilets jaunes". Le faux témoignage est passible de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende. Interrogé par l'AFP, le parquet de Paris n'a pas souhaité faire de commentaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés adoptent un rapport sur l'indépendance du pouvoir judiciaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200902114335.7ogymz77.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'indépendance du pouvoir judiciaire a approuvé mercredi un rapport prévoyant notamment une révision constitutionnelle sur l'indépendance du parquet. Ce rapport que l'AFP a pu consulter doit être publié dans quelques jours. C'est désormais à l'exécutif de suivre ou non ses recommandations. Le rapport de la commission d'enquête sur "les obstacles à l'indépendance du pouvoir judiciaire", présidée par le député de la France insoumise Ugo Bernalicis et dont le rapporteur est le député LREM Didier Paris, compte au total une quarantaine de propositions. Parmi ses points forts figurent la proposition, promesse de François Hollande puis d'Emmanuel Macron mais repoussée sine die, de nommer les procureurs, comme les juges, sur "avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), un organe indépendant. C'est déjà le cas dans la pratique depuis 2012. Mais en théorie, l'exécutif peut passer outre l'avis du CSM, ce qui alimente quotidiennement des soupçons d'instrumentalisation politique des poursuites. Dans une tribune publiée dans le Monde daté de jeudi, François Molins, procureur général près la Cour de cassation, et Jean-Louis Nadal, procureur général honoraire près la Cour de cassation, ont estimé en écho qu'il était "urgent de garantir l'indépendance statutaire des magistrats du parquet". Sans proposer leur suppression, demandée par le Syndicat de la magistrature ou FO-Magistrats, le rapport souhaite également "que les demandes d'information émanant du garde des Sceaux ou de son cabinet soient motivées", afin de prévenir tout conflit d'intérêts. Ce système de "remontées d'informations" est sous le feu des critiques depuis que les déclarations de l'ancienne cheffe du parquet national financier (PNF) Eliane Houlette, qui a regretté en juin devant la commission d'enquête avoir subi le "contrôle très étroit" de sa hiérarchie dans la conduite de l'affaire Fillon, assimilé à des "pressions".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drogues: l'amende forfaitaire, nouvel outil généralisé à grand renfort de promesses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200901171159.xwyn3qbg.html</link>
   <description><![CDATA[A peine expérimentée, déjà généralisée: l'amende forfaitaire pour usage de drogues, vantée par le gouvernement pour lutter contre la consommation et le trafic, est entrée en vigueur partout en France mardi, sous l'oeil sceptique de nombreux magistrats et professionnels de santé. Testée depuis juin à Rennes, Reims, Créteil et mi-juillet à Lille et Marseille, cette amende de 200 euros, qui concerne en théorie toutes les drogues mais vise surtout les fumeurs de cannabis, a été généralisée plus vite que prévu. Après une fusillade liée au trafic à Nice fin juillet, Jean Castex a décidé de l'utiliser partout en France dès la rentrée. L'amende permet d'"appliquer une sanction sans délai" et de lutter "contre les points de revente qui gangrènent les quartiers", a alors vanté le Premier ministre. La drogue circule "en quantité extrêmement importante dans le territoire de la République, pas simplement dans les quartiers populaires mais aussi dans ce qu'on pourrait appeler les beaux quartiers", a rappelé mardi Gérald Darmanin lors d'un déplacement à Choisy-le-Roi, en banlieue parisienne. "L'amende est une possibilité parmi d'autres de pouvoir pénaliser" les consommateurs, a ajouté le ministre de l'Intérieur, "ce n'est pas suffisant mais c'est nécessaire". C'est "une arme simplifiée" pour les services de police et de gendarmerie, selon lui. L'enjeu est connu. Malgré une des politiques les plus répressives du Vieux continent - l'usage de stupéfiants est passible d'un an de prison et 3.750 euros d'amende -, les Français sont les premiers consommateurs de cannabis en Europe et pointent au troisième rang pour la cocaïne. - 'Dépénalisation de fait' - Les procédures pour usage débouchant souvent sur un simple rappel à la loi, l'amende forfaitaire a été pensée par la majorité LREM pour lutter contre la "dépénalisation de fait" du cannabis. Fixée à 200 euros et inscrite au casier judiciaire, elle concerne uniquement les majeurs et peut passer à 150 euros en cas de règlement sous 15 jours, 450 euros au-delà de 45 jours. De quoi faciliter le travail des policiers. "Ça évite des dizaines d'heures de procédure pour, au bout, avoir un simple rappel à la loi", salue Stanislas Gaudon, délégué général du syndicat Alliance. Mais cette "énième mesure répressive" hérisse médecins et magistrats. "L'amende pousse les usagers dans la clandestinité et éloigne de l'accès aux médecins. Si vous la payez, qui va vous inciter à rencontrer un professionnel ?", explique à l'AFP Nathalie Latour, déléguée générale de la Fédération Addiction. Une critique partagée par l'Union syndicale des magistrats (USM), majoritaire chez les juges. Son secrétaire général Jacky Coulon déplore un dispositif qui "transfère le pouvoir d'appréciation du parquet au policier" et avec lequel "on ne se pose pas la question du soin". Tout cela pour "un gain de temps relatif: les affaires de consommation ne sont pas les plus chronophages". A Créteil, où le parquet fait dresser des amendes pour des quantités de cannabis inférieures à 30 grammes, et conserve la procédure classique pour les usagers de cocaïne, on relativise. - 'Déjà un échec' - Encore peu utilisée, l'amende est "une réponse de plus à l'usage de stupéfiants, pour essayer d'assécher la demande", dit-on au parquet. "Après, ça ne va pas faire disparaître le trafic". En deux mois d'expérimentation, 545 amendes ont été dressées dans l'ensemble des villes-test. Le parquet de Rennes a indiqué fin août que sur son ressort, 32% des justiciables ayant reçu leur amende l'avaient réglée. "Avec 500 amendes dans des villes qui réunissent 1,6 million d'habitants, et une personne sur trois qui paye, cette mesure est déjà un échec. C'est une condamnation sur le trottoir, qui va renforcer les contrôles au faciès", estime Béchir Saket, cofondateur de l'association L630, en faveur d'une dépénalisation. Alors que les consommateurs aisés se font livrer, "on ne va pas rentrer chez les gens pour savoir s'ils prennent de la drogue", reconnaît Eric Poulliat (LREM), co-auteur d'un rapport parlementaire qui a inspiré l'amende. "Mais c'est déjà beaucoup de montrer à un gamin que son grand frère ne peut pas fumer un joint en terrasse sans être inquiété". L'amende "ne va pas agir profondément sur la consommation, ni sur l'engorgement des tribunaux. Elle est là pour rappeler un interdit pénal et libérer du temps de police pour lutter contre le trafic", rappelle le député, pour qui la prévention envers les mineurs reste "essentielle". Dans ce but, les recettes générées doivent abonder le fonds de lutte contre les addictions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: un rapport donne des pistes pour améliorer la situation économique des avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200826185310.9mkcc3xi.html</link>
   <description><![CDATA[Revalorisation de l'aide juridictionnelle, élargissement de l'offre du droit: un rapport remis mercredi au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti formule des pistes pour "donner de l'air" aux avocats les plus fragilisés et répondre à la "crise profonde" de la profession. Ce travail sur "l'avenir de la profession d'avocat" avait été confié fin février par l'ex-ministre de la Justice Nicole Belloubet à l'un de ses prédécesseurs, Dominique Perben, après deux mois d'une âpre grève des avocats contre la réforme des retraites, et juste avant la crise du coronavirus qui a également fortement paralysé l'activité judiciaire. Ces 13 propositions sont des "mesures très concrètes (qui) je l'espère seront mises en oeuvre le plus rapidement possible", a déclaré à la presse M. Perben, qui a rejoint en 2017 un grand cabinet d'avocats parisien. L'ancien avocat pénaliste Eric Dupond-Moretti, arrivé place Vendôme début juillet, a assuré que "ce rapport ne dormirait pas dans un tiroir du sommeil de l'injuste" et promis d'"essayer d'apporter une réponse rapide" aux mesures préconisées afin de "soulager" une profession "en grande difficulté". La première proposition de la "mission" Perben est une revalorisation du barème de l'aide juridictionnelle, "supposée assurer l'accès à la justice des plus démunis" mais qui "souffre d'un sous-financement chronique" selon le rapport. Ce dispositif est actuellement doté d'un budget annuel de 500 millions d'euros, et il propose de l'augmenter de 100 millions d'euros. La mission suggère de financer en partie cette revalorisation par le rétablissement d'un "droit de timbre" d'une valeur de 50 euros qui serait demandé à toute personne souhaitant engager une procédure judiciaire, comme le préconisait en juillet 2019 un rapport parlementaire. Estimant que la crise de la profession est "aussi - et peut-être même avant tout - une crise de l'offre", le rapport veut "pousser les avocats à faire profondément évoluer leur offre et à conquérir des champs nouveaux", notamment en dotant dans certains cas "l'acte d'avocat de la force exécutoire", c'est-à-dire à lui donner la qualité d'une décision de justice. Si ces propositions ne sont "pas nouvelles", elles "rejoignent" celles formulées par la profession, a estimé la présidente du Conseil national des barreaux (CNB) Christiane Féral-Schuhl, qui attend désormais "un signal fort du gouvernement" pour "relancer" la justice. Pour "recréer de la confiance" entre avocats et magistrats, la mission préconise en outre le renforcement du secret professionnel, sujet brûlant depuis les révélations du Point fin juin sur une enquête polémique du parquet national financier (PNF). Ce dernier a fait éplucher les factures téléphoniques détaillées ("fadettes") de plusieurs ténors du barreau parisien, dont Eric Dupond-Moretti, pour tenter d'identifier la "taupe" éventuelle ayant pu informer Nicolas Sarkozy qu'il était sur écoute dans une affaire pour laquelle il doit être jugé pour corruption. La mission propose qu'à l'avenir un procureur devra obtenir l'autorisation d'un juge des libertés et de la détention (JLD) avant de demander la transmission des "fadettes" d'avocats.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: un rapport donne 13 pistes pour améliorer la situation économique des avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200826182401.hk5lcrh8.html</link>
   <description><![CDATA[Revalorisation de l'aide juridictionnelle, élargissement de l'offre du droit: un rapport remis mercredi au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti formule 13 pistes pour "donner de l'air" aux avocats les plus fragilisés et répondre à la "crise profonde" de la profession. Ce travail sur "l'avenir de la profession d'avocat" avait été confié fin février par l'ex-ministre de la Justice Nicole Belloubet à l'un de ses prédécesseurs, Dominique Perben, après deux mois d'une âpre grève des avocats contre la réforme des retraites, et juste avant la crise du coronavirus qui a également fortement paralysé l'activité judiciaire. Ces 13 propositions sont des "mesures très concrètes (qui) je l'espère seront mises en oeuvre le plus rapidement possible", a déclaré à la presse M. Perben, qui a rejoint en 2017 un grand cabinet d'avocats parisien. L'ancien avocat pénaliste Eric Dupond-Moretti, arrivé place Vendôme début juillet, a assuré que "ce rapport ne dormirait pas dans un tiroir du sommeil de l'injuste" et promis d'"essayer d'apporter une réponse rapide" aux mesures préconisées afin de "soulager" une profession "en grande difficulté". La première proposition de la "mission" Perben est une revalorisation du barème de l'aide juridictionnelle, "supposée assurer l'accès à la justice des plus démunis" mais qui "souffre d'un sous-financement chronique". Ce dispositif est actuellement doté d'un budget annuel de 500 millions d'euros, et le rapport propose de l'augmenter de 100 millions d'euros. La mission suggère de financer en partie cette revalorisation par le rétablissement d'un "droit de timbre" d'une valeur de 50 euros qui serait demandé à toute personne souhaitant engager une procédure judiciaire, comme le préconisait en juillet 2019 un rapport parlementaire. Estimant que la crise de la profession est "aussi - et peut-être même avant tout - une crise de l'offre", le rapport veut "pousser les avocats à faire profondément évoluer leur offre et à conquérir des champs nouveaux", notamment en dotant dans certains cas "l'acte d'avocat de la force exécutoire", c'est-à-dire à lui donner la qualité d'une décision de justice. Si ces propositions ne sont "pas nouvelles", elles "rejoignent" celles formulées par la profession, a estimé la présidente du Conseil national des barreaux (CNB) Christiane Féral-Schuhl, qui attend désormais "un signal fort du gouvernement" pour "relancer" la justice.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence du groupe LREM: la campagne s'anime en coulisses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200825183957.bxg41yst.html</link>
   <description><![CDATA[La campagne s'anime pour la présidence du groupe LREM à l'Assemblée nationale: l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'est entretenu avec le Premier ministre mardi matin, alors que des soutiens d'Aurore Bergé se manifestent sur les réseaux sociaux. A ce stade, cinq candidats sont en lice pour ce scrutin interne du 9 et 10 septembre: l'ancien ministre et ex-président de l'Assemblée François de Rugy, son ex-collègue du gouvernement Christophe Castaner, la députée des Yvelines Aurore Bergé ainsi que Patrice Anato (Seine-Saint-Denis) et Coralie Dubost (Hérault). Selon des sources parlementaires, Christophe Castaner et Aurore Bergé recueilleraient jusqu'ici le plus de soutiens. Mardi matin, l'ancien ministre de l'Intérieur a petit-déjeuné avec Jean Castex à Matignon. Redevenu député des Alpes-de-Haute-Provence après son départ du gouvernement, Christophe Castaner a évoqué "des principes et des process nécessaires pour un meilleur dialogue entre l'exécutif et le groupe majoritaire", indique son entourage, interrogé par l'AFP. Il se présente à la présidence du groupe LREM en "ticket" avec la députée Marie Lebec, dont il voudrait faire sa "première vice-présidente". Aurore Bergé recueille quant à elle de nouveaux soutiens sur les réseaux sociaux, comme Sonia Krimi (Manche). D'autres élus s'étaient manifestés en sa faveur auparavant, dont Jean-Baptiste Moreau (Creuse) ou Perrine Goulet (Nièvre). Le résultat du scrutin doit être dévoilé à l'ouverture des journées parlementaires LREM, organisées à Amiens les 10 et 11 septembre. Le vainqueur prendra la suite de Gilles Le Gendre, fragilisé par une série de départs au sein du groupe LREM, jusqu'à la formation en mai d'un 9e groupe politique à l'aile gauche puis d'un 10e à l'aile droite, faisant perdre la majorité absolue aux seuls "marcheurs", même s'ils peuvent toujours compter sur leurs alliés du MoDem et du 10e groupe, Agir ensemble, membre de la majorité. M. Le Gendre, 62 ans, avait aussi été déstabilisé début juin par la fuite dans la presse d'une "note" à Emmanuel Macron sur un remaniement ministériel, dans laquelle il semblait plaider pour un changement de Premier ministre, alors Edouard Philippe, et proposer- ce qu'il dément - un nouveau casting gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation de la recherche au menu de la session extraordinaire de septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200825092120.7g2egv34.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR), qui promet un investissement inédit pour la recherche française, sera bien au menu de la session extraordinaire de l'Assemblée nationale qui débutera le 15 septembre, selon le décret de convocation publié mardi au Journal officiel. Les députés devraient commencer leurs travaux par le projet de loi organique relatif à la transformation du Conseil économique, social et environnemental (Cese) en "Carrefour des consultations publiques" et nouvel outil de la démocratie directe. Emmanuel Macron avait souhaité fin juin que le Cese, troisième assemblée de la République avec l'Assemblée nationale et le Sénat, se transforme en "chambre des conventions citoyennes", dans le sillage de la récente Convention citoyenne pour le climat. Cette réforme devrait être âprement débattue. Selon l'ordre du jour annoncé dès fin juillet par l'Assemblée, doit être examinée dans l'hémicycle la même semaine du 15 septembre une proposition de loi de la majorité consacrée au renforcement de l'inclusion dans l'emploi et à l'expérimentation "territoire zéro chômeur de longue durée". Le 21 septembre, arrivera le très attendu projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR) 2021-2030, maintes fois repoussé depuis son lancement par l'ex-Premier ministre Edouard Philippe en février 2019. Le gouvernement promet de réinjecter 25 milliards d'euros dans la recherche publique sur les dix prochaines années, pour redonner du souffle à un système fragilisé par un déficit chronique d'investissement. Mais le texte a déclenché une vague de protestations sans précédent dans le monde universitaire et scientifique, où syndicats et collectifs ont multiplié depuis janvier les actions et envoyé plusieurs milliers de personnes dans la rue en mars pour demander le retrait d'un projet jugé "inique". Ils craignent l'avènement d'une recherche "sélective" et "compétitive" ainsi qu'une "explosion de la précarité" au sein de la profession. Dans la semaine du 28 septembre, les députés se pencheront sur le projet de loi - adopté par le Sénat - d'accélération et de simplification de l'action publique. C'est un texte composite avec lequel le gouvernement espère "simplifier la vie" des Français et des entreprises sur le plan administratif notamment.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: soutenir l'irrigation pour allier adaptation au changement climatique et sécurité alimentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200821102738.1zgk4p9n.html</link>
   <description><![CDATA[Pour adapter l'agriculture au réchauffement climatique, le plan de relance parie notamment sur une amélioration de l'irrigation, mal vue par les défenseurs de l'environnement mais jugée nécessaire pour la sécurité alimentaire. "Pour faire pousser des légumes, des céréales, ou des fruits sur un arbre, il faut de l'eau." Après la troisième sécheresse consécutive, Eric Frétillère, agriculteur dans le sud-ouest et président de l'association des irrigants de France, est catégorique: "sans eau, rien ne pousse." "Ça existe depuis la Mésopotamie, l'agriculture a besoin de réguler l'eau pour produire de l'alimentation", ajoute Daniel Sauvaitre, président de l'association pommes-poires, dont le label "vergers écoresponsables" couvre les deux tiers des vergers français de pommes et de poires. Cette année, après le mois de juillet le plus sec depuis 1959, les agriculteurs français ont engrangé 20% de céréales de moins que l'an passé. Les viticulteurs ont avancé de deux à quatre semaines le premier coup de sécateur des vendanges. Même la récolte de petits pois était au plus bas depuis 30 ans, selon l'association Cénaldi qui regroupe 4.000 producteurs de légumes pour la conserve et la surgélation. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a annoncé qu'une "part significative du volet agricole du plan de relance" serait consacrée à "l'adaptation des exploitations agricoles au changement climatique". Notamment pour "une meilleure utilisation de la ressource en aidant à investir dans du matériel permettant un usage optimisé de la ressource en eau". "C'est un impératif si nous voulons préserver l'activité agricole au coeur de nos territoires" et "accélérer la transition agroécologique", a-t-il affirmé. Les défenseurs de l'irrigation font valoir qu'un peu moins de 5% de la surface agricole utile française est irriguée, moins que la moyenne européenne (5,9% en 2016 selon Eurostat). Contre 20,2% en Italie, 13,2% en Espagne, 23,6% en Grèce, 11% aux Pays-Bas, mais seulement 2,7% en Allemagne et 0,9% en Pologne. En août 2019, en clôture des Assises de l'eau, l'ancien ministre Didier Guillaume avait autorisé la mise en place d'ici 2022 d'une soixantaine de retenues d'eau, alimentées en hiver, lorsqu'il pleut beaucoup voire trop, pour être utilisées en été. "Si on ne développe pas le stockage, demain on va importer de plus en plus de produits qu'on ne pourra plus produire ici, venant de pays plus extrêmes que nous en termes de capacité et d'abondance d'eau", prévient M. Frétillère, citant notamment les melons du Maroc. - Conflits d'usage - Mais depuis l'affaire du barrage de Sivens, où le militant écologiste Rémi Fraisse avait été mortellement blessé lors d'affrontements entre forces de l'ordre et opposants au projet, le sujet de l'irrigation (retenues collinaires ou bassines plastifiées) est polémique. Les conflits d'usage entre agriculteurs et écologistes se multiplient et se durcissent, selon un rapport parlementaire de juin. Ainsi, 21 projets de retenues d'eau sur 34 sont en contentieux judiciaire sur le bassin Aquitaine, et 31 sur 60 sur le bassin Loire-Bretagne. Les critiques portent sur le risque d'assèchement des nappes profondes et du "milieu" autour de retenues dont la taille est souvent jugée démesurée pour seulement quelques agriculteurs, notamment dans le marais poitevin. Elles concernent aussi le type des cultures irriguées, comme le maïs gourmand en eau, réclamant une évolution vers des plantes plus adaptées à la sécheresse. "Les enjeux de l'eau sont très différents d'un endroit à un autre, les sols, le relief et le climat sont différents, il faut trouver des solutions locales", répond Gabrielle Bouleau, ingénieure en chef des eaux et forêts, et chercheuse sur les enjeux politiques de l'eau à l'institut Inrae. "Dans le sud-ouest, cela va être difficile de continuer à irriguer comme on le fait, car on a déjà observé une diminution moyenne du débit de la Garonne de 30%", observe-t-elle. Dans d'autres endroits, "on doit pouvoir trouver des solutions d'irrigation judicieuses pour des projets qui ont du sens pour tous les gens autour, pour gérer les enjeux de biodiversité et générer une richesse locale". Parfois aider à réguler crues et inondations qui se multiplient aussi. Elle préconise que les villes s'impliquent dans les projets de territoires autour de l'irrigation. Avec l'espoir que si les agriculteurs produisent pour leurs voisins urbains, les tensions retombent.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La 5G "indispensable à la compétitivité économique", selon Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200820181449.2zgg8sc9.html</link>
   <description><![CDATA[La 5G, future génération contestée des réseaux de communications sans fil, est "indispensable à la compétitivité économique" de la France, a jugé jeudi le secrétaire d'Etat au numérique Cédric O, qui a obtenu lors de sa reconduction au gouvernement le portefeuille des télécoms. "Nos principaux partenaires européens ont déjà commencé à déployer la 5G et la France ne peut pas plus longtemps rester à l'écart des innovations et opportunités qu"elle permet", de la "modernisation de l'agriculture" à "la télémédecine", a déclaré Cédric O dans un entretien au quotidien Le Figaro publié sur le site du journal. Les enchères pour l'attribution des premières fréquences de la 5G doivent se tenir en septembre, ouvrant la voie à des premières offres commerciales dans certaines villes françaises d'ici à la fin de l'année. Mais la 5G suscite aussi l'hostilité d'une partie de l'opinion, à la fois en vertu du principe de précaution concernant les effets potentiellement néfastes des ondes sur l'organisme, et pour ses conséquences environnementales en raison du renouvellement induit des terminaux et d'une possible hausse des usages. "Le numérique est indispensable si nous voulons aller vers plus de sobriété" dans notre consommation de ressources, a rétorqué Cédric O, citant des exemples d'optimisation de l'énergie grâce à des applications numériques. "Une antenne 5G consomme jusqu'à dix fois moins d'électricité qu'une antenne 4G, pour un même volume de données échangées", a-t-il également avancé, s'opposant à "la politisation du déploiement de la 5G par certains à des visées purement électoralistes." Le secrétaire d'Etat s'est également positionné contre la limitation des forfaits télécoms, une idée proposée dans un rapport parlementaire pour lutter contre l'explosion de la consommation de données. EELV a demandé mi-juillet un moratoire sur la 5G qui sera selon le parti écologiste "l'occasion d'une grosse inflation de la consommation électrique et de la collecte des données personnelles des usagers, via les nombreux gadgets +connectés+ qui seront proposés à l'achat." Secrétaire d'Etat au numérique depuis avril 2019, Cédric O a été reconduit fin juillet dans ses fonctions, y ajoutant le portefeuille des communications électroniques, mais perdant au passage la transformation numérique de l'Etat. Il a récemment connu son premier vrai baptême du feu politique avec l'application StopCovid contre le coronavirus qu'il a défendue bec et ongles malgré de nombreuses critiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restaurée, la tapisserie "l'École d'Athènes" retrouve sa place à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200815070017.w7s4t4ws.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'une minutieuse restauration, la tapisserie "l'École d'Athènes", qui montre une assemblée de philosophes et de savants délibérant, va retrouver sa place au coeur de l'Assemblée nationale, surplombant l'hémicycle où siègent les députés. Le Mobilier national vient de la restaurer pendant près de 50 jours grâce au travail de cinq tapissiers experts. Des toiles de coton teintes ont été notamment fixées au revers de la tapisserie aux endroits où elle présentait des faiblesses. Sa pose et son agrafage auront lieu en plusieurs temps, du 17 au 21 août au Palais Bourbon. Cette impressionnante tenture en laine, soie et fils d'or, de 8,9 m sur 4,95 m, avait été tissée dans les ateliers de la Manufacture des Gobelins entre 1734 et 1737, d'après un carton de Valentin de Boulogne, inspiré des fresques que Raphaël exécuta entre 1508 et 1512 au Vatican. Elle était accrochée depuis 1879, date du retour à Paris des chambres de la Troisième République, qui siégeaient auparavant à Versailles. "En montrant alors aux députés une assemblée délibérante, elle entendait marquer la différence avec le Second Empire", a expliqué à l'AFP Thierry Sarmant, directeur des collections du Mobilier national, qui a supervisé cette restauration. La scène représente, au milieu de jeunes gens et de philosophes, Platon et Socrate qui semblent disserter et, devant eux, Diogène lisant, assis sur les gradins. Au premier plan, de chaque côté, un groupe de savants écrivant, et d'autres tenant des sphères et traçant des figures géométriques. Raphaël s'était représenté sur sa fresque d'origine qui orne l'une des salles du Vatican et a donc été reproduit sur la tapisserie. Mais jusqu'à présent sa figure était cachée car la tapisserie était présentée pliée en éventail, et le génie de la Renaissance se trouvait dans un endroit masqué par un pli. Dans la nouvelle disposition, son visage sera enfin visible.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Négrophobie d'Etat": renvoi du procès du taggeur de la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200814142758.gmvp06j7.html</link>
   <description><![CDATA[Le procès de l'auteur du tag "Négrophobie d'Etat" inscrit en juin sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale a été renvoyé vendredi par le tribunal correctionnel de Paris au 18 janvier. Franco Lollia, un Guadeloupéen de 48 ans, est venu au tribunal accompagné d'une vingtaine de soutiens, parmi lesquels certains portaient des tee-shirts "Brigade antinégrophobie". Il a demandé le renvoi de son procès, son avocat se trouvant en Martinique. Le militant a été arrêté fin juin après avoir recouvert de peinture rouge la statue du ministre de Louis XIV, ciblé pour son rôle dans la pratique de l'esclavage. Il a inscrit "Négrophobie d'Etat" sur le socle de la statue, qui avait ensuite été nettoyée dans la nuit. "Pour nous, ce n'est pas un acte de vandalisme. Au contraire, on est allés dans le sens des propos tenus par M. Macron où il dit qu'il faut que la France assume l'intégralité de son histoire", a déclaré Franco Lollia à des journalistes à la sortie de la salle d'audience. "Colbert est un criminel contre l'humanité et notamment contre l'humanité négro-africaine et afro-descendante", a affirmé le militant. Renommé pour son volontarisme économique et industriel, Colbert (1619-1683) est aussi considéré comme étant à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. "Ca fait deux décennies qu'on demande des comptes à l'Etat français, il reste silencieux et ce silence est très bavard. Il semble dire qu'il ne nous respecte pas", a poursuivi Franco Lollia. "L'Etat est dans le rôle de maintenir un ordre qui privilégie toujours les mêmes, on appelle ça le privilège blanc", a-t-il encore critiqué. L'Assemblée nationale s'est constituée partie civile au procès. "Pour l'Assemblée nationale, c'est simplement au départ une affaire de dégradation de la statue de Colbert, un symbole qui représente une histoire commune", a expliqué aux journalistes l'avocate Saida Benouari. L'acte de Franco Lollia est intervenu dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux Etats-Unis. Les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont depuis au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
