<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 16:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Décès de Jacques Barrot: hommage et minute de silence à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203145636.jd3kuiob.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) a rendu hommage à Jacques Barrot, "un homme de dialogue et de convictions" décédé mercredi, et les députés et ministres ont observé une minute de silence au début de la séance des questions au gouvernement. "Avec lui disparaît une grande figure de notre vie politique et un grand serviteur de l'Etat. Partout où il est passé il a laissé l'image d'un homme de dialogue et de convictions", a déclaré M. Bartolone, après le décès de l'ancien ministre centriste et commissaire européen. "La vie politique est une vocation, insistait-il, et il y aura consacré une grande partie de sa vie (...) Les députés garderont le souvenir de ses 28 années de mandat au cours desquelles il présida le groupe de l'Union du Centre, le groupe de l'UMP, la commission des Affaires sociales et la commission des Finances", a rappelé l'actuel locataire du perchoir, avant d'inviter à une minute de silence. "Nous avons tous été choqués et touchés" par cette disparition, "pour beaucoup d'entre nous Jacques Barrot était une figure de la Ve République", a ensuite déclaré le Premier ministre Manuel Valls. "Pour le parlementaire que j'étais c'était aussi une voix ici, mais également un grand sens de l'écoute, de la fraternité", a-t-il ajouté, retenant de cette figure une "continuité dans les idées" et un "grand engagement européen". Le ministre des Finances et ex-ministre de l'Emploi Michel Sapin a aussi salué la mémoire de celui qui a été "un excellent ministre du Travail". Plusieurs députés de l'opposition ont aussi rendu hommage à M. Barrot qui siégeait encore au Conseil Constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guaino compare la situation actuelle à celle de l'entre deux-guerres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203143501.piqn0k3b.html</link>
   <description><![CDATA[Henri Guaino, ex-conseiller de Nicolas Sarkozy, a estimé mercredi que la situation actuelle "commence étrangement à ressembler à ce que le monde a connu entre les deux guerres", et en a "un peu assez du slogan de la réforme" répété à droite. Comme dans les années 30, a dit le député des Yvelines devant l'Association des journalistes parlementaires, "la crise est à la fois sociale, économique, culturelle, morale". "Nous sommes confrontés à des défis de même nature sauf que l'ébullition intellectuelle me parait nettement inférieure à ce que nous avons connu entre les deux guerres mondiales (...) Il y a de quoi être inquiet", a-t-il ajouté. Craint-il l'arrivée de Marine Le Pen à l'Elysée ? "Rien n'est à exclure, mais ce qui m'inquiète le plus, c'est le climat délétère, absolument détestable dans le pays qui peut nous conduire à des aventures dont l'Histoire nous a laissé un mauvais souvenir. Je ne suis pas convaincu que cela viendra forcément exclusivement du Front national. Dans les périodes où ces aventures sont survenues, les acteurs de ces drames sont venus de toutes les familles politiques", a-t-il répondu. Pour faire face à cette crise, "il ne suffit pas de s'agiter sur sa chaise en criant +la réforme, la réforme+", a lancé Henri Guaino en paraphrasant une phrase du général de Gaulle au sujet de l'Europe. Il faut dire pourquoi et comment, a-t-il expliqué en substance. Ainsi, a-t-il poursuivi, "c'est facile de dire que l'on veut supprimer les 35 heures. Très bien, je n'ai jamais été favorable aux 35 heures. Mais on ne nous dit pas comment... Supprimer la durée légale du travail, c'est supprimer les heures supplémentaires ! Et là, comment continuer à dire aux gens de travailler plus pour gagner plus ?".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP défend jeudi à l'Assemblée trois thèmes qui lui sont chers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203135229.scar3ddf.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP défendra jeudi à l'Assemblée trois propositions de loi sur la remise en cause du principe de précaution, la pénalisation de la GPA et l'extension de la déchéance de nationalité, qui n'ont a priori aucune chance d'être adoptées. A l'occasion de sa niche parlementaire (journée réservée aux textes de l'opposition ou des groupes minoritaires), l'UMP présente d'abord une proposition de loi constitutionnelle visant à remplacer le "principe de précaution" par le "principe d'innovation responsable" dans la Charte de l'environnement de 2004 visée dans le Préambule de la Constitution. Ce principe de précaution, pourtant adopté sous la présidence de Jacques Chirac, "peut être parfois un principe d'inaction, d'interdiction et d'immobilisme. La prudence doit être de rigueur mais non au détriment du progrès", constate le rapporteur du texte Eric Woerth. "En remplaçant le principe de précaution par le principe d'innovation responsable, on encourage la recherche à prendre en compte autant les opportunités que les risques. Cet équilibre permettra à notre pays de reprendre de la vitesse dans de nombreux secteurs comme le nucléaire, les nanotechnologies ou les biotechnologies, qui pourraient pâtir d'une asymétrie d'analyse", ajoute-t-il. Le second texte, défendu par Jean Léonetti, vise à lutter contre les démarches engagées par des Français pour obtenir une gestation pour autrui. Il s'agit d'une part de "renforcer les sanctions à l'encontre des agences qui organisent ce trafic d'êtres humains en doublant les peines actuellement prévues par la loi" et d'autre part de "punir les personnes qui ont recours à cette pratique illicite ainsi que les démarches auprès d'agences organisant la GPA", explique-t-il. Le troisième texte, présenté par Philippe Meunier, vise à permettre la "déchéance de la nationalité française pour tout Français qui a été arrêté, surpris ou identifié, portant les armes contre les forces françaises ou leurs alliés à l'occasion d'une intervention de l'armée française ou des forces de police, sauf si la déchéance a pour résultat de le rendre apatride". Ces trois textes ont été rejetés en commission et devraient a priori connaître le même sort en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives : quelques 500 sièges pour la droite (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203021428.9c4g97gq.html</link>
   <description><![CDATA[La droite décrocherait quelque 500 sièges à l'Assemblée nationale avec le système majoritaire actuel en cas d'élections législatives, selon un sondage CSA pour Le Figaro paru mercredi. Avec un scrutin à la proportionnelle, aucune majorité ne se dégagerait ce qui pourrait entraîner le blocage de l'Assemblée, d'après le sondage. La droite (UDI, MoDem, UMP, Debout la France et DVD) remporterait entre 485 et 505 sièges dans le cas d'un scrutin uninominal majoritaire à deux tours, alors que la gauche (PS, EELV, PRG, MRC et Front de gauche) comperait entre 56 et 66 élus et le Front national entre 14 et 24. Dans l'hypothèse d'un scrutin proportionnel par listes régionales, la droite totaliserait entre 208 et 248 sièges (dont 151 à 171 pour l'UMP), la gauche entre 180 et 220 (dont entre 105 et 125 pour le PS) et le Front national entre 138 et 158. L'Assemblée élue en 2012 compte 343 députés pour la gauche (dont 314 pour le PS, le PRG et les DVG), 231 pour la droite (209 UMP et 22 UDI) et 3 pour l'extrème droite. Sondage réalisé par internet entre le 18 et le 20 novembre auprès d'un échantillon de 955 personnes inscrites sur les listes électorales, issu d'un échantillon de 1.010 personnes représentatif de la population française de 18 ans et plus. Méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 03:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote pour un Etat palestinien: la presse partagée sur sa portée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203021107.bmmpbsy8.html</link>
   <description><![CDATA[Les éditorialistes des quotidiens français hésitent mercredi face à la décision d'une majorité de députés de l'Assemblée nationale en faveur d'une reconnaissance d'un Etat palestinien: "geste fort" pour certains, "écran de fumée", "aveu d'impuissance" ou encore geste "inutile" pour d'autres. Dans L'Humanité, Patrick Apel-Muller estime que "cet acte est un geste fort, tout autant à destination des Palestiniens que des Israéliens, dont il appuie les plus lucides". Même si, écrit-il, "tout ou presque reste à faire". Dominique Quinio, (La Croix) y voit "le signe de l'exaspération de pays pourtant traditionnels soutiens d'Israël devant l'enlisement de la situation et la poursuite des colonisations par le gouvernement israélien". "Malgré les responsabilités du Hamas dans les violences, la brutalité de la riposte israélienne, cet été, à Gaza et le nombre de victimes civiles ... découragent les Européens", poursuit-elle. Même analyse de Jacques Camus dans La Montagne Centre France: "Benjamin Netanyahou (...) a découragé ses plus fidèles alliés par sa politique obstinée de colonisation et son intransigeance". "Même l'Europe a perdu patience comme en témoignent les votes intervenus en Grande-Bretagne, en Espagne et maintenant en France, écrit-il. D'autant que dans L'Alsace, Raymond Couraud estime que "ce vote est un écran de fumée qui cache une réalité : ni la France ni l'Europe ne sont capables d'imposer l'arrêt de la colonisation israélienne, ni de faire cesser les attentats palestiniens en Israël". "Ce vote restera comme un épiphénomène hexagonal et un aveu d'impuissance", juge-t-il. Hervé Favre (La Voix du Nord) confirme: "La résolution votée hier à Paris n'aura aucun poids sur les acteurs du conflit", écrit-il tout en estimant qu'elle "aura en revanche un effet très direct chez nous : mécontenter la communauté juive et flatter le vote musulman solidaire de la cause palestinienne. De là à dire que c'était le motif principal..." Pourtant, dans Paris-Normandie, Baptiste Laureau y croit. S'il pense que "d'un point de vue juridique et diplomatique, ce vote n'a aucune valeur", il a, selon lui, "une portée symbolique et marque l'intention de la France de réconcilier deux peuples". Yann Marec (Le Midi Libre) veut voir "dans cet acte politique de la part de la France (...) une forme de reconnaissance de certains droits. De droit à la vie simplement". Plus pessimiste, Laurent Marchand, dans les colonnes de Ouest-France, s'inquiète de ce que "la politique de colonisation, notamment à Jérusalem Est, menée par les gouvernements israéliens successifs, a rendu de moins en moins viable l'État palestinien à naître (...) tout a été fait en vingt ans, pour réduire le futur État à une peau de chagrin". "Beaucoup pensent même qu'il est déjà trop tard pour une solution à deux États", ajoute l'éditorialiste décidément bien sombre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 03:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de taxe d'habitation sur certaines résidences secondaires: l'Assemblée vote un dispositif modifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203003528.hptsjied.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi une modification du dispositif du gouvernement visant à augmenter la taxe d'habitation sur certaines résidences secondaires, via un amendement PS au projet de budget rectificatif 2014 soutenu par l'opposition. Au motif de répondre aux difficultés de logement des Français, le projet de loi de finances rectificative prévoyait d'autoriser les communes à relever de 20% la taxe d'habitation sur les logements meublés qui ne sont pas des résidences principales dans les zones où le marché de l'immobilier est tendu, comme Paris. Le gain attendu est d'environ 150 millions d'euros. Les communes concernées sont celles dans lesquelles a été instituée la taxe sur les logements vacants (non meublés). Avec l'objectif affiché de "proposer un dispositif plus simple et plus lisible que celui présenté par le gouvernement", l'amendement défendu notamment par Christophe Caresche et Dominique Lefebvre donne la possibilité aux conseils municipaux des communes situées en zones tendues de voter une majoration du taux de la taxe d'habitation pour ces résidences dans la limite de 20%. Favorable, la rapporteure générale Valérie Rabault y a vu une "bonne synthèse des objectifs proposés par le gouvernement", dont le caractère facultatif de la mesure et une recette potentielle équivalente sur un même zonage. Et l'UMP, qui avait vainement tenté de faire supprimer l'augmentation de taxe prévue, comme l'UDI, qui avait douté d'un quelconque effet de la taxe pour libérer des logements, l'ont voté comme "un moindre mal" permettant une modulation entre 0 et 20% et mettant "les maires face à leurs responsabilités". "Oui, les communes assumeront" d'augmenter cette taxe sur des résidences secondaires, a lancé le socialiste Pascal Cherki dans une référence à Paris. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'en est remis à "la sagesse" de l'Assemblée, mais avec "une certaine réserve" sur ce changement de mécanisme. Il aurait préféré que les députés se contentent, comme en commission, de prévoir que la hausse de 20% de la taxe d'habitation pour certaines résidences secondaires s'applique dans les communes ciblées seulement si le conseil municipal le décide, logique inverse de celle du texte gouvernemental. Des dégrèvements prévus par le gouvernement ont été maintenus, notamment pour les personnes contraintes de disposer d'un deuxième logement proche de leur lieu de travail et celles "de condition modeste qui s'installent durablement dans une maison de retraite ou un établissement de soins de longue durée". Un troisième cas pour les personnes ne pouvant pas habiter leur résidence principales pour "une raison étrangère à leur volonté" a été supprimé par l'amendement voté, au motif qu'il serait trop imprécis et exposerait à des contentieux. Le secrétaire d'Etat a, lui, laissé entendre que ce dernier cas avait été suggéré par le Conseil d'Etat par souci de conformité avec la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 01:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêts russes au FN: Hammadi (PS) demande une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202231603.ky93als9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Razzy Hammadi a demandé mardi une commission d'enquête parlementaire après la révélation de prêts d'origine russe au Front National et au micro-parti de Jean-Marie Le Pen, Marine Le Pen voyant dans cette demande de la "diffamation par insinuation". Cotelec, une association de financement présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu en avril 2 millions d'euros d'une société chypriote détenue par un Russe, ancien membre du KGB, a révélé samedi Mediapart. Le site d'information avait déjà révélé récemment que le parti d'extrême droite avait contracté fin septembre un prêt de 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Czech Russian Bank (FCRB). Observant qu'"on parle désormais de prêts qui passent par la Suisse, de millions d'euros qui transitent au gré de voyages de courtoisie", cet élu de Seine-Saint-Denis a déclaré à l'AFP que "les conditions de ces prêts, ainsi que l'origine exclusivement russe des fonds, posent une question majeure dont le Parlement doit se saisir". "Il y a eu une commission d'enquête après l'affaire Cahuzac pour un compte à l'étranger de 600.000 euros; là on parle notamment de 2 millions d'euros qui transiteraient par la Suisse pour un micro-parti de M. Le Pen et il n'y aurait pas de commission d'enquête?", a-t-il lancé. M. Hammadi a aussi demandé que les documents sur "ces prêts sans précédent (...) soient rendus publics". "Rien n'empêche de penser que des taux avantageux et autres facilités soient équivalents à des avantages en nature, ce qui est formellement interdit", a glissé ce membre de la commission des Finances. Et de dénoncer "une situation grave d'immixtion d'une puissance étrangère dans la politique intérieure de la France". Soutenu par certains socialistes, il a défendu en soirée son amendement au projet de budget rectificatif visant à interdire les déductions fiscales pour les particuliers qui font des dons à des partis politiques ayant souscrit un ou plusieurs prêts auprès d'établissements financiers étrangers hors zone euro au cours de l'année précédente. S'il a jugé "le débat légitime", le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a fait plusieurs objections techniques, notamment un risque de censure du Conseil constitutionnel pour rupture d'égalité. Il a invité à explorer d'autres voies, comme une commission d'enquête, une proposition de loi ou une saisine de la Commission nationale des financements politiques. L'UDI Charles de Courson a critiqué "une discrimination fiscale" et une atteinte à la liberté de s'organiser en parti politique. L'amendement a été retiré, mais plusieurs socialistes ont souhaité "ne pas en rester là". Interrogée sur Itélé, Marine Le Pen y a vu de la "diffamation par insinuation". "Lorsqu'un prêt est fait à l'étranger, la banque qui est votre banque fait l'intégralité des contrôle nécessaires sur l'origine des fonds. Tous ces contrôles ont été faits par la Société Générale, qu'on ne peut pas soupçonner d'avoir un penchant pour le FN puisqu'elle n'a pas voulu prêter au FN", a assuré la présidente du FN. Pour la fille de Jean-Marie Le Pen, "à force d'être dans un parti de corrompus, (M. Hammadi) projette cette suspicion sur les autres". "Le prêt est parfaitement légal, nous ne nous sentons tenus à rien à l'égard de cette banque" russe, a-t-elle martelé. "6%, c'est pas un taux d'ami". "Nous respectons la loi, pas comme Nicolas Sarkozy qui, pendant la présidentielle, a dépensé 20 millions d'euros de plus que ce qui est autorisé", a-t-elle encore dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 00:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grande distribution: l'Assemblée vote une hausse de la taxe sur les surfaces commerciales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202220725.pa3b9psx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi, avec le soutien du gouvernement, des amendements de certains députés PS, des écologistes et des radicaux de gauche augmentant la taxe sur les surfaces commerciales pour la grande distribution au motif notamment de corriger certains "effets d'aubaine" du CICE. Cette majoration de la Tascom de 50% pour les plus grands établissements dont la surface de vente excède 2500 m^3, applicable aux impositions dues au titre de l'année 2015, pourrait rapporter 200 millions d'euros, affectés au budget de l'Etat. Les collectivités locales, jusqu'alors seules destinataires du produit de cette taxe, continueraient à en bénéficier dans les conditions actuelles, selon les auteurs d'un des amendements. Jugeant "normal que les grandes surfaces visées soient plus imposées que les autres commerces, du fait de leur position de marché, de leur pouvoir de négociation par rapport aux fournisseurs et de l'importance de protéger les petites commerces de centre-ville", le secrétaire d'Etat au Budget a déclaré que cela permettra qu'elles contribuent au redressement des comptes publics, sachant qu'elles continueront à bénéficier du Pacte de responsabilité. Christian Eckert a aussi défendu la mesure comme un moyen de "répondre à l'une des critiques -pas la plus illégitime- faite au CICE de toucher l'ensemble des secteurs, même ceux qui ne sont pas exposés à la concurrence internationale" et de "corriger des effets que l'on pourrait qualifier d'aubaine". Hostiles à cette augmentation de taxe néfaste, selon eux, à un "pan de l'économie", les députés UMP l'ont jugé contradictoire avec "l'engagement du président de la République ne plus augmenter les impôts". Ils ont demandé si la mesure répondait à "la nécessité que Michel Sapin puisse annoncer qu'il a trouvé encore 200 millions d'euros pour l'Etat". Outre que la grande distribution "a les moyens" d'assumer cette augmentation, le chef de file des députés PS de la commission des Finances Dominique Lefebvre a affirmé qu'une telle mesure "ponctuelle ne remet pas en cause la logique du CICE" et apparaît "justifiée et utile" dans ce budget rectificatif. Membre de l'aile gauche du PS, Pascal Cherki a soutenu "ardemment" ce "petit pas". Exprimant l'avis défavorable de la commission des Finances, la rapporteure générale Valérie Rabault a notamment objecté que la taxe en question avait été renforcée en 2011 et ses modalités de calcul durcies en 2012, que la mesure risquait de rendre plus complexe encore son architecture. "Si on souhaite corriger des aspects du CICE, on peut peut-être le faire sans passer par des rajouts de surtaxe", a-t-elle estimé. Egalement défavorable et préférant "revoir le CICE pour en faire un vrai outil utile aux entreprises soumises à la concurrence internationale", Nicolas Sansu (Front de Gauche) a considéré que "les grandes surfaces trouveront toujours une solution pour récupérer les 200 millions auprès des consommateurs" et regretté que la surtaxe ne bénéficie pas aux collectivités, pourtant confrontées à une baisse massive de dotations de l'Etat. Tant Marie-Françoise Bechtel (apparentée PS, MRC) que Eva Sas (EELV) ont concédé qu'elles auraient préféré modifier directement le périmètre du CICE ou le moduler, mais noté que les multiples amendements en ce sens avaient été rejetés depuis la création de ce crédit d'impôt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 23:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression de la PPE, en vue du remplacement par la prime d'activité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202194806.jwbxg7r8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi la suppression de la Prime pour l'emploi, prévue dans le projet de budget rectificatif, après un court débat où la droite s'est notamment interrogée sur les "perdants" de la future prime d'activité devant remplacer PPE et RSA activité. L'article 15 du projet de loi de finances rectificative amorce "un processus qui va traduire un engagement du président de la République réaffirmé à la fin de l'été et est directement issu de travaux parlementaires", a dit le chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. "Il faut commencer par débrancher la PPE pour ne pas avoir à la verser en 2016 et pour pouvoir utiliser les fonds pour un autre dispositif", a-t-il argué. En août, François Hollande avait annoncé la fusion de la PPE et du revenu de solidarité active (RSA activité), deux dispositifs jugés peu efficaces, à la suite de la censure par le Conseil constitutionnel de la baisse des cotisations sur les bas salaires défendue par le gouvernement. Matignon a annoncé le 19 novembre la mise en place de la "prime d'activité" pour les travailleurs avec de bas salaires, moins de 25 ans compris, à compter de 2016. Les modalités précises restent à définir avec parlementaires et partenaires sociaux. Le montant global alloué sera voisin du cumul des sommes dévolues à la PPE et au RSA activité, près de 4 milliards d'euros par an. "Il y aura des perdants, mais qui appartiennent aux ménages les plus aisés", selon Matignon. D'ici à l'annonce du dispositif détaillé, "il y a un travail important encore à conduire" avec notamment "le souci d'éviter de faire des perdants, de contenir les coûts et de trouver le meilleur dispositif pour tenir compte de la situation familiale et du niveau de revenus", a dit le secrétaire d'Etat au Budget mardi. L'UMP Marc Le Fur a entre autres exprimé la crainte que, "comme d'habitude, les perdants soient les familles". L'UDI Charles de Courson a demandé notamment si le dispositif tiendrait compte du seul revenu des familles ou aussi de leur taille. M. Eckert a reproché à l'opposition d'être "pour l'immobilisme", là où le gouvernement veut "un dispositif plus simple, plus lisible et plus juste". Si toute la gauche a approuvé la réforme en vue d'un nouveau dispositif, le Front de Gauche Nicolas Sansu a espéré qu'il n'y aurait "pas de perdants de manière significative" et souhaité que "les salaires les plus bas soient augmentés régulièrement". L'écologiste Eva Sas a mis en garde contre le risque d'"une subvention au temps partiel subi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote pour la reconnaissance de l'Etat palestinien: réactions du PCF et du NPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202193403.c4290cd6.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques au vote à l'Assemblée mardi à une large majorité de la résolution socialiste sur la reconnaissance de l'Etat palestinien: - Pierre Laurent, secrétaire national du PCF: "Les communistes se félicitent du pas franchi par les députés français, un pas qui était attendu d'eux par tous les pacifistes qui veulent la réussite d'une solution à deux États. C'est la voix du droit qui l'a emporté (...) L'autorité palestinienne va soumettre au Conseil de sécurité de l'ONU un projet de résolution réclamant le retrait israélien, d'ici deux ans, des territoires palestiniens. La France a de grandes responsabilités de par sa position de membre permanent du Conseil de sécurité. En appuyant la demande de l'autorité palestinienne, la France peut retrouver un rôle positif sur la scène internationale. Le temps n'est plus aux tergiversations (...) Le moment est venu, monsieur François Hollande, pour une paix juste et durable au Proche-Orient. La reconnaissance de l'État de Palestine, c'est maintenant !" (communiqué) - Nouveau parti anticapitaliste (NPA): "Ne boudons pas notre plaisir: comme lors de l'admission de la Palestine à l'ONU, comme +État non-membre+, en novembre 2012, les mines déconfites des partisans de l'État d'Israël, qui constatent que ce dernier n'est pas intouchable, sont pour le moins réjouissantes. Mais ne nous y trompons pas (...) L'urgence de l'heure n'est pas à la reconnaissance d'un État qui n'existe pas, mais bel et bien au boycott total d'Israël et aux sanctions contre un État qui jouit d'une lamentable impunité internationale" (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prêt russe au FN: Hammadi (PS) demande une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202182843.wdcjjwmb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Razzy Hammadi a demandé mardi une commission d'enquête parlementaire après la révélation de prêts d'origine russe au Front National et au micro-parti de Jean-Marie Le Pen, Marine Le Pen voyant dans cette demande de la "diffamation par insinuation". Cotelec, une association de financement présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu en avril 2 millions d'euros d'une société chypriote détenue par un Russe, ancien membre du KGB, a révélé samedi Mediapart. Le site d'information avait déjà révélé récemment que le parti d'extrême droite avait contracté fin septembre un prêt de 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Czech Russian Bank (FCRB). Observant qu'"on parle désormais de prêts qui passent par la Suisse, de millions d'euros qui transitent au gré de voyages de courtoisie", cet élu de Seine-Saint-Denis a déclaré à l'AFP que "les conditions de ces prêts, ainsi que l'origine exclusivement russe des fonds, posent une question majeure dont le Parlement doit se saisir". "Il y a eu une commission d'enquête après l'affaire Cahuzac pour un compte à l'étranger de 600.000 euros; là on parle notamment de 2 millions d'euros qui transiteraient par la Suisse pour un micro-parti de M. Le Pen et il n'y aurait pas de commission d'enquête?", a-t-il lancé. M. Hammadi a aussi demandé que les documents sur "ces prêts sans précédent, tant pour leur provenance que pour leur montant, soient désormais rendus publics". "Rien n'empêche de penser que des taux avantageux et autres facilités soient équivalents à des avantages en nature, ce qui est formellement interdit", a glissé ce membre de la commission des Finances. Et de dénoncer "une situation grave d'immixtion d'une puissance étrangère dans la politique intérieure de la France". Selon le code électoral, aucun candidat lors d'une campagne "ne peut recevoir, directement ou indirectement, pour quelque dépense que ce soit, des contributions ou aides matérielles d'un Etat étranger ou d'une personne morale de droit étranger", a rappelé M. Hammadi il y a une semaine. Interrogée à ce sujet sur Itélé, Marine Le Pen y a vu de la "diffamation par insinuation". "Lorsqu'un prêt est fait à l'étranger, la banque qui est votre banque fait l'intégralité des contrôle nécessaires sur l'origine des fonds. Tous ces contrôles ont été faits par la Société Générale, qu'on ne peut pas soupçonner d'avoir un penchant pour le FN puisqu'elle n'a pas voulu prêter au FN", a assuré la présidente du FN. Pour la fille de Jean-Marine Le Pen, "à force d'être dans un parti de corrompus, (M. Hammadi) projette cette suspicion sur les autres". "Le prêt est parfaitement légal, nous ne nous sentons tenus à rien à l'égard de cette banque" russe, a-t-elle martelé. "6%, c'est pas un taux d'ami". "Nous respectons la loi, pas comme Nicolas Sarkozy qui, pendant la présidentielle, a dépensé 20 millions d'euros de plus que ce qui est autorisé", a-t-elle encore dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette l'allongement de la prescription des agressions sexuelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202173035.j0oy1h87.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas adopté mardi une proposition de loi UDI qui visait à allonger le délai de prescription des agressions sexuelles contre les mineurs, les socialistes privilégiant une refonte générale du droit de la prescription. Le texte qui avait été voté au Sénat en mai dernier a été rejeté par 252 voix (une majorité de socialistes) contre 191 (UDI, une majorité d'UMP, d'écologistes, du Front de gauche et des radicaux de gauche). Cette proposition UDI allongeait de 20 à 30 ans le délai de prescription des crimes sexuels contre les mineurs. Pour les délits, la prescription, actuellement de 10 à 20 ans, selon les cas, serait passée de 20 à 30 ans. Lors de l'examen des articles jeudi dernier, les députés s'étaient divisés sur son opportunité et la motion de rejet préalable des socialistes avait été repoussée d'extrême justesse (30 voix contre 31). Les députés socialistes qui en ont discuté mardi matin en réunion de groupe ont établi une position commune contre. Il ne faut pas "légiférer sous le coup de l'empressement", a fait valoir Colette Capdevielle, leur porte-parole sur ce texte et avocate de profession. "Les infractions sexuelles sont insupportables, nous sommes tous d'accord là-dessus" mais "cette proposition de loi échoue à répondre à une vraie question", a-t-elle ajouté, soulignant notamment le risque de classements sans suite ou de non-lieux des décennies après les faits, ce qui constituerait "une injustice supplémentaire". La loi prévoit déjà des délais de prescription des agressions sexuelles sur mineurs plus longs que pour la plupart des autres crimes (dix ans) et délits (trois ans). Et le point de départ du délai démarre à la majorité de la victime. Cela permet à une personne qui a été victime d'un viol alors qu'elle était enfant de porter plainte jusqu'à ce qu'elle ait atteint l'âge de 38 ans et à une personne victime d'une agression sexuelle autre qu'un viol d'agir jusqu'à l'âge de 28 ans. Les socialistes et radicaux de gauche entendent "refonder le droit de la prescription pénale" et une mission d'information parlementaire trans-partisane doit être créée en ce sens. Le président du groupe UDI a déploré le "mauvais signal" envoyé par le rejet de la proposition de loi, après la journée mondiale de lutte contre les violences faites aux femmes. "Soyons tous ensemble capables de répondre à la demande de justice des victimes", avait aussi plaidé Guy Geoffroy pour l'UMP, tandis que l'écologiste Véronique Massonneau refusait de "remettre à plus tard" et que Gaby Charroux (Front de gauche) demandait de "faire confiance à notre justice" pour traiter ces cas déclarés sur le tard.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reconnaissance de l'Etat palestinien: "un appel à la reprise du processus de paix" (Désir)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202164640.kty6trkx.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote par l'Assemblée nationale d'une résolution socialiste sur la reconnaissance de l'Etat palestinien est "un appel à la reprise du processus de paix" et à "sortir de l'enlisement", a estimé mardi Harlem Désir, secrétaire d'Etat auprès du ministre des Affaires étrangères. "C'est une résolution du Parlement, qui n'engage pas le gouvernement, mais, de même que d'autres Parlements en Europe se sont exprimés dans le même sens, elle dit l'urgence à sortir de l'enlisement des négociations de paix et la volonté que l'ensemble des belligérants et acteurs de la communauté internationale reviennent à la table des négociations", a-t-il déclaré dans les couloirs après le large vote de la résolution. Le secrétaire d'Etat chargé des Affaires européennes a jugé nécessaire d'"entendre ce message d'un appel à la reprise du processus de paix, dont l'absence est aujourd'hui le facteur principal du regain de violences et de tensions sur le terrain, qui peuvent mener à tout instant à de réelles catastrophes". Et de rappeler que, "par delà les alternances, la position constante de la France a été de promouvoir la solution de deux Etats, un Etat palestinien au côté de l'Etat d'Israël vivant dans des frontières sûres et reconnues".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée "invite le gouvernement à reconnaître l'Etat de Palestine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202161934.4e9sb2z4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi, par 339 voix contre 151, une résolution du groupe socialiste invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat palestinien. 68 députés n'ont pas pris part au vote et 16 se sont abstenus. La quasi-totalité des socialistes, les écologistes, le Front de gauche, une partie des radicaux de gauche et quelques UMP et UDI ont voté pour le texte, tandis que la grande majorité de l'UMP et de l'UDI a voté contre. Le texte "invite le gouvernement à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit" et juge que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". La résolution constate "l'échec des tentatives de relance du processus de paix" depuis 1991 entre Israéliens et Palestiniens, et pointe "la poursuite illégale de la colonisation dans les territoires palestiniens". Elle affirme "l'urgente nécessité d'aboutir à un règlement définitif du conflit" pour l'établissement d'un Etat palestinien au côté d'Israël, "sur la base des lignes de 1967, avec Jérusalem pour capitale de ces deux Etats". Cette initiative, si elle ne lie pas le gouvernement, s'inscrit cependant dans un mouvement global en Europe considérant la reconnaissance comme un moyen de faire pression pour relancer un processus de paix moribond et sauver la solution des deux Etats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Essais nucléaires: les membres du Comité d'indemnisation très bientôt nommés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141202155315.i9khjkzr.html</link>
   <description><![CDATA[Les membres du nouveau Comité d'indemnisation des victimes des essais nucléaires (CIVEN), dont un médecin choisi par les associations de victimes, seront nommés très prochainement", a annoncé mardi la ministre de la Santé à l'Assemblée nationale. "Les membres du CIVEN dans sa nouvelle configuration - 9 membres -- seront très prochainement nommés par décret dont au moins cinq médecins, dont un proposé par les associations de victimes", a déclaré Marisol Touraine, répondant à une question de la députée écologiste Cécile Duflot. "En tant que ministre de la Santé, j'assumerai désormais la présidence de la commission consultative de suivi des conséquences des essais nucléaires (à la place du ministre de la Défense, ndlr) et les associations, que je contacterai prochainement, auront toute leur place dans ce dispositif", a-t-elle promis. La loi Morin de janvier 2010 a été le premier pas permettant aux victimes des essais nucléaires français de demander une indemnisation pour les cancers développés par la suite. Environ 150.000 personnes, civiles et militaires, ont participé de près ou de loin aux 210 essais conduits au Sahara et en Polynésie entre 1960 et 1996. Très restrictive, elle a été complétée par la loi de programmation militaire votée en décembre 2013. Le décret d'application des dispositions renforçant le processus d'indemnisation a été publié en septembre 2014. Il fait du CIVEN une autorité administrative indépendante, qui devra comprendre un médecin désigné par les associations. De plus, la zone géographique a été élargie à toute la Polynésie française et non plus seulement aux lieux des tirs. Mme Duflot a déploré "le faible nombre de victimes indemnisées: 16 dossiers sur 859 déposés au 1er septembre 2014".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
