<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée rejette le don d'ovocytes dans un couple de femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729173529.finra1xc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a suivi le gouvernement et rejeté, mercredi, la technique dite de la ROPA, ou don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une procréation médicalement assistée, malgré des divisions dans la majorité. La mesure avait déjà été retoquée en première lecture du projet de loi bioéthique en octobre dernier, mais avait récemment obtenu un feu vert en commission. Dans l'hémicycle, les députés ont rejeté en deuxième lecture, par 74 voix contre 21, l'autorisation de cette technique permettant à une femme de porter un enfant conçu in vitro avec les ovocytes de sa compagne, si l'une d'elle souffre d'infertilité. Le ministre de la Santé Olivier Véran a expliqué que la ROPA remettait en cause "un principe fondamental de la médecine: ne pas pratiquer un acte médical non nécessaire et non justifié médicalement", en l'occurrence la stimulation ovarienne. Il a aussi souligné que "le don dirigé" s'oppose au principe de "l'anonymat du don". Plus tôt, le secrétaire d'Etat Adrien Taquet avait aussi estimé que cette "conception de double maternité" de la ROPA "entre en contradiction avec toute la philosophie de ce projet de loi, selon lequel le projet parental repose sur l'amour" et pas sur la "biologisation" de la parentalité. Mais plusieurs membres de la majorité, notamment le co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM) ont pris position pour la ROPA, en critiquant une "discrimination" pour les couples de femmes, puisqu'un homme peut donner son sperme à sa compagne en vue d'une PMA. C'est "un amendement de bon sens, de pure logique, ces pratiques existent dans des couples hétérosexuels" et il n'y "pas de raison de les interdire dans des couples homosexuels", a également souligné Bruno Fuchs (MoDem). A l'inverse, pour les LR comme Thibault Bazin, la ROPA est un "glissement vers une gestation pour autrui" (GPA, recours à une mère porteuse). "La femme porte l'enfant d'une autre femme. C'est un prêt d'utérus. La GPA ce n'est pas autre chose. Nous y sommes", a aussi lancé Agnès Thill (UDI et indépendants). Ce n'est "pas du tout la GPA", "ce sont deux femmes, avec un don d'ovocytes entre elles, l'enfant sera élevé" au sein du couple, a répondu Anne-France Brunet (LREM), en y voyant aussi un moyen de pallier la pénurie de gamètes. Le communiste Pierre Dharréville, "plutôt opposé" à la ROPA, a considéré qu'elle "percute la philosophie du don" anonyme et pourrait "nous entraîner vers d'autres domaines". Egalement contre, Jean Lassalle (non inscrit) a pointé "un processus que l'humanité n'a pas encore vécu".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette à nouveau la PMA post-mortem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729164402.00knwdcq.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'un débat très nourri, l'Assemblée nationale s'est à nouveau opposée mercredi à la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, lors de l'examen en deuxième lecture du projet de loi bioéthique. Les députés, puis les sénateurs, s'étaient déja prononcés contre en première lecture, suivant en cela l'avis du gouvernement, avec un vote plus serré que cette fois. Le débat a été marqué par des divisions au sein de la majorité. Interdite en France mais autorisée en Belgique ou en Espagne, la procréation médicalement assistée post-mortem consiste à réaliser une PMA après le décès du conjoint, sous forme d'insémination de sperme ou d'implantation d'un embryon conçu avec les gamètes du couple, puis congelé avant le décès de l'homme. Certains députés défendaient d'ailleurs une PMA post-mortem limitée aux embryons déjà conçus, dans le sillage d'un avis du Conseil consultatif national d'éthique. Les partisans de la PMA post-mortem, dont le co-rapporteur LREM Jean-Louis Touraine, ont estimé qu'il était "paradoxal" d'autoriser les femmes seules à recourir à une PMA, comme le prévoit ce projet de loi, mais de ne pas permettre à une femme de poursuivre après le décès de son conjoint un "projet parental" déjà engagé. Contre cette mesure, la ministre de la Recherche Frédérique Vidal a souligné les "pressions familiales" qui pourraient s'exercer sur les veuves, mais aussi les problèmes en matière de filiation ou de succession. "On a beaucoup entendu parler de projet parental", mais "le décès d'un membre du couple détruit le projet tel qu'il a été imaginé et pensé", a-t-elle estimé. "Concevoir un enfant orphelin me met mal à l'aise", a aussi insisté la députée LREM Anne-Laurence Petel. Pour son collègue "marcheur" Jean-François Mbaye, ça n'a au contraire "aucun sens" de ne pas autoriser la PMA post-mortem si on autorise la PMA aux femmes seules. "Les femmes n'ont pas besoin que nous décidions à leur place. Pourquoi nous sentons-nous obligés de nous immiscer dans l'intimité de ces femmes?", a-t-il lancé. L'enfant n'est "pas un palliatif" à la mort de son conjoint, mais "laissons le choix aux femmes", a aussi plaidé Emilie Chalas (LREM). "Nous nous opposons à la PMA post-mortem. Une veuve et une femme seule, ce n'est pas la même chose", a souligné pour sa part la LR Annie Genevard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale en mode crise: des pistes dont le vote à distance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729155919.93m6a1kx.html</link>
   <description><![CDATA[Vote à distance sur certains textes, lieux alternatifs pour siéger ou encore "boîte à outils" en cas de force majeure: des députés ont proposé mercredi des pistes pour que l'Assemblée nationale puisse mieux fonctionner en cas de crise de tout type. Lancé en mai à la suite de la pandémie de Covid-19 qui a sérieusement perturbé le fonctionnement du Palais Bourbon, un groupe de travail présidé par Sylvain Waserman (MoDem) a planché sur "le mode de fonctionnement des travaux parlementaires en période de crise". Consulté par l'AFP, le rapport de ce groupe, composé d'élus de divers bords, relève les limites de l'idée d'une "cellule de crise" pour assurer la permanence de l'institution en cas de force majeure: pandémie, mais aussi inondation, incendie, risque terroriste... Ils considèrent que les "instances habituellement compétentes de l'Assemblée (nationale)", telles son président, le bureau ou encore la conférence des présidents, "doivent pouvoir continuer à décider en temps de crise". Mêmes réticences quant à la piste d'un "état d'urgence parlementaire", avec des règles dérogatoires au droit commun, une solution qui présente selon eux "de nombreux inconvénients". Ils suggèrent plutôt une adaptation "ciblée" du règlement interne de l'Assemblée nationale. Ils jugent notamment que le vote à distance lors de certains scrutins pouvant être anticipés donnerait "une réelle souplesse au fonctionnement parlementaire" si les députés ne peuvent tous siéger. Une deuxième option, qui a la préférence de M. Waserman, permettrait au cas par cas à la conférence des présidents d'adapter "les modalités des discussions et des votes, en commission comme en séance publique, le cas échéant par le recours" au travail à distance. Comme lors de la crise sanitaire récente, les élus préconisent en outre "d'assumer une +hiérarchisation+" des travaux et la suspension d'activités non essentielles: groupes d'amitié, colloques, déplacements à l'étranger... Ils suggèrent encore de "recenser les locaux alternatifs" (salle du Congrès à Versailles, salles privées...) pouvant servir de repli. Une forme de "boîte à outils" pour les crises est aussi prônée, avec par exemple un recours accru aux questions écrites des élus ou en imaginant "une solution de débat virtuel mixte en séance publique combinant présence physique et à distance". Ils évoquent un "vademecum du député pour l'emploi de ses collaborateurs en temps de crise" sur le télétravail, les congés... Enfin, les députés recommandent de constituer un stock de masques de protection.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: des personnes âgées "privées d'accès" à l'hôpital, selon Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729154513.njv37ax0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti, rapporteur de la commission d'enquête sur la gestion de la crise du coronavirus, estime qu'"on a réduit les chances des personnes âgées", certaines ayant été "privées d'accès" à l'hôpital, dans un entretien au Monde. "Oui, l'hôpital s'est adapté, mais à quel prix ? Il y a eu d'abord une déprogrammation massive des soins hors Covid, dont on mesurera plus tard les conséquences. Il y a eu, ensuite, une forme de régulation qui, sans le dire, a privé d'accès à l'hôpital des personnes âgées, notamment les résidents des Ehpad", pointe M. Ciotti, à mi-chemin des travaux de la commission d'enquête. "Au pic de la crise, début avril, le nombre des personnes âgées de plus de 75 ans admises en service de réanimation chute brutalement. Nous passons de 25% en moyenne (à la même période, au cours des années précédentes) à 14% pendant la crise, et même à 6% en Ile-de-France", pointe-t-il en s'appuyant sur des données transmises par la Direction générale de la Santé. "Notre système a donc bel et bien été débordé. On a réduit les chances des personnes âgées. Beaucoup auraient pu vraisemblablement être sauvées. C'est grave", dénonce l'élu de droite. Lors de leur audition, mardi par la commission, des médecins spécialisés ont toutefois nuancé ces données. Ils ont souligné que même en temps normal, la décision d'admettre un patient en réanimation dépendait de sa capacité à supporter ce traitement très lourd, que ce soit en raison de son âge ou d'un mauvais état de santé lié à d'autres maladies préexistantes. "Les critères n'ont pas changé, par contre c'est la maladie qui a changé", a fait valoir Eric Maury, président de la Société de réanimation de langue française (SRLF). Une pneumonie classique "va nécessiter une ventilation de 4 ou 5 jours". En revanche, "quand vous êtes ventilé pour un Covid, ça dure 2, 3, 4, 5, 6 semaines", a-t-il dit. "Au début, on a pris des patients comme ça, des patients de 75/80 ans", mais ils survivaient difficilement à "ce marathon", a-t-il poursuivi. Dans ce cas-là, "ça n'était peut-être pas raisonnable de leur proposer la réanimation", a-t-il ajouté. "On n'a pas eu le sentiment de changer nos procédures de tri", a abondé Agnès Ricard-Hibon, présidente de la Société française de médecine d'urgence (SFMU). Selon elle, c'est en fonction "de la capacité des personnes en Ehpad à supporter l'intensité de soins que l'on a pris nos décisions". En Allemagne, une étude publiée mercredi et portant sur 10.000 patients a ainsi montré que près de trois-quarts (72%) des malades du Covid-19 de plus de 80 ans placés sous respirateur artificiel mouraient (contre 53% toutes classes d'âge confondues, et 63% chez les 70-79 ans). La commission d'enquête va reprendre ses travaux à la rentrée notamment sur la pénurie de masques de protection. D'après M. Ciotti, il y a eu "un défaut d'anticipation majeur". Lors de son audition, l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn a assuré que le sujet de la surveillance des stocks de masques ne remontait pas spécialement à son niveau, ce dont doute M. Ciotti. Il rapporte avoir été "personnellement interpellé par une note manuscrite placée devant elle, où il était écrit: +En dire le moins possible sur les masques+". Une commission d'enquête a aussi été lancée début juillet au Sénat, dominé par la droite. Selon un communiqué, elle consacrera ses travaux à la reprise des débats le 1er septembre aux personnes âgées en Ehpad et à domicile, et le 2 septembre, aux questions éthiques et à l'audition des ordres professionnels. Conseil scientifique, anciens ministres, actuel et anciens directeurs généraux de la santé suivront mi-septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés se projettent en ambassadeurs de l'application des lois sur le terrain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729131223.3yt6ny8x.html</link>
   <description><![CDATA[Le non-cumul des mandats a distendu le lien entre parlementaires et territoires: des députés d'une mission d'information préconisent pour eux-mêmes un rôle nouveau de contrôleur de l'application des lois sur le terrain, dans un rapport dont l'AFP a pris connaissance mercredi. Le président Emmanuel Macron l'a encore martelé lundi soir devant la majorité: "Nous aurons besoin de résultats concrets pour que ce sur quoi nous nous sommes engagés devienne réalité". La mise en oeuvre pratique des textes y contribue. Le gouvernement vante un taux record d'application des lois promulguées depuis plus de six mois, à 95%, c'est-à-dire avec prise des mesures règlementaires nécessaires. Mais cette "approche quantitative" est insuffisante, soulignent les corapporteurs Laurent Saint-Martin (LREM) et Jean-Noël Barrot (MoDem). Depuis un an, ils ont participé à une mission d'information transpartisane sur ce sujet de la "concrétisation des lois", qui a rendu un premier rapport il y a quelques jours. En préambule, la présidente de la mission Cécile Untermaier (PS) relève que la loi de 2014 interdisant le cumul d'un mandat de parlementaire avec une fonction exécutive locale (maire, président de département...) n'a pas pour "objectif" de "couper les élus de la Nation de tout ancrage territorial". Mais cette élue de Saône-et-Loire note que "l'intérêt que doit porter le député à l'action locale suscite quelquefois des réticences", voire est perçu comme une "intrusion". Et ce, alors même que son rôle est d'avoir "connaissance des attentes et des besoins des Français" et de la "perception des effets des lois votées". Pour y remédier, la mission d'information formule une trentaine de propositions, avec pour commencer l'idée de "résoudre en amont les potentielles difficultés d'application" des lois. Il s'agit aussi de développer des bonnes pratiques, comme "organiser des présentations publiques des lois adoptées" en y associant structures intermédiaires et professionnelles, "instaurer un échange plus constructif et moins partisan entre élus locaux et parlementaires", et encore "renforcer" leurs relations avec administrations déconcentrées et juridictions. Les députés veulent enfin "renforcer les outils dont dispose le Parlement pour contrôler l'application des lois" en mettant en place "une plateforme de remontée d'informations", en déléguant "les pouvoirs de contrôle sur pièces et sur place" de certains parlementaires à d'autres, et encore en consacrant dans la Constitution "le rôle du Parlement dans le contrôle de la mise en oeuvre des lois". La mission d'information poursuit ses travaux en expérimentant en circonscription le contrôle préconisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convention climat: proposition de loi EDS pour modifier la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200729093158.ufirzyw4.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une proposition phare de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), reprise par Emmanuel Macron: le groupe des députés Ecologie Démocratie Solidarité a annoncé mercredi déposer une proposition de loi pour inscrire la protection de l'environnement à l'article 1er de la Constitution. "Devant l'urgence climatique, nous ne pouvons pas attendre", plaident ces députés emmenés par Matthieu Orphelin, ex-LREM proche de Nicolas Hulot. "Nous appelons (le gouvernement) à se saisir dès maintenant de cette proposition de loi constitutionnelle, et à programmer son examen à l'Assemblée nationale puis au Sénat, préalable nécessaire pour ensuite respecter l'engagement du président de la République d'organiser un référendum portant sur cette question", soulignent-ils dans un communiqué. Le 14 juillet, Emmanuel Macron a souhaité inscrire "le plus vite possible" la lutte contre le réchauffement climatique dans la Constitution, afin "d'aider à transformer notre pays". Fin juin, il s'était dit "prêt" à des référendums dès 2021. "La République garantit la préservation de la biodiversité, de l'environnement et lutte contre le dérèglement climatique, son action ne pouvant faire l'objet que d'une amélioration constante", stipule la proposition de loi constitutionnelle du groupe EDS, qui a ajouté au texte de la CCC le principe de non-régression du droit environnemental. "Garantir la protection de l'environnement à l'article 1er de la Constitution permettra d'adopter des lois plus ambitieuses en élevant cet enjeu au même rang que celui d'autres principes constitutionnels, tels que la liberté d'entreprendre ou le droit de propriété", expliquent les députés. Des représentants de la Convention citoyenne sur le climat doivent rencontrer mercredi plusieurs membres du gouvernement dont la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, pour préparer un projet de loi à l'automne reprenant une série d'autres propositions de la CCC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: les opposants ne baissent pas les armes à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728230203.npemw47j.html</link>
   <description><![CDATA["Disparition" du père ou ouverture de la "boite de Pandore" vers la gestation pour autrui (GPA): les opposants à la PMA pour toutes les femmes, disposition phare du projet de loi bioéthique, sont revenus à la charge mardi en deuxième lecture à l'Assemblée. Après un examen poussif des premiers amendements depuis l'ouverture des débats lundi, les députés ont entamé dans la soirée ceux dédiés à l'article 1er du projet de loi. Il élargit la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, promesse de campagne d'Emmanuel Macron. Dans une atmosphère tendue, une batterie d'amendements de suppression ont été défendus en vain sur cet article, objet à lui seul de plus de 550 amendements, sur les quelque 2.300 que les députés doivent examiner d'ici la fin de la semaine. Les LR, en pointe contre la PMA pour toutes, ont dénoncé la création d'emblée "d'orphelins de pères" ou le risque d'une "marchandisation de la procréation", réaffirmant leur inquiétude que l'ouverture de la PMA ne mène "inéluctablement" à la GPA. "Quand on dépasse les bornes, il n'y a plus de limite", a notamment lancé Julien Aubert. Valérie Six (UDI) a aussi exprimé une crainte que l'extension de la PMA ne conduise à "une marchandisation du vivant", tandis que Laure de La Raudière (Agir) a dit sa "perplexité" devant un texte qui selon elle, revient à priver "volontairement d'une figure masculine paternelle certains enfants". Farouche opposante à la PMA pour toutes, l'ex-LREM Agnès Thill (UDI) a accusé la majorité, dans une longue tirade, de "dépasser les limites humaines". La "marcheuse" Blandine Brocard, qui avait voté contre l'article en première lecture, a aussi estimé que la mesure "laisse en suspens les conséquences sur l'enfant, le plus vulnérable d'entre nous". Le co-rapporteur Jean Louis Touraine (LREM) a défendu pour sa part un article "essentiel", le "fondement même de notre loi", estimant que l'idée que cela mène vers la GPA relève du "fantasme". Le Premier ministre Jean Castex, issu de LR, a encore insisté mardi sur le fait que l'interdit de la GPA demeure une "ligne rouge". Le ministre de la Santé Olivier Véran a pour sa part argué que "l'amour est la base du foyer familial", vantant un nouveau droit pour "des milliers de familles qui feront des milliers d'enfants". Son propos a suscité des tensions avec les LR, pour qui l'argument de l'amour est "trop facile". M. Véran a en particulier eu un accrochage avec Xavier Breton inquiet de voir un jour "trois adultes" vouloir un enfant, le ministre lui lançant: "vous comparez la polygamie avec des femmes qui veulent avoir des enfants dans le cadre d'une PMA, c'est indécent!" Les LR ont ensuite critiqué le départ du ministre, remplacé au banc par Adrien Taquet (Enfance et Familles), lui reprochant de "fuir" le débat. Ils se sont vus accuser à leur tour par Aurore Bergé (LREM) d'avoir "rompu" la sérénité des discussions avec des "outrances". A la toute fin de soirée, des amendements PS, LFI et LREM visant à ouvrir la PMA aux hommes transgenres ont été rejetés. Comme en première lecture, le gouvernement y était défavorable. Le débat, nourri, a révélé des divergences dans la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 23:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin "s'étouffe" quand il entend le terme de "violences policières"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728191611.eemyr5e4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a réfuté mardi, comme ses prédécesseurs, le terme de "violences policières", estimant devant la commission des lois de l'Assemblée nationale que la police exerce "une violence légitime". "Quand j'entends le mot +violences policières+ personnellement je m'étouffe", a déclaré le ministre de l'Intérieur. "La police exerce une violence certes mais une violence légitime. (...) Elle doit le faire de manière proportionnelle, elle doit le faire de manière encadrée. Que quelques personnes le fassent en dehors des règles déontologique, la sanction doit être immédiate", a-t-il ajouté. "Mais il est normal que les policiers et gendarmes soient armés, interviennent par la force, pour que la force reste à la loi de la République et pas celle des bandes ou des communautés", selon lui. Pour le ministre, le terme "violences policières" est "antinomique". "Il peut y avoir des dérives, qu'on doit sanctionner et je pense que le gouvernement les sanctionne et s'il ne le fait pas, la presse, les syndicats, les parlementaires rappellent à la hiérarchie policière, au ministre de l'Intérieur, ce qu'il doit faire et c'est bien légitime", a-t-il estimé. Jugeant que "la crise de l'autorité vient de loin", Gérald Darmanin pense que "les clés de la solution, (...) c'est le trousseau du ministre de l'Education nationale". "Quand on s'occupe des enfants de maternelle, je suis sûr qu'à la fin la police a un peu moins de travail. Je ne suis pas angélique, il y aura toujours des gens qui, malgré une bonne éducation, seront violents, seront trafiquants et il faudra les sanctionner. Mais il est évident que quand on a peu de mots de vocabulaire, quand on n'a pas connu l'autorité quand on était enfant, qu'on est excusé sur tout et à tout moment, on a une crise de l'autorité quand on a 15, 20, 25 ans", selon lui. "Le ministre de l'Education nationale et les crédits très importants qu'on lui octroie et la politique que l'on mène permettra au ministre de l'Intérieur dans 15 ou dans 20 ans d'avoir un petit peu moins de travail". Les "violences policières" ont régulièrement été dénoncées lors des manifestations de "gilets jaunes" et plus récemment lors de marches en hommage à Adama Traore ou Cédric Chouviat, décédés lors d'interventions des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les "moustiques tigres", "risque sanitaire majeur", alerte une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728160040.riooyjc0.html</link>
   <description><![CDATA[Les moustiques Aedes ("moustiques tigres"), vecteurs de maladies comme zika, chikungunya ou dengue, vont "représenter un risque sanitaire majeur sur l'ensemble du territoire" lors "des prochaines décennies", estime mardi une commission d'enquête à l'Assemblée, qui appelle à des actions vigoureuses. "Il s'agit d'une espèce invasive, qui n'existait pas dans l'hexagone avant 2004. En 2019, 58 départements sur les 96 départements métropolitains étaient colonisés", selon la rapporteure et députée LREM de Mayotte Ramlati Ali. "Si pendant cinquante ans le territoire métropolitain a vécu à l'abri des maladies transmises par les moustiques, tel n'est plus le cas aujourd'hui. Il faudra apprendre à vivre avec eux, en limitant au mieux leur impact sur la santé des Français", ajoute-t-elle dans son rapport. Dans les outre-mer, ce "problème de santé publique" est "récurrent", avec des "épidémies de plus en plus virulentes", relève la commission d'enquête. Présidée par l'ex-ministre PS des Outre-mer Ericka Bareigts, qui vient de quitter l'Assemblée pour la mairie de Saint-Denis de La Réunion, la commission soumet 46 propositions pour "refonder une politique de prévention", "remettre à plat le cadre institutionnel" de la lutte contre la prolifération de ces moustiques ou "pérenniser" les moyens de la recherche. En matière d'insecticides, la deltaméthrine "est aujourd'hui la seule substance dont disposent les pouvoirs publics pour lutter, à court terme, contre les moustiques Aedes sur un lieu donné", selon le rapport. Mais si ce produit "demeure indispensable", la commission d'enquête plaide pour éviter des pulvérisations massives, pour des raisons environnementales ou par crainte "d'augmenter le risque d'apparition d'une résistance au produit chez les moustiques". Elle appelle à diversifier les molécules et privilégier les actions de terrain. Sont préconisées une meilleure information du public et la mise en place "dans les territoires affectés d'un plan régional de prévention contre le développement des gîtes larvaires". La commission demande aussi de fournir aux maires un guide des actions pour lutter contre les moustiques Aedes. Sur le plan juridique et institutionnel, une proposition de loi sur la sécurité sanitaire, adoptée en première lecture au Sénat en février, apporte une "première réponse" selon la commission. Si le texte arrive à l'Assemblée, il pourrait être le "vecteur" d'une "rationalisation plus ambitieuse des responsabilités des acteurs publics", pour notamment faire des agences régionales de santé (ARS) "le chef d'orchestre de la lutte anti-vectorielle", selon la commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les policiers "victimes d'attaque" vont avoir une plateforme d'écoute</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728155911.8myqer0p.html</link>
   <description><![CDATA[Un dispositif de soutien et d'orientation sous forme de plateforme d'écoute sera lancé au début du mois d'août pour les policiers et gendarmes "victimes d'attaque", a annoncé mardi Gérald Darmanin à l'Assemblée nationale. Interrogé lors de la séance des questions au gouvernement sur les suicides chez les forces de l'ordre, le ministre de l'Intérieur a estimé que "beaucoup de choses ont été faites, beaucoup de choses restent à faire". "L'une de raisons pour lesquelles les policiers et les gendarmes peuvent mettre fin à leurs jours, c'est les blessures, les agressions, les attaques, qu'elles soient physiques ou verbales ou mentales", selon lui. "Ils doivent en parler et ils doivent en parler auprès de leur hiérarchie et auprès du ministère de l'Intérieur. Un dispositif qui a été élaboré par mon prédécesseur pour les policiers et gendarmes victimes sera mis en place dès le début du mois prochain, qui permettra à toute heure en télé-déclaration ou au téléphone de pouvoir lorsqu'on est policier victime joindre immédiatement quelqu'un du ministère de l'Intérieur", a-t-il annoncé. Ce dispositif permettra "un suivi bien plus individuel qu'il ne l'est aujourd'hui pour les accompagner dans les difficultés personnelles ou individuelles", a dit M. Darmanin. Il s'agira d'un "espace d'écoute active et d'accompagnement 7 jours/7 avec une ligne téléphonique dédiée (numéro vert) et des échanges possibles par messagerie spécifique (boîte fonctionnelle)", a précisé l'entourage du ministre. Ces échanges proposeront une écoute active et un suivi avec prise en charge de la situation signalée en temps réel. Cette situation pourra être signalée directement par le policier victime ou indirectement par un syndicat, par exemple. "Ce sera également un dispositif de veille dynamique pour repérer les agents qui pourraient faire l'objet de cet accompagnement et entrer en contact avec eux", a-t-on ajouté de même source. En septembre 2019, un numéro vert a été mis en place pour lutter contre les suicides dans les rangs de la police. Ce numéro permet aux fonctionnaires de la police nationale d'avoir un accès anonyme, confidentiel et gratuit, 24H/24 et 7/7 aux psychologues de la plateforme. Depuis le début de l'année, 20 policiers se sont suicidés. En 2019, 59 policiers se sont suicidés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Gisèle Halimi, grande féministe et "avocate irrespectueuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728144944.gf2xshme.html</link>
   <description><![CDATA[Infatigable combattante pour la cause des femmes et le droit à l'avortement, l'avocate, ancienne députée et autrice Gisèle Halimi est décédée mardi, au lendemain de son 93e anniversaire. Elle "s'est éteinte dans la sérénité, à Paris", a déclaré à l'AFP l'un de ses trois fils, Emmanuel Faux, estimant que sa mère, qui était entourée de ses proches, avait eu "une belle vie". "La France perd une républicaine passionnée (...), une grande combattante de l'émancipation des femmes", a salué sur Twitter le président Emmanuel Macron. Sur le réseau social, de nombreux hommages ont été rendus à cette "rebelle infatigable (qui) s'est battue toute sa vie pour améliorer le sort des femmes", selon la ministre déléguée à l'Egalité Elisabeth Moreno, cette femme qui "ajoutait le courage au talent, le génie du verbe à la science du droit, l'engagement pour la dignité des peuples à la bataille pour l'égalité", pour l'ancien président François Hollande. "Toute sa vie elle aura combattu, elle aura milité, elle aura défendu. Son obsession, c'était la Justice pour tous et je devrais peut-être dire pour toutes", a déclaré le garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti, devant l'Assemblée nationale, où l'ancienne députée a été longuement applaudie. Née Taïeb, Gisèle Halimi voit le jour le 27 juillet 1927 à La Goulette, en Tunisie. Cette "Française de sang mêlé", issue d'une famille modeste, intègre le barreau en 1949 après de brillantes études à Paris. "Avocate irrespectueuse", selon le titre de ses mémoires, elle se fait connaître en 1972 lors du procès emblématique de Bobigny, où elle assure la défense de Marie-Claire Chevalier, mineure jugée pour avoir avorté à la suite d'un viol. Elle obtient sa relaxe et parvient à mobiliser l'opinion, ouvrant la voie à la dépénalisation de l'avortement, début 1975, avec la loi Veil. - L'injustice "physiquement intolérable" - Fondatrice en 1971 de l'association "Choisir la cause des femmes", elle est la même année l'une des signataires du célèbre manifeste des 343 femmes disant publiquement avoir avorté. En 1978, lors d'un autre procès emblématique, à Aix-en-Provence, elle représente un couple de femmes violées par trois hommes, contribuant à l'adoption d'une nouvelle loi reconnaissant le viol comme un crime. "L'injustice m'est physiquement intolérable", disait-elle souvent. "Toute ma vie peut se résumer à ça. Tout a commencé par l'Arabe qu'on méprise, puis le juif, puis le colonisé, puis la femme", confiait-elle au JDD en 1988. "L'histoire du féminisme, c'est celle de ces femmes qui comme Gisèle Halimi sont allées +trop loin+ pour leur époque, ont réussi des choses qui paraissaient impossibles et à qui l'Histoire a finalement donné raison", a salué la présidente de la Fondation des femmes, Anne-Cécile Mailfert. Élue députée de l'Isère (apparentée PS) en 1981, elle poursuit son combat à l'Assemblée nationale, cette fois-ci pour le remboursement de l'interruption volontaire de grossesse (IVG), finalement voté en 1982. En 1998, elle fait partie de l'équipe qui crée l'organisation altermondialiste Attac (Association pour la taxation des transactions financières et pour l'action citoyenne). Parallèlement, elle mène une carrière d'écrivain avec une quinzaine d'ouvrages parus, notamment "Djamila Boupacha" (1962), du nom d'une militante emblématique du FLN algérien qu'elle a défendue en 1960 en rendant publics les tortures et le viol dont elle avait été victime aux mains des militaires français. Dans "Fritna" (1999), oeuvre plus intime, elle évoque sa mère peu aimante, "pratiquante juive totalement ignorante". Ses combats ont été à plusieurs reprises portés à l'écran, dans des téléfilms dont "Le Procès de Bobigny" (2006), avec Anouk Grinberg, et "Le Viol" (2017), avec Clotilde Courau. Mère de trois garçons, dont Serge Halimi, directeur du mensuel Le Monde diplomatique, elle a confié qu'elle aurait aimé avoir une fille pour "mettre à l'épreuve" son engagement féministe. Dans une longue interview accordée au journal Le Monde en septembre 2019, la nonagénaire s'étonnait encore que "les injustices faites aux femmes ne suscitent pas une révolte générale". "Cela fait 70 ans que j'ai prêté serment et, si c'était à refaire, croyez-moi, je prendrais les mêmes engagements, je ferais exactement le même choix", ponctuait celle dont le cabinet était "encore ouvert" pour faire "pousser des idées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: Castex plaide pour garder "l'équilibre" du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728143649.9ezh78ug.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a insisté mardi auprès des députés pour maintenir "l'équilibre" du projet de loi bioéthique tel qu'obtenu en première lecture, saluant déjà une "avancée majeure" quand certains élus plaident pour aller plus loin. "Cet équilibre issu du vote en première lecture, le gouvernement demande solennellement à l'Assemblée de le préserver", a déclaré M. Castex lors de la séance de questions au gouvernement. "C'est un texte équilibré et je vous invite tous à ne pas vous éloigner de cet équilibre", a-t-il encore plaidé, évoquant la "nécessité d'apaiser la société". "La GPA (gestation pour autrui, ndlr) demeure notre ligne rouge", a encore souligné M. Castex. Le Premier ministre, qui ne s'était pas encore exprimé sur ce projet de loi plus de trois semaines après sa nomination, a notamment été interpellé par le patron des députés LR Damien Abad. "On voit bien que vous êtes embarrassé", a-t-il notamment lancé à M. Castex, issu des Républicains dont il a démissionné au début du mois. Auparavant, le chef du gouvernement avait délivré le même message en réunion de groupe auprès des députés LREM, rappelant que "la politique, c'est de l'équilibre, c'est du compromis". "Notre devoir collectif est de faire attention en voulant faire plus à ne pas arriver à faire moins", a déclaré M. Castex, selon des propos rapportés. En commission, les députés ont notamment autorisé le don d'ovocytes dans un couple de femmes (technique dite ROPA) et l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A), deux mesures qui ne figuraient pas dans le texte voté en première lecture en octobre 2019. Mardi, Damien Abad s'est particulièrement insurgé contre le volet sur le DPI-A. "C'est faire un premier pas vers le tri des embryons. Vous ne pouvez pas jouer à la roulette russe, aux apprentis sorciers avec les embryons. Dites nous si vous allez retirer cette mesure dangereuse et offensante", a-t-il lancé au Premier ministre. L'Assemblée nationale planche à nouveau depuis lundi sur ce texte sensible qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, et sur lequel les députés ont la liberté de vote. Avec près de 2.300 amendements au menu et un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut doubler dans les faits, elle siègera ce week-end si besoin, a indiqué mardi le gouvernement en conférence des présidents de l'Assemblée. Plusieurs groupes ont dénoncé des conditions d'examen "chaotiques" (PS) et "une faute politique" dans le choix du calendrier (UDI). Annie Genevard (LR) a, elle, regretté en conférence des présidents qu'il n'y ait pas de scrutin solennel sur ce texte, à l'issue de son examen. Elle a été rejointe sur ce plan par la présidente de la commission spéciale bioéthique Agnès Firmin Le Bodo (Agir), qui a fait part de son "interrogation" sur l'absence d'un tel scrutin. Elle a indiqué en conférence de presse que "le texte tel qu'il est présenté aujourd'hui, à titre personnel, ne me convient pas", alors qu'elle était "favorable à l'équilibre trouvé en première lecture". Elle a fait état de "lignes rouges franchies en commission" sur ROPA et DPI-A. parl-chl-jmt/dch/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée pour le soldat français tué au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728131950.mrxi3wqo.html</link>
   <description><![CDATA[Gouvernement et députés ont observé mardi une minute de silence à l'Assemblée nationale en hommage au soldat français d'origine malgache tué jeudi au Mali au cours d'une opération de la force antijihadiste Barkhane. Le soldat du 1er régiment de hussards parachutistes de Tarbes Tojohasina Razafintsalama a trouvé la mort lorsque son engin blindé a sauté au contact d'un véhicule suicide chargé d'explosifs. Deux autres soldats à bord de l'engin blindé ont été blessés. Tojohasina Razafintsalama "est mort dans l'accomplissement de sa mission au service de la France", a souligné le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), avant le lancement des questions au gouvernement. "Je salue avec un profond respect son courage et sa détermination, et j'adresse au nom de la représentation nationale mes plus sincères condoléances à sa famille et à ses proches, ainsi qu'à ses frères d'armes", a-t-il ajouté, avant d'inviter parlementaires, membres du gouvernement et personnels de l'Assemblée à une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation de la recherche le 21 septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200728105336.2iuzoz1g.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR), qui promet un investissement inédit pour la recherche française mais fait l'objet de nombreuses contestations, est attendu pour la semaine du 21 septembre dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, selon l'ordre du jour annoncé mardi. Sous réserve du décret de convocation en session extraordinaire, les députés devraient débuter leurs travaux une semaine plus tôt en séance, le 14 septembre, par le projet de loi organique relatif à la transformation du Conseil économique, social et environnemental (Cese) en "Carrefour des consultations publiques" et nouvel outil de la démocratie directe. Emmanuel Macron avait souhaité fin juin que le Cese, troisième assemblée de la République, se transforme en "chambre des conventions citoyennes", dans le sillage de la récente Convention citoyenne pour le climat. Cette réforme devrait être âprement débattue. La même semaine du 14 septembre, doit être examinée dans l'hémicycle une proposition de loi de la majorité consacrée au renforcement de l'inclusion dans l'emploi et à l'expérimentation "territoire zéro chômeur de longue durée". Le 21 septembre, arrivera donc le très attendu projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR) 2021-2030, maintes fois repoussé depuis son lancement par l'ex-Premier ministre Edouard Philippe en février 2019. Le gouvernement promet de réinjecter 25 milliards d'euros dans la recherche publique sur les dix prochaines années, pour redonner du souffle à un système fragilisé par un déficit chronique d'investissement. Mais le texte a déclenché une vague de protestations sans précédent dans le monde universitaire et scientifique, où syndicats et collectifs ont multiplié depuis janvier les actions et envoyé plusieurs milliers de personnes dans la rue en mars pour demander le retrait d'un projet jugé "inique". Ils craignent l'avènement d'une recherche "sélective" et "compétitive" ainsi qu'une "explosion de la précarité" au sein de la profession. Dans la semaine du 28 septembre, les députés se pencheront sur le projet de loi - adopté par le Sénat - d'accélération et de simplification de l'action publique. C'est un texte composite avec lequel le gouvernement espère "simplifier la vie" des Français et des entreprises sur le plan administratif notamment. Début octobre, l'Assemblée devrait s'atteler ensuite au projet de loi portant diverses dispositions d'adaptation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière (DADUE). Adopté par le Sénat en première lecture, ce texte rassemble une série de mesures hétérogènes, de la protection des consommateurs à la règlementation douanière, en passant par des transpositions de directives européennes sur l'audiovisuel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: début d'un sprint à haut risque devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200727225007.2zs0i443.html</link>
   <description><![CDATA[Ni "match retour" ni examen "en catimini", assure le gouvernement: l'Assemblée nationale a entamé lundi le nouvel examen du projet de loi de bioéthique, qui ouvre la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, avec de premières crispations sur ce texte sensible. Au menu toute la semaine, c'est le dernier projet de loi de cette session d'été, avec un temps législatif programmé de 25 heures, qui peut doubler dans les faits, et quelque 2.300 amendements pour cette deuxième lecture - pas la dernière. Au coup d'envoi des débats, en fin de journée, le ministre de la Santé Olivier Véran s'est dit "fier d'être aujourd'hui en tribune pour ouvrir enfin ce droit nouveau" de la PMA pour les femmes seules et les homosexuelles. "Je coupe court aux bruits qui voudraient que nous fassions passer ce texte en catimini avant l'été : c'est faux et la preuve, c'est que nous sommes là pour que le débat parlementaire ait lieu", a-t-il lancé. Pressé par des associations et une partie de la majorité, le gouvernement a choisi d'inscrire ce projet de loi qui doit concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron sur la PMA et avait été repoussé en raison de la crise du coronavirus. Mais les opposants à la PMA pour toutes, à droite ou à l'UDI, comme Pascal Brindeau, contestent ce calendrier, une "faute démocratique", avec une "seconde lecture en plein coeur de l'été", en "catimini". Le texte "porte en lui des avancées sociales, sociétales, médicales et scientifiques" et "est attendu par une grande partie de la population", a fait valoir Olivier Véran. La mesure phare de ce projet de loi est l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes. Il comprend aussi une ouverture de l'accès aux origines pour les personnes nées grâce à un don de sperme ou encore l'autoconservation des ovocytes et la recherche sur les cellules souches embryonnaires. - "Monstruosité" - Deux nouveaux ministres sont au front. Ex-député LREM, M. Véran a pris la place d'Agnès Buzyn au ministère de la Santé en février. A la Chancellerie, c'est Eric Dupond-Moretti qui a succédé à Nicole Belloubet début juillet, et devra défendre le délicat volet de réforme de la filiation. Frédérique Vidal pilote toujours le volet recherche. En octobre 2019 en première lecture, le texte avait été adopté au terme de deux semaines et demie d'échanges passionnés. Le Sénat l'avait ensuite validé en février 2020 mais modifié, limitant notamment le remboursement par la Sécurité sociale à la seule PMA à "caractère médical". Les députés sont revenus en commission sur la plupart de ces modifications. Sous l'aiguillon d'élus en pointe, ils ont aussi adopté l'autorisation du don d'ovocytes dans un couple de femmes, si l'une d'elle souffre d'infertilité (technique dite ROPA), et également l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Le gouvernement reste "défavorable" à cette technique de la ROPA et "l'interdit de la GPA reste une ligne rouge". De même sur l'élargissement du diagnostic préimplantatoire. Mais quatre des corapporteurs, dont Jean-Louis Touraine (LREM) pour qui l'exécutif devient globalement "un peu frileux", défendent dans le journal Le Monde un moyen avec ce DPI-A de réduire les fausses couches, et récusent tout "eugénisme". Vivement opposée au projet de loi, l'association Alliance Vita s'est élevée contre de "graves transgressions". "Occupez-vous de la crise, pas d'une loi qui divise", ont scandé lundi une poignée de manifestants aux abords du Palais Bourbon, dont des membres de La Manif pour tous. Sur la même ligne, la députée non inscrite et proche du RN Emmanuelle Ménard a défendu sans succès une motion de rejet préalable contre la "monstruosité" du projet de loi et de la PMA pour toutes, "une rupture anthropologique profonde". Olivier Véran a aussitôt appelé à "éviter des mots comme +monstruosité+, les mots qui peuvent blesser et faire mal". Après cette rapide passe d'arme, des crispations ont eu lieu à la reprise à 21H30, entre rappels au règlement et suspensions de séance, l'opposition reprochant à la majorité le peu de députés présents dans l'hémicycle pour ce débat "qui nous concerne tous". Durant la discussion générale, Maxime Minot a fait entendre une voix dissonante chez les LR en rappelant qu'il était favorable à un texte, qui "répond aux évolutions" de la société. Les députés n'ont examiné les quatre premiers amendements qu'en toute fin de soirée, avant la reprise mardi après-midi après les questions au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
