<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 21:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement a définivement adopté la loi Thévenoud sur les taxis et les VTC</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918194105.irm8u56k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi soir, par un vote de l'Assemblée nationale, la proposition de loi sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeurs (VTC), dont l'auteur est l'ex-ministre Thomas Thévenoud. Le texte vise à sortir du conflit des derniers mois entre taxis et VTC, en interdisant notamment à ces dernières d'être identifiées par les clients depuis leurs smartphones. La nouvelle loi a été approuvée par les socialistes, les écologistes et les radicaux de gauche. Le Front de gauche a voté contre, jugeant qu'elle ne protège pas assez les taxis. A l'inverse, la droite, dont aucun député n'était présent au moment du vote, l'estime trop restrictive envers les VTC. L'UDI avait annoncé lors du débat qu'elle s'abstiendrait et l'UMP avait fait de même en première lecture. Thomas Thévenoud avait été l'auteur d'un rapport sur le sujet, puis de la proposition de la loi avant d'entrer au gouvernement pendant neuf jours avant d'en être exclu en raison de ses démêlés avec le fisc. "Quel que soit le jugement que l'on peut porter sur ces circonstances, elles ne nous autorisent pas l'amalgame et ne dépossèdent en rien Thomas Thévenoud de l'excellent travail qu'il a accompli sur le sujet", a déclaré le député PS Gilles Savary qui l'a remplacé comme rapporteur du texte. Les députés ont entériné la version du Sénat sur l'article le plus controversé, qui stipulait initialement que les VTC, entre chaque course, devaient "retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé" pour éviter qu'ils ne restent aux sorties des gares et aéroports comme le dénoncent les taxis. A la suite des protestations des VTC, le Sénat avait adopté fin juillet un amendement précisant que cette interdiction de stationnement ne s'applique que si le chauffeur n'a pas de réservation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 21:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conférence de presse de Hollande : nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918183517.i7r9zaje.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à la conférence de presse semestrielle jeudi de François Hollande : - Jean-Pierre Bel, président du Sénat : "Le Président de la République a témoigné, à l'occasion de sa conférence de presse, d'une grande force de caractère et d'une totale détermination à poursuivre son oeuvre de redressement de la France. (...) François Hollande a su trouver les mots pour convaincre de sa volonté de maintenir le cap d'une politique de réformes dans la justice à la hauteur des enjeux. Sa fermeté et ses nombreuses initiatives sur la scène internationale, que ce soit en réponse aux menaces terroristes ou pour relancer la croissance en Europe, attestent de sa capacité à porter haut la voix de la France à travers des décisions courageuses". (communiqué) - Parti communiste français : "Le président s'enfonce inexorablement dans l'échec. Pour éviter tout réel débat sur sa politique, il caricature les alternatives". "Le chef de l'Etat s'est livré deux heures durant à un exercice médiatique sans ouvrir aucune perspective positive pour les Français, sans jamais répondre aux urgences du pays. La seule véritable annonce est l'entrée dans une nouvelle guerre de notre pays. Sans concertation du parlement. Avec l'envoi de forces aériennes en Irak dans le cadre d'une coalition occidentale dirigée par les USA. Cette décision est une grave erreur qui ne réglera en rien la situation et aggravera la déstabilisation de la région. (...) Pour le reste, aucune solution n'a été apportée aux millions de Français qui se sentent aujourd'hui trahis par les choix gouvernementaux. Le Président est même allé jusqu'à reporter à l'après 2017 les éventuels résultats de sa politique". (communiqué) - Christophe Borgel, député PS: "Nous nous sommes engagés dans des réformes parfois difficiles, dans des économies indispensables, et ce serait une erreur de réduire les déficits à marche forcée quand la croissance n'est pas là. Il y a maintenant urgence que l'Europe avance pour la croissance et l'emploi (... François Hollande) a avec raison plaidé pour un cap stable. Celui-ci n'empêche ni le débat, ni les inflexions, mais la confiance suppose la constance" (communiqué). - Laurent Hénart, président du Parti radical: "Le Parti radical, inconditionnel défenseur des droits des hommes et de leurs libertés, salue l'appel du Président de la République à une union européenne et internationale pour combattre les atrocités proférées par l'Etat Islamique en Irak, et affirme son entière solidarité au Président ainsi qu'aux troupes militaires Françaises. Cet engagement de la France ne doit pas pour autant servir de parapluie aux deux années de déroute économique et sociale dans laquelle ce gouvernement a conduit le pays : un déficit public qui explose, une croissance éteinte et un chômage en constante prolifération. Le Président n'a donné aucune information susceptible de corriger le diagnostic extrêmement négatif de cette politique. François Hollande nous fait seulement une nouvelle promesse, celle de mener toutes les réformes utiles à notre pays. Nous lui souhaitons, dans l'intérêt de la France, de pouvoir enfin concrétiser cette volonté et de convaincre sa majorité bien que morcelée, d'engager des réformes structurelles profondes". (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: les députés ratifient l'accord avec les USA sur la loi Fatca</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918181714.ydrjb3oe.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a ratifié jeudi, par un vote de l'Assemblée nationale, l'accord de coopération entre la France et les Etats-Unis sur l'application de la loi américaine Fatca contre l'évasion fiscale, approuvé par le Sénat en juillet. Cet accord, signé en novembre, instaure une coopération entre Paris et Washington pour l'application de Fatca (Foreign Account Tax Compliance Act: loi sur l'acquittement des obligations fiscales relatives aux comptes à l'étranger) entrée en vigueur le 1er juillet. Aux termes de la loi Fatca, des dizaines de milliers de banques étrangères seront tenues de livrer systématiquement aux Etats-Unis des informations détaillées sur les dépôts de leurs clients américains ou imposables aux Etats-Unis, pour les comptes dépassant 50.000 dollars. Si elles ne se conforment pas à cette obligation, les banques s'exposent à une sanction-couperet: une retenue de 30% sur les revenus bruts perçus au titre de leurs activités aux Etats-Unis. Plus de 77.000 banques dans le monde se sont engagées à collaborer avec les Etats-Unis afin de soigner leurs relations avec la première économie mondiale. Pour consolider le dispositif, Washington a obtenu l'engagement à faire respecter la réglementation Fatca de plus de 70 pays, dont la France. vdr-far/DS UBS AG CREDIT SUISSE GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 20:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Directives sur l'union bancaire, transparence des sociétés pétrolières: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918175838.499o776s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert au gouvernement pour transposer en droit français une série de directives européennes porteuses de réformes diverses telles que l'union bancaire ou une transparence accrue des sociétés pétrolières et minières, ce point ayant fait débat à gauche. Touchant aux banques, aux assurances, à la consommation, à l'énergie ou à l'open data, le projet de loi d'adaptation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière est un texte "mosaïque", selon le terme du rapporteur socialiste Christophe Caresche. C'est aussi un texte technique et dense découlant de "l'activité soutenue du Parlement européen" pour tirer les enseignements de la crise de 2008, a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. "Ce texte va bouleverser l'organisation financière et bancaire de tous les pays européens" via des mesures "complexes mais qui auront un impact réel sur la vie des Français et des entreprises", selon Karine Berger (PS). Les députés ont obtenu que la directive sur la réutilisation des données du secteur public, qui réaffirme le principe de gratuité et d'accès aux documents administratifs, échappe à une transposition par ordonnances et soit transcrite en droit français au travers de la future loi sur le numérique. L'un des chapitres majeurs du projet de loi concerne l'union bancaire, qui a été définitivement adoptée en avril par le Parlement européen et qui doit éviter aux contribuables de payer pour les banques en cas de nouvelle crise. Elle prévoit la supervision unique des banques de la zone euro à partir de novembre par la Banque centrale européenne (BCE) ainsi qu'un mécanisme chargé d'organiser la faillite ordonnée des instituts en difficulté. Autre volet phare, la transposition dans la loi française de la directive européenne créant un nouveau cadre réglementaire du secteur de l'assurance (Solvabilité II), qui doit entrer en vigueur à partir de janvier 2016. L'objectif est de créer un régime prudentiel unique au niveau européen pour les entreprises d'assurance et de réassurance afin de renforcer la prise en compte des risques et d'obliger les assureurs à mettre en réserve suffisamment de capital pour faire face à ces risques. Mais le débat, tendu au sein de la majorité de gauche, s'est focalisé sur la transposition de la directive imposant aux compagnies pétrolières et minières, mais aussi forestières, de publier des informations détaillées sur les sommes qu'elles versent aux autorités des pays dans lesquels elles sont actives selon une ventilation par pays et par projet. L'objectif est d'accroître la transparence et de lutter contre la corruption. Le texte prévoit que les sommes excédant 100.000 euros par an, versées à une autorité publique locale, régionale ou nationale, devront être déclarées. Dans le sillage d'une plateforme d'associations et d'ONG, des députés de plusieurs groupes de gauche, comme Yann Galut (PS), Eric Alauzet (écologiste) ou Nicolas Sansu (Front de gauche) ont obtenu du gouvernement que ces données soient gratuites, accessibles au public et lisibles. En cas de manquement en matière de transparence, les entreprises seront sanctionnées. Mais l'idée de ces députés d'étendre cette obligation à tous les territoires où les entreprises ont des implantations, pour éviter des transferts de bénéfices vers des paradis fiscaux, a été rejetée après un bras de fer avec le gouvernement qui a jugé "hasardeux d'aller plus loin". Dans un communiqué commun, les ONG Oxfam France, CCFD-Terre solidaire, ONE France, Secours Catholique - Caritas France et Sherpa ont déploré une "occasion manquée pour la transparence". "Si la mobilisation de certains députés a permis d'améliorer le projet de loi, en garantissant notamment que les rapports des entreprises soient accessibles gratuitement au public, les ONG constatent que le texte se contente de transposer la Directive a minima", ont-elles souligné dans un communiqué. Ces ONG dénoncent "une occasion manquée de lutter contre l'évasion fiscale de secteurs particulièrement opaques, dont les activités ne bénéficient pas pleinement aux populations des pays en développement riches en ressources naturelles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande : Thomas Thévenoud n'est "pas digne" de rester député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918171210.0lsdicxs.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a estimé jeudi que l'ex-secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, évincé du gouvernement pour ne pas avoir payé ses impôts, n'était "pas digne" de rester à l'Assemblée nationale. "Il n'y a pas davantage d'élus indélicats que par le passé, il y en a toujours eu, hélas !", a lancé M. Hollande. "Mais il y a aujourd'hui davantage de procédures qui permettent de les découvrir et donc de les sanctionner", a-t-il poursuivi. Le président a cité la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, nouvelle instance indépendante créée par les lois post-Cahuzac d'octobre 2013, qui a "révélé ce qui s'est produit pour ce secrétaire d'Etat, qui n'était pas digne de le rester et pas digne de rester non plus à l'Assemblée nationale, parce qu'il ne payait pas ses impôts". L'éphémère secrétaire, qui s'accroche à son siège de député, était absent mardi de l'Assemblée et n'a pas pris part au vote de confiance à Manuel Valls. L'élu de Saône-et-Loire, qui a démissionné du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, a dû quitter le groupe PS de l'Assemblée et figure maintenant parmi les non-inscrits. Il n'est pas réapparu depuis au Palais Bourbon. "Quand un député ne paye pas ses impôts, quand un ministre a un compte à l'étranger (...), quand d'autres parlementaires ont des ennuis avec la justice pour des faits personnnels, ce sont des blessures faites à la démocratie", a ajouté M. Hollande. Assurant que la Haute autorité "a parfaitement fonctionné pour le cas de M. Thévenoud", il a indiqué qu'"elle contrôle tous les ministres" et va rendre "dans quelques jours un rapport sur la situation patrimoniale et fiscale de tous les membres du gouvernement". Elle va faire ce travail-là aussi pour tous les parlementaires et elle publiera son rapport", a-t-il dit, assurant vouloir "aller jusqu'au bout". "Je ne veux pas qu'on puisse penser, au terme de mon quinquennat, qu'il y a un parlementaire, un ministre, un responsable public qui ne soit pas en ordre, en clair par rapport à ce qu'il doit", a-t-il assuré. "Lorsqu'un élu est sanctionné pour ne pas avoir fait ce qu'il devait faire au plan fiscal, il y a des procédures judiciaires", a souligné le chef de l'Etat. "Ce sont les juges qui décident, et il est clair que des peines d'inéligibilité devront être prononcées". "Et la garde des Sceaux, s'il n'y avait pas cette possibilité d'aller plus loin dans les textes actuels, veillerait à nous faire des propositions supplémentaires", a précisé M. Hollande.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Si les députés n'avaient pas accordé la confiance à Valls, Hollande aurait dissous l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918163617.u3vygzj6.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a déclaré jeudi que si les députés n'avaient pas accordé leur confiance au Premier ministre Manuel Valls, il aurait dissous l'Assemblée nationale. "S'il n'y avait pas eu la confiance, alors le peuple aurait été appelé à renouveler l'Assemblée nationale", a assuré le chef de l'Etat lors de sa conférence semestrielle à l'Elysée. "Il y a eu une succession d'épreuves. Epreuves, certaines attendues, difficultés économiques qu'on savait venant d'Europe, et puis épreuves politiques. Et j'ai donc voulu avec le Premier ministre qu'il y ait cette clarification gouvernementale, parlementaire, de manière à ce qu'il n'y ait pas de doute sur la politique que je comptais suivre", a-t-il ajouté. "Je considère qu'(avec) le vote de mardi, avec son résultat que je prends en compte, d'où la nécessité d'élargir (...) cette vérification a été faite", a souligné François Hollande. La déclaration de politique générale du Premier ministre a été approuvée mardi par 269 voix pour, 244 contre et 53 abstentions, soit une majorité relative. Au sujet des sondages qui lui sont défavorables, le président a estimé qu'il n'était "écrit dans la Constitution nulle part que ce serait un sondage qui ferait que le pouvoir pourrait être exercé ou pas". "Nous serions dans ce cas de figure (...) non plus dans la démocratie mais dans l'opinion" et "ce qui fait ma légitimité, c'est le mandat que j'ai reçu du peuple - cinq ans - et la majorité qui soutient le gouvernement", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence des compagnies pétrolières et minières: bras de fer dans la majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918162501.rd7kclni.html</link>
   <description><![CDATA[La question d'une transparence financière accrue des compagnies pétrolières, minières ou forestières a donné lieu jeudi à un bras de fer dans la majorité à l'Assemblée, où le gouvernement a fait une concession mais pas à la hauteur des attentes d'une partie de la gauche. Jusqu'alors apaisés, les débats sur la transposition, par ordonnances, d'une série de directives européennes économiques et financières se sont tendus à propos de l'obligation pour les entreprises extractives et forestières de publier des informations détaillées sur les sommes versées aux autorités des pays où elles sont actives, pays par pays, projet par projet. Pour renforcer la transparence et lutter contre la corruption, la directive prévoit que les sommes excédant 100.000 euros par an, versées à une autorité publique locale, régionale ou nationale, devront être déclarées. Dans le sillage d'une plateforme d'associations et d'ONG, des députés de plusieurs groupes de gauche, comme Yann Galut (PS), Eric Alauzet (écologiste) ou Nicolas Sansu (Front de Gauche) ont obtenu du gouvernement que ces données soient gratuites, accessibles au public et lisibles. L'UDI Charles de Courson avait déposé un amendement similaire. L'UMP Marie-Christine Dalloz s'est élevée contre un "excès de transparence (qui) ne sera pas une chance pour nos entreprises". L'Assemblée a aussi adopté un amendement du gouvernement prévoyant une amende de 3.750 euros et surtout une peine complémentaire de publicité ou d'affichage de la sanction en cas de manquement des entreprises en matière de transparence sur leurs activités extractives. La publication d'informations partielles ou erronées sera aussi sanctionnée, en vertu d'un amendement écologiste. La tension est encore montée à gauche avec l'offensive d'une partie des socialistes, soutenus par les écologistes, pour étendre l'obligation de reporting à tous les territoires où les entreprises ont des implantations, pour éviter des transferts de bénéfices vers des paradis fiscaux. Le rapporteur Christophe Caresche (PS) a objecté que la directive concernait la corruption, pas l'évasion fiscale. Cette fin de non-recevoir a irrité Karine Berger (PS), qui a demandé notamment si "Total International Limited, l'affréteur de l'Erika situé aux Bermudes, verra ses comptes publiés si cet amendement est rejeté". Christophe Caresche a mis en garde ses collègues contre des "manipulations éventuelles", après avoir laissé entendre que certaines ONG comme ONE, fondée par le chanteur Bono, n'étaient pas transparentes sur leurs financements. Sa "mise en cause" a été jugée "déplacée" par plusieurs élus socialistes, comme Dominique Potier. Sur le fond, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est montré défavorable aux amendements en cause, au motif qu'"il serait un peu hasardeux d'aller plus loin" que prévu. Une fois les amendements rejetés, Karine Berger a regretté que la France fasse "une pause" après avoir été pionnière sur la transparence bancaire. Des amendements PS et EELV sur la publication des contrats d'exploitation des ressources naturelles ont été retirés devant l'opposition du gouvernement et du rapporteur au nom d'une distorsion de concurrence avec des pays ne la prévoyant pas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande aux députés frondeurs: rien n'empêche le débat, mais "dans le cadre qui est fixé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918161950.j48dap62.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la République a adressé jeudi un message aux députés PS "frondeurs", estimant que "rien (n'empêchait) de poursuivre le débat (...) mais dans le cadre qui est fixé". Quelque 31 députés socialistes et apparentés se sont abstenus mardi, lors du vote de confiance au gouvernement Valls II, pour marquer leur rupture avec sa ligne politique. "La majorité de l'Assemblée nationale a donné sa confiance au gouvernement. Il n'y était pas contraint", a souligné François Hollande, à l'occasion d'une conférence de presse. Pour lui, "c'était une clarification nécessaire", mais "cette majorité peut être plus large". "Rien n'empêche de poursuivre le débat, de l'enrichir, d'améliorer ce qui est proposé, mais dans le cadre qui est fixé, dans la ligne qui est tracée", a précisé le président de la République. "Je ne vais pas considérer que ceux qui n'ont pas voté la confiance, qui se sont abstenus, sont pour toujours mis en dehors de notre champ de dialogue, à condition je l'ai dit qu'ils participent", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour GDF Suez, le chèque énergie doit cohabiter avec les tarifs sociaux du gaz</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918151153.maqrex8c.html</link>
   <description><![CDATA[Le futur chèque énergie doit cohabiter avec les tarifs sociaux du gaz, plus faciles d'application, et non les remplacer comme le prévoit le projet de loi sur la transition énergétique, a estimé jeudi le PDG de GDF Suez, Gérard Mestrallet. "Oui, nous sommes partisans d'une cohabitation avec les tarifs sociaux", a déclaré M. Mestrallet devant la commission spéciale de l'Assemblée nationale chargée d'examiner ce projet de loi. "Il nous semble que ces tarifs sociaux, tels qu'ils fonctionnent aujourd'hui, fonctionnent bien", a-t-il dit. Le dirigeant s'est inscrit en faux contre le Médiateur de l'énergie, pour qui l'extension automatique des tarifs sociaux de l'électricité et du gaz à environ 4 millions de foyers modestes, en novembre 2013, est inopérante. Le Médiateur, qui déplore notamment l'exclusion des ménages précaires recourant à d'autres sources de chauffage, avait plaidé pour un chèque énergie robuste, la semaine dernière devant la même commission parlementaire. Pour M. Mestrallet, les consommateurs pourraient au contraire se trouver pénalisés par l'utilisation plus contraignante du chèque énergie. "L'automaticité, l'obligation pour nous de rendre automatique le bénéfice des tarifs sociaux, est d'une simplicité absolue pour les consommateurs qui n'ont rien à faire. Ils s'aperçoivent simplement que leur facture baisse", a-t-il estimé. "Le chèque, c'est une bonne idée parce qu'elle va concerner aussi des énergies autres que l'électricité et le gaz (le fioul, le bois, les réseaux de chaleur...). Simplement, nous voulons attirer l'attention sur le risque de complexité pour les bénéficiaires", a-t-il poursuivi. Avec ce système, les tarifs du gaz seront facturés à leur niveau normal, et le chèque devra être adressé au fournisseur d'énergie comme titre de paiement. "Ce n'est évidemment pas très compliqué en pratique, mais on sait qu'un certain nombre de personnes n'aiment pas les complications administratives, à tous les niveaux", a relevé le PDG de GDF Suez. "Ma crainte, c'est (...) la perte d'efficacité du chèque en cas d'inadvertance ou de négligence". Entendu par la suite, le PDG de l'électricien EDF a lui aussi jugé difficile de substituer les tarifs sociaux par le chèque énergie, sans toutefois s'opposer à ce dernier. "Oui, pourquoi pas, nous n'y sommes pas hostiles. En substitution des tarifs sociaux, ça paraît compliqué (...) mais pourquoi pas", a-t-il dit. mpa/fka/sd GDF SUEZ EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchets nucléaires: des parlementaires demandent plus de transparence sur les charges de la filière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918140640.vzyu5ur1.html</link>
   <description><![CDATA[Une instance indépendante devrait pouvoir assurer un suivi permanent des charges de l'industrie nucléaire, notamment en matière de gestion des déchets, recommande un rapport parlementaire rendu public jeudi, prônant plus de transparence. Ce rapport sur "l'évaluation du plan national de gestion des matières et des déchets radioactifs" préconise que le gouvernement confie cette mission à la Commission nationale d'évaluation des financements (Cnef), déjà existante, qui deviendrait une instance indépendante. Cet organe serait chargé de suivre les "charges de long terme de l'industrie nucléaire" et leur financement, suggère l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST). "Le manque de visibilité" actuel s'est traduit ces dernières années par "des saisines de la Cour des comptes sur le sujet du coût de l'électricité", rappelle ce rapport présenté par le député PS du Nord Christian Bataille et le sénateur UDI de la Meuse Christian Namy. Revenant sur le projet de stockage géologique profond Cigéo, prévu à Bure, entre Meuse et Haute-Marne, les auteurs "regrettent de n'avoir pu obtenir de l'Andra (l'Agence nationale pour la gestion des déchets radioactifs) des données actualisées sur son coût". "Une telle situation dénote un manque de transparence". Ils recommandent par ailleurs au gouvernement de créer une "mission Cigéo" dans le but de "rétablir la confiance des populations en l'engagement de l'Etat dans ce dossier d'importance nationale". Elle viserait notamment à "identifier les opportunités de développement économique" local permises par l'implantation future de ce site, actuellement à l'état de laboratoire souterrain. Christian Namy déplore un "manque d'attention" des acteurs du dossier, gouvernements inclus, évoquant notamment les emplois promis. Autant d'éléments pouvant contribuer à "faire accepter ces déchets" par la population, souligne-t-il. Le projet prévoit d'implanter à partir de 2025-2030 un "tombeau", à 500 mètres de profondeur, pour les résidus radioactifs les plus dangereux pour plusieurs dizaines de milliers d'années. Des inquiétudes s'étaient exprimées lors du débat public. Les associations opposées au projet avaient déploré l'absence de débat sur des solutions alternatives.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a adopté le projet de loi de "lutte contre le terrorisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918104147.pio617x6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté jeudi le projet de loi de "lutte contre le terrorisme", qui crée notamment une interdiction de sortie du territoire pour empêcher le départ de jeunes Français candidats au jihad vers la Syrie. Le texte du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui était examiné depuis lundi en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), instaure également un nouveau délit "d'entreprise terroriste individuelle" et la possibilité de blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme. Le projet de loi, qui sera débattu au Sénat à la mi-octobre, a été soutenu par l'ensemble des groupes politiques à l'exception des écologistes qui se sont abstenus. Ceux-ci se montrent sceptiques sur l'efficacité des mesures, notamment le blocage des sites, et jugent insuffisantes les garanties judiciaires pour sauvegarder les libertés. Le groupe UMP a soutenu le texte "en gardant à l'esprit deux devoirs: un devoir d'efficacité, un devoir d'unité nationale aussi", a souligné le député Guillaume Larrivé. Pour le Front de gauche Marc Dolez, "ce texte équilibré concilie efficacité des mesures et respect des principes de droit". Les députés ont fini les débats jeudi en adoptant le controversé blocage de sites faisant "l'apologie du terrorisme. L'autorité administrative pourra demander aux fournisseurs d'accès à internet (FAI) de bloquer l'accès à ces sites si l'éditeur ou l'hébergeur ne l'a pas retiré dans les 24 heures. Renforçant une législation antiterroriste déjà très fournie (14 lois votées depuis 1986), le projet de loi crée un "délit d'entreprise terroriste individuelle" qui sera un nouvel outil contre ceux qui se radicalisent individuellement, le plus souvent sur internet, et passent à l'action sans contacter quiconque. Il faudra que le projet criminel soit caractérisé d'une part par la détention d'objets ou de substances dangereuses (armes, explosifs) mais aussi par un second élément matériel (repérages, formation au maniement des armes ou aux engins explosifs, consultation habituelle de sites internet faisant l'apologie du terrorisme, etc). Mesure phare du texte, le projet de loi instaure une interdiction administrative de sortie du territoire, matérialisée par la confiscation de la carte d'identité et du passeport. Cette interdiction, d'une durée de six mois renouvelable jusque deux ans, sera décidée en cas de "raisons sérieuses de croire" que la personne "projette des déplacements à l'étranger ayant pour objet la participation à des activités terroristes" ou "sur un théâtre d'opérations de groupements terroristes". Elle pourra être contestée devant la justice administrative. Les personnes faisant l'objet de cette interdiction seront signalées dans le Système d'information Schengen utilisé par les pays de l'espace européen sans frontière. La violation de cette interdiction, punie de trois ans d'emprisonnement et de 45.000 euros d'amende, constituera un motif pour arrêter à leur retour ceux qui auront réussi à se rendre en Syrie. Selon M. Cazeneuve, environ 930 Français sont impliqués dans des filières vers la Syrie et l'Irak (350 sur place, 180 repartis de Syrie, 170 en transit vers la zone et 230 ayant des velléités de départ), nombre en "augmentation de 74% en huit mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première tranche d'impôt supprimée: "les classes moyennes ont du souci à se faire" (Carrez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918101852.be6bqztg.html</link>
   <description><![CDATA["Les classes moyennes ont du souci à se faire" à cause notamment de la suppression annoncée de la première tranche d'impôt, a estimé le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez dans un entretien au Figaro de jeudi. Première critique de M. Carrez: "On est dans le flou le plus complet". "L'improvisation de l'annonce du Premier ministre, l'impossibilité d'obtenir de l'administration de Bercy des précisions tant elle semble dépassée par cette annonce, exigent au plus vite une clarification gouvernementale", selon lui. Après avoir concédé qu'une baisse d'impôts pour les ménages les moins aisés serait, "oui", une bonne nouvelle, le député du Val de Marne a jugé que "la concentration de l'effort sur le bas de barème est lourde de dangers pour les classes moyennes, car c'est sur elles que l'effort va se reporter". Assurant que "cela va accentuer l'hyperconcentration de notre impôt sur le revenu (1% des ménages paie aujourd'hui 45% d'impôt sur le revenu)" et renforcer la "vulnérabilité extrême aux délocalisations ou modifications de comportements des foyers fiscaux les plus aisés", le président de la commission a pointé un risque accru de perte de recettes fiscales. "En 2014, comme en 2013, ce sont 5 à 7 milliards qui vont manquer par rapport aux prévisions, du jamais vu dans notre histoire fiscale", s'est-il alarmé dans le quotidien. Et, face à ce qu'il a considéré comme un "déni de réalité" du gouvernement sur les raisons de cette hémorragie fiscale, M. Carrez a prévenu que si, "début octobre, le ministère des Finances ne (lui) a toujours pas apporté de réponses", il ira les chercher lui-même dans le cadre d'un contrôle sur place et sur pièces à Bercy. A ses yeux, "avec la réduction par millions du nombre de contribuables en bas de barème et le départ par dizaines de milliers en haut de barème, les classes moyennes ont du souci à se faire: bientôt, c'est sur elles seules que se concentrera la totalité de la charge fiscale", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 12:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le blocage de sites faisant l'"apologie du terrorisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918093317.dp42cudm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi le controversé blocage de sites faisant "l'apologie du terrorisme", qu'ils ont facilité par des amendements au projet de loi antiterroriste du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. L'autorité administrative pourra demander aux fournisseurs d'accès à internet (FAI) de bloquer l'accès à ces sites, à l'instar de ce que le législateur a déjà prévu pour les sites pédopornographiques. Alors qu'en commission, les députés avaient prévu que cette demande de blocage soit obligatoirement précédée par une demande adressée à l'éditeur du site, ils ont approuvé jeudi un amendement du rapporteur Sébastien Pietrasanta (PS) rendant cette demande à l'éditeur facultative, avec le soutien du gouvernement. "Les éditeurs de ces sites ne publient pas de tels contenus par erreur ou inadvertance, mais bien par complaisance ou conviction", a justifié le rapporteur. L'autorité administrative pourra apprécier librement les cas où elle adressera sa demande, soit aux éditeurs, soit aux hébergeurs, leur laissant un délai de 24 heures. De plus, pour "conforter l'efficacité de la procédure" de blocage, les députés ont voté un autre amendement de M. Pietrasanta, prévoyant que les fournisseurs d'accès soient informés de la demande de retrait simultanément à sa transmission à l'éditeur ou l'hébergeur. Ainsi le blocage des sites pourra être effectué sans délai par les fournisseurs dès l'expiration du délai de 24 heures laissé le cas échéant à l'éditeur ou l'hébergeur. Les parlementaires ont poursuivi leurs discussions entamées mercredi soir sur cet article 9, débattu au sein de la gauche mais aussi à l'UMP en raison du risque pointé de "surblocage", de l'absence de contrôle en amont par un juge et de possibles failles au dispositif. "Le rôle des intermédiaires n'est pas celui d'une police du Net" et "ils n'ont ni les moyens ni la légitimité pour évaluer si des contenus relèvent de l'apologie du terrorisme", estime Lionel Tardy (UMP). Il a été rejoint par Danielle Auroi (EELV), qui a souligné "la difficulté fréquente d'apprécier le caractère licite d'un contenu" et évoqué "les fiascos en Australie et Grande-Bretagne", avec des milliers de sites bloqués en cascade. M. Cazeneuve a pour sa part soutenu cette possibilité de blocage qui assure la "conciliation" entre "la sauvegarde de l'ordre public" et "la liberté de communication", comme l'a déjà jugé le Conseil constitutionnel. Il faut "se donner les moyens" de lutter contre ces sites qui sont "une arme de propagande massive", a ajouté M. Pietrasanta, alors que les amendements EELV et UMP de suppression ou modification de l'article ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: gare à l'élimination au premier tour en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140918091004.4vsu0t6c.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, s'est dit jeudi "persuadé" que François Hollande serait candidat à sa réélection en 2017, tout en mettant en garde contre un risque d'élimination au premier tour. Sur i>TELE, l'élu de Seine-Saint-Denis a déclaré à propos de la prochaine présidentielle : "je n'ai pas de doute, je suis persuadé que le président de la République sortant sera candidat". "Mais je n'ai aucune envie qu'il soit candidat pour courir un risque d'être éliminé au premier tour", a-t-il nuancé. Le responsable socialiste a redit son analyse d'après élections européennes de mai, qui ont vu le FN virer en tête : "avec l'apparition du Front national à un tel niveau, le ticket de l'élection pour le deuxième tour est entre 22 et 25%". Rappelant le précédent de Lionel Jospin, évincé du duel élyséen final en 2002, M. Bartolone a martelé : "je sais que la gauche ne gagne pas seulement sur un bilan".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2014 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à un nouveau délit "d'entreprise terroriste individuelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917215858.4zfwzb54.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir la création d'un nouveau délit "d'entreprise terroriste individuelle", après un ultime durcissement de cette mesure phare lors du débat sur le projet de loi visant à durcir la lutte contre le terrorisme. La loi prévoit déjà "l'association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste", pierre angulaire du système judiciaire français en la matière. La création du "délit d'entreprise terroriste individuelle" sera un nouvel outil contre ceux qui se radicalisent individuellement, le plus souvent sur internet, et passent à l'action sans contacter quiconque. "Les loups solitaires sont enfin reconnus comme dangereux", a résumé l'UMP Philippe Gosselin. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a jugé la rédaction de cette disposition comme "suffisamment précise pour respecter l'égalité des délits et des peines et suffisamment large pour garantir l'adaptation du texte aux nouvelles formes de terrorisme". Au nom du groupe SRC, la députée apparentée socialiste Marie-Françoise Bechtel (chevènementiste) a défendu un "texte à la fois nécessaire et suffisant". "Parfaitement cadré", a jugé plus tard l'UMP Guillaume Larrivé. Il faudra que le projet criminel soit caractérisé d'une part par la détention d'objets ou de substances dangereuses (armes, explosifs) mais aussi par un second élément matériel (repérages, formation au maniement des armes ou aux engins explosifs, consultation habituelle de sites internet faisant l'apologie du terrorisme, etc). A l'unisson du rapporteur PS Sébastien Pietrasanta, le ministre a martelé que la consultation habituelle des sites internet faisant l'apologie du terrorisme ne serait pas pénalisée en soi mais serait l'un des éléments requis pour caractériser le délit. Via le vote d'un amendement du rapporteur, l'Assemblée a, entre autres, ajouté à cette liste le fait d'avoir séjourné à l'étranger dans une zone où sont commis des actes terroristes, des crimes de guerre ou contre l'humanité. Mais il a aussi ajouté, au grand dam des écologistes, la consultation habituelle de messages émis par voie électronique et visant à faire l'apologie du terrorisme, "ce qui permettra d'inclure les activités numériques habituelles mais non publiques (échange de courriers électroniques, de sms ou de tweets), ainsi que la détention de documents provoquant au terrorisme ou en faisant l'apologie, pour inclure les documents non numériques (livres, revues...)". Les écologistes ont demandé, dans une référence à l'affaire de Tarnac si, par exemple, le fait de posséder un couteau de cuisine et le livre "L'insurrection qui vient" suffirait à incriminer quelqu'un. Là où l'UMP Lionel Tardy a épinglé une "volte-face complète en trois mois" du gouvernement et de la quasi totalité des socialistes et évoqué un risque d'inconstitutionnalité, son collègue Guillaume Larrivé s'est félicité que "les idées progressent" notamment dans le sens de mesures envisagées à la fin du quinquennat de Nicolas Sarkozy. Tous les amendements de l'UMP pour durcir encore l'article ou des écologistes pour atténuer certaines dispositions ont été repoussés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 23:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
