<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Environnement inscrit à l'article 1er de la Constitution: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713103906.3octjrsm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi un large feu vert à l'inscription de la "préservation de l'environnement" à l'article 1er de la Constitution, comme le souhaitait le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot. La République "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques", selon les termes de l'amendement des rapporteurs, du groupe LREM et de non-inscrits adopté en première lecture, par 65 voix contre 3, et 4 abstentions. Ce nouvel objectif doit figurer aux côtés des autres principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...). La garde des Sceaux Nicole Belloubet a salué "à la fois un outil politique, dans la tradition française, et un outil juridique puissant", le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) "une avancée politique et symbolique majeure". Corapporteure, la "marcheuse" Yaël Braun-Pivet a rappelé que "le climat ne figurait pas dans la Charte de l'environnement ni dans la Constitution" alors que "la France a été à la pointe" avec l'accord de Paris en 2015. L'exécutif avait initialement proposé d'ajouter à l'article 34 de la Constitution "l'action contre les changements climatiques" aux principes fondamentaux déterminés par la loi, mais les ONG et des députés de plusieurs bords avaient réclamé d'aller plus loin. Nicolas Hulot avait annoncé le 20 juin que la défense de l'environnement pourrait être inscrite à l'article 1, même s'il souhaitait lui-même une rédaction plus ambitieuse. Les socialistes ont remercié le ministre: "Sans sa présence au gouvernement, nous n'en serions pas là" et il aurait pu y avoir des régressions, d'après Cécile Untermaier. La députée a aussi dit sa crainte que le Sénat à majorité de droite, qui doit voter les mêmes dispositions que l'Assemblée pour qu'elles soient gravées dans le marbre, ne soit "pas extrêmement engagé". Un long débat a eu lieu dans l'hémicycle sur la formulation souhaitable: "agir" pour la protection de l'environnement, ou plutôt "assurer", "garantir"? "Vous ne vous imposez pas une garantie de résultat" alors que "cela devient une urgence absolue", a estimé l'Insoumis Eric Coquerel, le communiste Sébastien Jumel jugeant également qu'"agir" n'engage "pas suffisamment l'Etat", Philippe Vigier (UDI-Agir) le considérant aussi "pas à la hauteur des enjeux". "Il sera très difficile pour le citoyen de démontrer l'action ou l'inaction de l'Etat", ont également plaidé les socialistes. La garde des Sceaux, ex-membre du Conseil constitutionnel, a affirmé que les Sages ne verraient "pas de différence marquante" entre "agir" et "assurer". Selon M. Ferrand, une "obligation de résultat théorique" serait "une incantation sans lendemain". Pour leur part, Les Républicains, qui se sont partagés dans leur vote, auraient préféré une inscription à l'article 34, faute de quoi "nous nous piégeons" avec des risques "pour la liberté d'entreprendre" ou "le droit de propriété", d'après Philippe Gosselin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Debré sur Macron: "On est passé de l'état de bienveillance à un état de doute"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180713090534.xyyxkuun.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président du Conseil constitutionnel et de l'Assemblée nationale Jean-Louis Debré s'est montré critique vendredi envers la politique d'Emmanuel Macron, jugeant qu'un "état de doute et d'interrogation" a succédé à un "état de bienveillance". "Vous ne pouvez pas demander aux Français --et il a raison de le demander le président de la République -- de faire des efforts, de faire en sorte que les APL on les diminue, très bien. Et en même temps acheter pour un demi-million de vaisselle pour l'Elysée", a tancé M. Debré, invité sur LCP. On ne peut pas "en même temps s'adresser aux Français en disant +allez on va réduire un certain nombre de prestations+ et en même temps se faire construire une piscine à Brégançon (lieu de vacances du couple présidentiel, NDLR), aucun président de la République ne l'a fait", a-t-il fustigé. "On est passé de l'état de bienveillance à un état de doute et d'interrogation, doute sur la politique qui est suivie, doute sur la communication de cette politique", a regretté l'ancien ministre, qui assume avoir pris position pour le candidat Macron avant le premier tour. "Vous dites +il faut maintenant faire un effort on relève tous les manches, on se met au boulot+ et il a raison de le faire, +on fait des réformes+ et il a raison de les faire", a-t-il concédé, mais la politique est "devenue un métier du spectacle", a-t-il déploré. "Mais le drame, c'est que nous n'avons aucune autre solution, la droite s'est conduite comme un bateau ivre dont chaque chef a un cap différent. La gauche, vous l'avez entendue? Elle a disparu", a-t-il constaté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 09:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés s'écharpent sur la "reconnaissance de la diversité des territoires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712220804.7pfj7i5q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont écharpés jeudi soir sur la reconnaissance "de la diversité des territoires" à l'article 1 de la Constitution voulue par la majorité en prélude aux débats sur le "droit à la différenciation" mais vivement contestée par la gauche de la gauche. Finalement adopté, l'amendement Modem précise à l'article 1 que la France "reconnaît la diversité de ses territoires par son organisation décentralisée". "Cette dimension territoriale de notre République n'était reconnue qu'imparfaitement dans la Constitution", a justifié le rapporteur Marc Fesneau (Modem). "La décentralisation, c'est la gouvernance de la diversité des territoires", a-t-il insisté. Le projet de loi constitutionnel prévoit d'introduire un "droit à la différenciation" des collectivités à l'article 72 de la Constitution qui devrait être débattu en la fin de semaine prochaine. Les collectivités territoriales pourront ainsi déroger aux lois fixant leur compétences de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental. "Décentralisation et différenciation sont des principes qui visent à permettre la prise en compte des réalités propres à chaque territoire", a plaidé M. Fesneau. Si cet amendement a été jugé "particulièrement bienvenu" par le régionaliste Paul Molac (LREM) et le nationaliste corse Michel Castellani "car la France n'est pas monolithique", il a été vivement dénoncé par la gauche de la gauche. "Vous ouvrez une boîte de Pandore qui va remettre en cause l'unité de la République", a tempêté le communiste Sébastien Jumel. Défendant le "jacobinisme", Jean-Luc Mélenchon (LFI) a accusé la majorité de créer "la loi à géométrie variable" par cette "phrase dangereuse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 22:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: adoption définitive de la loi de règlement 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712182900.iynl8hx9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi le projet de loi de règlement et d'approbation des comptes, le Sénat ayant voté, après l'Assemblée, cette ultime validation du budget 2017. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État, ainsi que le résultat budgétaire qui en découle. Il permet également d'approuver le compte de résultat de l'exercice ainsi que le bilan et ses annexes. Seuls 69 sénateurs sur 341 se sont exprimés sur le texte, 54 votant pour, ceux des groupes LREM, RDSE (à majorité radicale) et Indépendants. Les 15 élus CRCE (à majorité communiste) ont voté contre. LR et centristes se sont abstenus. "L'année 2017, année électorale, est atypique: nous jugeons à la fois la gestion de la précédente majorité et du gouvernement actuel", a souligné le rapporteur général de la commission des finances Albéric de Montgolfier (LR). "Reste que la France est le seul grand pays de la zone euro dont l'endettement poursuit sa hausse", a-t-il reproché. "Le déficit de l'État s'est réduit globalement de 1,4 milliard, mais 9 milliards d'euros de dépense supplémentaire ont été enregistrés", a-t-il souligné. Le débat d'orientation des finances publiques, qui a eu lieu en même temps à la Haute Assemblée, lui a paru "très largement vidé de son sens, loin des promesses de rénovation de la procédure budgétaire portées par le gouvernement". Pour le rapporteur général de la commission des Affaires sociales Jean-Marie Vanlerenberghe (UC), "les bonnes nouvelles ne lèvent pas toutes les incertitudes. Surtout, la sécurité sociale n'a pas vocation à accumuler les excédents et l'État des déficits", a-t-il dit. Claude Raynal (PS) a estimé que l'amélioration de la croissance était le "résultat de la politique de vos prédécesseurs" et "permettait en toute hypothèse la baisse du déficit". En revanche, pour le ministre des comptes publics Gérald Darmanin, "nous avons amélioré la situation des finances publiques d'exercice en exercice, nous avons obtenu des résultats incontestables et incontestés en dépit des impasses de financement de plus de 8 milliards d'euros auxquelles nous avons dû faire face", et "nous avons +sincérisé+ les comptes publics".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'unanimité, l'Assemblée supprime le mot race de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712180214.linhf40x.html</link>
   <description><![CDATA[Comme premier changement au projet de révision de la Constitution, les députés ont symboliquement supprimé jeudi, à l'uanimité, le mot "race" de l'article 1er, une mise à jour depuis longtemps réclamée outremer mais sans faire consensus jusqu'à présent. Les 119 députés présents ont également, dans le même vote, assuré l'égalité devant la loi "sans distinction de sexe". Dans l'article 1 réécrit, qui définit les valeurs fondamentales de la République, la France "assure l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". Une formulation qui deviendra définitive si la révision constitutionnelle aboutit. L'amendement adopté, au terme de nombreuses prises de parole sur tous les bancs pour s'en réjouir, a été celui du président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde, mais presque tous les groupes politiques avaient présenté des amendements en ce sens. M. Lagarde a cependant noté "qu'aucun représentant de l'extrême droite n'était présent pour ce vote qui honore notre Nation". Les députés FN, qui siègent parmi les non-inscris "étaient absents par volonté", a-t-il affirmé. Lorsque le mot race a été introduit dans le préambule de la Constitution de 1946 puis repris en 1958, les constituants voulaient, après le nazisme, affirmer leur rejet des thèses racistes, héritage de l'histoire coloniale et des théories du XIXe siècle. Mais, paradoxalement, en interdisant la "distinction selon la race", la Constitution pouvait en creux légitimer l'opinion selon laquelle il existe des races alors que la science ne reconnaît qu'une seule espèce humaine. Les députés ultramarins se sont montrés particulièrement émus de ce vote au regard du passé colonial français. "Merci à vous tous", a lancé la Réunionnaise communiste Huguette Bello. "C'est un grand moment d'élévation de la conscience collective", a renchéri le Martiniquais Serge Letchimy, Nouvelle gauche. Le député UAI-Agir de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès a rappelé que "111 Canaques avaient été exposés à côté des crocodiles" à l'exposition coloniale de 1931 à Paris, où la brochure invitait à venir voir "la race canaque avant qu'elle ne disparaisse". - Quelques bémols - Cette suppression du mot "race" est un "combat ancien", notamment des communistes qui avaient déposé des amendements dans ce sens dès 2002, a reconnu le rapporteur général (LREM) Richard Ferrand. Les communistes ont rappelé qu'ils avaient porté une proposition de loi en 2013 pour supprimer le mot "race" non seulement de la Constitution mais de toute la législation. Ce texte avait été adopté en première lecture, dans l'attente d'une révision constitutionnelle qui n'a jamais eu lieu dans le quinquennat faute de majorité. François Hollande s'était en effet engagé, lors de la campagne présidentielle en 2012, à une telle suppression, plaidant "il n'y a pas de place dans la République pour la race". A l'époque, la droite avait critiqué cette idée, estimant comme Alain Juppé, que "faute d'agir" contre le racisme, "on change les mots". Si la droite a voté jeudi cet article, Philippe Gosselin a repris cette interrogation, soulignant que ce changement sémantique ne devait pas "conduire à baisser la garde pour lutter contre la racisme". Même bémol des députés LFI Eric Coquerel et Danièle Obono, qui auraient préféré maintenir une expression comme "prétendue race". La garde des Sceaux Nicole Belloubet a répondu que "cela ne fragiliserait pas juridiquement la lutte contre le racisme" car "il y a des nombreux filets de sécurité qui demeurent". "Le mot race subsistera dans le préambule de 1946, qui figure dans notre bloc de constitutionnalité", a-t-elle rappelé ainsi que dans plusieurs normes internationales qui interdisent les distinctions fondées sur l'existence de prétendues races. Dans une intervention un peu décalée, le mathématicien LREM Cédric Villani a cependant prévenu que cette suppression du mot race ne devait pas être décidée au nom de la science, "qui peut toujours évoluer", mais au nom de "l'empathie et du sens du destin commun par lesquels nous reconnaissons toute l'humanité comme nos frères et soeurs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'Assemblée supprime à l'unanimité le mot "race" et interdit la "distinction de sexe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712165440.7dprr72l.html</link>
   <description><![CDATA[Premier amendement adopté, fortement symbolique, au projet de révision de la Constitution: l'Assemblée nationale a supprimé jeudi à l'unanimité le mot "race" de l'article 1er de la Loi fondamentale et a également interdit toute "distinction de sexe". Dans l'article 1 réécrit, qui définit les valeurs fondamentales de la République, la France "assure l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion" à la suite de cet amendement voté par les 119 députés présents. Cette formulation ne sera bien sûr définitive que si la révision constitutionnelle aboutit. L'amendement adopté, au terme de nombreuses prises de parole sur tous les bancs pour s'en réjouir, a été celui du président du groupe UDi-Agir Jean-Christophe Lagarde, mais presque tous les groupes politiques avaient présenté des amendements en ce sens. Lorsque le mot race a été introduit dans le préambule de la Constitution de 1946 puis repris en 1958, les constituants voulaient, après le nazisme, affirmer leur rejet des thèses racistes, héritage de l'histoire coloniale et des théories du XIXe siècle. Mais, paradoxalement, en interdisant la "distinction selon la race", la Constitution pouvait en creux légitimer l'opinion selon laquelle il existe des races alors que la science ne reconnait qu'une seule espèce humaine. Si tous les groupes politiques étaient présents dans l'hémicycle, M. Lagarde a cependant noté, pour s'en indigner, "qu'aucun représentant de l'extrême droite n'était présent pour ce vote qui honore notre Nation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: la majorité pourrait déposer une proposition de loi dès cette année, espère Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712152527.tbd5l56p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a espéré jeudi que les députés de la majorité déposent en 2018 une proposition de loi sur la procréation médicalement assistée (PMA) pour toutes les femmes, et qu'elle soit "adoptée rapidement". "Je souhaite sur ce sujet que le Parlement puisse prendre l'initiative, et notamment les députés de la majorité qui se sont engagés sur ce sujet avant les élections" législatives, a-t-il déclaré sur BFMTV et RMC, alors que le Conseil d'Etat a proposé mercredi un cadre juridique en cas d'adoption de la mesure. François de Rugy (LREM) a souhaité qu'une proposition de loi soit "inscrite à l'ordre du jour avant la fin de l'année pour être adoptée rapidement". "C'est l'engagement qu'ont pris les candidats" LREM pendant la campagne des législatives et "aussi un engagement du président de la République", a-t-il insisté. Si "le gouvernement a plutôt envisagé de mettre ce sujet dans les lois dites de bioéthique (...) déjà très vastes", "la question de la PMA est une question en soi" méritant une loi, selon lui. Le Conseil d'Etat a donné "un éclairage juridique" montrant qu'"en termes de cohérence du droit français (la mesure) ne poserait pas de problème insurmontable", a-t-il ajouté. "Mais il faut évidemment modifier la loi et ça, c'est la responsabilité du Parlement", a-t-il dit. Devant le Congrès lundi, le chef de file des députés LREM Richard Ferrand avait affirmé qu'il faudrait "sans tarder inscrire à notre agenda l'élargissement à la procréation médicalement assistée comme l'interrogation sur la fin de la vie", le gouvernement ayant déjà annoncé que ce dernier sujet ne figurerait pas dans le projet de loi bioéthique attendu à l'automne. M. Ferrand s'est réjoui jeudi que M. Rugy "souscrive" à ses propositions. - "Mobilisation possible" - Le député Matthieu Orphelin, qui avait co-signé en mai avec une cinquantaine d'autres élus LREM une tribune en faveur de la PMA pour toutes a jugé jeudi "important de concrétiser l'engagement pris". Il faut le faire "assez rapidement pour ne pas tomber dans le piège de ceux qui voudraient tenter d'envenimer les débats", a-t-il plaidé, ajoutant, au sujet du véhicule législatif, que "l'essentiel est la volonté politique commune". Du côté des opposants à la PMA, les propos de M. de Rugy ont été jugés "inquiétants" par Caroline Roux, déléguée générale de l'association Alliance Vita, pour qui "enlever la PMA de la révision de la loi de bioéthique reviendrait à évacuer l'avis des citoyens et des heures de débat". A l'inverse, Joël Deumier, président de SOS Homophobie, a estimé auprès de l'AFP qu'il était "temps de passer au débat parlementaire, peu importe le véhicule législatif", l'Association des familles homoparentales (ADFH) tweetant "l'ouverture de la #PMA n'a rien à faire dans les lois de bioéthique" étant une "question d'égalité des droits". Double filiation maternelle, remboursement par la Sécu: le Conseil d'État a proposé un cadre en cas d'ouverture de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules, sans se prononcer pour ou contre la réforme. Ces propositions figurent dans une étude sur les aspects juridiques de la prochaine révision de la loi de bioéthique, commandée par le Premier ministre Édouard Philippe. Dans un entretien à L'Opinion de jeudi, le vice-président des Républicains Jean Leonetti, qui a donné son nom à deux lois sur la fin de vie, a dit son opposition à la PMA pour toutes, estimant "la mobilisation possible" sur ce sujet "risqué" pour le président de la République. "La PMA ne passera pas comme une lettre à la poste", car "les gens se mobiliseront", a également assuré la députée de l'Hérault Emmanuelle Ménard (apparentée au FN) dans un entretien à Sud Radio. "Les réseaux de la Manif pour tous sont encore très mobilisés", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle pour les députés: Ferrand appelle à ne pas "bouger du point d'équilibre" de 15%</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712135314.l0qtln86.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, patron des députés LREM, a appelé jeudi à "ne pas bouger" du "point d'équilibre" de 15% de députés élus à la proportionnelle, confiant par ailleurs dans le fait que les sénateurs "n'ont pas envie d'être ceux qui pirateraient la réforme constitutionnelle". "Sur les fameux 15% (...) au tout début des discussions, le Sénat avait dit +on ne veut pas en entendre parler+", a rappelé le député du Finistère dans l'émission "Questions d'info LCP-Le Point-AFP". "Un point d'équilibre a été trouvé autour des 15% (...) sauf ajustement mineur le cas échéant il ne faut pas bouger de ce point d'équlibre (...) qui permet à la fois de tenir l'engagement, de faire en sorte que les différentes sensibilités soient représentées, tout en maintenant la bonne représentativité des territoires", a plaidé le président de groupe. Interrogé sur les éventuelles critiques de François Bayrou, président du MoDem, allié d'Emmanuel Macron pendant la présidentielle, et qui considère que cette proportion n'est "pas le changement fondamental que les défenseurs du scrutin à la proportionnelle attendent", Richard Ferrand a répondu : "François Bayrou comme nos amis du MoDem le savent, on pourrait toujours dire 25%, mais si le Sénat n'en veut pas, il y aura zéro". "On n'est jamais sûr de rien. Ce que je crois, c'est que les sénateurs -je le sens comme ça je n'ai pas d'éléments tangibles- n'ont pas envie d'être ceux qui pirateraient la réforme constitutionnelle", a jugé le député. "Il me semble que les débats à l'Assemblée sont engagés de telle manière que, sauf mauvaise foi, nous devrions aboutir", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Beghal: "un accord a été pris" pour son expulsion vers l'Algérie, selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712135029.yf79xpvs.html</link>
   <description><![CDATA["Un accord a été pris" pour l'expulsion de l'islamiste Djamel Beghal vers l'Algérie, a affirmé jeudi Richard Ferrand, président du groupe La République en Marche à l'Assemblée nationale. "Un accord a été pris par le quai d'Orsay et les autorités algériennes", a déclaré le député du Finistère lors de l'émission Questions d'info LCP-Le Point-AFP alors que l'islamiste algérien doit sortir de prison le 16 juillet. "Il y a lieu de penser qu'un accord a été pris puisque cet individu, qui avait d'ailleurs été déchu de la nationalité française, a 20 ans de prison à aller purger dans son pays d'origine, puisqu'il avait été recherché et condamné pour des activités délictueuses et criminelles", a précisé Richard Ferrand. "Il regagnera son pays d'origine", a-t-il poursuivi. Considéré comme le mentor de Chérif Kouachi et d'Amédy Coulibaly, deux des auteurs des attentats de janvier 2015 à Paris, Djamel Beghal, 52 ans, est dans le viseur des autorités françaises depuis le milieu des années 1990. Il a été déclaré expulsable en 2007, deux ans après avoir été condamné à 10 ans de prison pour association de malfaiteurs à visée terroriste. Il termine de purger une seconde peine de 10 ans de prison pour un projet d'évasion en 2010 de Smaïn Aït Ali Belkacem, ancien du Groupe islamique armé algérien (GIA) condamné à perpétuité pour l'attentat à la station RER Musée d'Orsay en 1995 à Paris. "Nous travaillons avec les Algériens pour qu'ils accueillent Beghal qui n'a plus la nationalité française", mais "si l'Algérie n'en veut pas, il sera assigné à résidence", a indiqué la garde des Sceaux, Nicole Belloubet. Selon elle, les choses peuvent "tout à fait se résoudre" d'ici à sa sortie du centre pénitentiaire de Rennes-Vézin. Djamel Beghal lui-même est favorable à cette option. "Il y a 10 ans, nous avions bloqué son expulsion vers l'Algérie en raison du risque de torture encouru. Le climat lui apparaît désormais plus apaisé", a expliqué à l'AFP son avocat Bérenger Tourné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peltier (LR): la "droite nouvelle" doit être "juste" sur les questions économiques et sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712111814.epy8f2te.html</link>
   <description><![CDATA[La "droite nouvelle" doit être "juste sur les questions économiques et sociales", a estimé le député Guillaume Peltier, 2e vice-président des Républicains (LR), jeudi dans un entretien au Figaro. "Je suis fier d'être de droite. Mais je plaide pour une droite nouvelle: forte sur les questions régaliennes; juste sur les questions économiques et sociales", explique M. Peltier. "La droite de demain sera populaire ou ne sera pas. La droite de demain devra être la droite du pouvoir d'achat. Dans la lignée du général de Gaulle qui créa l'intéressement et la participation pour les salariés, de Jacques Chirac qui fonda sa campagne sur la fracture sociale, de Nicolas Sarkozy qui inventa les heures supplémentaires défiscalisées", poursuit le député du Loir-et-Cher. "Quant au Smic, le dernier en Europe à l'avoir augmenté n'est autre que le libéral David Cameron", a ajouté M. Peltier, dont la proposition d'augmenter le Smic de 10 à 20% en contrepartie d'une "baisse des charges drastique" a été critiquée dans son propre parti. "J'appelle donc la droite française à ne pas s'enfermer dans une seule logique comptable et à renouer avec le rêve français d'ascension sociale. L'urgence absolue, ce n'est pas seulement la baisse des dépenses publiques, c'est aussi la baisse des charges et la hausse des salaires", a insisté M. Peltier. Quant à Emmanuel Macron, "quand on ferme les yeux sur le communautarisme et l'immigration, quand on augmente les impôts et qu'on baisse le pouvoir d'achat des Français, quand on sacrifie les retraités avec la hausse de la CSG, on est tout sauf un président de droite. Emmanuel macron, c'est un président bobo sur les questions régaliennes et un président techno sur les questions économiques", a jugé le Numéro 3 de LR, ancien membre du FN (devenu RN) puis du MPF de Philippe de Villiers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 11:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: "Ce n'est plus EDF qui fait la politique de l'énergie en France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712085201.3lwr3uu0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a assuré jeudi à l'adresse du patron d'EDF que "ce n'est plus aujourd'hui EDF qui fait la politique de l'énergie en France", alors que le groupe public souhaite repousser la fermeture des centrales nucléaires. Envisager la construction d'un deuxième EPR en France est "une fuite en avant", a aussi estimé M. de Rugy, soulignant qu'aujourd'hui EDF "n'est pas capable de dire quand on pourrait mettre en service" le premier actuellement en construction à Flamanville (Manche). Evoquant la "dérive sur les coûts" de ce chantier et "un problème de sécurité de la centrale neuve soulevé par l'Autorité de sûreté nucléaire", il a estimé que "tout cela doit être réglé avant une mise en service". Concernant le parc de centrales existant, François de Rugy a estimé que "ce qui est sûr, c'est que si jamais on veut les prolonger, c'est l'Autorité de sûreté nucléaire, indépendante, qui doit dire si c'est possible ou pas d'un point de vue de la sécurité". Les décisions sur l'avenir des centrales vieillissantes seront prises "en fonction des critères de sécurité", a-t-il rappelé. "En tout cas EDF doit savoir que ce n'est plus EDF qui fait la politique de l'énergie en France. C'est le Parlement qui a fixé les choses il y a trois ans (dans une loi), la majorité actuelle dit clairement +on ne la remet pas en cause+. S'il y a des gens qui veulent la remettre en cause , si le patron d'EDF (Jean-Bernard Lévy, NDLR) veut faire la loi à la place des députés, qu'il se présente aux élections législatives et ensuite on verra ce qu'il en est", a lancé François de Rugy. Mais "en l'occurrence il est à la tête d'une entreprise publique (... ) Donc il est là pour mettre en ouvre la politique décidée par le Parlement", a-t-il conclu. Le président de l'Assemblée, un ex-écologiste, a redit la détermination du gouvernement à "mener le reste du chantier de la transformation de la production d'électricité", avec en particulier la sortie des centrales thermiques et le développement des éoliennes. En mai EDF avait considéré qu'un nouveau retard du démarrage de l'EPR de Flamanville pourrait repousser la fermeture de la centrale de Fessenheim à l'été 2019. L'entreprise avait également réitéré sa volonté de ne fermer aucun autre réacteur nucléaire avant 2029. ggy/chr/mpf EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: Rugy espère une proposition de loi de la majorité en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712073601.uzcyfma5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a espéré jeudi que les députés de la majorité déposent en 2018 une proposition de loi sur la procréation médicalement assistée (PMA) pour toutes les femmes, et qu'elle soit "adoptée rapidement". "Je souhaite sur ce sujet que le Parlement puisse prendre l'initiative, et notamment les députés de la majorité qui se sont engagés sur ce sujet avant les élections" législatives, a-t-il déclaré sur BFMTV et RMC, alors que le Conseil d'Etat a proposé mercredi un cadre juridique en cas d'adoption de la mesure. François de Rugy (LREM) a souhaité qu'une proposition de loi soit "inscrite à l'ordre du jour avant la fin de l'année pour être adoptée rapidement". "C'est l'engagement qu'ont pris les candidats" La République en Marche pendant la campagne des législatives et c'est "aussi un engagement du président de la République", a-t-il insisté. Si "le gouvernement a plutôt envisagé de mettre ce sujet dans les lois dites de bioéthique (...) déjà très vastes", "la question de la PMA est une question en soi" qui mérite une loi, estime-t-il. Le Conseil d'Etat a donné mercredi "un éclairage juridique" qui montre qu'"en termes de cohérence du droit français (la mesure) ne poserait pas de problème insurmontable", a-t-il ajouté. "Mais il faut évidemment modifier la loi et ça c'est la responsabilité du Parlement", a-t-il dit. Double filiation maternelle, remboursement par la Sécu: le Conseil d'État a proposé un cadre en cas d'ouverture de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules, sans pour autant se prononcer pour ou contre la réforme. Ces propositions figurent dans une étude sur les aspects juridiques de la prochaine révision de la loi de bioéthique, commandée par le Premier ministre Édouard Philippe et rendue publique mercredi. Dans un entretien à L'Opinion de jeudi, le vice-président des Républicains Jean Leonetti, qui a donné son nom à deux lois sur la fin de vie, a dit son opposition à la PMA pour toutes, et estime que "la mobilisation est possible" sur ce sujet "risqué" pour le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 07:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: LR échoue à supprimer le "principe de précaution" qui protège l'environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180712064306.q61l8psy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont échoué mercredi soir à supprimer ou remplacer le "principe de précaution", inscrit dans la Constitution pour protéger l'environnement, mais qui freine l'innovation scientifique et technologique selon ces élus. Selon ce principe, "lorsque la réalisation d'un dommage, bien qu'incertaine en l'état des connaissances scientifiques, pourrait affecter de manière grave et irréversible l'environnement, les autorités publiques veillent (...) à l'adoption de mesures provisoires et proportionnées afin de parer à la réalisation du dommage". Le principe est inscrit dans la Charte de l'environnement de 2004, qui est adossée depuis 2005 à la Constitution. Le mois dernier, il a par exemple été invoqué par le rapporteur public du tribunal administratif de Marseille pour réduire la durée de la dérogation accordée à une usine pour mettre aux normes ses rejets de "boues rouges" toxiques au coeur des calanques entre Marseille et Cassis. Lors des débats à l'Assemblée sur le projet de révision constitutionnelle, plusieurs élus de droite ont proposé de lui substituer un principe d'"innovation responsable" ou de "responsabilité". "Notre pays a besoin d'avancer", a lancé Thibault Bazin, son collègue Gilles Lurton assurant que "nous encouragerons la recherche à prendre en compte autant les opportunités que les risques". Guillaume Larrivé (LR) a rappelé que le principe de précaution avait été critiqué par la commission Attali en 2007, dont Emmanuel Macron était rapporteur général adjoint. Selon Véronique Louwagie, la première introduction de ce principe en 1995 dans le droit français par la loi Barnier a été "une belle avancée", suivie par son inscription dans la Constitution. Mais il a "une tonalité négative" et "le mot annihile l'esprit d'entreprise", a-t-elle estimé. Le retrait de la Constitution du "principe de précaution" figurait dans le programme présidentiel de François Fillon. Auparavant, Nicolas Sarkozy avait prôné son remplacement par un "principe de responsabilité". Philippe Vigier (UDI-Agir) est venu en soutien à LR, jugeant que le principe a connu "un dévoiement dans le temps". Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a donné un avis défavorable à ces amendements, soulignant que la majorité se faisait par là "la gardienne de l'héritage de Jacques Chirac". La garde des Sceaux Nicole Belloubet a rappelé que le principe de précaution était "un principe d'action" et non "d'abstention", et qu'il a "permis de justifier l'adoption de mesures proportionnées" en matière scientifique. Chef de file des députés communistes, André Chassaigne, qui a lui-même rédigé une partie de l'article concerné dans la Charte de l'environnement, contre le poids "de certains lobbies", s'est aussi élevé contre la suppression du principe, qui aurait "des conséquences très négatives sur l'environnement et la santé". Plus généralement, toutes les propositions de modification de la Charte de l'environnement, pour y ajouter notamment une référence au climat, ont été rejetées. Le gouvernement ne veut pas la "rouvrir", et pas davantage le Préambule de la Constitution. Les amendements examinés dans la soirée, et portant sur les OGM, les animaux et encore la Corse, ont défilé très lentement, avec de nombreuses prises de parole depuis tous les bancs. "A quand l'amendement bouillie bordelaise?", a lancé Philippe Gosselin (LR) sous forme de boutade. "La révision de la Constitution avec la @FranceInsoumise c'est un peu comme la braderie de Lille, on y trouve un peu tout et n'importe quoi", a tweeté Fabien Gouttefarde (LREM) face aux nombreuses propositions de la gauche de la gauche... qui n'ont pas connu davantage de succès.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 06:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: LR échoue à supprimer le "principe de précaution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711224705.6xwh0a3n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont échoué mercredi soir à supprimer ou remplacer le principe de précaution figurant dans la Charte de l'environnement adossée à la Constitution, qui freine selon eux l'innovation. Lors des débats dans l'hémicycle sur le projet de révision constitutionnelle, plusieurs élus de droite ont proposé de lui substituer un principe d'"innovation responsable" ou de "responsabilité". "Notre pays a besoin d'avancer", a lancé Thibault Bazin, son collègue Gilles Lurton assurant que "nous encouragerons la recherche à prendre en compte autant les opportunités que les risques". Guillaume Larrivé (LR) a rappelé que le principe de précaution avait été critiqué par la commission Attali en 2007, dont Emmanuel Macron était rapporteur général adjoint. Selon Véronique Louwagie, l'introduction de ce principe en 1995 par la loi Barnier a été "une belle avancée", suivie par son inscription en 2005 dans la Constitution via la Charte de l'environnement. Mais il a "une tonalité négative" et "le mot annihile l'esprit d'entreprise", a-t-elle estimé. Le retrait de la Constitution du "principe de précaution" figurait dans le programme présidentiel de François Fillon. Auparavant, Nicolas Sarkozy avait prôné son remplacement par un "principe de responsabilité". Philippe Vigier (UDI-Agir) est venu en soutien à LR, jugeant que le principe a connu "un dévoiement dans le temps". Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a donné un avis défavorable à ces amendements, soulignant que la majorité se faisait "la gardienne de l'héritage de Jacques Chirac". La garde des Sceaux Nicole Belloubet a rappelé que le principe de précaution était "un principe d'action" et non "d'abstention", et qu'il a "permis de justifier l'adoption de mesures proportionnées". Chef de file des députés communistes, André Chassaigne, qui a lui-même rédigé une partie de l'article concerné dans la Charte de l'environnement, contre le poids "de certains lobbies", s'est aussi élevé contre la suppression du principe, qui aurait "des conséquences très négatives sur l'environnement et la santé". Plus généralement, toutes les propositions de modification de la Charte de l'environnement, pour y ajouter notamment une référence au climat, ont été rejetées. Le gouvernement ne veut pas la "rouvrir", et pas davantage le Préambule de la Constitution. Les amendements examinés dans la soirée, et portant sur les OGM, les animaux et encore la Corse, ont défilé très lentement, avec de nombreuses prises de parole depuis tous les bancs. "A quand l'amendement bouillie bordelaise?", a lancé Philippe Gosselin (LR) sous forme de boutade. "La révision de la Constitution avec la @FranceInsoumise c'est un peu comme la braderie de Lille, on y trouve un peu tout et n'importe quoi", a tweeté Fabien Gouttefarde (LREM) face aux nombreuses propositions de la gauche de la gauche... qui n'ont pas connu davantage de succès.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
