<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 21:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ferrand (LREM): 23 millions de salariés vont voir leur feuille de paie augmenter en janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171106201535.bz6vwptm.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a assuré lundi que 23 millions de salariés verraient leur feuille de paie augmenter en janvier grâce aux mesures décidées par Emmanuel Macron. "Par la baisse des cotisations sociales, dès le mois de janvier, ce sont 23 millions de salariés qui vont voir leur feuille de paie augmenter puisque la baisse des cotisations est supérieure à la hausse de la CSG", a déclaré M. Ferrand sur BFM-TV. "Fin janvier, lorsque toute le monde aura constaté qu'il y a un plus" sur le bulletin de paie, "lorsque l'on constatera à l'inverse que la feuille d'impôt a été allégée alors que la feuille de paie a été musclée, on se dira très concrètement que les choses ont été prises en compte", a poursuivi M. Ferrand. "Nous avons un président de la République fort", a-t-il encore dit. "C'est le président de tous les Français qui a fait en sorte que, depuis 6 mois, notre pays est passé d'un pessimisme morose à un optimisme raisonné. C'est indéfinissable mais c'est perceptible".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 21:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: les syndicats listent les "dangers" de la réforme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171106181653.6b9rpmnm.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats ont listé lundi à l'Assemblée nationale les "dangers" que représentent pour les salariés les ordonnances réformant le code du travail, dont la baisse des moyens dédiés aux instances représentatives du personnel. Les représentants CFDT, CGT, FO, CFTC et CFE-CGC ont parlé d'une même voix critique devant la commission des affaires sociales, lors d'une audition avant la ratification des ordonnances, qui sera au menu de l'Assemblée du 21 au 24 novembre. "Il n'y a pas nécessité de précariser davantage les salariés pour créer davantage de l'emploi", a relevé Fabrice Angéi (CGT). De son côté, Michel Beaugas (FO) a souligné la "grande réserve" de son syndicat à propos du contenu de l'ensemble de ces ordonnances, qui doit, selon Emmanuel Macron, permettre de "gagner la bataille du chômage de masse". Les deux syndicats prévoient de manifester ensemble le 16 novembre contre cette réforme. Plus précisément, tous ont alerté des "dangers" que représente la possibilité de "négocier" directement avec les employés, dans les entreprises de moins de 20 salariés dépourvues d'élus du personnel. La CFDT a évoqué "le lien de subordination" entre l'employé et son employeur. "On sort une majorité des entreprises de notre pays -- 80% ont moins de 20 salariés -- du champ du dialogue social, ce qui est regrettable pour des ordonnances qui veulent renforcer le dialogue social dans l'entreprise", a raillé M. Beaugas. Selon le projet de décret, dans ces entreprises de moins de 20 salariés, les employeurs pourront soumettre un projet d'accord à référendum directement à leurs salariés. Il sera valide s'il est approuvé par une majorité des deux tiers du personnel. Gilles Lecuelle (CFE-CGC) s'est inquiété du fait que ce référendum puisse se faire "à main levée" et pas forcément à bulletin secret. Autre point d'inquiétude: la fusion des instances représentatives du personnel (comité d'entreprise, délégué du personnel, CHSCT), qui va entraîner une baisse du nombre d'élus du personnel, "une marque de défiance à l'égard du dialogue social", pour Véronique Descacq (CFDT). Elle a invité les députés à "intervenir" lors de la ratification, notamment en "changeant" la possibilité offerte aux employeurs de négocier sans syndicat dans les entreprises de moins de 20 salariés. Mme Descacq a aussi alerté des "dangers" de la rupture conventionnelle collective (plans de départs volontaires en dehors de plans sociaux). "Les DRH s'en cachent à peine: il y a pour eux une opportunité très forte de gestion des effectifs extrêmement souple dont les premières cibles seront les salariés de plus de 50 ans". L'argument a été repris par FO: cette mesure "va permettre de gérer la pyramide des âges", a assuré M. Beaugas, qui a parlé de "grand danger". Le rapport qui accompagne l'ordonnance, publiée au Journal officel fin septembre, assure toutefois que l'administration sera "attentive" au fait que cette mesure ne soit pas "détournée" avec "un ciblage inapproprié sur les personnes seniors". De leur côté, les députés de la majorité ont pointé la faible représentativité des syndicats, notamment dans les petites entreprises. Une critique balayée par les syndicalistes, qui ont évoqué la répression syndicale. "C'est une réalité qui est attestée par des chiffres, en terme de parcours professionnel, de salaire", a relevé M. Angéi. "On pourrait comparer nos adhérents", a taclé Mme Descacq, dont le syndicat revendiquent 860.000 adhérents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Assemblée: en baisse programmée de près de 6% en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171106180221.vbvthmye.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de l'Assemblée nationale pour 2018 est en baisse programmée de 5,9%, à quelque 500 millions d'euros, mais après une année de fort renouvellement électoral qui a entraîné de lourdes charges. L'année 2017 a entraîné "des charges supplémentaires directement liées au renouvellement des députés ainsi que des dépenses destinées à financer des programmes de travaux immobiliers" ne pouvant être réalisés que pendant que l'Assemblée ne siégeait pas, souligne le député Philippe Vigier (Constructifs), dans son rapport spécial sur le budget des "pouvoirs publics", annexé au projet de loi de finances. L'important renouvellement des députés (415 sur 577) a entraîné 1.328 licenciements de collaborateurs parlementaires, contre 839 en 2012, note l'élu centriste. "Les dépenses totales (indemnités et charges sociales afférentes) s'élèvent à 36,6 millions d'euros, soit 9,6 millions de plus que les prévisions initiales", relève-t-il, et "plusieurs dizaines de licenciements interviendront encore avant la fin 2017, ce qui aura pour effet d'augmenter encore les coûts". "En outre, les charges de pensions devraient s'accroître dès la fin de l'année" en raison d'un grand nombre de demandes de liquidation de pension d'anciens députés, ajoute M. Vigier. Selon lui, ces dépenses devraient se maintenir globalement au même niveau dans l'exercice 2018, "contribuant au surcoût de 6,49 millions d'euros constaté sur le poste des charges sociales parlementaires par rapport au montant budgété en 2016". Le premier questeur de l'Assemblée Florian Bachelier (LREM), chargé de la gestion de l'institution, mise sur 1 million d'économies dès 2017, 10 millions en 2018 et 15 millions par an ensuite, jusqu'à la fin de la législature. Dans le projet de loi de finances, le budget de l'Assemblée est actuellement fixé pour 2018 en baisse de 34,7 millions d'euros par rapport à 2017. Cependant, rapporté au budget effectivement dépensé en 2016 - dernière année de fonctionnement "normal" de l'institution -, le budget 2018 croît de 4,9% (+ 25,8 millions), selon le rapporteur spécial. Les crédits de personnel, pas affectés par le renouvellement des élus, varient faiblement depuis 2016. Mais le nombre de fonctionnaires est passé de 1.233 au 1er janvier 2012 à 1.112 au 1er septembre 2017, soit une baisse de 9,8%. De nombreux départs à la retraite non remplacés sont prévus en 2018. "Dans un objectif de réduction des coûts", M. Vigier "invite les questeurs à poursuivre une politique combinant externalisation et contractualisation pour les tâches n'ayant pas un lien direct avec l'activité parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur les dividendes: Le Maire défend une "bonne décision" pour "solder les reliquats du passé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171106152231.cjfo4rkb.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a défendu lundi devant l'Assemblée la "bonne décision", "aussi difficile soit-elle", d'une surtaxe exceptionnelle de grandes entreprises pour "solder les reliquats du passé" rapidement et compenser partiellement la censure de la taxe sur les dividendes. "Ce lundi (...) ne restera pas dans ma mémoire comme le meilleur des lundis que j'aurai eu à passer comme responsable politique, et pourtant je suis convaincu que c'est une bonne décision, conforme à l'intérêt général de la nation française", a affirmé M. Le Maire dans son intervention liminaire dans le cadre de l'examen du collectif budgétaire 2017. Et de retracer à grands traits l'histoire de la taxe sur les dividendes, qu'il avait ces dernières semaines qualifiée de "scandale d'Etat". Loin de "chasser la poussière sous le tapis", ce qui aurait "empêché de tenir bien les comptes de la nation", ou de "renvoyer aux calendes grecques" le remboursement, l'exécutif a décidé de "solder le plus vite possible" et "une bonne fois pour toutes" les "reliquats du passé", a-t-il affirmé. La surtaxe choisie est l'article quasiment unique d'un projet de loi de finances rectificative (PLFR) élaboré par l'exécutif après une décision du Conseil constitutionnel début octobre qui invalide la taxe sur les dividendes, introduite en 2012, et contraint l'Etat à rembourser 10 milliards d'euros, principalement aux grandes entreprises. Au lieu du taux normal de 33,3%, les bénéfices des 320 plus grands groupes français, réalisant plus de 1 milliard d'euros de chiffre d'affaires, seront ainsi taxés à 38,3%, et même à 43,3% pour ceux dont l'activité dépassera 3 milliards d'euros cette année. C'est "un effort exceptionnel mais que ne porteront que ceux qui peuvent le porter", cela "ne concernera pas les PME, TPE, les entreprises les plus fragiles mais portera sur les bénéfices", a plaidé M. Le Maire. Et pour "éviter que certaines entreprises basculent trop rapidement dans le taux de 38,3%", le ministre s'est déclaré favorable au "lissage" souhaité par le rapporteur général de la commission des Finances, Joël Giraud (LREM). Pour éviter "autant que possible" les effets de seuil, M. Giraud propose d'atténuer le taux de chacune des contributions pour les entreprises dont le chiffre d'affaires est compris entre 1 et 1,1 milliard d'euros et entre 3 et 3,1 milliards respectivement. Le ministre de l'Economie (LREM, ex-LR) a aussi assuré que la surtaxe exceptionnelle ne modifie nullement la trajectoire des finances publiques, notamment la réduction du déficit sous les 3%. Et "ce que nous avons proposé pour le quinquennat ne change pas d'une virgule" en faveur des entreprises, a insisté le locataire de Bercy, évoquant entre autres la baisse de l'impôt sur les sociétés de 33,3% à 25% d'ici 2022, qui "coûtera plus de 11 milliards d'euros aux finances de la nation". Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), intervenant peu après, a regretté la "précipitation" du gouvernement. "Face à ce que vous qualifiez de scandale d'Etat, vous scénarisez la réponse par une forme de théâtralisation fiscale", a-t-il dénoncé, pointant un "effet de communication". Il a aussi mis en avant un "message assez catastrophique vis à vis de l'étranger", car "ce que comprennent les investisseurs étrangers c'est qu'en France, on peut augmenter la fiscalité au moindre coup de vent".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Visite surprise d'une trentaine de prisons par des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171106080014.lzg6b1xs.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de prisons vont être contrôlées simultanément et de manière inopinée lundi par des députés sur tout le territoire, a annoncé à l'AFP la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) à l'origine de cette initiative inédite. Ces députés, de tous bords politiques, vont exercer leur droit de se rendre dans des centres pénitentiaires et des maisons d'arrêt, le plus souvent dans leur circonscription ou département d'élection, depuis Douai (Nord) jusqu'à Bayonne (Pyrénées-Atlantiques), ainsi qu'à Saint-Denis de La Réunion. Fresnes (Val-de-Marne), Marseille-les-Baumettes ou Bordeaux-Gradignan font ainsi partie des établissements visités. "Notre démarche se veut emblématique d'une volonté nouvelle d'aborder les politiques publiques sur la base de contrôles exercés sur le terrain", explique Mme Braun-Pivet qui visitera dans la matinée la maison d'arrêt de Bois-d'Arcy (Yvelines). La France "est trop souvent montrée du doigt" du fait de "la misère, de la promiscuité et de la dureté de la vie carcérale", rappelle-t-elle. "Les chiffres font état d'une situation très dégradée dans les prisons, surpeuplées et souvent vétustes. Le personnel pénitentiaire, en nombre insuffisant, est confronté à des conditions de travail particulièrement difficiles", juge-t-elle. Les députés débattront de ce qu'ils auront constaté sur place mercredi en commission, puis le 14 novembre avec la Contrôleure générale des lieux de privation de liberté Adeline Hazan. L'objectif est aussi de nourrir "les chantiers de la justice", initiés par la ministre Nicole Belloubet, principalement celui qui concerne "le sens et l'efficacité de la peine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Obono (LFI) défend sa "camarade" Houria Bouteldja (Indigènes de la République)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171105171128.2af9jo8k.html</link>
   <description><![CDATA[La députée La France insoumise Danièle Obono a pris la défense dimanche de la porte-parole du Parti des indigènes de la République (PIR), Houria Bouteldja, parfois accusée par ses adversaires de favoriser l'antisémitisme, et qu'elle considère comme "une camarade" dans la lutte contre le racisme. "Je respecte la militante antiraciste. C'est dans le mouvement antiraciste que je l'ai connue, c'est dans ces luttes-là que l'on s'est battues", a-t-elle déclaré au micro de Radio J. Interrogée sur le fait de savoir si les propos de Mme Bouteldja - qui affirmait en mars 2015 que "Les juifs sont les boucliers, les tirailleurs de la politique impérialiste française et de sa politique islamophobe" - étaient des propos racistes ou antiracistes, la députée de Paris a répondu: "Je ne sais pas". Quant à la photo présentant la porte-parole du PIR à côté d'une pancarte "Les sionistes au goulag", Danièle Obono a jugé qu'il s'agissait d'une "photo de très mauvais goût", qui n'était "pas acceptable". "Houria Bouteldja, je ne suis pas d'accord avec tout ce qu'elle dit, mais c'est une militante antiraciste (...) Je considère Houria Bouteldja comme une camarade, parce qu'elle fait partie de ce mouvement-là. Et dans ce mouvement-là, on se bat sur la question de l'égalité", a insisté l'élue de Paris. Le Parti des indigènes de la République, fondé en 2005 par des "militants issus de l'immigration post-coloniale", est décrié par des associations antiracistes traditionnelles, qui lui reprochent d'attiser la concurrence des mémoires. Il est parfois accusé par ses adversaires de favoriser l'antisémitisme, notamment en 2015 par le Mrap, après avoir dénoncé un supposé "philosémitisme d'Etat".]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale veut "en finir avec des dépenses injustifiables" (Bachelier, questeur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171105110747.pckxklp7.html</link>
   <description><![CDATA[Florian Bachelier, premier questeur (LREM) de l'Assemblée nationale, déclare qu'il veut "en finir avec des dépenses injustifiables aux yeux des Français" au sein du Palais-Bourbon, qu'il faut "réorganiser", dans un entretien au Journal du dimanche. "Dépenser moins pour dépenser mieux, au-delà d'une philosophie, c'est notre méthode. Dépenser moins, car l'argent public est précieux. Dépenser mieux, parce que les députés doivent vivre avec leur temps (...) Nous devons, d'abord, en finir avec des dépenses injustifiables aux yeux des Français, comme la gratuité de transport à vie dont bénéficiaient les anciens députés, la majoration des retraites des parlementaires ou les avantages des anciens présidents", précise le député macroniste d'Ille-et-Vilaine. Le détail de ce premier volet d'économies sera présenté mercredi devant le bureau de l'Assemblée nationale, a confirmé au JDD M. Bachelier, qui mise sur 1 million d'économies cette année, 10 millions en 2018 et 15 millions par an ensuite, jusqu'à la fin de la législature. Le budget annuel du Palais Bourbon est actuellement de 550 millions. Outre la fin de la gratuité du train pour les anciens députés, déjà mise en oeuvre, le collège des questeurs veut supprimer, à compter du 1er janvier 2018, les privilèges dont jouissent actuellement pendant dix ans les anciens présidents de la chambre basse (voiture avec chauffeur, collaborateur, bureau à l'Assemblée nationale), ce qui représente une économie de "330.000 euros par an". Selon Florian Bachelier, "pour redevenir audible, l'Assemblée nationale doit commencer par devenir exemplaire, au plan individuel et collectif", avant, dans un second temps, de "rattraper le retard dans les crédits pour les collaborateurs, les espaces de travail ou les moyens informatiques". "Nous souhaitons, avec le collège des questeurs, réorganiser la maison" et donner aux députés une "souplesse de fonctionnement", ce qui "permet en outre d'économiser de l'argent public", dans la perspective de "la réduction d'un tiers du nombre de parlementaires" voulue par le président de la République, ajoute M. Bachelier. Concrètement, il va ainsi proposer "l'interruption de l'opération d'extension de l'Assemblée à l'hôtel de Broglie, qui coûterait 100 millions d'euros" -mais cette mesure ne fait pas l'unanimité au sein des questeurs-, "la diminution de notre budget et la restitution d'une partie des économies". Les économies à l'Assemblée nationale ont été engagées dès la présidence de Jean-Louis Debré et poursuivies depuis, rappelle toutefois l'ancien député PS René Dosière, qui s'était spécialisé dans les finances publiques et le budget de l'Elysée notamment. "Aujourd'hui, il n'y a plus de privilèges pour les députés. Certaines propositions des questeurs sont populistes", affirme-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Police, gendarmerie: l'Assemblée vote un budget en hausse, des bémols dans l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171103172217.t42o0a99.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi le budget en hausse pour 2018 de la "mission Sécurité", qui comprend notamment la police et la gendarmerie, le gouvernement vantant "un effort conséquent" alors que des élus de l'opposition ont exprimé des bémols. "Les crédits de la mission Sécurité augmentent de 1,5% en 2018 par rapport à 2017", a souligné le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, lors de l'examen en première lecture du projet de loi de finances, vantant un "effort conséquent". Pour la police et la gendarmerie, le budget atteindra conjointement 19,22 milliards d'euros en crédits de paiement, en hausse de 253 millions d'euros (+ 1,34 %). M. Collomb a rappelé que 10.000 créations d'emplois sont prévues sur le quinquennat, avec "dès 2018, le recrutement d'environ 1.000 policiers, 500 gendarmes et 400 personnels de la DGSI et du renseignement territorial", évoquant aussi la future police de sécurité du quotidien (PSQ) qui permettra "d'aller vers une France apaisée". Il a également mis en avant un "effort important" pour l'équipement (tablettes, smartphones, etc.) et "un effort exceptionnel" pour l'immobilier (+5,4% pour la police, +9% pour la gendarmerie) en vue de rénovations de commissariats et casernes. Sur ce point, un amendement du gouvernement est venu prolonger le régime juridique qui permet aux collectivités de cofinancer de tels travaux. Comme le budget "sécurité et éducation routières", en hausse de 2,88%, les crédits de la sécurité civile inclus dans cette mission sont en progression, notamment pour assurer le renouvellement de la flotte d'avions anti-incendies. Ils ont été assortis d'un amendement du gouvernement pour verser des indemnités aux personnels impliqués dans la gestion des ouragans Irma et Maria. Un autre amendement porté par Eric Ciotti (LR) a été adopté pour que les véhicules de secours en opération n'aient pas à payer les péages autoroutiers, le député ayant jugé "inadmissible" que la gratuité n'ait pas été jusque-là garantie. Comme les députés LREM, les Constructifs et le MoDem ont apporté leur soutien à ce budget, tandis que les communistes ont choisi de s'abstenir, faisant état d'"inquiétudes" sur la ventilation des crédits alors que les citoyens "veulent du bleu dans la rue". Au nom des élus LR, Aurélien Pradié a, lui, dénoncé un budget "pas à la hauteur" avec une "hausse limitée et en trompe l'oeil" qui s'accompagne de l'ajout de nouvelles missions. Les députés Nouvelle Gauche se sont aussi opposés, Marietta Karamanli estimant notamment qu'"une augmentation supplémentaire des moyens aurait pu être gagée par une non diminution des ressources de l'Etat au profit des très riches". Pour LFI, Ugo Bernalicis a notamment jugé que "ça avance sur les effectifs", même si "on passe un peu à côté de l'objectif".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dividendes: la commission des Finances approuve la surtaxe sur les grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171103150946.yk3splbq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a approuvé vendredi la surtaxe exceptionnelle sur les 320 plus grandes entreprises françaises qui permettra au gouvernement de tenir ses engagements budgétaires européens, en compensant partiellement l'annulation de la taxe sur les dividendes. Les députés débattront en séance lundi de ce projet de loi de finances rectificative (PLFR) d'urgence, décidé après une décision du Conseil constitutionnel début octobre qui invalide la taxe sur les dividendes, introduite en 2012 et contraint l'Etat à rembourser 10 milliards d'euros, principalement aux grandes entreprises. L'ex-président LR de la commission Gilles Carrez a reconnu que "la solution proposée par le gouvernement est la moins mauvaise" car "juridiquement solide", une surtaxe à l'impôt sur les sociétés ayant déjà été appliquée par le passé. Plusieurs députés, comme Lise Magnier (Constructifs) ont cependant pointé le "caractère inéquitable" de cette surtaxe, qui va pénaliser des entreprises ayant distribué peu ou pas de dividendes comme les mutuelles. Le dispositif devrait créer "95 gagnants et 233 perdants, dont une dizaine de très perdants", avait reconnu Bruno Le Maire jeudi devant les députés. Au lieu du taux normal de 33,3%, les bénéfices des grands groupes français réalisant plus de 1 milliard d'euros de chiffre d'affaires seront ainsi taxés à 38,3%, et même 43,3% pour ceux dont l'activité dépassera 3 milliards d'euros cette année. Le rendement est estimé à 5,4 milliards d'euros, dont 4,8 milliards versés en 2017 au titre d'un acompte payé avant fin décembre. Avec cette surtaxe, le gouvernement est convaincu qu'il parviendra à maintenir à 2,9% du PIB son déficit public cette année, comme il s'y était engagé auprès de ses partenaires européens. Le solde de 5 milliards est à la charge de l'Etat, ce qui fera passer le déficit budgétaire prévu en 2018 de 2,6 à 2,8% selon Bruno Le Maire. Pour le communiste Fabien Roussel qui aurait souhaité que cette surtaxe soit "pérenne", "les premiers perdants seront les Français qui vont devoir régler cinq milliards d'euros". Pour Eric Coquerel (LFI), le remboursement de ces dix milliards aux entreprises rend d'autant plus "incompréhensible de leur faire autant de cadeaux cette année". La commission a rejeté l'amendement de M. Carrez tendant à diviser par deux le taux de 4,8% des intérêts moratoires dus par l'Etat, ce qui aurait fait économiser 500 millions d'euros. La majorité a laissé entendre que le gouvernement évoquerait ce sujet en séance. La "taxe à 3%", prélevée sur les dividendes distribués par les entreprises, avait déjà été partiellement retoquée en mai par la Cour de justice de l'Union européenne, qui avait estimé contraire au droit européen que la France l'applique aux dividendes perçus d'une filiale établie dans un autre pays de l'UE et donc pouvant avoir déjà été imposés. Mais d'autres types de dividendes pouvaient rester assujettis à ce prélèvement, instauré par François Hollande en 2012 afin de compenser une perte de recettes budgétaires dues déjà à l'annulation européenne d'une précédente taxe. Une situation que le Conseil constitutionnel a jugé contraire à la Constitution, cette différence de traitement méconnaissant selon lui les "principes d'égalité". M. Le Maire a qualifié à plusieurs reprises de "scandale d'Etat" cette affaire. Il a saisi l'Inspection générale des finances (IGF) pour établir les responsabilités dans cette affaire et attend les résultats de cette enquête le 10 novembre. Un groupe de 28 députés LR, conduit par Guillaume Peltier, a aussi demandé la création d'une commission d'enquête parlementaire transpartisane, estimant "qu'un rapport de l'Inspection des finances n'est pas une réponse à la hauteur".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cohésion des territoires: l'Assemblée vote des coupes claires dans les aides au logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171103072534.xn7m1onp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi en première lecture le budget du ministère de la Cohésion des territoires qui fait chuter de 1,7 milliard d'euros les financements alloués aux aides au logement (APL) dès l'an prochain. Parmi les grands perdants du projet de loi de Finances pour 2018, le budget de ce ministère qui regroupe les politiques du Logement, de l'Aménagement des territoires et de la Ville, va chuter de 9,8% pour passer de 18,3 milliards d'euros en 2017 à 16,5 milliards en 2018. Le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard a défendu la volonté du gouvernement de "réinterroger l'efficacité de notre politique en matière d'aides personnelles au logement et de soutien à la construction". "Nous avons, face à un investissement d'environ 40 ou 41 milliards d'euros, quatre millions de nos concitoyens qui sont mal-logés", a-t-il fait valoir. Ainsi la "réforme des aides au logement" prévue dans l'article 52 du projet de loi, doit-elle "conduire à une réduction des dépenses de l'Etat de 1,7 milliard d'euros en 2018", dans un "dialogue constant avec les bailleurs sociaux" a assuré M. Mézard, alors que ces organismes exigent un moratoire sur une économie budgétaire qu'ils jugent "mortifère". Contesté, un amendement déposé par le gouvernement qui doit permettre une "mise en oeuvre progressive" de cette ponction financière, n'a pas été soumis au vote. Il instaure une baisse progressive des loyers du logement social: de 800 millions d'euros en 2018, 1,2 milliard en 2019, puis 1,5 milliard par an à compter de 2020, pour compenser une baisse des APL équivalente. Mais l'économie budgétaire annuelle de 1,5 milliard d'euros visée par le gouvernement doit être atteinte dès l'an prochain grâce à une hausse, en parallèle, de la cotisation versée par les bailleurs sociaux à la Caisse de garantie du logement locatif social (CGLLS). "Le gouvernement fera des propositions visant à préciser ce mécanisme", a indiqué M. Mézard. Objet d'une douzaine d'amendements de suppression, tous rejetés, l'article 52 a "fait l'unanimité contre lui, tellement il est profondément injuste" a affirmé l'ex ministre du Logement Sylvia Pinel (PRG), stigmatisant "l'improvisation et l'impréparation" de la réforme. Pour Clémentine Autain, de la France insoumise, cet article "orchestre la mise en péril de tout le système du logement social, avec une perte de recettes considérable" des bailleurs sociaux. "On va casser un modèle HLM que beaucoup nous envient", a estimé Stéphane Peu (PCF) ex-président de Plaine commune Habitat, fustigeant une "politique mûrement réfléchie, cohérente, visant à affaiblir le secteur HLM et renforcer le secteur privé". "Partout en Europe où une telle politique a été menée, elle a été une catastrophe". "Réformer, pourquoi pas ? Mais vous imposez des mesures inadéquates comme la suppression de l'APL accession qui solvabilise les ménages modestes", a jugé de son côté Thibault Bazin (LR). Un "consensus s'est dégagé" dans l'Hémicycle, a-t-il souligné, en faveur du rétablissement de l'APL accession, un dispositif qualifié de "marqueur important" par le secrétaire d'Etat à la Cohésion des territoires Julien Denormandie. Mais ce dernier a semblé juger prématuré ce rétablissement, cette aide publique étant "un élément de la discussion en cours avec les bailleurs sociaux", a-t-il dit. Huit amendements en ce sens ont été rejetés et un 9ème a été retiré par son auteure, Stéphanie Do (LREM). Vers deux heures du matin, après 4h30 de débats, la séance a été suspendue. La discussion sur la seconde partie du projet de loi de Finance devait reprendre à 9h30 vendredi matin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gel de crédits, opérations : inquiétudes sur le budget des Armées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171103011354.wrrr1rq7.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Armées Florence Parly a laissé plané un doute jeudi sur le dégel de 700 millions d'euros de crédits du budget défense en 2017 et le financement futur des opérations extérieures, suscitant une vague d'interrogations dans les rangs de l'opposition. Concernant les 700 millions d'euros toujours gelés à l'approche de la fin de l'année, la ministre, qui était interrogée en commission élargie (Finances, Défense, Affaires étrangères) à l'Assemblée nationale, a concédé que les discussions avec Bercy n'avaient pas avancé. "Évidemment je demande le dégel de ces crédits, le plus rapidement possible (...) Pour l'instant je n'ai pas eu de réponse", a déclaré Florence Parly, soumise à un feu roulant de questions pendant près de trois heures sur le projet de budget de son ministère pour 2018 et sur la fin de gestion 2017. "Si Bercy ne bloquait pas, j'aurais pu répondre à la question. On va tout faire pour que Bercy se débloque", a-t-elle assuré. Nombre de députés se sont également inquiétés du financement des opérations extérieures, dont une part croissante relève désormais du budget des Armées alors qu'il était jusqu'ici partagé entre tous les ministères au nom de l'effort national de défense. En 2017, le coût des opérations extérieures s'élèvera à "près de 1,5 milliard d'euros", dont 1,1 milliard financés sur le budget des Armées, a rappelé Florence Parly. Concernant les 350 millions restant à financer, "nous sommes raisonnablement confiants sur le fait que ces crédits seront apportés par le canal de la solidarité interministérielle", a-t-elle réaffirmé. "En 2018, j'espère que nous pourrons également continuer de compter sur un complément de financement interministériel", a-t-elle ajouté. - 'Silence pesant' Charles de la Verpillière, vice-président LR de la commission Défense, s'est inquiété des "réponses évasives" de la ministre, pointant "l'usure de notre armée au terme de six années d'opérations extérieures intensives". Son collègue de la commission des Finances, François Cornut-Gentille (LR), a déploré le "silence pesant de Bercy" et averti que de "nouvelles amputations" de crédits ou un "report de charges trop élevé" jetteraient un "doute sur la trajectoire ambitieuse annoncée", soit une hausse de 1,8 milliard du budget défense en 2018 puis de 1,7 milliard par an sur le reste du quinquennat. Alexis Corbière de la France insoumise a dénoncé pour sa part une "opération de trompe l'oeil". "A périmètre constant aucune hausse réelle des dépenses n'interviendra l'an prochain", a-t-il affirmé. "Où est l'augmentation de 1,8 milliard lorsqu'un milliard déjà est affecté au financement de décisions prises par François Hollande (...) lorsque vous transférez 200 millions d'euros d'Opex sur le budget des Armées alors qu'ils étaient financés auparavant par des crédits interministériels (...) lorsque 850 millions de crédits ont été annulés cet été qui ne seront sans doute que reportés sur 2018 ?", a-t-il détaillé. Concernant le report de charges, qui pèse sur chaque début d'exercice et s'est élevé à 3,1 milliards d'euros entre 2016 et 2017, "il est assez probable qu'il se dégrade" de 2017 à 2018, a concédé la ministre des Armées. Au registre des nouvelles plus positives, le ministère travaille sur une possible accélération du programme Scorpion, les futurs blindés de l'armée de Terre dont les premiers éléments seront livrés en 2018. "L'hypothèse que nous privilégions c'est de réfléchir à une accélération de ce programme", a dit Florence Parly. "C'est moins un problème d'industriels qu'un problème d'arbitrage interne au budget du ministère des Armées", a-t-elle toutefois noté en renvoyant à la prochaine loi de programmation militaire. La Défense travaille également sur une possible accélération des acquisitions de ravitailleurs en vol MRTT. "J'espère que nous pourrons aller au bout de cette option", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 02:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2024: les députés créent une ligne budgétaire dédiée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171102171032.2fkxbc1t.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la création d'un nouveau programme budgétaire en vue des jeux Olympiques de 2024, qui sera doté en 2018 de 58 millions d'euros pour réaliser des études préalables aux futurs chantiers d'infrastructure. Lors de l'examen du budget Sport pour 2018, les députés ont adopté un amendement défendu par la ministre des Sports Laura Flessel qui crée un programme budgétaire ad hoc "Jeux olympiques et paralympiques 2024" destiné à "porter les financements en provenance de l'État en vue de la préparation de la compétition, d'un montant d'un milliard d'euros sur la période". "Cette ligne permettra de suivre chaque année les dépenses de l'Etat pour les jeux Olympiques", a souligné la rapporteure Perrine Goulet (LREM). Pour 2018, ce programme est de 58 millions d'euros en autorisations d'engagement (et 48 millions d'euros en crédits de paiement) afin de pouvoir réaliser "des études préalables aux futurs chantiers d'infrastructures de la société de livraison des ouvrages olympiques (Solideo)". Le dossier de candidature prévoit notamment la construction d'une piscine olympique pour les épreuves de natation et les villages des athlètes et des médias, qui auront vocation à être transformés en logements, ainsi que d'une salle de 8.000 places. Le budget d'investissement pour les JO-2024 est estimé à 3,3 milliards d'euros, alimenté pour moitié par de l'argent public (1 milliard d'euros de l'Etat et 500 millions des collectivités territoriales). En dépit des réticences de Mme Flessel, les députés ont également demandé à l'unanimité au gouvernement de produire chaque année, en annexe du budget, un rapport sur les dépenses publiques engagées pour les JO. "Le coût de l'organisation des JO a souvent été sous-estimé, comme le montrent les exemples de Pékin, Londres ou Rio. Même si les risques d'un dépassement sont limités en raison des caractéristiques du projet de Paris 2024, il paraît indispensable que les parlementaires disposent chaque année d'une vision précise de l'ensemble des dépenses publiques engagées", souligne dans cet amendement Perrine Goulet au nom de la commission des Finances. "La notion de +dépenses publiques+ est à prendre dans son sens le plus large, incluant crédits budgétaires, dépenses des collectivités et des établissements publics, ainsi que les dépenses fiscales", précise le texte. Hors JO, le budget des Sports voté jeudi atteint 481 millions d'euros, soit une baisse de 7%. Cette somme se décompose en deux parties: 348 millions proviennent des crédits sports proprement dit et 133 millions du CNDS (Centre national pour le développement du sport). Le CNDS voit ses recettes fiscales affectées divisées par deux. Cette baisse est censée être compensée par la réorientation des missions du Centre, qui se concentrera sur les missions de proximité et cessera de financer les grands équipements. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin s'est cependant engagé à abonder les crédits du CNDS "de 20 à 30 millions d'euros" à l'occasion du projet de loi de finance rectificative de la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2018: 25 millions d'euros de l'ex-réserve parlementaire attribués aux petites associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171102164106.pcbca2mm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi à l'unanimité un amendement du gouvernement visant à donner 25 millions d'euros aux petites associations, des crédits issus de l'ex-réserve parlementaire, supprimée cet été par la loi sur la confiance dans la vie politique. "La suppression du dispositif de réserve parlementaire conduit de fait à une diminution des crédits ouverts au bénéfice du tissu associatif", a admis le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer. Pour répondre aux besoins des associations, notamment les plus fragiles, le gouvernement a proposé d'abonder à hauteur de 25 millions d'euros supplémentaires le Fonds pour le développement de la vie associative (FDVA). Ces crédits "seront prioritairement destinés aux associations ne bénéficiant pas du crédit d'impôt sur la taxe sur les salaires" (CITS), l'équivalent du CICE pour les associations, a précisé M. Blanquer, soulignant donc que ce sont les petites structures qui en seront bénéficiaires. La suppression de la réserve parlementaire (147 millions d'euros en 2016), une somme que députés et sénateurs pouvaient distribuer librement aux communes et associations, avait été l'un des points les plus combattus de la loi sur la confiance dans la vie politique votée en juillet. Les Républicains en avaient fait une ligne rouge, ce qui a empêché un accord entre sénateurs et députés sur une version de compromis de ce texte emblématique du début du quinquennat Macron. Si tous les bancs ont salué cet "argent frais" pour les associations, plusieurs orateurs, comme Constance Le Grip (LR), Jean-Paul Dufrègne (communiste), Sébastien Chenu (FN) ou la socialiste Valérie Rabault ont souligné cependant que le gouvernement ne faisait "que la moitié du chemin". Dans le cadre de la réserve parlementaire, les députés versaient "40 à 45 millions" aux associations, selon Mme Rabault. Autre inquiétude, la répartition de ces crédits, les députés appelant le ministre à ce qu'elle ne soit pas centralisée vu les petites sommes en jeu. "Ce n'est pas au ministère de décider de l'attribution d'un jeu de maillots", a résumé Mme Rabault. Un autre amendement, qui sera présenté lors de l'examen des crédits de la mission "Relations avec les collectivités locales", doit permettre l'attribution de subventions à des projets locaux d'investissement, pour un montant global de 50 millions d'euros. Au total, les crédits de l'ancienne réserve parlementaire seraient donc diminués de moitié environ, "un rabot qui n'est pas illogique", selon le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM).]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2024: les députés créent un programme budgétaire spécifique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171102160101.a1a2rnlo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la création d'un nouveau programme budgétaire en vue des jeux Olympiques de 2024, qui sera doté en 2018 de 58 millions d'euros pour réaliser des études préalables aux futurs chantiers d'infrastructure. Lors de l'examen du budget Sport pour 2018, les députés ont adopté un amendement défendu par la ministre des Sports Laura Flessel qui crée un programme budgétaire ad hoc "Jeux olympiques et paralympiques 2024" destiné à "porter les financements en provenance de l'État en vue de la préparation de la compétition, d'un montant d'un milliard d'euros sur la période". "Cette ligne permettra de suivre chaque année les dépenses de l'Etat pour les jeux Olympiques", a souligné la rapporteure Perrine Goulet (LREM). Pour 2018, ce programme est de 58 millions d'euros en autorisations d'engagement (et 48 millions d'euros en crédits de paiement) afin de pouvoir réaliser "des études préalables aux futurs chantiers d'infrastructures de la société de livraison des ouvrages olympiques (Solideo)". Le dossier de candidature prévoit notamment la construction d'une piscine olympique pour les épreuves de natation et les villages des athlètes et des médias, qui auront vocation à être transformés en logements, ainsi que d'une salle de 8.000 places. Le budget d'investissement pour les JO-2024 est estimé à 3,3 milliards d'euros, alimenté pour moitié par de l'argent public (1 milliard d'euros de l'Etat et 500 millions des collectivités territoriales). Hors JO, le budget des Sports atteint 481 millions d'euros, soit une baisse de 7%. Cette somme se décompose en deux parties: 348 millions proviennent des crédits sports proprement dit et 133 millions du CNDS (Centre national pour le développement du sport). Le CNDS voit ses recettes fiscales affectées divisées par deux. Cette baisse est censée être compensée par la réorientation des missions du Centre, qui se concentrera sur les missions de proximité et cessera de financer les grands équipements. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin s'est cependant engagé à abonder les crédits du CNDS "de 20 à 30 millions d'euros" à l'occasion du projet de loi de finance rectificative de la fin de l'année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté le budget de l'agriculture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171102134559.6n4zbwma.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, en première lecture, le projet de budget 2018 pour l'agriculture, les députés saluant une légère hausse tout en rappelant l'importance des conclusions des états généraux de l'alimentation qui se tiennent actuellement. Le budget 2018, d'un montant global de 5,23 milliards d'euros, est en hausse de 1,6 % par rapport à 2017. Il comprend notamment une provision de 300 millions d'euros pour améliorer la gestion des aléas économiques, climatiques et sanitaires ainsi que pour couvrir "les refus d'apurements" des aides de la politique agricole commune (PAC) par l'Union européenne. "L'agriculture française doit aujourd'hui se transformer en profondeur pour relever trois défis majeurs: la transition écologique, la réponse aux exigences renforcées des consommateurs et des citoyens, et la résilience dans un monde d'instabilité croissante, d'aléas et de crises", a fait valoir le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert. "Ce budget commence à répondre aux besoins de transformation de l'agriculture française", mais "il faudra d'autres budgets pour répondre aux besoins de changement du monde agricole et des citoyens", a commenté Yves Daniel pour le groupe La République en marche. Le président Emmanuel Macron a promis un financement de 5 milliards d'euros pour la modernisation de l'agriculture française, mais le versement de cette somme est lié aux conclusions des états généraux de l'alimentation, qui s'achèveront en fin d'année. "Il n'y a pas de pincée de sel, pas de mesure forte pour relever ce budget fade", a pour sa part estimé Jérôme Nury, représentant le groupe Les Républicains. Pour lui, c'est "un budget d'attente qui s'inscrit dans le cadre des états généraux de l'alimentation qui se traduiront, on l'espère, par des mesures législatives concrètes", car "il ne faut pas décevoir les agriculteurs". Si André Chassaigne, pour le groupe Gauche démocrate et républicaine, a trouvé "appréciable" de voir le budget "en légère progression (...) au regard des baisses successives de ces dernières années", il a constaté des "absences", notamment le désengagement du gouvernement pour les aides au maintien de l'agriculture biologique". Un seul amendement a d'ailleurs été voté: il concerne une demande de rapport pour juin 2018 sur l'avenir du financement pour 2019 et 2020 de certaines aides comme l'indemnité compensatoire de handicap naturel (ICHN) et les mesures agro-environnementales et climatiques (MAEC) dont les enveloppes ont déjà été largement écornées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
