<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Aucun ministère, aucun opérateur, aucune niche fiscale" sanctuarisé (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704142641.8uuljv86.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a affirmé mardi lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale qu'"aucun ministère, aucun opérateur, aucune niche fiscale ne (serait) sanctuarisé". "Si nous voulons financer nos priorités, et ne pas continuer à paupériser l'Etat, nous devrons choisir et remettre en cause certaines missions : faire bien ce que nous devons faire ; arrêter de faire ce que d'autres font mieux que nous (...) Partout nous chasserons la dépense inefficace et le saupoudrage de crédits", a affirmé le locataire de Matignon. Le Premier ministre, assurant dire "la vérité aux Français", a vu dans cette non-sanctuarisation l'un des "trois leviers" pour agir sur la dépense publique, à côté de deux autres: "stopper l'inflation de la masse salariale du secteur public, qui représente le quart de nos dépenses publiques"; et "repenser les politiques publiques qui pèsent sur nos actifs sans suffisamment de résultats", les domaines du logement et de la formation professionnelle étant évoqués. "La France est dans les cordes et aucune esquive ne nous sauvera. J'ai conscience d'appeler à l'effort et au courage. Pour être entendu, il faudra agir de manière juste, transparente et dans la durée, en donnant de la visibilité aux gestionnaires publics et aux Français", a estimé l'ancien député-maire LR du Havre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: lunettes, soins dentaires et aides auditives "sans reste à charge" d'ici à 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704142411.rhr26w89.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a promis mardi que, "d'ici la fin du quinquennat", les Français ne devront plus payer de reste à charge pour les lunettes, les soins dentaires et les aides auditives. "Notre stratégie de santé devra rompre le cercle vicieux du +renoncement aux soins+", a déclaré le Premier ministre, lors de sa déclaration de politique générale devant les députés. "D'ici la fin du quinquennat, tous les Français auront accès à des offres de soins sans aucun reste à charge pour les lunettes, les soins dentaires et les aides auditives". C'était une des promesses fortes d'Emmanuel Macron, qui a promis lors de la campagne présidentielle un reste à charge zéro en 2022 pour les prothèses dentaires, auditives et les lunettes, ainsi que la prise en charge des dépassements d'honoraires par les complémentaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: la Sécurité sociale "à l'équilibre à l'horizon 2020"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704142136.o96vtjwe.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présentera "dès la rentrée" un budget pour 2018 et une loi de programmation des finances publiques quinquennale, qui devraient permettre à la Sécurité sociale d'atteindre l'équilibre "à l'horizon 2020", a annoncé mardi le Premier ministre Edouard Philippe. "Nous devrons d'ici là définir de nouvelles règles permettant de proscrire dans la durée le déficit de nos comptes sociaux", a-t-il dit lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. Pour 2017, le déficit global de la Sécu a été évalué à 4,2 milliards d'euros par l'ancien gouvernement. Le candidat Emmanuel Macron avait promis 15 milliards d'euros d'économies de santé sur le quinquennat en limitant l'augmentation naturelle des dépenses - liée notamment au vieillissement de la population et à l'augmentation des maladies chroniques - à 2,3% par an en moyenne. Cet objectif national des dépenses d'assurance maladie (Ondam) avait été fixé à 1,8% en 2016 et relevé à 2,1% pour 2017. M. Philippe souhaite également "préserver les équilibres de notre système de retraites tout en le rendant plus juste et plus lisible".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe annonce un report à 2019 de la réforme de l'impôt sur la fortune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704142104.tpnxckii.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé mardi un report à 2019 de la réforme de l'impôt sur la fortune (ISF), destinée à encourager l'investissement dans les entreprises et jusque-là annoncée pour 2018. La réforme "sera votée dès cette année, dans la loi de finances pour 2018, et entrera en vigueur en 2019", a déclaré le chef du gouvernement lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. Emmanuel Macron avait promis pendant la campagne électorale de transformer l'ISF en "impôt sur la fortune immobilière" (IFI), en sortant le patrimoine mobilier, l'épargne ou les placements financiers du périmètre de cet impôt emblématique. Cette réforme, visant à pousser les contribuables les plus aisés à favoriser les investissements dans l'économie réelle, pourrait entraîner un manque à gagner de deux milliards d'euros pour les finances publiques. Le chef de l'Etat avait assuré mi-juin, lors du sommet Vivatech, que la réforme de l'ISF, payé par 342.000 foyers et qui a rapporté à l'Etat 5,2 milliards d'euros en 2015, serait mise en oeuvre dès 2018. "Je veux que nous facilitions l'émergence de champions, en ne taxant plus à l'impôt sur la fortune les fonds investis dans les entreprises, les start-up, l'innovation (...) Ce sera fait dès la prochaine loi de finances", avait-il déclaré. L'impôt sur la fortune, créé en 1982 par François Mitterrand sous le nom d'"impôt sur les grandes fortunes" (IGF), est acquitté par les ménages dont le patrimoine financier, mobilier et immobilier dépasse 1,3 million d'euros. Mais les contribuables assujettis peuvent bénéficier d'un plafonnement, l'impôt sur le revenu ajouté à l'ISF ne devant pas dépasser 75% des revenus, niveau jugé confiscatoire par le Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence: des députés LR et LFI protestent contre les conditions d'examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704141720.45y7zqgn.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR, de la France insoumise et aussi un élu de La République en marche se sont élevés mardi en commission contre les conditions d'examen du projet de loi de prorogation de l'état d'urgence... dans l'urgence. La présidente (République en marche) de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet a prévenu que, sur ce texte, "nous avons été contraints de faire très rapidement", en raison de la fin programmée actuellement de l'état d'urgence au 15 juillet. Interpellée par un député de son camp, Thomas Rudigoz, sur un possible aménagement de l'examen du texte, prévu mercredi matin en commission pendant la cérémonie des obsèques officielles de Simone Veil, Mme Braun-Pivet a regretté de ne pas avoir "trouvé de solution malheureusement". A droite, Guillaume Larrivé comme Xavier Breton ont demandé que le ministre de l'Intérieur puisse être auditionné par la commission. "Il ne lui est pas possible de venir avant l'examen jeudi" dans l'hémicycle, a affirmé la présidente, avocate de profession, tout en précisant qu'elle "adhérait" sur le fond à leur demande. "Il sera, dès la semaine prochaine, entendu par notre commission" sur le projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais du régime exceptionnel de l'état d'urgence, a-t-elle assuré. "Il aurait fallu que tout le monde y mette du sien", a lâché M. Breton. M. Larrivé a déploré un "manque de respect à l'endroit des droits du Parlement", au lendemain du discours du président Emmanuel Macron devant le Congrès sur ce thème notamment. Le député "Insoumis" Ugo Bernalicis a aussi déclaré combien il lui paraissait "important" d'entendre Gérard Collomb. Mais "il ne faudra pas trop s'habituer" à ce qu'il soit d'accord avec LR, a glissé ce nouvel élu LFI de 27 ans. Le député REM de Côte d'Or, Didier Paris, ancien sous-préfet de Beaune, a été désigné rapporteur du projet de loi, qui doit prolonger, pour la sixième fois, l'état d'urgence instauré dans la foulée des attentats du 13 novembre 2015 à Paris et Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Numérique: Philippe promet l'accès au très haut débit "d'ici 2022 partout en France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704141545.kw1prd0s.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a promis de garantir l'accès au très haut débit partout en France "au plus tard d'ici 2022", lors de sa déclaration de politique générale mardi devant l'Assemblée nationale. Le gouvernement proposera "un pacte pour les collectivités" lors de la première Conférence nationale des territoires qui se tiendra mi-juillet. Il s'agit, a dit M. Philippe, de les accompagner notamment "en garantissant un accès au très haut débit au plus tard d'ici 2022 partout en France". "Rétablir la confiance" entre l'Etat et les territoires, "c'est aussi éviter de creuser un fossé entre deux France (...) qui ne peuvent ni vivre ni réussir l'une sans l'autre : la France des métropoles mondialisées et la France périphérique", a-t-il fait valoir. L'exécutif entend proposer un pacte pour les collectivités "pour les accompagner dans la transition écologique et dans la transition numérique", a souligné M. Philippe. Annoncée par Emmanuel Macron durant la campagne électorale, la Conférence des territoires doit rassembler les représentants des principales associations d'élus (régions, départements, communes...) autour du Premier ministre. Il s'agit notamment pour l'exécutif de définir à cette occasion les objectifs et les modalités de la maîtrise des dépenses publiques. La couverture numérique du territoire est l'une des priorités des collectivités territoriales, avec le financement des allocations sociales ou la clarification des compétences des territoires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calédonie: consultation pour l'autodétermination "au plus tard en novembre 2018" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704141420.w1ojp16u.html</link>
   <description><![CDATA["S'il n'est pas saisi d'ici mai prochain par le Congrès", le gouvernement organisera la consultation pour l'autodétermination de la Nouvelle-Calédonie "au plus tard en novembre 2018", a confirmé mardi le Premier ministre Édouard Philippe dans son discours de politique générale. Se disant "honoré de reprendre le flambeau de Michel Rocard et de quelques autres après lui", le Premier ministre a souligné que "cette mandature sera celle de l'aboutissement de l'Accord de Nouméa signé il y a 20 ans". "S'il n'est pas saisi d'ici mai prochain par le Congrès, le gouvernement, comme le prévoit la Constitution, organisera la consultation pour l'accession à la souveraineté au plus tard en novembre 2018". Au terme des vingt années du processus de décolonisation progressif de l'accord de Nouméa (1998), les Calédoniens devront alors se prononcer pour ou contre l'indépendance. "L'État jouera pleinement son rôle d'acteur et de garant de ce processus, pour conforter le +destin commun+ inscrit dans le préambule de l'Accord. C'est un engagement personnel que je prends ici", a déclaré M. Philippe. Il a salué plus largement les Outre-mer. "La France est partout dans le monde grâce à ses Outre-mer. Sur tous les continents et dans tous les océans du globe. Voilà une richesse. Voilà une chance. Voilà aussi un défi", a-t-il insisté. Il a évoqué les prochaines "assises de l'outre-mer", promesses de campagne d'Emmanuel Macron, qui "seront l'occasion, pour l'ensemble du gouvernement, d'être à l'écoute des attentes de chaque territoire et de concevoir ensemble les plans de convergence prévus par la loi pour l'égalité réelle Outre-mer", adoptée au parlement en février dernier. Édouard Philippe a également salué, sans le nommer, dès le début de son intervention, le député de Guyane Lenaïck Adam (République en Marche). "Un jeune homme de Saint-Laurent-du-Maroni, un des benjamins de cette Assemblée, qui sera peut-être une de ces grandes figures que la Guyane offre parfois à notre pays", a-t-il souligné, et qui a bénéficié d'une "politique publique audacieuse" pour se retrouver aujourd'hui au sein de la représentation nationale. Âgé de 25 ans, Lenaïck Adam fait partie du groupe Bushinengue : des descendants directs d'esclaves africains échappés de l'ex-Guyane hollandaise au 18e siècle et établis de part et d'autre du fleuve frontière, le Maroni. Ce diplômé de Sciences Po, directeur depuis février d'une entreprise de transport fluvial, a fait partie de l'une des promotions du dispositif "Les cordées de la réussite" qui depuis 2008 favorise l'égalité des chances afin de mener des études supérieures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe annonce une augmentation de la prime d'activité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704141226.dp4z18je.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a annoncé mardi une augmentation de la prime d'activité, versée aux travailleurs à revenus modestes. "Nous augmenterons aussi la prime d'activité, car le message aux Français est clair: le travail doit payer", a déclaré le Premier ministre, sans plus de détails sur cette hausse, lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. Dans sa feuille de route mise en ligne ce week-end par le site spécialisé Hospimedia, la ministre des Solidarités et de la Santé, Agnès Buzyn, proposait notamment une augmentation "ciblée" du montant de la prime d'activité dès 2018. Dans son programme de campagne, Emmanuel Macron avait promis d'augmenter de 50% le montant de la prime d'activité, versée aux travailleurs à revenus modestes. Cette aide aux travailleurs à revenus modestes, créée en janvier 2016 pour remplacer le RSA-activité et la prime pour l'emploi (PPE), a été perçue par près de 2,4 millions de foyers en moyenne chaque mois en 2016. Les montants versés sont en moyenne de 161,5 euros par mois pour les foyers gérés par les Caisses d'allocations familiales (Caf) et de 174,5 euros pour ceux relevant du régime agricole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe veut mettre l'accent sur les "pré-requis" pour freiner l'échec à la fac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704140759.2b0kqx3x.html</link>
   <description><![CDATA[Les lycéens désirant entamer des études supérieures se verront proposer "dès la rentrée 2018" des "contrats de réussite étudiante", qui leur indiqueront "les pré-requis pour réussir dans la filière visée", a indiqué mardi le Premier ministre Edouard Philippe. "Chaque année, ce sont 40.000 étudiants supplémentaires qu'il nous faudra accueillir. Mais nous n'avons pas le droit d'orienter des générations entières dans des formations inadaptées et sans débouchés", a affirmé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée. A propos des universités, il a précisé qu'elles devaient "continuer à se transformer" et "continuer à gagner en autonomie, travailler en réseau et se rapprocher du monde économique", le tout "avec l'appui des organismes de recherche". Côté financement, Edouard Philippe a simplement déclaré que "les efforts d'investissements ne seront pas relâchés", sans plus de détails. Depuis trois ans, le nombre de jeunes s'inscrivant à l'université augmente de 35.000 à 40.000 par rapport à l'année précédente, en raison d'une hausse démographique et d'une volonté accrue des bacheliers d'accéder aux études supérieures. Cette poussée, qui devrait se poursuivre jusqu'en 2022 selon la courbe démographique, s'est traduit cette année en particulier par un engorgement des facs, et des milliers de bacheliers ou d'étudiants en réorientation se retrouvant en liste d'attente pour les filières de leur choix. Autre faiblesse du système éducatif français: le taux d'échec lors des premières années d'université. Seuls 40% des étudiants parviennent à boucler en trois ou quatre ans une licence (qui dure trois années), un taux très faible expliqué souvent par un déficit d'information et d'orientation au lycée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression des cotisations salariales et hausse de la CSG confirmées pour 2018 (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704140515.c9ofvrmo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a confirmé mardi la suppression dès 2018 des cotisations salariales, compensée par une hausse de 1,7 point de la Contribution sociale généralisée (CSG). "La suppression des cotisations salariales sur l'assurance maladie et l'assurance chômage, financée par un transfert sur la CSG, redonnera dès 2018 du pouvoir d'achat à plus de 20 millions d'actifs. Cela représente 250 euros par an au niveau du Smic", a-t-il déclaré lors de sa déclaration de politique générale, déclenchant de vifs applaudissements. La suppression des cotisations chômage et maladie pour les salariés du secteur privé, qui représentent 3,15% du salaire (2,40% pour l'assurance-chômage, 0,75% pour l'assurance-maladie), avait été présentée comme une réforme prioritaire par Emmanuel Macron lors de la campagne présidentielle. En déplaçant ces 20 milliards d'euros de pression fiscale des salariés depuis les cotisations salariales vers la CSG, caractérisée par des taux faibles mais une assiette large, le gouvernement souhaite redonner du pouvoir d'achat aux actifs, soumis selon lui à une pression fiscale excessive. Pendant la campagne présidentielle, Emmanuel Macron a assuré que cette "substitution" se ferait "à coût nul pour les finances publiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Procédure pénale: réforme de simplification Intérieur/Justice en 2018 (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704140458.vobz4i1g.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a annoncé mardi un projet de réforme mené par l'Intérieur et la Justice pour simplifier la procédure pénale "afin que les forces de sécurité soient libérées de la complexité administrative". "Au printemps 2018, après des expérimentations, ils porteront ensemble un projet de réforme reposant sur des procédures simplifiées", a détaillé M. Philippe, lors de son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale. Selon le chef du gouvernement, ce travail en commun entre le ministre de l'Intérieur et la Garde des Sceaux participera à "faire reculer l'insécurité". Promesse de campagne du candidat Macron, Edouard Philippe a également promis d'établir "une véritable police de sécurité du quotidien", qui est selon lui "une condition pour rétablir la confiance" avec les citoyens. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a depuis son arrivée place Beauvau déclaré à plusieurs reprises son intention de "recentrer les fonctionnaires sur leur coeur de métier et refondre le code de procédure pénale", sans toutefois entrer dans le détail. Cette simplification de la procédure pénale est un véritable serpent de mer dans les services de police et une revendication syndicale récurrente.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: des mesures sur les réfugiés et l'immigration irrégulière présentées "la semaine prochaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704140145.g7wjfn4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement présentera "la semaine prochaine" des mesures pour réformer le système de l'asile et lutter contre l'immigration irrégulière, avec une "exigence de dignité" pour que "la France honore sa tradition d'accueil des réfugiés", a annoncé mardi Édouard Philippe. Ce plan, dont la mise en chantier avait été annoncée il y a une dizaine de jours, visera notamment à "réduire les délais moyens" d'instruction des demandes "de 14 à 6 mois" et à "obtenir l'éloignement effectif" des déboutés du droit d'asile, "qui sont en réalité des migrants économiques", a ajouté le Premier ministre dans sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. M. Philippe reprenait ainsi la dichotomie réfugiés/migrants économiques faite lundi par Emmanuel Macron, qui avait indiqué dans son discours devant le Congrès vouloir "réformer en profondeur" un système de l'asile "débordé de toutes parts", tout en plaidant pour "mieux endiguer" les "grandes migrations" par "une politique de contrôle et de lutte contre les trafics de personnes". Le Premier ministre n'a pas précisé la date exacte mais la présentation pourrait avoir lieu mercredi 12 juillet, puisque l'entourage du ministre de l'Intérieur avait évoqué "une communication en Conseil des ministres" pour ce plan lorsque sa mise en route avait été annoncée. Outre la "dignité" et "l'efficacité", le Premier ministre a également invoqué "une exigence de solidarité et de responsabilité" en précisant qu'"avec nos partenaires européens, nous ferons aboutir la réforme du régime européen d'asile commun" et "mènerons une action en direction des pays d'origine et de transit", qui rechignent parfois à reprendre leurs ressortissants. Soulignant que la pression migratoire, qui "crée des tensions considérables et lourdes de dangers pour l'ordre public", "ne faiblira pas", M. Philippe a déploré que la France se soit "révélée incapable de remplir ses obligations, juridiques et morales" face à cette situation. En effet, "les demandeurs d'asile relevant effectivement de la Convention de Genève attendent l'octroi d'un statut durant de longs mois et dans des conditions parfois honteuses" alors que "les autres, qui sont en réalité des migrants économiques, sont rarement éloignés quand ils sont déboutés", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe promet un bac réformé pour 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704135647.eywty0oj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a promis mardi de faire "profondément évoluer" le baccalauréat avec une mise en oeuvre complète pour 2021. "Une concertation sera lancée dès la rentrée prochaine, pour resserrer les épreuves finales autour d'un plus petit nombre de matières et définir ce qui relève du contrôle continu", a-t-il dit dans sa déclaration de politique générale. La concertation aboutira "avant septembre 2018, pour une mise en oeuvre complète de cette réforme pour le bac 2021". "Nous dépensons bien plus que les autres pays pour le lycée, notamment parce que notre système est rigide et conçu autour du baccalauréat, mais nous conduisons 60% --60% !!-- de bacheliers à l'échec en licence!", a déploré le Premier ministre. La dernière tentative de réforme de cet examen bicentenaire date de 2004 et a vite tourné court. Mais chaque année, le bac est la cible de critiques de plus en plus vives. Le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a dit début juin vouloir "remuscler" le bac pour le rendre "plus utile" aux élèves. Il veut en faire "un tremplin pour la suite de leur parcours", davantage qu'une "évaluation finale" à l'issue du lycée. La Premier ministre a aussi affirmé mardi une "ambition forte" pour la filière professionnelle, prônant des liens "resserrés" entre le lycée professionnel et le monde de l'entreprise. "Le lycée professionnel doit aussi être mieux intégré avec les filières post-bac courtes que sont les BTS et les licences professionnelles", a-t-il dit. Il s'est déclaré en faveur de "diplômes de qualification à bac+1" après le baccalauréat professionnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: les vaccins infantiles aujourd'hui seulement recommandés "deviendront obligatoires" en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704134458.5q8ocyw8.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a annoncé mardi que l'ensemble des "vaccins pour la petite enfance" aujourd'hui seulement "recommandés" par les autorités de santé deviendraient obligatoires dès l'an prochain. "Des maladies que l'on croyait éradiquées se développent à nouveau sur notre territoire, des enfants meurent de la rougeole aujourd'hui en France... Dans la patrie de Pasteur, ce n'est pas admissible", a-t-il déclaré lors de son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale. "L'an prochain, les vaccins pour la petite enfance qui sont unanimement recommandés par les autorités de santé deviendront obligatoires", a-t-il ajouté. Aujourd'hui, seuls trois vaccins infantiles sont obligatoires: diphtérie, tétanos et poliomyélite, et huit autres, dont la coqueluche, l'hépatite B ou la rougeole, sont seulement recommandés. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait dit le 16 juin réfléchir à une telle obligation "pour une durée limitée" de quelques années. L'objectif affiché est de lutter contre le faible taux de couverture vaccinale, dans un climat de défiance par rapport aux effets secondaires de certains vaccins, et la réapparition de certaines maladies comme la rougeole, qui a causé la mort de 10 enfants depuis 2008. Sa prédécesseure Marisol Touraine avait préparé un projet de loi allant dans ce sens, expliquant lors de la passation de pouvoirs au ministère en mai n'avoir pas pu le "mener à son terme en raison du calendrier parlementaire et politique". Elle suivait ainsi les recommandations du rapport du Pr Alain Fischer, publié à l'issue d'une "concertation citoyenne" sur la vaccination organisée en 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: le paquet de cigarettes porté "progressivement à 10 euros"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704134325.3lv25oi1.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "portera progressivement le prix du paquet de cigarettes à 10 euros", contre environ 7 euros actuellement (+40%), a annoncé mardi Édouard Philippe, confirmant une promesse de campagne d'Emmanuel Macron. "Le tabac en France entraîne plus de 80.000 décès (par an). C'est la première cause de mortalité évitable, et la consommation quotidienne de tabac augmente chez les adolescents. Ne rien faire est exclu", a expliqué le Premier ministre lors de sa déclaration de politique générale, promettant aussi de "lutter sans merci contre les trafics". Le Premier ministre n'a donné aucune date pour cette mesure destiné à dissuader la consommation de tabac. En France, 16 millions de personnes, soit un tiers des 15-85 ans, fument ne serait-ce que de temps en temps (36% des hommes et 28% des femmes). Le tabac, déjà lourdement taxé, rapporte à l'Etat environ 14 milliards d'euros par an. En mars 2017, Emmanuel Macron s'était dit "tout à fait prêt" a augmenter le prix du paquet à 10 euros, mais avait à l'époque posé pour condition que les pays limitrophes fassent de même, pour éviter un boom des achats transfrontaliers. "On ne peut pas expliquer à des buralistes et à des consommateurs qui sont à Lille, à Strasbourg ou ailleurs qu'en prenant dix minutes leur voiture, ils auront le paquet à moitié prix de l'autre côté de la frontière", avait-il alors estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
