<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: l'assiduité "a extraordinairement augmenté", assure Bergé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023121644.25wneb6t.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Aurore Bergé, porte-parole du groupe La République en marche (LREM), a assuré lundi que l'assiduité à l'Assemblée nationale avait "extraordinairement augmenté" depuis l'arrivée des députés de La République en marche. "Je vous assure que l'assiduité, elle a extraordinairement augmenté depuis qu'on y est", a affirmé Aurore Bergé, interpellée sur BFMTV et RMC sur le nombre de députés présents dans l'hémicycle lors du vote de la réforme de l'ISF vendredi par 77 voix contre 19. "Mais vous croyez qu'on ne travaille pas ? Moi mon agenda il est rendu public", s'est-elle exclamé. "Je n'y étais pas parce que j'avais un engagement pris de très longue date". "On est de très nombreux députés à rendre nos agendas publics justement pour lutter contre ça, cette espèce de soupçon qui ferait qu'on ne bosse pas parce qu'on est devenus députés", a-t-elle déclaré. "Eh bien je vous assure qu'on bosse, on bosse en audition, on bosse en commission, on bosse en séance publique, on bosse en recevant un certain nombre de personnes (...) à l'Assemblée nationale et aussi en circonscription". "Après je vais vous dire la vérité. En effet quand on enchaîne les séances de nuit, eh bien on fait des roulements tout simplement", a-t-elle expliqué. Interrogée un peu plus tard sur l'expression "les premiers de cordée", employée par Emmanuel Macron, la députée des Yvelines a affirmé : "Quand vous avez une cordée, vous avez besoin en effet que chacun marche. Il n'y a pas que le premier de cordée qui doit marcher. Il doit tirer, mais enfin c'est vrai que si le dernier reste assis c'est un problème". "Moi ce que je vois, c'est surtout que les oppositions elles, elles ont franchement envie de rester assises, (...) elles font de l'obstruction parlementaire et elles restent assises. Nous on a besoin d'avoir des gens qui avancent", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'hôpital ne doit pas porter seul tous les efforts d'économie" prévient son représentant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023101650.c750m06q.html</link>
   <description><![CDATA["L'hôpital ne doit pas porter seul tous les efforts d'économie", prévient lundi la Fédération hospitalière de France (FHF) à la veille de la présentation du projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2018 à l'Assemblée nationale. "Le gouvernement doit comprendre que les efforts d'économie ne seront acceptés par les hospitaliers que s'ils sont partagés par tous. Or, l'hôpital semble une nouvelle fois perçu comme la variable d'ajustement du système", écrit dans un communiqué le président de la FHF, Frédéric Valletoux. Soumis mardi aux députés, le PLFSS prévoit de réduire le déficit à 2,2 milliards d'euros l'année prochaine. Pour atteindre cet objectif, la branche maladie devra réaliser plus de 3 mds d'euros d'économies, notamment dans les hôpitaux. La restructuration de l'offre de soins (optimisation des achats, économies dans les services) doit permettre aux établissements de santé de dégager 1,46 milliard d'euros. Il existe une "marge de manoeuvre énorme" car "30% des dépenses de l'assurance maladie ne sont pas pertinentes", notamment à l'hôpital, a assuré la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, dans le Journal du dimanche. "L'heure est venue pour un partage plus équitable des efforts, notamment entre la ville et l'hôpital", poursuit le représentant des hôpitaux, qui appelle "les pouvoirs publics à prendre leurs responsabilités en engageant au plus vite des réformes structurelles trop longtemps repoussées". Outre "la convergence des devoirs entre tous les acteurs de santé financés par de l'argent public", la FHF demande notamment une "autonomie plus forte des établissements, un assouplissement de leur statut pour plus de marge de manoeuvre" ou encore "une simplification drastique des procédures".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Ferrand pas favorable à la proposition Modem au nom du "risque constitutionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023092950.g3g55wj2.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Richard Ferrand s'est dit "pas fermé" à des améliorations au Sénat concernant la réforme de l'impôt sur la fortune, mais a exclu la proposition Modem d'exemptions de certaines valeurs car elle présente "un risque d'inconstitutionnalité". Le président du MoDem François Bayrou, hostile au remplacement de l'ISF par un simple impôt sur la fortune immobilière (IFI), proposé par le gouvernement et voté par l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche qu'il espérait que le Sénat pourrait rectifier cette mesure. Le parti centriste est favorable à l'exemption de taxes des valeurs mobilières et placements susceptibles de favoriser l'investissement dans les entreprises. "Nous, à l'Assemblée nationale, nous sommes toujours preneurs de modifications du Sénat lorsqu'elles enrichissent un texte, lorsqu'elles l'améliorent, mais on ne prendra pas de risque constitutionnel", a déclaré Richard Ferrand lundi sur franceinfo. "Nous aurions tous voulu, évidemment, pouvoir sortir de l'assiette de l'impôt sur la fortune que ce qui peut concourir directement à l'économie productive", a-t-il indiqué, tout en ajoutant: "Précisément il y a un risque d'inconstitutionnalité". "Il faut agir comme nous l'avons fait parce que c'est la seule manière d'être prudents et solides", a insisté M. Ferrand. "Une fois encore, si on peut l'améliorer dans le cadre de la navette, moi je n'y suis pas fermé, bien entendu". Interrogé par ailleurs sur la charge du ministre des Finances Bruno Le Maire sur la taxe sur les dividendes, M. Ferrand a déclaré ne pas regretter "du tout" de l'avoir votée en 2012. "A l'époque", "cette décision correspondait à une nécessité", a ajouté l'ancien député socialiste. Qualifiant cette affaire de "scandale d'État", Bruno Le Maire a annoncé vendredi avoir demandé à l'Inspection générale des Finances une enquête sur les responsabilités ayant abouti à faire adopter en 2012 cette taxe sur les dividendes dont l'annulation va coûter près de dix milliards d'euros à l'Etat. "Je ne parlerais pas, moi, de +scandale d'Etat+", a glissé M. Ferrand. "Ce que je crois, c'est qu'il faut sans doute comprendre pourquoi ce qui s'est avéré être une erreur d'un point de vue des juridictions a été commis, (...) mais surtout il faut trouver la bonne solution pour que cette perte annoncée ne crée pas un déséquilibre budgétaire supplémentaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Député LREM visé par une plainte: "La justice doit trancher", estime Schiappa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023091145.0qfzoc1h.html</link>
   <description><![CDATA[Marlène Schiappa, secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, a estimé lundi sur LCP que "la justice doit trancher le cas" du député LREM Christophe Arend visé par une plainte pour harcèlement sexuel et agression sexuelle. "Il y a présomption d'innocence jusqu'à la condamnation, mais s'il était mis en examen ou condamné je pense que sa place ne pourrait plus être à l'Assemblée nationale", a dit la secrétaire d'Etat. "Mais la justice doit trancher et nous dire ce qu'il en est", a-t-elle ajouté. "Quand on est député (...) le droit commun s'applique et doit s'appliquer, il ne doit pas y avoir de protection particulière pour les députés à cet égard", a-t-elle ajouté. Christophe Arend est visé par une plainte de son ex-assistante parlementaire pour harcèlement sexuel et agression sexuelle. Le député de Moselle "conteste les faits" et a "déposé plainte pour dénonciation calomnieuse", selon son avocate.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusation de harcèlement contre un député LREM: "que la lumière soit faite et vite" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023080322.c6gr8l4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés La République en marche Richard Ferrand a demandé lundi que "la lumière soit faite et vite" sur les plaintes pour harcèlement et agression sexuels portées contre le député (LREM) de Moselle Christophe Arend, invoquant la présomption d'innocence. M. Arend est visé par une plainte de son ex-assistante parlementaire pour harcèlement sexuel et agression sexuelle. "Aujourd'hui, ce que je sais c'est qu'il y a des accusations graves portées contre M. Arend, et ce que je sais aussi c'est qu'il a lui déposé plainte pour dénonciation calomnieuse", a répondu M. Ferrand, à qui franceinfo demandait si l'élu pouvait continuer à siéger au sein du groupe LREM. "C'est pourquoi, en cette matière comme en d'autres, il me semble qu'il faut dans un pays qui est un Etat de droit, dans un pays républicain, que la police et la justice fassent toute la lumière et bien sûr dans les délais les plus brefs", a-t-il poursuivi. "Ce qui est certain c'est que tout acte de la nature qui relève des accusations graves qui sont portées par cette dame méritent, lorsqu'ils sont avérés, une sanction exemplaire. Là dessus, il n'y a pas de débat", a dit le député du Finistère. "Nous sommes dans un pays où on aime rappeler qu'il y a présomption d'innocence, donc il faut prendre cela en compte", a ajouté M. Ferrand. Il dit ne pas avoir parlé "personnellement" de ces accusations avec M. Arend. "Ce qui est essentiel, tant pour la personne qui porte les accusations (...) tant pour la personne qui nie ces accusations, il faut que la lumière soit faite et vite", a-t-il ajouté. "Quand on a été victime et que l'on s'est tu, que l'on trouve en soi la liberté et la force d'aller faire punir l'auteur de faits dégradants tels qu'ils sont décrits, évidemment qu'il faut le faire", a-t-il dit à propos du hashtag "#balancetonporc", destiné à recueillir les témoignages de femmes ayant été victimes de harcèlement sexuel. "Si moi j'avais connaissance ou si j'étais témoin de quelque chose qui relève de cela, je considèrerais qu'en effet il faudrait dénoncer et faire punir les auteurs de ces faits", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La N-Calédonie ne doit pas être un enjeu de politique nationale" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171023003220.r0vlk2rt.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, président de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie, a affirmé lundi, dans une lettre aux Calédoniens, que l'archipel ne devait pas être "un enjeu de politique nationale" après un clash avec Jean-Luc Mélenchon autour de cette mission. Dans ce courrier publié dans le quotidien Les Nouvelles-Calédoniennes, l'ancien Premier ministre dit "regretter sincèrement que certains aient choisi d'aborder le dossier calédonien par le dénigrement, la polémique et l'outrance". "La Nouvelle-Calédonie ne doit pas être un enjeu de politique nationale à des fins partisanes ni un prétexte pour des règlements de compte personnels", écrit M. Valls, assurant "souhaiter présider cette mission composée de députés de toutes tendances avec beaucoup d'humilité et de modestie". Jean-Luc Mélenchon a démissionné avec fracas de cette mission après la désignation le 3 octobre de Manuel Valls à sa présidence, qu'il a accusé d'être "un personnage extrêmement clivant" qui aurait "une proximité avec les thèses ethnicites de l'extrême droite". S'en était suivie une passe d'armes entre les deux hommes, vertement critiquée par les élus calédoniens, qui avaient dénoncé une "prise en otage" de la Nouvelle-Calédonie dans des "querelles d'égos". Au terme d'un fragile processus de décolonisation entamé en 1988 par les accords de Matignon et prolongé en 1998 par l'accord de Nouméa, un référendum d'autodétermination, dont les observateurs redoutent qu'ils ravivent les tensions entre loyalistes et indépendantistes, aura lieu au plus tard en novembre 2018. "Les attentes sont fortes envers l'Etat et je sais qu'il est particulièrement mobilisé au plus haut niveau," a également souligné Manuel Valls, alors que se tiendra le 2 novembre à Matignon un comité des signataires de l'accord de Nouméa, dont les délégations calédoniennes doivent être préalablement reçues par le président Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 02:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: 54 députés LREM demandent une interdiction "le plus rapidement possible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171022200949.a27k8qla.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 54 des 310 députés de La République en marche (LREM) ont demandé dans une tribune au Monde mise en ligne dimanche l'interdiction "le plus rapidement possible" du glyphosate dans l'Union européenne, au nom de "la santé de tous". Cette prise de position intervient alors que les pays de l'Union européenne doivent se prononcer mercredi sur la réautorisation du glyphosate, un herbicide très utilisé en agriculture dont la dangerosité est au coeur d'une controverse car le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. "La France votera contre le renouvellement de son utilisation pour dix ans et nous nous félicitons de la position responsable de notre pays", font valoir les signataires, parmi lesquels Matthieu Orphelin, ex-bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, Sandrine Le Feur, agricultrice, le professeur en médecine Jean-Louis Touraine ou encore l'ex-ministre de l'Ecologie Barbara Pompili. "Sortir du glyphosate, tout en accompagnant comme il se doit les agriculteurs dans cette transition, dans un calendrier court et réaliste, est un bon compromis", écrivent-ils, en avançant non seulement l'argument de la santé mais aussi celui du bien de la planète. Ils demandent aussi de voter contre le glyphosate "pour accompagner notre agriculture: parmi les défenseurs du glyphosate, l'argument qui revient en boucle est qu'il évite les passages mécaniques avant la mise en culture suivante. C'est effectivement le cas. Mais que voulons-nous vraiment? Continuer dans un système totalement dépendant des produits chimiques et qui arrive à bout de souffle - un système qui rend les agriculteurs asservis à l'agro-industrie - ou alors inventer une agriculture d'excellence, qui combine qualité nutritionnelle, respect de l'environnement et santé publique?" demandent-ils, convenant qu'"il est de notre devoir d'accompagner les agriculteurs dans cette transition" pour remplacer ce produit. Cette tribune est publiée alors que s'est formée la semaine dernière à l'Assemblée une mission d'information sur les produits phyto-sanitaires, composée d'élus de toutes tendances issus des commissions des Affaires économiques, sociales, et du Développement durable, où siège notamment Matthieu Orphelin.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Le Maire souhaite que le Sénat ne modifie pas "l'équilibre" de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171022115340.1zgeyjpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire a souhaité dimanche que le Sénat, qui va examiner le projet de réforme de l'ISF, ne modifie pas l'équilibre de la mesure votée à l'Assemblée nationale. "Je ne souhaite pas qu'on remette en cause l'équilibre de cette réforme", qui remplace l'impôt sur la fortune par un simple impôt sur la fortune immobilière (IFI), a affirmé le ministre sur France 3. Avec cette mesure le gouvernement espère que les "3,4 ou 3,5 milliards d'euros environ d'imposition que nous allons supprimer", selon M. Le Maire, ira dans le financement des entreprises. "Il serait peut-être temps d'avoir des entreprises qui puissent se financer soit avec leurs fonds propres, soit avec des capitaux français", a-t-il défendu. Pour vérifier si cet argent va vraiment dans le financement des entreprises, le ministre a écarté toute idée de sanction mais s'est dit prêt à "évaluer cette politique fiscale" d'ici "2 ans". Alors que le gouvernement est accusé par l'opposition de présenter un budget "pour les riches", Bruno Le Maire a aussi estimé qu'"il y a beaucoup pour les plus modestes" dans ce projet de budget 2018, citant la suppression progressive de la taxe d'habitation pour 80% des Français ou l'augmentation de l'allocation adulte handicapé. Il a notamment fustigé les critiques de l'ancien président de la République, affirmant voir "beaucoup d'arrogance de la part de François Hollande (...) qui n'a même pas pu se représenter devant les Français il y a quelques mois". Enfin, interrogé sur la proposition du président du Medef Pierre Gattaz de mettre en place un contrôle journalier des chômeurs, Bruno Le Maire a jugé "impensable" une telle mesure. "On ne va pas faire du flicage journalier des chômeurs", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Bayrou compte sur le Sénat pour améliorer le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171022101246.bj0edcad.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem François Bayrou, hostile au remplacement de l'ISF par un simple impôt sur la fortune immobilière (IFI), proposé par le gouvernement et voté par l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche qu'il espérait que le Sénat pourrait rectifier cette mesure. "Il y a le Sénat maintenant", a déclaré M. Bayrou lors du Grand Rendez-vous d'Europe 1, Les Echos et CNews. "Quand il y a des débats essentiels pour la société, des débats essentiels pour l'économie, des débats essentiels pour l'idée qu'on se fait de l'avenir du pays, alors le jeu parlementaire, le travail parlementaire doit jouer tout son rôle", a-t-il encore souligné. Favorable à l'exemption de taxes des valeurs mobilières et placements susceptibles de favoriser l'investissement dans les entreprises, le MoDem de M. Bayrou a tenté, en vain jusqu'à présent, de maintenir l'ISF en se contentant d'en sortir seulement ce type de placements. Une proposition "pas constitutionnelle", d'après le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, ce qu'a contesté le maire de Pau. "Qu'est-ce qui expliquerait que ce qui est constitutionnel pour les oeuvres d'art ne soit pas constitutionnel dans l'entreprise?", s'est interrogé M. Bayrou, en référence à l'exemption des oeuvres d'art de l'ISF. "Pourquoi frapper l'immobilier - c'est des maisons, c'est des emplois, c'est des entreprises - et pas les lingots d'or, les diamants, ce qui est dans les coffres, et pas les investissements dans des obligations? ce n'est pas juste", a encore argumenté M. Bayrou, regrettant qu'"on traite de la même manière l'argent qui agit et l'argent qui dort". Disant exprimer la position "du pôle social de la majorité", il a assuré que "cette sensibilité-là, Emmanuel Macron y est sensible et en partage les attentes". "Ce que je crois que pense le président de la République, c'est, dit-il, +j'ai arrêté une ligne, cette ligne c'est on va réintégrer l'investissement dans l'économie réelle, il ne sera pas frappé, cet investissement, par cette imposition - pour le reste que le parlement et le gouvernement parlent ensemble+", a conclu M. Bayrou, attribuant à "Bercy" et au gouvernement, plutôt qu'à l'Elysée, la paternité de la transformation de l'ISF en IFI.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 12:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Télévisions: les députés ne reviennent finalement pas sur les coupes budgétaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021230251.50j8lsic.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ne sont finalement pas revenus samedi soir sur les coupes infligées à France Télévisions dans le projet de budget 2018, qu'ils avaient pourtant atténuées en commission, ceci en dépit des protestations du groupe public. Le gouvernement avait décidé fin septembre de réduire de 50 millions d'euros le budget du groupe public l'an prochain, à 2,57 milliards d'euros, par rapport à son contrat d'objectif et de moyens conclu avec l'ancien exécutif. Mais le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) avait fait voter en commission un amendement qui visait à atténuer cette coupe de 20 millions d'euros, essentiellement en repoussant d'un an l'entrée en vigueur de la loi Gattolin, qui prévoit l'interdiction à partir de janvier 2018 de la publicité autour des programmes pour enfant diffusés sur les chaînes du service public. Cet amendement devait être revoté dans l'hémicycle pour être intégré dans le projet de budget. Mais, en séance samedi soir, M. Giraud a retiré son amendement sans donner d'explications. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a évoqué la nécessité d'une "diversification" structurelle du financement de France Télévisions, expliquant "qu'il n'est pas normal que 90% des recettes viennent du financement de l'Etat". Une journée de grève a eu lieu le 17 octobre au sein du groupe public contre ces coupes. Le conseil d'administration de France Télévisions avait prévenu fin septembre que cette baisse risquait de contraindre l'entreprise à revoir ses "engagements et obligations". Plusieurs organisations professionnelles de l'audiovisuel et de la culture ont également manifesté leurs inquiétudes.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 01:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la hausse de la fiscalité sur le gazole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021173903.vvfqq54s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté samedi la hausse de la fiscalité sur le gazole voulue par le gouvernement pour l'aligner sur celle de l'essence d'ici 2021, au grand dam de la droite. Les députés ont voté l'article du projet de budget pour 2018 prévoyant une augmentation de la taxe intérieure sur la consommation de produits énergétiques (TICPE) de 2,6 centimes par litre de gazole chaque année pendant quatre ans. "C'est une pénalisation supplémentaire pour les territoires ruraux", a protesté le chef de file des députés LR Christian Jacob, alors que le diesel y est privilégié. Des élus de son groupe avaient déposé des dizaines d'amendements pour supprimer la hausse ou la réduire. "L'objectif de la transition écologique a bon dos", a aussi affirmé Vincent Descoeur (LR) en référence aux recettes induites. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (toujours membre de LR) a fait valoir que "le diesel, c'est 45.000 morts par an" et que "tous les candidats à l'élection présidentielle" avaient ce projet de hausse. "Le fameux +en même temps+ est dans ce budget" qui prévoit des aides en contrepartie, notamment le doublement de la prime de conversion automobile, a-t-il fait valoir. En réponse à une députée LREM soutenant la hausse, le président du groupe Nouvelle Gauche Olivier Faure a regretté une forme d'"écologie punitive", alors qu'"il n'y a pas que des gens qui ont la chance de vivre dans des grandes métropoles". L'alignement de la fiscalité du diesel sur celle de l'essence pendant le quinquennat est une promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron. Le mouvement avait été engagé sous la présidence de François Hollande. Retouchant à peine ce volet du projet de loi de finances, les députés ont voté une extension de l'exonération de TICPE pour les carburants utilisés dans le secteur naval (fabrication, essais et entretiens) afin de renforcer la compétitivité du secteur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crédit d'impôt fenêtres/portes: l'Assemblée reporte sa suppression face aux protestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021154637.6ks1co35.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux protestations des professionnels du bâtiment, l'Assemblée nationale a reporté la fin du crédit d'impôt transition énergétique (CITE) pour le changement des portes d'entrée, fenêtres et volets isolants, prévu dans le cadre du projet de budget 2018. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement supprimant son propre article du projet de loi, après de longs échanges dans l'hémicycle. Plusieurs élus ont cependant dit "craindre" que la mesure ne revienne, avec par exemple une mise sous conditions de ressources, selon Marc Le Fur (LR). A droite comme à gauche, des parlementaires ont déploré "les yoyos fiscaux". Le coût actuel étant de 700 millions d'euros par an, "on pourrait avec un peu moins d'argent être plus efficace", a rétorqué le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, assurant que "ce sera en 2e partie (du projet de loi de finances) que nous aurons un débat". Le gouvernement a prévu de "proroger l'application du CITE pour l'année 2018, tout en réexaminant les mesures visant à en améliorer son efficience à la lumière des réflexions engagées". Le projet initial de budget prévoyait que ces travaux de changement des portes d'entrée, fenêtres et volets ne bénéficient plus que d'un crédit de 15%, contre 30% pour les autres travaux, à compter du 27 septembre 2017. Et, à partir du 28 mars 2018, ils devaient être exclus du CITE. "Cette entrée en vigueur au 27 septembre 2017, vertueuse sur le plan budgétaire et environnemental, a soulevé des incompréhensions de la part des contribuables comme des professionnels", reconnaît le gouvernement dans son amendement. Les députés avaient déjà décidé en commission de retarder de trois mois ces dates. Les professionnels du bâtiment avaient mis en garde contre la "destruction de 6.000 à 9.000 emplois en 2018" si la mesure était adoptée. La justification initiale du gouvernement pour supprimer le CITE est que le changement de portes, fenêtres et volets ne présente pas un bon "rapport coût-bénéfice" et a donné lieu à des effets d'aubaine. "Les économies d'énergie sont faibles et l'attrait pour ces travaux porte davantage sur l'isolation phonique et le confort", selon le ministère de la Transition écologique. Des fabricants et installateurs de portes blindées ont profité indûment du CITE, avait ainsi affirmé récemment Emmanuel Macron devant les professionnels réunis pour les "24 heures du bâtiment". Mais le président avait souhaité qu'il "n'y ait pas une rupture brutale sur les portes et fenêtres", l'objectif restant de "mettre sur pied quelque chose de plus intelligent" en 2018.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: l'Assemblée vote la suppression pour 80% des ménages d'ici 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021102741.aa6jqpa5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté samedi par 65 voix contre 14 l'une des mesures phares du budget 2018, la suppression sur trois ans de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, malgré des critiques exprimées à droite comme à gauche. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la réforme de la taxe d'habitation débutera par une première baisse de 30% en 2018, puis de 65% en 2019 et 100% en 2020 pour les ménages concernés. Cela représentera un coût de 3 milliards d'euros l'an prochain, puis 6,6 milliards d'euros, et 10,1 milliards en 2020. Le dispositif n'a pas été modifié de façon substantielle en séance, à l'exception d'un amendement des Constructifs pour un rapport d'évaluation sur l'application de la compensation par l'État pour les communes, dont les recettes proviennent à 36% de la taxe d'habitation. Les députés ont également adopté dans la foulée un amendement du gouvernement pour répercuter le dégrèvement de la taxe d'habitation pour les pensionnaires des Ehpad (maisons de retraite) qui ne la paient pas directement. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin a salué un "moment très important", affirmant que la disposition "rendra 10 milliards de pouvoir d'achat à nos concitoyens", la majorité LREM et MoDem mettant aussi en avant "une vraie mesure de pouvoir d'achat" avec cette suppression d'une taxe "injuste". Mais nombre d'élus LR sont montés au créneau pour dénoncer une "mise sous tutelle des collectivités", exprimant notamment des craintes que la compensation "intégrale" promise par l'Etat ne soit pas pérenne. La gauche a aussi pointé un risque de "désillusion" des Français sur leur pouvoir d'achat et une "fausse bonne idée" qui va "creuser les inégalités territoriales".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: "à titre personnel", Riester (Constructifs) votera pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171021092452.ec1wl4vi.html</link>
   <description><![CDATA[Le co-président du groupe des députés Constructifs à l'Assemblée nationale, Franck Riester, a indiqué samedi qu'il avait décidé "à titre personnel" de voter en faveur du projet de budget pour 2018, même si le groupe ne doit arrêter sa position officielle que mardi. "Moi à titre personnel je voterai pour ce budget parce que effectivement je pense qu'il y a dans ce budget des avancées majeures, que nous-mêmes à droite nous avons toujours défendues et que nous avons souvent pas eu le courage de mettre en oeuvre", a déclaré M. Riester sur franceinfo, se réjouissant de "la fin de l'ISF, un impôt anti-économique et qui mine le financement de nos entreprises depuis des années". Au début du mois M. Riester avait fait état de "réserves" parmi les élus de ce groupe composé d'élus UDI et LR, notant notamment qu'ils auraient préféré la suppression totale de l'ISF, une position réitérée samedi. L'Assemblée nationale a avalisé vendredi la proposition de remplacer l'ISF par un impôt sur la seule fortune immobilière (IFI). L'examen de la partie recettes du projet de budget se poursuivait samedi, avant un vote prévu mardi. Les députés devaient encore débattre de la fin progressive de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, une "semi-réforme" avaient jugé les Constructifs au début du mois en plaidant pour "un nouvel impôt sur la fiscalité locale" afin de "mieux accompagner le développement des investissements des entreprises dans les territoires".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment l'extension de la TTF aux opérations infra-journalières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171020221321.z7izitvy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi soir, au grand dam des ONG, l'extension de la taxe sur les transactions financières aux opérations infra-journalières, qui devait entrer en vigueur le 1er janvier, au motif notamment d'attirer les banques cherchent à quitter Londres à cause du Brexit. "Si la TTF fonctionne bien, avec un rendement de 947 millions d'euros, la taxe infraday ne fonctionnera pas car il y a des difficultés techniques et nous serions le seul pays européen à l'appliquer au moment où nous sommes en train de faire revenir des emplois (de la finance) à Paris", a justifié le ministre des Finances Bruno Le Maire lors du débat sur le projet de budget 2018. L'année dernière, l'Assemblée avait à la fois augmenté cette taxe de 0,2% à 0,3% et décidé de son extension aux transactions intrajournalières (intraday), mais seulement à partir de 2018. "Ce discours là (du ministre), je le connais. Mon gouvernement me l'a tenu pendant cinq ans et au bout de cinq ans on regrette d'avoir rien dit", a lancé aux députés de la majorité le président du groupe Nouvelle gauche Olivier Faure. Les ONG comptaient sur cette extension de la TTF, dont la moitié est affectée à l'aide au développement, pour que l'aide de la France passe à 0,55% du PIB en 2022, contre 0,38 aujourd'hui, comme s'y est engagé Emmanuel Macron durant la campagne. Depuis des années, une taxe européenne est négociée entre dix pays de l'UE. Mais ce projet européen est au point mort. Dans son discours sur l'Europe à la Sorbonne fin septembre, Emmanuel Macron a de nouveau proposé de créer au niveau européen "une taxe sur les transactions financières", qui serait "affectée intégralement" à l'aide au développement "Il y a deux pays en Europe qui ont une taxe sur les transactions financières", la France et la Grande-Bretagne. "Prenons cette taxe, généralisons-la à l'ensemble de l'Europe", avait-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
