<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée accorde aux gros bailleurs un délai sous conditions pour les détecteurs de fumée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206172350.12pgnywz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a accordé vendredi un délai aux gros propriétaires bailleurs qui n'auraient pas installé de détecteur de fumée dans leurs logements avant la date limite du 8 mars, les obligeant a minima à avoir signé un contrat d'achat de détecteur à cette date. "Les propriétaires ayant signé un contrat d'achat des détecteurs au plus tard au 8 mars 2015 sont réputés satisfaire l'obligation (...) à la condition que le détecteur de fumée soit installé avant le 1er janvier 2016", précise cet amendement au projet de loi Macron qui avait été déposé par des socialistes et a été adopté. "Certains propriétaires doivent faire face à une indisponibilité des détecteurs ou des entreprises d'installation, notamment les bailleurs ayant un parc important de logements", stipule son exposé des motifs. Le texte ne concerne donc pas les bailleurs particuliers, mais bien les seuls gros bailleurs ayant de nombreux logements à équiper, a-t-on précisé de source proche du dossier. L'installation de détecteurs avertisseurs autonomes de fumée (DAAF) dans les habitations a été imposée en mars 2010 par la loi de prévention contre les risque d'incendie, qui en assignait la responsabilité à "l'occupant du logement". Cette obligation a été transférée au propriétaire par la loi pour l'accès au logement (dite "Alur") de mars 2014, l'occupant restant responsable de l'entretien du dispositif. Les incendies domestiques font entre 600 et 800 morts et plus de 10.000 blessés chaque année en France, alors que seulement 20% des foyers sont équipés de détecteurs, selon les pompiers.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: l'Assemblée vote un développement du logement intermédiaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206164248.z6i63kh3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une mesure en faveur du développement du logement locatif intermédiaire pour les classes moyennes, au grand dam des députés du Front de gauche et de certains socialistes qui y voient un frein à la construction de logements sociaux. L'article 24 du projet de loi Macron adopté offre, dans le cas de programmes de logements comportant des logements intermédiaires, la possibilité d'une "majoration de constructibilité" sous conditions de 30%, c'est-à-dire une augmentation du nombre de mètres carrés constructibles sur un terrain donné. "Ce qu'on cherche à faire, c'est à développer l'intermédiaire (...) et éviter qu'il y ait une cannibalisation du logement social par le logement intermédiaire", a expliqué Emmanuel Macron, parlant d'un "subtil équilibre". "On ne peut pas dire que l'un (le logement intermédiaire) va se faire au dépens de l'autre (le logement social)", a assuré le ministre de l'Economie. François Hollande a promis jeudi que la loi sur la construction de logements sociaux serait "strictement appliquée", et évoqué un renforcement des sanctions en cas de non-respect des quotas. Rappelant ces propos tenus lors de la conférence de presse du président, la députée du Front de gauche Marie-George Buffet a estimé que la disposition de la loi Macron risquait de "détourner" les communes du logement social, et défendu un amendement pour réserver la majoration de constructibilité aux communes respectant les taux de 20 à 25% de logements sociaux. "Le mal-logement c'est aussi le mal à l'école, c'est aussi le mal pour l'emploi", a lancé l'élue de Seine-Saint-Denis, pour qui "répondre à cette demande de logements sociaux est une priorité absolue". Sur la même ligne, le député socialiste frondeur Pascal Cherki a affirmé que "notre énergie principale devrait être tournée vers la construction de logements sociaux". Permettre de "surconstruire du logement intermédiaire", moyennant "quelques verrous", devrait s'accompagner selon lui d'un "signe" politique fort: uniquement quand les communes ont respecté les quotas. Le chevènementiste Jean-Luc Laurent a défendu le même principe. Daniel Goldberg (PS), qui a été le rapporteur de la loi pour l'accès au logement (dite "Alur") de mars 2014, a prôné pour sa part le respect d'un taux minimal de 15% de logements sociaux. De son côté, l'UMP a demandé en vain que la majoration des droits à construire soit possible quel que soit le type de logements prévus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: une révision de la Constitution nécessaire à terme pour réformer la procédure législative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206152428.58e5pyom.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone estime qu'"à terme, une révision constitutionnelle s'impose" pour réformer véritablement la procédure législative et persiste à défendre une réforme des institutions, dans un billet vendredi sur son blog. Jugeant que François Hollande a dit vrai jeudi sur la perte de temps inacceptable entre l'annonce d'une loi et sa mise en application, en moyenne près de 20 mois, M. Bartolone répète qu'"il n'est pas acceptable d'avoir des lois si bavardes, si confuses, qui s'intéressent aux moindres détails et qui perdent, parfois, l'essentiel de vue". Si "le mal n'est pas nouveau", il s'est aggravé au point que "le +flot législatif+ se transforme en raz-de-marée" et "nul ne peut se dédouaner de sa responsabilité: la majorité comme l'opposition, le Parlement comme le gouvernement", selon l'actuel occupant du "perchoir" de l'Assemblée. "Trop de textes n'ont pas été suffisamment pensés et préparés en amont. Confondant urgence et précipitation, l'exécutif est souvent contraint de réintroduire pendant le débat parlementaire des amendements afin de modifier son propre projet de loi! Un triste record est là pour l'illustrer: entre juin 2012 et septembre 2014, le gouvernement a fait adopter 1.767 amendements, nombre jamais atteint depuis plus de dix ans", pointe le président de l'Assemblée. Et de demander: "Est-il normal que pendant l'examen du projet de loi Macron, le Ministre lui-même découvre aux bancs des amendements transmis par les administrations et le gouvernement?" Autre source de lenteur épinglée par le responsable socialiste: l'élaboration des décrets d'application. Quant au Parlement, "trop de débats s'enlisent, trop de navettes entre l'Assemblée nationale et le Sénat s'éternisent...", observe ce député de Seine-Saint-Denis. La réforme du règlement de l'Assemblée "commence à porter ses fruits" pour "réduire les délais d'examen des textes", affirme M. Bartolone, mais "à terme, une révision constitutionnelle s'impose" pour une véritable réforme de la procédure législative. "Une révision qui - je persiste et je signe - doit s'inscrire selon moi dans le cadre plus large d'une réforme profonde de nos institutions" où "toutes les questions soient mises sur la table. Sans tabou ni hystérie", insiste-t-il. Il faut débattre "sereinement" de "la procédure législative, de la dyarchie de l'exécutif, du nombre de parlementaires, du rôle de chacune des assemblées, du mode de scrutin, de la place des citoyens...". Dans une allusion au président UMP du Sénat Gérard Larcher, le président de l'Assemblée ajoute: "l'idée d'une fusion entre le Sénat et le Conseil économique, social et environnemental, me paraît être une piste à ne pas écarter d'un revers de la main".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compétences des régions: pour l'ARF, la loi NOTRe ajoute à la confusion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206135716.awif5typ.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des régions de France (ARF) appelle vendredi les parlementaires à "revenir à l'esprit du texte" du projet de loi Nouvelle Organisation territoriale de la République (NOTRe), et à clarifier les compétences des collectivités, plutôt que d'ajouter à la "confusion" actuelle. "Il reste essentiel de revenir à l'esprit initial du projet de loi, c'est-à-dire clarifier les compétences des collectivités et renforcer les régions, tout particulièrement en matière de développement économique et d'aménagement du territoire", souligne l'ARF dans un communiqué. "Sur ces compétences essentielles, la confusion reste la règle, à l'inverse de nos homologues européens. Ainsi sur le champ du développement économique, ce texte contribuera à accroître la complexité et l'illisibilité de l'action publique", s'alarme l'Association présidée par le socialiste Alain Rousset. "Pour les entreprises, il n'apportera aucune clarification ni aucune simplification puisque toutes les collectivités infra-régionales pourront continuer à intervenir (...) Les métropoles pourront quant à elles mettre en oeuvre des régimes particuliers entrant en concurrence à ceux des régions, entraînant ainsi une compétition stérile entre les territoires et un risque de paupérisation des zones périphériques", développe-t-elle. S'agissant de l'aménagement durable du territoire et de la biodiversité, l'ARF regrette que les régions n'aient pas "obtenu la compétence espaces naturels sensibles pourtant complémentaire de leurs prérogatives sur la définition des trames vertes et bleues, les parcs naturels régionaux et la restauration des continuités écologiques". Enfin, "un flou total demeure sur la portée juridique exacte du Schéma régional d'aménagement et de développement durable du territoire (SRADDT)". "Sans opposabilité, les schémas régionaux ne produisent quasiment aucun effet sur les territoires et ne permettent pas de conduire des politiques d'aménagement équilibré. La seule prise en compte des objectifs et orientations de la Région n'est pas suffisante", déplore-t-elle. Adoptée le 27 janvier au Sénat, la loi NOTRe doit être débattue à l'Assemblée à partir du 17 février.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Auto-écoles: Macron défend une réforme "d'intérêt général pour la jeunesse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206131451.3aso558b.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a défendu la réforme du permis de conduire votée par les députés comme étant "d'intérêt général pour la jeunesse", en réponse au mouvement de protestation des auto-écoles vendredi. "J'entends les messages d'inquiétude mais c'est une réforme de bon sens pour notre jeunesse parce qu'on va réduire des délais d'attente trop longs et des coûts trop élevés", a-t-il déclaré aux journalistes à l'Assemblée nationale, en marge du débat sur le projet de loi Macron dans lequel a été votée cette réforme amplifiée par les députés. Les représentants des auto-écoles seront reçus par des collaborateurs du Premier ministre vendredi après-midi et des discussions se poursuivront dans les prochaines semaines, a indiqué M. Macron. Les auto-écoles ont lancé vendredi matin une opération escargot à Paris pour contester la réforme qui, selon elles, menace leur survie et qui va à "l'encontre de la profession et donc de la sécurité routière". "Aucune mesure portée par le texte ne conduit à réduire la sécurité routière. Il ne faut pas désinformer", a répondu M. Macron. De son côté, le rapporteur thématique Gilles Savary (PS) a justifié la réforme par le fait que "les députés ne pouvaient rester indifférents aux conditions catastrophiques d'obtention du permis de conduire". Les députés ont décidé d'amplifier le plan d'urgence engagé l'an dernier par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, notamment pour réduire les délais de présentation à l'examen, avec l'objectif d'un délai moyen de 45 jours (moyenne européenne) et la possibilité pour l'Etat d'externaliser des épreuves théoriques et pratiques en fonction des situations locales, selon son communiqué. "C'est dans ce cadre que le recours à La Poste a été envisagé, du fait de son déploiement territorial exceptionnel, de préférence à l'hypothèse d'externalisation au secteur privé, soutenue par l'opposition", a souligné le député PS. Mais, a souligné M. Savary, "le recours à La Poste n'a jamais été envisagé par les députés en substitution des missions actuelles des auto-écoles, dont les stages de récupération de points de permis, ainsi que les cours de reconstitution de permis supprimés". Il a aussi glissé que l'examen en première lecture du projet de loi Macron à l'Assemblée "n'épuise pas d'éventuelles améliorations du texte, pourvu qu'elles s'inscrivent dans l'objectif de favoriser l'accès de nos compatriotes au permis de conduire, sans céder aux facilités d'en sacrifier la qualité ou d'acquitter une taxe d'examen, comme dans d'autres pays européens".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée accorde un délai sous conditions pour les détecteurs de fumée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206130849.qxlqafgb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a accordé vendredi un délai aux propriétaires qui n'auraient pas installé de détecteur de fumée dans leur logement avant la date limite du 8 mars, les obligeant a minima à avoir signé un contrat d'achat de détecteur à cette date. "Les propriétaires ayant signé un contrat d'achat des détecteurs au plus tard au 8 mars 2015 sont réputés satisfaire l'obligation (...) à la condition que le détecteur de fumée soit installé avant le 1er janvier 2016", précise cet amendement au projet de loi Macron qui avait été déposé par des socialistes et a été adopté. "Certains propriétaires doivent faire face à une indisponibilité des détecteurs ou des entreprises d'installation, notamment les bailleurs ayant un parc important de logements", stipule son exposé des motifs. L'installation de détecteurs avertisseurs autonomes de fumée (DAAF) dans les habitations a été imposée en mars 2010 par la loi de prévention contre les risque d'incendie, qui en assignait la responsabilité à "l'occupant du logement". Cette obligation a été transférée au propriétaire par la loi pour l'accès au logement (dite "Alur") de mars 2014, l'occupant restant responsable de l'entretien du dispositif. Les incendies domestiques font entre 600 et 800 morts et plus de 10.000 blessés chaque année en France, alors que seulement 20% des foyers sont équipés de détecteurs, selon les pompiers.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 14:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Modernisation de la presse: le Sénat adopte à l'unanimité la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205200244.o3o7bvas.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté à l'unanimité jeudi la proposition de loi PS sur la modernisation du secteur de la presse déjà votée à l'Assemblée nationale, qui prévoit en particulier une modification des statuts de l'AFP. Les sénateurs ont notamment voté, contre l'avis du gouvernement, la création d'une commission de surveillance de l'AFP à qui seraient confiées les missions d'assurer la pérennité de l'agence et de supervision de son conseil d'administration. Près d'un mois jour pour jour près l'attentat contre Charlie Hebdo, ils ont aussi adopté un amendement permettant une réduction d'impôt aux particuliers souscrivant au capital des entreprises de presse d'information politique et générale. Le texte est examiné en procédure accélérée, c'est-à-dire une lecture par chambre. Il doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire composée de sept députés et sept sénateurs. En cas de désaccord, c'est l'Assemblée nationale qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 21:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maladie de Lyme: l'Assemblée écarte un texte UMP, le gouvernement promet de la recherche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205183303.nrxsx931.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a écarté jeudi une proposition de loi UMP qui visait à mieux diagnostiquer, soigner et prévenir la maladie de Lyme, le gouvernement s'engageant cependant à "saisir les acteurs de la recherche" sur cette pathologie due aux tiques et encore méconnue. Le texte, porté par les députés UMP François Vannson (Vosges) et Marcel Bonnot (Doubs), a été renvoyé en commission. Les députés de la majorité ont assuré qu'ils "partageaient ses objectifs", mais ont jugé que ce texte n'était "pas le meilleur outil" pour y faire face, renvoyant au prochain projet de loi Santé. La borréliose de Lyme est une maladie infectieuse, due à une bactérie transmise par les piqûres de tique. Difficile à diagnostiquer et mal recensée, elle peut avoir de graves conséquences si elle n'est pas traitée à temps, provoquant des troubles invalidants et douloureux, notamment neurologiques, articulaires et musculaires, comme des méningites ou des paralysies faciales. La proposition de loi avait pour objectif d'améliorer la connaissance du nombre, des besoins et des modalités de prise en charge des personnes atteintes par la maladie de Lyme, et prévoyait la publication d'un rapport par le gouvernement dans un délai de deux ans. Elle visait aussi à améliorer la formation des professionnels, et à dresser une nouvelle cartographie de l'épidémie. M. Vannson voulait ainsi "faire bouger les lignes". Chaynesse Khirouni (PS), rappelant qu'un rapport "de grande qualité" du Haut Conseil de la santé publique (HCSP) a déjà été publié en 2014, a jugé qu'"il n'est plus temps de publier des rapports mais d'agir". Pour le gouvernement, la secrétaire d'Etat Laurence Rossignol s'est réjouie d'un débat dans l'hémicycle qui a offert "l'occasion d'informer, de sensibiliser nos concitoyens", mais n'a pas soutenu le texte, affirmant que "de nombreuses actions (étaient) en cours et d'autres (seraient) prochainement engagées par le gouvernement à la suite des recommandations du HCSP". Le gouvernement souhaite faire "réaliser des études cliniques", "épidémiologiques" et "sociologiques" notamment, a-t-elle assuré, promettant la saisine "avant l'été" des acteurs de la recherche. "Nous engageons une réflexion pour renforcer les outils de communication auprès de la population et des professionnels de santé (...) et pour évaluer les performances des tests de dépistage commercialisés", a-t-elle aussi déclaré. La maladie de Lyme concernerait 27.000 personnes chaque année en France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postiers examinateurs du permis de conduire: nouvelles protestations syndicales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205180012.ks4drqhw.html</link>
   <description><![CDATA[Après SUD-PTT, d'autres syndicats de la Poste, FO puis la CGT jeudi, ont dénoncé vigoureusement l'idée de recourir à des postiers pour faire passer le permis de conduire, un projet que la direction accueille, elle, de façon favorable. Dans le cadre de l'examen du projet de loi Macron, l'Assemblée a voté vendredi dernier une réforme du permis de conduire plus ambitieuse que prévu, pour réduire les délais de passage. Pour réduire à 45 jours le délai moyen maximal entre deux présentations de l'examen par un candidat, la réforme prévoit que les préfectures pourront recourir à des agents publics ou contractuels, habilités et formés. Cela pourra être par exemple des agents de La Poste, ou d'anciens policiers ou militaires. SUD-PTT avait dénoncé dès samedi une "totale improvisation", y voyant une offense aux postiers, les auteurs du texte ayant l'air de considérer qu'ils "se tournent les pouces". Dans un communiqué, FO a ensuite dit avoir "cru à un canular" estimant que "le postier inspecteur ressemble fort à un sujet de concours Lépine". La CGT, premier syndicat de La Poste, a aussi jugé jeudi dans un communiqué que "l'acceptation par le président de La Poste de cette proposition est inadmissible". "Sous prétexte d'une baisse d'activité, La Poste multiplie l'offre de nouveaux services" et "se détourne de ses missions d'intérêt général au profit d'une logique financière à court terme", dénonce la CGT. Le syndicat affirme que "les milliers d'emplois supprimés ces dernières années ont (...) crée de la souffrance au travail et empêché les postiers de rendre un service public postal digne de ce nom". De son côté La Poste, qui emploie quelque 240.000 personnes, affirme que "cette initiative de l'État" "offre de nouvelles perspectives". "Le projet de l'État (...) trouve pleinement sa place dans notre projet stratégique", indique l'entreprise, qui se dit prête "dès publication des textes d'application" à "solliciter un agrément pour organiser les épreuves du code de la route sur l'ensemble du territoire". Pour la conduite, La Poste indique que "lorsque l'État aura publié le cahier des charges permettant d'élargir les catégories de personnes habilitées à faire passer les épreuves", le groupe "proposera la réponse la plus adaptée". Pour contrer la chute du courrier, La Poste teste déjà différents services fournis par ses quelque 90.000 facteurs comme la livraison de médicaments, le recyclage de papiers de bureaux ou encore le relevage des compteurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la lutte contre le gaspillage alimentaire attendra le rapport Garot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205173531.467cdkli.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renvoyé jeudi une proposition de loi UMP de lutte contre le gaspillage alimentaire, dans l'attente d'un nouveau texte annoncé comme plus complet qui sera issu d'une mission confiée au socialiste Guillaume Garot. Ce dernier, député de la Mayenne et ancien ministre délégué à l'agroalimentaire, a offert à l'opposition de "travailler à une proposition de loi partagée", dans la foulée de son rapport qui devrait être remis avant avril. Le texte du député UMP du Nord Jean-Pierre Decool, signé par 92 collègues de tous les bords, a été renvoyé en commission avec les voix des socialistes, écologistes et radicaux de gauche, mais contre l'avis de l'UMP, l'UDI et du Front de gauche. Dans sa version initiale, il proposait que les supermarchés concluent des conventions avec des associations d'aide alimentaire pour la collecte de denrées alimentaires invendues encore consommables. Il demandait aussi au gouvernement de remettre au Parlement un rapport sur les dates limites de consommation et de péremption des denrées alimentaires "afin de les faire évoluer pour lutter contre le gaspillage alimentaire tout en garantissant la sécurité sanitaire des consommateurs". Enfin, la proposition préconisait "des actions de sensibilisation" dans les établissements scolaires. "C'est maintenant qu'il faut agir", a lancé dans l'hémicycle M. Decool, évoquant les besoins des associations et également le procès à Montpellier de trois personnes démunies pour le vol dans un supermarché de denrées à la date de consommation dépassée, reconnues coupables mardi mais dispensées de peine. "Le gouvernement est pleinement mobilisé sur le sujet", lui a rétorqué le secrétaire d'Etat Thierry Braillard, rappelant notamment le pacte national de lutte contre le gaspillage alimentaire signé en 2013 par M. Garot avec les acteurs du secteur et les collectivités territoriales. M. Garot, qui a jugé le texte UMP "incomplet", entend "agir sur chacun des maillons", du producteur au consommateur. Thierry Mariani (UMP) lui a demandé s'il était prêt à co-signer sa future proposition de loi avec M. Decool. Tandis que le patron des députés PS Bruno Le Roux plaidait pour une "paternité de ce projet partagée sur tous les bancs", plusieurs orateurs ont regretté des "manoeuvres politiciennes" pour endosser la future loi. Chaque Français jette l'équivalent de 20 kilogrammes de nourriture par an - dont 7 kg encore parfaitement emballés. Ce gâchis représente une perte de 400 euros par an et par foyer, selon des chiffres publiés par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intrusions dans des sites nucléaires: l'Assemblée vote un alourdissement des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205122037.tb3sqi0e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, sur proposition de l'UMP, un alourdissement des sanctions pénales d'intrusion dans les centrales nucléaires, auquel seuls les écologistes, qui ont notamment dénoncé un texte "anti-Greenpeace", se sont opposés. La proposition de loi, débattue dans le cadre d'une journée consacrée à des textes présentés par l'UMP et soutenue par le gouvernement, rend l'intrusion dans des installations civiles "abritant des matières nucléaires" passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Ces peines seraient portées à trois ans de prison et 45.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise en réunion ou "lorsqu'elle est précédée, accompagnée ou suivie d'un acte de dégradation". Elles sont portées à sept ans et 100.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise avec l'usage ou la menace d'une arme. Depuis 2007, Greenpeace a mené une douzaine d'actions dans des centrales nucléaires, et leurs auteurs sont condamnés pour "violation de domicile" à quelques mois de prison avec sursis. "Ce texte n'est pas un texte de droite ou un texte de gauche. Il s'agit d'un texte nécessaire", a affirmé son auteur, l'UMP Claude de Ganay. S'il a reconnu que "ce dispositif ne dissuadera pas des terroristes déterminés, en particulier ceux qui se réclament d'un terrorisme médiatique et sacrificiel", il a jugé qu'"il pourra priver ces individus d'une possibilité d'intrusion sur des sites sensibles", car "on ne peut pas totalement écarter le risque que de faux militants malintentionnés et dangereux s'infiltrent" dans les rangs des organisations non violentes à l'origine des intrusions. Les militants anti-nucléaires "pourront évidemment continuer à manifester et à exprimer leurs convictions" mais l'intrusion non autorisée dans une installation nucléaire, qui est "un délit", sera "plus sévèrement puni", a ajouté le député-maire de Dampierre-en-Burly (Loiret), où est implantée une centrale nucléaire. Au nom du gouvernement, André Vallini a déclaré que l'objectif de la proposition de loi était "avant tout de valoriser l'efficacité des dispositifs de protection existants" et de ne pas "laisser penser à des individus ou groupes d'individus mal intentionnés que nos installations nucélaires ne sont pas protégées" surtout après les récents attentats. "Quel citoyen français peut admettre aujourd'hui que la protection de nos installations nucléaires civiles ne soit pas optimale dans le seul souci de laisser se dérouler illégalement une action de contestation", a demandé le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 13:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les experts-comptables ne pourront concurrencer les avocats (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150205001652.jkpw79r4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré mercredi soir dans le projet de loi Macron les pouvoirs des experts-comptables pour éviter qu'ils ne viennent concurrencer les avocats sur leur terrain juridique. Selon un amendement adopté à l'initiative du gouvernement, les experts-comptables ne pourront offrir des services juridiques qu'à titre accessoire à des clients pour lesquels sont déjà assurés des travaux comptables. "Ce sont des cas très précis. Faire une fiche de paie peut être confié à un expert comptable, c'est un travail juridique au regard du droit actuel", a souligné le ministre de l'Economie Emmanuel Macron L'amendement précise que les experts-comptables ne peuvent faire aucun acte juridique à titre principal. Ces règles sont "de nature à prévenir une concurrence inopportune des professionnels du chiffre avec les professionnels du droit", selon le ministre. Les députés avaient déjà supprimé en commission dans le projet de loi Macron la création d'un nouveau statut d'avocat en entreprise. Ils ont par ailleurs commencé à débattre de la possibilité pour le gouvernement d'organiser par ordonnance des regroupements entre professions réglementées du droit dans des sociétés interprofessionnelles de capitaux qui pourront être aussi ouvertes aux experts-comptables. "Ces professionnels devront avoir 100% du capital et des droits de vote", a insisté M. Macron face aux inquiétudes de députés UMP comme Sébastien Huyghe qui voient une "anglo-saxonisation du droit avec de gros cabinets du droit et du chiffre" possédés par des "financiers". Plusieurs députés, comme l'UDI Francis Vercamer, se sont inquiétés de la possibilité des "conflits d'intérêt" au sein de ces structures pluriprofessionnelles. "L'objectif est de mutualiser les coûts, les démarches, de mieux s'organiser mais en aucun cas de confondre l'exercice de ces professions. En aucun cas un huissier ne pourra avoir une responsabilité hiérarchique sur un avocat", a expliqué Emmanuel Macron. Le député PS Pascal Cherki a cependant regretté qu'un "ministre authentiquement socialiste recourt aux ordonnances" sur un "point majeur" de changement du système juridique. Les députés ont également voté la création de la nouvelle profession de commissaire de justice et sa mise en place progressive. Elle regroupera deux professions: les huissiers de justice et les commissaires-priseurs judiciaires. Pour Emmanuel Macron, "il ne s'agit pas de fusionner ces professions mais de les regrouper car il y a une partie des compétences et des qualifications qui sont communes". Les huissiers "peuvent procéder à des ventes judiciaires quand il n'y a pas de commissaires-priseurs judiciaires dans la commune" a-t-il cité à titre d'exemple.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 01:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercommunalités: vers un rétablissement de la taille minimale à 20.000 habitants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204230603.ovw4kec8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a relevé mercredi, en commission, la taille minimale d'une intercommunalité, de 5.000 à 20.000 habitants, rétablissant ainsi dans le projet de loi de Nouvelle organisation territoriale de la République le seuil initial qu'avait supprimé le Sénat. Très contesté par les associations d'élus locaux, ce seuil vise à renforcer les intercommunalités, qui maillent désormais tout le territoire français, sauf en Ile-de-France. Le seuil pourra être abaissé lorsque ces intercommunalités seront situées "dans des zones de montagne ou des espaces géographiques isolés, tels que les îles ou les archipels", selon l'amendement voté par la commission des Lois à ce texte qui fixe la répartition des compétences entre les régions et départements. Dans les zones faiblement peuplées, le seuil sera adapté "en fonction d'un coefficient reprenant le rapport entre la densité de population départementale et la densité nationale". Ainsi "dans les zones peu peuplées de Lozère, le seuil serait de 2.900 habitants, dans le Gers, de 5.800 habitants, dans les départements de Corse, 7.000 habitants, dans le Puy-de-Dôme, de 15.300 habitants", selon le rapporteur Olivier Dussopt (PS, Ardèche). Les députés ont par ailleurs rétabli sur plusieurs points le projet de loi initial du gouvernement que le Sénat avait profondément modifié en première lecture: transfert aux régions et aux métropoles de la voirie départementale; transfert des ports maritimes et intérieurs des départements aux autres collectivités territoriales. Concernant notamment les transports, les régions auront la possibilité de déléguer cette compétence à d'autres collectivités, souligne-t-on au ministère de la Décentralisation. Les députés ont aussi voté un amendement autorisant les agglomérations qui, comme Amiens ou Limoges, vont probablement perdre le statut de chef-lieu de région avec la nouvelle carte des 13 grandes régions, à se transformer en communautés urbaines à l'intégration plus poussée, même si ces communautés n'ont pas les 250.000 habitants requis. Ils ont également voté le principe d'une élection au suffrage universel des organes délibérants des métropoles, communautés urbaines, communautés d'agglomération et communautés de communes. Une nouvelle loi devra préciser les modalités de cette élection. Dans la soirée, les députés ont adopté la réforme de la future Métropole du Grand Paris en ne modifiant qu'à la marge le texte adopté par le Sénat. Ils ont simplement supprimé le nouveau délai que les sénateurs avaient accordé aux communes limitrophes de la métropole pour se prononcer sur leur adhésion et ils ont par ailleurs rétabli le transfert à la métropole à partir de 2017 de la compétence sur les concessions de gaz et de réseaux de chaleur et de froid urbains. Au final, le groupe socialiste a adopté ce texte alors que l'UMP a voté contre. Le projet de loi sera maintenant débattu dans l'hémicycle en deux temps, d'abord du 17 au 20 février, et ensuite, après la pause des vacances d'hiver, du 3 au 5 mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la mise en open data d'Infogreffe malgré la colère des greffiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204221506.kb7h8tiq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir la mise en open data du registre des données de société Infogreffe qui provoque la colère des greffiers des tribunaux de commerce, qui en tiraient jusqu'ici de substantiels profits. L'article 19 du projet de loi Macron prévoit de confier à l'Institut national de la propriété intellectuelle (INPI) la mission de diffuser gratuitement, par voie électronique, les données contenues dans le registre national du commerce et des sociétés (RNCS), des données qui sont collectées en amont par les greffes des tribunaux de commerce. Alors qu'ils sont rémunérés pour la collecte de ces données, ces greffiers ont constitué en 1986 un groupement d'intérêt économique (GIE) dénommé Infogreffe qui les diffuse de manière payante. Obtenir un extrait de K-bis - document officiel attestant de l'existence juridique d'une entreprise - vaut ainsi 3,12 euros sur place, 3,90 euros par voie électronique et 4,01 euros par courrier. La copie des statuts ou des comptes annuels d'une société coûte elle 11,51 à 11,70 euros. Les greffiers sont vent debout contre cette réforme qui "menace leur équilibre financier" et estiment avoir un droit de propriété intellectuelle sur ces données. Les 221 salariés du greffe du tribunal de commerce de Paris avaient ainsi déposé le 23 janvier un préavis de grève reconductible. "Toutes ces données appartiennent à l'Etat. Les greffiers n'agissent que par délégation de l'Etat", a répondu mercredi le ministre de l'Economie Emmanuel Macron aux députés UMP qui relayaient les revendications des greffiers. "Les professionnel sont rémunérés pour collecter des informations et les mettre à disposition du public. Ils ne sont pas propriétaires de ces données et le GIE (Infogreffe) ne bénéficie d'aucun monopole de droit", a-il insisté. M. Macron a souligné que le "taux de rentabilité moyen d'un greffe était de 82% selon l'Inspection des finances", qui avait évalué dans un rapport de mars 2013 le revenu moyen mensuel d'un greffier à 29.000 euros. La profession de greffier de tribunal de commerce fera désormais l'objet d'un concours afin d'élargir le recrutement selon un autre article du projet de loi Macron voté dans la soirée. Le rapport de l'IGF indiquait que l'organisation actuelle "est marquée par le poids de familles qui organisent la transmission des structures entre parents et enfants". Ce rapport avait notamment relevé qu'en Ile-de-France, "trois des quatre greffes des tribunaux de commerce de petite couronne, parmi les plus importants de France, sont ainsi caractérisés par l'association d'un greffier et de deux ou trois de ses enfants (à l'exclusion de tout autre associé)".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'attaquent à "l'îlot de privilèges" des avocats à la Cour de Cassation et au Conseil d'État</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204184958.ega67593.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi l'assouplissement des conditions d'installation des avocats au Conseil d'État et à la Cour de Cassation présenté par le rapporteur général du projet de loi Macron comme une "première rupture sur un îlot de privilèges depuis 200 ans" Le nombre d'offices ministériels d'avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation reste en effet fixé à 60 depuis 1817. "C'est une situation monopolistique à honoraires libres", a résumé le rapporteur général Richard Ferrand (PS). Sans remettre en cause le monopole, les députés ont voté une libéralisation contrôlée. L'Autorité de la concurrence formulera tous les deux ans des recommandations dans la perspective de développer de façon progressive le nombre de ces offices. Des créations que la Garde des Sceaux pourra imposer si ces recommandations ne sont pas suivies d'effet. Tout en saluant cette "brèche", le député PS Pascal Cherki a regretté qu'on n'aille pas "vers une libéralisation beaucoup plus importante par peur de devoir indemniser ces personnes qui ont acheté leurs charges fort cher" et qui ont, selon lui "un revenu moyen de 700.000 euros par an". A l'inverse, l'UMP et le Front de gauche ont rejeté cette réforme, refusant notamment "qu'elle soit placée sous l'égide de l'autorité de la concurrence". En 2013, la Cour de Cassation a jugé près de 28.719 affaires et s'est prononcée sur 333 questions prioritaires de constitutionnalité (QPC), tandis que le Conseil d'État a jugé 10.143 affaires et a traité 157 QPC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
