<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 19:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les Outre-mer saluent la mémoire d'Emmanuelli, ancien secrétaire d'Etat à l'Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321183436.smzimw42.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs ministres, anciens ministres ou élus d'Outre-mer ont salué mardi la mémoire d'Henri Emmanuelli, décédé mardi à l'âge de 71 ans, qui avait été secrétaire d'État aux Départements et territoires d'outre-mer dans le premier, puis le deuxième gouvernement de Pierre Mauroy. La ministre des Outre-mer Ericka Bareigts a dit sa "tristesse", dans un communiqué. "Pendant deux années, au sein du gouvernement dirigé par Pierre Mauroy, Henri Emmanuelli a lancé les chantiers, notamment institutionnels, qui ont permis de faire progresser la justice sociale dans les Outre-mer, et a participé au changement de vision des Outre-mer." L'ancienne ministre des Outre-mer, redevenue députée, George Pau-Langevin, a également tweeté: "La disparition d'Henri Emmanuelli m'attriste, il était l'un des gardiens des valeurs socialistes. Et que de souvenirs à l'Outre-mer." Même tristesse pour Victorin Lurel, ancien ministre des Outre-mer et député de Guadeloupe: "La France perd un homme d'une grande valeur. Profondément et durablement socialiste, il aura été le premier ministre des Outre-mer de la gauche au pouvoir en 1981, imprimant sa marque et rappelant sans cesse l'utilité de la gauche sur des terres de profondes inégalités". "Je salue le parcours d'Henri Emmanuelli, homme d'État engagé pour son pays et ses valeurs et pour le développement des Outre-mer", a tweeté Ary Chalus, président de la région Guadeloupe et député. La député socialiste de La Réunion, Monique Orphée, s'est aussi déclarée "très triste du décès d'Henri Emmanuelli, figure de gauche remarquable et ancien Ministre des Outre-mer". Pour le député PS de Guyane Antoine Karam, "peiné", la disparition d'Henri Emmanuelli, c'est celle d'une "voix emblématique de la gauche". "Je garde le souvenir d'un homme franc toujours à l'écoute des outre-mer". Le député de Mayotte Ibrahim Aboubacar s'est aussi déclaré "très attristé par la nouvelle du décès d'Henri Emmanuelli, grande figure du PS", dans un tweet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fekl nommé ministre de l'Intérieur en remplacement de Le Roux démissionnaire (Élysée à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321181007.3t4o9oxl.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État au Commerce extérieur, Matthias Fekl, 39 ans, a été nommé mardi ministre de l'Intérieur en remplacement de Bruno Le Roux, démissionnaire, a annoncé à l'AFP l'entourage du président François Hollande. "Sur la proposition du Premier ministre, le président de la République a mis fin aux fonctions de M. Bruno Le Roux et il a nommé M. Matthias Fekl, ministre de l'Intérieur", a ensuite indiqué l'Élysée dans un communiqué. M. Fekl, qui était secrétaire d'État chargé du Commerce extérieur, de la Promotion du tourisme et des Français de l'étranger, ne sera pas remplacé à ce poste, a précisé l'Élysée. Selon l'entourage du président de la République, "le choix s'est porté sur Matthias Fekl, qui a fait ses preuves au gouvernement depuis deux ans et demi durant lesquels il s'est montré loyal, compétent, efficace, et qui pourra mettre en oeuvre la politique de sécurité du gouvernement". "Le président de la République a reçu ce jour (mardi) en présence du Premier ministre (Bernard Cazeneuve), M. Bruno Le Roux, ministre de l'Intérieur. Celui-ci lui a présenté sa démission afin de fournir toutes les précisions utiles à l'établissement de la vérité, dans le cadre de l'enquête préliminaire ouverte par le parquet financier", selon ce communiqué. Quelques minutes plus tôt, en Seine-Saint-Denis, M. Le Roux avait annoncé sa démission au lendemain des révélations sur l'emploi de ses filles comme collaboratrices parlementaires. "J'ai adressé ma démission au président de la République François Hollande", a-t-il déclaré lors d'une brève allocution à la préfecture de Bobigny. "J'affirme mon honnêteté dans les rapports humains comme dans tous mes actes politiques", a-t-il ajouté. Selon lui, les contrats de ses filles, "ponctuels et officiels", "correspondaient tous bien sûr à des travaux effectivement réalisés". Selon l'entourage de M. Hollande, sitôt apprises les révélations de l'émission "Quotidien" de la chaîne TMC concernant M. Le Roux, le chef de l'Etat et le Premier ministre se sont entretenus avec l'intéressé. "Leur conviction s'est faite rapidement qu'il fallait que le ministre démissionne et ils sont convenus de le voir dès le lendemain", a-t-on indiqué à l'AFP. M. Le Roux a été ainsi reçu mardi à 14H00 pendant une demi-heure à l'Élysée et a remis sa démission avant de l'annoncer lui-même, a-t-on précisé de même source. Dans cette affaire, "le président de la République comme le Premier ministre, quand ils ont eu connaissance des informations sur le ministre renforcées par l'ouverture d'une enquête par le parquet national financier (PNF), n'ont eu aucune hésitation sur le fait qu'il devait démissionner et ils ont agi rapidement", a également souligné l'entourage de M. Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a démissionné</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321174604.f42nasz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a annoncé mardi sa démission, au lendemain des révélations sur l'emploi de ses filles comme collaboratrices parlementaires. "J'ai adressé ma démission au président de la République François Hollande", a-t-il déclaré, le visage fermé, lors d'une brève allocution à la préfecture de Bobigny, en Seine-Saint-Denis. "Même si cela ne concerne en aucun cas la mission que j'ai aujourd'hui, celle de ministre de l'Intérieur, je ne veux à aucun prix que ce débat, fait d'amalgames, puisse porter atteinte au travail du gouvernement", a affirmé M. Le Roux. "Ici, en Seine-Saint-Denis, chez moi, aujourd'hui comme hier et ces 20 dernières années, j'ai mis un point d'honneur à respecter la fonction de député et les devoirs qu'elle entraîne", a-t-il poursuivi. "J'affirme mon honnêteté dans les rapports humains comme dans tous mes actes politiques", a-t-il ajouté. Selon lui, les contrats de ses filles, "ponctuels et officiels, conformes aux règles juridiques des services de l'Assemblée nationale, correspondaient tous bien sûr à des travaux effectivement réalisés". "Ces moments de travail en commun étaient importants pour moi comme ils étaient formateurs pour elles", a-t-il fait valoir. "Dans mes responsabilités, le temps pour être ensemble n'est pas si fréquent." Une enquête préliminaire a été ouverte mardi par le parquet national financier au lendemain des révélations sur les CDD des deux filles adolescentes de M. Le Roux comme collaboratrices parlementaires. Selon "Quotidien", l'émission de TMC qui a révélé l'information, l'ex-ministre, à l'époque député de Seine-Saint-Denis, a employé ses deux filles, alors qu'elles étaient lycéennes puis étudiantes, en cumulant respectivement 14 et 10 CDD entre 2009 et 2016, pour un montant total de quelque 55.000 euros. Elles n'avaient, lors des premiers contrats, que 15-16 ans. Certains CDD ont pu avoir lieu en même temps que des stages en entreprise ou sur le temps universitaire, à l'été 2013 pour l'une des filles, 20 jours en mai 2015 pour l'autre, affirme l'émission de Yann Barthès. Dans la foulée de l'annonce de cette démission, l'Élysée a annoncé le nom du remplaçant de M. Le Roux, Matthias Fekl, jusqu'ici secrétaire d'État au Commerce extérieur. tll-pta-cld-sva/tmo/er]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Filles de Le Roux à l'Assemblée: le "ras-le-bol" des collaborateurs va croissant (syndicats)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321160438.5jct3erp.html</link>
   <description><![CDATA[L'emploi par Bruno Le Roux de ses filles adolescentes en CDD à l'Assemblée a ajouté mardi au "ras-le-bol" des syndicats de collaborateurs parlementaires, déjà fort depuis l'affaire Fillon, qui plaident pour un contrôle. "Ras-le-bol d'être sous le feu de l'actualité, qui plus est pour déformer notre métier!", s'est exclamé auprès de l'AFP Gonzague de Chantérac, représentant CFTC au Parlement et collaborateur d'un député LR, soulignant la "passion" et "l'abnégation" nécessaires pour travailler de longues heures aux côtés des parlementaires. Thierry Besnier, secrétaire général du SNCP-FO, a évoqué une "atmosphère lourde". A ses yeux, "quelques députés font du mal aux autres parlementaires". Selon Quotidien, le ministre de l'Intérieur, lorsqu'il était député PS, a employé ses filles, alors qu'elles étaient lycéennes puis étudiantes, en cumulant respectivement 14 et 10 CDD entre 2009 et 2016, pour un montant total de quelque 55.000 euros. Certains CDD ont pu avoir lieu en même temps que des stages en entreprise ou sur le temps universitaire. "Il va falloir que l'Assemblée se pose véritablement la question du contrôle" de l'activité des collaborateurs, a jugé le responsable CFTC, pour lequel les révélations sur M. Le Roux font figure de "dernier rappel à ceux qui n'ont pas compris" après les emplois présumés fictifs dans la famille de François Fillon. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) a suggéré comme possible "piste" de réforme après l'affaire Fillon un "mécanisme de contrôle sur l'ensemble des emplois" de collaborateurs, en renvoyant les décisions à la prochaine législature. Jusqu'alors, les collaborateurs sont recrutés librement sur la base d'un contrat de droit privé par le député, qui a la qualité d'employeur et qui est seul à même de déterminer leurs conditions de travail, dans le respect des règles de droit commun, a rappelé l'Assemblée. Concernant les filles de M. Le Roux, "y a-t-il eu réalité de l'emploi? C'est la seule question qui vaille", a glissé un collaborateur socialiste, abattu. C'est "vraiment se foutre de la gueule du monde", jugeait une collaboratrice PS, "catastrophée". "Nous avions communiqué avec Bruno Le Roux dès 2013 sur le statut de collaborateur et pas de réponse... nous avions une occasion en or d'avancer" sous cette législature, a aussi regretté le collaborateur. Un accord collectif a été approuvé fin 2016 à l'Assemblée, embryon d'un statut inexistant, et prévoyant une prime de précarité en fin de mandat. Mais il ne sera sans doute pas étendu à toute la profession et reste insuffisant, d'après l'ensemble des syndicats. Fin février, au dernier jour des travaux de cette législature, M. Bartolone a annoncé un groupe de travail notamment sur "les règles d'emploi des collaborateurs des députés", qui ne s'est pas encore réuni. Ce groupe n'associe pas les syndicats, déplorent leurs représentants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions au décès d'Henri Emmanuelli</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321145709.jkxddlym.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions au décès mardi d'Henri Emmanuelli, ancien ministre et président PS de l'Assemblée nationale: - Manuel Valls, ancien Premier ministre: "Il emporte avec lui la combativité et la très grande loyauté qui l'ont toujours caractérisé. Homme de gauche, homme d'Etat, européen convaincu, il aura inspiré et inspirera encore beaucoup de femmes et d'hommes dans leur lutte pour le progrès humain. Pour ma part, je garderai le souvenir des débats rugueux qui nous ont animés, toujours dans le respect le plus profond des valeurs de notre famille politique et de son histoire. Il aura porté avec courage ses combats jusqu'au bout." (communiqué) - Bernard Accoyer, secrétaire général des Républicains: "Ancien Président de l'Assemblée nationale, ancien ministre, ancien 1er Secrétaire du Parti socialiste, député et président du Département des Landes, il était une figure incontournable de la vie politique de notre pays depuis quarante ans. Son action politique, commencée très tôt auprès de François Mitterrand, a toujours été portée par une certaine idée de l'engagement au service de ses concitoyens. Homme de gauche, républicain exigeant, élu de conviction et militant dans l'âme, il a toujours défendu ses idées avec toute la passion et l'énergie que l'on lui connaissait. Sa voix aura marqué de nombreux débats parlementaires." (communiqué) - Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste: "Je tiens à saluer la mémoire d'un homme de gauche, un homme de conviction, avec qui, au-delà de nos différences, nous avons partagé beaucoup de combats communs face à la droite et l'extrême droite, ou encore en 2005, pour s'opposer au Traité constitutionnel européen. (...) Henri Emmanuelli était, localement comme nationalement, un homme de rassemblement et de dialogue avec qui, dans son département comme à Paris ou encore à la fête de l'Humanité, j'ai souvent eu l'occasion d 'échanger et de construire. Je tiens à faire part à toute sa famille de mes plus sincères condoléances, ainsi qu'à tous les militants socialistes et à Benoît Hamon qui sont aujourd'hui dans la peine. Nous la partageons." - Vincent Peillon, député (PS) européen: "Je veux saluer la mémoire d'un grand républicain et d'un grand socialiste. C'était un homme de convictions qui a toujours été fidèle aux valeurs de gauche, connu pour son intransigeance mais aussi son humanité et surtout son sens de la transmission. C'est une perte très lourde pour les socialistes et pour tous les Français." (déclaration à l'AFP) - Jean Lassalle, candidat à l'élection présidentielle, député des Pyrénées-Atlantiques: "Adiu aüssales, l'aspés qu'et dis, adishats ! La France perd avec toi l'un de ses plus ardents défenseurs de notre temps. La République aussi. Je m'incline devant la +grande gueule+ au coeur d'or telle que les Français les aiment." (communiqué) - Noël Mamère, député écologiste de Gironde: "C'était une figure de la gauche, un digne représentant de tout ce qu'on a perdu. Il défendait un certain nombre de valeurs aujourd'hui reprises par Hamon. J'ai souvenir de saillies mémorables à l'Assemblée mais toujours dans le respect." (à la presse)]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès Emmanuelli: Hollande salue "un homme droit", "une belle figure morale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321122047.x4vozxf6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a salué mardi la mémoire de l'ancien ministre et président PS de l'Assemblée nationale Henri Emmanuelli, "une belle figure morale", "un homme droit", "socialiste de coeur, de raison et d'action", selon un communiqué de l'Elysée. "Il exprimait ses convictions avec fermeté parfois avec rudesse, toujours avec sincérité, il avait une grande exigence de justice et d'égalité. Il s'exprimait avec liberté mais toujours en fidélité avec sa famille politique", a également souligné le chef de l'Etat. Il a loué dans cette figure de l'aile gauche du PS, premier secrétaire du parti 1994-1995, un socialiste ayant "exercé les plus hautes fonctions sans jamais transiger avec ses idées, ni avec ses principes". "Henri Emmanuelli aura affronté toutes les tempêtes sans jamais plier : il avait loyauté au coeur et la gauche pour boussole", a souligné pour sa part le Premier ministre Bernard Cazeneuve, "avec une très grande tristesse". "Le nom de cet homme de fidélité, de raison et de conviction demeurera associé au grand chapitre de l'histoire de France écrit par François Mitterrand et par ceux qui l'ont accompagné, en portant la gauche au pouvoir pour la première fois sous la Ve République", a-t-il ajouté, également dans un communiqué. "Au gouvernement entre 1981 et 1986, il a incarné la gauche au pouvoir, rigoureuse dans la gestion, solide sur ses valeurs, ambitieuse dans sa volonté. Lors du second septennat de François Mitterrand, sa stature et son autorité l'ont conduit à la présidence de l'Assemblée Nationale", a retracé pour sa part le président Hollande. "Il était un socialiste qui connaissait l'économie. Il savait par expérience que la finance n'est qu'un moyen qu'il faut dominer", a-t-il dit à propos de l'ancien secrétaire d'Etat au Budget. Selon François Hollande, la France perd ainsi "un grand républicain, la gauche une belle figure morale, et les Landes un élu haut en couleurs, profondément dévoué à cette terre et à ses habitants".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 13:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député-maire de Neuilly Fromantin ne se représente pas aux législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321111528.vwr1jc5h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire de Neuilly (DVD, ex-UDI), Jean-Christophe Fromantin, ne se représentera pas aux prochaines législatives dans les Hauts-de-Seine, a-t-il annoncé mardi dans un communiqué. M. Fromantin, qui soutient François Fillon, "laisse la place" à une adjointe aux Finances à la mairie, Nathalie Etzenbach qui sera candidate au nom du mouvement "577 pour la France" qu'il a initié dans la 6e circonscription des Hauts-de-Seine. Elle dirige d'ailleurs la campagne de ce mouvement et est par ailleurs selon le communiqué "engagée dans le pôle société civile" de M. Fillon. "C'est une décision que j'ai prise sans hésiter car mon élection à la mairie de Neuilly en 2008 constitue le socle de confiance qui donne tout son sens à mon engagement politique", écrit le maire dans son communiqué, qui fait le choix du "renouveau". Après avoir été candidat à la présidence de l'UDI à l'automne 2014, il avait quitté le parti centriste. M. Fromantin ambitionne de présenter des candidats dans les 577 circonscriptions françaises. Dans la sixième circonscription des Hauts-de-Seine, le parti LR a investi de son côté l'actuelle députée européenne Constance Le Grip.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès d'Emmanuelli: réaction de Martine Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321100518.vtoak1cd.html</link>
   <description><![CDATA[Martine Aubry, ex-première secrétaire du PS, maire de Lille a exprimé mardi sa "grande peine" à l'annonce de la mort d'Henri Emmanuelli, "un homme d'Etat" et "un immense militant". "Il était l'engagement par excellence, un homme qui n'a jamais dévié de ses convictions tout en essayant de changer la réalité. Il avait le goût du débat. Il l'a porté fortement au sein du Parti socialiste. Mais il voulait surtout changer la société et changer la vie des femmes et des hommes", a déclaré Mme Aubry dans un communiqué. "La France perd un homme d'Etat et la gauche, un immense militant", souligne-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 11:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ex-président de l'Assemblée et figure de l'aile gauche du PS Henri Emmanuelli (famille à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321095424.6s1rfel4.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre et président PS de l'Assemblée nationale Henri Emmanuelli, figure de l'aile gauche du Parti socialiste, est décédé mardi matin à l'âge de 71 ans des suites d'une longue maladie, a annoncé à l'AFP sa famille. Né le 31 mai 1945 à Eaux-Bonnes (Pyrénées-Atlantiques), Henri Emmanuelli, qui était malade depuis plusieurs années, était député socialiste et président du Conseil départemental des Landes. Il avait également été le premier secrétaire du PS entre 1994 et 1995. "Henri Emmanuelli incarnait le département depuis 35 ans, c'est un grand vide qui se présente devant nous", a déclaré Xavier Fortinon, vice-président du Conseil départemental, lors d'une séance consacrée au budget, avant une minute de silence très émouvante avec des élus en larmes. M. Emmanuelli ne s'était pas rendu à cette réunion lundi, étant hospitalisé depuis trois jours pour une double bronchite à Bayonne. Henri Emmanuelli avait débuté sa carrière en 1974 comme fondé de pouvoir, sous-directeur puis directeur adjoint à la Compagnie financière de Banque d'Edmond de Rothschild. Elu pour la première fois député des Landes en 1978, cet homme aux sourcils épais et à la voix rocailleuse, doté d'une très forte personnalité, avait été, entre 1981 et 1986, secrétaire d'Etat aux DOM-TOM puis au Budget du président François Mitterrand. Trésorier du PS en 1987, il avait présidé l'Assemblée nationale de 1992 à 1993 avant d'être brièvement premier secrétaire du PS entre 1994-1995. Il avait alors été battu par Lionel Jospin pour porter les couleurs socialistes à l'élection présidentielle de 1995. Rattrapé par les affaires, Henri Emmanuelli avait été condamné en 1997 à deux ans de privation de ses droits civiques dans l'affaire Urba de financement illégal du PS en tant que trésorier du parti avant de retrouver en 2000 ses mandats de député et président du Conseil général des Landes. Militant en 2005 pour le non au référendum sur le Traité constitutionnel européen, il était le père spirituel de Benoît Hamon, actuel candidat du PS à l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: il faut "le même traitement" pour tous - Accoyer, LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321081525.81nk6z7s.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, secrétaire général des Républicains, ancien président de l'Assemblée nationale, sur la rencontre entre Bruno Le Roux et le Premier ministre Bernard Cazeneuve mardi, et une éventuelle démission du ministre de l'Intérieur: "C'est à eux d'en parler et de décider, s'il y a des faits qui le justifient, la réponse est oui mais n'instrumentalisons pas le problème avant même qu'il ait été évoqué. Il faut qu'il y ait le même traitement pour tout le monde". "Attendons les précisions". "Si les éléments sont avérés, s'il y a un problème d'authenticité des missions, il faut des investigations qui aillent plus loin et si le Parquet national financier s'en émeut, ça me paraît être le même traitement que pour d'autres". "Le nombre de parlementaires qui ont pour collaborateurs des membres de leur famille n'est pas si important qu'on veut bien le dire. Pour beaucoup d'entre eux, l'entrée dans la vie politique, c'est quelque chose qui vous dévore et ce cheminement se fait avec l'aide de la famille."]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 09:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux rencontrera Cazeneuve mardi après les révélations sur ses filles employées à l'Assemblée (Matignon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170321004155.dqu3zamt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Bernard Cazeneuve va rencontrer mardi le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux à la suite des révélations de l'émission Quotidien (TMC) sur les CDD de ses deux filles comme collaboratrices parlementaires à l'Assemblée nationale, a-t-on appris auprès de Matignon. Les deux hommes "se verront dans la journée", a indiqué à l'AFP l'entourage de M. Cazeneuve, sans donner d'heure ni de lieu, confirmant une information de RTL. Selon un évènement programmé avant les révélations de Quotidien, MM. Cazeneuve et Le Roux doivent inaugurer vers 10H30 l'Institut National des Hautes Etudes de la Sécurité et de la Justice (INHESJ), à l'Ecole militaire, à Paris. Selon l'émission de TMC, Bruno Le Roux a employé ses filles en CDD comme collaboratrices parlementaires à l'Assemblée nationale lorsqu'elles étaient lycéennes puis étudiantes. Cité dans l'enquête de Quotidien, le ministre reconnaît l'embauche ponctuelle, en contrat à durée déterminée, de ses filles, "sur des étés, notamment, ou des périodes de vacances scolaires, mais jamais en permanence" alors qu'il était député de Seine-Saint-Denis. Selon Quotidien, ses filles ont commencé à travailler pour leur père vers l'âge de 15-16 ans et ont cumulé respectivement 14 et 10 CDD entre 2009 et 2016, pour des revenus atteignant au total quelque 55.000 euros. "Pas d'amalgame" avec l'affaire Fillon, "on parle d'un boulot d'été auprès d'un parlementaire. Et quand il faut faire du classement, quand il faut faire un certain nombre de tâches parlementaires, je trouve que c'est une bonne école de faire ça", a déclaré M. Le Roux aux journalistes de l'émission. Quotidien affirme cependant que certains CDD effectués comme assistantes parlementaires ont pu se superposer avec des stages en entreprise ou le temps universitaire, à l'été 2013 pour l'une, 20 jours en mai 2015 pour l'autre. "Chaque contrat faisait l'objet de missions qui ont été honorées (...), puisque ces missions ont pu être effectuées en horaires renforcés avant et après le stage, et en travail à distance durant le stage (travail de rédaction, mise à jour de fichiers, recherches, etc.) et durant plusieurs jours supplémentaires à l'automne", a répondu le cabinet du ministre, selon des propos rapportés par Quotidien. Interrogé par l'AFP, l'entourage de Bruno Le Roux n'a pas répondu dans l'immédiat. M. Le Roux a été député PS de Seine-Saint-Denis de 1997 jusqu'à sa nomination au gouvernement en décembre 2016. Il a été patron du groupe socialiste à l'Assemblée de 2012 à 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 01:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux a employé ses filles comme collaboratrices parlementaires lorsqu'elles étaient au lycée (média)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170320210512.edxvb2c6.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a employé ses deux filles en CDD comme collaboratrices parlementaires à l'Assemblée nationale lorsqu'elles étaient lycéennes puis étudiantes, a révélé lundi l'émission Quotidien. Cité dans l'enquête de l'émission de TMC, le ministre reconnaît l'embauche ponctuelle, en contrat à durée déterminée, de ses filles, "sur des étés, notamment, ou des périodes de vacances scolaires, mais jamais en permanence" alors qu'il était député de Seine-Saint-Denis. Selon Quotidien, ses filles ont commencé à travailler pour leur père vers l'âge de 15-16 ans et ont cumulé respectivement 14 et dix CDD entre 2009 et 2016. "Pas d'amalgame" avec l'affaire Fillon, "on parle d'un boulot d'été auprès d'un parlementaire. Et quand il faut faire du classement, quand il faut faire un certain nombre de tâches parlementaires, je trouve que c'est une bonne école de faire ça", a déclaré M. Le Roux aux journalistes de l'émission. Quotidien affirme cependant que certains CDD effectués comme assistantes parlementaires ont pu se superposer avec des stages en entreprise ou le temps universitaire, à l'été 2013 pour l'une, 20 jours en mai 2015 pour l'autre. "Chaque contrat faisait l'objet de missions qui ont été honorées (...), puisque ces missions ont pu être effectuées en horaires renforcés avant et après le stage, et en travail à distance durant le stage (travail de rédaction, mise à jour de fichiers, recherches, etc.) et durant plusieurs jours supplémentaires à l'automne", a répondu le cabinet du ministre, selon des propos rapportés par Quotidien. Interrogé par l'AFP, l'entourage de Bruno Le Roux n'a pas répondu dans l'immédiat. M. Le Roux a été député de Seine-Saint-Denis de 1997 jusqu'à sa nomination au gouvernement en décembre 2016, et patron du groupe socialiste à l'Assemblée depuis 2012.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 22:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Race blanche": Pécresse retire sa plainte après des excuses de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170316185013.85fgzges.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse (LR) a retiré la plainte pour "injure aggravée" qu'elle avait déposée contre Claude Bartolone (PS), qui s'est excusé pour des propos sur "la race blanche" tenus lors de la campagne des régionales, a-t-on appris jeudi auprès du Conseil régional d'Ile-de-France. "Je prends acte de vos excuses et de vos regrets. En conséquence, j'ai décidé de retirer la plainte pour injure aggravée que j'avais engagée à votre encontre en 2015", écrit la présidente de Région dans une lettre datée du 2 mars au président de l'Assemblée nationale. Mme Pécresse rappelle que ces propos, qui n'ont pas leur "place dans le débat politique", avaient été "particulièrement blessants" pour elle. Lors de la campagne des élections régionales en 2015, M. Bartolone, tête de liste socialiste en Ile-de-France, avait accusé sa rivale, dans un entretien au Nouvel Observateur le 10 décembre 2015, de défendre "en creux", "Versailles, Neuilly et la race blanche", contre les villes populaires, des propos qui avait fait polémique. En janvier 2016, M. Bartolone (PS) avait déjà affirmé qu'il "faut savoir s'excuser" de "mots déplacés". Dans une lettre datée du 27 février adressée à Mme Pécresse, M. Bartolone affirme: "si aujourd'hui encore je regrette cet épisode (...) c'est qu'il n'est pas à l'image que je me fais de la politique: le respect de l'adversaire" et le "fait que la politique n'est pas et ne doit pas être la guerre civile".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 19:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrasse nommé inspecteur général de l'administration du développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170315132422.ly93rzhp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de l'Ardèche Pascal Terrasse a été nommé mercredi inspecteur général de l'administration du développement durable, au tour extérieur, selon le compte-rendu du Conseil des ministres. M. Terrasse, nommé sur proposition du Premier ministre Bernard Cazeneuve, avait déjà indiqué qu'il ne se présenterait pas aux élections législatives de juin, après quatre mandats de député. Il avait été chargé en 2015 d'une mission sur l'économie collaborative par le prédécesseur de M. Cazeneuve à Matignon, Manuel Valls, qu'il a soutenu lors de la primaire initiée par le PS. "J'arrête définitivement la politique et pour l'élection présidentielle, je ne prend pas part au débat politique", avait-il indiqué début mars à l'AFP, après avoir soutenu publiquement Emmanuel Macron en 2016. Sa déclaration d'intérêts et d'activités auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique mentionne la profession d'"ancien directeur de maison de retraite".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Dosière, pro-Valls, parraine Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170314170307.542d00uy.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, scrutateur des dépenses de l'État et ex-soutien de Manuel Valls à la primaire socialiste, a parrainé le candidat d'En Marche! Emmanuel Macron pour la présidentielle, selon la liste des parrainages publiée mardi par le Conseil constitutionnel. Au lendemain de la victoire de Benoît Hamon à la primaire PS élargie, le député de l'Aisne avait déjà annoncé qu'il ne voterait pas pour le candidat socialiste à la présidentielle, jugeant que son programme "n'est pas celui de la gauche responsable". "Avec ses amis, il n'a cessé de démolir la politique du gouvernement, refusant même d'approuver le budget. Avec la très grande majorité du groupe parlementaire socialiste, j'ai soutenu les gouvernements de François Hollande, en respectant la solidarité majoritaire, en surmontant les désaccords ponctuels", avait-il fait valoir dans un communiqué. Aux yeux de M. Dosière, élu député pour la première fois en 1988 (réélu depuis, à l'exception de la législature 1993-1997), "le programme de (Benoît) Hamon n'est pas celui de la gauche responsable, celle de François Mitterrand, Pierre Mauroy, Michel Rocard, Lionel Jospin, mais celui d'une gauche qui se complaît dans l'opposition protestataire en compagnie de l'extrême gauche". "Dans la cohérence de mes convictions de gauche, je ne soutiendrai pas la candidature de B. Hamon", avait-il conclu, sans préciser alors vers qui se porterait son choix à l'élection présidentielle. Début mars, le député de l'Aisne avait laissé entendre sur France Inter qu'il pourrait donner son parrainage à Emmanuel Macron, tout en soulignant que "parrainage ne veut pas dire nécessairement le vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
