<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 12:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'enquête pour "faux témoignage" contre quatre magistrats et le Préfet de police de Paris classée sans suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407101330.qmzvh6x0.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête ouverte contre le préfet de police de Paris Didier Lallement et quatre hauts magistrats pour "faux témoignage" prononcés lors d'auditions à l'Assemblée nationale sur l'indépendance du pouvoir judiciaire a été classée sans suite par le parquet de Nanterre, a appris mercredi l'AFP. Outre le préfet de police de Paris, le président de la Cour d'appel de Paris Jean-Michel Hayat, la procureure générale de Paris Catherine Champrenault, le procureur de Paris Rémy Heitz ainsi que l'ancienne procureure du Parquet national financier (PNF) Eliane Houlette étaient visés par des plaintes pour "faux témoignages" et "parjures" déposées par le député de la France insoumise Ugo Bernalicis, président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice. Le préfet de police de Paris Didier Lallement était accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Les documents produits à la justice ne permettraient pas de conclure à un tel déséquilibre dans les investigations. Le parquet de Nanterre a décidé "de classer la procédure en cause pour absence d'infraction" car il ressort que "ni l'élément matériel, ni l'élément intentionnel de ce délit ne sont caractérisés", selon la décision dont l'AFP a pris connaissance. Le député du Nord, qui avait saisi d'abord le procureur de la République de Paris, Rémy Heitz, pointait directement le procureur, mentionnant une note interne sur le sort des "gilets jaunes" interpellés. Rémy Heitz avait assuré, de son côté, n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Interrogé à ce sujet dans le cadre d'une commission sur le maintien de l'ordre fin novembre, Rémy Heitz avait affirmé que le document mentionné "n'était pas une note du procureur mais un document pratique envoyé aux magistrats de permanence". Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Eliane Houlette, ancienne procureure du Parquet national financier (PNF), M. Bernalicis mettait en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. Le président de la cour d'appel de Paris et ancien président du tribunal de Paris, Jean-Michel Hayat, était aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Tournaire dans le même dossier Fillon. En juin 2019, une procédure ouverte par le parquet de Paris pour des soupçons de "faux témoignage" devant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, et visant le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron Patrick Strzoda avait été également classée sans suite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: pour que cesse "l'agonie", l'appel d'Alain Cocq aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407063006.llxi3uum.html</link>
   <description><![CDATA["Je veux que cesse l'agonie": perclus de douleurs du fait d'une maladie incurable, Alain Cocq appelle les députés à adopter, jeudi, le droit à l'euthanasie, sans lequel il se voit "obligé" d'opter pour la "mort en exil" en Suisse. "Je suis en soins palliatifs depuis 35 ans": Alain Cocq a été diagnostiqué à 23 ans d'une maladie aussi incurable que douloureuse. Aujourd'hui âgé de 58 ans, le militant de la fin de vie "digne", qui a parcouru la France en fauteuil roulant, n'est plus que l'ombre de lui-même. "Je devrais être mort", dit-il, le corps chétif enfoncé dans le lit médicalisé de son petit appartement dijonnais. "Les médecins m'ont rattrapé neuf fois in extremis. Je le regrette car ce n'est pas ma vie: c'est une vie imposée par la maladie", lâche-t-il. "Je me vide dans des poches. Tout se détraque, un organe après l'autre. Je ne quitte plus mon lit depuis deux ans, sauf pour aller à l'hôpital. Mon corps est un légume et il commence à ne plus accepter les traitements antidouleurs." Sur la porte du frigo, le traditionnel panneau aimanté où d'autres inscrivent la liste des courses. Les assistants de vie d'Alain Cocq y ont inscrit: "Comprimé de morphine à 12h, 16h et 21h", précédé d'un point d'exclamation ceint d'un triangle rouge. Malgré toutes ses souffrances, Alain Cocq ne peut bénéficier de la loi en vigueur, dite Claeys-Leonetti et adoptée en 2016: cette dernière autorise "la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort" mais uniquement pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme". "Les médecins estiment que je ne suis pas au crépuscule de ma vie. Mais moi, je suis en soins palliatifs depuis 35 ans!", enrage-t-il. La proposition de loi, qui doit être débattue jeudi à l'Assemblée nationale, prévoit, elle, qu'une personne atteinte d'une affection incurable lui infligeant une souffrance qui ne peut être apaisée peut disposer du suicide assisté. - "Il faut être riche" - "Je veux que cesse l'agonie", lance Alain Cocq, évoquant la sienne mais aussi celle des quelque "10.000 personnes en France" qui pourraient avoir recours à l'euthanasie mais qui en sont empêchés par "ces médecins" s'arrogeant le "droit de vie ou de mort". "Le rôle du médecin est de soulager quand il ne peut plus guérir", juge-t-il, soulignant que c'est aussi la volonté de Dieu. "Le pape a clairement dit que la douleur n'était pas un rite de passage pour aller au paradis", rappelle ce "catholique non pratiquant". Le Dijonnais pointe également du doigt les députés qui "ont oublié qu'ils sont là pour appliquer la volonté rémanente de la population", dit-il, citant les "nombreux" sondages donnant une majorité de Français pour le suicide assisté. Le dernier en date, une enquête Ipsos d'avril 2019, évalue à 96% la part d'opinions favorables. Le malade incurable avait demandé en août au président Emmanuel Macron d'autoriser le corps médical à lui prescrire du pentobarbital, un barbiturique puissant qui lui aurait permis de "partir en paix". Face au refus du président, il a tenté à deux reprises de se laisser mourir, en faisant la grève des soins et de la faim, mais il a dû renoncer face à des douleurs insoutenables, selon lui. De guerre lasse, Alain Cocq a accepté l'offre d'une association, dont il tait le nom, prête à financer les "8 à 10.000 euros" que coûte un suicide assisté en Suisse. "Mon dossier est validé et j'attends qu'on me convoque", dit-il, ne cachant pas son écoeurement de constater qu'il "faut être riche pour avoir le droit d'avoir une fin de vie digne, dans le pays des droits de l'Homme". "On me fera boire un liquide amer et je m'endormirai. Ce sera alors une délivrance, la fin de la souffrance. Mais, pour moi, c'est une mort en exil. Je préfèrerais partir en paix sur la terre de mes ancêtres, là où je suis né, où ma famille a versé suffisamment de sang pour son pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 06:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: la transition écologique ajoutée aux attributions des représentants du personnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406215443.kuzcgcuh.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants du personnel auront voix au chapitre sur la transition écologique dans leur entreprise, a validé l'Assemblée nationale mardi soir dans le cadre de l'examen du projet de loi climat. En première lecture au Palais Bourbon depuis une semaine, ce texte prévoit que le Comité social et économique (CSE) dans les entreprises d'au moins cinquante salariés sera notamment "informé et consulté sur les conséquences environnementales" de l'ensemble des mesures faisant l'objet d'une information-consultation. Pour "mieux associer les salariés", les députés ont adopté avec le soutien du gouvernement un amendement de Laurianne Rossi (LREM) ajoutant que le CSE aura aussi pour mission "d'assurer une expression collective des salariés" sur les décisions de transition écologique. Mais "quels moyens pour pouvoir être associés? La formule est gratuite", a pointé le communiste Alain Bruneel, cependant que l'amendement était adopté à la quasi-unanimité. L'Assemblée a par contre rejeté une proposition de la même "marcheuse" qui souhaitait dans les entreprises de plus de 500 salariés que le CSE puisse demander que la direction établisse un plan de transition écologique. La corapporteure Cendra Motin (LREM) a préféré le "dialogue social" à l'imposition par la loi sur une telle question. Hubert Wulfranc (PCF) était favorable à la proposition, synonyme d'une capacité des salariés à peser sur "la stratégie économique de l'entreprise", et a ironisé sur "un amendement sacrilège" de Mme Rossi à l'égard des directions d'entreprise. "Nos entreprises n'ont pas attendu ce texte pour s'engager dans la transition énergétique", avait affirmé plus tôt Thibault Bazin (LR), jugeant inutiles les mesures du projet de loi en la matière. Dans le même volet "produire et travailler" du projet de loi, les députés ont ajouté aux nouveaux critères environnementaux prévus pour les marchés publics des critères sociaux, à l'initiatve de députés LREM et LR, cette fois contre l'avis du gouvernement. Il s'agirait de prévoir une part minimale de 5% des marchés pour les entreprises solidaires d'utilité sociale. Mais la mesure pourrait ne pas perdurer dans la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-secrétaire d'Etat Brune Poirson quitte l'Assemblée pour "d'autres horizons"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406165214.gogz0ys0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne secrétaire d'Etat Brune Poirson (LREM) a annoncé mardi céder son siège de députée du Vaucluse à son suppléant pour se "tourner vers d'autres horizons" que la politique et "agir en faveur de la transition écologique". Brune Poirson, 38 ans, ne souhaite "plus formellement" faire de la politique aujourd'hui, a-t-elle indiqué à l'AFP. Elle "passe le témoin" à son suppléant Adrien Morenas à l'Assemblée nationale, qui l'avait déjà remplacée lorsqu'elle était membre du gouvernement. L'ancienne secrétaire d'Etat à la Transition écologique ne sait "pas encore" quelles seront ses "nouvelles fonctions" mais entend "continuer à porter, sous d'autres formes, un combat concret et sans renoncements en faveur de la transition écologique et solidaire". D'ici là, Brune Poirson poursuit officiellement une mission confiée par le gouvernement sur l'éducation au développement durable. Elle est également administratrice de la Fondation de la mer qui soutient des associations et des programmes sur la biodiversité marine. Chez LREM, elle reste, à ce stade, responsable des relations internationales du mouvement. Secrétaire d'Etat à la Transition écologique de 2017 à juillet 2020, Brune Poirson a principalement porté la loi contre le gaspillage et pour l'économie circulaire, adoptée début 2020. "Les décrets d'application", toujours attendus pour une partie d'entre eux, "doivent maintenant être à la hauteur de ce texte et ne pas en trahir l'ambition", réclame-t-elle. Auparavant, la diplômée de la London School of Economics et de la Kennedy School de Harvard avait travaillé plusieurs années en Inde, en cabinet ministériel, puis pour l'Agence Française de développement et Veolia. adc/reb/pab/caz VEOLIA ENVIRONNEMENT]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'école à la maison saison 2 commence avec des bugs informatiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406155712.8klzsrqy.html</link>
   <description><![CDATA[Tout devait être prêt pour l'enseignement à distance mais comme l'an dernier, l'école à la maison a débuté mardi avec des bugs liés à des serveurs défaillants et des attaques informatiques, selon le ministère. Une partie des problèmes de connexion s'expliquerait par des attaques des serveurs, venues de l'étranger, a assuré Jean-Michel Blanquer. "Combien d'élèves et de familles ont le sentiment de revivre la même impréparation, encore et encore ?", pouvait-on lire mardi sur Twitter. De nombreux messages faisaient état du même problème: "Et voilà, ça a planté à 9h02", "j'étais prête pour faire cours à distance mais ce n'était visiblement pas le cas de l'Education nationale"... Ces problèmes surviennent alors que l'enseignement à distance a été généralisé pour cette semaine depuis la fermeture des établissements scolaires vendredi soir et jusqu'aux vacances de printemps unifiées à partir du 12 avril. Avant une rentrée le 26 avril en présentiel dans les écoles et en distanciel une semaine supplémentaire dans les collèges et lycées. "Nous avons en effet expérimenté dans la douleur (l'école à la maison) l'année dernière et depuis nous avons beaucoup progressé, notamment grâce à l'engagement sans faille de nos professeurs", a toutefois affirmé Nathalie Elimas, secrétaire d'État chargée de l'éducation prioritaire, interrogée sur ces bugs à l'Assemblée nationale. Mais "ce matin nous avons identifié des problèmes de connexion en Ile-de-France, dans le Grand-Est, en Normandie, vers Orléans-Tours... et sur le site virtuel du Cned", a indiqué à l'AFP Sophie Vénétitay, du Snes-FSU, premier syndicat du secondaire. "La situation s'est améliorée un peu partout cet après-midi mais cela reste très compliqué car tout est très lent, notamment en Ile-de-France", a-t-elle précisé. "On se retrouve exactement dans la même situation que l'an dernier, on a l'impression qu'aucune leçon n'a été tirée. Il y a beaucoup de colère et d'amertume", selon elle. Les ENT (environnements numériques de travail)sont gérés par "les collectivités locales, qui dépendent d'un opérateur privé à Strasbourg victime d'un incendie il y a quelques temps, qui n'a pas pu faire face à l'afflux de connexions ce matin", a expliqué Jean-Michel Blanquer, en déplacement mardi matin dans une école à Paris accueillant les enfants des personnels prioritaires. - "Attaque de l'étranger" - "Je sais qu'ils sont à pied d'oeuvre" pour rétablir ces problèmes de connexion, a-t-il dit. Dans un tweet, Michel Paulin, le dirigeant de cet opérateur privé nommé OVHcloud, a affirmé que "OVHcloud n'est pas responsable des dysfonctionnements de certains services d'éducation à distance". Il ajoute aussi que "l'incendie de Strasbourg n'a aucun lien avec ces derniers" et que "des régions ENT affectées et des applications indisponibles ne sont pas hébergées chez OVHcloud !". Contacté par l'AFP, l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) n'a pas souhaité faire de commentaire. Concernant le dispositif du Cned (Centre national d'enseignement à distance) "ma classe à la maison", qui subit aussi des "perturbations", le ministre a évoqué une "très forte attaque informatique venue de l'étranger". "On est en train d'y porter remède", a-t-il dit. "J'espère que techniquement ça va être rétabli dans la journée". "Malgré ces actes de malveillance", quelque "500.000 élèves et professeurs accédaient aux plateformes" à 10h et "150.000 classes virtuelles étaient actives". De nombreux professeurs et élèves ont pour leur part été mardi matin dans l'incapacité de travailler. A l'instar de Max, élève de Sixième à Paris, dans le IXe, qui devait assister à des visios en anglais et en histoire. "Je n'ai pas du tout pu me connecter", a-t-il raconté à l'AFP. Du coup, il n'a "rien fait de la matinée". "L'impossibilité d'utiliser les outils institutionnels aux premières heures de cette nouvelle période d'enseignement à distance risque d'aggraver encore le décrochage", a réagi Sud Education dans un communiqué. ito-asm/tib/dch TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: l'Assemblée vers un débat passionné, mais risque de ne pas aboutir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406144201.920jjzh0.html</link>
   <description><![CDATA[Fin de vie "libre et choisie" ou "dérive éthique": l'Assemblée nationale doit examiner jeudi dans un climat polémique un texte créant un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, mais le débat risque de ne pas arriver à son terme. Malgré une forte mobilisation de députés de tous bords en sa faveur, le temps menace de manquer pour passer en revue les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 de députés LR hostiles à cette proposition de loi d'Olivier Falorni, du groupe Libertés et Territoires. Adopté la semaine dernière en commission des Affaires sociales, ce texte instituant un droit à "une fin de vie libre et choisie" est présenté en première lecture lors d'une journée réservée à ce petit groupe d'opposition, avec de facto un temps qui n'ira pas au-delà de minuit, ce qui risque d'empêcher le vote final. Militant de longue date de l'euthanasie, le député de Charente-Maritime, ancien socialiste, a reçu le soutien de nombreux élus sur ce sujet qui divise les familles politiques. Entouré d'une douzaine de députés représentant tous les groupes du Palais Bourbon, M. Falorni a plaidé mardi pour "cette ultime liberté qui est encore refusée aux Français". Malgré la guérilla parlementaire qui s'annonce, "ce texte sera défendu" jeudi dans l'hémicycle, a-t-il promis, fort de l'appui de 270 députés, soit presque la majorité, qui ont signé une tribune dans le Journal du Dimanche. Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Jean-Louis Touraine (LREM) a plaidé pour que si ce texte n'était pas adopté jeudi, il soit repris par le gouvernement pour revenir devant les élus. La proposition de loi veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti qui autorise la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort, mais sans euthanasie active. - "Précipitation" - La proposition Falorni prévoit que "toute personne capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", puisse demander une "assistance médicalisée active à mourir". D'autres dispositions prévoient une clause de conscience pour les médecins ou apportent des garanties sur le consentement des malades. Le député a souligné que ce droit est déjà acquis en Belgique, en Suisse ou aux Pays-Bas, et qu'Espagne et Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Mais ses adversaires estiment prématuré d'aller plus loin alors que la loi Claeys-Leonetti est toujours mal connue. "On meurt mal en France, parce que la loi n'est pas appliquée, faute de connaissance de celle-ci par la population, faute de formation et de moyens pour nos soignants", estime le député LREM et médecin Thomas Mesnier dans le JDD. De nombreux parlementaires déplorent aussi qu'un sujet d'une telle portée vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences disparates - plutôt que d'un projet gouvernemental, étude d'impact et avis du Comité d'éthique à l'appui. "La programmation de ce texte s'effectue dans une précipitation très inhabituelle et inadaptée", déplorent dans un communiqué cinq députés LR auteurs d'amendements en série, critiqués jusqu'au sein de la droite pour leur "obstruction". Sur le fond, "inscrire dans la loi que donner la mort deviendrait une sorte de solution thérapeutique ultime nous choque", écrivent-ils. D'autres élus ont souligné le risque de "dérive éthique" et de contradiction avec le serment d'Hippocrate des médecins. Le gouvernement s'est montré peu enclin à légiférer, dans un contexte déjà alourdi par la pandémie de Covid-19. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Le ministre de la Santé Olivier Véran a promis récemment, lors d'un débat comparable au Sénat, de faire mieux appliquer la loi actuelle. De son côté, le patron des députés LR Damien Abad a dénoncé un "bal des hypocrites", jugeant que les milliers d'amendements arrangeaient bien le gouvernement et la majorité, divisée sur le sujet. parl-cr/reb/jk/caz]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien des régionales: vers des débats le 13 avril à l'Assemblée, le 14 au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406111349.bqbxb258.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sur le maintien des élections régionales et départementales en juin, malgré l'épidémie de Covid-19, devrait avoir lieu le 13 avril devant l'Assemblée nationale et le 14 devant le Sénat, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. A la suite des recommandations du Conseil scientifique, le gouvernement a confirmé la semaine dernière qu'il privilégiait "à ce stade" le maintien de ces scrutins les 13 et 20 juin, dates sur lesquelles il a demandé leur avis aux partis avant jeudi soir, en amont de ces débats. Les nouvelles mesures de restrictions pour lutter contre l'épidémie annoncées mercredi dernier par Emmanuel Macron et celles "relatives à l'accélération de la vaccination devraient avoir pour effet d'améliorer la situation sanitaire à l'échéance du mois de juin", a fait valoir le gouvernement. A ce stade, la quasi-totalité des formations politiques se sont dites favorables au maintien des scrutins, d'autant qu'ils ont déjà été repoussés de mars à juin en raison de la crise sanitaire. La date du 13 avril pour une déclaration du gouvernement devant l'Assemblée en application de l'article 50-1 de la Constitution, suivie d'un débat, a été donnée par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau en conférence des présidents de l'Assemblée. Il n'a pas été précisé s'il y aurait un vote ou non. Le chef de file des députés LR Damien Abad a dit devant la presse ses réticences face à ce débat, "pas l'outil adapté". Il y a "un dévoiement permanent de l'article 50-1 pour faire voter tout et n'importe quoi", a-t-il dénoncé. Le Parlement s'est déjà prononcé par un projet de loi reportant ces élections de mars à juin, a-t-il relevé, indiquant que son groupe prendrait toutefois part au vote le 13 avril le cas échéant. Favorables au maintien des régionales et départementales en juin, les députés LR réclament une véritable campagne et ne veulent pas "d'une élection au rabais".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 11:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accueil des migrants: vers une commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406105040.pew7exby.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur l'accueil des migrants en France devrait être lancée à l'Assemblée à la demande d'une quinzaine de députés du groupe composite Libertés et Territoires (LT) qui déplorent une "crise" de l'accueil et de la "dignité humaine". Ce groupe qui rassemble des radicaux, des ex-LREM, des centristes ou des nationalistes corses a exercé son droit de tirage pour obtenir cette commission, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le garde des Sceaux a été saisi comme habituellement, afin qu'il fasse connaître les éventuelles poursuites judiciaires sur cette question. La commission des Affaires étrangères doit ensuite se réunir pour constater si les conditions requises sont remplies. Dans une proposition de résolution portée par Sébastien Nadot, les députés LT soulignent "l'écart" entre l'état du droit français et la "réalité vécue par les migrants". "La crise de l'accueil des migrants, des réfugiés et des apatrides en France est devenue une crise de la dignité humaine. Et l'urgence se fait plus pressante chaque jour, alors que les problèmes ne datent pas d'hier", soulignent ces parlementaires. Le groupe Libertés et Territoires souhaite ainsi "une commission d'enquête sur les migrations, les déplacements de populations et les conditions de vie et d'accès au droit des migrants, réfugiés et apatrides en regard des engagements nationaux, européens et internationaux de la France". La France a été condamnée à plusieurs reprises par la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) sur ces questions, comme en juillet dernier pour les "conditions d'existence inhumaines et dégradantes" de trois demandeurs d'asile, afghan, russe et iranien, contraints de vivre "dans la rue" et "privés de moyens de subsistance".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: l'Assemblée se prépare à un débat passionné, mais qui pourrait tourner court</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406102028.iqsg946n.html</link>
   <description><![CDATA[Fin de vie "libre et choisie" ou "dérive éthique": l'Assemblée nationale doit examiner jeudi dans un climat polémique un texte afin de créer un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, mais le débat risque toutefois de tourner court. Malgré une forte mobilisation des députés en sa faveur, le temps menace de manquer pour passer en revue les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 de députés LR hostiles à cette proposition de loi d'Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires). Adopté la semaine dernière en commission des Affaires sociales, ce texte instituant un droit à "une fin de vie libre et choisie" est présenté dans la cadre d'une journée réservée à ce petit groupe d'opposition, imposant de facto un temps limité. Militant de longue date sur le sujet, le député de Charente-Maritime, ancien socialiste, a reçu le soutien de nombreux élus sur ce sujet qui divise les familles politiques. Dans une tribune au Journal du Dimanche, 270 députés de tous bords, soit la quasi majorité, s'insurgent contre la guérilla qui s'annonce par voie d'amendements. "Nous voulons débattre. Nous voulons voter. Le temps du Parlement est venu. Respectons-le", plaident ces parlementaires favorables à la proposition de loi. Parmi eux Jean-Louis Touraine, Yaël Braun-Pivet (LREM), Marine Brenier (LR) et quatre présidents de groupes politiques, Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Le texte de M. Falorni veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti qui autorise la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort, mais sans euthanasie active. - "Aide active" à mourir - Sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander une "assistance médicalisée" pour mourir "par une aide active". D'autres dispositions prévoient une liberté de conscience pour les médecins, apportent des garanties sur le consentement des malades, ou encadrent l'assistance médicalisée et la place des familles. Le député a notamment souligné que cette "ultime liberté" est déjà permise en Belgique, en Suisse ou aux Pays-Bas, et qu'Espagne et Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Mais ses adversaires estiment prématuré d'envisager aller plus loin alors que la loi Claeys-Leonetti est toujours mal appliquée. Un cinquième des départements français n'ont toujours pas de centre de soins palliatifs. Pour Thomas Mesnier, député LREM et médecin, "on meurt mal en France, parce que la loi n'est pas appliquée, faute de connaissance de celle-ci par la population, faute de formation et de moyens pour nos soignants". "L'euthanasie, ce n'est pas aller plus loin. C'est aller ailleurs. Éthiquement, culturellement. Il ne faut pas donner l'illusion qu'avec une nouvelle loi on résoudrait le tragique de certaines situations", écrit-il dans le JDD. Lors des débats en commission, de nombreux élus ont déploré qu'un sujet d'une telle portée vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences disparates - plutôt que d'un projet gouvernemental, appuyé par une étude d'impact et un avis du Comité d'éthique. "Le cadre paraît un peu étroit", a notamment estimé Valérie Six (UDI). Sur le fond, d'autres ont souligné le risque de "dérive éthique", et de conflit entre cette pratique et le serment d'Hippocrate des médecins. Le gouvernement pour sa part s'est montré peu enclin à légiférer sur ce sujet délicat touchant à la maladie et la mort, dans un contexte alourdi par la pandémie de Covid-19. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Le ministre de la Santé Olivier Véran a lui aussi promis récemment, lors d'un débat comparable au Sénat, de faire mieux appliquer la loi actuelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR ne voteront pas le projet de loi climat (Abad)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210403215909.kkpdcsbc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ne voteront pas le projet de loi climat en cours d'examen par l'Assemblée nationale, indique dans le JDD leur patron Damien Abad, qui ne croit "pas que la protection de l'environnement passera par la hausse des impôts ou par les tribunaux". Le premier groupe d'opposition au Palais Bourbon pourrait ainsi s'abstenir voire voter contre ce texte porté par la ministre Barbara Pompili, traduisant les propositions de la Convention citoyenne sur le climat et comprenant une batterie de mesures, de la publicité à l'aérien en passant par le logement. Le groupe LR s'est déjà majoritairement abstenu mi-mars sur le projet de loi prévoyant l'inscription du climat dans la Constitution. "Nous ne sommes pas dans l'immobilisme branché de LREM, ni dans le dogmatisme de la gauche. Les députés LR vont proposer dans les jours qui viennent un socle d'une soixantaine de propositions", précise M. Abad, alors que toutes les formations politiques se réclament désormais écologistes. "Face à ceux qui défendent une écologie punitive et moralisatrice tournée vers la taxation et le malus, nous devons incarner un + écomodernisme + : une écologie tournée vers l'innovation, le bonus, l'incitation et l'économie circulaire", relève l'élu de l'Ain. Il suggère par exemple de déplafonner les aides à la rénovation des logements, de réduire la TVA sur les billets de train et les transports en commun, d'arrêter la vente des véhicules thermiques neufs dès 2035, et encore de créer un "bonus-malus vert à l'impôt sur les sociétés" pour inciter les entreprises à des efforts en matière d'environnement. Une écologie de droite est selon lui "une écologie au service du pouvoir d'achat des Français". "La droite doit être populaire et sociale et cela passe à mes yeux par le champ de l'environnement", martèle M. Abad, dont le parti entend prendre un "virage environnemental" à l'approche de la présidentielle 2022.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: 3.000 amendements déposés à l'Assemblée, compromettant l'adoption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210403215908.reohse4t.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 3.000 amendements ont été déposés sur la proposition de loi controversée créant un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, ce qui a de grandes chances d'empêcher son adoption jeudi par l'Assemblée nationale et suscite la colère de très nombreux députés de tous bords. Sur ces 3.000 amendements, 2.300 viennent de députés LR opposés à ce texte instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires), prévu dans le cadre de la niche parlementaire attribuée à son groupe, a-t-on appris samedi de sources parlementaires. Ce grand nombre d'amendements, s'ils sont bien défendus par leurs auteurs jeudi dans l'hémicycle, va rendre mécaniquement impossible l'examen de leur totalité sur une seule journée. Dans une tribune au Journal du Dimanche, 270 députés de tous bords s'insurgent: "Nous voulons débattre. Nous voulons voter. Le temps du Parlement est venu. Respectons-le", plaident ces parlementaires favorables à la proposition de loi, emmenés par Jean-Louis Touraine, Yaël Braun-Pivet (LREM), Marine Brenier (LR) et quatre présidents de groupes politiques, Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). "Cette question traverse notre société depuis quarante ans. Plusieurs textes ont été déposés à l'Assemblée comme au Sénat depuis 2017. Nos concitoyens nous interpellent, attendent que nous en débattions et, pour une majorité d'entre eux, que nous l'adoptions", ajoutent ces députés, dont quelque 150 LREM. "Un quarteron de députés prétend par l'obstruction parlementaire empêcher l'Assemblée de débattre sur un sujet de société majeur", avait dénoncé dès vendredi auprès de l'AFP M. Falorni, dont la proposition de loi avait passé un premier cap en étant adoptée mercredi soir en commission. "La honteuse obstruction des LR empêchera le vote jeudi de la loi sur la fin de vie", a dénoncé samedi dans un communiqué Matthieu Orphelin, ancien membre du groupe Libertés et territoires, en soulignant qu'"à eux seuls, 5 députés Les Républicains (Xavier Breton, Patrick Hetzel, Julien Ravier, Frédéric Reiss et Marc Le Fur) ont déposé plus de 2.158 amendements". Le texte de M. Falorni veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, qui autorise la sédation profonde et continue. En commission, M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades, selon lui. Marraine de l'association pour le droit de mourir dans la dignité (ADMD), la chanteuse Line Renaud a publié samedi une lettre ouverte à l'attention des députés, les pressant de donner "à chacune et à chacun la possibilité de choisir sa fin de vie". Le sujet divise tous les groupes parlementaires et suscite l'embarras du gouvernement. Certains opposants estiment qu'un tel sujet ne peut être débattu dans le temps réduit d'une niche parlementaire quand d'autres sont radicalement hostiles à la mesure pour des principes philosophiques et religieux.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: feu vert de l'Assemblée pour développer la vente en vrac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402223642.fnoduu3f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a soutenu vendredi le développement de la vente en vrac, en prenant toutefois soin de prévoir des exemptions pour certains commerces comme les spiritueux ou les parfumeries. Ce dispositif a été adopté en première lecture par les députés qui examinent le projet de loi "climat et résilience". L'article 11 du texte fixe pour les commerces de plus de 400 m2 un objectif de 20% de la surface de vente consacrée d'ici 2030 à la vente en vrac, afin de réduire les emballages. Des amendements de Thibault Bazin et Annie Genevard (LR), ainsi que de la co-rapporteure Aurore Bergé (LREM), ont été adoptés pour que les décrets d'application tiennent compte des spécificités de certains commerces. "Il ne faut pas mettre un certain nombre de réseaux de distribution en difficulté", a reconnu la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Elle a notamment cité les vins et spiritueux, cosmétiques ou parfums, difficiles à vendre "en vrac". Des élus de la majorité et de l'opposition ayant travaillé ce point avec la fondation de défense des océans Tara ont obtenu de faire figurer une interdiction à partir de 2025 des emballages plastiques à usage unique constitués de polymères et copolymères, dans le but d'encourager le recours au vrac. Les députés ont également adopté des mesures visant à lutter contre la distribution d'échantillons sauf demande expresse du consommateur, afin de lutter contre le gaspillage. Une expérimentation sur trois ans est également prévue pour réduire la distribution de prospectus dans les boîtes aux lettres, mais aussi évaluer l'impact pour la filière papier et celle du recyclage notamment. L'Assemblée a clos l'examen du titre 1er du projet de loi "Consommer" avec l'adoption de l'article 12 visant la généralisation de la consigne des emballages en verre sans bouger la rédaction d'une mesure largement retouchée lors de son passage en commission spéciale. Les députés ont enchaîné en validant la mise à disposition de pièces détachées pour certaines catégories de produits prévue par l'article 13. Il prévoit notamment la disponibilité à partir de 2023 des pièces détachées pour les outils de bricolage et de jardinage motorisés ou les vélos pendant au moins cinq après la fin de la commercialisation du produit. En soirée, l'hémicycle a commencé à débattre du renforcement des clauses et critères environnementaux dans les marchés publics. Lors de l'examen de cet article 15, les députés ont, faisant fi de l'avis du gouvernement qui a argué de risques juridiques, inclus des dispositions renforçant les clauses "sociales" dans la passation des marchés. Dans le viseur de ces amendements portés tant par des députés LR que par certains "marcheurs": l'inclusion de chômeurs de longue durée ou le développement de l'économie sociale et solidaire. "A chaque fois que vous rajoutez des choses, on détricote cette loi", a mis en garde le rapporteur général du texte, Jean-René Cazeneuve (LREM) avec en arrière-fond les risques d'inconstitutionnalité de ces ajouts. Les députés continueront l'examen de l'article 15, mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Anticor en cassation après la victoire judiciaire de Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402182914.hzsbv2at.html</link>
   <description><![CDATA[L'association anti-corruption Anticor a annoncé vendredi à l'AFP qu'elle formait un pourvoi en cassation après une décision judiciaire mercredi faisant droit au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, contre lequel elle avait porté plainte. "Le pourvoi a été régularisé ce vendredi", a indiqué Me Jérôme Karsenti, avocat d'Anticor, après l'arrêt de la chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai qui avait considéré que l'action publique contre M. Ferrand était prescrite. Dès cette décision, Anticor avait fait savoir qu'elle envisageait de saisir la cour de cassation. Le parquet général de Douai a pour sa part indiqué à l'AFP de ne pas se pourvoir en cassation. L'arrêt de la chambre sur la prescription était allé contre ses réquisitions, à l'audience du 20 janvier. La chambre avait estimé que, dans cette affaire ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen en 2019 pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012, une décision qui pourrait ouvrir la voie à la fin des poursuites. Une décision conforme à la plaidoirie des avocats de M. Ferrand qui réclamaient de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse à l'origine de l'affaire - la location par les Mutuelles de Bretagne, que dirigeait M. Ferrand, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. L'association estimait que la relation entre M. Ferrand et Mme Doucen n'était pas connue de tous les décideurs de l'opération immobilière. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. L'instruction est actuellement menée par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor puis dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite. Il avait déjà invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: 2.000 amendements déjà déposés, Falorni dénonce une "obstruction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402182816.w6gvlgfn.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi controversée créant un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, qui doit être débattue jeudi à l'Assemblée nationale, faisait déjà l'objet d'environ 2.000 amendements vendredi soir, une volonté "d'obstruction parlementaire" selon son auteur. La date limite de dépôt des amendements sur ce texte est prévue samedi en fin d'après-midi, mais déjà un peu moins de 2.000 amendements ont été déposés en vue de la discussion dans l'hémicycle, a-t-on appris de sources parlementaires. Un tel nombre d'amendements devrait rendre impossible l'examen du texte instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires), prévu dans le cadre de la niche parlementaire attribuée à ce groupe. "Un quarteron de députés prétend par l'obstruction parlementaire empêcher l'Assemblée de débattre sur un sujet de société majeure", a dénoncé auprès de l'AFP M. Falorni, dont le texte a été adopté mercredi soir en commission. "C'est la démocratie parlementaire qui est mise en cause", a-t-il fustigé, visant "une poignée de députés LR" qui ont multiplié les amendements "copié-collé". "Cela va scandaliser des millions de Français qui espèrent que cette loi soit enfin votée". En commission des Affaires sociales, la proposition de loi n'avait fait l'objet que de 262 amendements. Le texte du député de Charente-Maritime veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, qui autorise la sédation profonde et continue. En commission M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades, selon lui. Le sujet divise tous les groupes parlementaires et suscite l'embarras du gouvernement mais plusieurs figures de la majorité ont apporté leur soutien à la proposition de M. Falorni, dont la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. Certains opposants estiment qu'un tel sujet ne peut être débattu dans le temps réduit d'une niche parlementaire quand d'autres sont radicalement hostiles à la mesure pour des principes philosophiques et religieux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: L'Assemblée sonne le glas pour les avions publicitaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402115635.un146wad.html</link>
   <description><![CDATA[Le petit avion à hélice traînant une banderole de supermarché au-dessus des plages appartiendra sans doute bientôt au passé. L'Assemblée nationale a voté vendredi l'interdiction de cette forme de publicité à l'horizon 2022. La mort programmée de cette activité a été approuvée en première lecture par les députés qui examinent le projet de loi "climat et résilience". L'article 8, reformulé par un amendement, prévoit que "la publicité diffusée au moyen d'une banderole tractée par un aéronef est interdite". Un autre amendement apporte un délai de grâce jusqu'au 1er janvier 2022 pour "donner de la visibilité" aux petites entreprises qui composent ce secteur. La députée Maina Sage (groupe Agir) et l'écologiste Delphine Batho (non inscrite) ont plaidé sans succès pour que cette interdiction concerne toute forme de publicité aérienne, pas seulement les banderoles. Mais le risque, selon d'autres députés, serait de créer une possible confusion avec des inscriptions comme le nom et le logo de la compagnie, ou ceux du constructeur de l'avion. Elles ont aussi demandé que l'interdiction soit étendue aux véhicules terrestres et aux embarcations utilisés à des fins publicitaires. Mme Batho a cité à l'appui de cette demande d'élargissement du champ de l'article un avis du Haut conseil pour le climat, pour qui les avions publicitaires n'ont qu'un impact "anecdotique" sur l'environnement. La co-rapporteure Aurore Bergé (LREM) a répondu que les véhicules publicitaires terrestres étaient déjà soumis à "beaucoup d'encadrement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
