<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 19:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ile-de-France: les députés votent le financement du Passe Navigo unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205174833.q69yktm4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi le financement nécessaire à la mise en place en septembre 2015 du Passe Navigo à un tarif unique de 70 euros dans les transports en Ile-de-France, qui abolira les zones tarifaires existantes. Actuellement, les tarifs des transports publics en Ile-de-France (RATP, SNCF, Optile) s'échelonnent de 67,10 euros pour la zone 1-2 jusqu'à 113,20 euros pour le passe couvrant l'ensemble des cinq zones. Ce tarif unique était une promesse de la majorité régionale PS-EELV. Le tarif unique de 70 euros permettra une économie pouvant aller jusqu'à environ 500 euros par an pour les abonnés les plus excentrés. La mesure devrait bénéficier à 4 millions de personnes, dont 1,5 million de tarifs sociaux. Les 400 millions d'euros de manque à gagner pour le Syndicat des transports (Stif) seront compensé par 210 millions provenant d'une augmentation du versement transport acquitté par les entreprises et par 190 millions que la région va devoir trouver chaque année dans son budget de fonctionnement à partir en 2016. Cela avait fait l'objet d'un accord trouvé entre le président PS de la Région, Jean-Paul Huchon, et le président de la Chambre de commerce régionale, Pierre-Antoine Gailly. "C'est une mesure d'égalité entre tous les Franciliens et de pouvoir d'achat pour les habitants de grande et moyenne couronne", a souligné l'écologiste Eva Sas. "Nous allons faire changer sensiblement la réalité pour des millions de Franciliens. J'espère que les électeurs sauront s'en souvenir", lors des régionales de décembre 2015, a renchéri le socialiste Olivier Faure. L'UMP Jean-François Lamour a critiqué cette mesure, "à quelques mois des élections régionales" alors que "nous devrions mobiliser tous nos moyens sur l'amélioration de la qualité des transports". Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez, craint que cela n'entraîne "un déficit d'exploitation" et pointe "un risque de report de certains investissements". La réduction de l'écart des prix payés par les Parisiens et les banlieusards a déjà été engagée ces dernières années, avec la suppression des zones 6 à 8 puis les mesures dites de "dézonage" les week-end et jours fériés et pendant les vacances scolaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: l'Assemblée vote la suppression d'un avantage fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205165450.fuligl39.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi la suppression d'un avantage fiscal accordé aux sociétés d'autoroutes, l'absence de plafond pour déduire les charges financières, pour appuyer malgré lui le gouvernement engagé dans un bras de fer avec ces sociétés. L'objectif de la mesure est de soumettre les sociétés exécutant une mission de service public autoroutier au mécanisme de plafonnement à 75% de la déductibilité des charges financières créé par le budget 2013 et d'en finir ainsi avec une exception. Ce plafonnement permettrait à l'Etat "d'économiser plus de 60 millions d'euros par an, l'équivalent du coût d'une quarantaine de lignes de bus", a souligné le député PS Olivier Faure à l'origine de cet amendement voté en séance à l'occasion du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. M. Faure a estimé à "3,6 milliards d'euros" l'ensemble des niches fiscales dont ont bénéficié les sociétés concessionnaires d'autoroutes depuis leur privatisation en 2005-2006. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'était montré défavorable à cet amendement qui "conduirait probablement à une demande de compensation par une hausse des péages" et pourrait être jugé trop spécifique par le Conseil constitutionnel. En outre, il a jugé que cela privait le gouvernement d'une de ses "armes" dans le "dialogue franc et vigoureux" que le gouvernement a actuellement avec les sociétés d'autoroutes et espère conclure avant la fin de l'année. Mais le président de la commission des Finances Gilles Carrez (UMP) tout comme les députés de gauche ont jugé que cet amendement aiderait le gouvernement à faire pression sur les sociétés autoroutières, quite à ce qu'il soit modifié en seconde lecture si les négociations évoluent d'ici là. Les députés ont d'ailleurs aussi demandé que le gouvernement remette au Parlement, avant la fin de l'année, un rapport sur le coût pour l'Etat de la rupture unilatérale à son initiative, avant le 31 décembre 2014 et pour une prise d'effet en 2016, des contrats des six sociétés concessionnaires d'autoroutes privatisées. Le gouvernement négocie en ce moment avec les sociétés concessionnaires d'autoroute un plan qui prévoit une prolongation de la durée de leurs contrats, en échange de 3 milliards d'euros d'investissement. Ces sociétés sont très critiquées, notamment depuis qu'un rapport de l'Autorité de la concurrence a relevé il y a deux mois une rentabilité de 20% ou plus, sur fond de prix des péages augmentant plus vite que l'inflation depuis la privatisation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinéma: les députés renforcent le crédit d'impôt pour les tournages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205165323.yd4pos10.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé vendredi les crédits d'impôt pour le financement des films tournés en France lors du projet de budget rectificatif 2014, afin de faire face à la concurrence mondiale pour attirer les tournages. D'une part, le taux du crédit d'impôt est porté de 20 à 30% pour les oeuvres cinématographiques et audiovisuelles dont le budget de production est inférieur à 7 millions d'euros. "Ces oeuvres, qui reflètent la diversité de la création et assurent le renouvellement des talents, demeurent fragiles économiquement et, dès lors, sont sensibles aux incitations fiscales proposées par des pays voisins", souligne l'auteur de l'amendement le socialiste Bruno Le Roux. D'autre part, le crédit d'impôt cinéma international (CII), qui vise notamment à attirer en France les tournages de films américains, est aussi rehaussé de 20 à 30% dans un plafond de 30 millions d'euros. "Il est nécessaire de renforcer la compétitivité" de ces crédits d'impôt "dont l'attractivité s'essouffle au regard des dispositifs étrangers similaires beaucoup plus agressifs", selon M. Le Roux. En 2013, l'État a accordé 15,6 millions d'euros de crédit d'impôts à des films étrangers tournés en France, selon une étude réalisée par les cabinets Ernst and Young et Hamac Conseils. Ces 14 films ont généré 110 millions d'euros de dépenses sur place, en location de matériel, paiement des techniciens, hébergement, etc. A leur tour, ces activités ont rapporté 41 millions de taxes à l'État. Pour les films français tournés dans l'Hexagone, le crédit d'impôt s'est élevé à 42 millions en 2013, générant une activité économique qui a rapporté 129 millions de recettes fiscales. Pour réclamer le crédit d'impôts, étendu ces dernières années aux films télévisés et aux jeux vidéo, les productions doivent répondre à plusieurs conditions, liées au volume des dépenses et au nombre de jours de tournage en France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des partis: peu de changements dans les rattachements de députés pour 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205142748.bg050p8f.html</link>
   <description><![CDATA[La liste des rattachements pour 2015 des députés aux partis politiques, l'un des critères pour le financement public de ces derniers, publiée vendredi au Journal officiel et sur le site de l'Assemblée, comprend peu de changement majeur par rapport à l'an dernier. Le rattachement d'un parlementaire à un parti politique, déclaré avant la fin novembre de chaque année pour que l'Etat puisse faire les calculs, permet à ce parti de bénéficier l'année suivante d'une aide publique de plus de 40.000 euros par parlementaire rattaché. Les crédits pour les partis sont répartis pour moitié en lien avec leur résultat au 1er tour des dernières législatives (au moins 1% des suffrages exprimés dans au moins 50 circonscriptions, au moins un département ou une collectivité d'outre-mer) et pour moitié aux partis représentés au Parlement, en proportion du nombre de députés. L'ex-ministre Thomas Thévenoud, exclu du groupe socialiste après sa démission du gouvernement pour non-paiement d'impôt, a choisi de n'être rattaché à aucun parti. Une autre ex-socialiste, Sylvie Andrieux, condamnée dans un dossier de détournement de fonds publics et exclue du PS en 2013, n'a pas non plus déclaré de rattachement. Le député-maire de Cholet Gilles Bourdouleix, exclu de l'UDI en 2013 après des propos sur les gens du voyage, est de nouveau rattaché à l'une des deux composantes de l'UDI, l'Association PSLE-Nouveau centre d'Hervé Morin, alors que l'an dernier il l'était à Debout la République, le mouvement de Nicolas Dupont-Aignan, qui s'appelle maintenant Debout la France mais est cité sous son ancien nom dans la liste publiée vendredi. Debout La République, comme l'an dernier, attire quelques autres députés qui n'en sont pas membres, comme l'UMP Jean-Pierre Decool et le député-maire d'Orange Jacques Bompard (extrême droite). Au groupe UMP, la quasi-totalité des membres sont rattachés à l'UMP. Les députés du groupe socialiste, dont les trois chevènementistes apparentés PS, sont rattachés au PS, mais quelques élus d'outre-mer le sont à d'autres partis, comme la guadeloupéenne Gabrielle Louis-Carabin (apparentée PS), à Démocratie et République. Les membres du groupe UDI se répartissent entre l'Union des radicaux centristes indépendants et démocrates de Jean-Christophe Lagarde et le Nouveau Centre d'Hervé Morin. Les 17 écologistes sont tous rattachés financièrement à Europe Ecologie-Les Verts. La plupart des 17 députés du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) sont rattachés au PRG, y compris l'ex-socialiste Olivier Falorni, le tombeur de Ségolène Royal aux législatives de 2012. Sur les 15 membres du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus ultramarins), huit des dix députés du Front de Gauche se sont rattachés au PCF, mais François Asensi et Jacqueline Fraysse le sont à d'autres composantes du FG. Les deux élus FN sont rattachés à ce parti. vdr/reb/mat/ ORANGE]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un geste fiscal en faveur des "business angels"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205124945.g1u56lji.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, avec le soutien du gouvernement, un geste fiscal en faveur des "business angels" (investisseurs qui aident des entreprises à démarrer) regroupés dans des sociétés d'investissement. L'objectif affiché par la mesure est de "répondre aux lacunes existant en France en matière de financement des entreprises en phase d'amorçage et de développement", selon les auteurs socialistes de l'amendement adopté, qui comptent Bernadette Laclais, mais aussi Christophe Caresche, Dominique Lefebvre ou Laurent Grandguillaume. Cette disposition ajoutée au projet de budget rectificatif pour 2014 permet de ne plus conditionner des réductions d'impôts à la nécessité d'avoir deux salariés au moins et 50 actionnaires au plus. A l'inverse de la rapporteure générale Valérie Rabault (PS), qui préférait s'en tenir à un amendement moins large (suppression de l'obligation de deux salariés) adopté en commission, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est montré favorable à la levée des deux conditions. Après avoir pointé que l'expression "business angels" pouvait se traduire en français par "investisseurs providentiels" et ironisé sur l'idée de "faire confiance à la Providence dans une République laïque", M. Eckert a précisé qu'il y aura "une réécriture durant la navette" parlementaire pour régler de "petits problèmes de rédaction". Les deux conditions pour bénéficier des réductions d'impôts "sont difficiles à réunir, dans la mesure où ces sociétés (SIBA) sont gérées par des bénévoles", et "le nombre de SIBA diminue donc chaque année, ce qui a des conséquences négatives sur l'investissement", avait fait valoir Mme Laclais lors de l'examen en commission. Elle avait plaidé, comme M. Lefebvre, pour lever ces "verrous" sans attendre le projet de loi Macron qui devrait comporter des mesures favorables aux "business angels". "Je connais bien ces amendements, qui nous ont été adressés par le réseau France Angels. Mais, lorsque j'ai rencontré ses représentants à plusieurs reprises, je leur ai demandé de me transmettre des éléments statistiques, que je n'ai jamais reçus", avait notamment rétorqué Mme Rabault, jugeant que la responsabilité de l'argent public nécessitait des décisions éclairées. L'UDI Charles de Courson avait, lui, félicité les socialistes de leur "conversion idéologique" en faveur des "business angels".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte UMP sur la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204170751.vu3x0g12.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à étendre les possibilités de déchéance de nationalité aux Français binationaux "portant les armes contre les forces françaises". Le texte présenté par Philippe Meunier visait à permettre la "déchéance de la nationalité française pour tout Français qui a été arrêté, surpris ou identifié, portant les armes contre les forces françaises ou leurs alliés à l'occasion d'une intervention de l'armée française ou des forces de police, sauf si la déchéance a pour résultat de le rendre apatride". "Quand un Français tire sur un soldat français, il n'est plus digne d'appartenir à la communauté nationale", a jugé M. Meunier. Le texte a été soutenu par l'UDI Meyer Habib qui a regretté les "contraintes constitutionnelles" empêchant de créer des apatrides. La Front national Marion Maréchal-Le Pen l'a également appuyé "pour le symbole bien que l'arsenal du droit soit déjà à notre disposition". La déchéance de nationalité est en effet déjà prévue par les articles 25 et 25-1 du code civil et elle ne s'applique qu'aux individus qui sont devenus Français par naturalisation. Quatre cas sont prévus, dont celui d'une "condamnation pour un acte qualifié de crime ou délit constituant une atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou pour un crime ou délit constituant un acte de terrorisme". La déchéance n'est possible que si les faits en cause se sont produits antérieurement à l'acquisition de la nationalité ou dans un délai de dix ans après. Ce délai est porté à quinze ans en cas de condamnation pour atteinte aux intérêts fondamentaux de la Nation ou acte de terrorisme. Depuis 1973, il n'y a eu que 21 cas de déchéance, dont huit liés à la préparation d'actes de terrorisme. La dernière déchéance, intervenue en mai 2014, fait l'objet d'une question préalable de constitutionnalité pour rupture de l'égalité entre Français. "99% des Français qui vont au jihad aujourd'hui ne sont pas redevables de votre proposition", a relevé le député PS Patrick Mennucci.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette une proposition UMP visant à durcir les sanctions pour GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204155216.jpcg0wb9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi, par 22 voix contre 16, une proposition de loi UMP qui visait à lutter "contre les démarches engagées par des Français pour obtenir une gestation pour autrui" (GPA). Ce texte, présenté par Jean Leonetti et cosigné par quelque 150 députés UMP et UDI, entendait doubler les peines actuellement prévues par la loi à l'encontre des agences organisant la pratique de la GPA, ce qui les aurait portées jusqu'à quatre ans de prison et 60.000 euros d'amende. Il s'agissait aussi de punir les personnes ayant recours à cette pratique, même à l'étranger, par un an de prison et 15.000 euros d'amende, ou bien les personnes accomplissant des démarches en ce sens. "Plus qu'interdire" la GPA, il faut selon M. Leonetti "dissuader" d'y recourir. Ce spécialiste des questions de bioéthique a en vain appelé le gouvernement à "envoyer un signal" en permettant la validation de la proposition de loi. "Nous sommes à l'heure de vérité" après les déclarations du Premier ministre Manuel Valls début octobre, qui avait vu dans le recours aux mères porteuses "une pratique intolérable de commercialisation des êtres humains et de marchandisation du corps des femmes", a aussi lancé l'élu des Alpes-Maritimes. Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a balayé une proposition "ni utile ni opportune" à ses yeux. "Aggraver les peines n'aurait aucun effet" alors que les condamnations sont déjà très rares, a-t-il notamment estimé. Alors que l'UMP déplorait les "zigzags" du gouvernement et son absence d'appel après la condamnation en juin de la France par la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH) pour son refus de transcrire des actes de filiation réalisés aux Etats-Unis à la suite de naissances par mère porteuse, M. Le Guen a rappelé que "ces arrêts ne contraignent nullement l'Etat français à lever l'interdiction de la GPA", et appelé à "ne pas tout mélanger". François Hollande a exclu à plusieurs reprises toute légalisation de GPA en France. Pour les écologistes, divisés sur la question de la GPA, Véronique Massonneau s'est interrogée sur cette "mise à l'agenda politique" par l'UMP alors qu'"aucune statistique n'indique une augmentation du recours à la GPA". "C'est parce que le +mariage pour tous+ a reconnu les familles homoparentales que la question est devenue à ce point scandaleuse pour une frange de l'opinion à laquelle vous emboîtez le pas", a-t-elle accusé, rejetant le texte UMP. Dans une ambiance houleuse avec l'opposition, Erwann Binet (PS), ex-rapporteur de la loi sur le mariage homosexuel, a pointé le risque, avec les sanctions promues par l'UMP, de "produire des GPA secrètes et sauvages" en plus grand nombre. "Nous sommes en face d'un phénomène mondial qui exige une réponse mondiale", a-t-il plaidé, appelant l'UMP à ranger son "étendard". Plusieurs membres de l'Entente parlementaire de la famille sont montés au front, tel Philippe Gosselin (UMP) qui a dit vouloir "faire sortir le gouvernement de son ambiguïté" et même de son "double langage". "Allons vers une convention de prohibition", a-t-il aussi invité, alors que le Premier ministre avait annoncé en octobre que la France comptait promouvoir "une initiative internationale" visant "à ce que les pays qui autorisent la GPA n'accordent pas le bénéfice de ce mode de procréation aux ressortissants des pays qui l'interdisent". Pour leur part, les députés UDI soutiennent "à l'unanimité" la proposition UMP, selon Jean-Christophe Fromantin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés font un geste fiscal pour les pigeonniers après s'être offert une récréation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204135447.vyqnxdzw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a permis aux communes dans la nuit de mercredi à jeudi d'exempter d'une taxe locale les pigeonniers, au terme d'un débat qui a pris des allures de récréation pour députés et ministre dans le marathon budgétaire. Le député communiste du Puy-de-Dôme André Chassaigne a réussi à faire adopter, à son grand étonnement, un amendement au projet de budget rectificatif 2014, alignant les pigeonniers sur les abris de jardin. Ces derniers peuvent déjà être depuis cette année, sur décision des collectivités locales, exemptés de tout ou partie de la taxe d'aménagement (due pour toute construction ou réaménagement de locaux). L'élu auvergnat a demandé au gouvernement de faire preuve d'autant de "mansuétude" envers les éleveurs de pigeons, appelés "coulonneux" dans le Nord, qu'il en avait eu il y a deux ans pour les entreprenneurs autoproclamés "pigeons". Puis il n'a "pas résisté au plaisir" de citer un refrain d'une chanson ch'ti: "Les coulonneux quand is parlent de leurs oeufs, les coulonneux is sont toudis joyeux / Les coulonneux les jeunes comme les vieux, les coulonneux ce sont des gins heureux." "Rrou, rrou!" a répondu le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, avant d'assurer à André Chassaigne: "Tout le monde ici adore les pigeons, cultive les petits pois et le mariage des deux n'est pas désagréable." Le centriste Charles de Courson, de son nom complet Charles Amédée du Buisson du Courson, régulièrement moqué par ses collègues pour ses origines aristocratiques, s'est alors insurgé contre un "amendement en faveur des châtelains". Pas du tout, lui a rétorqué la socialiste Christine Pires Beaune, également du Puy-de-Dôme, le privilège des nobles de posséder un pigeonnier "a peu à peu disparu à partir de la Renaissance", et "en Auvergne, particulièrement en Limagne, il existe de nombreux pigeonniers, dont la conservation exige quelques deniers". Après ces échanges, et malgré les avis défavorables du gouvernement et du rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), ne jugeant pas comparables abris de jardin et pigeonniers, l'amendement a été adopté. "Je suis bouleversé!" s'est alors écrié André Chassaigne, qui, pour se remettre de ses émotions, n'a pas repris la parole pour défendre son amendement suivant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission sur la fin de vie: la proposition est toujours en discussion (député PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204132643.cegymp0d.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux députés Jean Leonetti (UMP) et Alain Claeys (PS) continuent d'élaborer leur proposition pour améliorer la loi actuelle sur la fin de vie et ce texte pourrait être remis à l'exécutif la semaine prochaine, a déclaré jeudi à l'AFP M. Claeys. Les deux parlementaires avaient été chargés en juin par Matignon de proposer des aménagements à la loi Leonetti sur la fin de vie, en vigueur depuis 2005. "Notre objectif est de converger vers une proposition de loi (...) si on arrive à cette convergence, le texte pourrait être remis à l'exécutif la semaine prochaine", a précisé M. Claeys, qui s'est refusé à donner une date précise pour la remise du document. Dans une interview accordée la semaine dernière au quotidien Libération, le député PS de la Vienne avait indiqué que le projet de texte serait remis le 10 décembre au Premier ministre. Mais cette date n'est aujourd'hui plus d'actualité et le texte pourrait être remis soit au Premier ministre, soit au président de la République, voire aux deux, selon M. Claeys. Il a précisé que les deux parlementaires discutaient encore de "certaines formulations", mais s'est montré optimiste, soulignant qu'il y avait "de grandes chances pour qu'on arrive à un accord". "La loi de 2005 a été ressentie comme une loi surtout à destination de médecins, nous voulons insister sur le droit des patients", a souligné le député PS, qui s'est refusé à indiquer quels étaient les points d'accord ou de désaccord avec M. Leonetti. Dans son interview à Libération, M. Claeys avait notamment révélé que les deux parlementaires allaient proposer que les directives anticipées sur la fin de vie soient rendues contraignantes. Il avait annoncé la possibilité d'une "sédation profonde et terminale jusqu'au décès" dans certaines conditions comme une maladie incurable. Mais il avait également utilisé le terme "d'aide à mourir", ce qui avait suscité un vif agacement dans l'entourage de M. Leonetti. "Nous avons encore plusieurs réunions de travail" avait aussitôt précisé une source proche de M. Leonetti, tout en rappelant que le président de la République avait souhaité un texte "consensuel". La loi Leonetti permet l'administration d'antidouleurs dans certains cas bien précis au point "d'abréger la vie" mais n'autorise ni l'euthanasie des malades en phase terminale, ni le suicide assisté. Elle reste globalement mal comprise et mal appliquée par les médecins.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 14:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des socialistes demandent à Sarkozy de renoncer à ses privilèges d'ancien président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204131930.sp5540nt.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes ont demandé que Nicolas Sarkozy renonce à ses avantages d'ancien président de la République, y compris son indemnité, maintenant qu'il est redevenu le chef de l'UMP. "Il bénéficie, en plus de son salaire d'ancien président et de l'ensemble des ses indemnités d'ancien élu, d'un certain nombre d'avantages, et notamment d'un cabinet conséquent payé par le contribuable", soulignent les députés Yann Galut, Alexis Bachelay, Colette Capdevielle et Marie-Anne Chapdelaine, membres du collectif "La Gauche forte" dans une tribune consultable sur le site de L'Obs. "À la suite de son élection à la tête de l'UMP, l'ancien président perd sa neutralité. Il ne peut être à la fois arbitre et acteur de la vie politique nationale", estiment-ils. Selon les élus, l'ancien président doit "renouveler son engagement à ne pas siéger au Conseil constitutionnel (dont il est membre de droit), comme il l'avait affirmé en juillet 2013, et prouver qu'il renonce à l'ensemble de ses indemnités d'ancien président". Même discours mercredi soir du ministre des Finances, Michel Sapin. "Je pense qu'il doit y renoncer. Il était ancien président de la République, il est maintenant président d'un parti politique", a dit M. Sapin en réponse à une question sur Canal+. "Il doit donc avoir tous les attributs d'un président de parti politique mais pas ceux d'un ancien président de la République", a-t-il ajouté. Comme Valéry Giscard d'Estaing et Jacques Chirac, Nicolas Sarkozy a le droit à une indemnité d'environ 6.000 euros par mois. Comme ancien président, il a aussi le droit à un certain nombre d'avantages matériels (bureaux, voiture avec chauffeur, collaborateurs, gardes du corps) régis par une décision de Laurent Fabius en 1985 quand il était Premier ministre. Les anciens présidents sont aussi membres de droit du Conseil constitutionnel (12.000 euros par mois). Nicolas Sarkozy s'est cependant mis en congé de cette institution et n'en perçoit plus l'indemnité. François Hollande avait proposé un projet de réforme constitutionnelle pour y mettre fin mais, faute de majorité, il n'a jamais été inscrit à l'ordre du jour. En 2012, le socialiste René Dosière, spécialiste des dépenses de l'Elysée, avait chiffré toutes ces dépenses à 1,5 million d'euros par an et par ancien chef d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale refuse de revenir sur le principe de précaution, comme réclamé par le groupe UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204131418.l3253rm3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UMP, défendue par Eric Woerth et Damien Abad notamment, mais critiquée par Nathalie Kosciusko-Morizet, qui visait à modifier la Constitution pour y substituer le "principe d'innovation responsable" à celui de "précaution". Un amendement PS de suppression de l'article unique du texte a été adopté, il n'y aura donc pas de vote solennel mardi sur l'ensemble de la proposition de loi visant à remplacer le "principe de précaution" par le "principe d'innovation responsable" dans la Charte de l'environnement de 2004 visée dans le Préambule de la Constitution. Ce principe de précaution, pourtant adopté sous la présidence de Jacques Chirac, "peut être parfois un principe d'inaction, d'interdiction et d'immobilisme", selon le rapporteur du texte Eric Woerth. "En remplaçant le principe de précaution par le principe d'innovation responsable, on encourage la recherche à prendre en compte autant les opportunités que les risques. Cet équilibre permettra à notre pays de reprendre de la vitesse dans de nombreux secteurs comme le nucléaire, les nanotechnologies ou les biotechnologies", pour cet ancien ministre. Jean-Charles Taugourdeau (UMP) a jugé que si le principe de précaution s'était appliqué, on n'aurait pas pu "construire le château de Versailles parce qu'il serait en pleine forêt", voire pas inventé la téléphonie mobile ou le chemin de fer. A l'inverse, l'ex-ministre de l'Ecologie Nathalie Kosciusko-Morizet a dénoncé le "mauvais combat" de ses collègues UMP, considérant comme "une erreur" de s'opposer au principe de précaution, qui n'est "ni un totem ni un tabou" et qui a donné une occasion à la France de "renouer avec sa vocation universelle". Ce "principe de responsabilité vis-à-vis des générations futures" doit garder sa place dans la Charte de l'environnement, où "le principe d'innovation est déjà bien présent", a-t-elle souligné peu avant sa nomination comme numéro deux de son parti. Les socialistes, qui ont déploré une "guerre d'usure" de l'UMP sur ce thème depuis le début du quinquennat Hollande, ont défendu le principe de précaution comme utile, gravé dans les engagements internationaux de la France, et nullement contraire à l'innovation ou au développement économique. Ils ont aussi ironisé, comme Christian Assaf, sur "un mot de plomb qu'il suffirait de remplacer pour libérer des énergies créatrices". L'écologiste Denis Baupin a dénoncé "derrière" cette "offensive" une volonté de défendre des "intérêts mercantiles", notamment de multinationales dans la téléphonie mobile, les OGM ou le gaz de schiste. Et de lancer: "Jacques Chirac, réveille-toi, ils sont devenus fous!" Dans le sillage des positions de Jean-Louis Borloo, la majorité du groupe UDI était contre la suppression du principe de précaution, qui "creuserait encore un peu plus le fossé entre les citoyens et les décideurs politiques, suspectés de privilégier les intérêts économiques", selon Bertrand Pancher.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones franches urbaines: exonérations fiscales reconduites jusqu'à fin 2020 (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204010853.j8g96slv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prolongé jusqu'à fin 2020 les exonérations d'impôt sur les bénéfices dont profitent les entreprises créant une activité dans les zones franches urbaines (ZFU) mais en l'assortissant de conditions. Les députés ont approuvé une disposition en ce sens du projet de budget rectificatif 2014, qui subordonne ces exonérations à la conclusion d'un contrat de ville entre l'Etat et les collectivités locales concernées. Ils ont voté un amendement conditionnant ces exonérations à une clause d'embauche locale : au moins 30% des salariés des entreprises concernés doivent résider dans ces quartiers défavorisés. Précédemment, le seuil était à 50%, un taux jugé difficile à obtenir, pour bénéficier d'exonérations de cotisations sociales, puis ces dernières exonérations ayant disparu, plus aucune clause d'embauche locale n'était prévue dans le budget rectificatif. Le député-maire socialiste de Sarcelles François Pupponi, qui a défendu cet amendement au nom de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, a également fait voter par les députés un changement de nom des ZFU, qui s'appelleront "zones franches urbaines - territoires entrepreneurs". La loi sur la Ville de février 2014 a maintenu les zones franches urbaines, suivant un avis du Conseil économique, social et environnemental (CESE) recommandant la prolongation de ce dispositif souvent décrié, qui devait initialement expirer fin 2014, tout en préconisant sa "refonte".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 02:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: pas d'impôt sur les événements sportifs attribués à la France avant fin 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141204005504.uxmapm25.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi une exonération fiscale pour tous les événements sportifs internationaux qui seront attribués à la France avant la fin 2017, ce qui inclut non seulement l'Euro-2016 de foot, mais éventuellement les Jeux olympiques de 2024. Initialement, cet article du projet de budget rectificatif 2014 prévoyait une exonération fiscale non limitée dans le temps, et la date du 31 décembre 2017 a été ajoutée par un amendement gouvernemental. Le principe même de l'exonération a suscité un vif débat, notamment au sein de la gauche, entre ceux qui estiment qu'il s'agit d'un encouragement à l'optimisation fiscale et ceux qui le défendent comme un outil d'attractivité. La candidature de la Fédération française de football à l'accueil de l'"UEFA Euro 2016" imposait que le gouvernement prenne l'engagement de consentir aux entités organisatrices un régime fiscal dérogatoire. Engagement formalisé en 2010 par un courrier signé par les ministres UMP de l'époque François Baroin et Eric Woerth. Pour respecter cet engagement, toutefois critiqué par la plupart des députés pour avoir été pris sans l'aval du Parlement, mais ne pas généraliser le dispositif, la commission des Finances, à l'initiative de sa rapporteure générale, Valérie Rabault (PS), avait déposé un amendement limitant l'exonération à l'Euro-2016. Mais la majorité de l'Assemblée l'a rejetée, suivant l'avis du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, selon qui une telle disposition, limitée à un seul événement, risquait d'être censurée par le Conseil constitutionnel pour violation de l'égalité devant l'impôt. Limiter la durée de l'exonération, a plaidé M. Eckert, ainsi que les ministre et secrétaire d'Etat aux sports, Patrick Kanner et Thierry Braillard, permet de préparer une réponse européenne commune à ce que plusieurs députés ont qualifié de "chantage fiscal" de la part des organisations sportives internationales. Dans un premier temps, l'amendement gouvernemental fixait la limite au 31 décembre 2016, mais Christian Eckert l'a repoussé en séance au 31 décembre 2017. C'est justement en 2017 que le Comité international olympique choisira la ville organisatrice des Jeux olympiques de 2024, ont relevé, pour s'en féliciter ou le déplorer, plusieurs députés. François Hollande s'est prononcé il y a trois semaines en faveur d'une candidature française aux Jeux Olympiques 2024, et mardi, il a pris parti pour la mesure générale d'exonération lors de la deuxième visite de son quinquennat à l'Insep (Institut national des sports). "L'Etat doit être présent", y compris "sur le plan fiscal, pour permettre que de grandes compétitions soient organisées ici, dans notre pays, et pas seulement pour le foot", a-t-il dit. Au début du débat, les députés ont rejeté une série d'amendements de suppression de l'article provenant des écologistes, du chevénementiste Jean-Luc Laurent, du Front de gauche et de l'UDI Charles de Courson. Signe que le débat ne divise pas qu'à gauche, d'autres centristes, tel François Rochebloine, ont voté contre l'amendement de Courson. Les socialistes Karine Berger et Yann Galut ont finalement retiré une série d'amendements dispensant totalement d'impôts les organisateurs de l'Eurovision, de la Fiac, du Congrès mondial de philosophie ou du Congrès international des mathématiciens, et qui étaient destinés à dénoncer le traitement de faveur injustifié à leurs yeux fait aux événements sportifs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 01:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée prolonge et renforce le crédit d'impôt pour les producteurs de disques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203224139.gsj3c83u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir une prolongation pour trois ans et un renforcement du crédit d'impôt dont bénéficient les producteurs français de disques de jeunes artistes, dans le cadre du budget rectificatif 2014. L'article voté par les députés prolonge jusqu'en 2018 le dispositif du crédit d'impôt en faveur de la production phonographique, qui devait s'éteindre en 2015. Il monte à 1,1 million d'euros le plafond de ce crédit d'impôt, par entreprise et par an, contre 800.000 euros actuellement. Le dispositif, qui existe depuis 2006, permet à des producteurs de déduire de l'impôt sur les sociétés une partie des dépenses engagées pour la production de "nouveaux talents". Les petites entreprises du secteur auront en outre le droit de prendre en compte, pour le calcul du bénéfice, une part de la rémunération de leur dirigeant. A l'inverse, le taux du crédit d'impôt sera baissé de 20% à 15% pour les grandes entreprises. Cet article, souligne-t-on dans l'entourage de la ministre de la Culture Fleur Pellerin, se justifie par les difficultés du secteur, confronté à la concurrence du téléchargement numérique. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez et Charles de Courson (UDI) ont défendu en vain des amendements réclamant la suppression du crédit d'impôt, en s'appuyant sur un rapport de l'Inspection générale des finances contestant son efficacité. Ce à quoi avait répondu par avance le socialiste Pierre-Alain Muet: "Comme on a l'habitude, en période de difficultés, de sacrifier la culture, permettez-moi de citer Churchill, qui lorsqu'on lui demanda de couper dans le budget britannique de la culture pour soutenir l'effort de guerre, répondit: +Mais alors, pourquoi nous battons-nous?". Le coût du dispositif est évalué par le ministère des Finances à 11 millions d'euros en 2014 (après 6 millions les deux années précédentes) mais les estimations du ministère de la Culture sont plus faibles. vdr /ct]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 23:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prisons: l'Assemblée repousse à 2019 au plus tôt la cellule individuelle pour tous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141203214043.wh39hjgf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé mercredi soir à fin 2019 la date d'application du principe d'une cellule individuelle pour chaque détenu le souhaitant, prenant acte de l'impossibilité de respecter actuellement cette obligation réaffirmée dans la loi pénitentiaire de 2009. Cette date de 2019 ne serait en fait pas définitive non plus, mais constituerait une étape pour réaliser l'encellulement individuel en 2022, objectif affirmé dans un rapport remis mardi par le député PS Dominique Raimbourg à la ministre de la Justice Christiane Taubira. Les députés ont voté la prolongation jusqu'à fin 2019 sous la forme d'un amendement gouvernemental au projet de budget rectificatif 2014, actuellement en discussion à l'Assemblée nationale. Son objectif est de combler le plus rapidement le vide juridique prévalant depuis le 24 novembre dernier, date qui avait été fixée par la loi de 2009 pour le respect de l'encellulement individuel. Christiane Taubira avait déjà présenté, lors du débat en novembre sur le budget 2015, un amendement prévoyant un moratoire de cinq ans, mais elle l'avait retiré à la demande du président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas (PS). Le Premier ministre, Manuel Valls, avait alors demandé un rapport à Dominique Raimbourg. L'amendement voté mercredi s'inscrit dans les propositions de ce rapport en prévoyant que le gouvernement présentera en 2016 et 2019 des rapports au Parlement sur l'encellulement individuel, avec notamment "une information financière et budgétaire relative à l'exécution des programmes immobiliers pénitentiaires" et "leur impact quant au respect de l'objectif de placement en cellule individuelle". Dominique Raimbourg a jugé cet amendement "nécessaire", car l'encellulement individuel n'est pas possible actuellement "en raison de la surpopulation carcérale" - 66.530 personnes détenues pour 57.860 places - "et de l'inadéquation de l'architecture de certaines prisons". Il l'a qualifié de "satisfaisant" car il accompagne "un programme d'action" pour réaliser en 2022 l'objectif d'une cellule individuelle pour 80% des détenus, compte tenu de ceux qui ne souhaitent pas rester seuls ou ne peuvent l'être, vu leur fragilité psychologique. Christiane Taubira a pour sa part évoqué un chiffre de 90%. Au cours d'un bref débat, le centriste Charles de Courson a émis la crainte que le Conseil constitutionnel ne censure cette disposition, estimant qu'elle n'avait pas sa place dans une loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 22:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
