<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le départ de Collomb, "pas une crise politique" selon Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003115824.lpzrypxp.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb ne s'apparente pas à "une crise politique", a déclaré Emmanuel Macron durant le Conseil des ministres, selon le porte-parole du gouvernement. "Rien de ce qui se passe depuis 48 heures ne s'apparente à une crise politique. L'Etat fonctionne (...), le gouvernement est parfaitement à sa tâche", a déclaré le chef de l'Etat selon Benjamin Griveaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus sexuels: Ferrand n'entend pas créer lui-même une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003113619.xw47x7rm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a fermé la porte mercredi à l'idée de créer lui-même une commission d'enquête parlementaire sur les abus sexuels dans l'Église en France, comme réclamé la veille par les députés socialistes. Un groupe de personnalités réunissant des religieux, d'ex-ministres, des avocats et des victimes a lancé ce week-end un appel pour une telle commission parlementaire afin de "faire la lumière sur le passé pour éviter qu'il ne se reproduise". Mardi, la cheffe de file des députés PS, Valérie Rabault, signataire de cet appel, a fait savoir qu'elle comptait demander à M. Ferrand de créer cette commission par ses pouvoirs propres, plutôt que d'utiliser son "droit de tirage" (une fois par session ordinaire pour chaque groupe). Il est "utile d'essayer de rassembler le plus largement possible" sur de tels sujets sensibles, selon son groupe. "Ben voyons!", a lancé M. Ferrand devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Que ceux qui lancent ces idées s'en saisissent jusqu'au bout", a-t-il ajouté, estimant que cette commission fait partie des sujets qui "donnent lieu à un certain jésuitisme". La plupart des groupes politiques à l'Assemblée - hormis LR - ne sont pas hostiles au principe d'une telle commission, mais aucun jusqu'alors n'est prêt à utiliser son "droit de tirage".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (LR): "Macron n'est plus le maître des horloges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003074220.mhm2j08s.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron, dont les ministres annoncent eux-mêmes leur démission, "n'est plus le maître des horloges", a constaté mercredi Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat qui voit dans le départ de Gérard Collomb le "symbole" du "divorce" avec les Français. "Macron n'est plus le maître des horloges. Il se laisse imposer le calendrier par ses ministres et il apprend leur démission par voie de presse. C'est une brisure à sa verticalité qui était en quelque sorte sa marque de fabrique", a déclaré M. Retailleau sur Public Sénat. "Ca résume aussi de façon presque paroxystique un divorce", "le divorce entre les Français et Emmanuel Macron". "Le divorce d'Emmanuel Macron avec les Français, c'est parce que sa politique est injuste et ne produit pas de résultats", a-t-il développé. Emmanuel Macron a fini par accepter dans la nuit la démission de Gérard Collomb, plongeant à nouveau l'exécutif dans la crise. C'est le Premier ministre Édouard Philippe qui va assurer l'intérim du ministre de l'Intérieur, parti à la reconquête de Lyon, "dans l'attente de la nomination de son successeur", selon l'Élysée. Cet intérim, "ça exprime tout simplement un vide". "Si le président de la République et le Premier ministre ne sont pas prêts, c'est parce qu'ils n'ont pas trouvé de candidat, le bon candidat, pour être ministre de l'Intérieur, et c'est quelque part assez grave", a jugé M. Retailleau. Le sénateur LR s'est dit "absolument stupéfait" de l'interview conjointe, au Figaro, de M. Collomb et de Georges Georges Képénékian, qui a démissionné mardi afin que le ministre démissionnaire puisse retrouver son fauteuil de maire de Lyon. Sur RTL, le député LR Eric Ciotti a jugé que "la démission de Gérard Collomb tradui(sait) une crise politique majeure". "Un député qui a quitté la majorité (Frédérique Dumas, NDLR) avait parlé de Titanic". "Là j'ai l'impression que le Titanic s'enfonce de plus en plus vite et que l'orchestre a arrêté de jouer", a-t-il dit, relevant que les trois ministres d'Etat nommés en 2017 par M. Macron - François Bayrou, Nicolas Hulot, Gérard Collomb - avaient quitté le gouvernement. bpa/el/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un assouplissement de l'expérimentation des véhicules autonomes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002232625.w81dwcuh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir un assouplissement du cadre autorisant les expérimentations de véhicules autonomes, capables dans une plus ou moins grande mesure de se passer de conduite humaine, dans le cadre du projet de loi Pacte. Le texte ouvre notamment la possibilité de mener des expérimentations en l'absence d'un conducteur à l'intérieur du véhicule. De nombreux tests sont déjà menés sur les routes françaises, grâce à des autorisations ponctuelles sur certains tronçons, mais la législation impose pour l'instant la présence d'un opérateur à bord. Le texte précise également le régime de responsabilité civile et pénale, en prévoyant notamment que ce seront les titulaires d'autorisation, et non les conducteurs, qui seront responsables en cas d'accident en mode autonome. Alors que le projet initial rétablissait la responsabilité du conducteur dès que le système demandait qu'il reprenne le contrôle, les députés ont adopté deux amendements LR et LREM, avec l'aval du gouvernement, pour préciser que la responsabilité du conducteur n'est engagée, en cas d'accident, qu'après un délai de réaction nécessaire à la reprise en main du véhicule. Ce délai pourra être spécifique à chaque expérimentation, mais devra être défini et porté à la connaissance des conducteurs. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a jugé ces expérimentations "absolument nécessaires", parce que "les pays qui prendront de l'avance y gagneront beaucoup en terme industriel et en terme d'innovation". Mais, a-t-il ajouté, "on voit bien les problèmes fondamentaux que cela pose en terme de responsabilité" qui doit être définie le plus précisément possible. Les progrès technologiques permettront d'ici deux à trois ans des systèmes semi-autonomes autorisant le conducteur à ne plus regarder la route, dans des situations bien définies. PSA prévoit notamment de commercialiser autour de 2021-2023 ses premiers modèles permettant au conducteur de quitter la route des yeux. Et Renault table sur la commercialisation de 15 voitures semi-autonomes d'ici 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une nouvelle gouvernance de la Caisse des dépôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002222708.v9rzyftt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir une nouvelle gouvernance de la Caisse des dépôts et consignation (CDC), avec notamment une composition modifiée de son conseil de surveillance, doté de prérogatives accrues. Les députés ont adopté un amendement au projet de loi Pacte qui porte le nombre de membres du conseil de surveillance à 16, contre 13 actuellement, dont 10 membres seront issus du Parlement ou désigné par lui (5 parlementaires et 5 personnalités qualifiées). Il était co-signé par les trois députés membres de la commission de surveillance de la CDC, Sophie Errante (LREM), Jacques Savatier (LREM) et Gilles Carrez (LR). Le texte du gouvernement prévoyait initialement de faire passer le nombre de membres du conseil de surveillance de 13 à 15, certains élus craignant que la nouvelle composition ne vienne "affaiblir le rôle du Parlement" en augmentant le nombre de membres nommés par Bercy. Avant le vote de l'amendement "de compromis", des élus ont ainsi formulé de "vives inquiétudes" pour la "vieille dame" qu'est la CDC, à l'instar du communiste Stéphane Peu, Valérie Rabault (PS) rappelant que c'est "le seul organe placé sous le contrôle du Parlement depuis 1816". Pour Charles de Courson (UDI-Agir), la direction du Trésor "n'a jamais digéré la loi de 1816". Celle-ci est née parce que "Napoléon a pillé les caisses publiques pour financer ses aventures guerrières" a-t-il affirmé, le Parlement devant "protéger l'épargne des Français" que "tout gouvernement est tenté de vouloir piller". "C'est vrai que dans l'année 1816 il y a des choses que je n'ai jamais digéré", lui a répondu dans un sourire le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, évoquant par exemple la suppression du droit au divorce. Mais "la création de la CDC je l'accueille avec enthousiasme", a-t-il ajouté, assurant que le texte constitue un "clair et franc renforcement" de la CDC qui "reste sous le plein et entier contrôle des Parlementaires" et "va devenir l'un des premiers pôles financiers publics au monde" notamment avec le rapprochement avec La Poste prévu par le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote un cadre pour "l'affacturage inversé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002210520.2zgutdm6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi l'instauration d'un cadre juridique pour "l'affacturage inversé", une mesure qui doit permettre d'améliorer la trésorerie de certaines petites et moyennes entreprises. Le dispositif adopté sans faire débat dans l'hémicycle, avait été introduit en commission via un amendement MoDem, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire estimant alors qu'il allait "permettre d'améliorer la situation de trésorerie d'un grand nombre de PME et de TPE". L'affacturage, qui n'avait jusqu'alors pas de régime légal propre, est une technique de financement qui prévoit la conclusion d'une convention entre un établissement de crédit (affactureur) et une entreprise (fournisseur), qui transfère ses créances. L'affactureur paye les factures de manière anticipée, en assure le recouvrement et assume le risque de non-paiement, en se rémunérant en prélevant une commission. L'idée de l'"affacturage inversé collaboratif" prévu par le projet de loi Pacte prévoit que l'affacturage est mis en place par le client et non par le fournisseur. L'entreprise doit voir ainsi libérer sa capacité à emprunter qui était mobilisée par ses crédits de trésorerie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi agriculture et alimentation: principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002174100.g132z76z.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable", adopté définitivement mardi par le Parlement. Relations commerciales - Les producteurs agricoles proposeront désormais le prix de leurs produits aux acheteurs de la grande distribution en prenant en compte leurs coûts de production. Incitation au regroupement des producteurs - Les organisations interprofessionnelles devront élaborer et diffuser les indicateurs de prix qui doivent servir de référence dans les négociations commerciales. L'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM) pourra les aider, mais n'aura pas pour mission de valider les indicateurs - Sanctions alourdies sur les entreprises qui ne respecteraient pas leurs obligations contractuelles et moyens de l'Autorité de la concurrence renforcés pour lutter contre les alliances anticoncurrentielles - Renforcement de la place et du rôle du médiateur. Dans l'esprit du "name and shame" (nommer et faire honte), publication des sanctions en cas de manquements répétés - Pour mettre fin à la "guerre des prix", le gouvernement est habilité à légiférer par ordonnance sur le relèvement de 10% du seuil de revente à perte et l'encadrement des promotions excessives - Interdiction de l'emploi du terme "gratuit", ses dérivés et synonymes, dans la promotion d'un produit alimentaire Qualité de l'alimentation et bien-être animal - Les repas dans la restauration collective publique devront comprendre, au plus tard en 2022, au moins 50% de produits issus de l'agriculture biologique ou tenant compte de la préservation de l'environnement. La part pour le bio est d'au moins 20% de la valeur totale. - Expérimentation du menu végétarien et interdiction de l'utilisation de contenants alimentaires plastiques dans les cantines - Interdiction des couverts et de contenants jetables en plastique, au 1er janvier 2020, ainsi que des pailles et des touillettes - Etiquetage sur la provenance des huîtres à partir de 2023 - Mention de la provenance du vin indiquée "en évidence sur l'étiquetage" - Les producteurs de miel devront indiquer l'ensemble des pays d'origine d'un produit issu d'un mélange de miels - Doublement des sanctions encourues en cas de mauvais traitements sur les animaux et renforcement du rôle du responsable protection animale - Expérimentation du contrôle vidéo dans les abattoirs - Interdiction de l'installation de tout nouvel établissement d'élevage de poules pondeuses en cage - Interdiction des remises, rabais et ristournes dans les contrats de vente de produits phytopharmaceutiques sous peine d'amendes administratives - Experimentation de l'épandage par drones de produits autorisés en agriculture biologique sur certaines surfaces - Extension du champ de l'interdiction des néonicotinoïdes aux substances chimiques qui ont des modes d'action identiques - Séparation des activités de vente et de conseil pour les produits phytopharmaceutiques - Rapport du gouvernement sur la création d'un fonds d'indemnisation des victimes des produits phytopharmaceutiques]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confusion à l'Assemblée après la nouvelle proposition de démission de Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002170105.zeg1t71e.html</link>
   <description><![CDATA["Un sketch", "affligeant", "débandade": entre ironie et colère, les députés ont vivement réagi mardi à l'annonce surprise par Gérard Collomb du maintien de sa proposition de démission du gouvernement. L'annonce du ministre de l'Intérieur faite au Figaro est intervenue alors que le Premier ministre Édouard Philippe, visiblement pris de court, s'exprimait dans l'hémicycle lors des questions d'actualité au gouvernement. "C'est un gros cafouillage. Pendant que le Premier ministre assure aux députés que les institutions fonctionnent, le ministre de l'Intérieur nous dit que sa proposition de démissionner est toujours sur la table. C'est du jamais vu", s'est exclamé la présidente du groupe PS Valérie Rabault, dans les couloirs du Palais Bourbon. "Gérard Collomb est aujourd'hui un ministre malgré lui après avoir été un ministre imaginaire. C'est une grande farce et je ne suis pas sûr que Molière aurait fait mieux", a ajouté un porte-parole des députés PS, Boris Vallaud, l'air consterné. "On a aujourd'hui un ministre de l'Intérieur qui est à l'extérieur", a ironisé Éric Coquerel (LFI) pour qui "il faut absolument accepter sa démission". "Cette comédie n'est plus drôle du tout. C'est la débandade pour le gouvernement et pour le Premier ministre Édouard Philippe qui est le dernier au courant de ce qui se passe", a-t-il ajouté devant un parterre de journalistes. "Y a-t-il encore un gouvernement?", s'est interrogé Olivier Falorni (ex-PS, non inscrit). "Quand Emmanuel Macron est arrivé au pouvoir, il a nommé trois ministres d'État: François Bayrou, démission, Nicolas Hulot démission, Gérard Collomb démission. On nous avait promis un big bang, on a une implosion totale", a-t-il lancé. A droite aussi, l'exaspération était palpable et les tweets sans concession: "C'est affligeant! Le véritable enjeu c'est la sécurité des Français", a réagi Marc Le Fur (LR) sur le réseau social tandis que son collègue Éric Woerth appelait Gérard Collomb à "mettre fin à un sketch ridicule" en démissionnant "une bonne fois pour toute". "Nicolas Hulot lui n'a pas eu besoin d'autorisation", a-t-il souligné. Un peu seul à défendre l'exécutif devant la presse, le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, a affirmé que "le point essentiel pour les parlementaires" de son groupe est "que la sécurité des Français (est) assurée". "Le Premier ministre l'a dit haut et clair (...) c'est cela l'essentiel. Pour nous, la situation est parfaitement sous contrôle, il n'y a pas lieu de surréagir ou de s'alarmer", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de loi agriculture et alimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002164322.8rq4hk2l.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de loi agriculture et alimentation qui vise notamment à permettre aux agriculteurs d'être mieux rémunérés. Le texte a été approuvé par 227 voix contre 136, et 11 abstentions, avec l'appui des LREM et du MoDem "avec enthousiasme". Tous les groupes d'opposition de droite comme de gauche ont voté contre ou se sont abstenus, dénonçant un texte "creux" et "une occasion manquée". Peu avant le scrutin, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert avait vanté un texte qui permettra de "ramener du revenu dans les cours de fermes" et porte l'"exigence" de la transformation du modèle agricole en prenant en compte les enjeux environnementaux et le bien-être animal. Dans la foulée du vote, il a dit savoir les attentes "nombreuses du monde agricole", et plaidé pour que les acteurs "prennent leurs responsabilités" et se saisissent des "outils" que leur donne ce texte. Mais pour les élus LR, qui ont voté contre à l'exception d'une abstention, le projet de loi est "creux et décevant". Il est même "révoltant pour tous ceux qui avaient mis beaucoup d'espoir et d'énergie dans les Etats généraux de l'alimentation" dont il est le fruit, a estimé Jérôme Nury, disant craindre que les agriculteurs ne fassent "entendre leur détresse et leur désarroi" en voyant que "rien n'a changé". "Cette loi risque d'être la loi des promesses déçues", a aussi affirmé Thierry Benoit (UDI-Agir), précisant qu'une partie de son groupe avait fait le choix de l'abstention. A gauche aussi, le mot d'ordre était à la "déception", l'ancien ministre socialiste délégué à l'Agroalimentaire, Guillaume Garot, pointant un texte des "occasions manquées" avec des agriculteurs qui s'aperçoivent que cela ne "corrigera en rien". "Cette loi est vide (...) vous semez le renoncement de l'Etat, vous récoltez un mécontentement généralisé de tous les acteurs", a aussi lancé l'Insoumis Loïc Prud'homme, qui avait défendu en vain une motion de rejet face à cette "collection de promesses non tenues". Le communiste André Chassaigne a fustigé à son tour une loi "creuse" et "marquée du sceau de l'échec" qui va toujours faire gagner "le plus fort" au détriment des agriculteurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fouilles des prisonniers: "une clarification" des règles préconisée dans un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002161615.pihw1fpp.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire préconise mardi "une clarification" des règles pour les fouilles des détenus, une question qui avait été centrale dans le mouvement de protestation des surveillants de prison en janvier. Pour sortir du conflit, le plus long en 25 ans, le gouvernement avait proposé aux organisations syndicales fin janvier un accord prévoyant notamment un renforcement des fouilles. "Le règlement pénitentiaire permettra de nouveau aux surveillants d'effectuer des fouilles inopinées dans les cellules", avait promis le ministère de la Justice. L'Assemblée nationale a créé en mars une mission d'information relative au régime des fouilles en détention. L'objectif était notamment de "dresser le bilan de la mise en oeuvre de l'article 57 de la loi pénitentiaire du 24 novembre 2009", dont des syndicats réclamaient en janvier l'abrogation. Cet article, adopté après plusieurs condamnations de la France par la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH), a "pour la première fois encadré la pratique des fouilles en détention", rappellent les députés Xavier Breton (LR) et Dimitri Houbron (LREM), dans leur rapport. Il limite en particulier les fouilles intégrales, à nue, auxquelles "le personnel pénitentiaire ne peut avoir recours que lorsque les fouilles par palpation et les moyens de détection électronique s'avèrent insuffisants". "La loi a imposé à l'administration pénitentiaire de justifier de la nécessité des opérations de fouille et de la proportionnalité des modalités retenues", expliquent les auteurs du rapport. "La mise en oeuvre de ce nouveau régime juridique a représenté un sujet de crispation majeur pour les personnels de surveillance et beaucoup d'établissements pénitentiaires ont continué à pratiquer des fouilles systématiques, notamment à l'issue des parloirs", expliquent les députés. Les possibilités de fouilles ont été élargies par la loi de juin 2016 renforçant la lutte contre le crime organisé et trois ans plus tôt, par une ordonnance du Conseil d'Etat. Les auteurs du rapport proposent de "consacrer dans la loi la jurisprudence du Conseil d'Etat" de juin 2013, qui autorise, "pendant un laps de temps limité, la mise en place d'un régime de fouilles systématiques pour les détenus particulièrement dangereux". Cela permettra de "clarifier le régime des fouilles en détention". Ils demandent par ailleurs le renforcement des moyens consacrés à la sécurité en détention, avec le développement d'équipes cyno-techniques (avec un chien), de portiques à ondes millimétriques et le renforcement des dispositifs anti-projection dans les établissements pénitentiaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: des privatisations controversées au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002152303.3jw5w436.html</link>
   <description><![CDATA[Bataille en vue à l'Assemblée nationale": les députés doivent donner leur feu vert aux cessions d'actifs détenus par l'État dans Aéroports de Paris, la Française des jeux et Engie (ex-GDF), ce que les oppositions dénoncent comme une atteinte au patrimoine national. "La priorité de l'État n'est pas de toucher des dividendes mais d'investir dans l'avenir", à l'image de ce que font Etats-Unis et Chine, justifie le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, ex-LR passé chez LREM. Ces cessions doivent servir à alimenter un fonds de 10 milliards d'euros pour l'innovation de rupture lancé en début d'année par le gouvernement. Une partie pourrait également être consacrée au désendettement de l'État. Les trois sociétés concernées sont des acteurs majeurs des secteurs du transport, des jeux et de l'énergie. Pour l'heure, l'État détient 50,63% des parts d'Aéroports de Paris (ADP), 72% de la Française des jeux (FDJ) et 24,1% d'Engie, pour un total de quelque 15 milliards d'euros. Le projet de loi pour la croissance et la transformation des entreprises (Pacte), au menu de l'Assemblée nationale jusqu'à jeudi, entend lever les contraintes légales qui obligent l'État à détenir la majorité des parts d'ADP, le tiers du capital d'Engie, et qui figent la détention publique de la FDJ. Cession en bloc ou d'une partie seulement des parts de l'État? Le scénario pour ADP n'est pas encore arrêté, mais des collectivités pourraient entrer dans le tour de table, via un amendement MoDem. Le gouvernement ne prévoit pas de sortir rapidement du capital d'Engie, et souhaite conserver environ 20% des parts de la FDJ (seule non cotée en Bourse). Celle-ci devrait être la première société privatisée, fin 2019 ou début 2020, d'après la co-rapporteure Marie Lebec (LREM). Depuis la vente de Saint-Gobain en 1986 sous le gouvernement de Jacques Chirac, les privatisations n'ont jamais cessé, sous neuf gouvernements de droite et de gauche. - "les bijoux de famille" - Pour les socialistes, "il n'y a pas de justification économique à ce projet qui entraîne la perte de contrôle par l'État sur des sociétés stratégiques". Le fonds pour l'innovation "pourrait tout aussi bien être financé par un fléchage des dividendes perçus par l'État", argue la députée Marie-Noëlle Battistel. "Et ce n'est pas une bonne politique que de vendre les bijoux de famille pour rembourser la dette lorsque l'on emprunte à des taux bas voire à des taux négatifs", ajoute le porte-parole du groupe Boris Vallaud, soulignant notamment qu'ADP "a tout d'un service public national". "Il y a 3.000 aéroports aux USA, tous publics. Il n'est pas raisonnable de vouloir se défaire ainsi de ses actifs", juge aussi Daniel Fasquelle (LR). "Il s'agit d'une stratégie à court terme" qui "privera l'État de recettes récurrentes et en augmentation", approuve son collègue Ian Boucard. "Avec ADP, nous touchons aux frontières de notre pays, avec tout ce que cela implique en matière de sécurité", pointe aussi le communiste Stéphane Peu, s'inquiétant d'une éventuelle "fragilisation" d'Air France par une hausse potentielle des redevances. Tous brandissent en contre-exemple la privatisation des autoroutes en 2005 qui, rappelle LR, "a conduit à une augmentation des prix et à une perte de recettes pour l'État". Face à ces critiques, Bruno Le Maire a promis que les privatisations se feraient dans "un cadre extrêmement régulé". Pour ADP, "nous maintiendrons évidemment la régulation des tarifs et le rôle souverain de l'État en matière de contrôle aux frontières" et "nous garderons la possibilité de résilier la concession en cas de faute ou de non-respect du cahier des charges", a expliqué le ministre. S'agissant de la FdJ, il s'est dit "très attaché à ce que nous conservions la possibilité d'exercer un contrôle fort sur le risque d'addiction" aux jeux. pr/reb/eb AEROPORTS DE PARIS AIR FRANCE-KLM COMPAGNIE DE SAINT-GOBAIN SA ENGIE]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission refusée de Collomb: "chaque ministre doit se consacrer pleinement à sa tâche" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002134709.i6owglce.html</link>
   <description><![CDATA["Chaque ministre qui compose ce gouvernement doit se consacrer pleinement à sa tâche", a souligné mardi Édouard Philippe, interpellé après la démission, finalement refusée, du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. "Quand il s'agit de la sécurité des Français, jamais il n'y aura d'hésitation de la part du gouvernement", a insisté le Premier ministre devant l'Assemblée nationale. Gérard Collomb, absent mardi de la séance de questions au gouvernement, avait présenté lundi soir sa démission à Emmanuel Macron, après avoir annoncé qu'il entendait quitter le gouvernement en mai prochain pour préparer une nouvelle candidature à la mairie de Lyon l'année suivante. Interrogé par le député Les Républicains Eric Ciotti, M. Philippe, lui-même anciennement LR, l'a exhorté à "cesser cette hypocrisie", sous les cris de l'opposition scandant "Il est où Collomb ?". "J'ai connu comme vous des membres du gouvernement qui à une époque considéraient qu'il était possible voire permis d'être membre du gouvernement et de solliciter un mandat local et même parfois présidentiel", a poursuivi M. Philippe, en allusion notamment à Nicolas Sarkozy, locataire de la place Beauvau au moment de se lancer dans la course à l'Elysée en 2007. "Ni vous, ni moi, n'avons jamais dit à ces ministres de l'Intérieur lorsqu'ils étaient candidats, soit à des municipales, soit à des présidentielles, qu'ils ne se consacraient pas pleinement à leur tâche", a mis en exergue M. Philippe. "Ce sujet est trop sérieux pour que nous puissions faire de la petite polémique", a encore demandé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb ne peut pas continuer à l'Intérieur, estime l'opposition à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002123434.15cuansf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, dont la démission a été refusée par Emmanuel Macron, ne peut continuer d'exercer ses fonctions après avoir manifesté son souhait de reconquérir la ville de Lyon, ont estimé mardi les groupes d'opposition à l'Assemblée. "On a un ministre de l'Intérieur qui n'a plus d'oxygène et que le président de la République a décidé de maintenir sous assistance respiratoire. Ça ne tiendra pas longtemps", a affirmé le chef du groupe LR Christian Jacob, estimant que Gérard Collomb "pense plus à Lyon" aujourd'hui. "Je vois difficilement comment sur le temps long, le ministre de l'Intérieur (...) peut continuer sereinement à exercer ses fonctions", a commenté pour sa part Franck Riester, coprésident du groupe UDI-Agir, en appelant à une prise de décision du chef de l'État. Boris Vallaud, porte-parole du groupe socialiste, a lui dénoncé une "mise en scène" de l'exécutif, avec un ministre "fragilisé". "On ne peut pas avoir un ministre de l'Intérieur dont la moitié du cerveau est à Lyon, et empêtré dans ses questions +je t'aime moi non plus+", a-t-il ajouté. Pour le député communiste Sébastien Jumel, l'épisode du refus de la démission de Gérard Collomb, "c'est vraiment du cirque". "Pendant ce temps là, on constate que le ministre de l'Intérieur n'est pas à la tâche et ça c'est une préoccupation (...) il est ministre de Lyon, depuis le début", a raillé l'élu de Seine-Maritime. "Après la démission de Nicolas Hulot, les tergiversations autour de la présence ou pas dans l'hémicycle de Manuel Valls (...) on voit que, plus qu'un exécutif ou un gouvernement, on a une auberge espagnole ou plutôt un hall de gare", a taclé l'Insoumis Adrien Quatennens sur BFMTV. Si la démission refusée de M. Collomb, constitue un nouvel épisode d'une rentrée agitée pour l'exécutif, il n'y a pour autant "aucune crise ouverte", seulement "la tentation de certains d'essayer d'en créer une", a estimé la députée LREM Aurore Bergé. Emmanuel Macron lui a renouvelé sa confiance "de manière très claire en refusant sa démission et en lui demandant de rester pleinement attentif à sa tâche, ce qu'il est", a-t-elle argumenté. parl-ll/chl/el/pta]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus sexuels dans l'Église: les députés PS demandent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002120427.qx3eon8z.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, par la voix de leur présidente Valérie Rabault, vont demander mardi au président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), de créer lui-même une commission d'enquête parlementaire sur les abus sexuels dans l'Église en France. Un groupe de personnalités réunissant des religieux, d'ex-ministres, des avocats et des victimes a lancé ce week-end un appel pour une telle commission parlementaire afin de "faire la lumière sur le passé pour éviter qu'il ne se reproduise". Mme Rabault en est signataire. La plupart des groupes politiques à l'Assemblée - hormis LR - ne sont pas hostiles au principe d'une telle commission, mais aucun jusqu'alors n'est prêt à utiliser son "droit de tirage" (une fois par session ordinaire) pour obtenir son ouverture. Mme Rabault doit écrire mardi au président de l'Assemblée pour lui demander de créer cette commission par ses pouvoirs propres, a indiqué devant la presse un porte-parole des députés PS, Boris Vallaud. "Sur des sujets comme cela, il est toujours utile d'essayer de rassembler le plus largement possible", a-t-il argumenté, citant des précédents aux Etats-Unis et en Australie. Pour leur part, les députés communistes veulent "que la clarté soit faite" mais ils souhaitent "élargir le champ de cette commission", ce qui permettrait de ne pas "circonscrire la question de la pédophilie à l'Eglise catholique", a indiqué un porte-parole, Elsa Faucillon. A l'inverse, Christian Jacob, patron des députés LR, juge qu'"on utilise une commission d'enquête parlementaire sur des missions de contrôle" de l'exécutif. Sur les abus sexuels dans l'Église, "on n'est clairement pas dans ce cadre" et "ce sont des faits extrêmement graves qui relèvent de la justice", a-t-il déclaré en conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls a remis sa lettre de démission de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002104405.gylpk0mt.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre et actuel député de l'Essonne Manuel Valls, candidat à la mairie de Barcelone, a déclaré avoir remis mardi sa lettre de démission au président de l'Assemblée Richard Ferrand, qui prendra effet mercredi. "Nous avons évoqué le travail législatif, le futur de la Nouvelle-Calédonie, la situation politique. Je lui ai fait part de ma reconnaissance et remis ma lettre de démission qui sera effective le 3 octobre", a tweeté M. Valls, qui doit poser mardi après-midi une dernière question au gouvernement. "C'est avec émotion et respect amical que je me suis entretenu avec Manuel Valls qui part à la conquête de Barcelone et s'apprête à écrire une belle page de l'avenir de l'Europe", a confirmé Richard Ferrand (LREM) sur le même réseau social. Manuel Valls, ex-socialiste devenu apparenté au groupe majoritaire, s'est rendu à la réunion hebdomadaire des députés LREM, devant lesquels il a souligné "l'honneur" qui avait été le sien de représenter la Nation. "On le regrettera", a assuré la députée Laetitia Avia devant la presse, tout en reconnaissant que "Manuel Valls était clivant". Cet homme politique "emblématique" a "défendu ses idées, qui n'étaient pas toujours les miennes", a abondé le député Jean-Baptiste Djebbari. "Émotion dans le groupe #LREM au moment de son départ... Manuel, tu vas beaucoup nous manquer, mais va gagner Barcelone pour défendre nos valeurs républicaines et de fraternité au sein de l'Europe", a tweeté Françoise Dumas, ex-PS passée LREM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 10:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
