<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 15:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mort de François André, député d'Ille-et-Vilaine apparenté LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211141315.k3h0zw9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député d'Ille-et-Vilaine François André, apparenté au groupe LREM, est mort dans la nuit de lundi à mardi des suites d'un cancer, a-t-on appris auprès de ses collaborateurs. L'Assemblée nationale, debout, a observé une minute de silence pour lui rendre hommage mardi avant les questions au gouvernement. En saluant "un député exemplaire", le président de l'Assemblée Richard Ferrand a indiqué qu'il prononcerait son "éloge funèbre" lors d'une prochaine séance. Breton d'origine, fils d'un cheminot, François André, 52 ans, a été élu en 2012 député de la 3e circonscription d'Ille-et-Vilaine sous l'étiquette socialiste. Il est réélu en 2017 et rejoint alors la majorité présidentielle d'Emmanuel Macron en choisissant d'être apparenté au groupe LREM. Le Premier ministre Edouard Philippe a rendu hommage dans un tweet à "un député animé par des convictions profondes, ancrées dans sa terre bretonne qu'il aimait tant" et salué "un homme sincère, courageux, bienveillant". De son côté, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, lui-même élu du Finistère, a exprimé son "infinie tristesse". "L'Assemblée vient de perdre un député engagé et dévoué, la Bretagne un fils", a-t-il tweeté. Dans un communiqué, Richard Ferrand a également salué en François André un tenant "d'une gauche réaliste qui l'avait conduit à soutenir" Emmanuel Macron. En septembre dernier, François André avait annoncé être atteint d'un cancer du poumon. Avant ses mandats de député, il avait été adjoint au maire socialiste de Rennes Edmond Hervé entre 2001 et 2008, chargé des Sports, puis adjoint aux Finances dans l'équipe de Daniel Delaveau jusqu'en 2012. A l'Assemblée nationale, il a siégé successivement à la commission de la Défense puis à celle des Finances. Né en 1967 à Pontivy (Morbihan), cet "enfant du pays" avait grandi à Rennes et s'est investi notamment dans les questions agricoles et rurales, et plus récemment dans le débat sur l'ouverture dominicale des commerces. Il siégeait aussi à l'Assemblée départementale. M. André devrait être remplacé au Palais-Bourbon par sa suppléante Claudia Rouaux. La maire socialiste de Rennes Nathalie Appéré a de son côté rendu hommage à l'action municipale de François André, qui fut "l'une des figures les plus engagées et exemplaires" de la ville pendant plus de 10 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de François André, député d'Ille-et-Vilaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211090805.bmn44io3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député d'Ille-et-Vilaine François André, apparenté au groupe LREM, est mort dans la nuit de lundi à mardi des suites d'un cancer, a-t-on appris mardi auprès de ses collaborateurs. Breton d'origine, fils d'un cheminot, François André, 52 ans, a été élu en 2012 député de la 3e circonscription d'Ille-et-Vilaine sous l'étiquette socialiste. Il est réélu en 2017 et rejoint alors la majorité présidentielle en choisissant d'être apparenté au groupe LREM. En septembre dernier, il avait annoncé être atteint d'un cancer du poumon. Avant ses mandats de député, François André avait été adjoint au maire socialiste de Rennes Edmond Hervé entre 2001 et 2008, chargé des Sports, puis adjoint aux Finances dans l'équipe de Daniel Delaveau jusqu'en 2012. A l'Assemblée nationale, il a siégé successivement à la commission de la Défense puis à celle des Finances. Né en 1967 à Pontivy (Morbihan), cet "enfant du pays" avait grandi à Rennes et s'est investi notamment dans les questions agricoles et rurales et plus récemment dans le débat sur l'ouverture dominicale des commerces. Il siégeait aussi à l'Assemblée départementale. M. André devrait être remplacé au Palais-Bourbon par sa suppléante Claudia Rouaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 09:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drame de Furiani: le "gel des matches" le 5 mai au menu de l'Assemblée jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211090033.vu5uk1cv.html</link>
   <description><![CDATA[Le 5 mai 1992, une tribune du stade de Furiani en Corse s'effondre, faisant 18 morts. Pour la première fois, une proposition de loi est au menu de l'Assemblée jeudi pour "geler les matches" à cette date, en hommage aux victimes de la catastrophe. Le débat est récurrent dans le football français. Depuis plus de 25 ans, le collectif des victimes et leurs familles réclame l'interdiction des matches le 5 mai et critique la Ligue et la Fédération qui sont réticentes, gênées dans l'organisation de leurs compétitions, et privilégient des gestes ou des cérémonies d'hommages. Cette fois la discussion va avoir lieu dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale avec une proposition de loi du député de Haute-Corse Michel Castellani. Elle a déjà été adoptée en commission avec le soutien de la majorité et va être examinée jeudi dans le cadre de la "niche" des élus Libertés et Territoires, journée réservée à un groupe parlementaire pour présenter ses textes. Selon une source parlementaire, elle a des chances d'être adoptée car les "marcheurs" pourraient à nouveau la soutenir dans l'hémicycle. Si c'est le cas, le texte serait ensuite examiné par le Sénat. Mais un membre du gouvernement s'interroge: "ca peut devenir compliqué, car est-ce que la Ligue va suivre ?" et "est-ce qu'il faut interdire les activités pour d'autres anniversaires?". Et certains se demandent si le soutien des LREM à ce texte n'a pas une dimension électoraliste, à l'approche des municipales. La proposition de loi prévoit de modifier le code du sport pour "qu'aucune rencontre ou manifestation sportive" de Ligue 1, de Ligue 2, de Coupe de France et du Trophée des Champions ne soit jouée le 5 mai. "Dans l'émotion immédiate après la catastrophe, (le président de la République d'alors) François Mitterrand avait dit qu'aucun match ne serait joué à cette date, mais depuis la vie a repris son cours", déplore le député Michel Castellani. - "La politique s'immisce" - "Le bilan de cette catastrophe est énorme par rapport à la population corse", souligne-t-il avec 18 morts et plus de 2.300 blessés, à la suite de l'effondrement de la partie haute d'une tribune provisoire, avant le coup d'envoi de la demi-finale de Coupe de France entre Bastia et l'Olympique de Marseille. En juillet 2015, le ministère des Sports avait décidé qu'aucun match de football ne serait joué en France à chaque fois que le 5 mai tomberait un samedi. Cette "avancée intéressante" est "insuffisante pour les familles", estime M. Castellani. "On est vraiment face à un mur. Du coup, le politique s'immisce dans le sportif. C'est regrettable mais les instances du football n'ont pas pris leurs responsabilités", considère auprès de l'AFP la présidente du "collectif des victimes du 5 mai 1992", Josépha Guidicelli, qui devrait assister aux débats jeudi à l'Assemblée. "Ce serait bien de sacraliser le 5 mai. C'est une question de culture, en Angleterre ils jouent quand il y a les drames, mais nous, en Corse, on est très religieux. Je suis à 100% derrière les familles des victimes, qui se battent depuis des années", ajoute Anthony Luciani, responsable d'un groupe de supporteurs bastiais. De leur côté, les instances sportives se disent prêtes à étendre les hommages existants, mais sans interdire les matches. Elles soulignent leur attachement à l'accord de 2015, conclu avec Thierry Braillard, alors secrétaire d'Etat aux Sport: le gel des matches les samedis 5 mai seulement et dans les autres cas, des hommages aux victimes sous forme de minutes de silence, brassards noirs ou applaudissements. La Ligue de football professionnel (LFP) plaide ainsi pour une "alternative" à la proposition de loi, avec "une commémoration renforcée sur tous les terrains de France". "Chacun peut légitimement avoir une conviction sur la juste manière d'honorer la mémoire des victimes d'un tel drame. En tout état de cause, il reviendra à la représentation nationale de trancher", conclut la LFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand salue une "rencontre opportune" entre Macron et les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211072913.fn9d8ufk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a salué mardi le rendez-vous prévu dans la soirée entre Emmanuel Macron et les députés de la majorité, une "rencontre opportune", selon lui, qui permettra "un échange nourri avec l'exécutif". "Je crois que le président de la République a envie d'écouter les députés de sa majorité et ça tombe bien, ils ont envie d'être entendus, donc c'est une rencontre opportune qui permettra aux uns et aux autres de dialoguer", s'est réjoui M. Ferrand sur France 2. Prévue à 20H00 à l'Elysée, cette rencontre sera un échange direct entre le président et les députés LREM, MoDem et Agir, avec, pour l'heure, la présence annoncée d'un seul ministre, Marc Fesneau, chargé des Relations avec le Parlement. Ce rendez-vous était, selon l'Elysée, programmé bien avant la "crise" autour du projet de loi sur le congé pour deuil d'enfant, qui a cristallisé un ressentiment d'une ampleur inédite dans la majorité depuis le début du quinquennat. Selon le président de l'Assemblée, "il n'y a pas de cassure" entre le chef de l'Etat et sa majorité et "on est très très loin de la perspective" d'un divorce évoqué par certains. Mais les parlementaires "ont envie à la fois d'exprimer ce qu'ils vivent sur le terrain, de partager avec le président de la République ce qui leur paraît prioritaire, bref d'avoir un échange nourri avec l'exécutif", ce qui "paraît parfaitement légitime" à M. Ferrand. "Les députés souhaitent être toujours mieux entendus par le gouvernement", "c'est vieux comme la démocratie et la République", a souligné le président de l'Assemblée. Revenant sur l'épisode du congé de deuil d'un enfant, M. Ferrand a reconnu une "maladresse collective dans l'organisation du travail", tout en soulignant que "personne ne mérite un procès en inhumanité" dans cette affaire. L'appel d'Emmanuel Macron à faire preuve d'"humanité" avait été perçu comme un reproche injuste par des élus LREM qui n'ont fait qu'appliquer la consigne gouvernementale de rejeter l'amendement allongeant ce congé de cinq à 12 jours.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 07:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: vote de l'âge légal de départ à 62 ans avec un "âge d'équilibre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200211003619.gxh3f4j2.html</link>
   <description><![CDATA["Une demi-vérité" pour les communistes, un "affichage" pour la droite: les députés de la commission spéciale sur les retraites ont adopté lundi soir l'article entérinant le maintien de l'âge légal de départ à la retraite à 62 ans. Le gouvernement a réaffirmé un âge légal de départ "maintenu" à 62 ans, mais a ajouté "une notion importante, celle de l'âge d'équilibre" pour bénéficier d'une retraite à taux plein, selon le secrétaire d'Etat chargé des Retraites Laurent Pietraszewski. Le rapporteur Jacques Maire, qui faisait ses premiers pas en commission, a lui aussi affirmé que le gouvernement n'avait pas choisi de "revenir sur l'âge légal", tout en "assumant" la notion de l'âge d'équilibre. Les oppositions de gauche n'ont pas manqué de dénoncer "l'obsession principale" du gouvernement de "reculer l'âge de départ à la retraite" comme l'a affirmé le socialiste Boris Vallaud, rejoint par le communiste Pierre Dharréville qui a déclaré que c'était "la ligne de force" du texte. "Vous donnez le choix entre le chômage ou la décote, c'est à dire entre la petite vie ou la petite vie" s'est exclamé Boris Vallaud. "C'est la vérité si je mens cet article" a martelé le communiste Sébastien Jumel. La droite a fustigé elle le manque de "courage" du gouvernement, qui "n'ose pas affronter le problème de la retraite, qui est celui de l'âge", selon Eric Woerth. Marie-Christine Dalloz a également appelé à avoir le "courage" de prendre une "vraie mesure d'âge". La "marcheuse" Catherine Fabre a elle défendu "la liberté" de pouvoir choisir, notion que le rapporteur avait également défendu. Sa collègue Cendra Motin a rappelé que le "projet est de garantir l'âge légal à 62 ans et de permettre aux gens de partir avant ou après". Le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a lui mis en avant "l'ambition de permettre aux Français de pouvoir travailler un peu plus". Les députés ont également adopté l'article 24, qui permet une "transition" de l'emploi vers la retraite, et qui permet le cumul d'une activité et de la retraite. Il restait quelques 14.000 amendements en discussion lundi soir, avant la dernière journée d'examen consacrée au projet de loi ordinaire mardi. La commission spéciale devrait constater mardi soir, après neuf jours consécutifs de travaux laborieux, qu'elle ne peut achever l'examen du volet principal de la réforme dans le temps imparti, une situation inédite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire fait des propositions pour les futures retraites en outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200210174013.hpxm3x81.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire portant sur l'application en outre-mer de la future réforme des retraites préconise de mettre en place "un comité de négociation et de suivi" pour l'élaboration des ordonnances qui devront adapter la réforme aux territoires ultramarins. Le rapport, issu d'une mission d'information flash menée par Mansour Kamardine (LR, Mayotte), Serge Letchimy (app. PS, Martinique) et Sophie Panonacle (LREM, Gironde), soulignent que les systèmes de retraites actuels des outre-mer "ont des particularités qui seront adaptées" par ordonnances et qui doivent l'être "avec vigilance". Les régimes de retraites varient selon les territoires: le régime national de l'assurance-vieillesse s'applique, avec quelques nuances, dans les départements et régions d'outre-mer (Martinique, Guadeloupe, Guyane, La Réunion), et dans les collectivités de Saint-Martin et Saint-Barthélémy. Pour Mayotte, département depuis 2011, le régime de retraite a été créé seulement en 1987. Ses règles convergent progressivement vers le régime commun, mais pour l'instant, la retraite mensuelle moyenne ne s'élève qu'à 282,35 euros, et elle est en moyenne de 617 euros pour un assuré ayant une durée d'assurance complète. Les autres collectivités (Saint-Pierre-et-Miquelon, Wallis-et-Futuna, Nouvelle-Calédonie, Polynésie française) ont des caisses autonomes. Pour l'ensemble de la réforme, les rapporteurs préconisent la mise en place d'un "comité de négociations et de suivi associant les acteurs sociaux locaux et les parlementaires ultramarins", pour suivre les ordonnances qui seront mises en place. Pour Mayotte, "compte tenu de la longueur jugée excessive de la durée de convergence des diverses cotisations et allocations", Mansour Kamardine et Serge Letchimy demandent que cette durée soit "sensiblement réduite", et que le plafond annuel de la sécurité sociale et les assiettes des cotisations sociales soient "alignés sur le droit commun". La députée Panonacle souhaite de son côté "un rapport sur les conséquences qu'aurait au plan économique et social, une accélération" de la convergence. Concernant la sur-rémunération des fonctionnaires d'outre-mer qui va être intégrée dans le calcul des retraites et donc soumise à cotisations, ils proposent d'instaurer "un droit d'option, permettant aux fonctionnaires de déterminer quel sera leur niveau de cotisation, compris entre 0% et 100%". Mme Panonacle souhaite qu'un pourcentage de cotisation minimum soit déterminé. Pour les retraites des agriculteurs ultramarins, beaucoup plus faibles qu'en métropole -en moyenne 375 euros, mais un quart a moins de 100 euros par mois- ils réclament "un dispositif permettant le rachat des droits à un coût raisonnable". Ils réclament aussi que "les temps informels" (lorsque les travailleurs ne pouvaient cotiser car ils étaient payés en liquide, sans aucune trace de contrat), soient "pris en compte par la réforme".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 17:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les employeurs des régimes spéciaux pourront compenser l'écart de cotisation (Commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200210162439.vn1dp3fq.html</link>
   <description><![CDATA[Les employeurs des régimes spéciaux pourront prendre en charge pendant la période de transition vers le système universel de retraite les écarts de cotisation salariale des employés concernés, ont voté lundi les députés de la commission spéciale retraites, la gauche dénonçant une disposition "aléatoire". Un amendement du gouvernement complète l'habilitation à procéder par ordonnance sur ce sujet. Il prévoit "la possibilité pour les employeurs des régimes spéciaux de prendre en charge durant la période transitoire de 20 ans la part de cotisation non encore assumée par leurs salariés, ainsi que les conditions d'exonération de ces prises en charge", a expliqué le secrétaire d'Etat, Laurent Pietraszewski. Cet amendement - le quinzième adopté depuis le début des travaux il y a huit jours sur quelque 4.000 examinés - "s'inscrit dans la volonté du gouvernement de trouver des transitions douces, adaptées, dans laquelle les salariés concernés auront 100% de leurs droits acquis et verront progressivement leurs droits évoluer avec une prise en charge des employeurs à chaque fois que cela sera possible", a-t-il ajouté. La majorité a salué via Cendra Motin (LREM) "une disposition qui va permettre de protéger le pouvoir d'achat et le salaire net des salariés concernés". Mais la gauche a dénoncé d'une même voix le caractère "à géométrie variable" de la prise en charge car elle n'est pas imposée aux employeurs des régimes spéciaux, Boris Vallaud (PS) pointant "une rupture d'égalité" et dénonçant l'absence de "chiffrage" de la mesure. "Il y a un loup encore une fois énorme: vous causez une baisse du pouvoir d'achat, vous comptez sur les employeurs pour essayer de le limiter mais sans aucune certitude que ce sera le cas", a dénoncé Eric Coquerel (LFI). Pour le communiste Pierre Dharréville, le gouvernement reconnaît qu'il va y avoir "une perte sèche pour les salariés concernés" et essaye ainsi de faire en sorte que "la dégradation promise soit un peu moins visible". "Il y a quand même des trous dans la raquette" avec cet amendement, a jugé de son côté l'élu LR Jean-Pierre Door, estimant que cela va conduire "manifestement" à une augmentation du coût du travail. Dans l'après-midi, les députés ont voté un autre amendement du gouvernement sur les agriculteurs, pour préciser la manière dont seront comptabilisées leurs cotisations. La majorité a insisté sur la pension minimale de 1.000 euros que pourront obtenir dès 2022 les nouveaux retraités du secteur, un "engagement fort", souligné par le co-rapporteur MoDem Nicolas Turquois. "C'est un progrès par rapport à l'existant, mais ca va être insuffisant", a réagi Pierre Dharréville (PCF), en demandant aussi un geste pour les agriculteurs déjà à la retraite. Le "marcheur" Olivier Véran a proposé sur ce point une "réflexion" à l'automne prochain dans le cadre du budget de la Sécu 2021, dont il est rapporteur. Quelque 15.000 amendements restaient à débattre d'ici mardi soir, rendant quasi inéluctable que la commission ne puisse achever ses travaux et que le texte examiné en séance à partir du 17 février soit la version initiale du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: FO-Cheminots appelle aussi à une "journée morte" dans les transports le 17 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200210134602.avfu6uw6.html</link>
   <description><![CDATA[FO-Cheminots a appelé à son tour lundi à une "journée morte" dans les transports le 17 février, rejoignant l'appel lancé par quatre syndicats de la RATP pour cette journée où l'Assemblée nationale commencera à examiner en séance le projet de loi de réforme des retraites. Cinquième syndicat de la SNCF, FO-Cheminots lance "un appel national à la grève", étendant ainsi en dehors de l'Ile-de-France l'appel des syndicats Unsa, SUD, FO et Solidaires de la RATP, a indiqué à l'AFP Philippe Herbeck, secrétaire général de FO-Cheminots. "Une journée morte dans les transports avec l'unité d'appel SNCF-RATP a du sens pour rappeler à ce gouvernement que c'est toujours +Non!+" à la réforme des retraites, souligne le syndicat dans un communiqué. FO-Cheminots "va mettre tout en oeuvre pour étendre cette journée d'appel aux autres fédérations et structures cheminotes et reproduire la force de la grève qui s'est engagée le 5 décembre", au premier jour de la mobilisation contre la réforme. "Nous réaffirmons par cette initiative que, si les manifestations de rue sont des moyens d'expression et de visibilité importants, l'outil pour la victoire est bien la grève tous ensemble pour le blocage de l'économie", poursuit le syndicat, qui "s'engagera également dans la journée d'appel interprofessionnel du 20 février". Le 6 février, l'Unsa, premier syndicat à la RATP, avait appelé à un "lundi noir" le 17 février dans les métros et RER. Le lendemain, cette organisation avait été rejointe par trois autres syndicats de la régie - SUD, FO et Solidaires. Ensemble, ils ont lancé un appel à une "journée morte" le 17 février sur tous les réseaux de la régie - métro, RER, bus et tramway - pour obtenir "le retrait" du projet de système de retraite par points.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 13:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Berger (CFDT) veut que l'Assemblée prenne le temps d'examiner "tout le texte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200210090634.81plqom1.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger a espéré lundi que l'Assemblée nationale prendra le temps d'examiner en séance publique "tous les amendements" à la réforme des retraites, quitte à ce que le vote en première lecture soit repoussé après les municipales. Le texte présenté dans l'hémicycle à partir du 17 février devrait être la version initiale du gouvernement, sans les minces changements votés en commission spéciale, alors qu'il restait dimanche soir 15.300 amendements à examiner. "Malheureusement, la commission ne peut pas aller au bout", mais "ce qu'il faut c'est qu'à l'Assemblée nationale, il y ait le temps pour examiner tout le texte et l'examiner en profondeur", a souligné le dirigeant du premier syndicat français sur BFM Business. "Ce qui serait insupportable, c'est qu'il y ait une forme d'accélération". "Il faut que le Parlement examine tous les amendements", a insisté le numéro un de la CFDT, favorable à un système universel de retraite par points. Comme on lui demandait s'il pensait que le projet de loi pourrait être adopté en première lecture à l'Assemblée avant les élections municipales des 15 et 22 mars, Laurent Berger a répondu: "Ça me paraît totalement impossible". "Je ne suis pas responsable du calendrier parlementaire. Mais ce qui est sûr, c'est que s'il y a une volonté de forcer un peu les choses, d'aller trop vite, ce ne sera pas compris", a-t-il fait valoir, en invoquant "l'état du pays" et "l'anxiété face à un changement de système des retraites". Interrogé sur France Inter, le secrétaire d'Etat chargé des Retraites Laurent Pietraszewski a, de son côté, estimé que "le volume d'amendements ne plaide pas pour une solution évidente" afin de faire avancer à bon rythme l'examen de la réforme. Pour l'essentiel, "ce sont des amendements d'obstruction" qui ne relèvent pas d'une "discussion sur le fond", a-t-il regretté. Pour autant, le recours à l'article 49-3 de la Constitution, qui permet l'adoption sans vote d'un projet de loi, "n'est pas le sujet. On est là pour travailler le fond du texte", a-t-il assuré, comme avant lui Marc Fesneau, le ministre chargé des Relations avec le Parlement. "Non, il n'y a pas de 49-3 sur ce sujet-là", a confirmé M. Pietraszewski.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 09:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de Fessenheim: le parc nucléaire français toujours le 2e au monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200209075703.luzapcfq.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français reste le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (98 réacteurs) malgré la fermeture programmée en février et juin 2020 des deux réacteurs de Fessenheim. Après l'arrêt de la doyenne des centrales françaises située dans le Haut-Rhin (est), la France comptera au total 56 réacteurs nucléaires d'une puissance de production cumulée d'environ 61.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises en activité, réparties sur une vingtaine de sites (précisément 18 après l'arrêt de Fessenheim), fournissent 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (55%), l'Ukraine (53%) et la Hongrie (51%). Les 98 réacteurs américains ne fournissent que 19% du total de l'électricité aux Etats-Unis, le pays étant le deuxième plus gros consommateur d'électricité au monde après la Chine. - Bugey, 1978- Les réacteurs français en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 32 réacteurs de 900 MW (après arrêt de Fessenheim) qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.500 MW. Mise en service en 1977, Fessenheim, située le long du Rhin aux frontières de l'Allemagne et de la Suisse, était jusqu'à présent la doyenne des centrales en activité. Après sa fermeture, Bugey dans l'Ain (centre-est) deviendra la plus ancienne centrale française en activité, avec deux tranches inaugurées en 1978. - Après 40 ans - La loi française ne fixe pas de durée de vie aux centrales nucléaires. Toutefois la durée de fonctionnement initialement envisagée par EDF pour ses réacteurs de deuxième génération était de 40 ans. L'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), l'organisme qui délivre les autorisations d'exploitation des centrales, considère que "la poursuite du fonctionnement des réacteurs au-delà de quarante ans n'est envisageable que si elle est associée à un programme volontariste et ambitieux d'améliorations au plan de la sûreté". En 2014, EDF estimait à 55 milliards d'euros le coût pour rendre possible l'exploitation de ses centrales au-delà des 40 ans. - Démantèlement long et complexe - Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé en 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, montant jugé sous-estimé par un rapport parlementaire de février 2017. EDF procède déjà à une dizaine de démantèlements. Il s'agit des réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisaient la technologie graphite-gaz. Ce travail complexe et long porte sur une durée moyenne de 25 ans, selon un point diffusé en 2019 par EDF. La plupart des sites nucléaires en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80. C'est par exemple le cas pour Tricastin (sud), Gravelines (Nord), Flamanville (ouest) ou Cattenom (est). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (nord-est), entrée en service en 2000 et de Civaux (centre) qui a démarré en 2002. - Retard et surcoût pour l'EPR - Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sécurité supplémentaires, accumule retards et déboires. Alors qu'il devait initialement entrer en service en 2012 pour un coût de 3,3 milliards d'euros, ce réacteur ne devrait finalement démarrer que fin 2022 pour un coût total réévalué à 12,4 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, l'ASN, l'association helvétique Forum nucléaire suisse et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/ber/ao EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 07:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: le démantèlement, un processus complexe et souvent long</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200209060026.3kwj4q0m.html</link>
   <description><![CDATA[Le démantèlement d'une centrale nucléaire comme celle de Fessenheim, qui va cesser de produire de l'électricité cette année, est un chantier complexe et souvent long mais "faisable", selon des experts du secteur. Le réacteur n°1 de la centrale alsacienne doit être mis à l'arrêt le 22 février, le réacteur n° 2 le 30 juin. Ce sera le début d'un long processus pour évacuer les substances dangereuses et les déchets, retirer les matériels, assainir les locaux et les sols, déconstruire les bâtiments... "Le démantèlement doit être fait dans des délais aussi brefs que possible pour réduire les risques", souligne Christophe Kassiotis, directeur des déchets, des installations de recherche et du cycle à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN). Cette façon de procéder permet de conserver la mémoire des équipes d'exploitation, tout en évitant de passer le fardeau aux générations futures. Mais cela ne signifie pas pour autant que les gros travaux débuteront immédiatement après l'arrêt des réacteurs. "La phase de post-exploitation et de préparation au démantèlement dure cinq ans", souligne-t-on chez EDF. L'électricien doit présenter un épais dossier technique, qui sera instruit pendant plusieurs années par l'ASN avant la publication d'un décret de démantèlement, probablement à l'horizon 2025. Durant cette période, une partie des équipes d'exploitation et maintenance restera sur le site pour mener à bien plusieurs opérations: "le déchargement du coeur, l'évacuation du combustible, la vidange des circuits, le démontage de matériels, l'évacuation des déchets d'exploitation", explique EDF. Le gros morceau étant l'évacuation des combustibles usés, visée d'ici à l'été 2023. Les grosses opérations - le démantèlement à proprement parler - doivent ensuite durer 15 ans de plus, donc jusqu'à 2040 au mieux. - "C'est faisable" - Historiquement, le démantèlement de certaines installations en France a pourtant pris énormément de retard, notamment celui des vieilles centrales nucléaires à uranium naturel graphite gaz d'EDF. Sur ces dernières, arrêtées entre 1973 et 1994, le travail ne devrait ainsi être achevé qu'au siècle prochain... "Fessenheim, on estime que ce n'est pas l'installation qui présente le plus d'enjeu en terme de démantèlement, on pense que c'est faisable", estime toutefois Christophe Kassiotis. L'après-vie de ce type de réacteurs - à eau pressurisée - est en effet considérée plus facile à gérer que celle des générations précédentes. "Les réacteurs à eau pressurisée sont moins complexes" et "il y a de l'expérience" les concernant, remarque Thierry Charles, directeur adjoint à l'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire (IRSN). "Il n'y a pas de difficulté technique", abonde Christian Jeanneau, directeur des activités nucléaires du groupe d'ingénierie Assystem. "Ça s'est déjà fait dans le monde, aux Etats-Unis, au Japon, en Allemagne". EDF est actuellement en train de se faire la main sur le réacteur de Chooz A, dans les Ardennes, qui fonctionnait grâce à cette technologie et a été arrêtée en 1991. L'électricien pense en achever le démantèlement en 2022. - Robots - Une partie des opérations à Fessenheim sera assez conventionnelle, avec par exemple la déconstruction de bâtiments. Mais d'autres sont plus délicates, comme le crucial découpage de la cuve, sous eau, qui devra ensuite être enfouie dans le futur site Cigéo de Bure (Meuse). "Il y a des actions très spécifiques sur lesquelles on a besoin d'un haut niveau de technicité: des actions qui vont être téléopérées, qui vont nécessiter des robots...", indique Christophe Kassiotis. "Le type de risque change complètement par rapport à la phase d'exploitation", souligne aussi Thierry Charles. Avec l'évacuation du combustible, le risque d'accident catastrophique pour l'environnement et les riverains - de type Fukushima - disparaît. Mais les dangers deviennent plus importants pour les travailleurs, qui doivent s'approcher de matériaux irradiés. Ces chantiers vont se multiplier à l'avenir, alors que la France doit arrêter 12 réacteurs supplémentaires d'ici à 2035, nécessitant une montée en puissance de la filière industrielle. Avec un prix estimé par EDF de 350 à 400 millions d'euros par réacteur (qui pourrait être largement sous-évalué, selon un rapport parlementaire de 2017), les perspectives sont aussi alléchantes pour un certain nombre d'entreprises: "c'est une opportunité, ce marché", se réjouit Christian Jeanneau. jmi/cho/tq/pb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ASSYSTEM]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Caisses de retraites: la commission à l'Assemblée élargit le champ d'une ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200208201810.6l2gvbhq.html</link>
   <description><![CDATA[Les régimes de retraite complémentaire pourront s'ils le souhaitent puiser dans leurs réserves financières pour aider à la transition vers le régime universel dans des conditions fixées par ordonnance, ont voté samedi les députés de la commission spéciale retraites. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement en ce sens, le premier présenté par le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski depuis le début des travaux de la commission spéciale lundi. "Cet amendement vise durant la période de convergence de vingt ans (...) à permettre aux régimes d'affiliation de décider s'ils souhaitent utiliser leurs réserves financières afin de faciliter la convergence vers le barème de cotisations du système universel, en finançant la prise en charge partielle des cotisations" des affiliés, a détaillé le secrétaire d'Etat. Seront concernés les régimes Agir-Arrco (la caisse complémentaire des salariés du privé), Ircantec (des salariés de droit public), ainsi que les régimes autonomes des experts comptables et encore des avocats, a-t-il ajouté. Les avocats notamment sont vent debout depuis un mois contre la réforme des retraites, qui prévoit selon le Conseil national des barreaux de doubler les cotisations retraite (de 14 à 28%) pour les avocats gagnant moins de 40.000 euros par an, et les pensions, actuellement au minimum de 1.400 euros net, passeraient à 1.000 euros. "Vous avez toutes les professions libérales contre vous et comme ça vous nous glissez tranquillement" cet amendement, a protesté en commission Sébastien Jumel (PCF). "Ponctionner ou non les réserves des caisses, vous ne pouvez pas décider ça par ordonnance", a aussi contesté Eric Coquerel (LFI). La droite, qui s'élève aussi contre "un recours abusif aux ordonnances", a "une forte suspicion sur une souplesse supplémentaire accordée aux différents régimes", selon Constance Le Grip (LR). Le secrétaire d'Etat a martelé que les réserves seraient utilisées si les régimes "le décidaient". Il s'agit d'élargir l'habilitation à prendre une ordonnance "pour que cette option existe", sans "contraindre qui que ce soit". Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a aussi soutenu la proposition d'ordonnance, pour laisser le temps à la concertation avec les professions. "Revenez quand vous êtes prêts!", avait lancé plus tôt Boris Vallaud (PS), critique également du recours aux ordonnances, et demandant avec ironie "que le gouvernement cesse de faire de l'obstruction parlementaire". La commission spéciale, qui se réunira également dimanche, doit encore examiner quelque 16.000 amendements sur le projet de réforme des retraites. La tension est montée parfois samedi. Alors qu'Eric Coquerel voulait davantage s'exprimer mais n'y était pas autorisé, la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM) a assuré qu'"il n'y a pas deux poids-deux mesures" sur les temps de parole. Et d'enchaîner: "Je vais dénoncer vos méthodes parce que ça fait cinq jours que je me fais pourrir mon téléphone, mon Twitter, mon Facebook, mes mails par des gens de votre formation politique" qui critiquent la discipline en commission. "Je me prends un tombereau d'insultes, c'est une honte", a ajouté Mme Bourguignon. M. Coquerel a répondu: "pour ma part je ne vous ai pas pourrie sur internet".]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 20:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission retraites à l'Assemblée: LFI souligne l'absence du RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200208151055.g73zxlqx.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur la réforme des retraites de l'Assemblée a poursuivi ses travaux samedi, donnant l'occasion à la députée LFI Clémentine Autain de faire remarquer l'absence aux travaux de Marine Le Pen et des autres députés du Rassemblement National. "Nous n'avons pas vu Marine Le Pen et l'extrême droite venir dans notre commission défendre leurs positions. (...) Pour s'opposer, pas de souci, par contre, pour venir pied à pied discuter du contenu (...), je constate qu'il n'y a strictement personne dans cette commission et probablement pas grand-monde dans l'hémicycle la semaine prochaine", a pointé la députée Insoumise. "Nous n'y participons pas, et nous défendrons donc nos amendements comme nous le faisons à chaque fois, en plénière", a répliqué à distance Mme Le Pen lors d'une conférence de presse à Cavignac, alors qu'elle venait en Gironde soutenir les candidats aux municipales soutenus et investis par le Rassemblement National dans ce département. Le RN est représenté en commission spéciale par Sébastien Chenu (Nord). Il a été noté présent sur les comptes-rendus de réunion de la commission spéciale les 4 et 5 février. Les débats ont portés samedi matin sur la réduction de la cotisation retraite à 2,81 % pour la part de rémunération excédant 3 PASS (plafond annuel de Sécurité sociale, un montant de référence qui sert à calculer certaines cotisations sociales). Il s'élève à 40.524  en 2019. Les députés Insoumis ont largement critiqué ce dispositif, et se sont inquiétés sur le "manque à gagner" pour les finances publiques, tout en affirmant que ce changement favoriserait le recours à la retraite par capitalisation. Eric Woerth (LR), opposé à ce plafond également, a toutefois appelé à ne pas considérer le système par capitalisation comme le "diable absolu". La droite, avec Thibault Bazin et M. Woerth, se faisait l'écho de la crainte de la hausse des cotisations, soulignant que le choix du seuil à 3 PASS n'était pas "opportun". La commission n'a adopté qu'un amendement rédactionnel lors de cette matinée de travaux, du communiste Pierre Dharréville, qui a relevé l'absence d'un accent aigu sur le mot "fondé" dans l'intitulé "Un système fonde sur une équité contributive". Il restait à la mi-journée 16.988 amendements à examiner. Les travaux de la commission doivent s'achever mardi soir sur le volet ordinaire, et mercredi soir sur le volet organique, pour laisser aux députés le temps de préparer de nouveaux amendements en vue de la séance du 17 février.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: Guadeloupe, Martinique et Réunion confrontées à un vieillissement "massif et rapide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200207185901.g6ne9v4u.html</link>
   <description><![CDATA[La Guadeloupe, la Martinique et La Réunion, sont "confrontées à une forte augmentation du nombre de séniors, notamment de personnes en situation de dépendance", note un récent rapport parlementaire, qui préconise des réponses adaptées à ces territoires. Les Antilles et La Réunion sont concernées par "un vieillissement rapide et massif" de leur population, précisent les autrices, les députées Ericka Bareigts (PS, La Réunion) et Stéphanie Atger (LREM, Essonne). En Martinique, la part des 60 ans et plus aura plus que doublé entre 2013 et 2030, passant de 17% à 36%. Elle sera de 34 % en Guadeloupe. La France hexagonale n'atteindra le taux de 33 % qu'en 2050. A La Réunion, les plus de 60 ans représentaient 14 % de la population en 2013, et leur nombre devrait doubler d'ici 2030. En 2050, la Martinique sera "le département le plus vieux de France", avec 42,3 % de la population qui aura plus de 65 ans. En Guadeloupe, les 65 ans représenteront 37,7% de la population. Ce phénomène est "amplifié par les mouvements migratoires qui privent certains départements d'une partie de leur population jeune partie étudier ou vivre en France hexagonale alors qu'en sens inverse, certains qui ont fini leur carrière rentrent au pays y passer leurs vieux jours". La situation est aussi "aggravée" par une offre d'établissements pour personnes âgées dépendantes plus insuffisante qu'en métropole, et limitée à des EHPAD souvent vieillissants et plus chers (en raison de la cherté de la vie en Outre-mer), l'accueil familial devenant souvent l'unique solution. Le phénomène est encore accentué par "une précarité économique et sanitaire plus élevée" que dans l'hexagone. Les ultra-marins sont "en moins bonne santé que la moyenne de la population hexagonale" (surcharge pondérale, AVC, diabète, etc), et atteints "par des affections que ne connaissent pas les contrées européennes" (dengue, chikungunya, zika)", note le rapport. De même, l'espérance de vie est plus faible en Outre-mer. Conséquences: la part de séniors en perte d'autonomie est plus élevée -19,1 % des séniors en moyenne et même jusqu'à 20,6 % en Guadeloupe-, et plus précoce, relève le rapport, qui préconise d'accélérer la modernisation des structures d'hébergement, d'adapter l'aide personnalisée à l'autonomie au regard de l'entrée en dépendance plus précoce, et de réduire les contraintes rencontrées par les aidants (formations, répit, etc.). Il propose aussi d'améliorer l'attractivité des métiers liés au grand âge dans ces territoires, en formant des jeunes par le biais de l'apprentissage et du service militaire adapté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polynésie: Un député demande à Macron un "vaste projet" de retrait des déchets radioactifs à Mururoa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200207183305.4ff3wvlm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Polynésie Moetai Brotherson a demandé dans un courrier à Emmanuel Macron, qui sera en avril dans l'archipel polynésien, qu'il s'engage sur "un vaste projet de retrait et de retraitement de l'ensemble des déchets et résidus radioactifs issus des essais nucléaires de Moruroa". De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires, qui ont eu des effets sur la santé et l'environnement des populations. Le chef de l'Etat devrait se rendre en Polynésie à la mi-avril, au moment de la tenue de deux sommets, "France-Océanie" et "One Planet Summit". "Monsieur le Président, plutôt que de faire l'autruche, la République Française s'honorerait à s'engager dès aujourd'hui dans un ambitieux et vaste projet de retrait et de retraitement de l'ensemble des déchets et résidus radioactifs issus des essais nucléaires de Moruroa", explique le député rattaché au groupe communiste à l'Assemblée et représentant du Tavini Huiraatira, parti indépendantiste polynésien, dans une lettre dont l'AFP a eu copie vendredi. Il rappelle que les essais nucléaires, "notamment dans leur partie souterraine, ont généré une quantité de déchets et résidus radioactifs". "Aujourd'hui, une proportion non négligeable de ces déchets est stockée dans des puits de plusieurs centaines de mètres de profondeur percés dans l'anneau corallien de Moruroa, ou pire, au fond de son lagon, notamment au lieu-dit +banc Colette+". Mais "des fissures dans le socle même de l'atoll", "induites par les essais souterrains notamment", menacent "d'effondrement une partie de l'atoll. Il appert que, tant les puits de confinement, que le banc Colette se situent précisément dans la zone menacée", explique-t-il. Pour le député polynésien, ne pas s'engager sur la dépollution du site "serait envoyer un message dramatique aux Polynésiens, aux Peuples de Pacifique, mais aussi au Peuple de France, notamment à sa jeunesse qui veut voir (...) de vrais actes forts en faveur de l'environnement". Moetai Brotherson souligne que "le plus gros investissement réalisé par l'Etat en Polynésie française ces dernières années est le projet TELSITE de surveillance géo mécanique de Moruroa. Les milliards investis viennent encore souligner la réalité de cet effondrement, véritable épée de Damoclès, pour les Polynésiens d'abord, pour la région Pacifique ensuite, pour la réputation de la République Française enfin".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
