<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail: LR et UDI déjà prêts pour une motion de censure en cas de 49.3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503113645.xrgdzgbu.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes LR et UDI à l'Assemblée ont indiqué mardi qu'ils déposeraient une motion de censure contre le gouvernement si l'exécutif recourait au 49.3 pour faire adopter le projet de loi travail. "Ce qui est certain, c'est que nous déposerons une motion de censure si le gouvernement recourt au 49.3", a indiqué le patron des députés LR Christian Jacob lors d'une conférence de presse. Lors d'un autre point presse, le président du groupe UDI Philippe Vigier s'est dit persuadé que l'exécutif "va arrêter le match avant la fin" en recourant au 49.3, article de la Constitution qui permet à un gouvernement de faire adopter un texte sans vote en engageant sa responsabilité. "Nous sommes prêts pour la motion de censure et on ne va pas les louper", a-t-il ajouté. Les deux parlementaires sont d'autant plus convaincus de la probabilité d'un 49.3 qu'il est "impossible d'examiner 5.000 amendements en cinq jours de débat parlementaire", selon M. Jacob. "Soit on repousse la date du vote solennel, prévue le 17 mai, et on organise les débats comme il faut, soit le gouvernement va utiliser le 49.3", a-t-il résumé. Le chef de file du principal groupe d'opposition a précisé que la motion de censure LR porterait sur le "bilan catastrophique" de l'exécutif, sur "l'économique, le social mais aussi la sécurité", avec un ministre de l'Intérieur "triple zéro" qui "oscille entre laxisme et déclarations péremptoires" selon lui. M. Jacob a demandé une nouvelle fois "la fin de l'occupation de la place de la République" par le mouvement "Nuit debout", estimant que "les rassemblements de cette nature devraient être interdits sous état d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls invite les députés PS à tenir compte de l'accord avec les syndicats réformistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503112158.jfqcmc7o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a invité mardi les députés PS à "tenir compte" de l'accord obtenu avec les syndicats réformistes sur la loi travail, lors d'une réunion de groupe dans une "ambiance un peu tendue", selon un participant. Interrogé par la presse sur le message qu'il avait adressé aux députés, à quelques heures du début des débats dans l'hémicycle sur ce texte controversé, le Premier ministre a répondu laconiquement: "Fierté de ce que nous faisons". La réunion s'est déroulée dans une "ambiance un peu tendue", selon un député présent, et, à sa "grande surprise", en présence de "pas grand-monde". Le Premier ministre a tenté de convaincre les hésitants: "Vous vouliez qu'on trouve un terrain d'entente avec les syndicats réformistes. Eh bien nous avons conclu un accord avec les syndicats réformistes! Donc il faut en tenir compte", selon des propos rapportés par un participant. De même source, Manuel Valls a noté un "désaccord de fond sur cette vision entre les syndicats réformistes et les autres", et dit assumer avec les "réformistes" ce désaccord au nom d'une "vision réaliste et moderne du dialogue social". A la sortie de la réunion, le rapporteur Christophe Sirugue (PS) a fait savoir de son côté que le travail constituant à "rééquilibrer le texte" se poursuivait "avec un oeil bienveillant du gouvernement". Il a jugé possible que le "déficit" de quelque 40 voix à gauche pour une majorité, qu'il avait évoqué lundi, soit en train de se "résorber". Le chef de file des "frondeurs" Christian Paul a estimé pour sa part que le Premier ministre était "déconnecté" de la réalité, à savoir "une tension sociale dans précédent". Il a appelé le gouvernement "à purger" le texte de ses aspects négatifs, évoquant "quatre ou cinq articles" qui ne doivent pas y figurer, dont la primauté donnée aux accords d'entreprise ("inversion de la hiérarchie des normes"), les conditions du licenciement économique ou les dispositions concernant la médecine du travail. "Si le gouvernement persiste (..) nous serons conduits à voter contre", a-t-il prévenu, précisant que les "frondeurs" n'avaient pas décidé à ce stade de leur vote sur les motions de rejet et de renvoi en commission des députés LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le Front de Gauche, opposé au texte, votera les motions de procédure LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503110151.0w0pwlpr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche, "déterminés" à se "battre" pour un retrait du projet de loi Travail porteur de "régressions sociales", voteront mardi les deux motions de rejet et de renvoi déposées par Les Républicains, a annoncé André Chassaigne mardi. "Notre première volonté, la priorité des priorités, est le retrait de ce texte de régression sociale. Nous voterons donc les motions de procédure portées par la droite mais avec nos propres arguments, à l'opposé du discours de la droite", a déclaré le chef de file du groupe en conférence de presse. Le groupe n'a pas pu obtenir lui-même de telles motions, tirées au sort en fonction de la représentativité, a précisé M. Chassaigne. Au-delà, les députés Front de Gauche, à l'origine de "pas loin de la moitié" des plus de 5.000 amendements déposés en vue du débat dans l'hémicycle, se veulent "les porte-voix de l'immense mobilisation populaire dans le pays, avec des défilés, rassemblements sur des places, pétitions sur internet" mais aussi les défenseurs de "propositions alternatives", selon ce député communiste du Puy-de-Dôme. Le groupe entend "croiser le fer" avec par exemple des amendements pour supprimer 13 articles sur les 54 du texte porté par la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Jacqueline Fraysse, présente devant la presse comme Marie-George Buffet ou Gaby Charroux, a énuméré une série de mesures faisant de ce projet de loi "un texte très dangereux" sur le temps de travail, les congés, les référendums d'entreprise, avec les accords dits "offensifs" qui "remettent en cause le contrat de travail" ou la médecine du travail, selon elle. Cette élue des Hauts-de-Seine a aussi insisté sur l'un des articles les plus controversés, "assouplissant formidablement" les possibilités de licencier. "Avec ce qui est dans ce texte, des entreprises comme Continental ne pourraient plus être condamnées ensuite devant la justice", a renchéri son collègue, Nicolas Sansu. Et, a prévenu le chef de file des députés Front de Gauche, "si, par malheur il y avait ce fameux 49.3 (article de la Constitution permettant de faire adopter le projet de loi sans vote, ndlr), nous rechercherons immédiatement à construire une motion de censure de gauche avec des députés progressistes d'autres groupes, écologistes, socialistes". ic/reb/mat/gf CONTINENTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: débat et vote le 19 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503093726.9xxw54uc.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi prolongeant une troisième fois, cette fois de deux mois, l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre sera débattu et soumis au vote à l'Assemblée le 19 mai, selon une décision communiquée mardi par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Jean-Marie Le Guen a annoncé la date de cette discussion à la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes politiques et de commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Manuel Valls a annoncé le 20 avril la volonté gouvernementale de prolonger ce régime d'exception, "sous le contrôle du juge, sous le contrôle du Parlement", pour couvrir la période de l'Euro-2016 en France (10 juin - 10 juillet) "au vu de la menace" terroriste. Le Premier ministre a ajouté que le championnat d'Europe de football, pendant lequel les organisateurs attendent deux millions de visiteurs, mais aussi le Tour de France cycliste (en juillet) justifiaient la prolongation de l'état d'urgence, tout en ajoutant qu'il ne pouvait pas être "permanent". Annoncé dès le soir des attentats du 13 novembre qui ont fait 130 morts et plusieurs centaines de blessés, l'état d'urgence avait été prolongé à une écrasante majorité pour trois mois le 26 novembre par le Parlement. Ce régime d'exception a ensuite été prolongé à nouveau de trois mois, jusqu'à fin mai, mais avec moins de suffrages. Depuis son entrée en vigueur, des partis de gauche et des associations de défense des droits de l'homme et des libertés publiques se sont inquiétés d'un risque de pérennisation de ce régime. L'état d'urgence permet notamment à l'Etat d'assigner à résidence toute personne "dont l'activité est dangereuse pour la sécurité et l'ordre publics" et d'ordonner "des perquisitions à domicile de jour comme de nuit" sans passer par l'autorité judiciaire. François Hollande avait proposé d'inscrire ce régime d'exception dans la Constitution, mais il a finalement dû renoncer, faute de consensus politique sur cette réforme qui comprenait également le très controversé élargissement de la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: un recours au 49.3 "serait un déni démocratique" - Mamère - (France Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503082008.tv30zlry.html</link>
   <description><![CDATA[Noël Mamère député écologiste de la Gironde "Le fond de cette loi est mauvais et il faut donc que cette loi soit retirée". "Le 49.3, ce serait un déni démocratique". "De la part d'un gouvernement de gauche, demander un 49.3, c'est-à-dire un passage en force devant les parlementaires, sur un projet de loi social, me paraît extravagant". "Ca serait pour le président de la République une atteinte à la faible légitimité qui est la sienne aujourd'hui, une atteinte de plus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le 49.3 "toujours possible", mais "pas souhaitable" (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503075428.evea7tla.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours au 49.3 "est toujours possible", a déclaré le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux, tout en jugeant qu'"il n'est pas souhaitable" sur le projet de loi Travail qui arrive mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Interrogé mardi sur iTELE sur un possible recours à l'article 49.3 de la Constitution, M. Le Roux a déclaré qu'"il est toujours possible sur les textes quand il peut y avoir un problème de majorité". Relancé sur le texte El Khomri plus précisément, il a jugé qu'un recours au 49.3 "n'est pas souhaitable". "Il n'y a pas besoin de 49.3 pour faire appel à l'intelligence". "Je dis aujourd'hui qu'il nous manque des voix pour avoir la majorité, mais c'est le travail du débat, du Parlement, que d'essayer de les convaincre", a encore dit M. Le Roux. Sur le nombre de voix manquantes, "le rapporteur dit une quarantaine, je pense que c'est un peu moins", a-t-il indiqué. "Il nous manque les voix de ceux qui, à gauche depuis maintenant deux ans, ne rêvent que de faire chuter le gouvernement sur tous les textes". Le chef des députés socialistes a en outre qualifié d'"obstruction" le fait que les 54 articles du projet de loi fassent l'objet de près de 5.000 amendements. "5.000 amendements déposés, c'est pour aller vers une obstruction parlementaire. Le débat parlementaire gagnerait en clarté si chacun savait se concentrer sur les amendements importants pour faire évoluer le texte".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des manifestants de Nuit debout bloquent brièvement la circulation devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503074849.2unoq8hl.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de manifestants du mouvement Nuit debout ont bloqué mardi pendant quelques minutes la circulation devant l'Assemblée nationale pour interpeller les députés et leur redire leur opposition à la loi travail qui arrive dans l'hémicycle. Vers 09H00, les manifestants ont investi la chaussée avec une banderole proclamant "Loi travail on en veut pas #on vaut mieux que ça". Ils se sont assis sur la route, levant les mains en l'air et scandant ce slogan, avant de rendre la voie aux automobilistes au bout de quelques minutes. "C'est à cette heure que les députés arrivent et on veut les interpeller symboliquement, les mettre face à leurs responsabilités", a expliqué à l'AFP Loubna, membre de la commission "action" de Nuit debout, insistant sur le caractère pacifique de l'action. "On a décidé de faire un sit-in 100% non violent pour montrer qu'on est là mais qu'on ne cherche pas la provocation." "Ça fait un mois qu'on est mobilisés, qu'on a décidé de prolonger notre manifestation jour et nuit contre la loi travail", a-t-elle poursuivi. Selon elle, cette loi est "la goutte d'eau qui a fait déborder le vase". Aujourd'hui il nous faut une première victoire et cette victoire ce sera le retrait de cette loi", a-t-elle assuré. Le projet de loi très contesté arrive mardi devant les députés pour deux semaines d'un examen sous pression de la rue. A la mi-journée, les syndicats contestataires ont prévu un rassemblement non loin de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 09:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement va "dans le mur" - Larrivé, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503071043.zmiizwgc.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député de l'Yonne et porte-parole du parti Les Républicains "Le gouvernement ne sait pas trop où il va. A force d'aller un peu à gauche, un peu à droite, un peu au centre, il va en réalité dans le mur et je crains vraiment qu'on ait cette semaine et la semaine prochaine un débat pour rien qui illustre malheureusement l'immobilisme dans lequel le gouvernement de François Hollande est désormais installé". "On aurait besoin d'une vraie réforme du marché du travail et malheureusement cette loi El Khomri restera inutile parce que le gouvernement a refusé de choisir". "A la majorité de décider, mais j'ai vraiment l'impression qu'à force d'aller dans tous les sens, le gouvernement vraiment ne va nulle part. On voit bien qu'il n'arrive pas à choisir au fond entre une ligne réformatrice qui serait pro-entreprises et pro-salariés et une ligne très conservatrice qui est celle de la gauche de la gauche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 09:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "je refuse de faire planer la menace" du 49.3 (Khomri)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503014834.5kqlc9oq.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri se dit "impatiente" de défendre à partir de mardi la loi Travail à l'Assemblée nationale, mais "refuse de faire planer la menace" du recours à l'article 49-3 de la Constitution pour imposer son texte. Dans une interview à paraître mardi dans Le Parisien/Aujourd'hui en France, la ministre note que "la Constitution prévoit cet outil" de l'article 49-3, mais "je refuse de faire planer la menace". "Je ne suis pas dans cette perspective" d'avoir recours à l'article en question, poursuit Mme El Khomri, qui attend de voir "comment les choses se déroulent" au Parlement. A La question, "votre démission sera-t-elle sur la table en cas de 49-3", Mme El Khomri répond : "pour moi, le débat a vocation à enrichir le texte, pas à le dénaturer. Mais je ne confonds pas les propositions qui doivent être étudiées et les obstructions qui visent à empêcher et à retarder". Interrogée sur les 40 voix manquantes pour voter le texte, la ministre fait le constat: "c'est un pointage à une date dite. Le respect que je porte à l'Assemblée me conduit à penser que du dialogue et de l'échange peut découler une évolution majoritaire. Mon objectif est de convaincre les parlementaires de la majorité. Ce texte est un acte de confiance dans le dialogue social au plus près du terrain". Concernant la question du licenciement, la ministre assure : "je ne ferme pas la porte à des évolutions." Et de poursuivre : "il faut lever une incompréhension. Beaucoup ont dit qu'il s'agissait de faciliter le licenciement, ce n'est absolument pas le cas. Nous allons l'encadrer. Il y a aujourd'hui un recours abusif aux ruptures conventionnelles, notamment dans les TPE. La loi vise à corriger cela, car les salariés sont mieux protégés s'ils sont licenciés pour motif économique." A propos des violences qui ont eu lieu à l'issue du défilé du 1er mai à Paris, et souvent après les rassemblements de Nuit debout sur la place de la République dans la capitale, Mme El Khomri souligne qu'"il est important de ne pas confondre manifestants et casseurs. Les manifestants font usage d'un droit, les casseurs veulent renverser les institutions. Ils sont dans une démarche destructrice, qui n'a rien à voir avec le contenu du projet de loi". "L'heure du Parlement est venue et permettra d'enrichir ce texte. Faut-il céder à la rue et retirer le texte ? Non", affirme encore la ministre du Travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 03:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "Je refuse de faire planer la menace" du 49.3 (Khomry)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502214101.tpkwbzh8.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomry se dit "impatiente" de défendre à partir de mardi la loi Travail à l'Assemblée nationale, mais "refuse de faire planer la menace" du recours à l'article 49-3 de la Constitution pour imposer son texte. Dans une interview à paraître mardi dans Le Parisien/Aujourd'hui en France, la ministre note que "la Constitution prévoit cet outil" de l'article 49-3, mais "je refuse de faire planer la menace". "Je ne suis pas dans cette perspective" d'avoir recours à l'article en question, poursuit Mme El Khomry, qui attend de voir "comment les choses se déroulent" au Parlement. Interrogée sur les 40 voix manquantes pour voter le texte, la ministre fait le constat: "C'est un pointage à une date dite. Le respect que je porte à l'Assemblée me conduit à penser que du dialogue et de l'échange peut découler une évolution majoritaire. Mon objectif est de convaincre les parlementaires de la majorité. Ce texte est un acte de confiance dans le dialogue social au plus près du terrain". A propos des violences qui ont eu lieu à l'issue du défilé du 1er mai à Paris, et souvent après les rassemblements de Nuit debout sur la place de la République dans la capitale, Mme El Khomry souligne qu'"il est important de ne pas confondre manifestants et casseurs. Les manifestants font usage d'un droit, les casseurs veulent renverser les institutions. Ils sont dans une démarche destructrice, qui n'a rien à voir avec le contenu du projet de loi". "L'heure du Parlement est venue et permettra d'enrichir ce texte. Faut-il céder à la rue et retirer le texte ? Non", affirme encore la ministre du Travail.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 23:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Télévision: une député demande un rapport sur l'élargissement de la TNT en Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502171959.vup8co2h.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de La Réunion Monique Orphé (PS) a interpellé lundi le CSA sur le décalage persistant entre la réception de la télévision numérique terrestre (TNT) entre la métropole et les Outre-mer, en réclamant notamment un rapport sur les possibilités d'alignement des chaînes gratuites métropolitaines aux territoires ultramarins. La députée, qui avait déjà interpellé la ministre de la Culture à ce sujet, a rencontré lundi Patrice Gélinet, membre du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) en charge de l'Outre-mer, a-t-elle précisé dans un communiqué, pour évoquer avec lui "les possibilités d'extension" des 26 chaînes gratuites de la TNT de l'Hexagone vers l'Outre-mer, qui n'en compte actuellement qu'une dizaine. Un des arguments à la TNT réduite en Outre-mer est notamment que des chaînes locales privées diffusent déjà certains programmes de grandes chaînes privées nationales, et que l'alignement pourrait mettre en danger leur équilibre financier. Mais l'alignement des chaînes gratuites métropolitaines "devait être revu en 2010 après le passage au tout numérique. Au bout de six ans, la situation n'ayant pas évolué", Mme Orphé a demandé à M. Gélinet de relayer sa demande d'un rapport auprès du CSA afin "d'étudier les possibilités d'une nouvelle extension de ces chaînes gratuites". Elle a également évoqué "la création d'un deuxième multiplexe afin de favoriser le passage des chaînes en HD (haute définition), comme c'est le cas aujourd'hui dans l'Hexagone". Elle a rappelé que cette création "aurait dû être étudiée depuis 2010. Force est de constater que rien n'a encore été fait", a-t-elle regretté. Enfin, la députée a également souligné "le problème du traitement accordé à l'Outre-Mer par les chaînes nationales du service public", rappelant notamment "l'absence totale des Outre-mer" dans l'annonce des résultats des élections départementales et régionales dans le paysage audiovisuel français. Cette absence avait notamment été dénoncée par le Conseil représentatif des Français d'Outre-mer (Crefom). Monique Orphé a enfin déploré "l'image souvent négative diffusée sur les chaînes nationales de ces mêmes territoires ultramarins. Au moment où le Conseil National des Villes traite de l'image des quartiers de la politique de la ville dans les médias, il serait intéressant que celle des Outre-Mer soit aussi prise en compte", a ajouté la députée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une photo choc avec un grand prématuré envoyée aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502154427.npc8brh0.html</link>
   <description><![CDATA[Une carte postale a été envoyée à tous les députés français avec une photo "choc" de Louise, bébé prématuré né à seulement 5 mois et quelques jours de grossesse, pour les interpeller sur la dure réalité de la prématurité, a annoncé lundi l'association SOS Prema. Au recto, le nourrisson, intubé, dont la minuscule main tient l'ongle de l'index de sa maman. Au verso, son histoire et celle de ses parents dont le quotidien a été bouleversé. "Je suis née le 6 avril à près de 5 mois et demi de grossesse et 610 grammes. (...) J'ai besoin de mes parents chaque jour. (...) Maman fait 300 km par jour pour venir me voir. Papa ne vient que le week-end car il doit travailler. (...) L'essence, le péage, le parking, les repas, l'hôtel lorsqu'ils sont épuisés et la baby-sitter qui garde mon grand frère leur coûtent un SMIC par moi", est-il écrit. "Si tout va bien, je sortirai dans trois mois. Je ne pourrai pas aller en crèche car mes poumons sont trop fragiles. (...) J'aurai besoin d'un suivi adapté pour détecter et traiter des séquelles éventuelles", ajoute le texte. Dans le monde, un bébé sur dix naît prématuré, c'est-à-dire avant 37 semaines d'aménorrhée (ou 35 semaines de grossesse). En France, cela concernait 7,4% des naissances en 2010 contre 5,9% en 1995, soit près de 22% d'augmentation en 15 ans, selon l'association SPS Préma fondée en 2004. "Les actions à mener sont nombreuses pour faire face à la prématurité et à ses conséquences humaines et sociales. Protéger nos plus petits et leurs familles, c'est préparer notre avenir", souligne Charlotte Bouvard, directrice de SOS Préma, citée dans un communiqué. Par l'envoi de cette carte postale, l'association espère que de nombreux députés intégreront le groupe d'études "Prématurité et nouveaux-nés vulnérables" récemment créé à l'Assemblée, sous la houlette d'Isabelle Le Callennec, députée (Les Républicains) d'Ille-et-Vilaine. L'augmentation du nombre de prématurés (environ 60.000 en France par an) s'explique par les progrès de la science, le développement de la procréation médicalement assistée qui favorise les grossesses multiples et donc les naissances prématurées mais aussi le mode de vie des femmes (fatigue liée à un travail pénible, stress, tabagisme, mauvaise alimentation) et le recul de la maternité. Trois enfants sur quatre qui décèdent sont des prématurés. 40% des grands prématurés (avant 30 semaines de grossesse) présentent des difficultés ou un handicap.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: un texte "pas votable" selon les frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502152902.1zmq5ojk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs ont jugé lundi "pas votable" le projet de loi travail qui arrive mardi à l'Assemblée nationale, refusant de "graver dans la loi l'affaiblissement du code du travail et des droits des salariés". "Ce projet n'est pas utile à la France et pour l'intérêt général, il n'est pas conforme aux réformes que l'on attend d'un gouvernement de gauche", ont affirmé ces députés, dans un communiqué siglé "A gauche pour gagner", le courant de l'aile gauche du Parti socialiste porté par Christian Paul. A la veille du début de l'examen dans l'hémicycle de cette loi contestée dans la rue depuis plusieurs semaines et portée par la ministre du Travail, Myriam El Khomri, ils ont assuré ne "refuser aucun dialogue avec le gouvernement". Mais, ont-ils rappelé, en tant que députés, "c'est aux Français, très majoritairement hostiles à ce texte, et à eux seuls que nous devons rendre des comptes". "Nous demandons aux députés de l'Assemblée nationale d'agir avec nous pour que ce texte soit transformé en profondeur, expurgé de ses dispositions régressives, ou à défaut, repoussé", ont-ils prévenu. Ils ont notamment regretté que "l'insécurité des salariés ou le recours à des heures supplémentaires moins rémunérées ne feront pas baisser le chômage". Ils ont également observé que "les licenciements seront facilités d'abord dans les grands groupes si les articles qui les concernent ne sont pas supprimés". Dimanche, ce sont des députés proches de Martine Aubry qui ont signé un appel contre le vote de ce texte en l'état, estimant qu'il était "encore temps" de trouver "une voie nouvelle" pour réformer le Code du travail, notamment en donnant "du contenu" au compte personnel d'activité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis et Le Roux font l'inventaire et défendent les quatre ans à l'Élysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502141517.vzall4qq.html</link>
   <description><![CDATA["Tout n'est pas parfait, mais tout n'est pas mauvais", a résumé lundi Jean-Christophe Cambadélis, le patron des socialistes, en présentant au côté du président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux la campagne "Du progrès en plus" d'explication du quinquennat. Portfolio à destination des militants, cartes postales égrenant les mesures prises depuis quatre ans, clips pour bousculer les "préjugés" d'une gauche "synonyme de déclin" ou faisant "la politique des patrons"... La rue de Solférino et les députés socialistes se sont mis lundi en ordre de bataille pour défendre le bilan de François Hollande et encourager sa réélection, s'il décidait de se représenter. Évoquant une "série de quiproquo" depuis 2012, le patron du PS est revenu sur les quatre années de mandat déjà passées, estimant devant la presse que "jamais sous la Ve République, un président en exercice a eu si peu de soutien dans le camp adverse" dès ses premières semaines de pouvoir. Il a également cité une gauche qui voulait "bien sûr en finir avec les années Sarkozy, mais souhaitait que l'on retourne à l'époque de Lionel Jospin, voire de François Mitterrand". Il a enfin rappelé l'ampleur du déficit public en 2012 et la situation de l'industrie, apparue très clairement seulement selon lui avec le rapport Gallois en novembre 2012. "Nous ne pouvions pas redistribuer sans avoir commencé à reconstituer les marges des entreprises", a-t-il justifié, précisant que "le désamour des socialistes fut le prix à payer du redressement national et du renouveau français". "Il y a toujours dans notre inconscient collectif quelque chose de particulier qui fait que, quand on est un électeur de gauche, on ne sait pas toujours si on doit totalement assumer le réel", a enchaîné Bruno Le Roux. "Assumer le réel a été fait dans des dimensions qui ne laisse aucune place au doute sur la compétence qui est celle de la gauche aujourd'hui à assumer ses responsabilités dans un pays qui souffrait, dans un pays qui dépérissait", a-t-il insisté, regrettant qu'à gauche, "on nous demande des preuves permanentes". Tiers payant, encadrement des loyers, progressivité de l'impôt, gratuité de la contraception pour les mineures, modulation des allocations familiales, droits rechargeables à l'assurance chômage, rythmes scolaires, complémentaire santé pour tous les salariés... Selon M. Le Roux, "aucune des 60 avancées" décrites dans la campagne "du progrès en plus" n'aurait été "portée par la droite".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés PS pour un périmètre d'appréciation "européen ou international" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502115403.s1ll9a44.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS veulent que le périmètre d'appréciation des difficultés d'un groupe, en cas de licenciements économiques, soit fixé "au niveau européen ou international", et non restreint aux seules filiales françaises comme le prévoit le projet de loi travail, a indiqué lundi le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux. "Il y a assez d'atouts en France pour attirer les investissements étrangers sans y ajouter cette question là. Nous sommes pour un périmètre pour le moins européen, le rapporteur pense lui international. Donc européen ou international", a déclaré M. Le Roux lors d'un point presse au siège du Parti socialiste en compagnie du Premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis. Parmi les autres points controversés du projet de loi, dont l'examen débute mardi à l'Assemblée, M. Le Roux a également dit que le groupe pouvait "évoluer" sur la question du référendum en entreprise. Le projet de loi prévoit que, faute de majorité, les syndicats minoritaires (représentant plus de 30%) pourront demander un référendum pour valider un accord d'entreprise. "Certaines organisations disent que le référendum peut être un moyen d'opposer les salariés quand il n'y a pas d'accord. Nous entendons cette position", a-t-il dit. Présent à ses côtés, Jean-Christophe Cambadélis a lui jugé "qu'un texte, qui est contesté à la fois par la CGT et le Medef, n'est pas loin de l'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 13:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
