<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Grands rassemblements: feu vert du Conseil constitutionnel au pass sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210531161022.c8lzpv3y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a validé lundi le projet controversé de "pass sanitaire" du gouvernement prévu par la loi encadrant la sortie progressive de l'état d'urgence sanitaire. Le "pass sanitaire" sera limité aux grands rassemblements, comme les festivals, et soumis à une batterie de mesures limitant les atteintes aux libertés individuelles. Il conditionnera l'accès aux grands événements, plus de 1.000 personnes selon le projet du gouvernement, à la présentation d'un résultat négatif de dépistage du virus, d'un justificatif de vaccination ou encore d'une attestation de rétablissement après une contamination.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 May 2021 16:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environ un millier de manifestants pour le droit au logement à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210530190036.qqjafvyu.html</link>
   <description><![CDATA[Environ un millier de militants, personnes mal logées et exilés sans-abris, ont manifesté dimanche à Paris pour le droit au logement et contre la reprise des expulsions locatives avec la fin de la trêve hivernale mardi, a constaté l'AFP. A l'arrivée du cortège, place de la République, 470 personnes, en grande majorité des migrants, ont été "mises à l'abri" et seront orientées "vers des hébergements adaptés à leur situation", a indiqué la préfecture d'Ile-de-France. "700 autres sont restées sur le carreau", a précisé à l'AFP Yann Manzi, fondateur d'Utopia 56, l'une des associations qui a appelé à manifester alors que le gouvernement a annoncé le 21 mai qu'il gardait ouvertes jusqu'à fin mars 2022 les 43.000 places d'hébergement d'urgence créées depuis le premier confinement, en mars 2020. "Stop, ça suffit ! 50% des exilés dorment dans la rue pendant des mois. On demande simplement à ce que dans ce pays riche la rue ne soit pas une alternative. Il y a 3,1 millions de logements vides, (nous voulons) des réquisitions" a aussi déclaré Yann Manzi. Son association avait été à l'origine de l'installation de tentes par des exilés le 23 novembre place de la République, au centre de Paris, qui s'était terminée par une intervention musclée de la police. Dimanche, un important dispositif policier a encadré le processus de mise à l'abri, a constaté l'AFP, avant d'évacuer la place de la République vers 20h30, selon Yann Manzi. Les manifestants ont également demandé l'arrêt des expulsions locatives, la baisse des loyers, une hausse des APL (aide personnalisée au logement) ou encore "un logement digne et durable pour chacun". Selon Jean-Baptiste Eyraud, porte-parole du DAL, "30.000 locataires sont menacés d'expulsion" à partir de mardi avec la fin de la trêve hivernale, principalement "les premiers de corvées, ceux qui font tourner la France". "Ceux qui ont des boulots peu qualifiés dans les hôpitaux, (les entreprises de) nettoyage, sur les chantiers, ceux qui s'occupent de nos vieux, sont aux caisses des supermarchés" a-t-il développé. En raison de la crise sanitaire et économique liée à l'épidémie de coronavirus, le gouvernement avait prolongé de deux mois la trêve hivernale, qui suspend habituellement les expulsions locatives entre le 1er novembre et le 31 mars. La ministre du Logement Emmanuelle Wargon a prévenu qu'il ne pouvait y avoir "d'année blanche" en termes d'expulsions mais a promis de "proposer un relogement ou un hébergement à chaque personne concernée et indemniser les propriétaires quand nous n'expulsons pas tout de suite". Selon un rapport parlementaire publié en février dernier, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement en 2020, un chiffre en baisse de 79% par rapport à 2019 en raison de la prolongation de la trêve hivernale.]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 May 2021 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque d'une policière: Bardella (RN) et Abad (LR) plaident pour des peines de sûreté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210529104510.6b9ezgv6.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro 2 du RN Jordan Bardella et le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad ont plaidé samedi pour rouvrir le débat sur les peines de sûreté, au lendemain de l'attaque d'une policière au couteau près de Nantes, "une tromperie" qui évite de parler du "manque de moyens" des policiers pour l'écologiste Julien Bayou. "Il faut voir le débat sur la rétention de sûreté", pour que "quand vous avez fini votre peine, on étudie votre dossier médical et les faits pour lesquels vous avez été condamné, et on estime si oui ou non vous présentez un risque pour la société et autrui", a affirmé M. Bardella sur CNews. "Quand vous êtes fiché pour radicalisation et suivi en tant que schizophrène lourd, votre place n'est pas d'être remis en liberté avec un suivi ponctuel qui ne protège pas le reste de la société", a-t-il ajouté, en allusion au profil du suspect de l'agression de La-Chapelle-sur-Erdre, un schizophrène fiché pour radicalisation, qui a grièvement blessé une policière municipale vendredi à l'arme blanche et séquestré une jeune femme avant d'être tué par les gendarmes. "A chaque fois c'est le même profil, des gens fichés, suivis", "des multirécidivistes, qui se radicalisent par la case prison" et "on court derrière sans être capables de prendre des mesures préventives", a affirmé M. Bardella. Selon lui, "quand vous êtes étranger et fiché S vous devez être renvoyé chez vous" et "pour les autres, il faut réhabiliter l'article d'intelligence avec l'ennemi qui permettrait d'engager des procédures de justice contre des gens dont on sait qu'ils ont un lien avec l'idéologie islamiste". "En toute autre démocratie, la démission du ministre de la Justice et de l'Intérieur serait déjà sur la table du président de la République", a-t-il estimé. De son côté Damien Abad a estimé sur France Inter que "trop de personnes sortent de prison alors qu'elles continuent d'être radicalisées" avec un suivi "largement insuffisant". "Il faut vraiment mettre en place des peines de sûreté" et "envisager des systèmes de bracelets et autres" car "on ne peut pas passer de la prison à la liberté sans aucune étape intermédiaire". Quant au profil de l'assaillant "il faut éviter de psychiatriser le terrorisme, certainement il y avait des troubles psychiatriques mais aussi des éléments de radicalisation et c'est aussi et avant tout là-dessus qu'il faut agir", a-t-il ajouté. Le candidat écologiste aux régionales et numéro un d'EELV Julien Bayou a lui estimé qu'il y avait une "question un peu taboue": celle du manque "d'aumoniers musulmans" qui "ne sont même pas rémunérés" alors qu'ils "pourraient peut-être corriger la vision absolument dévoyée de l'Islam que certains et certaines détenus peuvent peuvent développer". Il a estimé plus largement qu'il y avait "déjà une réponse pénale" qui est "plutôt sévère, disons appropriée" pour les attaques contre les forces de l'ordre. Et "ça n'est pas en en l'augmentant, en faisant comme aux États-Unis +des live sentences+, avec des double ou triple perpétuité que ça va changer quoi que ce soit à la situation de détresse des policiers", a-t-il déclaré sur France Inter. Pour lui, "quand les ministres où l'extrême droite parlent réponse pénale, c'est une manière déguisée d'accabler la justice qui est déjà par ailleurs en profond manque de moyens" et "c'est une tromperie, une arnaque" vis-à-vis des policiers qui "manquent cruellement de moyens" aussi. "Les personnes qui parle de démarche sécuritaire depuis des décennies, sont les mêmes qui ont réduit le nombre de policiers: c'est Nicolas Sarkozy, c'est Valérie Pécresse quand elle était ministre du Budget qui ont entériné cette folie finalement très dogmatique du non-remplacement d'un fonctionnaire sur deux", a-t-il dénoncé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 May 2021 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Billetteries : l'autorité de la concurrence "vigilante" sur les concentrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210527162030.w534crp5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Autorité de la concurrence a fait part jeudi de sa "vigilance" à l'égard des regroupements et concentrations du secteur de la billetterie dans les musiques actuelles, à l'occasion de la remise d'un avis demandé par la Commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "On a vu au cours des dernières années un certain nombre de regroupements des grands acteurs de la billetterie", a expliqué la présidente de l'autorité Isabelle de Silva lors d'une conférence de presse, précisant qu'"il pourrait y avoir des effets d'exclusion si la concurrence n'était pas maintenue". Ces observations prennent place "dans un contexte où toute la chaîne de l'industrie musicale a essayé de se déplacer vers la vente de billets de spectacle", a-t-elle ajouté, et où de grands acteurs internationaux du spectacle vivant (Live Nation et AEG) ont "essayé d'intégrer tous les maillons". Les "regroupements importants" de billetteries, de salles de spectacles et de festivals constituent, selon la présidente, un "phénomène qui mérite d'être suivi et que les acteurs publics réfléchissent aussi à la gestion de certains lieux culturels". Les "pratiques dites d'exclusivité" demandées par certains festivals à des artistes constituent également un "élément de vigilance" pour l'autorité de la concurrence. "Nous ne voyons toutefois pas de risque d'un manque de concurrence", a assuré Isabelle de Silva, dans "un secteur qui reste assez éparpillé". D'après l'institution, 42% des représentations de spectacles de musique actuelle se font dans des salles de moins de 100 personnes qui représentent 2% de la billetterie tandis que 1% des représentations, dans des grandes salles, regroupent 34% de la billetterie. "Aujourd'hui, les festivals sont devenus des acteurs qui pèsent dans l'économie", a complété la présidente de l'Autorité de la concurrence. L'avis rendu aborde néanmoins "de nouveaux sujets concernant les modes de rémunération sur les plateformes" qui ont "des effets très forts pour les artistes". Le système actuel des plateformes rémunère davantage les ayants droits des chansons écoutées le plus grand nombre de fois, ce qui crée des disparités entre les types de musiques, en faveur de ceux écoutés par les jeunes qui écoutent "des dizaines voire des centaines de fois", le même morceau. "Une réflexion des pouvoirs publics est menées pour pouvoir préserver la diversité de la scène musicale et artistique", précise la présidente de l'autorité. jnb/rh/pb FACEBOOK VIVENDI LIVE NATION ENTERTAINMENT SONY]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 May 2021 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompiers volontaires et numéro unique d'urgence: l'Assemblée adopte une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210527113720.w1cjhrnn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité, en première lecture, une proposition de loi pour mieux valoriser les sapeurs pompiers volontaires et expérimenter un numéro unique d'appels d'urgence. Ce texte consensuel est désormais attendu au Sénat. Préparé par le député LREM Fabien Matras, il entend consolider le modèle de sécurité civile français qui repose largement sur ces volontaires, représentant 80% des 250.000 pompiers. Cet engagement a tendance à s'étioler, alors que le système est plus que jamais sous tension, avec une intervention toutes les 6,5 secondes environ et 85% des opérations des sapeurs-pompiers qui concernent le secours aux personnes. Sans compter la hausse exponentielle des agressions dont sont victimes les soldats du feu. Le gouvernement a en outre profité du texte pour faire voter par amendement la création d'un statut de "Mort pour le service de la République" pour les agents publics décédés "dans des circonstances exceptionnelles". Il concernera notamment les soignants décédés pendant la pandémie du Covid-19, avec un statut de pupilles de la République pour leurs enfants. Les votes unanimes se sont succédé durant les débats. Les députés ont martelé leur attachement à l'engagement citoyen des "sapeurs pompiers volontaires", s'inquiétant de la "jurisprudence européenne", qui tend à considérer ces pompiers comme des travailleurs. Pour créer des vocations et fidéliser les volontaires, le texte prévoit des bonifications financières plus avantageuses, un accès facilité au logement social, une gestion plus souple des carences ambulancières pour le transport de patients. Pour lutter contre les agressions, la proposition de loi prévoit de généraliser les caméras piétons et de muscler la réponse pénale lorsque des pompiers sont insultés. L'Assemblée a aussi voté à l'unanimité des expérimentations d'un numéro unique pour les appels d'urgence, testant trois modalités: un rapprochement de "l'ensemble des services" (numéro 15, 17 et 18), un rassemblement sans "police-secours" (15 et 18), ou un simple "regroupement" du Samu et des médecins de garde en lien avec les autres services d'urgence (15 et permanence des soins). "On ne supprime aucun numéro d'urgence" mais "on essaye d'avancer pour simplifier la vie" des Français, a souligné Fabien Matras, alors que le sujet fait débat chez les soignants. Son principe est vivement combattu par certains médecins, comme le syndicat Samu-Urgences de France qui estime que l'instauration d'un futur "112" (l'équivalent français du "911" nord-américain) rime avec "perte de chance" pour le patient et "désorganisation de toute la chaîne hospitalière".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 May 2021 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "pompiers": l'Assemblée adopte le statut de "Mort pour le service de la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526224517.eqc2p0gi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mercredi à jeudi la création d'un statut de "Mort pour le service de la République" pour les agents publics décédés "dans des circonstances exceptionnelles", en entamant l'examen d'une proposition de loi LREM qui entend consolider le modèle français de sécurité civile. A l'image de celui existant pour les forces de l'ordre ou les militaires, ce nouveau statut concernera notamment les soignants décédés pendant la pandémie de Covid-19. Il crée un statut de "pupilles de la République" et ouvre une batterie de droits pour les enfants des agents publics décédés en accomplissant des actes de bravoure ou dans des "situations exceptionnelles" ou présentant une dangerosité particulière. Annoncée la semaine dernière par le chef de l'Etat, cette mesure reprend un texte débattu il y a plus d'un an par les députés. Elle a été votée à l'unanimité de l'Assemblée. Présentée par le "marcheur" du Var Fabien Matras, la proposition de loi LREM co-signée par plus de 500 députés ouvre la boîte à outils pour moderniser l'organisation du système de secours fondée sur le volontariat. Quelque 80% des 250.000 pompiers du pays sont volontaires mais au fil des années, cet engagement a tendance à s'étioler et avec lui la pérennité du modèle français de sécurité civile. Or, avec une intervention toutes les 6,5 secondes environ et 85% des opérations des sapeurs-pompiers qui concernent le secours aux personnes, le système est plus que jamais sous tension. Sans compter la hausse exponentielle des agressions dont sont victimes les soldats du feu. Renforcement de la mixité hommes-femmes, bonifications financières plus avantageuses lorsque les pompiers volontaires raccrochent le casque: telles sont quelques-unes des mesures destinées à créer des vocations et fidéliser les volontaires. Mercredi soir, l'Assemblée a voté une petite moitié de la cinquantaine d'articles dans une atmosphère de rare unanimité mais sans éluder les sujets qui fâchent, notamment sur la gestion plus souple des carences ambulancières pour le transport de patients. Les députés ont également levé les interdictions - théoriques- ne permettant pas aux pompiers de pratiquer beaucoup de gestes médicaux ou infirmiers de base (prise de tension ou de glycémie, soulagement de la douleur...). L'adoption d'un amendement gouvernemental prévoit en outre que les services de secours soient dispensés de péages sur l'autoroute. Une mesure pourtant déjà votée en 2018 mais, a regretté le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, sans traduction en décret d'application par le ministère des Transports. Au programme des députés pour les prochaines séances: la lutte contre les violences qui ulcèrent la profession. La proposition de loi prévoit de généraliser les caméras piétons et de muscler la réponse pénale lorsque des pompiers sont pris à partie. - Trop de sollicitations - Mais le débat risque de se focaliser sur le "numéro unique d'appel d'urgence", serpent de mer de l'organisation des services publics de secours entre le 15 (Samu), le 17 (police) et le 18 (pompiers). Son principe est vivement combattu par certains médecins. Le syndicat Samu-Urgences de France estime que l'instauration d'un futur "112" (l'équivalent français du "911" nord-américain), "numéro fourre-tout" "prend en otage la santé de nos concitoyens". La fédération hospitalière de France (FHF) dénonce "un signal négatif" et "un coup d'épée dans le dos", avec en toile de fond la crainte que la mesure nuise au projet parallèle de "Service d'Accès aux soins" (SAS) voulu par la communauté médicale. Pour autant, la proposition de loi amendée en commission n'instaure pas formellement le "112" mais ouvre la voie à plusieurs modèles d'expérimentation: un rapprochement de "l'ensemble des services", un rassemblement sans "police-secours", ou un simple "regroupement" du Samu et des médecins de garde en lien avec les autres services d'urgence. "On ne supprime pas la régulation médicale", plaide Fabien Matras. "Cela permettra (...) une meilleure répartition de nos moyens en fonction de la nature de l'urgence" et de garder un maximum les moyens pompiers pour les situations d'urgence, alors qu'ils sont aujourd'hui parfois sollicités pour un peu tout et n'importe quoi", avance Grégory Allione, le patron de la Fédération nationale des sapeurs-pompiers de France (FNSPF) qui chapeaute les 250.000 soldats du feu. "Partons sans idéologie vers cette expérimentation", a appuyé Gérald Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 22:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les pompiers et un numéro unique des urgences au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526175958.ddk4x8cr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont entamé mercredi l'examen d'une proposition de loi LREM co-signée par quelque 500 parlementaires qui entend consolider le modèle français de sécurité civile fondé sur le volontariat mais une disposition fait débat, la création d'un numéro unique pour les appels d'urgence. Avec cette cohorte de co-signataires, le texte ne sera "pas otage d'un débat politicien", a pronostiqué le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin alors qu'approchent en juin, les élections dans les Départements dont dépendent les services d'incendie et de secours (Sdis). Présentée par le "marcheur" du Var Fabien Matras, la proposition de loi décline une batterie de mesures qui doivent permettre "de moderniser l'organisation de notre système de secours, qui obéit encore à un fonctionnement hérité des années 80 et est aujourd'hui dépassée", salue Grégory Allione, président de la Fédération nationale des sapeurs-pompiers de France (FNSPF). La FNSPF chapeaute les quelque 250.000 pompiers du pays. 80% d'entre eux sont volontaires mais au fil des années, cet engagement a tendance à s'étioler et avec lui la pérennité du modèle français de sécurité civile. Or avec une intervention toutes les 6,5 secondes environ et 85% des opérations des sapeurs-pompiers qui concernent le secours aux personnes, le système est plus que jamais sous tension. Sans compter la hausse exponentielle des agressions dont sont victimes les soldats du feu. Renforcement de la mixité hommes-femmes, bonifications financières plus avantageuses lorsque les pompiers volontaires raccrochent le casque et aussi gestion plus souple des carences ambulancières pour le transport de patients: telles sont quelques-unes des mesures destinées à créer des vocations et fidéliser les volontaires. Un accès facilité au logement social est également sur les rails. En outre, un amendement gouvernemental traduira l'engagement du chef de l'Etat de créer un statut de "Mort pour le service de la République", pour les agents publics décédés "dans des circonstances exceptionnelles". Pour lutter contre les violences qui ulcèrent la profession, la proposition de loi prévoit de généraliser les caméras piétons et de muscler la réponse pénale lorsque des pompiers sont pris à partie. - Trop de sollicitations - Mais le débat risque de se focaliser sur le "numéro unique d'appel d'urgence", serpent de mer de l'organisation des services publics de secours entre le 15 (Samu), le 17 (police) et le 18 (pompiers). Son principe est vivement combattu par certains médecins. Le syndicat Samu-Urgences de France estime que l'instauration d'un futur "112" (l'équivalent français du "911" nord-américain), "numéro fourre-tout" "prend en otage la santé de nos concitoyens". La fédération hospitalière de France (FHF) dénonce "un signal négatif" et "un coup d'épée dans le dos", avec en toile de fond la crainte que la mesure nuise au projet parallèle de "Service d'Accès aux soins" (SAS) voulu par la communauté médicale. Pour autant, la proposition de loi amendée en commission n'instaure pas formellement le "112" mais ouvre la voie à plusieurs modèles d'expérimentation: un rapprochement de "l'ensemble des services", un rassemblement sans "police-secours", ou un simple "regroupement" du Samu et des médecins de garde en lien avec les autres services d'urgence. "On ne supprime pas la régulation médicale", plaide Fabien Matras. "Cela permettra (...) une meilleure répartition de nos moyens en fonction de la nature de l'urgence" , et de garder un maximum les moyens pompiers pour les situations d'urgence, alors qu'ils sont aujourd'hui parfois sollicités pour un peu tout et n'importe quoi", avance Grégory Allione. "Partons sans idéologie vers cette expérimentation", a appuyé Gérald Darmanin. Le texte instaure en outre la mise en place de plateformes communes, physiques ou dématérialisées, entre les services d'incendie et de secours (SIS) et les Samu. Près de 750 amendements ont été déposés, en débat jusqu'à vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mieux réguler le foncier agricole: feu vert de l'Assemblée à une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526171802.0y8tpxji.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux réguler l'accès aux terres face notamment aux appétits des financiers et investisseurs non exploitants: l'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture une proposition de loi de la majorité qui est critiquée par la gauche pour ses potentiels "effets pervers". Elle a été adoptée par 114 voix pour, 12 contre et 11 abstentions. Le texte "d'urgence" porté par Jean-Bernard Sempastous (LREM), qui doit maintenant être examiné par le Sénat, cible les cessions de terres via des parts de société - toute transaction de terres détenues par une personne physique est déjà encadrée. Selon l'élu des Hautes-Pyrénées, "il s'agit de percer l'abcès de la règlementation qui profite aux sociétés", au détriment du modèle français des exploitations familiales. Ces sociétés possèdent désormais près des deux tiers de la surface agricole utile. Son texte, une première en Europe d'après lui, prévoit de soumettre à autorisation administrative les cessions de titres sociaux, si l'opération confère le contrôle de la société agricole au cessionnaire et si cela conduit à une concentration excessive ou un accaparement de terres. Des "seuils d'agrandissement significatif" seront fixés par les préfets de région. M. Sempastous prévoit en cas de dépassement des "engagements compensatoires" de la part des sociétés, comme de mettre à disposition de jeunes agriculteurs des terrains. Présent mardi dans l'hémicycle au premier jour des débats, le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a soutenu le texte, rappelant "l'enjeu essentiel" d'une "relève générationnelle" dans le monde agricole et le besoin de terres. Il a salué "une étape décisive, nécessaire mais pas encore suffisante", alors qu'Emmanuel Macron a promis une grande loi foncière, qui ne verra cependant pas le jour sous ce quinquennat en raison d'un agenda législatif contraint. Les oppositions sont restées sur leur faim, la droite soulignant néanmoins l'intérêt de la proposition de loi. La gauche s'est montrée réservée voire hostile, en particulier Dominique Potier (PS) qui a déposé son propre texte et a bataillé pour améliorer celui présenté par LREM-MoDem-Agir. Avec l'ex-"marcheur" Cédric Villani et Jean-Michel Clément (Libertés et territoires), cet ancien agriculteur a pointé un "deux poids-deux mesures" selon les modèles de propriété, ainsi que les multiples brèches dans le nouveau dispositif qui va créer selon lui "une autoroute à l'agrandissement". Gouvernement et rapporteur ont opposé liberté d'entreprendre et accord des organisations professionnelles notamment sur les seuils fixés. Aux exceptions au contrôle, les députés ont ajouté en séance les opérations réalisées entre membres proches d'une même famille, jusqu'au 3ème degré inclus, à condition que les titres sociaux acquis soient conservés durant neuf ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (LREM) appelle les oppositions à "se ressaisir" face à Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526151019.rk2dcc41.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) appelle les oppositions à "se ressaisir" face à Marine Le Pen, qui "n'incarne pas les valeurs de la République" et pourrait se retrouver à nouveau face à Emmanuel Macron au second tour de la présidentielle. "La France ne peut pas s'habituer à devoir choisir tous les cinq ans entre un candidat progressiste et un autre qui n'incarne pas les valeurs de la République. Aux oppositions de se ressaisir!", plaide dans Paris Match ce proche du chef de l'Etat, qui juge les oppositions "plus abîmées qu'en 2017". "Le quatuor Mélenchon-Hidalgo-Jadot-Piolle propose quelles solutions à part le spectacle de ses rivalités ? Que dit le trio Bertrand-Pécresse-Wauquiez à part resservir des recettes qui n'ont jamais marché ?", lance l'ancien ministre issu des rangs socialistes. "On nous reproche d'être les instigateurs du duel annoncé entre Le Pen et Macron qui serait en réalité le fruit de la triste vacuité des oppositions", selon lui. Et l'élu du Finistère de marteler encore: "Plutôt que de diriger chaque jour leurs attaques contre le président, les oppositions seraient elles aussi bien inspirées de montrer quelle imposture sont l'extrême droite et Marine Le Pen. Il est temps de libérer la France du mirage Le Pen". M. Ferrand ne se "résou(t)" pas à un match retour Macron-Le Pen en 2022: "Marine Le Pen ne progresse pas, ce sont les autres oppositions qui reculent. Je n'ai pas constaté de raz de marée aux municipales. Je crois au contraire qu'elle marche vers le cimetière politique où les Français ont renvoyé tous ceux qui étaient prêts à tout pour conquérir le pouvoir sans savoir quoi en faire", considère-t-il. La présidente du RN "est devenue une caricature", d'après le titulaire du perchoir: "elle ne pense qu'à son parti où elle pratique la purge permanente et revendique tous les abandons idéologiques". Interrogé sur l'impact des élections de juin, M. Ferrand répond que "les départementales et les régionales ne sont ni le troisième tour des municipales ni le prologue de la présidentielle". Et en cas de victoire du RN dans une ou plusieurs régions, "cela signifierait d'abord que les forces républicaines auraient été incapables d'unir les Français pour montrer qu'elles sont plus crédibles que le RN".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand propose Anne Grand d'Esnon pour succéder à Michèle Léridon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526130504.e8j0mdid.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a proposé la nomination d'Anne Grand d'Esnon pour remplacer au Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) la journaliste Michèle Léridon décédée au début du mois, a appris mercredi l'AFP de sources concordantes. Anne Grand d'Esnon, directrice de la réglementation, de la déontologie et du pluralisme à France Télévisions, est pressentie pour remplacer l'ancienne directrice de l'information de l'AFP, qui était membre depuis 2019 du collège du CSA, chargée du pluralisme et de la déontologie des programmes audiovisuels, ont indiqué ces sources confirmant une information du Monde. Conformément aux statuts du CSA, sa nomination, pour être validée, doit recevoir un avis conforme de la commission des affaires culturelles et de l'éducation de l'Assemblée nationale, adopté à la majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés. Mme Grand d'Esnon a réalisé la majeure partie de sa carrière dans l'audiovisuel public. Assistante parlementaire puis chargée de mission à l'Ecole nationale d'administration (ENA) dans les années 1990, elle devient en 1999 secrétaire générale de la chaîne parlementaire LCP-AN avant de rejoindre en 2003 France Télévisions en tant que directrice des relations institutionnelles puis d'être nommée à son poste actuel en 2014. Michèle Léridon, décédée début mai, présidait le groupe de travail du CSA chargé notamment du pluralisme et de la déontologie des programmes audiovisuel. Le collège du CSA comprend en tout sept membres dont un président, actuellement Roch-Olivier Maistre, nommé sur proposition du président de la République, et six conseillers, nommés par les présidents du Sénat et de l'Assemblée nationale. Il est renouvelé par tiers tous les deux ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'institution judiciaire se défend de l'accusation de laxisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210526060041.ke62v4xm.html</link>
   <description><![CDATA["Le problème de la police, c'est la justice!". Ce slogan choc, lancé par un syndicat lors du rassemblement de milliers de policiers devant l'Assemblée nationale il y a une semaine, a indigné l'institution judiciaire qui se défend vivement de l'accusation de laxisme. Directement mis en cause, le ministre de la Justice Éric Dupond-Moretti s'est insurgé dans le Journal du Dimanche contre "une affirmation fausse et grave". "Rien n'est plus subjectif que l'appréciation d'une peine juste", a-t-il aussi plaidé, devant les députés. "132.000 peines d'emprisonnement fermes ont été prononcées en 2019 alors qu'elles étaient 120.000 en 2015: est-ce cela le laxisme?", a demandé le ministre en présentant son projet de loi pour la confiance dans l'institution judiciaire, à l'Assemblée nationale. "Le nombre total d'années d'emprisonnement prononcées par les juridictions est en hausse: 113.000 années d'emprisonnement en moyenne (annuelle, ndlr) entre 2016 et 2019 contre 89.000 années d'emprisonnement entre 2001 et 2005", a insisté le ministre avant de rappeler qu'entre 2002 et 2020, avant le confinement, la population carcérale a augmenté de près de 25.000 personnes. Concernant encore la prison, le projet de loi porté par M. Dupond-Moretti prévoit notamment la fin des crédits de réduction de peines automatiques. Ce "dispositif aura nécessairement pour conséquence l'augmentation du nombre de prisonniers", a notamment mis en garde le Syndicat des avocats de France (SAF, classé à gauche) avec d'autres organisations. Le problème de la surpopulation carcérale a déjà valu à la France d'être condamnée par la Cour européenne des droits de l'homme. Au lendemain de la manifestation des policiers, le gouvernement avait encore musclé son texte en faisant voter une série d'amendements prévoyant notamment une période de sûreté de trente ans, comme pour les terroristes, pour les meurtriers de policiers ou de gendarmes. Le rappel à la loi, mesure alternative aux poursuites, a été supprimé. En 2019, 260.000 rappels à loi avaient été délivrés, soit 21% de la réponse pénale. Par quoi seront-ils remplacés? La réponse n'a pas encore été donnée. - "Des boucs émissaires" - Avant même le rassemblement de policiers du 19 mai à Paris, le procureur général près la Cour de cassation François Molins, ainsi que le Conseil Supérieur de la Magistrature (CSM), s'étaient indignés du procès en laxisme fait à la justice. "Rien ne permet d'affirmer de façon générale et sans nuance que la justice serait laxiste. Cela n'a pas de sens et ne correspond en rien aux décisions rendues chaque jour", avait estimé M. Molins dans un entretien au Monde. Habitués à la discrétion et au silence, les magistrats de la Conférence nationale des premiers présidents de cour d'appel (CNPP) eux-mêmes s'insurgent contre les "outrances" qui ont visé la justice ces derniers mois. Ils ont été rejoints par leurs collègues de la Conférence nationale des présidents de tribunaux judiciaires (CNPTJ). Dans une tribune publié sur le site de L'Obs vendredi, la CNPP déplore que la justice soit présentée tour à tour comme "trop sévère quand les prisons débordent" ou "trop laxiste lorsqu'une peine prononcée, y compris par une cour d'assises - composée majoritairement de citoyens jurés - n'est pas à la hauteur de l'émotion et du ressenti des victimes, pour légitimes et respectables fussent-ils". Son président, Jacques Boulard, a fustigé un "théâtre incessant de polémiques, d'accusations et d'incompréhensions". "Les juges sont habitués à être présentés comme les boucs émissaires d'une délinquance qu'aucune société n'a jamais réussi à éradiquer", a-t-il dit. "Les forces de l'ordre sont trop souvent la cible d'agressions, voire perdent la vie dans l'exercice de leurs fonctions, ce qui reste toujours inadmissible", a reconnu de son côté l'USM, le principal syndicat de magistrats. Mais, "ce constat déplorable ne résulte pas d'un prétendu laxisme de la justice: les statistiques démontrent que les peines prononcées sont de plus en plus sévères, le taux de réponse pénale est particulièrement élevé et le nombre de personnes détenues a progressé de 60% en 20 ans", a souligné Cécile Mamelin, vice-présidente de l'USM. aje/lbx/or CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mieux réguler le foncier agricole: une "étape nécessaire" selon Denormandie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525201820.igfekffm.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a apporté mardi soir son soutien devant l'Assemblée nationale à une proposition de loi de la majorité pour mieux régulier le foncier agricole, saluant "une étape décisive, nécessaire mais pas encore suffisante". Au menu jusqu'à mercredi en première lecture, le texte LREM-MoDem-Agir a pour objectif d'"éviter l'accaparement et la concentration" des terres pour notamment permettre l'installation de jeunes professionnels. La grande loi foncière promise par le président Emmanuel Macron ne verra pas le jour sous ce quinquennat en raison d'un agenda législatif contraint, d'après le ministre. Les députés ont donc mis sur le métier cette proposition "d'urgence" pour contrôler les cessions de terres via des parts de société - toute transaction de terres détenues par une personne physique est déjà encadrée. M. Denormandie a rappelé "l'enjeu essentiel" d'une "relève générationnelle" dans le monde agricole et le besoin de terres, souhaitant envoyer par ce texte un "signal fort en faveur de la jeunesse". Il s'agit aussi de "faire valoir la compétitivité de nos terres agricoles", le foncier en France étant l'un des "moins chers d'Europe". Le texte soumis est "équilibré et assorti des meilleures garanties juridiques", a fait valoir le ministre, alors que la liberté d'entreprendre et le droit de propriété sont en jeu. Pour le premier signataire de la proposition de loi, le député LREM des Hautes-Pyrénées Jean-Bernard Sempastous, "il s'agit de percer l'abcès de la règlementation qui profite aux sociétés", exploitant désormais en France près des deux tiers de la surface agricole utile. Une loi sur le sujet serait "une première au niveau européen", a-t-il affirmé. Son texte prévoit de soumettre à autorisation administrative les cessions de titres sociaux, si l'opération confère le contrôle de la société agricole au cessionnaire et si cela conduit à une concentration excessive ou un accaparement de terres. La droite a souligné la portée limitée de cette proposition de loi qui a cependant "le mérite de s'attaquer à un problème récurrent". La gauche a été virulente, en particulier Dominique Potier (PS) selon qui "le remède proposé pourrait s'avérer pire que le mal". "Le partage du foncier est un des combats de ma vie", a rappelé cet ancien agriculteur qui se place dans "la tradition des partageux". Le communiste Jean-Paul Dufrègne a lui rappelé l'épisode de l'achat de 1.700 hectares dans l'Indre puis 900 hectares dans son département de l'Allier par le conglomérat chinois Reward, en faillite depuis. A ses yeux, la proposition de la majorité sur les parts sociales est "un premier pied dans la porte, en vue d'autres textes plus ambitieux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance dans la justice": le projet de loi, chahuté, passe le cap de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525170952.0zo21s2x.html</link>
   <description><![CDATA[Une "confiance dans la justice" loin d'être gagnée: sans les voix de la gauche ni de la droite, l'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi Dupond-Moretti et ses mesures de l'enquête à la détention, dont l'examen a été percuté par l'actualité sécuritaire. Le texte, accompagné d'un volet organique, a été validé en première lecture par 342 voix pour, celles de la majorité LREM-MoDem-Agir, 105 contre, et 96 abstentions. Il devrait être examiné au Sénat en septembre. Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire, secret des avocats élargi et encore fin des réductions de peine automatiques: le projet de loi phare du ministre de la Justice et ancien avocat vise à reconquérir les Français, dont un sur deux n'a plus confiance dans l'institution judiciaire selon les sondages. La gauche s'est prononcée majoritairement contre une réforme vue comme "flattant l'opinion" et versant dans la "surenchère sécuritaire". Les députés LR se sont pour la plupart abstenus: "Ce n'est pas le grand soir de la justice", selon leur patron Damien Abad, pour qui le texte "ne résoudra pas la cassure profonde entre police et justice". Sous les applaudissements debout de la majorité, le garde des Sceaux a étrillé cette position: "Le vent qui vous porte est annoncé par la météo électoraliste", a-t-il lancé aux élus de droite qui ont donné "une très très grande leçon de très très petite politique". Pour leur part, les parlementaires RN ont voté contre, Marine Le Pen refusant d'être "complice de la politique du faire semblant" du gouvernement face à une "perte de contrôle en matière de criminalité". - Gestes pour policiers et gendarmes - De nombreux signaux ont été envoyés aux forces de l'ordre la semaine dernière durant l'examen du texte. Eric Dupond-Moretti a appelé lui-même à ne pas "opposer la justice et la police", alors que des milliers de policiers massés mercredi devant le Palais Bourbon réclamaient une réponse pénale plus ferme, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson sur un point de deal. "Le problème de la police, c'est la justice!", a tonné lors de ce rassemblement le secrétaire général du syndicat Alliance, Fabien Vanhemelryck, suscitant indignation parmi les magistrats et malaise dans la classe politique. Les revendications des policiers ont été relayées notamment par Eric Ciotti (LR), qui a encore plaidé mardi pour des peines planchers et dénoncé "l'obstination coupable" du ministre à s'y opposer. "Elles n'ont pas marché" sous la droite, selon M. Dupond-Moretti, qui a revanche fait ajouter au projet de loi diverses mesures promises après le drame d'Avignon. Ainsi ont été votées une peine de sûreté de 30 ans pour les condamnés à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, la fin des rappels à la loi jugés inefficaces, ainsi qu'une limitation des réductions de peine pour les agresseurs de forces de l'ordre. Face aux critiques de la droite et du RN, le ministre par ailleurs candidat aux régionales dans les Hauts-de-France a récusé tout "laxisme". A l'inverse, les députés communistes reprochent à M. Dupond-Moretti sa "soumission" et sa "faiblesse coupable" vis-à-vis des syndicats de policiers. "Ce gouvernement veut absolument marcher sur les plates-bandes du RN", selon les insoumis. Des dispositions structurantes du projet gouvernemental sont passées au second plan. Ainsi la limitation à deux ans des enquêtes préliminaires, pour accélérer les procédures, a été validée à l'unanimité. Mais seules 3% dépassent cette durée, pointe l'Union syndicale des magistrats, qui oppose notamment le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Même unanimité des députés en faveur du renforcement du secret de la défense. Le vote d'un amendement LREM permettant la présence d'un avocat lors des perquisitions chez un suspect fait cependant bondir syndicats de la police et députés LR. D'autres articles ont été âprement discutés, comme la généralisation des cours criminelles départementales, sans jury populaire, pour désengorger les assises. De même sur l'enregistrement et la diffusion à la télévision des procès: "se faire une émission sur mesure, ce sera sans nous", a lancé Ugo Bernalicis (LFI) au médiatique ministre, qui vante de son côté "une petite révolution" dans le fait que "la justice rentre dans le salon des Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en première lecture le projet de loi Justice de Dupond-Moretti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210525161624.0hzfbn2s.html</link>
   <description><![CDATA[Sans les voix de la gauche ni de la droite, l'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le projet de loi pour la "confiance dans l'institution judiciaire" d'Eric Dupond-Moretti, qui comprend une palette de mesures de l'enquête à la détention. Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire, secret des avocats élargi et encore fin des réductions de peine automatiques: le texte a été adopté par 342 voix contre 105, et 96 abstentions, et devrait être examiné au Sénat en septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 May 2021 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
