<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 19:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Information des maires: feu vert de l'Assemblée à un amendement "Lubrizol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121183030.x41ukyrq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi en faveur d'une information des maires par le préfet lorsqu'il prend la direction des opérations de secours en cas d'événement grave, une "des premières réponses concrètes" à "l'après-Lubrizol", selon le gouvernement. Mi-octobre, le Sénat avait prévu, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi consacré à la vie des maires, que le préfet transmette "sans délai" les informations dont il dispose au maire, en cas d'activation du système d'alerte aux populations. La sénatrice centriste de la Seine-Maritime, Catherine Morin-Desailly, qui habite Rouen, avait souligné que l'incendie de l'usine Lubrizol, le 26 septembre, avait "montré des carences dans le système d'alerte" aux populations. Dans la version adoptée par l'Assemblée, via un amendement du gouvernement, la disposition a été réécrite pour que les maires dont le territoire est affecté soient informés lorsque le préfet prend la direction des opérations de secours, et non pas lorsque le système d'alerte est activé. Selon le gouvernement, les maires seront ainsi informés plus en amont car souvent, le déclenchement du système d'alerte est le signe que "la crise est plus que constituée", le dispositif étant ainsi rendu "plus opérant et plus utile". Le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu, a vanté un amendement "important" et une "des premières réponses concrètes et opérationnelles à l'après-Lubrizol", marquant "autant la confiance en les maires qu'en les services de l'Etat". La mesure a fait consensus, Sacha Houlié (LREM) soulignant que l'incendie de Rouen avait été "une leçon pour tout le monde", tandis que Sébastien Jumel (PCF) estimait qu'il fallait "réaffirmer le rôle pivot des maires" dans l'information de la population.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à l'ouverture de nouveaux bars en zone rurale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121181034.2mk13jti.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert jeudi à l'unanimité à l'ouverture de nouveaux bars dans les campagnes, via la remise en circulation de licences IV, dans une optique de "revitalisation rurale". Les députés ont adopté un amendement du gouvernement en ce sens au projet de loi sur la vie des maires, examiné en première lecture. L'amendement prévoit que durant trois ans, une licence IV pourra être créée par déclaration auprès du maire, dans les communes de moins de 3.500 habitants n'en disposant pas actuellement. Cette licence ne pourra ensuite faire l'objet d'un transfert au-delà de l'intercommunalité concernée. Le Premier ministre Edouard Philippe avait annoncé en septembre ces "licences de revitalisation", parmi des dizaines d'autres dispositions dans le cadre de "l'agenda rural". L'amendement prévoit en outre de revenir à un cadre principalement départemental pour les transferts de licences IV en général, et non plus un cadre régional, ce qui a conduit à vider les territoires moins attractifs de leurs licences. Ces mesures sont "attendues de longue date" et issues d'un "long travail pluridisciplinaire", a défendu dans l'hémicycle le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu. "Ce n'est pas seulement une question de développement économique mais de lien social, de lien intergénérationnel", a souligné Daniel Labaronne (LREM), rappelant que les licences IV sont passées de 200.000 dans les années 60 à 40.000 aujourd'hui, concentrées dans les grandes villes. Plusieurs députés, de LR à l'UDI-Agir, sont également intervenus en soutien. L'Assemblée a en outre adopté un amendement LR qui renforce le pouvoir des maires en matière d'amende administrative, en cas de non-respect des horaires d'interdiction de vente d'alcool à emporter prévus par la commune. Le maire pourra désormais infliger une amende administrative de 500 euros (contre 38 euros jusqu'alors). Jeudi le principal syndicat patronal de l'hôtellerie-restauration, l'Umih, s'est félicité du vote de cet amendement, "résultat d'un travail fructueux depuis plus de deux ans" entre son organisation et la Mission Interministérielle de Lutte contre les Drogues et les Conduites Addictives (MILDECA)". Ce travail commun porte sur la "mise en oeuvre du plan d'actions global contre les drogues en direction des jeunes, dans le cadre de la révision du Code de la Santé Publique", précise un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat sur l'Otan soulevé par Macron s'invite à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121134441.fj26zsje.html</link>
   <description><![CDATA[Organisation "bien malade", "instrument à combattre nos propres alliés", voire "machine de guerre" au service des États-Unis: plusieurs groupes politiques ont rejoint jeudi à l'Assemblée les critiques d'Emmanuel Macron sur l'Otan, en divergeant toutefois sur les solutions. Les députés devaient autoriser la ratification de l'adhésion de la République de Macédoine du Nord à l'organisation du Traité de l'Atlantique Nord. Tous les orateurs s'en sont référés aux propos d'Emmanuel Macron, qui a dénoncé début novembre "la mort cérébrale de l'Otan", en déplorant le manque de coordination entre les États-Unis et l'Europe, et le comportement unilatéral en Syrie de la Turquie, membre de l'Alliance atlantique. "L'Otan a-t-elle encore un avenir? (...) Pourquoi embarquer la Macédoine du Nord dans cette galère?", a demandé le chef de file des députés communistes, André Chassaigne. Face aux États-Unis imposant leur "tutelle", Alexis Corbière (LFI) a réaffirmé la "doctrine" de son mouvement, "celle de l'indépendantisme français, seul à même de défendre les intérêts de la France au service de la paix", alors que "de l'Afghanistan au Kossovo, en passant par la Libye, la preuve que l'Otan est une machine de guerre n'est plus à faire". "La priorité française est de porter un effort de réflexion sur les valeurs, les objectifs, la stratégie et les moyens que l'Otan se donne pour les atteindre", avait sobrement déclaré au préalable la secrétaire d'État aux Affaires européennes Amélie de Montchalin. La gauche de la gauche, qui a seule voté contre l'adhésion de la Macédoine du Nord, n'a pas été isolée dans la remise en cause de l'Alliance atlantique. Plutôt qu'accueillir de nouveaux membres, "sa crédibilité doit être la priorité", selon Jean-Jacques Ferrara (LR). "Nous ne souhaitons pas que des élargissements intempestifs rendent encore plus complexes nos relations avec la Russie". "L'Otan est décidément bien malade", au vu notamment de l'intervention militaire en Syrie de la Turquie, "seule et au mépris de tous ses engagements", a abondé Alain David (PS), tout en doutant de "la stratégie du coup de pied dans la fourmilière" de la France. La Turquie, "malgré un cessez-le-feu bidon, continue à bombarder nos alliés kurdes, à envahir et à épurer ethniquement", a insisté le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde qui juge que "l'Otan est devenu un instrument à combattre nos propres alliés". Après le Sénat, l'Assemblée a approuvé par un vote à main levée l'adhésion de la Macédoine du Nord à l'Otan, dont elle doit devenir le 30e membre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un "nouveau droit de propriété"? Une proposition MoDem au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121120518.zsaqf9ok.html</link>
   <description><![CDATA[Casser l'engrenage de la hausse des prix du logement en créant notamment un "nouveau droit de propriété": l'Assemblée nationale va se pencher la semaine prochaine sur une proposition de loi MoDem visant à réduire le coût du foncier. Le texte, qui reprend sept des 50 propositions du député centriste Jean-Luc Lagleize dans un rapport remis au Premier ministre, a été adopté en commission mercredi, après avoir été amendé. Il sera examiné dans l'hémicycle jeudi prochain dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions du MoDem ("niche") avec quatre autres textes. La proposition entend créer un "troisième droit de propriété" en plus de la propriété classique foncière, et de la propriété par démembrement (nue-propriété et usufruit). Ce nouveau droit consistera en la "dissociation entre le foncier et le bâti", selon M. Lagleize. Cela permettra notamment aux maires qui le souhaitent "de mettre en place une plus grande mixité sociale dans leurs zones tendues", affirme l'élu de Haute-Garonne. Concrètement, il s'agit de permettre aux collectivités de créer un office foncier libre (OFL), qui leur permettrait de proposer des baux sur le foncier qu'elles aménagent (domaine privé des collectivités, de l'État ou de ses établissements publics). Les députés ont prévu, à l'initiative des communistes, que les OFL devront être gérés par des sociétés à capitaux publics ou majoritairement publics pour prévenir les risques spéculatifs. LREM a plaidé en commission pour que la disposition soit renvoyée à une habilitation au gouvernement à procéder par ordonnance, suscitant des critiques de l'opposition. Parmi les autre mesures, figure la suppression à compter de 2021 des ventes aux enchères lors des cessions de foncier par l'Etat ou les collectivités. Celles-ci ont "un effet positif immédiat", mais "délétère" sur les quartiers où elles ont lieu en créant "une nouvelle référence" de prix, selon M. Lagleize. Egalement au menu de la "niche" MoDem, une proposition de Cyrille Isaac-Sibille prévoit la création de "points d'accueil pour soins immédiats", "chaînon manquant" entre la médecine de ville et les urgences. Le texte a été vidé d'une partie de sa substance en commission. Trois autres textes doivent être examinés en procédure simplifiée - sans débat dans l'hémicycle -, dont un qui entend pérenniser une expérimentation en Ile-de-France permettant de préempter des espaces boisés, et un autre visant à améliorer la trésorerie des associations. Le troisième, déjà adopté en mars au Sénat, vise à abroger 49 lois devenues obsolètes, à l'image d'une loi de 1881 qui rend obligatoire "l'alcoomètre centésimal de Gay-Lussac"...]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand appelle les "forces démocratiques" à condamner les violences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121092917.uuerdow6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (LREM) de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a appelé jeudi "toutes les forces démocratiques de notre pays" à condamner les violences après les manifestations des "gilets jaunes" du week-end et avant la mobilisation du 5 décembre contre la réforme des retraites. "Evidemment certains qui s'inquiètent (de la réforme des retraites) veulent manifester (...) Il faut que les expressions démocratiques puissent s'exprimer, dès l'instant que cela se fait dans le respect des lois de la République", a mis en garde M. Ferrand sur France 2. "Je voudrais dire à toutes les forces démocratiques de notre pays, qu'il s'agisse de partis politiques, qu'il s'agisse de syndicats, je voudrais aussi les entendre au lendemain de violences inouïes comme nous en avons connues la semaine dernière avec des voyous qui veulent simplement casser des institutions, porter atteinte aux policiers et aux gendarmes", a-t-il ajouté. "Il serait bien aussi qu'ils portent cette condamnation et qu'ils ne disent pas simplement: +oui tout ça, c'est la faute à Macron+", a-t-il critiqué en invitant à "défendre notre démocratie et notre République". Emmanuel Macron a condamné lundi soir "le nihilisme de la violence" de ceux qui selon lui "ont perverti" le mouvement des "gilets jaunes", ainsi que "les voix qui se taisent et deviennent complices", après les violences de samedi lors du premier anniversaire du mouvement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 09:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Stop aux nitrites" dans l'alimentation, réclame une pétition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120191505.obxf8ikq.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Foodwatch, l'application Yuka et la Ligue contre le cancer ont annoncé mercredi le lancement d'une pétition pour demander l'interdiction des sels de nitrites dans l'alimentation du fait de leur rôle dans l'apparition de certains cancers digestifs. "Il faut tout simplement interdire leur ajout dans nos denrées alimentaires" car "lorsqu'on les ingère, ils peuvent entraîner la formation de composés cancérogènes dans notre estomac: des nitrosamines", estiment les trois organisations, qui adressent cette pétition à la ministre de la Santé, Agnès Buzyn. "C'est la responsabilité des autorités publiques de renforcer les règles, en interdisant tous les additifs reconnus dangereux", argumente Camille Dorioz, de Foodwatch, dans un communiqué. Le centre de recherche sur le cancer de l'Organisation mondiale de la santé (Circ) a classé en 2010 ces substances comme "cancérogènes probables" chez l'homme, "quand l'ingestion se fait dans des conditions permettant une nitrosation endogène", c'est-à-dire leur transformation en molécules tels que les nitrosamines à l'intérieur de l'organisme. La présence de ces additifs dans la charcuterie industrielle avait aussi conduit le Circ à classer la viande transformée comme cancérogène avéré en 2015, estimant que la consommation de 50 grammes par jour de ce type d'aliment augmentait le risque de cancer colorectal de 18%, rappellent Foodwatch, Yuka et la Ligue contre le cancer. Ce classement ne fait toutefois pas l'unanimité dans la communauté scientifique. Les nitrites et nitrates, parfois signalés sur l'étiquette sous les codes E249, E250, E251 et E252, sont surtout utilisés dans la charcuterie (jambon, saucisses, pâtés, etc.), dont ils facilitent la conservation tout en lui donnant sa couleur rose. Alors que leur utilisation est de plus en plus contestée depuis quelques années, les industriels assurent qu'il est très difficile de s'en passer. Ils font aussi valoir que les nitrates empêchent la formation de microbes responsables d'intoxications graves, comme le botulisme. D'ailleurs, "les nitrites sont autorisés par la réglementation et recommandés par la communauté scientifique pour leur rôle majeur dans la sécurité de la majorité des produits de charcuterie", indique mercredi dans un communiqué la fédération française des industriels de la charcuterie (FICT). Par ailleurs, "les produits carnés ne sont à l'origine en moyenne que de 11% des nitrites présents lors de la digestion, le reste provenant d'autres sources (végétaux et eau de boisson)", ajoute la FICT. Mais pour les trois organisations à l'origine de la pétition, l'essor récent du marché de la charcuterie "sans nitrite" est la "preuve que les industriels savent s'en passer quand ils le veulent". Le 24 octobre, l'Assemblée nationale avait rejeté un amendement déposé par le député MoDem Richard Ramos, qui proposait d'instaurer une taxe de 0,10 centime d'euros par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait estimé que la dangerosité de ces substances n'était pas encore étayée scientifiquement. "Je suis un peu troublée que la Ligue contre le cancer, qui normalement s'appuie sur des données scientifiques très robustes, signe" cette pétition, a-t-elle déclaré mercredi sur BFMTV. "Il existe encore un débat scientifique sur le rôle des nitrites dans le cancer, et le débat n'est pas tranché depuis 2010", a-t-elle poursuivi, en ajoutant qu'"il y a une suspicion mais depuis dix ans il n'y a pas de preuve".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat refuse la création de délégations parlementaires aux droits des enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120190503.m1er3pg6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rejeté mercredi, Journée internationale des droits de l'enfant, une proposition de loi communiste visant à créer à l'Assemblée nationale et au Sénat une délégation parlementaire aux droits des enfants. La proposition de loi a été repoussée par 249 voix contre (90 pour). "Quand allons-nous cesser de considérer les droits des enfants comme une sous-catégorie des droits de l'Homme?", s'est insurgé le groupe CRCE à majorité communiste, qui a défendu ce texte dans le cadre d'une niche parlementaire. De telles délégations permettraient de répondre à une des recommandations du Défenseur des droits, en faisant "un état des lieux" des violences institutionnelles, estiment les sénateurs communistes. Ils ont reçu le soutien des socialistes, mais aussi de la sénatrice LR Joëlle Garriaud-Maylam, pour qui "cela aurait été l'honneur du Sénat" de voter ce texte. "Nous avons besoin d'un lieu de travail permettant une veille sur les droits des enfants", a plaidé Christine Prunaud, sénatrice CRC des Côtes-d'Armor. "La place qui revient à l'enfant dans le contrat social n'est pas atteinte", a convenu Christelle Dubos, secrétaire d'Etat auprès de la ministre des Solidarités et de la Santé, rappelant les engagements pris le jour même par Emmanuel Macron pour combattre toute forme de violences faites aux enfants. Concernant la proposition de loi, elle s'en est remis à la sagesse du Sénat, au motif qu'il s'agissait d'une question parlementaire. Le texte reprend une proposition de loi adoptée en 2003 par l'Assemblée nationale, qui n'a jamais été examinée par le Sénat. "Nous ne sommes pas là pour exprimer notre intérêt, qui est constant, qui est unanime (...) sur le droit des enfants", a souligné la rapporteure LR Muriel Jourda. "Nous devons rechercher l'efficacité", a-t-elle fait valoir, estimant que l'organisation du travail parlementaire, notamment en commission, permettait de prendre en compte le droit des enfants, sans qu'il soit besoin de créer une délégation spécifique. "Mettre dans une même balance +droits des enfants+ et +organisation efficace+ du travail parlementaire est pour nous inacceptable", a déclaré Mme Prunaud.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Qui doit gérer l'eau ? L'Assemblée valide un transfert aménagé vers les intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120162845.76i4hpjz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi, tout en l'assouplissant, le transfert obligatoire des compétences eau et assainissement des communes vers les intercommunalités, après un débat électrique sur "l'indépendance" des maires et la "confiance accordée aux élus". Jusqu'au coeur de la majorité, des députés comme Aurore Bergé ont tenté de rendre facultatif ce transfert de compétences, une disposition sensible du projet de loi sur la vie des maires. "Parfois, les regroupements à marche forcée (de communes) délégitiment le rôle des élus locaux", a plaidé la "marcheuse", en vain. Car le compromis défendu par le gouvernement et voté par l'Assemblée à main levée confirme le principe de confier les compétences eau et assainissement aux communautés de communes et d'agglomération, comme le prévoyait la loi NOTRe de 2015. Il l'assouplit toutefois significativement, avec de nouvelles possibilités de report de ce transfert jusqu'en 2026, et en permettant aux intercommunalités de redéléguer par convention la gestion de l'eau à leurs communes membres. Ce sujet technique, qui suscite l'hostilité des maires, est un des "points durs" du texte, selon le président du Sénat Gérard Larcher (LR). Les sénateurs, majoritairement de droite, avaient d'ailleurs voté la suppression du transfert obligatoire en première lecture en octobre. A l'Assemblée, le débat s'est éternisé mardi soir et mercredi après-midi, avec quelques éclats de voix notamment du communiste André Chassaigne qui s'est emporté contre une "insulte", une marque de "mépris" à l'égard des maires et une "marchandisation" de l'eau. A droite, Charles de la Verpillière (LR) a dénoncé un "acharnement thérapeutique" du gouvernement qui "invente une nouvelle formule, la redélégation". C'est une "usine à gaz" et une vision "administrative, très étatique et un peu énarcale (de l'ENA)" pour Marie-Christine Dalloz (LR). Le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu a longuement défendu la mesure. "Il ne s'agit pas de stigmatiser les élus" mais de se préparer aux "problématiques de pénurie d'eau potable", a-t-il assuré, en insistant sur les collectivités de montagne, du littoral ou insulaires, encore plus soumises à ce "stress hydrique". Le but est de sécuriser l'accès à l'eau et d'assurer la "solidarité" dans sa gestion, a-t-il enchaîné, soutenu par la députée LREM Emilie Chalas qui estime que la "rentabilité des réseaux augmente à mesure que les regroupements se font". Les députés ont par ailleurs voté des amendements allant dans le sens souhaité par Gérard Larcher, en faveur notamment d'une intercommunalité à la carte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'attelle à son tour au projet de budget pour 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120134331.39g3kvtf.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'Assemblée nationale, le Sénat s'attelle à partir de jeudi et pour trois semaines au projet de budget pour 2020 qui doit concrétiser les baisses de prélèvements promises par l'exécutif, des mesures "en trompe-l'oeil" selon la droite sénatoriale. Le projet de loi de finances 2020 a été adopté mardi en première lecture par les députés. Il sera au menu des sénateurs jusqu'au 10 décembre, date à laquelle le Sénat à majorité de droite se prononcera par un vote solennel sur l'ensemble du texte. L'adoption définitive doit intervenir avant la fin de l'année. Une semaine après le rejet par la Chambre haute du projet de budget pour la Sécurité sociale, sur fond de crise de l'hôpital, l'examen du budget de l'État s'ouvre "dans un climat chargé et lourd d'incertitudes, avec de fortes et vives tensions sociales", soulignait lundi Jean-François Husson (LR). A l'approche d'une journée de grève interprofessionnelle le 5 décembre contre la réforme des retraites, plane le spectre d'une coagulation des mécontentements. Baisse de cinq milliards de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, poursuite de la suppression de la taxe d'habitation: le troisième budget du quinquennat Macron, tourné vers le pouvoir d'achat, rappelle combien le mouvement des "gilets jaunes" avait pesé l'an dernier sur la discussion budgétaire. Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire vante un budget qui rompt "avec dix années d'augmentation massive de la pression fiscale". - "Budget du renoncement" - Mais le premier groupe du Sénat, Les Républicains, dénonce "une baisse de la fiscalité en trompe-l'oeil". Elle est financée "par la dette" et s'accompagne de hausses par ailleurs, souligne le rapporteur général Albéric de Montgolfier. Il cite notamment une "hausse considérable" du malus automobile, une hausse de la taxe sur les billets d'avion ou encore de la TICPE visant les transporteurs routiers. En matière de fiscalité écologique, Emmanuel Macron "n'a pas tiré les leçons des +gilets jaunes+", estime Bruno Retailleau, le chef de file des sénateurs LR. "Bien sûr on approuvera" la baisse des impôts, indique le rapporteur, mais avec "des améliorations pour les Français qui sont les grands oubliés de ce projet de budget", les familles et les classes moyennes supérieures. La droite sénatoriale dénonce encore un budget du "renoncement": le redressement des comptes publics est abandonné, déplore le rapporteur général, et "aucune économie n'est réellement engagée". Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB. La France a été épinglée mercredi par la Commission européenne, avec sept autres pays, pour "un risque de non-conformité" avec les règles européennes. La droite proposera des mesures d'économies, dont une augmentation du temps de travail dans la fonction publique d'État ou encore, pour les étrangers en situation irrégulière, une transformation de l'Aide médicale d'État en aide médicale d'urgence. A gauche, l'examen lundi du projet de budget rectificatif pour 2019 a donné un avant-goût des futurs débats budgétaires, Éric Bocquet (CRCE à majorité communiste) reprochant au gouvernement et au président de demeurer droits dans leurs "bottes libérales (...) alors que la colère monte dans ce pays, fondée sur la détresse sociale, l'injustice fiscale et la pauvreté". Communistes et socialistes ont déjà engagé la bataille pour réclamer davantage de moyens pour lutter contre la précarité étudiante. La chambre des territoires ne va manquer non plus de s'attaquer à la fiscalité locale, avec des amendements pour améliorer la compensation pour les collectivités de la suppression progressive de la taxe d'habitation (pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023). Le rapporteur général proposera de prolonger pendant une année le "dégrèvement" de la taxe (le fait que l'État se substitue aux contribuables).]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 13:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LREM ex-représentant des bars se met à l'écart de votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119202337.e139m8nh.html</link>
   <description><![CDATA[Ancien représentant des débits de boisson, le député LREM Christophe Blanchet a signalé son conflit d'intérêts sur une mesure du projet de loi consacré aux maires et s'est retiré des votants sur le sujet, en s'inscrivant sur le nouveau "registre des déports" de l'Assemblée. La loi sur la confiance dans la vie politique de 2017 a prévu un registre public des déports en cas de potentiel conflit d'intérêts sur un dossier pour les parlementaires, entre notamment leurs intérêts privés et l'intérêt général. L'Assemblée nationale l'a inscrit seulement cette année dans son règlement, la mesure étant en vigueur depuis octobre. "Ayant exercé l'activité commerciale de débit de boissons pendant vingt ans et de représentant syndical de la profession pendant plus de dix ans, et étant encore associé dans un commerce débit de boisson familial, (...) j'ai cru bon d'aller consulter la déontologue de l'Assemblée", a indiqué M. Blanchet, député du Calvados, dans son explication sur le registre, visible sur le site de l'institution. Le député a "conclu de ces échanges qu'il n'était pas souhaitable qu'(il) prenne part aux votes concernant l'article 13 de ce projet de loi (Engagement et proximité) ainsi qu'à l'amélioration de cet article par voie d'amendement". L'article en question prévoit que le maire, pour la tranquillité publique, puisse ordonner la fermeture de débits de boissons pour une durée n'excédant pas deux mois. Le site spécialisé Contexte avait pointé début novembre les amendements du député en commission, qui visaient notamment à supprimer l'article. M. Blanchet n'a entamé la démarche de déport qu'après. Il précise sur le site de l'Assemblée: "cela ne m'interdit pas de prendre part aux discussions sur cet article en séance afin de partager mon expérience de terrain au même titre que n'importe quel autre parlementaire qui interviendrait sur des textes qui concernent un sujet qu'il maîtrise". "Première entrée au Registre des déports à l'Assemblée nationale: au vu de ses responsabilités passées auprès du lobby des bars, Christophe Blanchet est le premier député à déclarer son obligation de déport", a salué mardi sur Twitter l'association Regards citoyens, à l'origine du site nosdéputés.fr. Le règlement de l'Assemblée prévoit qu'"un député qui estime devoir faire connaître un intérêt privé effectue une déclaration écrite ou orale de cet intérêt". Et "lorsqu'un député estime devoir ne pas participer à certains travaux de l'Assemblée en raison d'une situation de conflit d'intérêts (...) il en informe le Bureau", plus haute instance collégiale de l'Assemblée, qui tient le registre des déports. reb/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de loi d'orientation des mobilités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119185553.1b20s6sk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le vaste projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), qui entend améliorer les déplacements au quotidien des Français, tout en intégrant l'enjeu environnemental. Le texte a été approuvé par 116 voix contre 49 et 9 abstentions avec l'appui des députés LREM-MoDem et des élus UDI-Agir, les autres groupes votant essentiellement contre, avec quelques abstentions. "Enfin, nous arrivons au bout de ce marathon législatif", s'est félicité peu avant le vote le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari. Il a vanté un texte qui marque "un tournant dans la façon dont sont appréhendées les mobilités" et constituera "un changement pour nos concitoyens qui se sentent oubliés". Des élus de la majorité, à l'instar de Bérangère Couillard (LREM), ont évoqué à leur tour des solutions "très attendues dans tous les territoires" et "un texte nécessaire et utile au quotidien de nos concitoyens". Mais pour LR, Valérie Lacroute a regretté que "le compromis" sur ce texte se soit éloigné, notamment car "le financement continue de faire défaut". Elle a surtout fustigé l"aberration" des 80 km/h, accusant le gouvernement d'avoir "dupé les Français" avec un assouplissement renvoyé vers les élus locaux. A gauche, Christophe Bouillon (PS) a déploré "un rendez-vous manqué", tandis qu'Hubert Wulfranc (PCF) a dénoncé un texte qui vise à "ouvrir à la privatisation" et à la concurrence les services de transport. François Ruffin (LFI) a concentré ses critiques sur le train et ses wagons "bondés", dénonçant une "loi d'affichage" et "sans ambition" pour les Français qui ne se déplacent "ni en Uber ni en trottinette électronique" Pour le groupe Libertés et Territoires, dont la plupart des élus se sont abstenus, Bertrand Pancher a jugé la loi "pas mal", mais pointé "beaucoup de zones d'ombre", notamment en terme de financement. Le projet de loi prévoit notamment un "forfait mobilités durables" pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage, une meilleure régulation pour les trottinettes et autres engins en libre-service, un assouplissement des 80 km/h ou encore des chartes pour les travailleurs des plateformes. chl/adc/npk/sl UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour un député LREM ex-représentant des bars, premier déport des votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119174303.i7rfbide.html</link>
   <description><![CDATA[Ancien représentant des débits de boisson, le député LREM Christophe Blanchet a signalé son conflit d'intérêts sur une mesure du projet de loi sur la vie des maires, l'association Regards citoyens se félicitant d'une première application du "registre des déports". La loi sur la confiance dans la vie politique de 2017 a prévu un registre public des déports en cas de potentiel conflit d'intérêts sur un dossier pour les parlementaires. L'Assemblée nationale l'a inscrit seulement cette année dans son règlement, la mesure étant en vigueur depuis octobre. "Ayant exercé l'activité commerciale de débit de boissons pendant vingt ans et de représentant syndical de la profession pendant plus de dix ans et étant encore associé dans un commerce débit de boisson familial, (...) j'ai cru bon d'aller consulter la déontologue de l'Assemblée", a indiqué M. Blanchet, député du Calvados, dans son explication sur le registre, visible sur le site de l'institution. Il a "conclu de ces échanges qu'il n'était pas souhaitable qu'(il) prenne part aux votes concernant l'article 13 de ce projet de loi (Engagement et proximité) ainsi qu'à l'amélioration de cet article par voie d'amendement". L'article en question prévoit que le maire, pour la tranquillité publique, puisse ordonner la fermeture de débits de boissons pour une durée n'excédant pas deux mois. Et M. Blanchet de préciser: "cela ne m'interdit pas de prendre part aux discussions sur cet article en séance afin de partager mon expérience de terrain au même titre que n'importe quel autre parlementaire qui interviendrait sur des textes qui concernent un sujet qu'il maîtrise". "Première entrée au Registre des déports à l'Assemblée nationale: au vu de ses responsabilités passées auprès du lobby des bars, Christophe Blanchet est le premier député à déclarer son obligation de déport", a salué sur Twitter l'association Regards citoyens, à l'origine du site nosdéputés.fr. Le règlement de l'Assemblée prévoit qu'"un député qui estime devoir faire connaître un intérêt privé effectue une déclaration écrite ou orale de cet intérêt". Et "lorsqu'un député estime devoir ne pas participer à certains travaux de l'Assemblée en raison d'une situation de conflit d'intérêts (...) il en informe le Bureau", plus haute instance collégiale de l'Assemblée, qui tient le registre des déports. reb/npk/sl TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale approuve à une large majorité l'ensemble du projet de budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119173756.89tze8x1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé en première lecture mardi à une large majorité l'ensemble du projet de budget 2020, qui comprend notamment la baisse de 5 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu, un an après le début de la crise des "gilets jaunes". 354 députés ont voté pour, 191 contre et 16 se sont abstenus sur ce troisième budget du quinquennat, qui va maintenant être examiné par le Sénat et doit être adopté définitivement d'ici fin décembre. Les élus LREM et MoDem ont voté pour, à l'exception de la députée apparentée LREM Albane Gaillot qui s'est abstenue et du centriste Vincent Bru qui a voté contre. UDI-Agir s'est partagé entre pour et abstentions. Tous les autres groupes se sont prononcés majoritairement contre - LR, socialistes, Insoumis, communistes ainsi que Libertés et territoires -, la droite critiquant le creusement des déficits et la gauche des baisses d'impôts mal ciblées, qui ne concerneront pas les plus défavorisés. Ce projet de loi de finances 2020 fait figure de réponse au mouvement des "gilets jaunes" avec comme mesures phares la réduction de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, et la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020 et 100% en 2023. Au MoDem, Jean-Noël Barrot (MoDem) s'est félicité d'une baisse d'impôts historique "qui vient redonner de l'air aux classes moyennes asphyxiées par des décennies de matraquage fiscal". Pour la socialiste Christine Pires Beaune (PS), ce budget reste "un projet de classe au profit des très très riches", puisque les ménages qui ne payent ni impôt sur le revenu ni taxe d'habitation ne bénéficieront pas de ces coups de pouce". La "pauvreté explose", a abondé Jean-Luc Mélenchon (LFI). A droite, Véronique Louwagie (LR) a fustigé un "renoncement sur la baisse des effectifs de la fonction publique et la réduction des déficits". "Nous faisons ce que nous avons dit, nous maintenons le cap", a répondu la "marcheuse" Emilie Cariou.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculteurs élus: toutes les aides européennes préservées (ministre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119154941.1eeyodbw.html</link>
   <description><![CDATA[Les indemnités reçues en tant qu'élu local ne feront plus perdre leurs aides européennes aux agriculteurs situés dans des zones difficiles, a affirmé mardi le ministre de l'Agriculture à l'Assemblée nationale. "Les élus qui sont agriculteurs en zone de handicap naturel ne seront plus pénalisés par le fait qu'ils ont une indemnité d'élu. La décision a été prise", a déclaré Didier Guillaume devant l'hémicycle. Jusqu'ici, pour toucher les aides de la PAC (Politique agricole commune) réservées aux zones en difficulté, les indemnités compensatoires de handicap naturel (ICHN), il fallait que le revenu de l'agriculteur soit supérieur à 50% du revenu total. Mais, une grande partie des élus locaux "perdent le bénéfice de l'ICHN en raison de leurs indemnités qui sont directement intégrées dans leur revenu", a noté le député LREM Alain Péréa lors des questions au gouvernement, ajoutant que "cette mesure n'était pas de nature à encourager les vocations". "Dans ces zones en difficulté où il y a parfois peu d'habitants, où on demande que la citoyenneté s'exerce, où il faut absolument réconcilier les urbains et les ruraux, il faut que les agriculteurs s'impliquent dans les conseils municipaux", a reconnu M. Guillaume. En conséquence, "le Premier ministre a demandé expressément qu'on règle la question. C'est la raison pour laquelle une instruction est en ce moment signée au ministère de l'Agriculture", a-t-il assuré, ajoutant qu'on "ne peut pas demander aux gens de s'impliquer, d'aller aux élections, de faire vivre la ruralité et qu'ils soient pénalisés". A quatre mois des élections municipales, l'Assemblée s'est attelée lundi à un projet de loi ambitionnant de faciliter la vie des maires, en parallèle de leur congrès à Paris. Le texte propose notamment de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2020, à la teinte "gilets jaunes", au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119030028.g9p65fb7.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après les premiers "gilets jaunes", l'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi le projet de loi de finances 2020, tourné vers le pouvoir d'achat avec la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu mais vivement critiqué par les oppositions. Ce vote d'ensemble (recettes et dépenses) en première lecture aura lieu en fin de journée après les questions au gouvernement. Le texte sera transmis ensuite au Sénat, qui doit démarrer son examen à partir de jeudi et jusqu'au 10 décembre, en vue d'une adoption définitive avant la fin de l'année. Ce scrutin intervient alors que les "gilets jaunes" viennent de célébrer leur premier anniversaire ce week-end en revenant sur les ronds-points, dans des manifestations émaillées de violences samedi à Paris. Ce projet de loi de finances 2020 fait figure de réponse à ce mouvement avec comme mesures phares la réduction de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, et la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020 et 100% en 2023. "On est dans l'ensemble sur une relance en favorisant la demande", a expliqué à l'AFP le rapporteur général Joël Giraud (LREM), en reconnaissant que pour le reste, ce budget n'est "pas bouleversifiant" et vise à "tenir la maison". La droite a pointé du doigt les risques de voir les déficits se creuser. A gauche, les critiques se sont notamment concentrées sur le sort des 21 millions de foyers les plus pauvres, non imposables, et donc pas concernés par la baisse de l'impôt sur le revenu. Jusque dans la majorité, des inquiétudes se sont aussi fait jour sur les coupes dans certains budgets comme l'Audiovisuel public, au regard de hausses notamment pour le budget de l'Elysée. Des restrictions de l'Aide médicale d'Etat (AME) pour les sans-papiers a entraîné le départ d'une députée du groupe LREM. - Coup de "fatigue" - Aguerris désormais à mi-mandat, les députés de la majorité présidentielle n'ont pas hésité à parfois laisser "battre" le gouvernement, en particulier pour maintenir le prêt à taux zéro, l'une des principales aides à l'achat d'un logement. Ils ont poussé, comme l'opposition, pour des compensations à la hauteur face à la suppression de la taxe d'habitation, principale ressource des communes. Cette compensation sera "intégrale et durable", a encore promis la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault. Mais le sujet ne manquera pas d'animer le congrès de l'Association des maires de France, qui démarre mardi Porte de Versailles à Paris, avec la venue d'Emmanuel Macron, à quatre mois des municipales. Autre critique, le manque d'ambition "verte" de ce budget. Le projet de budget comprend toutefois des mesures écologiques comme le durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou le remplacement du crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) en prime réservée aux ménages modestes. Trop peu ? "Il faut commencer à enfoncer un coin dans ce pays. On commence à amorcer la pompe de la fiscalité écologique", répond Joël Giraud (LREM). Mais la prudence est de mise, alors que la hausse des carburants avait été à l'origine de la crise des "gilets jaunes". En matière écologique toujours, un débat sur l'huile de palme a animé les ultimes discussions budgétaires la semaine dernière. Soutenus par le gouvernement, les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe pétrolier Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. Le premier vote était "plutôt une forme de maladresse" car "l'ambiance est particulièrement difficile pendant le budget, il y a beaucoup de fatigue", d'après une "marcheuse". Les séances ont débordé cette année encore, avec des amendements en nombre record sur certains crédits.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
