<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 23:10:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Eleves handicapés: l'Assemblée vote des mesures insuffisantes pour les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214215907.2o3thnyz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi des mesures pour l'inclusion des élèves handicapés sur proposition du gouvernement avec notamment une retouche du contrat des accompagnants, jugées insuffisantes par les oppositions de gauche comme de droite. L'amendement adopté lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance" inclut dans le texte des dispositions que le gouvernement avait ajoutées à une proposition de loi socialiste votée le 1er février après avoir été largement remaniée. La mesure principale porte sur le recrutement des AESH (accompagnants des élèves en situation de handicap), qui se verront proposer désormais "des CDD de trois ans renouvelables une fois avec un CDI à la clé au bout de six ans". Actuellement, la durée du CDD peut aller jusqu'à trois ans (renouvelable dans la limite maximale de six ans selon la loi), mais dans les faits les AESH n'obtiennent très souvent que des contrats de quelques mois. Offrir d'emblée un contrat fixé à trois ans, c'est "un changement majeur" qui favorise "des recrutements beaucoup plus en amont dans l'année scolaire" et assure aux accompagnants "une pérennité" de leur mission, selon le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer. "Vous ne réglez absolument rien sur la pérennité de l'emploi" puisque "la loi permet déjà que les CDD soient de trois ans", a critiqué Aurélien Pradié (LR) dont la proposition de loi sur le thème de l'inclusion des élèves handicapés avait, elle, été retoquée en octobre. "La question du handicap mérite bien plus que du bricolage", a ajouté l'élu du Lot. Alors qu'un amendement LR pour l'embauche des accompagnants en CDI a été rejeté, son collègue Patrick Hetzel a dénoncé un texte "extrêmement dégradé" par rapport aux propositions de loi sur le sujet préalablement soumises aux députés. "Le compte n'y est pas", a renchéri Christophe Bouillon (PS), à l'initiative du texte voté début février après avoir été "vidé de sa substance". L'Insoumise Sabine Rubin a fustigé une "politique low-cost de l'inclusion". Elsa Faucillon (PCF) a pour sa part reproché à Jean-Michel Blanquer de "faire un déroulé de discours politicien" et de rejeter toutes les propositions qui "améliorent" selon elle le texte. Dans l'amendement du gouvernement figurent aussi l'instauration d'un "AESH référent" dans chaque département et la création de pôles inclusifs d'accompagnement localisés (PIAL), expérimentés depuis la rentrée 2018 dans toutes les académies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: le groupe "Libertés et territoires" soumet ses propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214212648.3wgnl60f.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme de la fiscalité, revalorisation des "petites retraites", "moratoire" sur la fermeture des services publics... "Libertés et territoires" a adressé ses propositions à l'exécutif dans une première contribution d'un groupe de l'Assemblée au grand débat national, a-t-il annoncé jeudi. Ce groupe hétéroclite du Palais Bourbon, qui rassemble dans ses rangs des anciens "marcheurs" et UDI-Agir, ou encore des élus de sensibilité radicale, a articulé cette contribution autour de quatre "priorités", dont la première réside dans une "nécessaire" réforme de la fiscalité "tant nationale que locale" pour permettre davantage de justice sociale, explique-t-il dans un communiqué. Le groupe "minoritaire" préconise par ailleurs de mettre en place une réforme de la dépendance en revalorisant les petites retraites mais aussi en développant "de nouveaux outils de lutte contre la désertification médicale", tout en pérennisant "notre modèle de retraite par répartition". "Libertés et territoires" propose également "un moratoire sur la fermeture des services publics dans les territoires" et de mener un "double choc de déconcentration et de décentralisation" pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Concernant la réforme des institutions, ces députés plaident pour "une nouvelle respiration démocratique" qui passe selon eux par la reconnaissance du vote blanc, l'instauration du vote obligatoire et un "assouplissement" du référendum d'initiative partagée. Le groupe conclut en souhaitant que le Parlement soit "étroitement associé à la phase de restitution et de traduction des conclusions du grand débat", qui s'achève le 15 mars, et ce "dans une véritable démarche de co-construction avec le gouvernement". A ce propos, l'Assemblée nationale "se saisira des conclusions de la grande consultation pour qu'un grand débat s'y déroule aussi, sans doute au mois d'avril", avait indiqué son président Richard Ferrand (LREM) dans les colonnes du Journal du dimanche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 21:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce le contrôle de "l'école à la maison"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214194036.2lt4f36u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi les mesures du projet de loi pour "une école de la confiance", prévoyant un contrôle accru de l'instruction à domicile, ce qui fait craindre aux élus LR un "grignotage" du rôle des familles. Le texte permet aux inspecteurs d'académie de mettre en demeure les familles de scolariser leur enfant et donne la possibilité aux maires de saisir le procureur de la République en cas de non-respect des règles. D'autre part, il améliore l'information fournie aux familles qui opteraient pour un enseignement à domicile, notamment sur les sanctions auxquelles elle s'exposent en cas d'infraction. Le ministre Jean-Michel Blanquer a estimé que l'Education nationale devait se "muscler" sur cette question. Selon lui, il est "indispensable d'avoir un certain contrôle de l'État qui ne débouche pas pour autant sur une intrusion dans la vie familiale". A droite, Gilles Lurton (LR) a jugé "disproportionné de prévoir l'intervention de l'inspecteur de l'éducation nationale" pour vérifier si l'instruction dispensée par des familles à des enfants de 3-4 ans "leur permettra d'acquérir le socle commun de compétence". Les parents "devraient pouvoir choisir librement l'instruction de leur enfant à cet âge". Soulignant que la liberté des familles est "constitutionnelle", Xavier Breton (LR) a regretté un article dans une "logique d'un Etat qui vient de plus en plus entraver la liberté des parents", une "défiance par rapport aux familles". "Pour nous, le rôle de la famille est essentiel", on le "grignote", a aussi déploré son collègue Patrick Hetzel. "La liberté d'instruction en famille et la liberté pédagogique ne sont nullement menacées", a fait valoir la cheffe de file du groupe LREM pour l'éducation, Anne Brugnera, ajoutant que cette mesure était le fruit du constat d'un contrôle "pas assez récurrent et uniformisé". A gauche, l'ex-ministre déléguée à la Réussite éducative Georges Pau-Langevin (PS) a salué la volonté d'avoir "un regard beaucoup plus attentif" sur ce système dans lequel "beaucoup d'enfants échappent au radar" et peuvent avoir une instruction "insuffisante". Mais l'élue de Paris aurait aimé que les députés aillent "un peu plus loin" avec un "inventaire précis de qui est ou pas sous ce régime-là". L'Insoumise Sabine Rubin a estimé que le texte renforçait surtout "la pression" pour remettre les enfants à l'école sans pour autant régler la question des "décrocheurs". Le gouvernement a obtenu de sanctionner les parents qui inscrivent leur enfant dans une école ouverte illégalement après avoir déclaré un enseignement à domicile. Ce genre de comportement sera passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende, comme le prévoit le code pénal en matière de fausses attestations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instruction obligatoire à 3 ans: l'Assemblée acte le principe de compensation pour les communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214175130.x31bj5im.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi le principe d'une compensation financière des dépenses supplémentaires pour les communes liées à l'instruction obligatoire dès l'âge de 3 ans, dans le cadre du projet de loi "pour une école de la confiance". Le passage de 6 à 3 ans de l'instruction obligatoire, mesure phare du projet de loi, adoptée mercredi, va engendrer des dépenses nouvelles pour les communes, responsables du financement des écoles publiques et de certaines maternelles privées sous contrat. Une étude d'impact a évalué ce surcout à 100 millions d'euros, 50 pour le public et 50 pour le privé. "Nous proposons ici l'application de la Constitution qui oblige l'Etat à accompagner les communes lorsqu'une extension de compétences créé des charges supplémentaires", a expliqué le ministre Jean-Michel Blanquer. L'évaluation du montant de ces charges sera faite "en faisant la différence entre l'année 2019-2020 et l'année 2018-2019, a-t-il précisé en vantant "l'enclenchement d'une politique vertueuse de partenariat entre l'Etat et les communes pour une maternelle du 21e" siècle. Des députés de droite et de gauche ont dénoncé une inégalité de traitement entre les communes qui aidaient déjà les maternelles privées et n'obtiendront pas de compensation financière car il n'y aura pas pour elle d'extension de compétences et celles qui ne le faisaient pas et qui, elles, seront totalement indemnisées. "M. le Ministre vous avez, de votre point de vue, une grande réforme. Ne la gâchez pas! Ce qu'on retiendra demain, ce n'est pas l'affaire des 3 ans mais le fait que certaines communes ont été aidées et d'autres non", a lancé le député LR Marc Le Fur, vice-président de l'Assemblée. "Vous êtes en train de créer une injustice", a abondé son collègue LR Patrick Hetzel regrettant également que "la charge nouvelle engagée par les communes en 2019 ne soit compensée qu'en 2021". "On va vers un système inéquitable", a aussi dénoncé la socialiste George Pau-Langevin. "La bonne volonté" des communes qui ont choisi "de faire un geste" ne doit pas être "pénalisée", a-t-elle plaidé. "Certaines collectivités ont conclu des accords avec les établissements privés dans le cadre de la libre administration des collectivités, il n'y a pas de raison que l'Etat les prenne en compte", leur a répondu la rapporteure Anne-Christine Lang (LREM).]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Déshumanisant" ou "une très bonne chose": vives réactions à l'amendement "Parent 1, parent 2"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214172206.plu9jr52.html</link>
   <description><![CDATA["Déshumanisant" ou "très bonne chose" : l'amendement qui consacre l'homoparentalité dans les formulaires scolaires qui devront porter les mentions "parent 1 et parent 2" et non plus "père et mère" faisait, jeudi, vivement réagir tant les associations de parents d'élèves que les mouvements conservateurs. Les députés ont adopté mardi en première lecture cet amendement LREM dans le cadre du projet de loi "pour une école de la confiance", contre l'avis du gouvernement. En effet, le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer et la rapporteuse Anne-Christine Lang (LREM) ont donné un avis défavorable, estimant que le changement réclamé ne relevait pas du domaine législatif. Le texte "vise à ancrer dans la législation la diversité familiale des enfants dans les formulaires administratifs soumis à l'école", a expliqué la députée Valérie Petit (LREM) à l'origine du texte. Un argument que reprend la FCPE, première fédération de parents d'élèves, qui se félicite du vote des députés. "C'est une très bonne chose, ça tient compte de l'évolution des situations familiales", a réagi auprès de l'AFP Rodrigo Arenas, co-président de la FCPE. "Ça rentre en résonance avec la loi votée sur la lutte contre le harcèlement, car souvent les situations de harcèlement d'enfants visent des enfants ne rentrant pas dans les cases", a-t-il ajouté. L'Association des familles homoparentales (AFDH) est plus réservée. "Dans un premier temps, on a salué l'amendement parce que, techniquement, ça permet à nos familles de pouvoir être incluses dans des formulaires qui jusque-là ne le permettaient pas", a réagi Alexandre Urwicz, président de l'AFDH, auprès de l'AFP. Mais il dit craindre que cette formulation ne crée "une hiérarchie parentale". "Qui est le +parent numéro 1+ et qui est le +parent numéro 2+ ?", s'est-il demandé. Et de se prononcer pour des formulaires "inclusifs" avec des cases à cocher: "père", "mère", "représentant légal". Les associations conservatrices sont, elles, vent debout, à l'instar de Ludovine de la Rochère, présidente de la Manif pour tous, qui qualifie ce texte d'"absolument déshumanisant". "Les enfants ont besoin de repères. Aujourd'hui, on pleure l'absence de repères et, typiquement, cet amendement va dans ce sens de repères fondamentaux qu'on fait disparaître", a-t-elle ajouté auprès de l'AFP. Tugdual Derville, directeur d'Alliance Vita, association anti-avortement et antimariage pour tous, a même appelé à la "désobéissance civile". "Nous inviterons, le moment venu, les parents à refuser de s'inscrire dans des cases qui prétendent effacer leur identité dans l'indifférenciation sexuelle", a-t-il expliqué dans un communiqué. La Conférence des évêques de France (CEF) a regretté une "tentative au Parlement qui, au prétexte d'unifier les démarches administratives, déconstruit la réalité familiale", dans un communiqué. "Cette aseptisation administrative de la vie familiale représente le énième avatar de la théorie du genre qui voudrait qu'il soit indifférent d'avoir des parents de même sexe ou de sexe différents", écrit Bruno Feillet, président du conseil Famille et société de la CEF. "Faut-il se demander qui serait le numéro un et qui serait le numéro deux parmi les parents ? ", ironise-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grande distribution: les députés UDI-Agir plaident pour une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214152807.mcsncdw0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés UDI-Agir a demandé jeudi la création d'une commission d'enquête sur les pratiques de la grande distribution, notant que "la guerre des prix se poursuit", malgré la loi censée pacifier les négociations commerciales. Le groupe centriste entend "faire toute la lumière sur les pratiques de la grande distribution et leurs groupements dans leurs relations commerciales avec les fournisseurs", indique-t-il dans un communiqué. L'UDI-Agir a déjà usé de son "droit de tirage" pour cette session pour une commission d'enquête sur le sujet des forces de sécurité. Mais il espère que sa demande sera reprise, mettant en avant le fait que son initiative a été "accueillie favorablement par le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, la semaine dernière" dans l'hémicycle. A l'occasion d'un débat sans vote consacré à la mise en oeuvre de la loi agriculture et alimentation jeudi dernier, le ministre avait salué l'initiative annoncée par Thierry Benoit (UDI-Agir), jugeant "très important d'observer comment les choses se passent". Pour le groupe centriste, la loi sur l'agriculture et l'alimentation promulguée en octobre "a tenté d'apporter des réponses" au problème de la guerre des prix, mais "ce n'est pas suffisant". Certains acteurs de la grande distribution "détournent l'esprit de la loi et entretiennent la confusion dans l'esprit de nos concitoyens en augmentant les prix de produits de grande consommation sans pour autant mieux rémunérer les agriculteurs exploitants", déplorent-ils, jugeant "urgente" une commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des poussettes à l'Assemblée nationale pour le grand débat sur les familles monoparentales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214124550.xx9w88vz.html</link>
   <description><![CDATA[Des mères avec enfants et bébés en poussette et quelques pères "solos" ont participé mercredi soir à un grand débat sur les familles monoparentales à l'Assemblée nationale, accouchant de "belles propositions", a indiqué jeudi la secrétaire d'Etat Christelle Dubos. "On peut aller plus loin pour aider les familles monoparentales", a indiqué la secrétaire d'Etat auprès de la ministre de la Santé devant l'Association des journalistes de l'information sociale, relayant la phrase d'Emmanuel Macron à Grand-Bourgtheroulde, en Normandie, le 15 janvier. Les mères isolées, très présentes autour des ronds-points des gilets jaunes, ont gagné une visibilité sans précédent ces derniers mois. Selon l'Insee, 1,7 million de familles sont monoparentales, soit plus d'une sur cinq (22%). Dans 85% des cas, la mère est la chef de famille. Environ 32,5% de ces familles vivent sous le seuil de pauvreté. Pour organiser un grand débat sur la question, le gouvernement s'est appuyé sur la journaliste Christine Kelly, ex-conseillère au CSA, chroniqueuse à "Touche pas à mon poste" (TPMP). Mercredi soir, l'ambiance dans l'hémicycle de la salle Colbert, où quelque 200 familles monoparentales étaient invitées, tranchait avec le formalisme de l'Assemblée nationale. "Vas-y ma chérie", les encourageait Christine Kelly après avoir claqué la bise à l'animateur de TPMP Cyril Hanouna, passé en coup de vent, et annoncé "une place gratuite chez Eurodisney" aux familles présentes. "Des parents solos, des familles de couleur, du bruit, des enfants, c'est ça la normalité!", s'exclamait le secrétaire d'Etat chargé du numérique Mounir Mahjoubi, élevé par une maman seule. Pas moins de trois ministres - Christelle Dubos, Mounir Mahjoubi et Marlène Schiappa - et plusieurs députés assistaient au débat. "Je dors sur mon canapé, on m'a attribué un logement social avec une seule chambre parce que je suis parent isolé", témoigne une jeune femme de 26 ans. "Comment avoir une vie sociale? Rencontrer quelqu'un?", lance-t-elle. "On a quatre journées en une, on vit en apnée et on est mal considérées", renchérit une autre. Un papa solo qui élève ses trois enfants "se bat pour travailler". "J'habite dans l'Yonne et je travaille à La Défense, moi ce n'est pas la rue que je dois traverser, c'est tout Paris", lance-t-il. Que réclament-ils? En priorité un accès au logement, suivi d'une aide pour faire garder les enfants au-delà de six ans. Actuellement, le CMG, ou complément de libre choix du mode de garde, est versé aux parents d'enfants de moins de trois ans, selon un barème de ressources. "A six ans, plus rien. Vous croyez qu'à six ans un enfant rentre seul de l'école?", interroge une maman. - Rendez-vous à l'Elysée - La mise en place d'horaires décalés dans les crèches figure également dans le "top 5" des revendications, devant l'attribution d'allocations familiales dès le premier enfant sous condition de ressources. Environ 56% des familles monoparentales n'ont qu'un seul enfant, observe Christine Kelly, qui avait déjà fait cette proposition il y a six ans devant le Conseil économique, social et environnemental (Cese). "Je comprends cette question mais l'universalité est la base de notre politique familiale", a indiqué jeudi Christelle Dubos, précisant que "le gouvernement n'avait pas prévu de rouvrir cette question sensible". Le recouvrement des pensions alimentaires avec un prélèvement à la source figure parmi les priorités: 40% des pensions sont irrégulièrement ou pas versées. Mme Dubos rappelle que les caisses d'allocations familiales ont mis en place un service de recouvrement des pensions alimentaires. Dans la salle, personne ne semble le connaître. "Quand vous êtes dans une famille monoparentale, il faut être bac+20 de l'aide sociale pour y arriver", reconnaît Mounir Mahjoubi. "On a un devoir de simplifier tout ça", ajoute-t-il, signalant au passage le site mes-aides.gouv.fr Le taux de non-recours oscille entre 30 et 40% selon les aides, relève Christelle Dubos, qui cite les travaux en cours pour un dossier unique. Mme Kelly va porter la semaine prochaine les cinq propositions clés du débat à l'Elysée. Début 2013, elle avait remis dix propositions à François Hollande en faveur des familles monoparentales. "Force est de constater qu'aucun réel progrès n'a été fait", regrette-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'obligation de formation entre 16 et 18 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214001733.bov9oddi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le principe d'une obligation de formation pour les jeunes de 16 à 18 ans, lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance". Les députés ont adopté un amendement du gouvernement en ce sens, traduisant une mesure du plan pauvreté annoncé en septembre dernier par Emmanuel Macron. "Il s'agit de ne laisser aucun jeune au bord de la route", a affirmé le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer. Le plan pauvreté prévoit que les jeunes "décrocheurs" du système scolaire (évalués à 20.000 par an par le gouvernement) âgés de 16 à 18 ans se verront systématiquement proposer, à partir de 2020, une formation ou un apprentissage. Des moyens supplémentaires seront attribués aux missions locales pour qu'elles repèrent les décrocheurs du système scolaire et leur proposent des formations. Ainsi, tout jeune de 16 à 18 ans devra se trouver soit dans un parcours scolaire ou en apprentissage, soit en emploi, en service civique, en parcours d'accompagnement ou d'insertion sociale et professionnelle, dispose l'amendement voté, avec le soutien de la majorité et de la gauche. "On a deux millions de jeunes ni en emploi, ni en études, ni en formation. Ils sont le nouveau visage de la pauvreté", a souligné Fiona Lazaar (LREM), qui a travaillé sur la "stratégie nationale" de lutte contre la pauvreté. Pour sa part, Patrick Hetzel (LR) a critiqué un amendement gouvernemental de dernière minute "pour un sujet aussi important". "Vous voulez créer la confiance (mais) tout ceci relève de la défiance", a lancé l'élu du Bas-Rhin. Plus tôt, les députés avaient voté l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire de 6 à 3 ans, mesure perçue également par la droite comme contraire à la "confiance" à accorder aux familles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'instruction obligatoire dès l'âge de 3 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213215945.gr7if1kz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire de 6 à 3 ans, mesure phare du projet de loi "pour une école de la confiance" vantée par le ministre de l'Education comme "un marqueur républicain". Adoptée par 95 voix contre 11, cette obligation, traduction d'un engagement pris par Emmanuel Macron en mars 2018, doit entrer en vigueur dès la rentrée de septembre 2019. L'instruction obligatoire peut être donnée dans les écoles ou dans les familles - le contrôle sera renforcé. La majorité, les centristes et l'ensemble de la gauche ont soutenu la mesure, tandis que la droite l'a critiquée au nom de la "liberté de choix des parents". Selon l'étude d'impact du ministère, 98,9% des enfants de 3 à 5 ans sont déjà scolarisés. A la rentrée prochaine, la mesure concernera 26.000 enfants ne fréquentant pas l'école actuellement. L'obligation à 3 ans n'est "pas qu'un symbole", a insisté Jean-Michel Blanquer: c'est "une mesure sociale" car touchant des enfants défavorisés pour la plupart, et "une mesure sociétale", certaines familles pouvant "considérer qu'il n'est pas bon" de scolariser les filles, contrairement aux garçons. Alors que Les Républicains pointaient "une mesure d'inspiration socialiste", le ministre a affirmé qu'elle s'inscrivait "dans la droite filiation républicaine". L'obligation d'instruction de 6 à 13 ans a été établie en 1882 par la loi Ferry. La loi de Jean Zay en 1936 a étendu cette obligation jusqu'à 14 ans. Et en 1959, le général De Gaulle l'a relevée à 16 ans. Les élus LR, par la voix notamment de Xavier Breton, ont dénoncé une "volonté de mettre un contrôle de l'Etat sur les enfants" dès le plus jeune âge, et cherché en vain à relever l'obligation à 5 ans. Avec Emmanuelle Ménard (app. RN), ils ont aussi réclamé une possibilité d'aménagement pour les élèves de petite section, alors qu'il y aura une obligation d'assiduité. "Il est évident que nous ferons preuve de bon sens", a assuré M. Blanquer. Les députés de gauche ont défendu avec cette obligation à 3 ans "un outil de justice sociale", mais Insoumis et communistes se sont inquiétés des "moyens". Le ministre a promis "une véritable politique publique de l'école maternelle". Concernant la Guyane et Mayotte, où les socialistes ont relevé des besoins supérieurs, il a promis des postes. M. Blanquer a obtenu par amendement le retrait de la mention de l'instruction obligatoire "pour les enfants des deux sexes, français et étrangers", incluse dans le Code de l'éducation, au nom de la "sobriété" et de "l'efficacité juridique". La gauche et certains élus LREM craignent que cela ne freine la scolarisation d'enfants étrangers. "On parle de l'enfant, cela ne souffre aucune exception", selon le ministre. Un amendement LREM a été voté pour permettre, en cas de refus d'inscription par un maire "sans motif légitime", que le directeur académique procède à cette inscription.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A la surprise générale, Alain Juppé va rejoindre le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213214525.w4su67nt.html</link>
   <description><![CDATA[Surprise de taille, l'ancien Premier ministre Alain Juppé est en passe de succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel, où il rejoindra les sénateurs Jacques Mézard et François Pillet. Le nom de M. Juppé, qui a dans la foulée fait part de sa "profonde émotion" de quitter ses fonctions de maire de Bordeaux, a été proposé mercredi par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. "C'est une très bonne nouvelle pour la République", a réagi le Premier ministre Edouard Philippe en saluant la "densité" et la "hauteur de vue" de celui qui a été son "mentor" en politique. La surprise est d'autant plus grande que, depuis plusieurs semaines, c'est le Premier président de la Cour des comptes, Didier Migaud, qui semblait tenir la corde pour devenir "sage" au sein de la juridiction suprême. Ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), fondateur de l'UMP, Alain Juppé, 73 ans, avait connu un sévère échec lors de la primaire de la droite de 2016 pour l'élection présidentielle, en s'inclinant face à François Fillon. Depuis l'élection d'Emmanuel Macron, il s'est montré bienveillant, voire laudateur, à l'endroit du président de la République, en étant l'un des artisans d'une liste de rassemblement pro-Europe pour les élections européennes de mai, au-delà de la seule République en marche. Autrefois réputé sévère et austère, l'ancien patron du RPR a cultivé au fur et à mesure des années une image de grand modéré, à l'opposé de la ligne incarnée par Laurent Wauquiez chez Les Républicains, parti que M. Juppé a fini par quitter il y a quelques semaines. Mercredi, Richard Ferrand - qui appartenait au PS avant de rejoindre En Marche! en 2016 - a loué "un homme d'État". Désormais promu "sage", M. Juppé sera astreint à un strict devoir de réserve. Avec cette nomination, la Macronie envoie un signe évident à la droite modérée. Mais elle empêche également à M. Juppé d'apporter un clair soutien au président en vue des Européennes. La majorité a d'ailleurs salué sans tarder la nomination - "une très bonne nouvelle" pour la garde des Sceaux, Nicole Belloubet -, alors que la droite s'est voulue loyale: "Je le félicite pour sa nomination au Conseil et lui dit mon respect, malgré mon profond désaccord sur son soutien au pouvoir macronien", a tweeté le député LR Éric Ciotti. Le député Insoumis Alexis Corbière a toutefois rappelé qu'Alain Juppé avait été condamné en 2004 à 14 mois d'emprisonnement avec sursis dans le dossier des emplois fictifs de la mairie de Paris: "Je suis surpris: je crois que le Conseil constitutionnel doit au moins être vierge de toute condamnation", a-t-il asséné. - Fabius et Jospin - L'entrée de l'ancien Premier ministre au Palais-Royal ouvre une séquence d'incertitude à la mairie de Bordeaux, que M. Juppé avait conquise en 1995. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", a indiqué dans un communiqué M. Juppé, alors que sa première adjointe, Virginie Calmels, n'a jamais caché ses ambitions de succession. De manière moins spectaculaire, l'ancien ministre Jacques Mézard a été proposé par le président de la République pour intégrer le Conseil constitutionnel. Élu du Cantal, radical de gauche, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche !, devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Il avait finalement été écarté du gouvernement lors du remaniement d'octobre. Le président du Sénat, Gérard Larcher, a pour sa part proposé le sénateur (DVD) du Cher François Pillet, un ancien avocat de 68 ans, réputé discret mais respecté. Les trois nominations doivent encore être validées par les commissions des Lois de l'Assemblée nationale et du Sénat. Face à ce trio masculin, l'ancienne ministre de l'Environnement d'Alain Juppé, Corinne Lepage, a lancé une pique acide: "Un Conseil constitutionnel féminisé et rajeuni. Chic ! Et très écolo...", a-t-elle ironisé sur Twitter. Le Conseil constitutionnel, renouvelés par tiers tous les trois ans, compte neuf membres dont quatre femmes. Avant Alain Juppé, deux ex-Premiers ministres ont été nommés membres de cette "cour suprême" qui veille à la conformité des lois avec la Constitution: Lionel Jospin (qui y siège depuis 2015) et Laurent Fabius, qui en est le président depuis 2016 et dont la mandat court jusqu'en 2025. Un autre ancien Premier ministre, Jacques Chirac, en est également membre, mais en tant qu'ancien président de la République. pab/jk/spe TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 21:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence franco-allemande à l'ONU : pataquès autour d'une vidéo</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213204551.uz7jdr30.html</link>
   <description><![CDATA[La France a retiré de son compte Twitter à l'ONU une vidéo présentant la prochaine présidence franco-allemande du Conseil de sécurité de l'ONU, dont la présidente du Rassemblement national (RN), Marine Le Pen, s'est emparée pour dénoncer une perte de souveraineté française. "Pour la première fois aux Nations unies deux pays assurent une présidence conjointe du Conseil de sécurité", annonce la vidéo, postée le 1er février sur le compte Twitter "France à l'ONU" mais retirée depuis, comme a pu le constater le service de "fact-checking" de l'AFP. Elle est en revanche toujours présente en anglais sur celui de l'Allemagne, German Mission to UN, et a été projetée mercredi matin devant la Commission des Affaires étrangères du Sénat, lors d'une audition publique sur "les enjeux de la présidence française du Conseil de sécurité en mars 2019". "On a retiré la vidéo devant l'incompréhension, pour pouvoir préciser et clarifier", a déclaré à l'AFP la mission française à l'ONU. Les présidences du Conseil changent tous les mois. Bénéficiant d'un ordre alphabétique favorable, la France et l'Allemagne (Germany) ont décidé d'afficher une présidence coordonnée en mars et avril. Marine Le Pen veut voir dans cette "présidence conjointe", tout comme dans le traité franco-allemand signé à Aix-la-Chapelle le 22 janvier, le signe d'un partage futur du siège permanent de la France au Conseil de sécurité, voire de sa cession pure et simple à l'UE. Ce siège permanent confère à la France, tout comme aux États-Unis, à la Russie, à la Chine et au Royaume-Uni, un droit de veto. L'Allemagne a, elle, une position de membre non permanent pour seulement deux ans. "Vous avez fait retirer (cette vidéo) six jours plus tard", a lancé Marine Le Pen mardi soir devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Avec cette "présidence conjointe" du Conseil de sécurité, "ce ne sont plus les intérêts de la France exclusivement qui sont défendus mais bien les intérêts +franco-allemands+", a-t-elle lancé. "En cela c'est déjà un partage de notre autonomie", a-t-elle affirmé. La diplomatie française préfère pour sa part mettre l'accent sur une présidence "jumelée" plutôt que "conjointe" et martèle qu'il n'est pas question de céder le siège permanent de la France. "Il n'a jamais été question d'un partage du (siège) que nous avons au Conseil de sécurité à titre permanent, jamais, nulle part (...) jamais nulle part aujourd'hui et jamais nulle part demain", a insisté le chef de la diplomatie française Jean-Yves Le Drian mercredi soir devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée. La présidence "jumelée" franco-allemande est "symbolique", "ce n'est pas exactement une présidence conjointe", avait relevé le directeur des Nations unies au Quai d'Orsay, Alexis Lamek, dans la matinée devant la Commission des Affaires étrangères du Sénat. "Il s'agit davantage d'une présidence coordonnée dans laquelle on va afficher l'image d'un fort leadership franco-allemand", a insisté le diplomate. "Cela ne veut pas dire naturellement que nous changeons quoi que ce soit aux textes ou aux règles" en vigueur aux Nations unies, a-t-il ajouté. Le président a un rôle clé pour dénouer en coulisses des oppositions entre les 15 membres du Conseil de sécurité, trouver des consensus sur l'ordre du jour, les participants aux réunions ou la publication de déclarations. bur-vl-phr/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 20:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé au Conseil constitutionnel: "C'est une très bonne nouvelle pour la République" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213201415.anupnleu.html</link>
   <description><![CDATA["C'est une très bonne nouvelle pour la République", s'est réjoui mercredi le Premier ministre Édouard Philippe, après la nomination d'Alain Juppé, son "mentor" en politique, au Conseil constitutionnel. "Le Conseil constitutionnel, c'est une institution qui est très importante parce que c'est neuf personnes qui sont les seules à pouvoir dire si la loi qui a été votée par l'Assemblée nationale et le Sénat, on ne va pas l'appliquer, parce qu'elle est contraire à la Constitution. Et donc il faut que ce soient des femmes et des hommes qui aient un sens de l'État, une expérience, une densité", a estimé le Premier ministre, lors d'une émission sur LCI au cours de laquelle il répondait aux interpellations d'une dizaine de Français. "Il se trouve que je connais Alain Juppé depuis longtemps, et que je crois qu'il a cette densité, cette hauteur de vue, donc je crois que c'est une très bonne nouvelle pour la République", a poursuivi M. Philippe. "Je continue à aimer le bonhomme, pardon de le dire de façon triviale, mais ça fait longtemps que ça dure et ça durera toute ma vie", a encore fait valoir le lointain successeur de M. Juppé à Matignon, en "imaginant que, ce soir, il doit vivre quelque chose d'intéressant, de très fort". Alain Juppé est en passe de succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel, après que son nom a été proposé par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. Sa nomination doit encore être validée par la commissions des Lois de la chambre basse. Il devra alors s'astreindre à un strict devoir de réserve et démissionner de son mandat de maire à Bordeaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé, de la désillusion présidentielle au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213173643.2yjugln6.html</link>
   <description><![CDATA["Fils préféré de Jacques Chirac", en rupture avec Les Républicains (LR) depuis l'élection d'Emmanuel Macron, Alain Juppé, 73 ans, a été désigné mercredi pour intégrer le Conseil constitutionnel, ultime étape d'une carrière politique bien remplie mais brisée par son échec présidentiel de 2017. Le nom de l'ancien Premier ministre (1995-1997), bientôt ex-maire de Bordeaux qu'il administrait quasiment sans discontinuer depuis 1995, a été proposé par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. S'il passe avec succès l'examen des commissions parlementaires compétentes, M. Juppé succèdera rue de Montpensier à un autre ancien locataire de l'hôtel Matignon, le socialiste Lionel Jospin, qui lui avait lui-même succédé en 1997. Cette nomination surprise confirme le rapprochement opéré depuis 2017 entre M. Juppé, bon nombre de ses soutiens et le président Macron. Rapprochement dont le symbole le plus évident fut la nomination à Matignon de son ancien protégé, Édouard Philippe. Avant d'atténuer ses propos, M. Juppé avait même plaidé en 2017 pour un "grand mouvement central" autour du chef de l'État en vue des élections européennes, en ne cessant de critiquer la ligne incarnée par le nouveau patron de LR, Laurent Wauquiez. Fondateur de l'UMP en 2002, M. Juppé n'est même plus membre des Républicains, n'ayant pas repris sa carte depuis son échec retentissant lors de la primaire de 2016. "De la rancoeur envers un parti qu'il n'aime plus", regrette un dirigeant qui l'avait soutenu face à Nicolas Sarkozy et François Fillon. L'histoire politique de ce Landais né en 1945, repéré en 1976 par un Jacques Chirac à la recherche d'un "normalien sachant écrire", fut sinueuse: une ascension linéaire - député, ministre, cadre du RPR - jusqu'à sa nomination à Matignon, puis une impopularité persistante pour un Premier ministre "droit dans ses bottes", abîmé par le mouvement social de 1995 et les affaires judiciaires. Jusqu'à l'opprobre d'une condamnation, en 2004, à 14 mois avec sursis et un an d'inéligibilité dans le dossier des emplois fictifs de la mairie de Paris, dont il a géré pendant des années les finances dans l'ombre de son mentor. Après un exil au Canada, ce père de trois enfants reprit du service en 2006 à la mairie de Bordeaux. Éphémère ministre de l'Écologie en 2007, il dut quitter le gouvernement après son échec aux législatives mais le réintégra par la grande porte du ministère de la Défense (2010), puis des Affaires étrangères (2011) durant la seconde partie du quinquennat d'un Nicolas Sarkozy affaibli. -Il s'est "trompé d'élection"- Vint ensuite l'époque de la "Juppé mania", l'ex-Premier ministre faisant la Une des Inrockuptibles et caracolant en tête des sondages pour la présidentielle de 2017. Alain Juppé eut même du mal à retenir une larme à la vue d'un sondage favorable lors d'une émission de grande écoute sur France 2 en 2014. Bien décidé à mettre en échec le retour de Nicolas Sarkozy, Alain Juppé s'est cependant "trompé d'élection", selon les termes de François Fillon, dont la ligne libérale et conservatrice triompha lors de la primaire face au chantre de "l'identité heureuse", en décalage avec un électorat de droite remonté à bloc contre la présidence de François Hollande. A la douleur de cet échec inattendu s'est ajouté l'invraisemblable épisode du Trocadéro, quand M. Fillon, empêtré les affaires judiciaires, joua le tout pour le tout pour éviter d'être débranché au profit de son aîné. Mais M. Juppé, qui a épousé en secondes noces une ancienne journaliste, finit par jeter définitivement l'éponge le 6 mars 2017 lors d'une conférence de presse crépusculaire donnée depuis sa mairie de Bordeaux. Si Alain Juppé a buté sur la marche suprême, les juppéistes, eux, gouvernent: Édouard Philippe à Matignon, assisté par Gilles Boyer, ancien conseiller et directeur de cabinet du mentor bordelais. "Les principaux responsables de sa défaite sont à Matignon", avait cinglé dans le Figaro Virginie Calmels, première adjointe de M. Juppé à Bordeaux, où sa succession est désormais ouverte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Homoparentalité dans les formulaires scolaires: vives réactions à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213171715.hyyopozn.html</link>
   <description><![CDATA["Dogmatique", "discriminatoire": le vote de l'Assemblée pour introduire l'homoparentalité dans les formulaires scolaires a suscité mercredi de vives protestations à droite et à l'extrême droite. Dans le cadre du projet de loi "pour une école de la confiance", les députés ont adopté mardi soir, contre l'avis du gouvernement, un amendement LREM afin de remplacer les mentions père et mère par parent 1 et parent 2 dans les formulaires scolaires. Le président du groupe LR du Sénat Bruno Retailleau a qualifié sur Twitter cette "hiérarchie" d'"odieusement discriminatoire" et proposé ironiquement de lui substituer un "parent A et un parent A'". "Le groupe NTM change de nom: Nique ta parent 2", a raillé le sénateur LR de Paris Pierre Charon. "LREM, qui devait redresser l'école et l'arracher à toutes les dérives qui l'ont affaiblie, vient de faire voter le remplacement de +père et mère+ par +parent 1 et parent 2+ dans les questionnaires... Le masque est tombé !", a tweeté de son côté Marine le Pen (RN). Pour le député LR Philippe Gosselin, il s'agit d'"un message dogmatique et politicien qui nie "la parentalité majoritaire". "Nul ne conteste l'existence de l'homoparentalité mais on pouvait agir différemment", dit-il, proposant de conserver "père mère" et d'y ajouter "parent 1 et parent 2". "Comme cela, chacun fera son choix sans stigmatiser qui que ce soit", a-t-il expliqué à l'AFP. Dans la majorité, le patron des députés MoDem, Patrick Mignola, lui n'est "pas choqué" par la mesure: "ça n'a jamais gêné personne de penser qu'on pouvait être un parent hétérosexuel ou homosexuel", a-t-il déclaré à l'AFP. La cheffe de file des députés LREM pour l'éducation, Anne Brugnera, loue "un amendement pragmatique" qui rend compte "du vécu des familles dans leur diversité". "J'ai été adjointe à Lyon où cela fait longtemps que les formulaires ne portent plus l'appellation père et mère mais responsable légal 1 et responsable légal 2, et cela fonctionne très bien", a-t-elle rapporté devant la presse. "On est totalement favorable à cette mesure qui s'adapte à l'évolution de la société", a affirmé pour sa part le député LFI Eric Coquerel. pr/ll/reb/bap/asm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé nommé au Conseil constitutionnel, à la surprise générale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213171343.g1pgjloz.html</link>
   <description><![CDATA[A la surprise générale, l'ancien Premier ministre Alain Juppé a été proposé mercredi pour succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel où il rejoindra les sénateurs Jacques Mézard et François Pillet. Le nom de M. Juppé, qui a dans la foulée fait part de sa "profonde émotion" de quitter ses fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux, a été proposé par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. La surprise est d'autant plus grande que, depuis plusieurs semaines, c'est le Premier président de la Cour des comptes, Didier Migaud, qui semblait tenir la corde pour devenir "sage" au sein de la juridiction suprême. Ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), fondateur de l'UMP, Alain Juppé, 73 ans, avait connu un sévère échec lors de la primaire de la droite de 2016 pour l'élection présidentielle, en s'inclinant face à François Fillon. Depuis l'élection d'Emmanuel Macron, il s'est montré bienveillant, voire laudateur, à l'endroit du président de la République, en étant l'un des artisans d'une liste de rassemblement pro-Europe pour les élections européennes de mai, au-delà de la seule République en marche. Il est en outre en excellents termes avec son ancien poulain, le Premier ministre Édouard Philippe, lequel n'a jamais renié son "juppéisme", synonyme d'un certain consensus. Car, autrefois réputé sévère et austère, l'ancien patron du RPR a cultivé au fur et à mesure des années une image de grand modéré, à l'opposé de la ligne incarnée par Laurent Wauquiez chez Les Républicains, parti que M. Juppé a fini par quitter il y a quelques semaines. Mercredi, Richard Ferrand - qui appartenait au PS avant de rejoindre En Marche! en 2016 - a loué "un homme d'État". "Fort d'une expérience de la décision publique, (Alain Juppé) saura avec une véritable exigence républicaine garantir le respect des principes et des règles fondamentales de la Constitution de la République", a ajouté le président de l'Assemblée nationale. Désormais promis "sage", M. Juppé sera astreint à un strict devoir de réserve. Avec cette nomination, la Macronie envoie un signe évident à la droite modérée. Mais elle empêche également à M. Juppé d'apporter un clair soutien au président en vue des Européennes. De même, l'entrée de l'ancien Premier ministre au Palais-Royal ouvre une séquence d'incertitude à la mairie de Bordeaux, que M. Juppé avait conquise en 1995. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", a indiqué dans un communiqué M. Juppé, alors que sa première adjointe, Virginie Calmels, n'a jamais caché ses ambitions de succession. "C'est avec une profonde émotion que je me prépare à quitter mes fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux qui m'ont procuré tant de bonheur. Je donnerai mes raisons aux Bordelais(e)s lors d'un point de presse" jeudi, a-t-il ajouté. - Fabius et Jospin - De manière moins spectaculaire, l'ancien ministre Jacques Mézard a été proposé par le président de la République pour intégrer le Conseil constitutionnel. Élu d'un département rural, le Cantal, radical de gauche, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche ! devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Il avait finalement été écarté du gouvernement lors du remaniement d'octobre. Le président du Sénat, Gérard Larcher, a pour sa part proposé le sénateur (DVD) du Cher François Pillet, un ancien avocat de 68 ans, réputé discret mais respecté. M. Pillet est notamment l'auteur de "Le Sénat, gardien des libertés" paru en 2017. Parmi ses derniers travaux parlementaires figure un rapport sur "Les fiches S en questions: réponses aux idées reçues". Les trois nominations doivent encore être validées par les commissions des Lois de l'Assemblée nationale et du Sénat. Le Conseil constitutionnel compte neuf membres, renouvelés par tiers tous les trois ans. Avant Alain Juppé, deux ex-Premiers ministres ont été nommés membres de cette "cour suprême" qui veille à la conformité des lois avec la Constitution: Lionel Jospin (qui y siège depuis 2015) et Laurent Fabius, qui en est le président depuis 2016 et dont la mandat court jusqu'en 2025. Un autre ancien Premier ministre, Jacques Chirac, en est également membre, mais en tant qu'ancien président de la République.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
