<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 08:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Notre-Dame de Paris: émotion, solidarité, mécènes et polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190426055612.ne1gzjpf.html</link>
   <description><![CDATA[Dix jours après l'incendie de Notre-Dame qui a ému l'opinion mondiale, l'élan de solidarité et les polémiques enflent chaque jour, alors que le gouvernement s'apprête à présenter tambour battant un projet de loi controversé à l'Assemblée nationale pour la restaurer en cinq ans. Intitulé "Restauration et conservation de Notre-Dame de Paris", le texte, qui inquiète pour les dérogations inédites qu'il permettra aux règles des marchés publics et de la protection du patrimoine, devrait être présenté en commission des affaires culturelles le 2 mai, et en séance dès la semaine suivante. Sur place, le bâchage de l'immense monument, qui devrait prendre plusieurs semaines, a commencé. Les risques immédiats d'affaissements des pignons ont été écartés et les stations de métro rouvertes au public. Architectes, enquêteurs et experts enchaînent visites et réunions techniques sur les effets du feu et de l'eau et l'origine du sinistre, qui n'est pas encore connue même si elle est probablement accidentelle. Le court-circuit est la cause la plus souvent citée. Première opération conduite avec succès : les grandes peintures accrochées dans la nef ont été transférées sans dommages au Louvre. Conscient du sens symbolique de Notre-Dame dans l'histoire française, le président Emmanuel Macron avait réagi dès le lendemain de ce sinistre traumatique, en promettant que la cathédrale serait reconstruite "plus belle" qu'avant pour les Jeux olympiques de 2014, lors d'une allocation solennelle et grave depuis l'Elysée. - Volontarisme ou précipitation? - Un geste salué comme "un acte volontariste" mais aussi comme un signe de "précipitation" d'un chef de l'Etat mis en difficulté par les +gilets jaunes+ et désireux de reprendre la main sur un thème consensuel. Première polémique: les experts ne sont pas d'accord sur la possibilité de tenir ce délai. Pas tant pour les travaux que les technologies modernes peuvent faciliter, que pour la phase préalable des expertises et préparatifs. "Le temps long" nécessaire à la restauration des vieilles pierres doit être respecté pour que le chantier ne soit pas bâclé, martèlent les archéologues. Une vive discussion s'est engagée sur la charpente: doit-elle être reconstruite en chêne, ce qui prendrait beaucoup de temps, ou en béton ou en métal? Le concours international d'architectes annoncé par surprise pour la reconstruction de la flèche fait aussi polémique. Le projet qui sera retenu décidera si la flèche de Viollet-le-Duc sera reconstruite ou si elle obéira à "un geste architectural contemporain", comme l'a préconisé le chef de l'Etat. - "Starchitectes"- Une autre dispute s'est ajoutée entre ceux qui veulent respecter l'intention spirituelle des bâtisseurs et ceux qui veulent s'en détacher. Installer des galeries pour les visiteurs sur le toit, rebâtir la flèche en verre figurent parmi les premières propositions dérangeantes des "starchitectes". Les dons ont afflué comme jamais. Ils approcheraient le milliard d'euros: dons de grands mécènes comme Pinault, Arnault ou Total, ou d'Etats, mais surtout un nombre considérable de dons de particuliers. Plus de 400 millions d'euros ont été collectés par les quatre institutions retenues pour empêcher les escroqueries. Cette surabondance, alors que le montant total des travaux ne dépasserait pas 600 à 700 millions d'euros selon diverses estimations, a généré une autre zizanie. L'exécutif promet que tout l'argent des donateurs ira bien à Notre-Dame: pourquoi ne pas redistribuer le surplus pour les autres cathédrales et églises en péril? La dernière et plus importante polémique est née de la présentation d'une loi ad hoc en Conseil des ministres: "projet scélérat", selon l'expert de la Tribune de l'art Didier Rykner, "inquiétant" pour l'animateur de télévision Stéphane Bern. Elle propose des avantages fiscaux pour les donateurs, un établissement public.... Mais surtout: des mesures de dérogation à certaines dispositions législatives, en matière de marchés publics et de protection du patrimoine, qui seraient prises par ordonnance. Elles auraient pour but de ne pas ralentir l'installation de constructions provisoires aux abords des monuments: les bases-chantier et la "cathédrale éphémère" qui est prévue sur le parvis, s'est justifié le ministère de la Culture. "Exit toutes les procédures habituelles de restauration des monuments historiques", s'est insurgé Didier Rykner. Un débat houleux à l'Assemblée nationale se prépare, alors que l'on avance lentement dans les opérations d'assainissement et dans l'enquête sur l'origine du feu. jlv/ial/shu KERING TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage: l'embellie se poursuivra-t-elle début 2019?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190426020124.h6bdhy1t.html</link>
   <description><![CDATA[2019 continuera-t-elle sur la lancée de la fin 2018 qui avait donné lieu à une petite embellie sur le front du chômage, malgré le mouvement des "gilets jaunes"? Réponse vendredi à la mi-journée avec la publication des chiffres de Pôle emploi pour le premier trimestre. Au cours de sa conférence de presse jeudi, Emmanuel Macron a évoqué un objectif de "plein emploi" à horizon 2025. Jusqu'ici, l'objectif était fixé à 7% d'ici 2022, un taux de chômage considéré précisément par certains économistes comme le plein emploi. Fin décembre, Pôle emploi avait recensé en moyenne 3,676 millions de personnes en France entière inscrites en catégorie A (sans activité), son plus bas niveau depuis la mi-2014. Mais cette petite baisse de 1,1%, faisant suite à deux trimestres de légères hausses, n'a pas entamé profondément le chômage de masse et notamment le chômage de longue durée qui reste en hausse. D'après les prévisions de l'Insee, la croissance devrait tirer son épingle du jeu au premier semestre et favoriser l'emploi. L'Institut avait d'ailleurs noté que l'"impact macroéconomique à court terme" des manifestations des "gilets jaunes" avait "sans conteste été plus faible que son retentissement politique et médiatique". Dans son enquête sur les "besoins de main d'oeuvre", récemment publiée, Pôle emploi a enregistré des intentions d'embauche en forte hausse: +14,9% pour 2019. Après déjà 18,7% en 2018, cette hausse représente près de 350.000 projets de recrutements supplémentaires. Et une entreprise sur deux continue d'anticiper des difficultés de recrutement, notamment dans les secteurs en tension. L'Acoss (Agence centrale des organismes de sécurité sociale) a publié cette semaine des chiffres encourageants montrant une accélération des embauches au premier trimestre: +1,4%, avec une hausse notable des déclarations d'embauche en CDI (+2,4%). - Retour à l'emploi durable - Côté réforme de l'assurance chômage, sur laquelle l'Etat a repris la main après l'échec des négociations entre partenaires sociaux, elle est en gestation et le président de la République n'a apporté aucune précision sur son contenu au cours de sa conférence de presse jeudi. L'exécutif a prévu un décret, révisant les règles d'assurance chômage, pour cet été. L'un des objectifs de cette réforme -- outre plus de 3 milliards d'euros d'économies à trouver sur trois ans -- est un retour à l'emploi durable avec l'idée d'arrêter l'explosion des contrats courts. Les annonces pourraient intervenir après les élections européennes fin mai. Par ricochet est aussi en suspension la convention tripartite entre Pôle emploi, l'Etat et l'Unédic (gestionnaire de l'assurance chômage). A ce sujet, le gouvernement avait indiqué qu'il voulait "revoir en profondeur" l'offre de services proposée par Pôle emploi" pour la rendre "plus réactive" et "plus adaptée". Un rapport parlementaire publié en février avait eu la dent dure envers l'opérateur public, estimant les taux de retour à l'emploi "très insuffisants" et demandant qu'on accorde à Pôle emploi "des moyens supplémentaires". En attendant, la ministre du Travail signe les pactes régionaux du plan d'investissement dans les compétences (PIC) destiné à former un million de jeunes décrocheurs et un million de demandeurs d'emploi. Jeudi, l'OCDE (Organisation pour la coopération et le développement économiques) a alerté sur le retard dans la formation au numérique dans ses pays membres, auxquels elle a recommandé d'insister sur l'offre de formation professionnelle. dec/cel/eb REPONSE]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron plaide pour 20% de proportionnelle à l'Assemblée et pour 25% à 30% de parlementaires en moins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190425182802.f93u7o6h.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est dit jeudi "favorable" à l'introduction d'une dose de 20% de proportionnelle à l'Assemblée nationale et à une baisse du nombre de parlementaires comprise entre 25% et 30%, lors de sa conférence de presse à l'Elysée. Interrogé sur le niveau de proportionnelle souhaité à l'Assemblée nationale, M. Macron a répondu être "favorable pour que ça soit autour de 20%", contre 15% jusqu'ici. "Je pense que c'est ce qui permet de représenter toutes les familles politiques sans créer une situation ingouvernable", a-t-il estimé. Le chef de l'Etat a en outre plaidé pour "accroître" cette dose au Sénat. Le mode de scrutin au Palais du Luxembourg est actuellement partagé entre scrutin uninominal majoritaire à deux tours (dans les circonscriptions désignant 1 ou 2 sénateurs) et scrutin de liste à la représentation proportionnelle (dans les circonscriptions désignant 3 sénateurs ou plus). Le renforcement de la proportionnelle fait partie du projet de réforme des institutions du chef de l'Etat, dont le volet constitutionnel a été bloqué à l'été 2018, dans les secousses de l'affaire Benalla. Cette réforme fait aussi l'objet d'un bras de fer avec le Sénat à majorité de droite, notamment sur l'engagement pris par M. Macron de baisser de 30% le nombre de parlementaires. "Je souhaite que la réforme constitutionnelle aboutisse", a martelé M. Macron qui a souhaité que cette réforme revienne au Parlement "à l'été". "J'ai été attentif aux arguments en particulier soulignés par le président du Sénat", a-t-il poursuivi, affirmant ne pas vouloir "alimenter le sentiment qu'il y a une distance avec le terrain". Dans cette perspective, M. Macron s'est dit prêt à revoir sa promesse de réduction du nombre de parlementaires: "si c'est pas exactement 30% mais que c'est 25%, je n'en ferai pas un point de blocage", a-t-il indiqué. La dose de proportionnelle comme la réduction du nombre de parlementaires ne font pas partie du volet constitutionnel mais du projet de loi organique de la réforme des institutions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: plus de 22.300 personnes surveillées en 2018, +3% qu'en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190425133441.45nebhnr.html</link>
   <description><![CDATA[Le nombre de personnes surveillées en France, avec pour premier motif la prévention du terrorisme, a augmenté de 3% en 2018 par rapport à l'année précédente, a indiqué jeudi la Commission de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR). Dans son rapport d'activité pour l'année écoulée, cette instance, créée par la loi sur le renseignement du 24 juillet 2015, révèle que 22.308 personnes ont fait l'objet d'au moins une mesure de surveillance, contre 21.386 en 2017. Parmi elles, 8.574 personnes (38,9%) l'ont été au titre de la "prévention du terrorisme" et 5.416 (24,6%) au titre de "la prévention de la criminalité et de la délinquance organisées", précise le rapport. Le nombre de demandes motivées par "la prévention d'activités particulièrement déstabilisatrices de l'ordre public telles que les violences collectives de nature à porter atteinte gravement à la paix publique" a augmenté en 2018, passant de 6% du total en 2017 à 9% en 2018. Dans son rapport, la CNCTR a assuré se montrer "particulièrement vigilante sur les demandes fondées sur cette finalité, considérant que la prévention de violences collective ne saurait être interprétée comme permettant la pénétration d'un milieu syndical ou politique ou la limitation du droit constitutionnel de manifester ses opinions, même extrêmes". Sur l'ensemble des demandes reçues (73.298 avis, soit 4,1% de plus qu'en 2017, le CNCTR a émis 2,1% d'avis défavorables", précise le rapport. L'an dernier, le nombre d'interceptions de sécurité (écoutes téléphoniques administratives) a augmenté de 20% par rapport à 2017, avec un chiffre global de 10.562 demandes. Le nombre de demandes de géolocalisation en temps réel de personnes à surveiller a fortement cru en 2018, avec 5.191 demandes, soit 38% de plus que l'année précédente. Dans l'avant-propos du rapport, le président de la Commission, Francis Delon, révèle par ailleurs "qu'en 2018 la CNCTR a fait usage, pour la première fois, de son pouvoir de recommander à un service l'interruption d'une technique de renseignement ainsi que la destruction immédiate des renseignements collectés, en vertu de l'article L. 833-6 du code de la sécurité intérieure". Cette recommandation a été faite après la découverte a postériori d'une irrégularité, précise le rapport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Qui sont les radicalisés ? Le gouvernement entrouvre ses fichiers à des chercheurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190425092137.e9egsq2r.html</link>
   <description><![CDATA[Qui sont les personnes suivies pour radicalisation en France ? Pour la première fois, le gouvernement va entrouvrir un de ses fichiers les plus sensibles à une poignée de chercheurs dans l'espoir de comprendre, sinon prévenir, les dérives jihadistes. En annonçant cette décision en avril, le gouvernement avait expliqué vouloir "mieux comprendre" la radicalisation islamiste. "Non pas pour excuser mais pour mieux détecter, mieux prévenir, tout simplement pour mieux protéger", avait dit le Premier ministre Edouard Philippe. D'ici quelques semaines, des chercheurs triés sur le volet pourront donc éplucher les quelque 11.000 "profils actifs" du Fichier des signalements pour la prévention et la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT). "Il s'agit d'une base de travail énorme", s'émerveille, sous couvert d'anonymat, un spécialiste de ces questions, soulignant les limites des ressources actuelles pour comprendre les ressorts complexes de la radicalisation. "Les sources judiciaires sont compliquées d'accès et il s'agit uniquement d'affaires terminées", poursuit ce spécialiste. Quant aux entretiens en prison, "cela aboutit à un travail très qualitatif, qui est utile, mais il y a très peu de travaux quantitatifs d'ampleur", souligne-t-il. "L'ouverture du fichier permettra ce travail". - Qu'attend le gouvernement? - Créé en mars 2015 après les attentats de Charlie Hebdo et de l'HyperCacher, le FSPRT pourrait être une mine pour la recherche: il recense un peu plus de 20.000 personnes "engagées dans un processus de radicalisation" et "susceptibles de vouloir se rendre à l'étranger sur un théâtre d'opérations de groupements terroristes ou de vouloir prendre part à des activités à caractère terroriste". Chérif Chekatt, qui a tué 5 personnes en décembre à Strasbourg, ou Michaël Chiolo, qui a poignardé deux surveillants de la prison de Condé-sur-Sarthe en mars, y figuraient. Et chaque personne fichée y est décrite par une multitude d'éléments, apportés par les acteurs de la prévention ou les services de renseignement. Plusieurs élus ont demandé à y avoir accès. Mais une trop large diffusion risquerait de "lui faire perdre de son efficacité comme outil de renseignement", soulignait un récent rapport parlementaire. Pour limiter les risques, seuls des chercheurs de l'Institut national des hautes études de sécurité et de justice (Inhesj), établissement sous autorité du Premier ministre, bénéficieront d'un accès au fichier, par ailleurs limité. Ils ne pourront ainsi pas consulter toutes les données, les fiches devant être anonymisées, et on ignore le pourcentage de données qui leur seront accessibles. En haut de ses préoccupations, le gouvernement dit vouloir mieux comprendre la "porosité" entre délinquance et radicalisation. Une vision pourtant de plus en plus mise à mal par la recherche. "Les actes les plus sérieux sont perpétrés par ceux que l'on attendait le moins : jeunes issus de familles stables, pour la plupart inconnus des services sociaux, plutôt bons élèves et avec des parents actifs", souligne un rapport des sociologues Laurent Bonelli et Fabien Carrié remis au ministère de la Justice. - Des profils? - Un autre rapport, rédigé pour la Mission de recherche droit et justice, souligne que "contrairement à une idée répandue, le passage par la délinquance n'est nullement un palier obligé" de la radicalisation. Les données du FSPRT pourront peut-être permettre d'étudier à plus grande échelle ce possible lien de causalité et bousculer certaines idées reçues. "Il y a probablement quelques petites régularités dans le profil de ceux qui sont le plus susceptibles d'entrer dans la violence, mais on ne peut pas parler d'un profil déterminé", prévient Thomas Lindemann, professeur de sciences politiques à l'université Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines. Dès 2016, la Miviludes écrivait que "la diversité des personnes signalées ne permet pas de dégager un ou des profils types". "Si l'on regarde, ce sont des jeunes, de 18 à 31 ans, plutôt issus de quartiers un peu paumés, avec une certaine disponibilité biographique - sans engagement professionnel ou amoureux par exemple", mais cela ne suffit pas à en faire des menaces, précise M. Lindemann. "Il y a beaucoup de hasard", rappelle-t-il. "Et des éléments de liberté individuelle, ou, au dernier moment, l'appel d'un copain, d'une amie, un problème technique....". "Mais au fond", ajoute-t-il, "on veut se rassurer, on veut se dire +il y a ces profils+, et on peut faire en sorte que les individus ne passent pas à l'acte".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RN: Gilbert Collard en position éligible pour les européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190425063137.bk4dcpj4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Gilbert Collard figure en position éligible, en quinzième position, sur la liste du Rassemblement national, selon la liste complétée publiée par le RN. Avocat, Gilbert Collard siège à l'Assemblée nationale depuis 2012. Il était, sous la précédente législature, le seul député RN avec Marion Maréchal-Le Pen. Il a été réélu député du Gard en 2017. Le conseiller et beau-frère de Marine Le Pen, Philippe Olivier, est quant à lui en 17e position. Il est membre du bureau national du parti depuis 2018. Sur cette liste figurent également l'ancien député UMP (devenue LR) Jérôme Rivière, en 19e position. Ancien membre de l'UMP, où il fut notamment secrétaire national en charge de l'animation des fédérations d'Outre-mer, André Rougé est en 21e position. Initialement annoncée en 12e position, Christiane Delannay-Clara ne figure pas sur la liste publiée jeudi. Conseillère municipale de Saint-François en Guadeloupe, elle avait été présentée à tort comme maire adjointe de Créteil par le RN, qui avait ensuite reconnu un "abus de langage". Marine Le Pen figure symboliquement en 78e position de cette liste conduite par Jordan Bardella. Le RN, qui était arrivé largement en tête en 2014 (24,86%), est donné au coude à coude avec La République en marche en tête des sondages pour le scrutin du 26 mai, loin devant Les Républicains.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 06:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PACTE/ADP: le Conseil constitutionnel saisi d'un recours des députés de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190423172515.x53uoo79.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche de l'Assemblée nationale, de LFI au PS, ont déposé mardi un recours auprès du Conseil constitutionnel contre le projet de loi PACTE et le projet de privatisation d'Aéroports de Paris (ADP), adoptés le 11 avril au Parlement. Il s'agit du troisième recours contre ce projet de loi controversé reçu par les "Sages", après ceux des groupes Les Républicains de l'Assemblée et du Sénat, enregistrés la semaine dernière, selon le Conseil constitutionnel. Le Conseil a également été saisi le 10 avril par quelque 250 parlementaires (de LFI à LR, avec le soutien du RN) qui, pour la première fois, ont déclenché la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP) pour s'opposer à la privatisation d'ADP. Pour les députés de gauche auteurs du dernier recours, "les dispositions organisant la privatisation d'ADP méconnaissent l'alinéa 9 du préambule de la Constitution de 1946 qui dispose que "tout bien, toute entreprise, dont l'exploitation a ou acquiert les caractères d'un service public national ou d'un monopole de fait, doit devenir la propriété de la collectivité". "Cette disposition constitutionnelle doit être entendue comme imposant la nationalisation des biens et des entreprises concernés mais également et a fortiori comme interdisant la privatisation de ceux-ci", estiment les élus dans un communiqué. Les députés contestent pour les mêmes raisons le projet de "transfert au secteur privé de la majorité du capital de La Française des jeux" également prévu dans PACTE, pour lequel ils invoquent aussi "le droit à la protection de la santé, en raison des risques d'addiction aux jeux. Les parlementaires dénoncent enfin le report de trois ans, dans le projet de loi PACTE, de l'interdiction de la production, du stockage et de la vente de pesticides en dehors de l'UE, initialement fixée à 2022 dans la loi Agriculture et Alimentation (Egalim). Une mesure qui, écrivent-ils, "porte une atteinte manifeste au droit à un environnement sain, au devoir de préservation et d'amélioration de l'environnement de l'État, au principe de précaution, ainsi qu'au droit à la protection de la santé". Le Conseil constitutionnel dispose d'un mois pour statuer sur la conformité du RIP et sur les différents recours contre la loi PACTE, à compter de leur date d'enregistrement. pr/jk/or AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudiants étrangers: la hausse controversée des frais d'inscription publiée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190421114939.pr3zu96v.html</link>
   <description><![CDATA[La hausse des frais d'inscription universitaires pour les étudiants non-européens entrera en vigueur à la rentrée prochaine, selon deux textes publiés dimanche au Journal officiel, malgré la fronde contre cette mesure gouvernementale. A la rentrée prochaine, les étudiants extra-européens devront s'acquitter de 2.770 euros en licence et 3.770 euros en master et doctorat, soit plus de dix fois plus que leurs homologues européens, selon l'arrêté du ministère de l'Enseignement supérieur. Les non-Européens ayant déjà entamé leurs études en France ne sont pas concernés par cette hausse. Un décret publié dimanche liste par ailleurs une série de cas selon lesquels les étudiants hors-UE pourraient être exonérés de cette hausse, notamment en raison de leur "situation personnelle" ou s'ils répondent "aux orientations stratégiques de l'établissement". La hausse ne s'appliquera par ailleurs pas aux doctorants étrangers, avait également indiqué la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal fin février. La ministre avait en revanche refusé d'augmenter de 10 à 15% le nombre d'étudiants que les universités peuvent décider d'exonérer de frais, comme le permet un décret de 2013. Depuis son annonce en novembre, cette annonce de hausse de frais universitaires ne cesse de faire des vagues. Le gouvernement assure qu'elle permettra de renforcer l'attractivité de la France et d'augmenter le nombre de boursiers mais il n'a pas convaincu les opposants qui accusent cette réforme d'ériger un "mur de l'argent" frappant les étudiants étrangers les moins fortunés. Plusieurs universités en France ont fait savoir qu'elle n'appliquerait pas cette hausse, en utilisant la possibilité d'exonérer de frais une partie de leurs effectifs. Mi-mars, un rapport parlementaire a conclu que cette mesure faisait courir "un risque réel de décrochage sur le court terme" pour l'attractivité de l'enseignement supérieur français.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame: les Français désirent renouer avec leur histoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190420115955.8lh8qkkz.html</link>
   <description><![CDATA[Le mot "patrimoine" est décliné sur tous les tons et sa cause plébiscitée depuis l'incendie de Notre-Dame de Paris: un engouement qui témoigne d'un désir profond des Français de renouer avec leur histoire. C'est une déferlante: les dons approchent du milliard d'euros pour restaurer ce symbole de Paris qu'est Notre-Dame. Ce ne sont pas seulement les Pinault, Arnault, Bettencourt-Meyers, Ladreit de Lacharrière, Bouygues ou autres Decaux qui ont mis la main à la poche. Selon l'animateur Stéphane Bern, 20 millions d'euros sont venus de petits donateurs. Samedi soir, un grand concert retransmis depuis la Cour des Invalides par France 2 devait permettre de nouveaux dons. Ces contributions, ce sont "trois années entières" du budget (326 millions d'euros) consacrés à l'entretien et à la conservation des monuments historiques (hors grands projets), remarque Alexandre Gady, de Sites et Monuments. Pour Philippe Bélaval, président du Centre des Monuments nationaux (CMN), cet élan "est révélateur d'un sentiment patrimonial fait d'une recherche d'élévation et d'une quête de points de repères dans un monde qui bouge". Il y observe, dans un entretien à l'AFP, "une culpabilité: comme si on se sentait en tort d'avoir été inattentif au patrimoine". "Quand Notre-Dame part en flammes, cela touche les croyants et au-delà, cela représente les origines chrétiennes de la france, il ne faut pas le nier et le renier", a dit samedi sur franceinfo l'animateur Stéphane Bern. Le succès des dons est encouragé par la loi mécénat, qui prévoit des réductions d'impôts de 60% pour les entreprises et de 66% pour les particuliers. Mais le patrimoine est aussi dans l'air du temps, chaque année un peu plus: des "Journées européennes du patrimoine" en septembre (plus de 12 millions de visiteurs en 2018) permettent aux familles de découvrir des bâtiments inaccessibles dans leurs communes. - Actionnaires du monde entier - Surtout, le lancement d'un loto en 2018 pour la restauration des chefs d'oeuvre en péril, accompagné désormais de ventes des collections de timbres et de pièces de monnaie ont donné l'impulsion principale. Et les nombreuses émissions sur les chaînes de télévision ont popularisé la cause, avec le très populaire Stéphane Bern en vedette. Pour "l'An deux" de la "Mission Patrimoine", dix-huit sites ont été à nouveau sélectionnés et plus de 100 autres monuments doivent être désignés bientôt pour être mieux aidés. La Française des Jeux va étoffer son offre, proposant deux jeux à gratter --à 15 euros et à 3 euros. Un tirage du Loto aura lieu le 14 Juillet, une manière d'affirmer l'enjeu national. Le Loto fait renaître des projets sur le territoire: des propriétaires hésitants, ou qui avaient abandonné leur patrimoine, y ont vu l'occasion de le faire revivre. Des associations se sont créées, a noté un rapport parlementaire. Le financement participatif connaît une évolution spectaculaire, démultipliant le potentiel des campagnes de levée de fonds. La start-up Dartagnans a lancé un nouveau modèle économique pour sauver le château de La Mothe Chandeniers (Vienne) en l'acquérant par souscription publique grâce à des dons de quelques 18.000 participants du monde entier devenus actionnaires du monument. La Fondation du patrimoine, de droit privé, fonctionne elle avec ces centaines de volontaires, jeunes ou retraités, qui tentent de sauver qui un château, qui une église, qui une ancienne usine. "Sans ces bénévoles qui donnent les premiers secours aux sites et les signalent, rien ne serait possible", rappelle Stéphane Bern, qui pointe du doigt que "sauver le patrimoine, c'est sauver des emplois". Un des défis est d'intéresser les entreprises dans des zones peu attractives, comme pour la restauration du château royal de Villers-Cotterêts dans l'Aisne. La somme collectée pour Notre-Dame ne pourrait-elle pas être redistribuée aux centaines de demeures et d'églises qui s'écroulent chaque année, malgré la lutte courageuse des volontaires locaux ? "Certains voudraient que les millions d'euros collectés pour Notre-Dame servent à d'autres églises, a relevé samedi dans le Figaro le ministre de la Culture, ajoutant: "Je veux rassurer les donateurs, ils ne seront pas trahis: les fonds versés seront dédiés à Notre-Dame".]]></description>
   <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla a obtenu un laissez-passer de l'Assemblée de 2014 à 2017 grâce à Hamon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190419151232.0j9l4wjk.html</link>
   <description><![CDATA[Alexandre Benalla a obtenu en octobre 2014 et jusqu'en juin 2017 un badge d'invité permanent à l'Assemblée nationale par l'intermédiaire de Benoît Hamon, a appris vendredi l'AFP, confirmant une information de Radio France. L'ancien proche collaborateur d'Emmanuel Macron était alors connu au sein du Parti socialiste pour avoir assuré la protection de Martine Aubry, de François Hollande mais aussi, brièvement, d'Arnaud Montebourg. En 2013, M. Benalla avait déjà décroché auprès de la députée de la Somme Pascale Boistard un badge de "collaborateur bénévole" qui "lui permettait d'accéder uniquement au bureau de Mme Boistard et à la bibliothèque", ont précisé à l'AFP les services de l'Assemblée. "Il ne lui donnait pas de droit d'accès à la salle des sports, l'usage de celle-ci étant réservé aux adhérents de l'Association sportive et culturelle de l'Assemblée nationale", a-t-on indiqué de même source. En 2014, M. Benalla s'est tourné vers Benoît Hamon pour obtenir un "laissez-passer permanent", dispositif remplaçant les badges "collaborateur bénévole". Ces laissez-passer sont délivrés "dans la limite de deux par député soit pour des raisons familiales, soit en lien avec un mandat local, soit en lien avec une responsabilité exercée par le député dans une entité extérieure", a détaillé l'Assemblée nationale. "En 2014, Benalla lui dit qu'il est membre du service d'ordre du parti et demande à Benoît Hamon s'il peut lui octroyer un badge pour accéder essentiellement à la salle de sport. Benoît Hamon n'y a pas vu d'inconvénient", a expliqué à l'AFP l'entourage du chef de file de Générations. Cependant, les laissez-passer confèrent "des droits d'accès aussi limités que ceux des badges de collaborateur bénévole" et n'offrent donc aucun accès à la salle de sport, ont souligné les services de l'Assemblée. Selon ces mêmes services interrogés par Radio France et l'AFP, M. Benalla s'est prévalu d'une qualité de "chauffeur-assistant" au PS pour obtenir ce badge, poste qu'il n'occupait cependant plus à cette époque. Aucune pièce justificative ne lui a été demandé, le formulaire rempli par le député étant purement déclaratif. Le laissez-passer expirant en juin 2015, M. Hamon a ensuite demandé et obtenu pour M. Benalla deux renouvellements: "En juin 2015 jusqu'en juillet 2016 puis en juin 2016 jusqu'en juin 2017", ont précisé les services de l'Assemblée à l'AFP. "Nous nous sommes basés sur ce que nous disait Benalla", s'est déploré auprès de Radio France l'ancien candidat PS à la présidentielle avant de déplorer: "Je me suis fait enfumer !"]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nelle-Calédonie: le député Philippe Gomes mis en examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190417171433.lcsvpdnu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Nouvelle-Calédonie, Philippe Gomes (UDI), a été mis en examen pour prise illégale d'intérêts dans un dossier concernant la construction d'une centrale électrique, a indiqué mercredi le parquet. L'enquête avait été ouverte après la transmission au parquet le 19 novembre 2018 d'un signalement par la Haute Autorité pour la Transparence de la Vie Publique (HATVP), a indiqué le procureur de la République Alexis Bouroz dans un communiqué à la presse. L'Autorité y considérait "qu'il pourrait être reproché à Philippe Gomes", député et élu du Congrès calédonien, "diverses opérations liées à sa présidence de la SAS Nouvelle Calédonie Energies (NCE) courant 2016 à 2018 et susceptibles de caractériser le délit de prise illégale d'intérêts". Une information judiciaire a ainsi été ouverte le 23 novembre et confiée à deux juges d'instruction. Elle a débouché le 4 avril à la mise en examen de M. Gomes pour prise illégale d'intérêts, a également indiqué le parquet précisant qu'il "conteste l'infraction". La SAS NCE est l'entité porteuse du projet de construction d'une nouvelle centrale électrique au gaz à Nouméa d'un montant d'environ 70 milliards CFP (580 millions euros). Dans un communiqué mercredi, le député a affirmé être "immensément fier de (s)'être mobilisé depuis 4 ans pour faire sortir de terre le projet de centrale au gaz. "La mise en service de cet investissement interviendra en 2023. D'ici là, cette procédure finira à la seule place qui lui convienne : les oubliettes de l'histoire judiciaire calédonienne", a-t-il indiqué. "J'ai défendu l'intérêt général. Mais je n'ai aucun intérêt personnel dans NCE", a ajouté l'élu, mentionnant qu'en septembre 2018 il n'a pas participé au vote lors de l'examen d'une subvention à NCE, dans une commission du Congrès. Le 29 novembre dernier, le Conseil Constitutionnel, saisi par M. Gomes, avait considéré que les fonctions de président de la SAS NCE étaient "incompatibles avec l'exercice" d'un mandat de député", en vertu de l'article LO 151-2 du code électoral. Le parlementaire avait démissionné de son poste à NCE. Un de ses proches avait été nommé à sa suite. Selon des sources proches du dossier, Philippe Gomes avait dès l'origine été mis en garde par un conseiller technique sur l'incompatibilité de sa fonction à la tête de NCE avec son mandat de parlementaire, mais il n'en avait pas tenu compte et s'était séparé de ce collaborateur. Cette mise en examen intervient alors que des élections provinciales ont lieu dans moins d'un mois en Nouvelle-Calédonie, le 12 mai, et que le parti Calédonie Ensemble, dirigé par Philippe Gomes, est par ailleurs visé par une enquête sur des soupçons d'emplois fictifs, qui a donné lieu récemment à plusieurs auditions et gardes à vue. Ténor de la droite loyaliste en Nouvelle-Calédonie, M. Gomes a déjà été poursuivi pour prise d'illégale d'intérêt et a été relaxé en appel en 2012.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de l'anonymat et possibles scandales: internet va-t-il bouleverser le don de sperme?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190416111148.1mm6vhtg.html</link>
   <description><![CDATA[Le développement des tests ADN sur internet pourrait bientôt avoir un double effet: entraîner la fin de l'anonymat des donneurs de sperme, que réclament des associations, mais aussi provoquer des scandales en révélant que certains hommes sont les pères biologiques de nombreux enfants. A 36 ans, Arthur Kermalvezen est le premier Français né d'une PMA avec don à avoir retrouvé son géniteur grâce à ces tests, pourtant interdits en France. "J'ai tout de suite compris que j'étais le premier d'une longue série", explique-t-il à l'AFP. Son histoire a fragilisé l'un des piliers du don de sperme en France: l'anonymat, auquel le Royaume-Uni, l'Allemagne ou la Scandinavie ont déjà renoncé. Après l'avoir médiatisée début 2018, il la raconte dans le livre "Le fils" (éd. L'iconoclaste), qui sort mercredi. En 2017, Arthur Kermalvezen commande un test ADN sur un site américain, pour 99 dollars et via un simple prélèvement de salive. La base de données montre une compatibilité génétique entre lui et une certaine Laura. Il la contacte, consulte son arbre généalogique sur un site spécialisé et repère la seule personne en âge d'être son donneur. Depuis, il a rencontré son géniteur, Gérard. Avec sa femme Audrey, également née d'une PMA avec donneur, Arthur Kermalvezen a créé l'association Origines. Elle souhaite fixer une condition pour qu'un homme puisse donner son sperme à l'avenir: accepter que son identité soit un jour communiquée aux personnes conçues grâce à ce don si elles le demandent. Pour les dons qui ont déjà eu lieu, Origines veut créer une plateforme informatique d'échanges anonymes. Donneurs et enfants pourraient communiquer par son intermédiaire avant de décider de lever ou non leur anonymat. Depuis M. Kermalvezen fin 2017, une dizaine d'autres personnes ont retrouvé leur donneur grâce aux tests sur internet, assure à l'AFP Vincent Brès, président de l'association PMAnonyme. Et une cinquantaine de personnes ont découvert qu'elles étaient demi-soeurs ou demi-frères car conçues grâce au même donneur. "On va très vite voir ces chiffres augmenter", prédit M. Brès. - "Serial donneurs" - PMAnonyme a sorti en mars un livre de témoignages de personnes nées par PMA avec donneur, "Je suis l'une d'entre elles" (éd. L'harmattan). Impression d'être différent avant même de connaître le secret de sa conception, crainte de tomber amoureux d'une personne issue du même donneur, angoisses liées à de possibles maladies héréditaires transmises par son géniteur inconnu: ces sentiments traversent la plupart des témoignages. Face à cette demande sociétale et à la démocratisation des tests, la révision de la loi de bioéthique, attendue ces prochains mois, pourrait mettre fin à l'anonymat. C'est ce que préconisait en janvier le rapport parlementaire préparatoire. Plutôt que "levée de l'anonymat", les associations préfèrent parler d'"accès aux origines". Le don resterait anonyme mais les enfants pourraient connaître l'identité de leur donneur, dès leurs 18 ans. Comme la gratuité, l'anonymat est l'un des principes clés du don de sperme depuis la création en 1973 des Cecos, les banques de sperme et d'ovules. Leur fondateur, Georges David, est mort fin décembre. En 46 ans, plus de 70.000 enfants sont nés grâce aux dons de sperme, selon la Fédération des Cecos. Les sites proposant des tests ADN comptent pour l'instant plus de 20 millions d'inscrits dans le monde. Plus ces bases gonflent, plus il devient facile de retrouver son géniteur. "Il est important d'anticiper (...) les scandales à venir", a récemment averti Stéphane Viville, spécialiste de la reproduction, dans une tribune publiée par Libération. "Les recherches de géniteurs vont inévitablement (...) permettre d'identifier des +serial donneurs+", géniteurs de dizaines d'enfants, selon le Pr Viville, conseiller scientifique de PMAnonyme. "Ça va arriver, c'est une certitude", juge Vincent Brès. La loi a successivement fixé une limite de cinq puis dix enfants par donneur. Mais cette limite est facile à contourner puisqu'il n'existe pas de fichier centralisé entre les Cecos. Selon le Pr Viville, on pourrait même découvrir d'anciens directeurs de Cecos parmi ces "serial donneurs". Un scandale qui secoue actuellement les Pays-Bas. L'organisation Defence for Children a annoncé vendredi que l'ancien directeur d'une banque de sperme, décédé en 2017, était le père biologique d'au moins 49 enfants nés d'une fécondation in vitro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Le Gendre saisit la déontologue après la nomination de son épouse à la FDJ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190415110642.a3stu96a.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a annoncé lundi qu'il avait saisi la déontologue de l'Assemblée nationale, en réponse à la polémique entourant la nomination de son épouse à la Française des Jeux en pleine adoption d'une loi prévoyant sa privatisation. "Pour lever définitivement tous les doutes, je vous informe que j'ai saisi la déontologue de l'Assemblée nationale", a indiqué M. Le Gendre dans un courrier envoyé aux députés LREM que l'AFP s'est procuré. "Elle me dira si des erreurs ont pu être commises dans l'exercice de mon mandat et ses conclusions nous donneront une indication précieuse sur la meilleure manière de gérer ce genre de situation à l'avenir", a ajouté le président du groupe. M. Le Gendre essuie une vive polémique depuis jeudi dernier et l'annonce de la nomination de son épouse, Raphaële Rabatal, comme directrice de la communication de la Française des jeux, juste avant l'adoption définitive de la loi Pacte qui prévoit sa privatisation. Plusieurs élus d'opposition ont dénoncé cette concomitance. "Ca s'appelle un conflit d'intérêts", a ainsi lancé la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen dimanche, quand le patron des Républicains Laurent Wauquiez a évoqué un "soupçon extrêmement lourd de conflit d'intérêts" qui devrait conduire Mme Rabatel à "renoncer" à ce poste. Le député de Paris a récusé lundi dans sa missive ces "insinuations malveillantes", en soulignant d'abord que son épouse était une "professionnelle de la communication depuis trente ans" et qu'il n'avait été "en rien associé à son recrutement réalisé dans les règles". "Ses nouvelles fonctions excluent toute relation avec les parlementaires", a également fait valoir M. Le Gendre. "Le calendrier de l'annonce de ce recrutement est grandement responsable du déclenchement de cette polémique", a souligné M. Le Gendre en arguant que la FDJ avait choisi "d'anticiper" l'officialisation de la nomination de Mme Rabatel car "la presse s'apprêtait à faire fuite l'information". "Tout prétexte est bon pour porter atteinte à l'honneur d'un responsable politique", a encore déploré M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le maire de La Courneuve passe sa ville au crible pour dénoncer les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190415040120.0khh7907.html</link>
   <description><![CDATA["Grandir à La Courneuve, c'est jouer avec des cartes biseautées": Gilles Poux, maire PCF de cette commune de Seine-Saint-Denis, présente lundi un rapport chiffré pour dénoncer, "preuves à l'appui", les inégalités subies par ses administrés en matière d'emploi, d'éducation, de sécurité ou de santé. Baptisé "Atlas des inégalités territoriales", le rapport se penche sur les moyens alloués par l'Etat à cette ville de près de 42.000 habitants, qui connaît un taux de chômage deux fois supérieur au taux national et un taux de pauvreté trois fois plus élevé. Pour cette analyse "inédite", un cabinet de conseil (Eneis-KPMG), mandaté par la commune, a comparé, à travers de nombreux indicateurs, la situation de La Courneuve à celles d'autres villes aux profils différents: le XIIIe arrondissement de Paris, Les Pavillons-sous-Bois en Seine-Saint-Denis, ou Vaulx-en-Velin, en banlieue de Lyon. Objectif: "dénoncer la non-action de l'Etat face à des discriminations" qui ne cessent, selon la ville, "de s'aggraver". Le maire évoque par exemple "des enseignants particulièrement jeunes et un taux de remplacement bien en dessous de la moyenne nationale". "Le taux de criminalité, pratiquement trois fois supérieur, mais on a 24 policiers de moins que la moyenne nationale", décrit-il encore à l'AFP. Malgré un taux de chômage de 27%, la commune ne compte qu'"un conseiller Pôle emploi pour 160 chômeurs" contre "un pour 116" en moyenne. "On est sur un territoire en forte dynamique économique, qui devrait offrir des opportunités à la population", ajoute-t-il. "Mais on a le sentiment que tout est fait pour qu'elle reste dans une situation d'exclusion". En février, le Premier ministre Edouard Philippe a promis des gestes pour la Seine-Saint-Denis, après un rapport parlementaire qui a montré que ce département en difficulté reste moins bien doté. Le maire de La Courneuve, qui avait déjà porté plainte en 2009 pour "discrimination territoriale" auprès de la Halde (aujourd'hui Défenseur des droits), avance de son côté dix-huit propositions, valables pour l'ensemble du territoire et chiffrées à 10 milliards d'euros. Notamment la création d'un "fonds d'égalité territoriale", financé par "le fléchage de 1% de la TVA collectée à l'échelle départementale" ou encore la mise en place de "contrats incitatifs" pour encourager les "fonctionnaires expérimentés" à exercer dans les quartiers prioritaires, par exemple. Il doit se rendre dans plusieurs villes de France pour rencontrer élus et associations d'ici à juin. Le but: s'accorder sur des propositions et tenter de peser sur le prochain budget de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epouse de Le Gendre à la FDJ: "conflit d'intérêts", accuse Le Pen, elle doit "renoncer" dit Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190414160312.pucpbjmd.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination de Raphaële Rabatel, épouse du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, comme directrice de la communication de La Française des jeux, juste avant l'adoption au Parlement de sa privatisation, relève du "conflit d'intérêts", a estimé dimanche la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen. Le président des Républicains Laurent Wauquiez a lui évoqué un "soupçon extrêmement lourd de conflit d'intérêts" qui devrait conduire Mme Rabatel à "renoncer" à ce poste. "Ca s'appelle un conflit d'intérêts. Tout ça est connu depuis très longtemps. On les évite. Ils sont en général interdits", a tranché Mme Le Pen lors de l'émission "Le Grand Jury" de RTL/LeFigaro/LCI. "Je vois encore une fois qu'En Marche fait peu de cas des grandes leçons de morale qu'ils ont données à toute la classe politique", a-t-elle ajouté. "Ils ne manquent pas d'humour", a-t-elle ironisé à propos de la défense avancée par l'entourage de M. Legendre qui a souligné qu'une femme devait "pouvoir poursuivre sa carrière professionnelle indépendamment de l'activité politique de son conjoint". Cette nomination a soulevé de vives critiques des oppositions, en pleine polémique sur les privatisations de la FDJ et surtout d'Aéroport de Paris (ADP) contenues dans la loi pacte adoptée jeudi. Interrogé dimanche sur BFMTV, M. Wauquiez a estimé que cette nomination n'était "pas compatible" avec les "principes de transparence" et "l'exemplarité". Il y a dans ce cas "un soupçon extrêmement lourd de conflits d'intérêts", a-t-il ajouté estimant que "Madame Legendre devrait renoncer à ce poste". Raphaële Rabatel, 56 ans, "prendra ses fonctions à compter du mois de mai, en tant que directrice de la communication et du développement durable, membre du Comité de direction générale du groupe FDJ", selon un communiqué du groupe publié mardi, qui rappelle ses diverses expériences dans la communication institutionnelle et financière (Paribas, Caisses d'Epargne, JC Decaux...). À Gaz de France, également comme directrice de la communication, "elle a préparé et accompagné l'ouverture de capital en 2005, puis la privatisation et la fusion avec Suez (GDF Suez, aujourd'hui Engie), en 2007", ajoute la FDJ. Depuis novembre 2018, Raphaële Rabatel était conseillère spéciale chargée de la communication du secrétariat d'Etat chargé des Personnes handicapées. M. Le Gendre, député de Paris depuis juin 2017, est à la tête des députés LREM depuis septembre dernier. bat-ib/swi AEROPORTS DE PARIS TWITTER BNP PARIBAS ENGIE JCDECAUX SA]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
