<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 28 May 2015 20:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Claude Bartolone, "persuadé" de rassembler au second tour des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528181355.ljyzsbdz.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et candidat PS aux élections régionales en Ile-de-France, a déclaré jeudi être "persuadé" de la formation d'une large coalition de gauche au second tour du scrutin. "Je suis persuadé qu'au deuxième tour, nous saurons nous rassembler. Je ne suis pas de ceux qui disent aux communistes, aux écologistes +Attention ! il faut se rassembler dès le premier tour+. Non, je pense qu'il vaut mieux se rassembler dans les meilleures conditions possibles sur le même projet", a affirmé M. Bartolone interrogé sur France 3 Ile-de-France. Après avoir réuni les socialistes franciliens autour de sa candidature, Claude Bartolone a dit espérer "rassembler plus largement la gauche, les écologistes, tous les progressistes". Cette déclaration intervient deux jours après le rejet par Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Écologie-Les Verts (EELV) et tête de liste pour les régionales en Ile-de-France, d'un ralliement au président de l'Assemblée nationale avant le premier tour. "Notre objectif est d'être le mieux placé et de faire ensuite en sorte que cette région continue d'être gérée par la gauche et les écologistes". Quant à la droite, "on va la battre ensemble au second tour", avait-t-elle assuré mardi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité professionnelle: retouches de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528170559.uq4uxj5c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché jeudi le volet sur l'égalité professionnelle entre femmes et hommes du projet de loi sur le dialogue social, notamment pour que les entreprises ne puissent modifier la périodicité des négociations sociales si elles n'ont pas conclu d'accord collectif sur l'égalité ou de plan d'action. La ministre des Affaires sociales et des Droits des femmes Marisol Touraine avait annoncé mardi, à l'ouverture de la première lecture du texte dans l'hémicycle, un amendement en ce sens pour apporter "de nouvelles avancées" sur l'égalité professionnelle. "L'égalité n'est évidemment pas une option" dans les entreprises et "on ne simplifie pas sur le dos de celles (les femmes) dans les situations les plus fragiles", avait-elle aussi assuré. La suppression du "rapport de situation comparée", outil instauré par la loi Roudy sur l'égalité professionnelle de 1983, inquiète en effet toujours des associations féministes. Qualifiant de "très important" l'amendement pour que les entreprises ne puissent modifier la périodicité des trois temps de négociations si elles n'ont pas conclu d'accord collectif sur l'égalité professionnelle, ou à défaut, de plan d'action spécifique, la socialiste Sandrine Mazetier a rappelé qu'"au XXIème siècle, l'écart salarial entre les hommes et les femmes était de 27% et, toutes choses égales par ailleurs, de 9%" en France. Le rapporteur du projet de loi, Christophe Sirugue (PS), a dit soutenir "totalement cette ambition et cette fermeté", le ministre du Travail François Rebsamen se déclarant favorable à l'amendement. "Très favorable", le présidente de la Délégation aux droits des femmes Catherine Coutelle (PS) a néanmoins émis un bémol, soulignant qu'un plan d'action intervient s'il n'y a pas eu d'accord avec les organisations syndicales et que "c'est un plan unilatéral de la direction". Un amendement PS adopté garantit la publicité de la synthèse du plan d'action relatif à l'égalité professionnelle, par voie d'affichage sur les lieux de travail et éventuellement sur le site internet de l'entreprise, si elle en a un. Contre l'avis du ministre du Travail et du rapporteur, l'Assemblée a aussi décidé, via un amendement PS, que le comité d'entreprise pourrait recourir à un expert spécifique compétent en matière d'égalité professionnelle. Sa rémunération sera financée par l'entreprise, notamment pour préparer la négociation sur l'égalité professionnelle. L'expert-comptable prévu pour assister le comité d'entreprise en vue des consultations prévues chaque année sur les orientations stratégiques de l'entreprise et la situation économique et financière se penchera aussi sur la politique sociale de l'entreprise, ainsi que sur les conditions de travail et l'emploi, prévoit aussi un amendement écologiste voté jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: les députés votent l'extension de la délégation unique du personnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528112928.276pzh3y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi matin l'article du projet de loi sur le dialogue social permettant aux entreprises de moins de 300 salariés de regrouper délégués du personnel, comité d'entreprise (CE) et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) au sein d'une Délégation unique du personnel (DUP). Jusqu'ici, la DUP était réservée aux entreprises de moins de 200 salariés et n'incluait pas le CHSCT. Existant depuis 1993, elle est utilisée par 60% des entreprises concernées. Cette DUP exercera toutes les attribution des instances qu'elle regroupe et les moyens des élus en terme d'heures de délégation seront préservés. Elle se réunira au minimum tous les deux mois et au moins quatre de ces réunions porteront chaque année sur des sujets relevant du CHSCT. Les députés ont eu de longs débats sur le CHSCT, les écologistes et le Front de gauche s'inquiétant d'une remise en cause de sa "spécificité" et souhaitant la désignation de membres "référents" sur ces sujets au sein de la DUP. "La question de la santé au travail est majeure, ces questions sont tellement spécifiques et techniques qu'elles ne seront pas prises par la DUP s'il n'y a pas des référents dédiés", ont jugé l'écologiste Eva Sas tout comme l'élue du Front de gauche Jacqueline Fraysse. "Le CHSCT a une importance, un rôle qu'il n'est pas question de diluer", leur a répondu le rapporteur Christophe Sirugue (PS). "Pour autant, nous n'avons pas à inscrire dans la loi la manière selon laquelle s'organiseront les représentants du personnel", a-t-il jugé. "A partir du moment où on confirme leurs droits, leurs attributions et leurs moyens, laissons les représentants du personnel un peu s'organiser", a renchéri le ministre du Travail François Rebsamen. Les députés ont également eu un long débat sur le délai d'envoi de l'ordre du jour pour une DUP. Il était jusqu'ici de 3 jours pour le CE et de 15 jours le CHSCT. Après l'avoir envisagé à 5 jours, ils ont fini par fixer ce délai à 8 jours. La droite a ironisé sur des débats autour d'un "texte qui se contente de juxtaposer différentes instances et finalement ne change rien", selon l'UMP Gérard Cherpion, pour qui on est loin de la "simplification" voulue. Au-delà de 300 salariés, les entreprises devront passer par un accord majoritaire (avec des syndicats totalisant 50% des voix aux élections professionnelles) pour regrouper partiellement ou totalement les instances, selon les articles suivants du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée impose des administrateurs salariés dans les entreprises de plus de 1.000 personnes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527230647.cnbyj6xz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé, dans la nuit de mercredi à jeudi, d'abaisser à 1.000 salariés, contre 5.000 actuellement, le seuil à partir duquel le conseil d'administration d'une entreprise doit comprendre des administrateurs représentant le personnel. Cet amendement au projet de loi sur le dialogue social, adopté par 33 voix contre 7 malgré les réserves du ministre du Travail François Rebsamen, ne pourra entrer en application qu'à l'issue de la navette parlementaire du texte entre l'Assemblée et le Sénat. Seuls les députés UMP ont voté contre l'amendement, défendu par les socialistes, les écologistes, le Front de gauche et l'UDI. La majorité de gauche de l'Assemblée a aussi adopté, malgré l'avis défavorable du ministre, un amendement du rapporteur du projet de loi, Christophe Sirugue (PS), imposant au moins deux administrateurs salariés dans tous les conseils d'administration concernés, alors que la législation actuelle ne prévoit ce nombre que si les conseils comportent au moins douze membres. L'UMP, et cette fois ci, l'UDI, ont voté contre. La loi sur la sécurisation de l'emploi de 2013, qui mettait en oeuvre un accord patronat-syndicats, avait imposé la présence d'administrateurs salariés dans toute entreprise d'au moins 5.000 salariés si elle a, ainsi que ses filiales, son siège social en France, et d'au moins 10.000 salariés si elle et ses filiales ont leurs sièges sociaux en France et à l'étranger. L'amendement abaisse ces seuils respectifs à 1.000 et 5.000 salariés. De ce fait, le nombre d'entreprises concernées passera, si l'amendement franchit le cap des étapes ultérieures de la navette, de 90 à 400, selon François Rebsamen. "Le gouvernement ne peut être favorable à une modification brutale de l'accord de 2013", a déclaré le ministre, qui a plaidé en vain pour "une baisse progressive du seuil après concertation avec les partenaires sociaux". "On est en train de mettre en place un système et on veut déjà le modifier", s'est aussi indigné l'UMP Gérard Cherpion. Le projet de loi en discussion est l'occasion de développer "une forme de représentation et de participation des salariés qui favorise le dialogue social et donc la performance des entreprises", a soutenu en revanche le socialiste Jean-Marc Germain, soutenu par Christophe Sirugue pour qui "l'abaissement des seuils est une étape nécessaire". Les députés ont également supprimé, comme ils l'avaient déjà fait en commission, une disposition législative réservant la présence d'administrateurs salariés aux groupes dont la société mère comprend un comité d'entreprise. François Rebsamen a cette fois soutenu cet amendement, car, a-t-il précisé, actuellement 36 groupes de plus de 5.000 salariés ont profité de la disposition actuelle pour ne pas avoir d'administrateurs salariés. Les députés ont aussi voté un amendement de Sandrine Mazetier (PS) introduisant la parité femmes-hommes pour les administrateurs salariés, et approuvé un article du projet de loi fixant à 20 heures minimum par an la formation dont ils bénéficient.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 01:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent des mesures en faveur des élus du personnel et syndicalistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527215433.gbwzjl5e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi soir les mesures du projet de loi sur le dialogue social concernant "la valorisation des parcours professionnels" des élus du personnel et des salariés titulaires d'un mandat syndical. Afin d'éviter que l'exercice de fonctions syndicales ne nuisent à la carrière des salariés concernés, une progression salariale minimale leur sera garantie, ce que le député UMP Alain Chrétien a qualifié de "privilège", suscitant de vives réactions à gauche. Les salariés qui prennent ou terminent un mandat pourront aussi avoir un entretien avec leur employeur, et ils pourront bénéficier d'un dispositif de valorisation de leurs compétences. Ces dispositions devaient concerner, dans la version initiale du texte défendu par le ministre du Travail François Rebsamen, les élus du personnel et les délégués syndicaux, mais les députés ont adopté un amendement du socialiste Denys Robiliard l'élargissant à tous les salariés titulaires d'un mandat syndical, quel qu'il soit. Elles bénéficieront aux salariés consacrant au moins 30% de leur temps de travail annuel, un seuil minimum, qu'après débat, les députés ont décidé de ne pas baisser. Malgré les protestations de la députée socialiste Sandrine Mazetier, l'Assemblée a modifié un amendement adopté en commission sur les mesures favorisant "l'égal accès des femmes et des hommes" aux fonctions syndicales et électives. Ces mesures devront relever d'un accord patronat-syndicat, alors que l'amendement initial en faisait porter la responsabilité à l''employeur. Les députés ont adopté l'article du projet de loi, introduit en commission, prévoyant que pour les instances représentatives du personnel, les listes aux élections professionnelles devront être composées "alternativement d'un candidat de chaque sexe, jusqu'à épuisement des candidats d'un des sexes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 23:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social dans les TPE: feu vert de l'Assemblée à des commissions régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527160752.87ifid1s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi la création de commissions paritaires régionales interprofessionnelles pour représenter les salariés et employeurs des très petites entreprises, vivement contestées par le patronat. Les députés ont ainsi approuvé l'article 1er du projet de loi sur la dialogue social, examiné en première lecture jusqu'à vendredi. Ces commissions seront composées de vingt membres, salariés et employeurs d'entreprises de moins de 11 salariés désignés par les organisations syndicales et d'employeurs. Elles auront une mission générale de "conseil", d'"information" et, avaient ajouté les députés en commission des Affaires sociales, de "médiation" s'il est fait appel à elles. Les parlementaires ont aussi autorisé les membres de ces commissions à avoir accès aux locaux des entreprises, sur autorisation de l'employeur, ce qui a été dénoncé par l'opposition comme une intrusion illégitime. A l'inverse, les élus du Front de gauche et les écologistes ont tenté, en vain, de supprimer la nécessité d'une autorisation de l'employeur. Dès mardi soir, UMP et UDI avaient voulu supprimer l'ensemble de l'article 1er du projet de loi, perçu comme "une nouvelle usine à gaz". Lionel Tardy (UMP), lui-même chef d'une société de 15 salariés, a plaidé à maintes reprises pour le "dialogue direct" entre patron et salariés, et critiqué une "méconnaissance du monde de l'entreprise" de la part du gouvernement. Pour le Medef, ces commissions ne feront qu'"alourdir les contraintes" pesant sur les entreprises. Pour la CGPME, elles sont même le signe d'"une forme de mépris inacceptable" pour les patrons de TPE. Le ministre du Travail François Rebsamen a au contraire promu "une grande évolution et un progrès social" pour représenter 4,6 millions de salariés. Des députés PS frondeurs ont défendu quelques amendements pour aller plus loin, notamment afin de donner mandat à la commission paritaire régionale pour négocier pour les salariés. Puis ils les ont retirés face à l'avis défavorable du rapporteur Christophe Sirugue (PS) et du gouvernement. Pour sa part, Jacqueline Fraysse (Front de gauche) voulait faire des représentants des salariés des "super délégués du personnel", selon l'expression de M. Sirugue, ce qui n'a pas été jugé possible par la majorité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation de victimes de la Shoah: un accord France-USA sème la discorde à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527154601.yn5el3u5.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale a reporté mercredi son vote sur le projet de loi autorisant l'approbation d'un accord France/États-Unis sur l'indemnisation de certaines victimes de la Shoah déportées depuis la France, qui a heurté des députés sur la forme. L'accord prévoit la mise en place d'un fonds de 60 millions de dollars, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. Il concerne exclusivement les victimes des déportations consécutives aux persécutions antisémites perpétrées par les autorités allemandes d'Occupation ou l'autorité de fait dite +Gouvernement de l'État français+, c'est-à-dire le transfert de ces victimes vers des camps situés hors du territoire national", est-il précisé dans l'exposé des motifs du projet de loi. Le texte de l'accord évoque lui directement "le gouvernement de Vichy". "Très en colère" et "profondément choqué", le député UMP Pierre Lellouche a plaidé notamment que "la République française peut reconnaître les crimes de Vichy, mais ne peut pas être considérée comme débitrice, coresponsable de ces crimes" et que "jusqu'à présent les États-Unis nous considéraient comme un pays vainqueur". "Mon père se retournerait dans sa tombe s'il avait connaissance de ce texte", s'est exclamé son collègue Patrick Balkany, dont le père, immigré juif hongrois, fut déporté à Auschwitz après avoir été interné à Drancy. Dans un tweet, l'UMP Thierry Mariani a jugé que "l'indemnisation des victimes de la # Shoah est UN DEVOIR mais cet accord avec les USA est humiliant et inacceptable dans sa forme". La présidente de la commission, la socialiste Élisabeth Guigou, a appelé à approuver un texte qui "permet de clore une controverse" et rappelé que, dans les années 1990, les autorités françaises avaient eu "l'intelligence collective d'avancer sur ce sujet pour apaiser les souffrances". Une référence à la reconnaissance, pour la première fois, par un président de droite, Jacques Chirac, puis un Premier ministre socialiste, Lionel Jospin, de la responsabilité de la France dans la déportation vers l'Allemagne de juifs français lors de l'occupation du pays par les nazis. Outre des élus UMP, dont l'ancien Premier ministre François Fillon, des socialistes, comme l'ancien secrétaire d'État chargé des Anciens combattants et de la Mémoire Kader Arif, ont suggéré de reporter le vote. Après une suspension de la réunion, Élisabeth Guigou a annoncé ce report pour avoir "des éclaircissements" et pour que "les esprits s'apaisent". Une "solution de sagesse" saluée par M. Lellouche, favorable à un retrait du texte de l'ordre du jour et à une reprise des négociations avec les États-Unis. Il était jusqu'alors prévu que ce texte soit débattu en séance publique dans l'hémicycle le 16 juin. Aucune autre date pour un vote en commission n'a été fixée à ce stade. Signé à Washington le 8 décembre 2014, l'accord s'inscrit dans le prolongement des mécanismes de réparation progressivement mis en place par la France au profit des victimes de persécutions antisémites perpétrées pendant la Seconde guerre mondiale, selon le gouvernement. "Le choix d'un dispositif et d'un fonds ad hoc plutôt qu'une extension du régime des pensions d'invalidité résulte de la volonté conjointe des deux parties de mettre en place un mécanisme d'indemnisation facilement accessible aux bénéficiaires résidant à l'étranger compte tenu notamment de l'âge avancé des déportés survivants", indique l'exposé du projet de loi. L'accord vise aussi à "constituer le moyen définitif, global et exclusif de répondre à toute demande ou toute action qui pourrait être entreprise, aux États-Unis, contre la France ou ses démembrements au titre de la déportation liée à la Shoah depuis notre territoire", d'après son étude d'impact. Cela englobe les entreprises ou entités publiques françaises "qui pourraient être mises en cause, directement ou indirectement", comme cela a pu être le cas par exemple de la SNCF aux États-Unis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Festivals en crise: une personnalité pour trouver des solutions (Pellerin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527152838.za45tqwt.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture, Fleur Pellerin, va désigner une "personnalité" chargée de "trouver des solutions" pour les festivals en difficulté, a-t-elle annoncé mercredi à l'Assemblée nationale. "Je désignerai très prochainement une personnalité qualifiée qui aura pour charge de faire le tour des collectivités locales et de veiller, pour les festivals, à ce que nous puissions, au cas par cas, trouver des solutions", a dit Mme Pellerin, en réponse à une question du député Guénhaël Huet (UMP) sur le budget de la culture. "Avec le Premier ministre, nous avons signé des pactes culturels pour engager les collectivités à maintenir leurs crédits pour la culture", a rappelé la ministre. Mme Pellerin a également souligné qu'"à partir de 2015 et jusqu'en 2017, le budget du ministère de la Culture sera non seulement stabilisé, mais augmenté au cours des prochaines années". Selon un recensement à la date du 8 mai sous forme de "cartocrise" élaborée par une médiatrice culturelle dans le Nord, Emeline Jersol, 195 festivals, structures et associations ont été supprimés ou annulés depuis mars 2014.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn-out: plusieurs amendements de Hamon ne pourront pas être débattus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527150136.a81djja4.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs amendements au projet de loi sur le dialogue social déposés par le député PS Benoît Hamon afin de faire reconnaître le burn-out comme maladie professionnelle ont été jugés irrecevables car entraînant des charges publiques supplémentaires, a-t-on appris de sources parlementaires. Trois de ses propositions ont été ainsi refusées par le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (UMP). Ces amendements, fortement médiatisés, prévoyaient que "les affections psychiques" pouvaient être reconnues comme maladies professionnelles même si elles entraînaient un taux d'incapacité moindre que d'autres maladies. De ce fait, a estimé Gilles Carrez, ces amendements auraient entraîné des charges supplémentaires pour la Sécurité sociale. Aux termes de l'article 40 de la Constitution, aucun amendement d'origine parlementaire n'est recevable s'il entraîne une aggravation des dépenses publiques, sans recettes correspondantes. Le président de la commission des Finances est chargé de veiller au respect de cette règle. "C'est une entrave au travail parlementaire", a déclaré à l'AFP Benoit Hamon, qui "va demander une explication motivée écrite à Gilles Carrez" et n'exclut de déposer une proposition de loi à l'automne. "C'est le début du combat sur le sujet", a-t-il dit. Restent deux amendements généraux et plus timides de M. Hamon, qui pourront être discutés dans l'hémicycle d'ici vendredi. L'un, cosigné avec le groupe socialiste, dispose que "les pathologies psychiques peuvent être reconnues comme maladies d'origine professionnelle" aux mêmes conditions que les autres affections. Il est identique à un amendement du gouvernement et a donc de fortes chances d'être voté. L'autre amendement, également cosigné par l'ensemble des députés socialistes, demande au gouvernement un simple rapport "sur l'intégration des affections psychiques dans le tableau des maladies professionnelles". reb-far/vdr/mat/phc HAMON & CIE INTERNATIONAL]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le dispositif sur la pénibilité, "une hérésie dans sa conception même", pour Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527134842.fa65i8o8.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de l'UMP, Laurent Wauquiez, a qualifié mercredi "d'hérésie", "dans sa conception même", le dispositif sur la pénibilité au travail dont le gouvernement a annoncé la simplification. "On va demander à un entrepreneur et des salariés en quoi leur métier est pénible! Comment voulez vous ainsi qu'on ait le moindre rapport qui soit constructif au travail!", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires. "Je n'ai pas du tout dit qu'il n'y avait pas de pénibilité dans le travail", a ensuite précisé Laurent Wauquiez. "Mais commencer par fixer comme cap de demander à un chef d'entreprise de travailler avec ses salariés pour réfléchir en quoi leur métier est pénible, pardon, mais j'ai connu mieux comme motivation!" Ce mécanisme sur "la pénibilité, dans sa conception même, est pour moi une hérésie", a déclaré le député de Haute-Loire. "Nous avons un droit du travail qui a été conçu pour protéger l'emploi et qui aujourd'hui le détruit", a-t-il dit, en critiquant le projet de loi sur le dialogue social actuellement en débat à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone rend hommage à Jean Zay à la tribune de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527133320.mrsd39at.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) a évoqué "la figure particulière" de Jean Zay, "qui fut l'un des nôtres" à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement mercredi, une heure avant le début des cérémonies au Panthéon. Jean Zay, dont une photo avait été installée sur le siège qu'il avait occupé comme député radical, a été un "grand ministre" de l'Éducation, a dit M. Bartolone en rappelant qu'il avait été "assassiné dans le dos par trois de ses compatriotes", membres de la Milice de Vichy. Né en 1904, avocat, journaliste, écrivain, Jean Zay connut une carrière politique fulgurante, élu député radical-socialiste du Loiret en 1932 puis nommé ministre de l'Éducation nationale et des Beaux-Arts en 1936, à 31 ans, avant d'être emprisonné par le gouvernement de Vichy et assassiné par la milice le 20 juin 1944. "En honorant Geneviève de Gaulle-Anthonioz, Pierre Brossolette, Germaine Tillion et Jean Zay, la République rend la résistance irréversible", a conclu le président de l'Assemblée avant que l'hémicycle ne se lève pour applaudir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée veille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527122053.zimhmvv7.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux droits des femmes de l'Assemblée a assuré mercredi que l'égalité professionnelle allait progresser grâce au projet de loi sur le dialogue social, qu'elle a déjà contribué à améliorer, après les inquiétudes d'associations féministes. "Le projet de loi a suscité une certaine émotion parce qu'il a pu laisser entendre que l'égalité professionnelle serait une victime collatérale de la simplification" des règles du dialogue social, a rappelé lors d'une conférence de presse Catherine Coutelle, la présidente (PS) de cette délégation qui compte une quarantaine de membres de l'ensemble des groupes politiques. Le texte gouvernemental initial avait provoqué un tollé, de l'ancienne ministre socialiste Yvette Roudy au Défenseur des droits Jacques Toubon, face notamment à la suppression du "rapport de situation comparée" (RSC), un outil instauré en 1983 et complété en 2014. Aux termes d'un amendement du gouvernement adopté en commission et intégré au projet de loi, une rubrique consacrée à l'égalité professionnelle sera notamment ajoutée à la base de données unique, qui permet aux entreprises de partager un certain nombre d'informations avec les représentants du personnel. "C'était l'urgence: rétablir dès la commission tous les outils et la méthode de l'égalité professionnelle", s'est félicitée la rapporteure de la délégation, Sandrine Mazetier (PS), qui estime que les députés ont d'ores et déjà "fait beaucoup mieux que rétablir le RSC". D'après elle, les informations de l'ancien RSC "seront disponibles pour les entreprises de plus de 50 salariés" et non plus seulement pour celles comptant plus de 300 salariés. D'autres amendements à l'initiative de la délégation aux droits des femmes ont amélioré le texte, par exemple sur la parité dans les commissions régionales qui représenteront les très petites entreprises. La délégation a fait d'autres propositions qui seront débattues d'ici à vendredi soir dans l'hémicycle, par exemple sur le recours à une expertise par les membres du comité d'entreprise, sur la désignation paritaire des administrateurs salariés, sur le sexisme au travail ou encore sur les "mattermittentes", ces intermittentes enceintes qui cessent le travail. Elle a aussi proposé un amendement similaire à un autre du gouvernement, pour renforcer l'obligation périodique de négociation sur l'égalité professionnelle, qui a donc de bonnes chances d'être adopté. Enfin, concernant un autre volet du projet de loi, celui sur la création d'une prime d'activité, la délégation demande que les pensions alimentaires ne soient pas prises en compte dans le calcul des ressources, faute de quoi ce serait "un encouragement indirect aux femmes à ne pas travailler", selon Mme Mazetier. La délégation a auditionné les organisations patronales UPA et CGPME, mais pas le Medef qui "n'a pas jugé utile de venir s'exprimer", a-t-elle souligné, notant le retard de certains partenaires sociaux, y compris de syndicats, en matière d'égalité femmes-hommes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'action de groupe contre les discriminations votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527120628.sbp6cesk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission la proposition de loi socialiste autorisant des actions de groupe contre les discriminations, qui sera débattue en séance le 10 juin. La commission a adopté un amendement du rapporteur Razzy Hammadi permettant l'application de la procédure non seulement contre les entreprises, mais aussi contre les discriminations pratiquées par des personnes publiques, en saisissant le tribunal administratif. Un autre amendement du rapporteur a créé, sur le modèle de ce qui existe en droit de la consommation, une procédure d'action de groupe simplifiée, ayant vocation à s'appliquer dans les cas manifestes et documentés de discrimination. Pour M. Hammadi, "l'action de groupe accroît le taux de réponse judiciaire des victimes en réduisant les coûts financiers, qui sont mutualisés. Elle accroît en outre le taux de réussite judiciaire, en facilitant la preuve des faits discriminatoires habituellement très difficile à rapporter du fait du grand nombre de cas similaires présentés au même juge". "La conséquence directe de ces taux de réponse judiciaire et de réussite judiciaire accrus est un effet dissuasif fort, autrement dit une incitation majeure en faveur de l'équité, notamment salariale", juge-t-il dans l'exposé des motifs de la proposition de loi. Le gouvernement avait annoncé la semaine dernière que les actions de groupe contre les discriminations seraient intégrées dans le futur projet de loi "Justice du XXIe siècle", qui sera présenté en Conseil des ministres le 24 juin et débattu au Parlement à la mi-octobre. Mais le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux estime que cette mesure symbolique "doit être discutée en soi, et pas simplement dans un texte plus large", selon son entourage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gens du voyage: les députés approuvent en commission la fin du livret de circulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527115158.xd0s2yju.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission la proposition de loi socialiste supprimant l'obligation faite aux gens du voyage de disposer d'un "livret de circulation". L'examen du texte aura lieu en séance le 9 juin, six mois après une décision du 19 novembre du Conseil d'Etat, qui avait donné deux mois au gouvernement pour abroger deux articles d'un décret de 1970 relatif aux modalités du livret de circulation. Les gens du voyage et les associations de lutte contre le racisme dénoncent de longue date ces titres de circulation, fustigeant "un statut d'exception", symbole toujours vivace d'un lourd passé de discriminations. La proposition de loi socialiste abroge complètement la loi de 1969 sur le statut administratif des gens du voyage, qui les oblige à avoir un livret de circulation, et qui avait été abrogée seulement partiellement par le Conseil constitutionnel en octobre 2012. Le texte renforce les pouvoirs du préfet en matière de construction d'aires d'accueil et facilite l'exercice du droit de vote par les gens du voyage. La commission a adopté un amendement visant à empêcher les campements illicites, qui auraient fait l'objet d'une mise en demeure de quitter les lieux, de se reconstituer à faible distance. Cet amendement dispose que la mise en demeure reste applicable sept jours sur le périmètre de l'arrêté d'interdiction de stationnement. Le texte a été soutenu par la gauche. L'UMP a voté contre, déplorant qu'il "renforce les contraintes sur les communes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Kerviel: des parlementaires de tous bords s'unissent pour demander la révision du procès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527102616.gyrmltms.html</link>
   <description><![CDATA[Six parlementaires de tous bords ont demandé ensemble mercredi à la ministre de la Justice, Christiane Taubira, d'introduire une demande de révision du procès Kerviel, après le témoignage de la policière chargée de l'enquête qui met en cause la Société générale "Nous saisirons d'une lettre commune la ministre de la Justice pour qu'elle engage une demande de procédure de révision", ont-ils annoncé lors d'une conférence de presse commune, en compagnie de l'avocat de Jérôme Kerviel, David Koubbi. Etaient présents les députés Yann Galut (PS), Georges Fenech (UMP), Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), Eric Alauzet (écologiste), l'eurodéputée Eva Joly (écologiste) et le sénateur Eric Bocquet (PCF). L'ancien trader Jérôme Kerviel a déjà entamé une démarche pour obtenir l'annulation de sa condamnation pénale à cinq années d'emprisonnement, dont trois ferme, et un nouveau procès en révision, mais les parlementaires veulent que Mme Taubira fasse la même démarche de son côté. Le témoignage de l'enquêtrice est un "élément nouveau" qui justifie la saisine de la Commission d'instruction de la Cour de révision et de réexamen des condamnations pénales, a estimé M. Fenech, ancien juge d'instruction tout comme Eva Joly pour qui "on a cru la Société générale sur parole". Ces parlementaires entendent aussi convaincre leurs groupes politiques respectifs de demander la création d'une commission d'enquête parlementaire pour "comprendre les dysfonctionnements de ce dossier, pourquoi une seule personne a été lourdement condamnée, s'il y a eu manipulation de la justice, quels sont les moyens et la formation de la brigade financière, etc.", a indiqué M. Galut. Dans le cadre de l'information judiciaire ouverte en juin 2014 pour "escroquerie au jugement", "faux" et "usage de faux", à la suite d'une plainte de Jérôme Kerviel, le juge Roger Le Loire a auditionné, début avril, la policière qui avait dirigé l'enquête sur les conditions de la perte de 4,9 milliards d'euros déclarée en janvier 2008 par la Société générale. L'enquêtrice, Nathalie Le Roy, dit avoir "eu le sentiment, puis la certitude que la hiérarchie de Jérôme Kerviel ne pouvait ignorer les positions prises par ce dernier", selon des éléments de son audition rapportés par Mediapart. "Nous considérons que Nathalie Le Roy est une lanceuse d'alerte qui doit être protégée", a insisté M. Galut, ancien rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale et avocat de profession. Ces parlementaires, engagés dans la lutte contre la fraude fiscale, veulent aussi que Bercy demande "le remboursement" de l'allègement fiscal de 1,7 milliard d'euros dont la Société générale a bénéficié en 2008 pour compenser les pertes liées à l'affaire Kerviel. far/ic/mat/ed SOCIETE GENERALE]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
