<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 16:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Port du masque obligatoire? "Question ouverte" pour Olivier Véran</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407140807.msjskq3v.html</link>
   <description><![CDATA[L'éventuel port obligatoire du masque est une "question ouverte" qui dépendra de l'évolution des "recommandations scientifiques", a déclaré mardi le ministre de la Santé Olivier Véran. "La question de savoir si, à terme, il faudra proposer, inciter, voire contraindre le port d'un masque en population générale, cette question là est ouverte, je le dis avec humilité face à une menace épidémique inédite," a-t-il répondu lors des questions au gouvernement à l'Assemblée. Une telle obligation, a-t-il relevé, est "portée par l'académie de médecine, mais est encore contestée par de nombreux organismes scientifiques internationaux". "A mesure que les recommandations scientifiques évoluent, nous sommes amenés nous-mêmes à nous réinterroger", a poursuivi le ministre, tout en assurant qu'à "l'heure actuelle je ne peux que confirmer que les gestes barrières (...) sont les mesures reconnues par l'OMS comme les plus efficaces" et que "à ce stade la doctrine (du gouvernement) n'a pas évolué". "Nous en restons, à l'heure où je vous parle, à la stratégie qui est de permettre de protéger les soignants par des masques FFP2 ou des masques chirurgicaux, les soignants mais également les personnes les plus fragiles, les personnes qui présentent des risques particuliers", a-t-il souligné. "Mais s'il s'avère que le port d'un masque en population générale pouvait renforcer l'efficacité du dispositif, si les recommandations des scientifiques allaient dans ce sens, nous serions amenés à communiquer en ce sens", a-t-il ajouté. Alors que le débat sur le port du masque s'amplifie dans de nombreux pays occidentaux, le patron de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) a réitéré lundi que les masques seuls ne pouvaient être "la solution miracle" contre la pandémie de Covid-19, et que leur usage généralisé dans la population n'était justifié que si les autres mesures barrières sont impossibles ou difficiles à mettre en place. Interpellé sur la persistance de la pénurie de masques, M. Véran a par ailleurs affirmé que l'Etat avait enregistré "1,6 milliard (d'unités) de commandes sûres" et que les livraisons se faisaient - "20 millions de masques la semaine dernière, 25 millions cette semaine" - tout en admettant des difficultés logistiques. "500.000 masques par jour sont déstockés en direction du secteur médico-social depuis qu'ils en ont fait la demande," a-t-il par ailleurs assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: les travaux de rénovation prévus cet été ajournés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407110257.26pko0ay.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ajourné les travaux de rénovation initialement prévus cet été, notamment la réparation de la verrière, pour anticiper une éventuelle nécessité de siéger pendant la période estivale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La conférence des présidents a également renoncé à la semaine de trêve du 13 avril pour maintenir l'activité parlementaire en cette période de crise du Covid-19, a-t-on indiqué de même source. L'ajournement des travaux immobiliers vise à prendre en compte les bouleversements actuels liés à la crise du coronavirus qui pourraient nécessiter de siéger cet été, a-t-on précisé. Des travaux de rénovation du Palais Bourbon devaient initialement débuter en juillet, à l'issue de la session ordinaire, notamment sur la verrière de l'hémicycle, ce qui aurait rendu les séances impossibles pendant les mois d'été. Une large verrière du XIXème siècle en forme d'éventail, composée de panneaux en verre soutenus par une structure métallique, se déploie au-dessus de la salle des séances de l'Assemblée. Attaquée par la pluie, elle nécessite des travaux importants. L'épidémie du Covid-19 a entrainé la suspension des travaux législatifs du Parlement en séance publique depuis le vote des projets de loi d'urgence les 18 et 19 mars. La poursuite de la réforme des retraites est notamment suspendue, de même que l'examen de la réforme de l'audiovisuel, seules les questions au gouvernement étant maintenues. Députés et sénateurs, qui ont déjà adopté un premier projet de loi de finances rectificative pour faire face à la crise, s'attendent en particulier à devoir examiner d'autres mesures d'urgence ou de relance de l'économie. Une conférence des présidents est également prévue mardi soir au Sénat, dominé par l'opposition de droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: trois usages possibles du traçage des données mobiles (note parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200407095526.xd9bkyuo.html</link>
   <description><![CDATA[L'usage du traçage des données mobiles dans la lutte contre le Covid-19 peut répondre à "trois finalités" qui amènent chacune à "une réflexion éthique", affirme une note parlementaire sur les "potentiels et limites" de cette mesure à l'étude. Dans cette note, transmise lundi soir à des députés de la majorité et consultée par l'AFP, l'ancien secrétaire d'Etat au numérique, Mounir Mahjoubi, élu de Paris, note que les nouvelles technologies peuvent servir à "contrarier la propagation" du virus. "La gravité de la situation appelle à se saisir de tous les moyens à disposition, sans toutefois compromettre nos valeurs et nos libertés", souligne le député dans le document d'une quarantaine de pages. Le Premier ministre Edouard Philippe avait indiqué le 1er avril devant la mission d'information de l'Assemblée que la question d'un recours à des méthodes de tracking sur la base d'un "engagement volontaire" était "ouverte". Mounir Mahjoubi identifie "trois finalités" du "tracking": "l'observation des pratiques collectives de mobilité et de confinement", "l'identification des sujets +contact+" et "le contrôle des confinements individuels", ces mesures reposant sur diverses technologies dont le bornage téléphonique des applications GPS ou encore les systèmes de cartes bancaires. Il note que les cartographies de mobilité collectives soulèvent "peu de contestation éthique", tandis que l'identification des sujets "contact" alimente "des inquiétudes justifiées quant à la protection de la vie privée". Le contrôle du confinement "pose un défi pleinement éthique", souligne l'élu pour qui "ce type de dispositif entre en contradiction avec de nombreuses valeurs des pays européens", la question de son équilibre avec les libertés individuelles se posant "gravement". "Les opportunités offertes par les nouvelles technologies ont pour clé de voûte l'acceptation populaire", ajoute encore le député. "Celle-ci repose sur plusieurs exigences, dont une proportionnalité des méthodes aux objectifs, une pleine transparence des pratiques, et notamment des codes informatiques, et une véritable gouvernance indépendante de contrôle", poursuit-il. Sur la délicate question du stockage et de l'utilisation des données, il estime qu'elle peut "se résoudre en proposant plusieurs limitations", dont une "durée de vie des données" ou une "date limite d'utilisation du processus global limitée à la crise sanitaire" ou encore en ayant recours à la technologie Bluetooth, qui semble offrir selon lui un "aspect plus protecteur des libertés individuelles". Des auditions de la présidente de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés) et du secrétaire d'Etat au numérique Cédric O sont programmées mercredi et jeudi à l'Assemblée. Ce sujet soulève des inquiétudes jusque dans les rangs de la majorité, un élu LREM s'alarmant par exemple auprès de l'AFP d'un "rétrécissement de nos droits" à la faveur "d'une période de peur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les présidents de l'Assemblée et du Bundestag prônent "solidarité" et "intégration financière"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200405200042.slrpg0ep.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand et son homologue allemand Wolfgang Schäuble plaident pour "plus de solidarité et d'intégration financière" en Europe face à la crise du coronavirus, dans une tribune à paraître lundi dans les quotidiens Le Figaro et Frankfurter Allgemeine Zeitung. "Cette crise inédite doit nous faire réfléchir à de nouvelles étapes pour plus de solidarité et d'intégration financière. Nous sommes convaincus que ce débat mérite d'être poursuivi et que nos parlements doivent y contribuer pour lever les malentendus et avancer ensemble", écrivent-ils. M. Ferrand (LREM) et M. Schäuble (CDU) soulignent aussi que "de premières actions rapides sont nécessaires en utilisant autant que possible les instruments qui sont à notre disposition pour répondre à l'urgence et donner un signal de solidarité". "Nous pouvons et devons ainsi mobiliser et étendre avec toute la flexibilité requise le budget européen et le cadre financier pluriannuel (CFP) et l'ensemble des fonds structurels, régionaux et sociaux", et également "la Banque européenne d'investissement" ainsi que "le mécanisme européen de stabilité". "Les règles en matière d'endettement, tant nationales qu'européennes, sont également temporairement suspendues durant cette crise", relèvent les deux présidents d'assemblée, qui considèrent que face au "défi" du coronavirus, "l'amitié franco-allemande doit montrer son efficacité" et l'Europe "prouver ses capacités d'action". Certains Etats européens, dont la France et l'Italie, ont demandé à l'Allemagne et certains pays du nord de l'Europe la mutualisation de certaines dettes face aux conséquences économiques de la pandémie. Cette mutualisation, sous la forme de "corona bonds", est fortement rejetée par l'Allemagne et les pays du nord, plus vertueux sur un plan budgétaire.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abad (LR): "Le mot déconfinement prononcé trop tôt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200405132852.x889ces8.html</link>
   <description><![CDATA["Le mot déconfinement a été prononcé trop tôt" par le gouvernement, entraînant un "relâchement" dans certains territoires, a estimé dimanche le patron des députés LR Damien Abad, qui prône pour la sortie de cette période dépistage, port du masque et éventuel traçage. "On note un relâchement dans le confinement" alors qu'il est "indispensable pour éviter une deuxième vague" de malades du coronavirus, a relevé l'élu de l'Ain auprès d'Europe 1, Cnews et Les Echos. Selon lui, "il faut éviter les injonctions contradictoires qui peuvent renforcer l'indiscipline ici ou là", alors que les vacances scolaires ont débuté et que le soleil a fait son retour. Et "un confinement efficace, c'est au moins six semaines, disent les experts. Il faut être vigilant jusqu'au bout" pour que "ce confinement réussisse" dans la lutte contre l'épidémie. Le respect de la règle est particulièrement important dans les territoires à "densité forte comme en Seine-Saint-Denis", où la mortalité a fait un bond, a souligné M. Abad. "Ensuite viendra la stratégie de sortie" et "cela méritera un débat au Parlement pour essayer de trouver un consensus", d'après le responsable du premier groupe d'opposition à l'Assemblée. Cette stratégie devra s'appuyer sur quatre axes: "dépistage massif", isolement des "personnes les plus fragiles", travail sur "la question du tracé" et "généralisation du port du masque", a-t-il avancé. Sur cette question sensible du "tracking", "encore ouverte" pour le Premier ministre mais sur la base du volontariat, M. Abad "souhaite qu'il y ait un débat, qu'il y ait un texte de loi présenté au Parlement" afin de "trouver un équilibre entre les libertés publiques et la nécessité de sortir du confinement en toute sécurité". Sur les masques de protection, le patron des députés LR "demande au gouvernement de clarifier sa doctrine". "Les Français attendent de la clarté, de la cohérence, et pas un discours qui fluctue au gré des pénuries ou des carences de tel ou tel matériel", selon lui. Le porte-parole du PS Boris Vallaud a lui aussi averti dans "Dimanche en politique" sur France 3 que "le déconfinement, ça ne doit pas être la démobilisation", afin d'éviter un "rebond épidémiologique à la rentrée". Il s'est prononcé pour un débat parlementaire sur la question, même si "la décision appartiendra à l'exécutif". Lors du Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI, le patron de LFI Jean-Luc Mélenchon a lui jugé que le déconfinement, "c'est encore plus compliqué que le confinement". Au niveau de l'exécutif, "ils n'ont rien préparé pour l'entrée dans la crise, ils ne prépareront rien pour la sortie", a-t-il prédit. Tracer les malades? "Ben voyons! Je suis toujours méfiant à l'égard des soi-disant mesures technologiques miracles qui vont nous tirer d'affaire", s'est aussi exclamé le député des Bouches-du-Rhône, d'après qui "pour ce qui est d'être surveillé dans ce pays, ça va". Il faut selon M. Mélenchon prioritairement "tester" et "isoler ceux qui sont malades", ce qui passe par une "planification".]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abad (LR): "le mot déconfinement prononcé trop tôt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200405093524.jkeaonsr.html</link>
   <description><![CDATA["Le mot déconfinement a été prononcé trop tôt" par le gouvernement, entraînant un "relâchement" dans certains territoires, a estimé dimanche le patron des députés LR Damien Abad, qui prône pour la sortie de cette période dépistage, port du masque et éventuel traçage. "On note un relâchement dans le confinement" alors qu'il est "indispensable pour éviter une deuxième vague" de malades du coronavirus, a relevé l'élu de l'Ain auprès d'Europe 1, Cnews et Les Echos. Selon lui, "il faut éviter les injonctions contradictoires qui peuvent renforcer l'indiscipline ici ou là", alors que les vacances scolaires ont débuté et que le soleil a fait son retour. Et "un confinement efficace, c'est au moins six semaines, disent les experts. Il faut être vigilant jusqu'au bout" pour que "ce confinement réussisse" dans la lutte contre l'épidémie. Le respect de la règle est particulièrement important dans les territoires à "densité forte comme en Seine-Saint-Denis", où la mortalité a fait un bond, a souligné M. Abad. "Ensuite viendra la stratégie de sortie" et "cela méritera un débat au Parlement pour essayer de trouver un consensus", d'après le responsable du premier groupe d'opposition à l'Assemblée. Cette stratégie devra s'appuyer sur quatre axes: "dépistage massif", isolement des "personnes les plus fragiles", travail sur "la question du tracé" et "généralisation du port du masque", a-t-il avancé. Sur cette question sensible du "tracking", "encore ouverte" pour le Premier ministre mais sur la base du volontariat, M. Abad "souhaite qu'il y ait un débat, qu'il y ait un texte de loi présenté au Parlement" afin de "trouver un équilibre entre les libertés publiques et la nécessité de sortir du confinement en toute sécurité". Sur les masques de protection, le patron des députés LR "demande au gouvernement de clarifier sa doctrine". "Les Français attendent de la clarté, de la cohérence, et pas un discours qui fluctue au gré des pénuries ou des carences de tel ou tel matériel", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins et Afrique: un député saisit la justice après des propos polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200404213846.rlnzfki9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé samedi qu'il saisissait le procureur de Paris après des propos fortement critiqués d'un chercheur et d'un chef de service d'hôpital parisien, dans lesquels ils s'interrogeaient sur l'opportunité de tester un vaccin en Afrique contre le coronavirus. Dans une séquence diffusée mercredi après-midi sur la chaîne LCI, Camille Locht, directeur de recherche à l'Inserm à Lille, était interrogé sur des recherches menées autour du vaccin BCG contre le covid-19. Invité en plateau, Jean-Paul Mira, chef de service de médecine intensive et réanimation à l'hôpital Cochin, lui a alors demandé : "Si je peux être provocateur, est-ce qu'on ne devrait pas faire cette étude en Afrique, où il n'y a pas de masques, pas de traitement, pas de réanimation, un peu comme c'est fait d'ailleurs sur certaines études avec le sida, ou chez les prostituées : on essaie des choses parce qu'on sait qu'elles sont hautement exposées. Qu'est-ce que vous en pensez?" Le chercheur lui a répondu : "Vous avez raison". Après avoir reçu de vives critiques, les deux hommes ont présenté leurs excuses. Les propos tenus sont "à la fois injurieux et discriminatoires, et caractérisent donc deux délits à caractère racial", estime M. El Guerrab, député (ex-LREM) des Français du Maghreb et de l'Afrique de l'Ouest, membre du groupe Libertés et Territoires, dans un communiqué. L'élu "ne pouvait demeurer sans réagir face à cette entorse au pacte républicain" alors que les deux spécialistes ont selon lui formulé "une invitation, voire une exhortation, à un traitement différencié en fonction de l'origine". Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a déjà été saisi par l'association SOS Racisme. M. El Guerrab et une trentaine de députés pour la plupart LREM, emmenés par Jean-François Mbaye, ont aussi envoyé vendredi une lettre ouverte à Camille Locht et Jean-Paul Mira, où les élus estiment que "la nature des propos" tenus inscrit ces deux spécialistes "directement dans le prolongement de ce que l'humanité a donné de pire à observer durant l'histoire: nous parlons ici de la Shoah, de l'esclavage et de la colonisation".]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 21:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaintes contre des ministres: "responsabilité politique" d'abord, selon Vichnievsky (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200404134109.n6j49x2a.html</link>
   <description><![CDATA[La députée MoDem et membre de la Cour de justice de la République Laurence Vichnievsky estime dans Le Journal du Dimanche que "la première responsabilité des ministres est politique", face aux plaintes déposées pour leur gestion de la crise du coronavirus. "Nos concitoyens ont toujours besoin de trouver des responsables. Mais il ne faut pas se tromper de procédure : la première responsabilité des ministres est politique, c'est la contrepartie naturelle de leur pouvoir", explique l'ancienne magistrate. "Ils sont donc responsables devant le Parlement. Les tribunaux ne peuvent pas se substituer à celui-ci, et exercer par ce biais un contrôle de la politique de l'exécutif. Sinon on reviendrait au gouvernement par les juges!", souligne Mme Vichnievsky. Contre des membres du gouvernement ou contre X, les plaintes liées à la gestion de la crise du coronavirus se multiplient depuis une quinzaine de jours et devraient encore affluer dans les semaines à venir. Emanant de particuliers, de médecins, d'associations, ou encore de détenus, au moins onze plaintes ont déjà été enregistrées par la Cour de justice de la République, seule instance habilitée à juger des actes commis par des membres du gouvernement dans leurs fonctions. "Ce qui est reproché aux ministres, ce n'est pas d'avoir voulu provoquer la mort, mais des délits non intentionnels. Ces plaintes peuvent faire penser au délit de mise en danger d'autrui, qui nécessite, pour être caractérisé, une violation délibérée d'un règlement ou d'une obligation de prudence, ou qu'une faute ait été commise par exemple", explique la députée du Puy-de-Dôme, qui n'entre pas davantage dans les détails pour ne pas manquer à son "obligation de réserve". La commission des requêtes de la Cour de justice de la République (CJR) devra se prononcer dans les mois à venir sur la recevabilité de ces plaintes et pour celles qu'elle jugerait fondées, saisir la commission d'instruction de la Cour pour qu'elle mène des investigations. "C'est un processus assez long", relève Mme Vichnievsky.]]></description>
   <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: "territoire inexploré" et "lourdes menaces", dit Philippe aux députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200403175335.53ie247k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a prévenu vendredi les députés LREM qu'avec le coronavirus "nous sommes entrés dans un territoire inexploré", sur lequel pèsent de "lourdes menaces sanitaire, économique, politique", selon des propos rapportés. Lors d'une réunion en ligne, à laquelle ont participé quelque 250 députés, le chef du gouvernement a estimé que l'épidémie "va avoir des effets déstabilisants et recomposants pendant longtemps" et qu'"il faut donc apporter des réponses à hauteur de la crise". "Nous sommes entrés dans un territoire inexploré: c'est la façon qu'ont les juristes de dire qu'il n'y a pas de précédent. Il n'y a aucun précédent à une épidémie de cette ampleur, à un arrêt aussi brutal et massif de l'économie française et de l'économie de nos partenaires", a-t-il souligné lors de ce rendez-vous auquel participaient aussi le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau et le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Ce que nous vivons est littéralement extraordinaire" et il existe de "lourdes menaces sanitaire, économique, politique, démocratique à certains égards", a ajouté le Premier ministre, alors que l'union nationale a du plomb dans l'aile en France et que certains Etats ont recours à des mesures autoritaires. Edouard Philippe a demandé aux parlementaires en circonscription "d'expliquer les décisions que nous prenons", et aussi de "faire remonter les messages du pays" au gouvernement. Les députés "marcheurs", qui se retrouvent par visioconférence chaque semaine, vont engager de façon informelle "une réflexion sur l'après, le jour d'après", a indiqué jeudi à la presse leur patron Gilles Le Gendre. Ce travail se fera d'abord au niveau des membres LREM de chaque commission de l'Assemblée (Finances, Economie, Affaires sociales...), avant une "consolidation" entre chefs de file des commissions. Selon M. Le Gendre, après la crise, "sur le plan politique, économique, social, nous devrons concilier une obligation de réparation du pays" et une "transformation longue" sur l'écologie, l'éducation et encore le pilotage financier. "Toute la difficulté va être d'être capable de gérer les deux", "en sachant que le temps nous sera contraint", a-t-il relevé. Alors que l'Assemblée fonctionne en régime très réduit, les députés de tous les groupes politiques restent très mobilisés, et les commissions, qui poursuivent échanges et auditions à distance, ont réorienté leurs travaux. La commission des Finances mène par exemple une évaluation de l'impact de la crise sur les projets en cours, l'opportunité des politiques publiques et les répercussions budgétaires. La "whip" (cheffe de file LREM) de cette commission, Emilie Cariou, a été remplacée vendredi à cette fonction par Daniel Labaronne. Elle avait démissionné il y a une quinzaine de jours, n'étant "plus en phase" sur la réforme des retraites notamment, a-t-elle précisé à l'AFP. L'élue de la Meuse reste membre du groupe LREM et "soutien(t) le plan de relance" gouvernemental face au coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nationalisations, réquisitions, médicaments, loyers: 4 propositions de loi LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200403142554.pnp8vzyp.html</link>
   <description><![CDATA[Nationalisations, réquisitions pour fabriquer des masques, création d'un pôle public du médicament et suspension des loyers: les députés LFI, partisans d'une "planification de la mobilisation sanitaire", ont décliné leurs idées face au coronavirus dans quatre propositions de loi. "Le néolibéralisme a organisé le chaos. La mondialisation et ses corollaires de compétitivité, de concurrence et d'austérité ont affaibli la capacité souveraine des États à faire face" à l'épidémie, affirment ces élus emmenés par Jean-Luc Mélenchon, en préambule d'un de ces textes déposés vendredi à l'Assemblée et transmis à l'AFP. Le premier réclame la nationalisation de Famar (fabriquant de chloroquine) et Luxfer (bouteilles à oxygène médical), contre la "logique de prédation" ayant nui à ces sociétés. Le coût de ces nationalisations serait compensé par le relèvement du taux de l'impôt sur les sociétés. La deuxième proposition de loi vise à réquisitionner durant l'état d'urgence sanitaire des entreprises du secteur textile au profit de la fabrication de masques de protection, dont le manque est "un scandale à part entière" et "une crise dans la crise", aux yeux des élus LFI. Leur texte interdit les délocalisations dans le secteur textile durant la même période. En outre, ces députés considèrent au travers d'une troisième proposition de loi qu'il est "le moment de fonder, pour permettre la sortie de crise, un pôle public du médicament qui nous permette d'assurer notre indépendance, notre souveraineté, et la qualité de notre système de soin sans tenir compte des profits qu'ils génèrent". Seront dédiés à ce pôle "les 6 milliards consacrés chaque année au crédit d'impôt recherche", lui-même supprimé car jugé "inefficace". Enfin, le groupe LFI souhaite la suspension du "paiement des loyers pendant la durée de la crise sanitaire traversée par le pays", comme l'ont demandé des associations et syndicats et comme cela est pratiqué chez quelques voisins européens. "Tout locataire en difficulté financière pourra interrompre le loyer à son propriétaire" et pour les propriétaires, serait suspendue "la possibilité pour les banques auprès desquelles ils remboursent leur crédit immobilier d'ajouter de pénalités en cas de suspension du remboursement", précise l'exposé des motifs de cette dernière proposition de loi. Dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire, les très petites entreprises en difficulté ont déjà la possibilité de reporter ou étaler le paiement des loyers ou certaines factures (eau, électricité...).]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Macron reçoit Larcher et Ferrand à l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200402100326.ac5ytinw.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron va recevoir jeudi à déjeuner Gérard Larcher et Richard Ferrand, les présidents du Sénat et de l'Assemblée nationale, pour faire le point sur la crise du coronavirus, a indiqué l'Elysée. Avant ce déjeuner, le chef de l'Etat s'entretient en audioconférence avec les membres du conseil scientifique mis en place depuis le début de la crise sanitaire qui a fait plus de 4.000 morts en un mois à l'hôpital en France. Les ministres de la Santé Olivier Véran et de la Recherche Frédérique Vidal, ainsi que le directeur général de la santé Jérôme Salomon participent à cette réunion, a précisé la présidence. Le déjeuner avec Gérard Larcher (LR) et Richard Ferrand (LREM) intervient après la réunion, dans la matinée, du Premier ministre Edouard Philippe avec les responsables des groupes politiques. Ils ont notamment abordé la question de l'organisation du second tour des élections municipales, prévu en juin, mais qui pourrait être décalé à l'automne selon Le Figaro. Dans l'après-midi, Emmanuel Macron devrait avoir des échanges téléphoniques avec plusieurs dirigeants étrangers "afin de faire le point sur la crise et les différentes initiatives de coopération internationale envisagées", selon l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 10:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement progressif, masques: Philippe fait de la pédagogie devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200401195737.yqfabnnp.html</link>
   <description><![CDATA[Face au feu nourri des questions de députés, Edouard Philippe s'est livré mercredi soir à un nouvel exercice de pédagogie sur la crise du coronavirus, annonçant au passage que le déconfinement ne se ferait probablement pas "en une fois, partout et pour tout le monde". "Nous ne savons pas tout", a dit d'emblée le Premier ministre devant la mission d'information de l'Assemblée en visioconférence, ajoutant que l'exécutif devait prendre des décisions dans cette crise "sans précédent" avec des informations "parfois incomplètes et souvent contradictoires". Le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM), président et rapporteur général de cette mission qui précède une future commission d'enquête, avait averti auparavant qu'il fallait veiller "à ne pas entraver l'action de l'exécutif dans cette phase de crise". "Le temps des éventuelles remises en cause, légitimes, viendra, mais une fois le plus fort de la crise derrière nous", a ajouté M. Ferrand, face à Edouard Philippe et au ministre de la Santé Olivier Véran dans une salle du Palais Bourbon. Les quelque 40 membres de la mission et présidents de groupes politiques étaient en multiplex - format inédit - souvent de leur domicile... mais avec cravate. "L'exercice (du contrôle) est indispensable", a soutenu le chef du gouvernement qui s'y est plié trois heures et vingt minutes. A Richard Ferrand qui l'interrogeait sur l'avenir, Edouard Philippe a répondu qu'il était "probable" que le "déconfinement" en France ne se fasse pas "en une fois et pour tout le monde" mais sans doute par régions, voire par classes d'âge. Mais le déconfinement sera "lié à la capacité de faire des tests", a rebondi le patron des députés LR Damien Abad, demandant "comment rattraper le retard" français sur l'Allemagne. "Je suis toujours très prudent quand je compare les chiffres", lui a rétorqué le Premier ministre, s'interrogeant sur la réalité de la fréquence des tests allemands et s'attirant les protestations de LR en retour. - Pas de "défiance" - M. Abad a vanté une droite "responsable, active et déterminée", à l'instar des autres responsables d'opposition qui n'ont pas tiré à boulets rouges sur la gestion gouvernementale mais ont posé des questions sur la "pénurie de masques", de "médicaments", les besoins des hôpitaux et maisons de retraite, et encore les difficultés des entreprises. "Quels moyens de protection" pour les "salariés qui travaillent", s'est inquiété Jean-Luc Mélenchon, chef de file des insoumis, quand Pierre Dharréville (PCF) demandait la nationalisation de Famar (fabriquant de chloroquine) et Luxfer (bouteilles à oxygène médical). "Comment la Nation corrigera ses erreurs à l'égard de l'hôpital et des soignants", a questionné David Habib (PS). La France a commandé "plus d'un milliard et demi de masques en France et à l'étranger", a indiqué Olivier Véran. "Nous avons de quoi tenir durablement" en médicaments mais "devons faire attention à la ressource", a souligné pour sa part le Premier ministre. Les députés sont parfois restés sur leur faim, tel Adrien Quatennens (LFI) qui a déploré sur Twitter l'absence de réponse sur nationalisations ou réquisitions alors que "c'est pragmatique", pas "idéologique". Tranchant avec le ton des autres orateurs, Eric Ciotti (LR) a regretté que le confinement soit "mal respecté dans certaines banlieues". Pour les députés non-inscrits, Joachim Son-Forget, médecin, a mis sur la table la question du traitement par la chloroquine, s'attirant les foudres d'Olivier Véran pour qui il faut "un minimum de preuves démontrées scientifiquement de son efficacité". Sans surprise, la majorité a pour sa part salué l'action du gouvernement, Patrick Mignola (MoDem) soulignant que le temps n'était pas à une "mission de défiance". Ce n'est qu'au "retour à la normale" post-épidémie que cette mission se dotera des pouvoirs étendus d'une commission d'enquête. Son rapporteur général sera alors un député LR, ce qui "coupe court à tout débat sur un verrouillage", observe-t-on chez LREM, alors que les élus de droite se réservent encore la possibilité d'ouvrir leur propre commission d'enquête. La mission au large champ aura rendez-vous chaque mercredi ou jeudi par visioconférence, avec dès la semaine prochaine l'audition de la garde des Sceaux et du ministre de l'Intérieur. pol-reb/jk/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 19:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: A priori "pas de déconfinement" d'un coup, dit Philippe à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200401165451.g2gpfaep.html</link>
   <description><![CDATA[Le déconfinement ne se fera probablement pas "en une fois, partout et pour tout le monde": le Premier ministre a ouvert prudemment mercredi la mission d'information sur le coronavirus à l'Assemblée, face à une quarantaine de députés de tous bords par visioconférence. "Nous ne savons pas tout", a dit le chef du gouvernement, ajoutant que l'exécutif devait prendre des décisions dans cette crise "sans précédent" avec des informations "parfois incomplètes et souvent contradictoires". Le titulaire du perchoir Richard Ferrand, président et rapporteur général de cette mission, a averti auparavant qu'il fallait veiller "à ne pas entraver l'action de l'exécutif en ne sur-mobilisant pas dans cette phase de crise les membres du gouvernement ainsi que tous les acteurs" mobilisés contre l'épidémie. "Le temps des éventuelles remises en cause, légitimes, viendra, mais une fois le plus fort de la crise derrière nous", a ajouté M. Ferrand, face à Edouard Philippe et Olivier Véran dans une des salles du Palais Bourbon, et les autres membres de la mission par écran interposé. "L'exercice est indispensable", a répondu le chef du gouvernement. A Richard Ferrand qui l'interrogeait sur la sortie de crise, Edouard Philippe a répondu qu'il est "probable" que le "déconfinement" en France ne se fasse pas "en une fois et pour tout le monde". Manque de masques, de tests, pénurie de médicaments, mais aussi ajustement des mesures économiques et sociales, et encore reproches d'imprévoyance envers l'exécutif seront au menu des questions des parlementaires, en relais des interrogations des Français. La mission aura rendez-vous chaque mercredi ou jeudi par visioconférence, avec dès la semaine prochaine audition de la garde des Sceaux et du ministre de l'Intérieur. Ce n'est qu'au "retour à la normale" post-épidémie que cette mission se dotera des pouvoirs d'une commission d'enquête, pour mener notamment des investigations sur pièces et sur place. Son rapporteur général sera alors un député LR, ce qui "coupe court à tout débat sur un verrouillage", observe-t-on de source parlementaire LREM. - Pas l'"inquisition" - A ce stade, il s'agit de comprendre "comment les décisions se sont enchaînées", mais la mission et la commission d'enquête qui en découlera ne sont pas "un tribunal de l'inquisition", avait averti plus tôt Richard Ferrand. Le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre plaide pour "union nationale" et "éthique collective", un pari qui "sera tenu" avec M. Ferrand à la barre, pronostique une source gouvernementale. Les sénateurs LR prévoient également une commission d'enquête à la chambre haute, "quand le moment sera venu", selon leur chef de file Bruno Retailleau. Majorité et oppositions de droite comme de gauche ont à coeur de continuer à "faire vivre la démocratie", en maintenant notamment les questions au gouvernement chaque mardi au Palais Bourbon et chaque mercredi au Palais du Luxembourg, en effectifs ultra réduits. D'autant qu'en plein état d'urgence sanitaire, le Parlement a délégué une partie de ses prérogatives au gouvernement, tout en maintenant sa mission de contrôle. Dès mi-mars, M. Ferrand avait mis sur la table cette mission d'information "sur l'impact, la gestion et les conséquences" du coronavirus, coupant l'herbe sous le pied des oppositions. Et lorsque Damien Abad (LR) a ensuite annoncé son intention de créer à l'automne une commission d'enquête, l'élu du Finistère a répondu que c'était à l'Assemblée de se saisir du sujet "de manière pluraliste". "Nous ne serons pas dans les querelles idéologiques mais dans les questions concrètes", assure à l'AFP M. Abad, qui prévoit après le temps de la gestion de crise celui de la "relance économique" puis de "l'analyse politique". Pour leur part, les députés communistes, "pas conquis" par l'initiative de la majorité, continuent d'envisager de lancer leur propre commission d'enquête. Pour les députés LFI, "la cohésion nationale n'est pas un chèque en blanc". S'estimant dans son rôle en exprimant une "critique rationnelle", leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a jugé mercredi "un peu excessif" le ton d'Emmanuel Macron à l'égard de l'opposition. Alors que plusieurs plaintes sur la gestion de la crise ont été déposées en justice, le chef de l'Etat avait qualifié mardi "d'irresponsables" ceux qui "cherchent déjà à faire des procès alors que nous n'avons pas gagné la guerre".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 16:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée ausculte l'action du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200401113242.cti23dmr.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés face au Premier ministre et son ministre de la Santé, et une avalanche de questions, mais "pas un tribunal de l'inquisition": coup d'envoi mercredi de la mission d'information sur le coronavirus, avant sa transformation en commission d'enquête. Le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM) doit devenir président et rapporteur général de cette mission, dont la réunion constitutive se tient à 16H30, avant sa première audition à 18H00 par visioconférence. Edouard Philippe et Olivier Véran répondront aux interrogations des 31 membres de cette mission, issus de tous les bancs, auxquels s'ajoutent les présidents des huit groupes politiques. Manque de masques, de tests, pénurie de médicaments, mais aussi ajustement des mesures économiques et sociales, et encore reproches d'imprévoyance envers l'exécutif seront au menu, en relais des interrogations des Français. La mission aura rendez-vous chaque mercredi par visioconférence et pourra, outre des auditions, demander au gouvernement et à l'administration des informations complémentaires par écrit. Ce n'est qu'au "retour à la normale" post-épidémie que cette mission se dotera des pouvoirs d'une commission d'enquête, pour mener notamment des investigations sur pièces et sur place. Son rapporteur général sera alors un député LR, ce qui "coupe court à tout débat sur un verrouillage", observe-t-on de source parlementaire LREM. A ce stade, les députés ne doivent pas "se tromper", prévient un ministre: "C'est un exercice d'information, de transparence" qui ne doit pas verser dans l'"empêchement de la gestion de la crise" pour le gouvernement. Il s'agit de comprendre "comment les décisions se sont enchaînées", mais la mission et la commission d'enquête qui en découlera ne sont pas "un tribunal de l'inquisition" a renchéri mercredi Richard Ferrand. Le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre plaide pour "union nationale" et "éthique collective", un pari qui "sera tenu" avec M. Ferrand à la barre, pronostique une source gouvernementale. Les sénateurs LR prévoient également une commission d'enquête à la chambre haute, "quand le moment sera venu", selon leur chef de file Bruno Retailleau. - "Critique rationnelle" - Majorité et oppositions de droite comme de gauche ont à coeur de continuer à "faire vivre la démocratie", en maintenant notamment les questions au gouvernement chaque mardi au Palais Bourbon et chaque mercredi au Palais du Luxembourg, en effectifs ultra réduits. D'autant qu'en plein état d'urgence sanitaire, le Parlement a délégué une partie de ses prérogatives au gouvernement, tout en maintenant sa mission de contrôle. Dès mi-mars, M. Ferrand avait mis sur la table cette mission d'information "sur l'impact, la gestion et les conséquences" du coronavirus, coupant l'herbe sous le pied des oppositions. Et lorsque Damien Abad (LR) a ensuite annoncé son intention de créer à l'automne une commission d'enquête, l'élu du Finistère a répondu que c'était à l'Assemblée de se saisir du sujet "de manière pluraliste". "Nous ne serons pas dans les querelles idéologiques mais dans les questions concrètes", assure à l'AFP M. Abad, qui prévoit après le temps de la gestion de crise celui de la "relance économique" puis de "l'analyse politique". Pour leur part, les députés communistes, "pas conquis" par l'initiative de la majorité, continuent d'envisager de lancer leur propre commission d'enquête. Pour les insoumis, "la cohésion nationale n'est pas un chèque en blanc". S'estimant dans son rôle en exprimant une "critique rationnelle", leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a jugé mercredi "un peu excessif" le ton d'Emmanuel Macron à l'égard de l'opposition. Alors que plusieurs plaintes quant à la gestion de la crise ont été déposées en justice, le chef de l'Etat avait qualifié mardi "d'irresponsables" ceux qui "cherchent déjà à faire des procès alors que nous n'avons pas gagné la guerre". Dans un communiqué, Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) a jugé pour sa part "inacceptable" d'être "exclu" de la mission comme le RN notamment, Joachim Son-Forget devant siéger au nom des non-inscrits. Interrogée sur France 2 mercredi, Marine Le Pen a dit ne "rien" attendre de l'audition du soir faute de présence du "premier parti de l'opposition", plaidant que "le confinement ne peut pas non plus confiner la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la mission d'information n'est pas "un tribunal de l'inquisition" estime Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200401093410.8cg07cj1.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, président de l'Assemblée, a affirmé mercredi que la mission d'information sur le coronavirus et la commission d'enquête qui en découlera ne sont pas "un tribunal de l'inquisition", mais doivent permettre de comprendre "comment les décisions se sont enchaînées", sur Franceinfo TV. "Une mission d'information, une commission d'enquête, ce n'est pas le tribunal de l'inquisition", a affirmé M. Ferrand. "C'est la volonté de comprendre comment les décisions se sont enchaînées, comment elles se sont succédé, pour arriver aujourd'hui à ce qui se révèle être un état de carence". M. Ferrand (LREM) doit devenir président et rapporteur général de la mission d'information sur le coronavirus à l'Assemblée nationale, qui se transformera en commission d'enquête au "retour à la normale", avec pour rapporteur général un député LR. "Il nous faut faire notre travail de contrôle démocratique mais certainement pas pour entraver celles et ceux qui sont en première ligne, nous n'allons pas demander aux responsables de santé, à tel ou tel responsable de santé, tel ou tel directeur d'hôpital, ou directeur régional de santé, de venir devant notre mission alors que jour et nuit ils se battent sur le front sanitaire", a-t-il ajouté. "C'est un travail de longue haleine qui s'engage" car il faudra s'interroger notamment sur l'industrie ou la souveraineté sanitaire, a-t-il ajouté. Dans une interview au Figaro, il précise que la mission pourrait déboucher sur "un ensemble de préconisations dont certaines pourront nécessiter des textes de loi". Interrogé sur France info TV sur la pénurie de masques, M. Ferrand a affirmé qu'"il y a dix ans, la France disposait d'un milliard et demi de stocks de masques. Il y a quelques mois, elle disposait de 150 millions de masques. Il va bien falloir le moment venu (...) comprendre pourquoi en dix ans on a jugé utile de diviser par dix le stock de masques".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
