<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 17:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés PS apportent leur "plein soutien" à la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150417150534.oawaktxk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont apporté vendredi leur "plein soutien" à la réforme contestée du collège lancée par la ministre Najat Vallaud-Belkacem, a déclaré leur chef de file Bruno Le Roux. "Les critiques, souvent contradictoires, qui l'ont accueillie font mine d'oublier les graves difficultés que rencontre l'organisation actuelle du collège: acquisition insuffisante des enseignements fondamentaux, taux d'échec important, inégalités croissantes entre les élèves et entre les établissements", souligne le président du groupe PS dans un communiqué. Une intersyndicale FSU, FO, SNALC, CGT et Sud appelle les enseignants à la grève le 19 mai contre les mesures prévues, qui doivent entrer en application à la rentrée 2016. "La réforme de Mme Vallaud-Belkacem a pris tous ces problèmes à bras-le-corps en appliquant de nouvelles méthodes qui ont fait la preuve de leur réussite partout où elles ont été expérimentées et mises en pratique: recentrage sur les matières fondamentales, rétablissement de l'autorité des professeurs, développement du travail en équipe, plus grande autonomie des établissements", explique le patron du groupe majoritaire. "La ministre a également levé les inquiétudes, relayées au sein de l'Assemblée, concernant la pérennité de l'enseignement de l'allemand et de certaines classes bilingues dès la 6e qui sont un exemple de réussite et qu'il est hors de question de mettre en cause", détaille-t-il alors que les 59 députés membres du groupe d'amitié France-Allemagne de l'Assemblée, de tous bords politiques, ont déploré jeudi l'abandon de la plupart des classes bilingues avec de l'allemand, et plaidé pour l'apprentissage de cette langue. D'après M. Le Roux, "de même, l'apprentissage du latin et du grec restera un enseignement à part entière dans les programmes du collège parce qu'il participe de la compréhension et de la maîtrise du français". La suppression des options latin-grec et l'introduction de cours consacrés à l'Antiquité, prévues par la réforme, divisent profondément le monde de l'éducation. "Enfin, cette réforme s'appuiera sur un renforcement très conséquent des moyens financiers et humains sans équivalent depuis 15 ans. Et la ministre nous a garanti la bonne répartition de ces moyens", souligne cet élu de Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electricité sur les petites îles: les députés maintiennent le monopole d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416200327.j6gx7uqv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission le maintien à EDF du monopole de la distribution d'électricité sur les petites îles comme l'île de Sein, où certains voudraient atteindre l'indépendance énergétique via les énergies renouvelables. La commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi de transition énergétique est revenue en nouvelle lecture à l'Assemblée sur une disposition qui avait été introduite au Sénat. Celle-ci visait à permettre aux collectivités des zones non interconnectées de moins de 2.000 clients de mettre en concurrence les opérateurs. Sur proposition de la rapporteure Ericka Bareigts (PS) et du président de la commission, François Brottes (PS), les députés ont supprimé cette possibilité, au motif que le "monopole garantit la bonne application du principe de péréquation tarifaire", selon l'exposé des motifs de leur amendement. Ls coûts du réseau sont répartis nationalement, ce qui évite ainsi aux clients des zones rurales de payer un tarif supérieur. Ces mêmes députés socialistes ont cependant proposé que les zones non interconnectées comme les îles bretonnes de Molène, d'Ouessant, de Sein ainsi que l'archipel des Glénan et l'île de Chausey, puissent faire l'objet d'un volet spécifique au sein du schéma régional du climat, de l'air et de l'énergie. "Ces territoires ont quelques projets de développement énergétiques", a dit Mme Bareigts. Sur l'île de Sein par exemple, des habitants cherchent à remplacer les trois groupes électrogènes fonctionnant au fioul par une éolienne, quelques petites hydroliennes et des panneaux solaires. Selon Greenpeace, l'amendement désormais intégré au projet de loi "porte un coup important au combat des habitants de l'île de Sein". En effet, il "bloque toute évolution du mix électrique dans des zones non connectées, de moins de 2.000 habitants, et qui fonctionnent à 100% au pétrole ou charbon", a estimé l'association de protection de l'environnement dans un message à l'AFP. En revanche, le député socialiste de la Guadeloupe Victorin Lurel s'est félicité dans un communiqué que "la péréquation tarifaire nationale, garante d'un égal accès à l'électricité sur tous les territoires de la République", ne soit pas remise en cause.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 22:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La présidente des Jeunes socialistes européens pour la semaine des 32 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416184347.fdoxa6mh.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente des Jeunes socialistes européens, Laura Slimani, s'est déclarée, jeudi sur RCJ, en faveur de la semaine des 32 heures, une mesure qui selon elle permettrait de créer des emplois, notamment pour les jeunes. "Les jeunes sont ceux qui subissent les premiers le chômage, la précarité, la pauvreté. Si on n'a pas une politique qui permet de réduire massivement le chômage et la pauvreté dans notre pays, nous ne parviendrons pas à améliorer durablement et profondément la vie des jeunes", a-t-elle affirmé. Selon elle, "ce qu'il nous faut, ce n'est pas plus de +mesures jeunes+, ce qu'il nous faut, c'est par exemple réduire le temps de travail pour le partager". "Il y a beaucoup de désinformation mais un rapport parlementaire a démontré il y a quelques mois que 35 heures est la seule réforme de ces 20 dernières années qui a créé massivement des emplois en France", a-t-elle argué. Au contraire, "la baisse du coût du travail (mesure préconisée par la droite) jusqu'à présent n'a pas porté ses fruits". "Avec les Jeunes socialistes européens, nous allons plus loin. On est en faveur d'une nouvelle réduction du temps de travail, à 32 heures par semaine, au niveau européen, parce que ces choses-là doivent se coordonner sinon ça crée de la compétition entre les Etats", a-t-elle ajouté. Selon un rapport adopté en décembre par la commission d'enquête parlementaire sur "l'impact sociétal, social, économique et financier des 35 heures", cette réforme a permis la création nette d'environ 350.000 emplois sur la période 1997-2002. Toutefois, ce rapport a été controversé par ceux qui mettent cette création d'emplois sur le compte de la forte croissance à la même époque. Laura Slimani, 25 ans, présidente du Mouvement des jeunes socialistes (MJS) jusqu'en novembre prochain, a été élue, le 13 avril pour deux ans, à la tête des Jeunes socialistes européens (Young European Socialists - regroupant les mouvements de jeunesse socialistes et sociaux-démocrates en Europe).]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les présidents des assemblées de France et du Maroc célèbrent la réconciliation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416180144.m9ko0aqb.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des assemblées de France et du Maroc ont célébré jeudi la relance des relations entre les deux pays, par une journée de travail de parlementaires à Paris et la promesse d'une coopération au long cours. Lors de cette deuxième édition du Forum parlementaire franco-marocain, des accords pour un travail en commun ont été signés. La première édition s'était tenue en décembre 2013 à Rabat, juste avant une brouille diplomatique début 2014 à la suite du dépôt de plaintes en France contre de hauts dignitaires marocains. La réconciliation franco-marocaine a été scellée en février dernier par la visite du roi Mohammed VI en France. "Ces liens que nous avons su maintenir entre parlementaires ont été importants pour que la France et le Maroc puissent sortir le plus rapidement possible du moment difficile que nous avons connu", a souligné le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), lors d'une conférence de presse commune. "Les amis, c'est comme les étoiles: c'est pendant la nuit qu'on peut les compter", a renchéri son homologue du Sénat, Gérard Larcher (UMP). Des délégations marocaines de la Chambre des représentants et de la Chambre des conseillers ont été reçues dans la matinée au Sénat, sur les thèmes de la sécurité et de la lutte contre le terrorisme notamment, puis dans l'après-midi à l'Assemblée nationale sur le sujet de la transition énergétique. La France accueillera la prochaine Conférence des Nations Unies sur les changements climatiques en décembre (COP21), puis ce sera le tour du Maroc en 2016 (COP22). "Nous sommes totalement sur la même ligne", selon M. Bartolone. Jugeant que la journée avait été l'occasion de débats "de très haut niveau", le président de la Chambre des conseillers du Royaume du Maroc, Mohamed Cheikh Biadillah, a estimé qu'il fallait entre les deux pays un "soin particulier" aux questions de la sécurité, de l'économie mais aussi du religieux, qui est "d'une importance capitale". Les parlementaires ont eu en outre des débats institutionnels qui ont trouvé un écho particulier chez MM. Bartolone et Larcher, dont les positions divergent sur le rôle du Sénat. Ainsi selon M. Biadillah, "le bicaméralisme au Maroc et en France a montré une très grande vitalité". "On a toujours besoin de deux chambres pour aborder des problèmes à géométrie variable", a-t-il lancé sous les sourires de ses hôtes français. Les présidents des quatre assemblées devaient dans la soirée aller raviver la flamme sur la tombe du Soldat inconnu à l'Arc de Triomphe, à la mémoire des soldats marocains tombés lors de la Grande Guerre, et avant une cérémonie vendredi sur les plages de Normandie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: sanctionner plutôt les élus trahissant leurs engagements (député FG)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416152232.9bqr60vs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de Gauche Patrice Carvalho a jugé jeudi "absurde" l'idée du vote obligatoire, l'une des propositions du président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone pour relancer l'engagement citoyen, considérant qu'il faudrait plutôt mettre à l'amende les dirigeants politiques trahissant leurs engagements. Après avoir noté que le président PS de l'Assemblée et son homologue UMP du Sénat Gérard Larcher avaient fait chacun de "multiples préconisations" dans leurs deux rapports mais que c'était l'obligation de voter qui "occup(ait) l'espace médiatique", M. Carvalho a glissé dans un communiqué que "la proposition n'est pourtant pas nouvelle, elle est même récurrente à mesure que l'abstention ne cesse d'enfler au fil des scrutins". Pour le député-maire PCF de Thourotte (Oise), ce qui est "ahurissant dans l'idée avancée, c'est que la désaffection citoyenne serait la faute exclusive des citoyens et que la classe dirigeante n'y serait pour rien". "Ne pas voter relèverait donc de la négligence, comme si vous omettiez de payer vos impôts, vos factures de gaz ou l'électricité. Il suffirait donc de brandir l'épée de la sanction financière pour vous rappeler à vos devoirs. C'est aussi absurde que de jeter à terre votre baromètre pour conjurer le mauvais temps", a-t-il lancé. Soulignant que la démocratie, qui "n'est pas obligatoire" mais constitue "une conquête fragile et permanente", "repose sur un pacte entre le peuple et ses représentants", M. Carvalho a observé que "voilà 30 ans que ne cesse de grandir le sentiment qu'a le peuple de ne plus être représenté mais en permanence trahi par les dirigeants qu'il élit". "Ainsi s'organise la désertion des urnes et une véritable crise de la République et de la démocratie, dont profitent toujours historiquement les ennemis de l'une et de l'autre", selon ce député du Front de Gauche. "Ce n'est pas l'armée des abstentionnistes qu'il faut sanctionner, c'est bien plutôt l'état-major des dirigeants. Renversons la proposition de Claude Bartolone, en infligeant une amende conséquente à celles et ceux qui contreviennent aux engagements qu'ils ont pris et qu'ils s'empressent de trahir, une fois élus", suggère-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une soixantaine de députés contre l'abandon des classes bilangues avec de l'allemand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416144217.j0libf8g.html</link>
   <description><![CDATA[L'ensemble des 59 députés membres du groupe d'amitié France-Allemagne de l'Assemblée ont déploré jeudi l'abandon des classes bilangues avec de l'allemand prévu par la réforme du collège, et plaidé pour l'apprentissage de cette langue. Dans un courrier à la ministre de l'Education nationale, transmis à l'AFP, ces parlementaires de tous bords soulignent que ces classes bilangues (deux langues dès la 6e), "depuis le plan de relance de l'allemand en France et du français en Allemagne il y a une dizaine d'années, ont permis d'enrayer dans notre pays la baisse des effectifs de germanistes et de les stabiliser". "Pourquoi mettre un terme à un dispositif qui a fait ses preuves sur l'ensemble de notre territoire, en zones rurales et urbaines, et ce jusque dans les zones d'éducation prioritaires", interrogent-ils dans cette lettre dont copie a été envoyée au président de la République et au Premier ministre. "Ce n'est pas, à tout le moins dans les premières années de la réforme, l'apprentissage de l'allemand en cours préparatoire et en 5e comme LV2 (langue vivante 2), dont nous prenons acte, qui permettra de pallier un tel recul", jugent ces élus en référence à d'autres volets de la réforme. "Il faut renforcer nos liens avec l'Allemagne et donc l'apprentissage de sa langue", pressent ces députés, dont le président du groupe d'amitié, Pierre-Yves Le Borgn' (PS), l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault (PS), l'ancien ministre de l'Education nationale Luc Chatel (UMP), et encore de nombreux élus alsaciens. "Il en va du projet citoyen commun issu du Traité de l'Elysée en 1963. Ainsi que de l'accès à l'emploi pour notre jeunesse, sachant que l'Allemagne est plus que jamais notre premier partenaire commercial", insistent-ils. Dans un communiqué, M. Le Borgn' a aussi fait part des "inquiétudes grandissantes du monde enseignant, culturel et associatif". M. Ayrault, lui-même ancien professeur d'allemand, a écrit à Najat Vallaud-Belkacem à ce sujet. La ministre lui a en retour assuré que le gouvernement pratiquait une "politique volontariste en faveur du développement de l'apprentissage de l'allemand".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit l'interdiction généralisée des coupures d'eau, mais permet une réduction de débit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416135425.lxuxcs05.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli jeudi en commission l'interdiction généralisée des coupures d'eau, mais ont donné aux distributeurs d'eau la possibilité de réduire le débit, comme c'est le cas pour l'électricité, via un amendement socialiste au projet de loi sur la transition énergétique. La loi Brottes du 15 avril 2013, dont le décret d'application date du 27 février 2014, a interdit à un distributeur de couper l'alimentation en eau dans une résidence principale même en cas d'impayé et cela tout au long de l'année. C'est la même loi qui instituait le principe de trêve hivernale pour l'électricité et le gaz et pour tous les consommateurs sans distinction de revenus. Lors de l'examen du projet de loi sur la transition énergétique en première lecture, le Sénat, majoritairement à droite, avait adopté un amendement pour supprimer l'interdiction générale des coupures d'eau et la limiter aux personnes ou familles précaires. La ministre de l'Energie Ségolène Royal, après l'avoir soutenu lors de son adoption, avait annoncé son intention de faire retirer cet amendement du texte lors du nouveau passage devant l'Assemblée. Des associations avaient protesté après le vote au Sénat. Premier signataire de l'amendement voté jeudi, le président PS de la commission des Affaires économiques François Brottes a proposé de revenir au droit en vigueur, en rétablissant l'interdiction généralisée des coupures d'eau, et de ne pas "prendre le risque de procéder à des coupures d'eau qui ne se justifiaient pas" aux dépens de ménages en grande difficulté. "Si l'article introduit par le Sénat se justifie sur le plan théorique (pourquoi permettre à des ménages aisés +mauvais payeurs+ d'éviter les coupures?), l'interdiction de coupure d'eau sans condition de ressources répond à la nécessité d'être pragmatique. Les personnes confrontées au risque d'une coupure d'eau sont dans une situation d'urgence, la plupart du temps non prévisible", selon l'exposé de l'amendement. Néanmoins, pour "un strict parallélisme" avec les dispositions sur l'électricité, l'amendement donne aux distributeurs d'eau la possibilité de procéder à une réduction de débit. La justice a déjà condamné ces derniers mois plusieurs distributeurs, dont la Lyonnaise des Eaux, Veolia Eau et la régie publique Noreade, pour avoir coupé l'eau pendant plusieurs mois à des clients avec des arriérés de factures et dont la situation de précarité a été reconnue par la justice. Le Conseil constitutionnel devra se prononcer sur l'interdiction totale des coupures d'eau prévue par la loi de 2013, à la suite d'une question prioritaire de constitutionnalité déposée par Saur, qui avait été attaqué en justice pour une coupure d'eau sur l'un de ses clients en Picardie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone épingle les élus qui font des migrants des "boucs émissaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416135131.gx4n437f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a épinglé jeudi certains responsables politiques qui font selon lui des migrants des "boucs émissaires", après le naufrage en Méditerranée où ont péri quelque 400 personnes. Selon M. Bartolone, "ce drame humain (survenu dimanche, ndlr) aurait pu être évité". "Ces morts s'accumulent chaque année, en même temps que les inégalités mondiales se creusent. Les guerres, conflits, persécutions touchant le continent africain poussent des individus en désespérance à quitter les leurs et à parcourir un long et difficile chemin vers une Europe +eldorado+", écrit-il sur son blog. "Ces candidats malheureux, pleurés aujourd'hui par tous, sont pourtant désignés au quotidien comme boucs émissaires, par certains représentants politiques qui font de l'immigration une atteinte à notre identité, à nos valeurs", accuse-t-il dans une allusion à des positions de la droite et de l'extrême droite. "Les conditions d'accueil des étrangers en Europe en deviennent déplorables, et constituent une grave atteinte à leur dignité", estime l'élu PS de Seine-Saint-Denis, pour qui "si les frontières européennes doivent être sécurisées et protégées, personne ne doit oublier les raisons qui poussent des individus esseulés, confrontés à des conditions de vie insupportables, à risquer leur vie pour échapper à l'enfer". "Tous les gouvernements européens doivent apporter une réponse coordonnée et juste", a aussi estimé M. Bartolone, alors que des associations humanitaires ont dénoncé l'incurie des autorités européennes après ce énième naufrage. "Il est urgent de lutter contre les filières d'immigration clandestines, qui mènent sans scrupule à la mort des milliers de personnes. Tout comme il est urgent de renforcer nos partenariats de développement avec leurs pays d'origine pour s'attaquer aux causes de cette immigration de la désespérance", selon le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rabaisse à 500 m la distance entre une éolienne et des habitations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416105608.o3x2pjxd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale est revenue à une distance minimale de 500 mètres entre une éolienne et des habitations dans le projet de loi de transition énergétique, contre 1.000 mètres votés au Sénat, mais a prévu un accord au cas par cas, mercredi soir en commission. S'ils ont jugé que l'initiative des sénateurs "fait écho aux fortes préoccupations, tout à fait légitimes de riverains d'installations éoliennes", inquiets pour leur santé et pour les paysages, le président PS de la commission des Affaires économiques François Brottes et la rapporteure Ericka Bareigts (groupe PS) ont considéré dans l'exposé de leur amendement que le relèvement du seuil minimal de 500 à 1.000 mètres "ne peut constituer une solution proportionnée au problème". A leurs yeux, "cette règle +aveugle+ ne prend pas en compte les spécificités de chaque territoire et réduit considérablement le potentiel de développement de l'éolien en France", car elle ramenèrait par exemple de 33% à 3% la surface pouvant accueillir un projet éolien en région Centre. "A l'inverse d'une telle automaticité", les deux députés ont fait inscrire le principe d'une distance minimale de 500 mètres accordée au cas par cas, par arrêté préfectoral, sur la base de l'étude d'impact. L'auteur de l'amendement voté au Sénat pour relever la distance à 1000 mètres était le socialiste Jean Germain, qui s'est suicidé depuis, au premier jour d'un procès l'impliquant. "Allez donc vous promener près d'une éolienne géante: le bruit est infernal", avait dit cet élu d'Indre-et-Loire, plaidant pour concentrer les éoliennes "dans des zones inhabitées" et expliquant que "le monde rural ne veut pas passer par pertes et profits". Mais la Fédération énergie éolienne (FEE), qui regroupe la quasi-totalité des acteurs du secteur en France, avait affirmé que cette disposition "serait catastrophique" et "neutraliserait" toutes les autres mesures favorables à l'éolien dans ce texte. Les députés ont également supprimé l'allongement à 30 jours du délai laissé à un propriétaire foncier pour exercer son droit de rétractation après la signature d'un bail avec un promoteur éolien, que les sénateurs avaient introduit lors de la première lecture du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés créent un statut de lanceur d'alerte au sein du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416100506.waojxzbc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont créé jeudi un statut de "lanceur d'alerte" pour un agent du renseignement qui souhaiterait dénoncer l'utilisation de techniques illégales, en dépit des réticences du gouvernement et de l'opposition de l'UMP. "L'affaire Snowden (du nom de l'informaticien américain qui a dénoncé les pratiques massives d'espionnage de la NSA) a démontré la nécessité de créer les conditions pour que des agents puissent dénoncer des abus commis par les services de renseignement", a expliqué Jean-Jacques Urvoas (PS), rapporteur du projet de loi et auteur de l'amendement. Selon l'exposé des motifs de l'amendement, l'objectif est d'offrir "une protection juridique à un agent des services de renseignement qui souhaiterait dénoncer la mise en oeuvre illégale d'une technique de recueil du renseignement ou une surveillance abusive". L'agent devra contacter la nouvelle autorité administrative indépendante créée par le projet de loi, la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR), "dans la mesure où elle est habilitée au secret de la défense nationale et puisqu'elle a les capacités de mener des investigations complémentaires". "En cas d'illégalité, elle peut alors soit aviser le procureur de la République et entamer les démarches nécessaires pour déclassifier les documents nécessaires aux poursuites pénales ou civiles; soit saisir le Conseil d'Etat pour interrompre la technique incriminée et faire condamner l'Etat", précise l'amendement du président de la commission des Lois. Selon un sous-amendement écologiste adopté, "aucun agent ne pourra être sanctionné ou faire l'objet d'une mesure discriminatoire, directe ou indirecte", notamment en matière de rémunération, de titularisation, de notation, de discipline, de promotion, de mutation, etc. Le ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, n'a pas caché ses "interrogations" sur cet amendement, jugeant "essentiel la nécessité du maintien strict du principe hiérarchique" dans le fonctionnement des services de renseignement et ses craintes d'une "incitation à la délation". Mêmes craintes chez l'UMP Guillaume Larrivé, qui y a vu "un risque de déstabilisation des services" et a souligné qu'il existait déjà l'article 40 du code de la procédure pénale obligeant tout fonctionnaire qui acquiert la connaissance d'un crime ou d'un délit à en informer le procureur de la République. M. Urvoas a répondu que l'article 40 "se fracassait sur le secret défense" qui ne permettra pas au procureur d'avoir accès aux faits, à la différence de la CNCRT qui pourra mener des investigations, étant habilitée au secret défense.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon est "totalement contre" le vote obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416073542.eh9275s0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre UMP François Fillon s'est déclaré jeudi "totalement contre" le vote obligatoire proposé la veille dans un rapport par le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. M. Fillon s'est dit sur BFMTV/RMC "totalement contre" ce vote obligatoire, estimant que "ça consiste à dire au Français qui sont dégoûtés de la politique", "+on se fout des raisons qui vous conduisent à être dégoûtés de la politique, mais on va vous obliger à voter quand même+". "La question c'est: pourquoi ils ne vont pas voter?", a-t-il déclaré. "Ils ne vont pas voter parce que les comportements d'un certains nombre d'hommes politiques les exaspèrent", "parce que les politiques mises en oeuvre ces trente dernières années n'ont pas abouti à réduire le chômage". "C'est pour cela que je parle de rupture, que je dis qu'il faut arrêter de faire de l'élection présidentielle juste un concours de beauté. C'est un programme, un projet, une volonté de changement", a martelé le député de Paris. "Dire aux Français +nous on s'en fout, nos comportements on ne les changera pas, mais vous on va vous obliger à aller voter+, je pense que c'est insupportable pour nos concitoyens", a-t-il estimé. "On a besoin de gens qui respectent les lois, de gens qui ne sont pas des vedettes et on a besoin de politiques courageuses. Ca, ça fera revenir les électeurs dans les bureaux de vote", a ajouté François Fillon. Selon lui, "le vote obligatoire, c'est totalement contraire à nos valeurs, à nos principes démocratiques et surtout, c'est un contre-sens qui viendrait exaspérer encore un peu plus ceux qui ne vont pas voter aujourd'hui".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon demande que le projet de loi sur le renseignement soit soumise au Conseil Constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416073217.m4vd9cai.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre François Fillon a demandé jeudi que le gouvernement soumette au Conseil constitutionnel le projet de loi sur le renseignement lorsqu'elle sera adoptée. "Si j'étais à la place du Premier ministre et du gouvernement je déciderais de moi-même de le soumettre au Conseil constitutionnel une fois que le texte aura été adopté", a déclaré François Fillon sur BFMTV/RMC. "Je dis à M. Valls, si vous ne le faites pas, moi je trouverai les députés nécessaires pour soumettre ce texte au Conseil constitutionnel", a-t-il ajouté. "Je dis au gouvernement: si vous voulez être consensuel sur le sujet, commencez par arrêter de nous insulter, commencez par écouter ce qu'on vous dit et au moins discutez de nos amendements et ensuite soumettez vous-même ce texte au Conseil constitutionnel!", a dit M. Fillon "On a le devoir de lutter contre le terrorisme mais on n'est pas obligé non plus de s'asseoir sur toutes les libertés publiques, sur tous les principes. Il faut que ce texte soit examiné par le Conseil constitutionnel", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur le renseignement: Larcher met en garde contre "les lois d'émotion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416072108.jqmwepdr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a mis en garde jeudi contre les "lois d'exception ou lois d'émotion" alors que le projet de loi sur le renseignement est actuellement en discussion à l'Assemblée nationale. "Souvenez-vous aux Etats-Unis des conséquences d'un certain septembre et attention aux lois d'exception ou aux lois d'émotion. En même temps, il faut qu'on soit efficace dans le renseignement", a déclaré Gérard Larcher sur France Info. Il fait référence au "Patriot Act", la législation américaine antiterroriste post-11-Septembre 2001 très critiquée pour son caractère attentatoire aux libertés individuelles. "Il faut que nous améliorions le renseignement, c'est indispensable pour lutter contre la menace terroriste. Il y a cette réalité de la sécurité. Et de l'autre côté, il y a un principe auquel nous sommes tous attachés c'est le respect des libertés individuelles et des libertés collectives", a ajouté le président de la Haute assemblée. "La responsabilité d'un président du Sénat est de contribuer à trouver cet équilibre entre l'indispensable sécurité et le respect des libertés individuelles et collectives", a souligné M. Larcher. Les députés de l'UMP soutiendront "de façon très majoritaire" ce projet de loi, a indiqué lundi leur orateur Eric Ciotti, même si certains ont questionné certains points du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surveillance internet: les députés approuvent, en votant des garanties pour les hébergeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415230425.x2nxhtda.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir les mesures sur la surveillance des données internet du projet de loi sur le renseignement, en y intégrant un amendement du gouvernement visant à apaiser les inquiétudes des hébergeurs de ces données. L'article 2 du projet de loi discuté en première lecture par les députés, impose aux opérateurs télécoms, aux hébergeurs et aux grandes plateformes internet un dispositif d'analyse automatique des données (un algorithme) destiné à "révéler une menace terroriste", que ses opposants ont qualifié de "boîte noire". Il a été adopté par 25 voix pour (19 socialistes, trois UMP, l'UDI Philippe Folliot et les écologistes Eric Alauzet et François de Rugy) contre cinq (les écologistes Isabelle Attard et Sergio Coronado, le communiste Jean-Jacques Candelier, et les UMP Lionel Tardy et Laure de la Raudière). Des socialistes comme Christian Paul et Aurélie Filippetti, qui avaient exprimé lors du débat des réserves ou critiques sur le dispositif n'ont pas participé au vote. Les hébergeurs, qui menaçaient de délocaliser leurs activités, souhaitaient notamment "que l'on puisse garantir qu'il n'y aura pas d'intrusion massive dans les contenus", a indiqué le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve après une rencontre entre leurs représentants et le gouvernement dans la matinée. L'amendement présenté par le ministre et adopté par les députés permet aux opérateurs de distinguer eux-mêmes "les métadonnées et les contenus". Cet amendement, qui rappelle "le principe de finalité de la technique mobilisée au regard du but poursuivi", précise que la procédure d'urgence, qui permet de se passer de l'avis préalable de la future Commission de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR), ne pourra s'appliquer dans ce cas. Enfin, cette technique, autorisée pour une durée de quatre mois renouvelable, sera "réservée exclusivement à une seule finalité, la lutte contre le terrorisme". Un autre amendement gouvernemental, qui devrait être débattu jeudi, prévoit que les dispositions sur l'algorithme s'appliqueront jusqu'au 31 décembre 2018, afin de permettre alors une évaluation du dispositif. Les députés ont aussi adopté, à main levée, l'article 3, qui prévoit les conditions de recours à des appareils permettant la localisation, la sonorisation de lieux et de véhicules, ainsi que la captation d'images et de données informatiques. Au cours d'un long débat souvent très tendu, les garanties données par le gouvernement n'ont pas convaincu les opposants à l'utilisation de l'algorithme. Contestant l'efficacité du dispositif face aux techniques mouvantes des terroristes, Lionel Tardy a estimé que l'on voulait "chercher une aiguille dans une botte de foin, alors que l'aiguille change sans cesse de couleur et de nature". "Ce n'est pas en grossisant la taille de la botte de foins que l'on trouve mieux l'aiguille", a renchéri Isabelle Attard par référence à l'accumulation des données collectées. Sur le plan des libertés, la simple collecte des métadonnées, ont souligné plusieurs députés, est aussi intrusive que l'accès aux contenus. "Si j'avais ces données, j'en connaîtrais plus sur vos vies privées qu'en cinq ans à vos cotés", a lancé à ses collègues Sergio Coronado. Des arguments rejetés par les UMP Eric Ciotti et Guillaume Larrivé, en accord sur ce point avec le gouvernement. "Ce ne sont pas ces techniques qui vont menacer les libertés, mais les terroristes", s'est écrié le premier. Le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian a expliqué qu'il "ne s'agissait pas de surveillance de masse mais d'un ciblage, non sur des individus, mais sur des modes de communication caractéristiques des actions terroristes". Il a pris l'exemple des méthodes cryptées utilisées par l'organisation Etat islamique pour diffuser des vidéos de décapitation. A Laure de la Raudière qui lui demandait s'il serait recouru à la technique intrusive d'aspiration des données dite DPA (Deep packet inspection), Bernard Cazeneuve a répété, comme il l'avait fait en 2014 lors de l'adoption de la loi sur le terrorisme, que "nous n'utiliserons en aucun cas cette technique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 01:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés rétablissent en commission leur version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415204141.pey2ab37.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé depuis mardi soir à rétablir en commission leur version du projet de loi sur la transition énergétique, que le Sénat avait changée, notamment sur les grands objectifs de consommation et de production d'énergie. Le projet de loi de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, adopté à l'automne en première lecture par l'Assemblée puis en mars par le Sénat dans une version remaniée, reviendra dans l'hémicycle de l'Assemblée le 19 mai en nouvelle lecture. La majorité sénatoriale de droite avait notamment refusé de fixer une date-butoir à la réduction de 50% de la production d'électricité nucléaire. Sur proposition des socialistes, les députés ont notamment rétabli en commission "l'horizon 2025" pour cet objectif. Ils ont aussi réaffirmé la visée d'une réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050. Mercredi, ils ont réintroduit des mesures de lutte contre "l'obsolescence programmée" des produits, avec une amende pouvant aller jusqu'à 10% du chiffre d'affaires moyen annuel des entreprises jouant de cette pratique. Ils ont aussi rétabli l'interdiction de la vaisselle jetable en plastique à partir de 2020. Les députés ont encore complété le projet de loi. Ainsi l'Etat devra évaluer l'opportunité de pratiquer une tarification préférentielle des péages des autoroutes en cas de covoiturage et pour les véhicules écologistes, en vertu d'un amendement UDI. Sur le déclenchement de mesures telle que la circulation alternée en cas de pollution, les députés EELV ont fait adopter un amendement prévoyant qu'"au plus tard fin 2015, la réglementation encadrant les mesures d'urgence possibles en cas de pic de pollution sera modifiée afin de permettre aux pouvoirs publics d'être plus réactifs". Les écologistes ont aussi fait inscrire le télétravail parmi les actions que les entreprises seront encouragées à mettre en oeuvre pour une mobilité plus sobre du point de vue énergétique de leurs personnels. En outre, les députés UDI ont fait ajouter des critères supplémentaires pour les nouvelles constructions publiques: l'utilisation de matériaux renouvelables ou recyclés ainsi que l'obligation de mentionner l'empreinte carbone du futur bâtiment dans chaque projet présenté. Par un amendement EELV adopté mercredi, les députés ont en outre disposé qu'au plus tard en 2020, l'Etat et les collectivités territoriales devront s'assurer qu'au moins 70% des matières et déchets produits sur les chantiers de construction ou d'entretiens routiers dont ils sont maîtres d'ouvrage seront réemployés ou recyclés. Comme suggéré par un socialiste et les écolos, a été ajouté l'objectif d'une augmentation de 5% en 2020 de la quantité de déchets faisant l'objet de réemploi et de préparation à la réutilisation notamment des équipements électriques et électroniques, des textiles et des éléments d'ameublement. Les députés ont aussi supprimé des mesures nouvelles qu'avaient ajoutées les sénateurs, comme le renforcement des exigences de performance énergétique des logements que les organismes HLM auraient pu proposer à la vente. Concernant le renouvellement de la flotte de véhicules lourds de l'Etat et des établissements publics, ils ont fixé à 2017 l'obligation d'au moins 50% de véhicules propres, alors que les sénateurs avaient opté pour 2018. Sur une proposition écologiste, l'échéance pour la rénovation énergétique des bâtiments privés résidentiels à la forte consommation en énergie a été ramenée à 2025, contre 2030 en première lecture. C'est la version du projet de loi issue des travaux de la commission spéciale qui sera examinée dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 22:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
