<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Tarifs de l'électricité: la création d'une commission d'enquête parlementaire validée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709161653.b3r84snu.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale a voté à l'unanimité mercredi la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les tarifs de l'électricité, a indiqué son président François Brottes à l'AFP. Cette commission d'enquête, demandée par le groupe socialiste à l'Assemblée, a pour but d'apporter "une meilleure compréhension et plus de transparence" sur la manière dont les tarifs de l'électricité sont déterminés, a précisé M. Brottes (PS). "Nous sommes confrontés à un yoyo permanent sur les tarifs, avec des décisions cassées par différentes institutions, des problèmes de rattrappage de hausse de prix, cela ne peut pas durer", a-t-il estimé. La future commission, qui devrait commencer ses travaux lors de la rentrée parlementaire de septembre, abordera nombre de sujets qui impactent la fixation des prix de l'électricité, comme les coûts de production et d'approvisionnement, le système de péréquation qui fait que le prix est le même sur tout le territoire, ainsi que la CSPE, la taxe instaurée pour financer le développement des énergies renouvelables. Elle vise ainsi à accompagner les débats sur la future loi sur la transition énergétique, dont le texte doit arriver cet automne à l'Assemblée. Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie et de l'Energie, a affiché à plusieurs reprises sa volonté de limiter les hausses de tarifs de l'électricité. Le gouvernement a ainsi annulé la hausse de 5% prévue au 1er aout 2014, qui devait suivre celle de même ampleur du 1er août 2013. Cette hausse sera décalée à l'automne et d'une ampleur plus faible que 5%. Un rattrapage des tarifs doit également être appliqué après l'annulation par le Conseil d'Etat en avril dernier d'un arrêté du précédent gouvernement qui plafonnait à 2% la hausse des tarifs de l'électricité pour la période août 2012-août 2013. La ministre a annoncé qu'il pourrait être étalé sur 18 mois avec une hausse de 1,50 euro par mois de la facture d'électricité des ménages, soit un total de 27 euros en moyenne. Une négociation est en cours avec EDF. Le gouvernement prépare aussi un projet de décret visant à revoir le mode de calcul des tarifs réglementés de l'électricité, espérant ainsi limiter leur hausse systématique. La création de la commission d'enquête doit désormais être finalisée par un vote en séance à l'Assemblée nationale. mhc/bpi/nm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacques Myard (UMP) approuve le nouveau projet de loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709160425.7wpuvdcg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Jacques Myard a affirmé mercredi approuver le projet de loi présenté par le gouvernement pour lutter contre le terrorisme, tout en jugeant qu'il ne s'agit que de "dispositions a minima". "L'heure n'est plus à la béatitude et aux bons sentiments, sauf à risquer des actes de terrorisme partout en France comme le révèlent chaque jour des informations sur les intentions de certains islamistes radicaux prêts à passer à l'acte", a assuré le député dans un communiqué. "Il ne s'agit pas de stigmatiser une partie de la population, mais le danger est bien réel", a ajouté M. Myard. "Les dispositions arrêtées par le gouvernement dans son projet de loi ne sont que des dispositions a minima pour lutter contre le terrorisme jihadiste", a-t-il écrit, "il faudra aller dans le sens de l'interdiction absolue de toute participation de Français à des conflits armés hors du territoire de la République". L'arsenal législatif antiterroriste français, déjà bien fourni, va être complété par une loi, présentée mercredi en conseil des ministres, prévoyant notamment une interdiction de sortie du territoire pour certaines personnes soupçonnées de vouloir rejoindre une terre de jihad.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tensions "visibles" et conflits "durs" dans les relations école-parents (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709155624.q83bew3v.html</link>
   <description><![CDATA[Les tensions entre les parents et l'école sont de "plus en plus visibles" et des conflits "durs" sont apparus, comme sur l'éducation à l'égalité fille-garçon, selon un rapport parlementaire publié mercredi préconisant de faire entrer davantage les familles dans les établissements. Le dialogue entre l'école et les parents n'est pas souvent "au rendez-vous" et quand il existe ce n'est que "lorsqu'il y a un problème à régler, c'est-à-dire au moment où les nerfs des uns et des autres peuvent être à vif", relève Valérie Corre (PS). Mme Corre est rapporteure de la mission d'information sur "les relations entre l'école et les parents", au sein de la commission des Affaires culturelles et de l'éducation de l'Assemblée nationale. Les tensions entre l'école et les parents sont "de plus en plus visibles", écrit-elle. "Aucune étude ne permet de l'affirmer" mais "le +ressenti+ des personnels et des parents et, par conséquent, celui des médias semble aller dans ce sens", ajoute la rapporteure, citant des enquêtes montrant que les "agressions" des parents contre les personnels sont principalement du "harcèlement, des menaces et des insultes". Au cours des auditions, "l'émergence de conflits +durs+" a été signalée, qui peuvent porter "sur des valeurs - dont témoigne le mouvement de la +journée de retrait de l'école+ en protestation à l'enseignement de l'égalité entre les filles et les garçons - ou sur les principes les plus élémentaires du fonctionnement de l'école". Ainsi, le décalage des départs en vacances résultant du "zonage" a donné lieu, ce printemps et pour la première fois, à des "crispations inédites, qui témoignent d'une +conflictualité+ préoccupante entre l'éducation nationale et les parents". Le rapport, adopté en commission mercredi, présente 25 propositions préconisant l'instauration de "médiateurs école-parents" ou la formation des personnels "aux enjeux des relations école-parents".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La femme de Copé rémunérée à l'Assemblée comme collaboratrice de son mari</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709145732.m5c91hpc.html</link>
   <description><![CDATA[La femme de Jean-François Copé, Nadia Copé, est rémunérée au titre de collaboratrice à l'Assemblée et bénéficie d'une partie de l'enveloppe dont son mari député dispose pour payer ses collaborateurs, a-t-on appris mercredi dans l'entourage de l'ex-président de l'UMP, confirmant une information du site Mediapart. "Oui, Nadia Copé est collaboratrice de Jean-François Copé", a-t-on confirmé dans l'entourage de Jean-François Copé. "Elle a un véritable rôle de conseil, à la fois dans sa circonscription et à Paris", a-t-on expliqué de même source, sans préciser à quand remontait cette pratique ni combien Mme Copé était rémunérée. Selon le site Mediapart, Nadia Copé est rémunérée environ 4.750 euros, soit la moitié de l'enveloppe dont chaque député dispose pour payer ses collaborateurs. Cette enveloppe vient en plus de l'indemnité de fonction du député et de son indemnité pour frais de mandat, dite IRFM. La question dite des "emplois familiaux" à l'Assemblée, c'est-à-dire le fait d'employer femme, mari, enfants ou membres de la famille, fait régulièrement polémique. "Cela n'est pas illégal", a-t-on rappelé dans l'entourage de l'ancien président de l'UMP. La polémique avait notamment fait rage en septembre 2012 lorsque Claude Bartolone (PS), tout juste arrivé au perchoir, avait confirmé que sa femme travaillait à son cabinet, se justifiant en expliquant qu'il avait "épousé sa collaboratrice". Au 1er janvier 2012, le député PS René Dosière avait recensé "79 contrats familiaux", sur les plus de 2.000 collaborateurs de l'Assemblée. Selon Mediapart, qui cite des chiffres de la questure de l'Assemblée, "une cinquantaine" de députés avaient signalé salarier leur conjoint et "une autre cinquantaine un membre de leur famille" (ascendant, descendant, cousin....) à l'automne 2013. Début octobre 2013, Mediapart avait aussi révélé que Bruno Le Maire employait et avait fait employer par son suppléant Guy Lefrand, après sa nomination au gouvernement, son épouse Pauline Le Maire. "Elle était assistante parlementaire, avec les fonctions qui y sont liées. Elle s'occupait principalement du site internet et de la communication. Ça s'est arrêté le 9 septembre 2013", a précisé mercredi à l'AFP l'entourage du député de l'Eure. Elle a été embauchée en 2007 pour un salaire aux alentours de "2.200 euros net" a-t-on aussi précisé de même source. Les lois sur la transparence qui ont suivi l'affaire Cahuzac imposent désormais de déclarer l'identité des collaborateurs des parlementaires. "A l'Assemblée nationale, ce sont, à ma connaissance, 2.400 personnes qui, en quelque sorte, n'existent pas. Il est temps de les sortir de l'ombre et de reconnaître leur travail", avait lancé lors du débat dans l'hémicycle Jean-Jacques Urvoas, président PS de la commission des Lois. Mercredi matin, le député UMP Lionel Tardy a demandé la publication de la liste de tous les collaborateurs à l'UMP pour "éviter les emplois de complaisance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Albi: Hamon va demander le statut de pupille de la nation pour les filles de l'institutrice tuée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709144853.a1lpjv5o.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux filles de l'institutrice Fabienne Terral-Calmès, morte poignardée vendredi à Albi "au service de l'école de la République", bénéficieront du statut de "pupille de la nation impliquant une prise en charge financière et éducative", a annoncé Benoît Hamon mercredi devant les députés. Fabienne Terral-Calmes, 34 ans, a été tuée dans sa classe de maternelle par une mère d'élève déséquilibrée, au dernier jour de l'année scolaire. L'institutrice est "morte au service de l'école de la République", a dit le ministre de l'Education nationale, relevant "les devoirs et la dette de l'Etat à l'égard de sa famille et de ses enfants", lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. Cette dette "nous amènera à ce que je propose dans les heures qui viennent la reconnaissance officielle des circonstances de la mort de Fabienne Terral-Calmès", afin que "soit portée à son état civil la mention +mort au service de la nation+, a dit M. Hamon, interrogé par le député (PS) du Tarn Jacques Valax. Cela permettra à ces deux filles de "disposer du statut de pupille de la nation impliquant une prise en charge financière et éducative reconnaissant la lourde dette à l'égard des enfants" de l'institutrice, a ajouté le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Réserve ministérielle": nouvelles données sur son usage en 2011, mais toujours de l'opacité (association)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709142140.z6rht025.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Pour une démocratie directe a diffusé mercredi de nouvelles données sur l'usage de la "réserve ministérielle" en 2011, notamment sur les subventions débloquées à la demande de députés et sénateurs, mais déploré que la transparence soit loin d'être totale. Ces données font notamment apparaître le nom des responsables publics ayant transmis ces demandes de subventions (ministres, parlementaires, élus locaux...), "information qui avait été masquée l'an passé par le ministère de l'Intérieur", d'après l'association Regards Citoyens, qui les a également publiées sur son site. Présidée par un professeur de mathématiques lot-et-garonnais, Hervé Lebreton, l'association Pour une démocratie directe avait obtenu de la justice que le ministère de l'Intérieur lui communique des informations sur sa réserve 2011 mais avait déposé un nouveau recours car elle jugeait incomplets les éléments transmis. Après avoir aussi tenté d'obtenir en vain des informations sur la réserve allouée par le ministère du Budget, l'association avait saisi le tribunal administratif de Paris d'une autre demande, pas encore tranchée. Persuadé qu'"à partir du moment où c'est de l'argent public, les citoyens sont en droit de savoir quand il entre, comment il est ventilé et où il sort", M. Lebreton a affirmé lors d'une conférence de presse, à l'initiative des députés écologiste, Sergio Coronado, et de l'UMP, Pierre Morel-à-l'Huissier, se heurter dans les ministères à "un mur de l'inertie et des moyens détournés pour faire entrave à la transparence" malgré plusieurs décisions de justice en sa faveur. S'il a évoqué "un bel effort" du ministère de l'Intérieur malgré la persistance d'interrogations, il a dit craindre que "le ministère du Budget ne soit même pas capable de suivre ses propres subventions" ou jugé "étonnant" que le ministère des Sports, qui dispose également d'une réserve, ait semblé apurer dans certains cas les comptes d'associations en difficulté. Il s'est aussi inquiété globalement de "conflits d'intérêts" ou de "passe-droits" au profit d'élus locaux. Pour plus de transparence, M. Lebreton propose que tous les comptes de l'Etat et des collectivités territoriales soient publiés sur une plateforme unique, que les subventions relevant de la "réserve ministérielle" soient restreintes aux seules collectivités victimes de catastrophes naturelles ou économiques, et que ne soient subventionnées sur le budget de l'Etat que les associations reconnues d'utilité publique. Il réclame aussi que chaque ministère publie les arrêtés attributifs des sommes dans le bulletin officiel correspondant. Des données de la Cour des comptes, récemment citées par le député PS René Dosière sur son blog, évaluent à 125 millions d'euros en 2011 le total des dépenses réelles pour des travaux d'intérêt locaux concernant non seulement la réserve parlementaire (Assemblée nationale + Sénat), mais encore la réserve ministérielle gérée par le ministère de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conditions "loin d'être réunies" pour un retrait du Mali et de RCA (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709141032.3ud1z65x.html</link>
   <description><![CDATA[Les conditions d'un retrait des troupes françaises du Mali et de Centrafrique "sont loin d'être réunies", selon des députés de la commission de la Défense de l'Assemblée, qui soulignent les difficultés rencontrées pour passer le relais à d'autres forces militaires. "Serval et Sangaris sont loin d'être finies : dans un cas comme dans l'autre, les conditions d'un retrait sont loin d'être réunies", estiment Gwendal Rouillard (PS) et Yves Fromion (UMP), auteurs d'un rapport sur la présence militaire française en Afrique présenté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. Au Mali, où la France compte encore environ 1.800 soldats, le scénario de sortie de crise reste incertain pour deux raisons principales. D'une part, le "passage de relais" à d'autres forces "paraît pour le moins compliqué", en raison notamment de la lenteur de la mise en place de la Minusma, la force de l'ONU pour la stabilisation du pays, qu'ils ont constaté sur le terrain. La deuxième raison, c'est que "le processus de réconciliation entre Maliens piétine". Les rapporteurs mettent en particulier en garde contre "un arrangement politique mal ficelé", qui déboucherait "sur une paix fragile". En Centrafrique, où la France comptent 2.000 hommes, la force de l'Union africaine (Misca), d'environ 5.800 soldats, doit intégrer mi-septembre la force de paix de l'ONU, la Minusca. "Mais là encore, quel que soit le dévouement de ces soldats et l'implication politique de l'Union africaine, il faut être lucide: ces forces manquent cruellement de moyens de commandement et de projection", notent-ils. Là encore, "comme au Mali, le scénario de sortie d'Opex (opération extérieure) est moins que clair". L'expérience des Opex françaises en Afrique "montre que l'on peut y être pour lontemps", soulignent-ils. Les deux députés qui se sont rendus durant plusieurs mois sur le terrain dénoncent vivement le manque d'engagement européen. "Quant à l'Europe, on touche le fond", soulignent-ils. S'ils se félicitent du bon fonctionnement de la mission EUTM de formation de l'armée malienne, ils constatent qu'en Centrafrique, pour une mission tout à fait à la portée des Européens, "personne ou presque ne répond à l'appel". Sur la réorganisation générale du dispositif militaire français en Afrique, ils mettent en garde contre une réduction envisagée des effectifs français à Djibouti de 1.950 soldats actuellement à un millier d'hommes. Il faut, selon eux, "un minimum de 1.300 hommes pour rester crédible" sur ce point stratégique, où les autres puissances, notamment les Américains, mais aussi les Chinois ou les Russes, tentent au contraire de renforcer leur implantation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de tous bords demandent l'asile en France pour Edward Snowden</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709133832.jskfag8f.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés du groupe d'études "Internet et société numérique" ont demandé mercredi à la France d'accorder l'asile à l'ex-collaborateur du renseignement américain Edward Snowden, au côté de cosignataires de la pétition de L'Express en ce sens. "On demande que Snowden obtienne l'asile constitutionnel (...) qui est dédié en quelque sorte à des personnalités qui mènent des combats à portée universelle", a déclaré à l'Assemblée le député PS Christian Paul, entouré de quelques signataires et députés dont Patrice Martin-Lalande (UMP), Laurence Dumont (PS) ou encore Sergio Coronado (EELV). "Cette réunion, c'est un peu la jonction des forces. Il y a d'un côté un appel qui vient des médias, signé par des intellectuels, des chercheurs, des gens du monde numérique, et de l'autre, il y a à l'Assemblée nationale des parlementaires engagés dans ces mêmes combats, qui partagent les mêmes valeurs", selon M. Paul. Le 3 juin, l'hebdomadaire L'Express a lancé une pétition pour que la France accorde l'asile à l'ancien consultant de la NSA Edward Snowden. Elle était signée mercredi par 165.869 personnes. Au-delà de "la solidarité que l'on doit avoir comme citoyen, comme responsable politique, à l'égard d'un homme qui combat pour la liberté et qui combat pour nos libertés", ce sujet soulève pour Christian Paul une autre question: "La façon dont on doit encadrer et contrôler l'activité de surveillance des États sur les réseaux numériques." Selon lui, le groupe peut "mobiliser quelques dizaines de parlementaires". La socialiste Laurence Dumont, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée nationale, compte interpeller l'exécutif sur le sujet lors de prochaines questions au gouvernement. Le directeur de la rédaction de L'Express, Christophe Barbier, également présent mercredi, a déclaré que l'hebdomadaire était "tout à fait solidaire de toutes initiatives qui pourraient être prises, associatives ou parlementaires, qui vont dans le sens d'un accueil en France d'Edward Snowden". Actuellement réfugié en Russie, Edward Snowden est inculpé dans son pays d'espionnage et de vol de documents appartenant à l'Etat. Ses révélations, provenant de documents volés, ont embarrassé le gouvernement américain et tendu les relations avec des pays alliés, furieux de découvrir que Washington enregistrait même les conversations privées de leurs dirigeants. Mercredi, Edward Snowden a demandé la prolongation de son permis de séjour en Russie qui arrive à expiration en août, a annoncé son avocat russe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: une capitale par nouvelle région mais peu de transferts de personnel (Vallini)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709133537.mm91i79m.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de régions "n'entraînera pas de transferts massifs de personnel", même s'il n'y aura bien qu'une capitale par nouvelle région créée, a souligné mercredi le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini. Dans les cas de regroupement de régions, "les services (administratifs, techniques, etc.) vont demeurer là où il sont actuellement. Seuls les bureaux de l'exécutif et l'hémicycle du conseil régional seront en un seul lieu", a déclaré M. Vallini, devant l'association des journalistes parlementaires. Prenant comme exemple la fusion Auvergne et Rhône-Alpes, si Lyon en est la capitale, l'hémicycle de l'hôtel de région de Clermont-Ferrand, tout juste inauguré, pourra toujours accueillir des sessions décentralisées du conseil régional ou d'autres forums, a-t-il souligné. M. Vallini a reconnu que la seule réforme des régions ne "générerait pas des économies considérables" même "si, à moyen terme, il y aura des économies d'échelle sur les fonctions support" (logistique, informatique, ressources humaines, etc.). Les économies viendront surtout à long terme "des transferts de compétences des conseils généraux" (que le gouvernement veut supprimer en 2020) vers les régions et les intercommunalités et surtout de la simplification du "bloc communal" (réduction du nombre de syndicats de communes, mutualisation communes-intercommunalités, etc.), a-t-il souligné. La réforme territoriale ne devrait pas au final diminuer le nombre de fonctionnaires, a-t-il dit. "Si on se contente de stabiliser les effectifs de la fonction publique territoriale (1,9 million) au lieu d'une croissance moyenne de 1,6% ces dernières années, on pourrait économiser sur cinq ans plus de 5 milliards d'euros", a-t-il affirmé. Le projet de loi sur la réforme territoriale, vidé de sa substance au Sénat en première lecture, sera débattu mercredi après-midi en commission à l'Assemblée, puis en séance la semaine prochaine. Les députés devraient rétablir les grands principes du texte gouvernemental sur la réduction du nombre de régions de 22 à 14 et le report de mars à décembre 2015 des élections départementales et régionales. M. Vallini espère une attitude "plus ouverte" du Sénat en deuxième lecture à l'automne, après les élections sénatoriales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés pour une commission d'enquête sur le financement des partis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709121144.9qqjzjlo.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Pierre Morel-A-l'Huissier (UMP) et Charles de Courson (UDI) demandent la création d'une commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur "les conditions de financement et de fonctionnement des groupes politiques et des groupes parlementaires", selon un communiqué publié mercredi. Pierre Morel-A-L'Huissier, député de Lozère, qui a déposé plainte dans l'affaire Bygmalion, estime dans ce communiqué que cette demande permettra de voir "ceux qui veulent vraiment sortir de l'opacité sur le fonctionnement et le financement des structures politiques". Pour être acceptée, la demande des deux parlementaires devrait soit recueillir l'assentiment de la majorité de l'Assemblée, soit être reprise à son compte par un groupe politique. Chaque groupe d'opposition ou minoritaire a droit d'obtenir la création d'une commission d'enquête par an si les trois cinquièmes des députés ne s'y opposent pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert parlementaire à la nomination de Toubon comme Défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709115920.k2nqx5nw.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné leur feu vert à la nomination de l'ancien ministre chiraquien Jacques Toubon comme Défenseur des droits, proposée par François Hollande, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Malgré des réticences à gauche, les commissions des Lois se sont prononcées par 48 voix en faveur de cette nomination pour succéder au centriste Dominique Baudis décédé en avril, et 33 contre. Un veto parlementaire aurait nécessité les trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi ces commissions, aux termes de la Constitution. Dans un communiqué diffusé après l'annonce de ces votes, François Hollande a confirmé la nomination de M. Toubon. Cette nomination ainsi que celle d'Adeline Hazan au poste de Contrôleur général des lieux de privation de liberté, également approuvée par les chambres, seront inscrites à l'ordre du jour du Conseil des ministres du 16 juillet. A la mi-juin, le Premier ministre Manuel Valls avait défendu la nomination de M. Toubon en mettant en garde contre le "sectarisme" à gauche. Dans le détail, M. Toubon a rassemblé 32 suffrages favorables à l'Assemblée (19 contre) et 16 au Sénat (14 contre), par un vote à bulletins secrets. Sept bulletins étaient blancs ou nuls à l'Assemblée et 5 au Sénat. Ancien ministre de la Culture du gouvernement Balladur (1993-1995), puis garde des Sceaux du gouvernement Juppé (1995-1997), l'ex-maire du XIIIe arrondissement de Paris, âgé de 73 ans, a été une figure du RPR des années 1980 et 1990. Il préside le conseil d'orientation de la Cité nationale de l'histoire de l'immigration depuis la création de cet établissement public en 2007. Il avait été auditionné mercredi dernier par la commission des Lois de l'Assemblée, où de nombreux députés socialistes lui étaient hostiles. Une pétition revendiquant 95.000 signatures avait même été lancée contre sa nomination. M. Toubon s'était alors employé à démonter les "caricatures" contre lui, marquant des points à gauche par des propos engagés. Il s'était notamment dit "abolitionniste de raison et de coeur", alors que lui est reproché son vote, lorsqu'il était député RPR, en 1981 contre la loi abolissant la peine de mort - il avait voté l'article central mais pas l'ensemble car il aurait voulu une peine de remplacement. En tant que Défenseur des droits, fonction clé créée par la réforme constitutionnelle de 2008, il entend faire "la guerre à l'injustice". M. Toubon a été auditionné ce mercredi matin au Sénat, d'où les annonces simultanées des votes des deux commissions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée et Sénat approuvent Hazan comme Contrôleuse générale des prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709113105.fr7iquzo.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée et du Sénat ont approuvé le choix de François Hollande de nommer l'ancienne maire PS de Reims, Adeline Hazan, magistrate de formation, au poste de Contrôleur général des lieux de privation de liberté, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Mme Hazan a recueilli au total 53 suffrages favorables et 36 défavorables, au sein de ces commissions des Lois. Le chef de l'Etat peut désormais la nommer officiellement, en l'absence de l'opposition des trois cinquièmes des suffrages exprimés dans ces instances, selon les termes de la Constitution. Adeline Hazan succédera à Jean-Marie Delarue, dont le mandat arrive à terme et n'est pas renouvelable. Le contrôleur des prisons est une autorité administrative indépendante créée en octobre 2007, qui a pour mission de s'assurer du respect des droits fondamentaux des détenus. Ses moyens viennent d'être renforcés par une loi adoptée définitivement en mai. Maire de Reims de 2008 à 2014, Mme Hazan, proche de Martine Aubry, a été battue aux municipales du mois de mars par l'UMP Arnaud Robinet. Agée de 58 ans, Adeline Hazan a occupé divers postes de magistrat, à Paris et en province. Lors de son audition mercredi dernier à l'Assemblée, cette ancienne juge, qui présida de 1986 à 1990 le Syndicat de la magistrature, classé à gauche, avait été interpellée sur une motion, votée par cette organisation en 1985, prônant l'abolition des prisons, par le député UMP, Georges Fenech, lui aussi ancien magistrat. "Je ne suis pas pour l'abolition des prisons", avait-elle répondu, ajoutant toutefois qu'elle devait être "la dernière sanction prononcée", grâce au développement des sanctions alternatives. Elle avait déclaré ne pas être "comptable de la motion" du SM, votée avant qu'elle ne soit présidente, rappelant que M. Fenech avait aussi présidé un syndicat de juges, marqué à droite, l'Association professionnelle des magistrats.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire dégage des pistes pour accélérer la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709112805.z3ccji78.html</link>
   <description><![CDATA[Simplifier "la jungle" des aides, rendre la commande publique exemplaire, articuler règles françaises et labels européens ou encore renforcer la formation, telles sont les recommandations d'un rapport parlementaire consacré aux freins à la transition énergétique en France. Rendu public mercredi et cosigné par le député Jean-Yves Le Déaut et le sénateur Marcel Deneux, ce rapport sur "Les freins réglementaires à l'innovation en matière d'économies d'énergie dans le bâtiment", émane de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST). Il contient 20 recommandations que ses auteurs espèrent voir reprises dans la future loi sur la transition énergétique. "La France a tous les atouts pour relever le défi de la transition énergétique", y lit-on. "Il faut pour cela simplifier, +débureaucratiser+, rendre le système plus transparent, soutenir la formation de tous les acteurs (...), ouvrir le système vers les universités, organiser l'audit et l'expertise et évaluer a posteriori les techniques mises en oeuvre", estiment les parlementaires, selon lesquels 300.000 emplois pourraient ainsi être créés dans le bâtiment. Parmi les propositions avancées, ils préconisent de "soutenir la qualité au sein des filières industrielles du bâtiment, par une commande publique exemplaire et un renforcement de l'effort de recherche". Les appels d'offres de l'Etat comme ceux des collectivités publiques devraient notamment considérer "non le prix d'achat, mais le coût cumulé sur la totalité du cycle de vie", maintenance comprise, des produits. Les parlementaires proposent aussi d'articuler la réglementation française avec des labels européens exigeants tels que "Passivhaus" et "Minergie Plus", conçus pour certifier des bâtiments à la consommation d'énergie faible ou nulle. Aussi il convient de simplifier la "jungle désordonnée des aides", jugent les auteurs du rapport, en "globalisant" celles-ci et en les "orientant par priorité vers les projets de rénovation les plus structurés". L'accès aux aides serait conditionné à l'établissement préalable d'un plan global de rénovation, et il serait mis fin progressivement aux aides accordées "au coup par coup, pour de nouveaux équipements". Autre recommandation: renforcer la formation à la performance énergétique dans les lycées professionnels et créer une nouvelle filière universitaire de "conseillers à la rénovation". Le rapport préconise enfin de "mettre fin à la situation de prescripteur prestataire" du Centre scientifique et technique du bâtiment (CSTB), en recentrant celui-ci sur ses activités d'évaluation technique des produits innovants et en transférant ses activités de recherche à une nouvelle entité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: un rapport parlementaire préconise une taxation renforcée sur les 5 étoiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709111358.pxhtsb8z.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés préconisent d'augmenter la taxe de séjour pour les hôtels haut de gamme, en créant un nouvel échelon fiscal, et de soumettre également les sites d'échanges d'appartements à cet impôt dont ils étaient jusqu'ici exemptés, selon un rapport dont l'AFP a obtenu copie mercredi. Ces recommandations interviennent alors que le Sénat doit examiner mercredi le projet de relèvement de la taxe de séjour sur les hébergements hôteliers. Celui-ci, déjà approuvé par l'Assemblée nationale, rend possible un quintuplement jusqu'à 8 euros de cette taxe pour les hôtels entre 3 et 5 étoiles. Les professionnels s'y sont fortement opposés. Le rapport rédigé par Éric Woerth (UMP), Monique Rabin (PS) et Eric Staumann (UMP) propose une réforme de cette taxe de séjour pour la rendre "plus efficace" et mieux l'adapter "aux nouvelles donnes du marché de la location touristique (...) pour mettre fin aux distorsions de concurrence". "La mission demande que soit étudié, dans un souci d'égalité de traitement des différents acteurs du tourisme et en concertation avec eux, un dispositif de recouvrement qui permette d'éviter que les locations de courte durée effectuées via les sites internet échappent à la taxe de séjour", peut-on lire dans le rapport. Cette mesure vise clairement les sites d'échanges d'appartements entre particuliers, type AirBnb. Outre l'obligation de déclarer chaque mise en location "y compris (sur) les résidences principales", la mission conseille pour ces types d'hébergement la mise en place d'un "dispositif forfaitaire", dont le produit pourrait "être prioritairement affectés à Atout France" (l'Agence de promotion touristique du pays, ndlr). Les députés estiment également qu'il faut "réviser et simplifier l'assiette et le barème de la taxe de séjour", avec notamment "l'augmentation du plafond applicable aux hôtels cinq étoiles et aux +palaces+". Jusqu'ici, le dernier échelon du barème de la taxe ne distinguait pas les hôtels 4 étoiles des nouvelles catégories plus haut de gamme. Ils estiment également qu'il faut chercher "à réduire l'éventail des autres tarifs", en créant un échelon de taxation unique intermédiaire applicable à la fois aux hôtels une étoile, sans étoile et tous les meublés de tourisme non classés. Cela se fera "sans augmentation du tarif le plus bas". Enfin le rapport estime que confier le "recouvrement de la taxe de séjour au réseau de collecte du Trésor Public devrait en améliorer le rendement". Cette mesure serait une "option" proposée aux communes (actuellement chargées de percevoir elles-mêmes cette taxe), et non pas un dessaisissement de cette prérogative, les députés insistant sur la nécessité de "préserv(er) la liberté des collectivités locales dans la gestion" de cette taxe. Concernant la mise en place d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée pour aider au financement des transports en commun de la région, votée en amendement lors de la première lecture du projet de loi de finances rectificative, le rapport recommande d'engager "une réflexion, en concertation avec les professionnels, sur le maintien à terme, de la taxe additionnelle départementale, compte tenu du projet de réforme territoriale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi sur l'autonomie des personnes âgées devrait entrer en vigueur mi-2015 (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709103008.brhyec9c.html</link>
   <description><![CDATA[Laurence Rossignol, secrétaire d'Etat chargée des personnes âgées, prévoit une entrée en vigueur de la loi sur la réforme de la dépendance "au milieu de l'année 2015", et non au 1er janvier comme annoncé par le précédent gouvernement. Le projet de loi sur l'autonomie des personnes âgées devrait entamer son parcours parlementaire "en septembre" à l'Assemblée nationale et entrer en vigueur "au milieu de l'année 2015", a indiqué Mme Rossignol, mardi devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale. Ce texte préparé par l'ex-ministre déléguée aux personnes âgées Michèle Delaunay avait été présenté en conseil des ministres le 3 juin, avec un retard de près de deux mois dû au remaniement. Le précédent gouvernement avait initialement prévu une entrée en vigueur au 1er janvier 2015. Centré sur le maintien à domicile des personnes âgées, ce projet de loi doit être financé par les 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (la Casa). Etant donné que la loi n'entrera en vigueur qu'en milieu d'année, "nous aurons à discuter au moment du PLFSS (ndlr: projet de loi de financement de la Sécurité sociale) de l'utilisation de la portion de la Casa qui ne sera pas affectée (au projet de loi autonomie) en 2015", a précisé Mme Rossignol. Instaurée en 2013 pour financer la dépendance, cette taxe a depuis sa création été affectée majoritairement au Fonds de Solidarité pour la Vieillesse, qui finance notamment le minimum vieillesse et les cotisations retraite des chômeurs, ce que certains acteurs du secteur qualifient de "détournement". Le maintien à domicile doit s'appuyer sur des réseaux d'aide "sécurisés, confortés et professionnalisés", a ajouté Mme Rossignol. "Or la situation du secteur de l'aide à domicile est extrêmement préoccupante". L'objectif est de prendre des mesures afin de "sécuriser" ce secteur, dont la mise en oeuvre serait "concomitante" à celle de la loi autonomie, a-t-elle précisé. Alors que le précédent gouvernement avait promis qu'un autre projet de loi, visant à "rendre les maisons de retraite plus accessibles à tous les Français", serait présenté "dans la seconde moitié du quinquennat", Mme Rossignol a temporisé. Cette réforme "demeure notre objectif à moyen terme, mais cette nouvelle étape ne pourra intervenir que lorsque le redressement des comptes publics engagé par le gouvernement aura produit les effets que nous en attendons", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
