<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 19:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Financement des partis politiques: les députés suppriment la baisse de l'aide publique en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103180519.2wmdpx2g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi le maintien à son niveau actuel du montant de l'aide publique aux partis politiques, que le projet de budget 2015 prévoyait de baisser de 15%, soit dix millions d'euros. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, s'en était remis à "la sagesse" de l'Assemblée sur cette décision. Le financement public des partis et groupements politiques ayant déjà été réduit de 10% pour 2014, "cela représenterait une baisse de 23,5% sur deux ans (de 76 à 58 millions)", selon les signataires de cet amendement, déjà adopté en commission. "La démocratie n'a pas de prix mais a un coût" et "il faut conserver les moyens alloués à 68,7 millions d'euros, car le financement public constitue la meilleure garantie contre les financements illégaux", a notamment plaidé l'écologiste Paul Molac. Il a néanmoins jugé plus que nécessaire le "contrôle de ces dépenses, comme l'ont montré certaines affaires récentes", dans une allusion au financement de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy. Auteur d'un amendement identique, Christophe Borgel, le "Monsieur Élections" du PS, a estimé qu'"aller plus loin" dans la baisse des fonds publics "mettrait à mal la cohérence globale de la législation sur le financement des partis", instaurée à compter des années 1990 après "un certain nombre d'affaires qui ont défrayé la chronique politique et judiciaire". Le financement public alloué par l'État est versé aux partis politiques selon une répartition en deux tranches, l'une sur le nombre de voix aux législatives, l'autre sur le nombre de parlementaires. Du fait des modulations pénalisant certains partis n'ayant pas respecté les règles de parité, la somme finalement versée a été l'année dernière inférieure de 5,5 millions au budget prévu. Un point qu'a rappelé M. Borgel, glissant que le PS n'était pas dans ce cas.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux présente à Valls des mesures pour le transport aérien, "un secteur en danger"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103175655.6t0qgafp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée Bruno Le Roux préconise une série de mesures pour améliorer la compétitivité du transport aérien français, "un secteur en danger", dans un rapport remis lundi soir à Manuel Valls. "Mon rapport est très alarmiste car ce secteur est en danger et je pense qu'on n'en a pas pris la mesure", a résumé à l'AFP M. Le Roux qui avait été chargé par le gouvernement d'un groupe de travail sur la compétitivité du secteur aérien français. "Il y aura toujours des avions en France, mais des compagnies aériennes françaises ce n'est pas sûr. Or cela fait partie du rayonnement d'un Etat, même sans être des compagnies d'Etat", a-t-il jugé. Alors que le trafic de passagers touchant la France a progressé de 41% entre 2003 et 2013, "la part du pavillon français est passée de 54,3% à 45,6%" dans le même temps, souligne le rapport. Et le hub de Paris a perdu des parts de marché sur le trafic de correspondance au profit notamment d'Amsterdam. M. Le Roux constate le décalage entre un transport aérien (Air France et les petites compagnies) "malmené et en cours de restructuration" et des aéroports, principalement ADP (Aéroports de Paris) qui dégagent "tous des résultats positifs". "On ne peut pas avoir des aéroports qui vont bien et des compagnies aériennes qui vont mal. Rééquilibrer la chaîne de valeur du transport aérien entre les transporteurs et les exploitants d'aéroport est capital", souligne M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Police-gendarmerie: un rapport s'inquiète du vieillissement du parc automobile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103175323.6is7b99k.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté en octobre s'inquiète du vieillissement du parc automobile de la police et de la gendarmerie, un problème récurrent pour les forces de l'ordre. Le manque de moyens alloués au renouvellement des véhicules de la gendarmerie et de la police est relayé régulièrement par les patrons des deux forces de l'ordre, lors de leurs auditions devant les membres de la commission des Finances de l'Assemblée. Le rapport du député (PS) Yann Galut conforte ces constats, pointant notamment les besoins des forces de l'ordre. Selon lui, la gendarmerie aurait ainsi besoin d'acheter 6.800 véhicules en 2015, ce qui représenterait un budget de 136 millions d'euros. La police, avec seulement 30 millions d'euros par an comme enveloppe pour l'achat de véhicules, "ne pourrait remplacer que 4.100 véhicules" sur la période 2015-2017, alors qu'il en faudrait "10.896". Les règles prévoient qu'un véhicule doit être remplacé après 150.000 km dans la police. Or, explique le député, "il ne serait pas rare que des véhicules ayant entre 200.000 et 300.000 kilomètres continuent d'être utilisés". Pour la gendarmerie, ces règles l'obligeraient en théorie à acheter 3.000 véhicules par an, soit un montant de 60 millions d'euros, "qui n'est plus atteint depuis 4 ans", écrit le rapporteur. Le 7 octobre, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a promis aux syndicats de police l'achat en urgence de 500 véhicules. En 2011, l'ancien directeur général de la police nationale (DGPN), Frédéric Péchenard, avait expliqué, face aux membres de la commission des Finances, qu'en raison des restrictions budgétaires, les véhicules de police devaient "durer 28 ans" avant d'être renouvelés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rétablit l'envoi par courrier des documents électoraux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103172427.4dabs4qg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rétabli lundi, contre l'avis du gouvernement, l'envoi par courrier des documents électoraux pour les scrutins départementaux et régionaux en 2015, dont la suppression était prévue dans le projet de budget pour 2015. Lors de l'examen des crédits de la mission "administration générale et territoriale de l'Etat", les députés ont, comme en commission, adopté des amendements de tous les groupes supprimant l'article visant à cesser l'envoi à domicile de la propagande électorale sous format papier, pour les élections régionales, départementales et des assemblées de Guyane et de Martinique qui seront organisées l'année prochaine. Le gouvernement voulait mettre en ligne les circulaires et bulletins de vote des candidats et les mettre à disposition pour consultation en préfecture et en mairie. Il motivait ces changements par la volonté de "mieux maîtriser les coûts liés à l'organisation des élections", "garantir un meilleur impact environnemental" et "assurer un meilleur accès à la propagande électorale en élargissant ses modalités de diffusion". Dans l'hémicycle, aux rangs assez garnis à ce moment-là, le sujet a suscité un bras de fer de plus d'une demi-heure entre les députés et le gouvernement. L'UMP Jérôme Chartier a ironisé sur "un moment important, où le gouvernement va être battu à l'unanimité de l'Assemblée" sur "une économie pas bienvenue". Non seulement l'année 2015 va être marquée par deux scrutins locaux avec de nouvelles règles (départementales) ou périmètres (régionales), mais la fracture numérique voire l'abstention risquent d'être aggravées, selon les détracteurs de la dématérialisation programmée. La mesure pourrait même être contraire à la Constitution, a argué le Front de Gauche. "Les services de l'Etat essaient régulièrement de faire avaler cette mauvaise pilule à tous les gouvernements", a notamment lancé le président de Debout la République, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan. Hostile à la position dominante des députés, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement a martelé qu'"il faudra bien que nous allions vers un système dématérialisé", en "accompagnant un certain nombre de nos concitoyens vers ce type de pratiques, qui correspondent à une modernisation, à une bonne gestion de l'argent public et de l'environnement". Si l'article est supprimé, il faudra "financer une telle dépense" représentant quelque 130 millions d'euros, a aussi observé Jean-Marie Le Guen. Le président socialiste de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a souligné que le débat était "exactement le même" avant les européennes et expliqué ne pas croire à une diminution de l'abstention grâce à l'envoi par courrier des professions de foi, minoritaire en Europe. Certains députés PS, dont le "Monsieur élections" du parti Christophe Borgel, ont laissé entendre que la dématérialisation de la propagande, malvenue en 2015, pourrait être en débat au-delà, comme pour les législatives ou la présidentielle, bien relayées par les médias nationaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 18:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétition de 142 femmes universitaires contre le sexisme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103161331.31g3zxep.html</link>
   <description><![CDATA[142 femmes universitaires ont signé une pétition contre le sexisme se manifestant à l'Assemblée nationale, en réponse à la tribune signée par 142 députés UMP après la sanction début octobre contre l'un des leurs qui avait persisté dans la formule "Madame LE président". "Afin d'acter notre volonté de vigilance et de défense énergique de nos valeurs républicaines, nous avons résolu d'opposer à la démarche d'Henri Guaino et de François Fillon un manifeste signé par 142 femmes universitaires, proclamant notre attachement inflexible aux valeurs d'égalité et de respect entre femmes et hommes", est-il écrit dans cette pétition communiquée lundi et signée par des professeures des universités, maîtres de conférence ou encore chargées de recherches de toutes disciplines et de différents établissements. "En tant qu'universitaires, et surtout en tant que femmes, nous souhaitons (...) attirer votre attention sur la survenue répétée d'événements absolument regrettables au sein même de l'Assemblée nationale: sifflets indélicats moquant la robe de la ministre Cécile Duflot, caquètements offensants couvrant la voix de la députée Véronique Massonneau, insistance à gratifier la Présidente Sandrine Mazetier d'un titre de +Madame Le Président+, en dépit des protestations de cette dernière", rappellent-elles dans ce texte adressé au président (PS) de l'Assemblée, Claude Bartolone. Selon ces universitaires, "les manifestations de sexisme sans équivoque se multiplient donc au sein même de l'hémicycle, proposant de fait un modèle tout à fait détestable qu'on redoute de voir suivi de manière plus large, si l'on n'y prend garde, par l'ensemble de nos concitoyens". La pétition est également soutenue par une quinzaine d'hommes universitaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Carrez: Jacob veut que l'Assemblée porte plainte pour violation du secret fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103113819.pcs4zuz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob veut que l'Assemblée nationale porte plainte pour violation du secret fiscal après la mise en cause du président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez, a-t-on indiqué lundi de source proche du groupe. "Christian Jacob en a déjà parlé au président Claude Bartolone. Et il compte formellement demander que l'Assemblée nationale porte plainte pour violation du secret fiscal lors de la prochaine réunion du bureau, le 12 novembre", a précisé cette source, confirmant des informations du quotidien L'Opinion. Le président de la commission des Finances risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), a révélé Mediapart le 25 octobre. Une information confirmée par le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), qui a assuré de sa "bonne foi" et argué d'une "différence d'interprétation" de la législation sur l'application d'une réduction sur la valeur de sa maison, possédée avec sa femme via une société civile immobilière. Mais le fisc considère que cet abattement de 30% sur l'ISF pour résidence principale ne s'applique pas aux propriétés détenues en SCI. Après avoir affirmé que la mise en cause de Gilles Carrez avait "beaucoup choqué" le groupe UMP, Christian Jacob a déclaré mardi que "la question est ouverte de savoir qui a violé le secret fiscal". "Je suis d'ailleurs surpris que l'on n'ait pas entendu le président de l'Assemblée nationale sur ce sujet", a alors glissé le chef de file des députés UMP lors d'une conférence de presse. Selon le Canard Enchaîné, une soixantaine des 925 députés et sénateurs seraient en délicatesse avec le fisc, "du petit différend au gros redressement", et seraient soumis à une procédure de recoupement entre leurs déclarations de patrimoine et d'intérêts transmises à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique, et les impôts qu'ils règlent. Le président de la Haute Autorité, Jean-Louis Nadal, avait vivement déploré que soient "livrées des informations partielles - à supposer qu'elles s'avèrent exactes - et qui entretiennent une suspicion malsaine à l'égard des élus et des parlementaires". "La communication autour d'éléments protégés par la loi contribue à fragiliser le travail de la Haute autorité", avait ajouté cet ancien magistrat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 12:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Batho (PS) et Jadot (EELV), Hollande n'aurait pas dû aller en Alberta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103103919.jqrliem0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre socialiste Delphine Batho et l'eurodéputé EELV Yannick Jadot ont critiqué séparément lundi la présence du président François Hollande en Alberta, symbole à leurs yeux de destructions environnementales. C'est par cette riche province pétrolière que le président français a commencé dimanche sa visite d'Etat de trois jours au Canada. Sur Radio Classique et LCI, la députée PS a tranché : "C'est l'endroit où il y a une catastrophe écologique gigantesque, des destructions de la forêt boréale, des égouts à ciel ouvert et c'est le pétrole qui est le plus sale du monde". De plus, a insisté Mme Batho, "j'ai trouvé ça franchement maladroit d'être en Alberta le jour où le Giec rend son rapport" sur les menaces de réchauffement climatique et un nécessaire abandon des énergies fossiles. Sur RFI, M. Jadot a accusé l'Alberta de mépriser "totalement la lutte contre le dérèglement climatique". M. Hollande "ne peut pas être le président de la grande conférence pour lutter contre le dérèglement climatique à Paris en 2015, et puis être le président au pays de l'or noir, qui dit +faut que j'ai des contrats pour Total, pour arracher la dernière goutte de pétrole de la terre+", selon l'élu écologiste. "Il faut un peu de sérieux, un peu de cohérence", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Repenser le maintien de l'ordre face aux occupations, selon Baupin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141102103100.f370srrc.html</link>
   <description><![CDATA[Les nouvelles formes de manifestation comme les occupations de sites appellent une réflexion sur le maintien de l'ordre, a estimé le vice-président (EELV) de l'Assemblée nationale Denis Baupin dimanche sur iTélé. "Il faut reréfléchir à la question du maintien de l'ordre aujourd'hui parce qu'il y a des situations nouvelles: ces occupations de sites à Notre-Dame des Landes (contre un projet d'aéroport, nldr) comme à Sivens (contre un projet de barrage)", a déclaré M. Baupin. "Face à ces occupations, il faut sans doute organiser différemment le maintien de l'ordre et donc avoir une réflexion: sans doute que notre groupe proposera une commission d'enquête sur ces questions prochainement pour qu'on essaie de penser démocratiquement le rapport entre maintien de l'ordre et nouvelles formes de manifestation", a poursuivi le député de Paris. Refusant d'impliquer personnellement le Premier ministre Manuel Valls ou le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve dans la mort du jeune manifestant Rémi Fraisse, il a toutefois pointé "sans doute une sous-estimation" alors que les écologistes avaient "attiré l'attention sur des risques de débordements violents". M. Baupin a en revanche vivement démenti toute "complaisance" de son parti vis-à-vis des violences dans les manifestations en mémoire de Rémi Fraisse ou contre le barrage. "Les écologistes sont totalement en antagonisme avec la violence et nous aimerions bien que les autres formations politiques soient aussi claires que nous chaque fois qu'il y a des violences, par exemple quand il y a eu les bonnets rouges ou la Manif pour tous".]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 11:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Survol de drones: Baupin (EELV) réclame un "renforcement de la sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141101163524.zg3l2uth.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président (EELV) de l'Assemblée nationale Denis Baupin a réclamé samedi un "renforcement de la sécurité des centrales nucléaires" françaises, confrontées depuis plusieurs semaines au survol de petits drones à l'origine mystérieuse. "Survol de drones : priorité au renforcement de la sécurité des centrales nucléaires", lance M. Baupin dans un communiqué. "Personne ne semble aujourd'hui en capacité d'identifier qui est l'origine de ces opérations, alors même que les appareils semblent de types et de tailles différentes, survolent des installations simultanément à plusieurs centaines de kilomètres de distance, et que rien ne peut garantir des bonnes intentions de ceux qui les manipulent", explique-t-il. "Face à ces risques, la sécurité face aux agressions doit devenir une priorité pour les installations nucléaires", poursuit-il. Outre les mesures de renseignements et éventuellement de neutralisation des drones, des mesures structurantes devraient être mises en place", demande-t-il, avant d'énumérer : "bunkerisation des piscines, et ajout d'appoints indépendants en eau", "réalisation de +stress tests+ des installations nucléaires aux risques d'agression extérieure, de piratage informatique et de chutes d'avion, et "intégration de la sécurité (face aux agressions) dans les référentiels de sûreté (fonctionnement des installations) dont est responsable l'Autorité de Sûreté Nucléaire". "Qu'on soit pour ou contre le nucléaire, tout le monde convient que la sécurité maximale est requise. Dans un monde géopolitiquement instable, il est d'autant plus nécessaire de mieux sécuriser des sites qui concentrent une potentialité d'impact aussi importante en cas d'agression", conclut-il. EDF a affirmé dans la semaine prévoir de porter plainte pour chacun de ces survols. Le survol des centrales nucléaires, interdit dans un périmètre de cinq kilomètres et de 1.000 mètres d'altitude autour des sites, est passible d'un an d'emprisonnement et de 75.000 euros d'amende. Le ministère de l'Intérieur a affirmé jeudi que ces survols, "tous détectés", ne représentaient pas de danger pour la sécurité des installations survolées, "qui sont censées résister à des secousses sismiques de forte magnitude ou à des crashs d'avions de ligne".]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 17:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée de Corse adopte un plan d'aménagement et de développement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141101075828.9nw82p92.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse a adopté samedi matin un Plan d'aménagement et de développement durable pour la Corse (PADDUC), destiné notamment à enrayer la bétonisation de l'île sous la pression de la spéculation foncière et immobilière. Le PADDUC a été adopté au terme de 48 heures de débats par les 38 voix (sur 51)de la majorité de gauche, moins une, et des nationalistes. L'une des 24 élus de gauche a voté contre. Les 12 élus de droite, qui avaient renoncé à participer aux débats vendredi après-midi, se sont abstenus. Le vote est intervenu au terme d'âpres négociations sur 167 amendements présentés sur ce document de 3.000 pages sur l'aménagement et de développement économique et social de l'île pour les prochaines décennies. Les discussions ont longtemps achoppé sur les exigences des 15 élus nationalistes concernant trois points essentiels acquis lors du vote du projet de texte en janvier, mais qui ne figuraient plus dans la version définitive du document. Il s'agissait de la mention du "peuple corse" comme destinataire du plan, de la préservation des Zones naturelles d'intérêt écologique, floristique et faunistique (ZNIEFF) et de la protection des espaces agricoles. Cheville ouvrière du plan, la conseillère exécutive de gauche chargée du PADDUC Maria Guidicelli, a inlassablement convaincu les élus de la validité de concepts comme les "espaces mutables" près des zones urbaines pouvant devenir constructibles. Les nationalistes sont demeurés fermement opposés à ce changement d'affectation concernant quelque 4.000 hectares de terres agricoles. La droite, qui a qualifié les débats de "mascarade", a dénoncé le caractère "trop protectionniste et restrictif" du document. Elle s'est finalement retirée, accusant l'exécutif territorial et les nationalistes de "collusion". La mention de "peuple corse" et la sanctuarisation des espaces agricoles ont finalement été adoptées. 10 % des 4.000 hectares agricoles contenus dans les "espaces mutables" ont toutefois été sacrifiés, mais à la condition que la constructibilité soit justifiée par un projet d'utilité publique et qu'aucun autre terrain ne puisse convenir. - "Historique" - Les nationalistes, qui ont notamment dénoncé les obstacles posés par l'Etat, n'ont pas obtenu l'inconstructibilité des ZNIEFF. Mais ils sont parvenus à un renforcement de la protection de ces zones. Cette concession devrait permettre de bloquer certains grands projets immobiliers emblématiques sur certaines des plus belles portions de côtes de la Corse, notamment dans le Sud et à Calvi (Haute-Corse). Mme Guidicelli s'est réjouie de "ce moment historique d'un peuple qui décide de son avenir". "Ce vote est une étape, a souligné le président du conseil exécutif, le député PRG de Haute-Corse Paul Giacobbi. Il était facultatif, mais il ne peut plus y avoir de modifications substantielles du document." Le texte doit en effet encore être soumis pour avis à diverses instances avant d'être proposé à l'enquête publique. Le principal groupe nationaliste à l'Assemblée, Femu a Corsica (Faisons la Corse, 11 élus), a salué "cette victoire politique majeure (...), nouveau jalon important sur le chemin de l'émancipation du peuple corse". "Le PADDUC, souligne Femu a Corsica dans une déclaration, porte en germe une vision harmonieuse et durable de la société corse, après les délibérations votées sur la coofficialité de la langue corse, la mise en oeuvre d'une politique foncière d'ensemble reposant sur le statut de résident, les arrêtés Miot sur la fiscalité et le transfert de la compétence fiscale et la révision constitutionnelle."]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 08:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée de Corse adopte un plan d'aménagement et de développement durable pour l'île</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141101072919.s240qv7t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse a adopté samedi matin un Plan d'aménagement et de développement durable pour la Corse (PADDUC), destiné notamment à enrayer la bétonisation de l'île sous la pression de la spéculation foncière et immobilière. Le PADDUC a été adopté au terme de 48 heures de débats par les 38 voix (sur 51) de la majorité de gauche, moins une, et des nationalistes. Une élue membre de gauche a voté contre. Les 12 élus de droite, qui avaient renoncé à participer aux débats vendredi après-midi, se sont abstenus. Le vote est intervenu au terme d'âpres négociations sur 167 amendements présentés sur ce document de 3.000 pages sur l'aménagement et de développement économique et social de l'île pour les prochaines décennies.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 08:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Animaux "doués de sensibilité": une "belle étape franchie" (30 millions d'Amis)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031131504.sxwuy1g1.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption par l'Assemblée nationale jeudi soir d'une disposition dans le Code civil reconnaissant aux animaux la qualité d'êtres "vivants doués de sensibilité" est une "belle étape franchie", s'est félicité vendredi le délégué général de la fondation 30 Millions d'Amis, à l'origine d'une campagne en ce sens. "Il faut se satisfaire de ce qu'on a obtenu aujourd'hui parce que 20 ans de combat et de détermination pour reconnaître une simple évidence dans le Code civil que l'animal est un être vivant, doué de sensibilité, est déjà une belle étape de franchi", a déclaré à l'AFP Jean-François Legueulle. Cette disposition est "plus que symbolique", a-t-il souligné. "Le code civil est un pilier du droit français, c'est un code fondamental. Ca va toucher la société dans son ensemble et ça va pouvoir faire avancer les mentalités vers une meilleure prise en considération du bien-être animal". Cette disposition, déjà votée par les députés en avril, faisait suite à une pétition lancée il y a près de deux ans par 30 Millions d'amis et qui avait reçu le soutien de plus d'une vingtaine d'intellectuels, dont Boris Cyrulnik ou encore Alain Finkielkraut. Mais député et sénateurs avaient échoué à se mettre d'accord sur une version commune du projet de loi, non pas sur la disposition relative aux animaux mais sur une habilitation donnée au gouvernement pour modifier le droit des contrats et obligations, d'où le nouveau vote de jeudi soir. Selon M. Legueulle, cette disposition va "permettre de renforcer la portée et l'efficacité des textes des autres codes", les code rural et pénal reconnaissant déjà les animaux comme des "êtres vivants et sensibles". "Aujourd'hui, les sévices gratuits sur animaux sont passibles de 2 ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende mais, dans la réalité, on s'aperçoit que les magistrats n'appliquent pas les dispositions comme elles devaient l'être, et bien souvent, les bourreaux d'animaux s'en sortent avec de simples peines d'amende", dénonce-t-il. 30 Millions d'Amis réclamait pour les animaux une troisième catégorie entre "personnes" et biens". La disposition adoptée jeudi soir prévoit que "sous réserve des lois qui les protègent, les animaux sont soumis au régime des biens". "On n'a pas obtenu gain de cause sur ce point, mais toute bonne réforme est une réforme qui fait l'objet d'une compromis. On ne pouvait pas tout révolutionner !", a réagi M. Legueulle. Néanmoins, selon lui, un progrès a été obtenu par rapport à la rédaction actuelle du code civil dans lequel "l'animal est dans la catégorie des biens meubles, à côté des tables, des chaises et des torchons".]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent relancer la création de communes nouvelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031120346.y5vxg8y9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi une proposition de loi pour faciliter la fusion de communes, qui jusqu'à présent s'est avérée être un échec puisqu'on dénombre toujours près de 27.000 communes de moins de 1.000 habitants, dont 3.500 de moins de 100. Alors que depuis 1950 le nombre de communes a été réduit de 87% en Suède, de 75% en Belgique et de 41% en Allemagne, il n'a diminué que de 5% en France où l'on compte plus de 36.500 communes contre environ 8.000 en Espagne et en Italie. La loi Marcellin de 1971 permettait la fusion administrative simple de communes ou une fusion-association, mais après quelques centaines de fusions les premières années, elle sont devenues ensuite ponctuelles et 22 communes ont même "défusionné" depuis 2000. Face à cet échec, le législateur a créé un nouveau statut de "commune nouvelle" en 2010, censé être plus incitatif. Mais il n'y a eu pour l'instant que 13 communes nouvelles à partir de 35 communes existantes. Voulue par le président de l'Association des maires de France, l'UMP Jacques Pélissard, qui a rappelé que "64 communes n'ont pas eu de candidats aux dernières municipales", cette proposition de loi, reprise par le groupe socialiste, vise à faciliter la constitution de ces communes nouvelles. "Elle améliore les dispositions organisant les premières années de la commune nouvelle (place des élus municipaux, maintien d'une identité communale en matière d'urbanisme et d'architecture) et propose un pacte financier garantissant pendant trois ans le niveau des dotations budgétaires des communes qui se lanceraient en 2015 dans la création d'une commune nouvelle de moins de 10.000 habitants", a expliqué la rapporteure Christine Pirès Beaune (PS), ceci alors que le gouvernement prévoit en même temps une forte baisse de la dotation budgétaire des collectivités territoriales. "C'est un pas dans la bonne direction mais cela se heurtera à beaucoup de conservatisme et d'esprit de clocher", a prévenu l'écologiste Paul Molac. "Les Français aiment leur village, leur mairie, leur église et leur cimetière. La résistance des élus locaux sera très forte", a renchéri le radical de gauche normand Alain Tourret, favorable au regroupement. Seul le Front de gauche, viscéralement attaché à la commune, s'est opposé au texte. "Nous ne sommes pas d'accord avec cette idée qu'il faut s'attaquer à l'émiettement communal, c'est la mort de la République et de la spécificité de la Révolution française", a dit Marc Dolez. Le texte sera maintenant discuté "le plus vite possible" au Sénat, a indiqué la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 13:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin (EELV) déplore le "fiasco" de l'écotaxe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031100857.t3jlgdfg.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président (EELV) de l'Assemblée nationale Denis Baupin a déploré vendredi le "fiasco" de l'écotaxe, une "erreur collective" de la droite et de la gauche sur laquelle il faudra "revenir" car les mesures substitutives sont insuffisantes et "auront des effets pervers". Le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies a annoncé jeudi au Sénat que le gouvernement avait décidé de résilier le contrat de partenariat conclu avec Ecomouv', société chargée de gérer l'écotaxe. "Quel fiasco! Cela fait huit ans que le dossier est sur la table, que tous nos voisins ont mis en place le principe pollueur-payeur pour inciter à ce qu'on prenne le rail tout simplement pour une partie des marchandises, pour financer les infrastructures de transport", a regretté M. Baupin sur la chaîne LCP. "Nous avons dit au moment où le gouvernement avait cédé face aux bonnets rouges que c'était un scandale de céder comme ça face à la bronca. Je remarque que beaucoup de ceux qui ont parlé cette semaine de violences dans les manifestations (après la mort de Rémi Fraisse à Sivens, NDLR) étaient plutôt silencieux au moment des Bonnets rouges et quand on incendiait à Morlaix", a poursuivi le député de Paris. "Il y a eu beaucoup d'erreurs de part et d'autre. Je me souviens du débat il y a quelques jours dans l'hémicycle, où Jérôme Chartier (député UMP proche de François Fillon) reconnaissait avec une certaine honnêteté que des erreurs ont été faites de part et d'autres", a insisté M. Baupin. "C'est une erreur collective que de ne pas avoir réussi à mener jusqu'au bout la mise en place de cette fiscalité, et on sera obligés d'y revenir car ce qui a été mis en place pour compenser, c'est-à-dire une hausse de la fiscalité sur le gazole, risque d'avoir des effets pervers. Une partie des routiers étrangers s'approvisionneront par exemple au Luxembourg, ils risquent de payer moins cher que les routiers français", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 11:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat a voté une carte de 15 régions métropolitaines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141031013615.n1o9nzzm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi une carte de 15 régions métropolitaines, rétablissant contre l'avis du gouvernement l'autonomie de l'Alsace, du Languedoc-Roussillon et de Midi-Pyrénées, alors que l'Assemblée nationale avait voté cet été une carte de 13 régions. 175 sénateurs, principalement à droite, ont voté ce texte en deuxième lecture qui avait été réécrit par la commission spéciale sénatoriale sur la réforme territoriale, alors que 33 ont voté contre. Le PS et les écologistes se sont dans l'ensemble abstenus. La carte votée par le Sénat sera à nouveau soumise à l'Assemblée nationale, qui pourrait bien revenir à sa version de 13 régions. Le gouvernement doit présenter au Sénat avant la fin de l'année un deuxième texte sur la réforme territoriale, portant cette fois sur les compétences.]]></description>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 02:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
