<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire recommande d'étendre l'accès à l'IVG jusqu'à 14 semaines de grossesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916173532.633roc03.html</link>
   <description><![CDATA[Pour éviter que l'accès à l'IVG ne soit un "parcours du combattant", la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée recommande dans un rapport adopté mercredi de porter de 12 à 14 semaines de grossesse la limite légale pour pratiquer un avortement chirurgical. Les co-rapporteures Marie-Noëlle Battistel (PS) et Cécile Muschotti (LREM), ainsi que la présidente de la délégation, Marie-Pierre Rixain (LREM), ont plaidé pour un allongement des délais afin de garantir une vraie "liberté de choix" et préserver la santé des femmes qui recourent à l'IVG. Les députées estiment en effet que 3 à 5.000 patientes seraient contraintes chaque année de se rendre à l'étranger, notamment en Espagne et aux Pays-Bas, afin d'avorter une fois les 12 semaines écoulées. Cette disposition, qui fait l'objet d'intenses débats éthiques et politiques, a déjà été rejetée à plusieurs reprises: en mai, le Sénat avait notamment refusé un allongement temporaire des délais d'IVG pendant la durée de la crise du coronavirus. Lors de l'examen du rapport, Marie-Noëlle Battistel a précisé que les différentes mesures présentées feraient l'objet d'une proposition de loi, "prochainement déposée" par la délégation. Une autre proposition de loi transpartisane visant à faciliter l'accès à l'IVG a aussi été déposée par une quarantaine de députés cet été, la crise du Covid-19 ayant selon eux mis en évidence sa "fragilité". L'errance de médecin en médecin, les difficultés à obtenir des rendez-vous ou l'existence de "discours culpabilisants" sont aujourd'hui autant d'obstacles dans l'accès à l'IVG, avec des inégalités territoriales particulièrement criantes dans les zones rurales, résume la commission dans son rapport. Mme Battistel a par ailleurs appelé à supprimer la clause de conscience spécifique à l'IVG: sans ôter la liberté de choix des praticiens, elle permettrait d'éviter de "stigmatiser" l'avortement, et s'accompagnerait d'une obligation de réorienter la patiente vers un autre soignant, inscrite dans le Code de la santé publique. Afin d'éviter que l'avortement soit "simplement toléré et non un droit à part entière", les rapporteures demandent aussi à ce que chaque service de gynécologie-obstétrique en hôpital public puisse pratiquer des IVG, même si les chefs de service n'y sont pas favorables. Elles recommandent également d'étendre les compétences des sages-femmes en leur permettant de réaliser des IVG chirurgicales, après qu'elles aient obtenu le droit de pratiquer des avortements par voie médicamenteuse en 2016, une méthode privilégiée par les patientes dans deux tiers des cas. Marie-Noëlle Battistel et Cécile Muschotti rappellent que 45 ans après la loi Veil, votée en 1975, "ce droit chèrement et durement acquis demeure fragile", étant parfois empêché "par des actions militantes ou par des actions de désinformation volontaire", punies depuis 2014 par le délit d'entrave à l'IVG. Le nombre d'IVG en France est relativement stable depuis 2001, oscillant chaque année entre 225.000 et 230.000 avortements, avec environ une IVG réalisée pour un peu plus de trois naissances.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à la "soif de débat" de la société, l'Assemblée entame la réforme du CESE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916171548.th6ovo32.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entamé mercredi l'examen d'une réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE), qui veut répondre à une "soif de débat" et de davantage de "participation citoyenne", mais jugée hasardeuse à droite et trop frileuse à gauche. Le projet de loi organique entend traduire "l'un des engagements du président de la République pour raviver le débat démocratique", a rappelé le ministre délégué à la Participation citoyenne Marc Fesneau, venu défendre le texte. Il s'agit notamment de répondre à l'aspiration à davantage de démocratie participative qui s'est exprimée durant la crise des Gilets jaunes ou le Grand débat national qui a suivi. Le texte entend pour cela donner un nouveau souffle au CESE qui n'a "jamais véritablement trouvé la place qu'il méritait", selon l'expression du ministre: l'assemblée, qui réunit patronat, syndicats et associations, est trop peu connue du public et ses avis sont souvent perçus comme confidentiels. Pour cela, la réforme entend faciliter le recours à la saisine par voie de pétition du CESE, afin qu'il rende des avis sur des questions sociétales, environnementales etc. soulevées par le public. Le nombre de signatures requis sera ainsi ramené de 500.000 à 150.000, et l'on pourra mettre son nom en bas d'une pétition à partir de 16 ans, et non plus 18 ans comme aujourd'hui. Autre nouveauté: le projet souhaite que le CESE puisse associer à ses travaux des personnes tirées au sort, sur le modèle de la Convention citoyenne pour le climat. Ce point est très contesté à droite par Les Républicains, qui ont déposé plusieurs amendements. "Le tirage au sort ne garantit en rien que les personnes sélectionnées soient en mesure de produire une étude ou avis apte à éclairer ensuite le travail parlementaire et du gouvernement", estime le député LR Julien Aubert. Dans une motion de rejet préalable, son collègue François Cornut-Gentille a globalement critiqué avec cette réforme un "modeste toilettage", qui "n'apporte aucune solution" à la "crise démocratique". A gauche, la France Insoumise a déjà critiqué "un maigre projet, loin des aspirations du peuple". M. Fesneau a lui-même souligné que le CESE réformé resterait une institution consultative "chargée d'éclairer les pouvoirs publics", mais pas une nouvelle "chambre législative" qui entrerait en concurrence avec le Parlement. Le vote du texte en première lecture est prévu vendredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Zéro chômeur longue durée": l'Assemblée unanime pour étendre l'expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916171440.y9vg3wr7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi à l'unanimité une proposition de loi de la majorité pour étendre à 50 nouveaux territoires l'expérimentation "zéro chômeur de longue durée", même si de nombreux élus d'opposition auraient souhaité aller au-delà de ce "numerus clausus". Voté en première lecture, le texte est attendu au Sénat a priori début octobre. Il veut étendre pour 5 ans une expérimentation lancée début 2017 et menée aujourd'hui dans dix "territoires" de 5.000 à 10.000 habitants, entre communes rurales et quartiers de la politique de la ville, de Colombelles (Calvados) à Villeurbanne (Rhône). La ministre du Travail Elisabeth Borne a estimé que l'élargissement à 50 nouveaux territoires était "un nombre adapté" pour un "laboratoire" et que "le temps est aujourd'hui à l'évaluation et l'optimisation" du dispositif. Elle a aussi laissé entendre qu'il serait possible de rediscuter de ce seuil dans "deux ou trois ans", en assurant que le "guichet ne se fermera pas un beau matin". Boris Vallaud (PS) et Pierre Cordier (LR) ont réclamé "une clause de revoyure", pour lever ce "numerus clausus" et ne pas "frustrer" des territoires motivés. Le sujet devrait à nouveau animer les débats au Sénat. Les députés, dont la rapporteure LREM Marie-Christine Verdier-Jouclas, avaient déjà pesé pour aller au-delà du seuil de 30 territoires supplémentaires proposé au départ. Inspirée par ATD Quart Monde en 2015, puis défendue par l'ex-député PS Laurent Grandguillaume, la philosophie générale de "Territoires zéro chômeur longue durée" (TZCLD) est d'affirmer que personne n'est inemployable et qu'en subventionnant la reprise d'emploi, l'Etat économisera autant en prestations sociales et coûts indirects du chômage. Ont ainsi été créées 13 entreprises à but d'emploi (EBE), qui embauchent sur la base d'un Smic, en CDI et sans sélection, des personnes privées d'emploi depuis plus d'un an pour des activités utiles à la société mais censées ne pas concurrencer le secteur privé. Depuis 2017, 1.112 personnes "sont sorties de la privation d'emploi", directement (770) ou indirectement, selon la proposition de loi. L'Etat contribue à hauteur de 18.000 euros par an, par emploi, ce qui correspond aux économies attendues pour les finances publiques: arrêt du versement du RSA ou des indemnités chômage... Le reste du budget doit venir de la croissance du chiffre d'affaires des EBE, de subventions ou de concours bancaires. Mais le coût et le ciblage du dispositif font débat, la plupart des entreprises à but d'emploi restant déficitaires. Fin 2019, deux rapports ont questionné le "modèle économique" des EBE. La proposition de loi comprend par ailleurs d'autres mesures pour simplifier l'insertion par l'activité économique (IAE), comme la suppression d'un agrément obligatoire auprès de Pôle Emploi. Elle crée un "CDI inclusion" pour des personnes de plus de 57 ans en difficulté, ou prolonge des expérimentations comme le "CDI à temps partagé". Le gouvernement souhaite enfin tester "un "contrat passerelle", afin de faciliter le recrutement en entreprises classiques de personnes en fin de parcours d'insertion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: le n°2 du ministère de la Santé sur le grill des sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916111645.onhhmmbs.html</link>
   <description><![CDATA[Rare depuis son audition par l'Assemblée nationale mi-juin, le numéro 2 du ministère de la Santé Jérôme Salomon, qui avait rythmé la vie des Français pendant le confinement avec ses points presse, répondra mercredi aux sénateurs aux côtés des dirigeants de Santé publique France. Dans un contexte sanitaire nettement dégradé par rapport au début de l'été, la commission d'enquête du Sénat devrait notamment reprendre les questionnements sur les masques, les tests ou l'état de préparation du pays formulés par les députés. Si ces derniers s'étaient montrés peu satisfaits de certaines réponses du directeur général de la Santé (DGS), le format de table ronde choisi par le Sénat devrait éviter les "renvois de balle" entre les différentes autorités sanitaires. Le spécialiste d'infectiologie sera en effet entendu en même temps que l'actuelle directrice générale de Santé publique France Geneviève Chêne, son prédécesseur François Bourdillon et la directrice "Alerte et crises" de l'agence sanitaire, Nicole Pelletier. "C'est une méthode que nous utilisons couramment dans cette commission d'enquête" pour "faire ressortir les points qui font clivage", a expliqué mardi l'un de ses rapporteurs, le sénateur de Paris Bernard Jomier. Le 16 juin, Jérôme Salomon, qui ouvrait le ban de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale, avait défendu point par point son bilan dans la gestion de l'épidémie du Covid-19, face aux députés évoquant un "retard à l'allumage" entre janvier et mars. Il avait assuré avoir "toujours suivi les recommandations internationales" au sujet du port du masque et justifié l'arrêt du dépistage systématique des cas suspects à partir du 14 mars. Concernant le stock d'Etat de masques de protection, qui avait occupé une bonne partie des débats, Jérôme Salomon avait expliqué la décision de ne commander que 100 millions de masques fin octobre 2018 par la volonté d'évoluer vers un "stock tournant". - Courrier - Regrettant le manque de précisions de certaines réponses et au vu des déclarations des responsables auditionnés les jours suivants, Brigitte Bourguignon, alors présidente de la commission et désormais ministre déléguée à l'Autonomie, auprès du ministre des Solidarités et de la Santé, avait alors exprimé le souhait d'"auditionner de nouveau" le DGS. Mercredi après-midi, Jérôme Salomon pourra être confronté directement à l'ancien directeur général de Santé publique France, François Bourdillon, au sujet du courrier adressé par ce dernier en septembre 2018, dans lequel il avertit que le pays ne dispose pas de moyens de protection suffisants contre une éventuelle pandémie et situe le niveau des stocks à reconstituer à un milliard de masques chirurgicaux. Le DGS qui assurait le 14 août sur France inter - sa seule apparition médiatique récente - que face à la dégradation des indicateurs, "le sort de l'épidémie est entre nos mains", devrait aussi être interrogé par les sénateurs sur la conduite à tenir pour éviter une nouvelle flambée épidémique. Alors que le Premier ministre Jean Castex a renvoyé aux régions la responsabilité d'éventuels tours de vis face à la remontée du nombre de cas, "ce n'est plus la santé qui a la main, mais les préfets et les élus", a toutefois observé mardi sur France Inter Mathias Wargon, chef des urgences de l'hôpital Delafontaine, à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis). La commission d'enquête du Sénat, qui a repris ses auditions le 1er septembre après une pause estivale, entendra jeudi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, trois prédécesseurs de Jérôme Salomon à la direction générale de la Santé et les anciennes ministres de la Santé Marisol Touraine et Roselyne Bachelot. La désormais ministre de la Culture avait provoqué les protestations des professionnels de la Santé après son audition à l'Assemblée nationale, le 1er juillet, en leur recommandant de "se prendre en main" pour se fournir en blouses et en masques de protection.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi anti-fraude fiscale de 2018 porte de plus en plus ses fruits (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916100616.w4ct45p1.html</link>
   <description><![CDATA[La loi de lutte contre la fraude fiscale adoptée en 2018 porte de plus en plus ses fruits même si des "carences" demeurent, notamment en terme de moyens alloués au contrôle fiscal, constate un rapport parlementaire publié mercredi. "Les outils créés par la loi (...) sont pertinents et commencent à produire leurs effets", saluent les députés Eric Diard (LR) et Emilie Cariou (Ecologie Démocratie Solidarité), rapporteurs de ce document sur l'application de la loi de 2018. Ils pointent toutefois "les carences" dues à "l'insuffisance chronique des moyens alloués au contrôle fiscal". Certains chiffres sont "inquiétants", ajoutent-il, citant notamment "la baisse des droits et pénalités dont le recouvrement a été demandé en 2019 (-3,65% par rapport à 2018)". La loi de lutte contre la fraude fiscale a instauré une batteries de mesures, dont la création d'une "police fiscale", l'élargissement du "plaider coupable" au domaine fiscal ou l'obligation faite aux plateformes de vente en ligne de déclarer au fisc les revenus gagnés par leurs utilisateurs pour la vente de certains produits. Sur ce dernier volet, le rapport indique qu'au 20 avril 2020, 120 plateformes ont fait des déclarations valides, qui concernent 1,2 million de particuliers et 0,4 million de professionnels. Sur la police fiscale, le service d'enquête de la justice fiscale (SEJF) avait au 31 août 47 dossiers en cours d'examen par les officiers fiscaux judiciaires (OFJ), souligne le rapport. Il remarque toutefois qu'"aucun résultat financier significatif n'a été enregistré sur les quatre dossiers clos" par les OFJ, ce qu'il explique par "la complexité des dossiers". La loi de 2018 a également fait évoluer la rémunération des lanceurs d'alerte, dits "aviseurs fiscaux". Quatre aviseurs ont permis de recouvrir 90 millions d'euros depuis 2017 et une soixantaine de demandes font actuellement l'objet d'une enquête. La loi de 2018 a aussi assoupli le "verrou de Bercy", qui oblige désormais l'administration fiscale à transmettre à la justice les faits de fraudes supérieures à 100.000 euros. Pour les députés, cette mesure a permis au parquet de devenir "un véritable acteur" dans la lutte contre la fraude fiscale, avec un doublement du nombre de dossiers transmis par l'administration, soit près de 2.000 l'an dernier. La création du Parquet national financier (PNF) en 2014, qui traite des dossiers de fraude les plus complexes, a rapporté 7,7 milliards d'euros à l'Etat, dont 5,7 milliards rien qu'en 2019, souligne le rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 10:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La situation à Mayotte est extraordinairement préoccupante", dit Sébastien Lecornu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915163539.r3uhac8m.html</link>
   <description><![CDATA["La situation à Mayotte est extraordinairement préoccupante" a jugé mardi le ministre des Outre-mer Sébastien Lecornu, à l'Assemblée nationale, alors que le territoire connaît depuis plusieurs semaines une flambée de violences. Interrogé par la députée LREM de Mayotte Ramlati Ali sur la délinquance de jeunes de plus en plus violents et la colère de la population contre les immigrés clandestins venus notamment des Comores voisines, le ministre des Outre-mer a souligné que la situation à Mayotte "malheureusement ne date pas d'hier". Il a également appelé à mettre en oeuvre "des solutions en regardant les choses en face et en en parlant sans tabou", évoquant notamment le "défi" de "l'immigration clandestine". Les violences urbaines sont régulières à Mayotte. La semaine dernière, des affrontements qui ont impliqué deux cents personnes entre bandes rivales de deux localités voisines, Combani et Miréréni, ont conduit le maire de Tsingoni à fermer écoles et collège pendant plusieurs jours. Selon l'Insee, la moitié de la population de Mayotte est de nationalité étrangère, dont une grande majorité vit clandestinement sur le territoire, en provenance d'abord des Comores. Le plan Shikandra contre l'immigration clandestine lancé en août 2019 "a produit des résultats significatifs en 2019", a précisé le ministre, mais "malheureusement il a été gêné par le confinement et la crise Covid", a-t-il ajouté. Le préfet de Mayotte avait indiqué fin août que depuis le début du confinement le 16 mars, les étrangers en situation irrégulière ne pouvaient plus être reconduits dans leur pays, soit 13.000 personnes concernées "qui se livrent à des luttes territoriales, qui donnent lieu à une délinquance d'appropriation, parce qu'il faut bien qu'elles vivent", avait-il expliqué. En 2019, le plan Shikandra avait dépassé son objectif de 25.000 reconduites à la frontière. Ce plan "doit de nouveau remonter en puissance, en lien avec les forces armées, déployées dans le cadre de l'action de l'Etat en mer", a insisté M. Lecornu. "Il nous faut parler vrai avec les Comores, avec une initiative diplomatique forte désormais, pour avoir des résultats en matière de lutte contre l'immigration", a-t-il ajouté. Il a aussi souligné "la montée en puissance régalienne" sur le territoire, avec "pratiquement plus de 1.200 militaires de la gendarmerie et policiers, soit 400 effectifs supplémentaires depuis 2015". Le ministre a aussi souligné qu'alors que Mayotte approche de ses dix ans en tant que département, "nous devons dresser calmement, tranquillement, un premier bilan". Mayotte est devenu département français le 31 mars 2011.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée parlementaire: Castex orchestre "l'unité" de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915144714.zb33g8k2.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité a tenté d'afficher son unité pour la rentrée parlementaire à l'Assemblée nationale avec une grande réunion rassemblant les députés LREM, MoDem, Agir Ensemble, et le Premier ministre en chef d'orchestre posant les jalons d'un "intergroupe" parlementaire. Ils étaient tous réunis sous les ors de l'Hôtel de Lassay, pour cet appel à la remobilisation et au rassemblement, en présence d'une dizaine de ministres, soit quelque 250 participants au total, sur place ou à distance pour cause de Covid-19. Fragilisé par les défections et les déceptions, le groupe LREM tente de reprendre la main pour les 20 mois de législature qu'il lui reste. Il s'est choisi jeudi un nouveau président, l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, et veut mieux coordonner le travail avec ses alliés alors que le départ récent de six marcheurs vers le groupe MoDem a pu créer des crispations. "Maison commune", "dépassement" et élargissement de la majorité: Jean Castex a repris les mantras de l'exécutif, avec 2022 en tête. Le Premier ministre a aussi posé les bases d'un "intergroupe" parlementaire afin d'articuler l'action des trois composantes de la majorité: LREM, MoDem et à l'aile droite Agir Ensemble, soit quelque 350 députés au total. Il y a "urgence" à une "mobilisation unitaire", a lancé le chef du gouvernement. Pour "formaliser la meilleure marche à suivre", "un séminaire de travail" sera organisé le 29 septembre "entre l'exécutif et les cadres de la majorité". Simple affichage ? "Non, il y a des engagements clairs et des actions concrètes pour qu'on travaille plus en concertation avec le gouvernement. Il y aura aussi des moyens supplémentaires dans les cabinets ministériels, pour qu'ils fassent mieux le lien avec les députés", assure Marie-Christine Verdier-Jouclas, chez LREM. Plusieurs députés ont poussé pour la création de cet "intergroupe" comme Cendra Motin. D'autres, plus dubitatifs, réclament de "l'action", plutôt qu'un "machin". "Personne ne sait quel est l'objectif de cet intergroupe", il y a une "confusion institutionnelle", glisse un ténor. - "Comme au foot" - A l'Hôtel de Lassay, le patron des députés MoDem, Patrick Mignola, a bien appelé à "resserrer les liens" au sein de la majorité, "à la fois dans un principe d'efficacité et également dans un principe d'ouverture". Mais dans l'opposition, on ironise déjà. "C'est comme au foot quand on renouvelle la confiance matin, midi et soir à un entraîneur: plus on crie à l'unité, plus on est désunis. On a connu ça à droite", rappelle Damien Abad (LR). Jean-Christophe Lagarde (UDI) critique une "opération de relookage" et se dit "effaré qu'ils n'aient que ça à faire alors que les Français ont la trouille pour leur santé et leur emploi". Au-delà de ces questions d'organisation interne, M. Castex a longuement insisté sur les priorités de la rentrée, de la réponse à la crise sanitaire aux 100 milliards d'euros du plan de relance. "Vous devez être les acteurs centraux de la déclinaison territoriale du plan de relance et nous devons vous donner les moyens de l'être", a-t-il affirmé aux députés. Face aux demandes de l'opposition comme de la majorité, le gouvernement a d'ailleurs avancé de 48 heures, au 28 septembre, la présentation en Conseil des ministres du projet de budget et des mesures de relance. Le but est de laisser un peu plus de temps aux parlementaires pour préparer leurs amendements en vue de l'examen du texte en commission, avant son arrivée dans l'hémicycle le 12 octobre. Le gouvernement veut faire du plan de relance un marqueur décisif de la fin du quinquennat. "La relance, ça n'a un intérêt que si c'est +blitz+, si c'est +waouh+ !", selon un de ses membres. Mais "100 milliards, il faut les dépenser. Ce n'est pas aussi simple que ça". En attendant, en espérant convaincre au-delà de la majorité, le Premier ministre accueillera le 22 septembre à Matignon l'ensemble des chefs de partis et dirigeants de groupes parlementaires, donnant ainsi un écho positif à la demande de la patronne du groupe socialiste à l'Assemblée Valérie Rabault. adc-parl/jmt/zl]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés de nouveau sous le regard d'Aristote et Platon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915142553.jzb3xtro.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repris leurs débats sous l'oeil d'Aristote et de Platon: la monumentale tapisserie "L'Ecole d'Athènes", déposée il y a trois ans pour une minutieuse restauration, a été dévoilée mardi dans l'hémicycle du Palais Bourbon. "Les couleurs retrouvées de cette tapisserie éclaireront nos débats", s'est félicité le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand avant de faire solennellement tomber un drap cachant l'oeuvre, quelques instants avant l'ouverture de la session parlementaire. Déposée en 2017 à l'aide d'un échafaudage pour être confiée aux spécialistes du Mobilier national, la tapisserie avait été remplacée par un fac similé en attendant de retrouver sa place au-dessus du "perchoir", face aux députés. Cette impressionnante tenture en laine, soie et fils d'or, de 8,9 m sur 4,95 m, commandée par le roi Louis XIV, a été tissée dans les ateliers de la Manufacture des Gobelins, inspirée de la fresque "L'Ecole d'Athènes" que Raphaël exécuta entre 1508 et 1512 au Vatican. Cette oeuvre "intimement liée à notre histoire parlementaire" selon Richard Ferrand, est accrochée dans la salle des Séances depuis 1879, date du retour à Paris des chambres de la Troisième République, qui siégeaient auparavant à Versailles. Les deux personnages centraux sont les philosophes antiques Aristote et Platon, au milieu de jeunes gens et de philosophes. Au premier plan, de chaque côté, un groupe de savants écrivant, et d'autres tenant des sphères et traçant des figures géométriques. Raphaël s'était représenté sur sa fresque d'origine au Vatican et a donc été reproduit sur la tapisserie. Mais jusqu'à présent, sa figure était cachée par un pli de la tapisserie. Dans la nouvelle disposition de l'oeuvre, son visage est désormais visible.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée parlementaire: Castex souligne "l'urgence d'une mobilisation unitaire" de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200915102213.o8araw2k.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux élus LREM, MoDem et Agir Ensemble rassemblés pour la rentrée parlementaire, le Premier ministre Jean Castex a souligné mardi "l'urgence d'une mobilisation unitaire" de la majorité, posant les premier jalons d'un "intergroupe" parlementaire à l'Assemblée, selon des participants. "L'intergroupe" parlementaire est un "marqueur d'un dépassement cher au président de la République", a insisté le Premier ministre lors de cette réunion organisée dans les salons de l'Hôtel de Lassay, en présence de nombreux ministres. "Un séminaire de travail" sera organisé "le mardi 29 septembre prochain entre l'exécutif et les cadres de la majorité pour que nous allions davantage dans le détail, que nous formalisions la meilleure marche à suivre", a-t-il ajouté. Après une série de départs chez les "marcheurs", la majorité tente de resserrer les rangs et d'éviter les frictions internes, alors que plusieurs députés LREM ou apparentés viennent d'annoncer leur passage chez les alliés du MoDem, comme Pascale Fontenel-Personne lundi soir. Sans compter ces départs récents ou en cours, le groupe LREM compte aujourd'hui quelque 275 députés, contre 314 membres au début de la législature. La remobilisation des "marcheurs" est une des missions du nouveau président de groupe Christophe Castaner, élu jeudi, face à Aurore Bergé, après un scrutin plus serré qu'attendu. "La réunion des trois groupes (LREM, MoDem, Agir Ensemble), de l'intergroupe, m'apparaît être un des socles de cette maison commune, appelée de ses voeux par le Président", a encore dit Jean Castex mardi. Le but est de "rallier sous cette bannière d'autres parlementaires qui veulent participer à cette reconstruction du pays", a-t-il poursuivi, en soulignant la "gravité du moment" avec la crise sanitaire et économique et "l'urgence d'une mobilisation unitaire". Avant ce rendez-vous, le député LREM Pierre-Alain Raphan insistait sur cette "volonté de réunir la grande famille de la majorité sur un projet cohérent et uni. C'est la première fois qu'on fait ça". "L'intergroupe ? C'est encore trop tôt pour le dire, mais ce n'est pas inutile, j'y suis favorable", ajoutait-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude sociale: un nouveau rapport propose de serrer la vis, sans avancer de chiffre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200914153302.zsefhasv.html</link>
   <description><![CDATA[Après une première mission parlementaire, puis la Cour des comptes, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la fraude sociale propose à son tour, dans un rapport publié lundi, un chapelet de mesures pour enrayer un phénomène dont elle n'a pu "appréhender correctement l'ampleur". Et de trois: le député (UDI) Pascal Brindeau n'est pas parvenu à estimer le montant de la fraude sociale, pas plus que sa collègue (LREM) Carole Grandjean et la sénatrice (UDI) Nathalie Goulet, qui avaient conclu fin 2019 à "l'impossibilité matérielle" de la tâche, ni que la Cour des comptes, qui a expliqué la semaine dernière que "les données disponibles ne permettent pas de parvenir à un chiffrage suffisamment fiable". "Il est difficile d'appréhender correctement l'ampleur des phénomènes de fraude", écrit ainsi M. Brindeau, qui formule néanmoins 55 propositions visant à "prévenir cette gangrène" et ciblant particulièrement les assurés étrangers et les professionnels de santé. Il est notamment suggéré de réaliser "des contrôles sur place (...) dans les pays étrangers à fort enjeu financier afin de s'assurer de l'existence des retraités à risque". Les soignants libéraux verraient, eux, leur paiement par l'Assurance maladie "conditionné (...) à l'inscription à l'Ordre dont ils dépendent". Le député se dit en outre "favorable à la mise en place rapide d'éléments de biométrie", à la fois pour activer la carte Vitale et pour "prouver l'existence" des retraités installés hors de France. Comme dans les rapports précédents, des croisements de fichiers sociaux et fiscaux sont recommandés, celui-ci envisageant en outre d'"aménager un accès des services de police aux données des organismes sociaux". Il est enfin jugé nécessaire d'"augmenter les effectifs alloués à la lutte contre la fraude" au sein de l'Assurance retraite et de "créer une véritable agence nationale de lutte anti-fraude".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>G7 parlementaire: ne pas "ignorer l'urgence climatique" malgré le Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200914101744.2jmkoc5v.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents d'assemblée parlementaire des pays membres du G7 ont appelé à ne pas "ignorer l'urgence climatique" malgré la crise du Covid-19, selon une déclaration commune transmise lundi à la presse. "La crise climatique ne s'arrête pas au moment où les gouvernements s'attaquent à la pandémie. Nos Nations ne peuvent pas choisir d'ignorer l'urgence climatique pendant que nous nous attaquons à la crise immédiate que représente la pandémie de Covid-19", estiment ces présidents d'assemblée, qui se sont réunis ce week-end par visioconférence à l'initiative de la présidente démocrate de la Chambre des représentants des Etats-unis, Nancy Pelosi. "Alors que les Parlements élaborent des lois pour sortir de la crise économique causée par la pandémie, les investissements dans les énergies propres et autres investissements climatiques peuvent alimenter la reprise économique à court et à long terme", ont-ils souligné. "Nous accorderons également une attention particulière à la justice environnementale pour les communautés économiquement vulnérables et en première ligne", se sont engagés ces représentants des parlements européen, allemand, américain, italien, japonais, canadien, anglais et français, en la personne de Richard Ferrand, président de l'Assemblée nationale. Et de conclure: "nous pensons que nos Parlements doivent jouer un rôle central dans la reprise et la réponse à la Covid-19 et dans la lutte pour répondre à la crise climatique par la justice économique et environnementale pour tous".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renforcer la "démocratie participative": la réforme du Cese devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200914060023.lj4cxuqt.html</link>
   <description><![CDATA[Saisine facilitée, jeunes mieux associés, implication de citoyens tirés au sort: l'Assemblée nationale se penche cette semaine sur une réforme du Conseil économique, social et environnemental (Cese), avec pour objectif de transformer cette institution en "carrefour des consultations publiques". Le projet de loi visant à donner du tonus à cette discrète instance consultative, pour en faire le fer de lance de la "démocratie participative", répond à une promesse de longue date du président Emmanuel Macron. Le texte sera défendu dans l'hémicycle par le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. La crise des Gilets jaunes et le "Grand débat" qui a suivi, de même que la Convention sur le climat, ont aussi montré que "les Français aspirent à être mieux associés et à participer plus directement aux décisions publiques", a relevé le garde des Sceaux devant la commission des Lois de l'Assemblée. A défaut d'un grand chamboulement qui aurait demandé une révision constitutionnelle, le projet de loi organique propose de revoir de nombreux rouages de la vénérable institution dont l'origine remonte à 1925, et qui siège au Palais d'Iéna à Paris. Il ne faudra ainsi que 150.000 signatures sur une pétition citoyenne pour demander au Cese de se saisir d'une question et rendre un avis. Le seuil actuel - 500.000 signataires - est tenu responsable du très faible exercice de ce droit: une seule pétition - sur le mariage pour tous - a jusqu'à présent franchi ce seuil. Les pétitionnaires pourront aussi être plus jeunes: 16 ans au moins, contre 18 ans actuellement. Cette ouverture vers la jeunesse constitue une "bouffée d'oxygène" pour le débat public, a estimé M. Dupond-Moretti. - "Culture du débat" - Les pétitions pourront par ailleurs être adressées au Cese par voie électronique afin de surmonter le fardeau d'envoyer des liasses de papier par voie postale. Si dans un délai de six mois - au lieu d'un an - une pétition est jugée recevable, le Cese devra se mettre au travail pour rendre un avis sur le sujet posé. Autre nouveauté - testée lors de la Convention sur le climat -, le Cese pourra, à son initiative ou sur demande du gouvernement ou du Parlement, organiser une "consultation citoyenne". Dans ce cadre, des citoyens tirés au sort représentant une sorte d'échantillon des Français, pourront être associés aux travaux des membres de l'institution, qui sont issus du monde professionnel, associatif, environnemental, personnalités qualifiées etc. Le nombre des membres du Cese serait par ailleurs réduit de 25%, soit 175 personnes contre 233, avec une meilleure représentation des secteurs associatif et environnemental. Le rapporteur du texte, Erwan Balanant (MoDem), veut ainsi donner une impulsion à "la culture du débat, du dialogue constructif, du compromis" et favoriser "l'émergence de propositions". La plupart des groupes de l'Assemblée n'émettent pas d'objection de principe à une réforme de l'institution et à l'objectif de conforter la "démocratie participative". "Le Cese existe, il faut qu'il soit utile", affirme Laurence Vichnievsky (MoDem), résumant un sentiment partagé par des députés de tous bords. - "Court-circuitage" - Pour Les Républicains, Philippe Gosselin met toutefois en garde contre le risque d'un "court-circuitage de la démocratie représentative" et de ses élus, notamment par des citoyens tirés au sort n'ayant pas la légitimité des urnes. D'autres s'interrogent sur la portée concrète des recommandations du Cese nouvelle formule, qui resteront consultatives. Danièle Obono pour les Insoumis dénonce quant à elle "un maigre projet, loin des aspirations du peuple", et reflétant "l'hypocrisie avec laquelle le président (Macron) a fait mine d'écouter les citoyens et les citoyennes" après la crise des Gilets jaunes et la Convention sur le climat. Le texte doit venir devant les députés à partir de mercredi ou jeudi, pour un vote en première lecture attendu en fin de semaine. Le Parlement avait prolongé en juillet le mandat des membres actuels du Cese "au plus tard jusqu'au 1er juin 2021" en attendant la réforme.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés font leur rentrée, la majorité veut s'afficher en ordre de marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200913060014.6j5uqorz.html</link>
   <description><![CDATA[Démocratie participative, projet de loi sur la recherche, et surtout plan de relance: c'est l'heure de la rentrée pour les députés, avec une majorité en voie de recomposition qui va s'afficher unie mardi, sous les auspices du Premier ministre testé négatif au Covid-19. Jean Castex va se retrouver face à un nouveau patron du groupe LREM, l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, élu jeudi, avec lequel il s'est déjà dit assuré d'oeuvrer "en confiance". La donne aurait sans doute été plus compliquée avec l'autre candidate finaliste Aurore Bergé, députée des Yvelines, qui revendiquait un groupe majoritaire "fort" et "indépendant". Le programme est fourni pour cette session extraordinaire de septembre, qui démarre mardi après-midi par une séance de questions au gouvernement, la première depuis fin juillet en présence du Premier ministre, qui a repris ses activités après un deuxième test négatif samedi. Décisions sanitaires, mesures économiques, mais aussi sujet de l'insécurité ne manqueront pas d'alimenter cette séance, à laquelle les députés participeront masqués. Puis les parlementaires se pencheront sur une proposition LREM pour élargir l'expérimentation "Territoires zéro chômeur longue durée", avant d'entamer l'examen de la réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE) pour davantage de "démocratie participative". Ces deux textes sont moins polémiques que le projet de loi de programmation de la recherche, au menu la semaine suivante, et qui a déclenché une vague de protestation dans le monde universitaire et scientifique. Mais la première poussée de tension dans l'hémicycle pourrait n'arriver que début octobre, sur le texte autorisant temporairement dans les champs de betteraves des insecticides néonicotinoïdes, néfastes pour les abeilles... ce qui va à l'encontre du virage écologique proclamé par le gouvernement. Le budget, gros morceau de l'automne qui intègrera une série de mesures du plan de relance à 100 milliards d'euros et mobilisera toutes les énergies, suivra. - Photo de famille - Une autre séquence sensible s'annonce début 2021: l'examen du projet de loi sur les séparatismes et le communautarisme radical, au sujet duquel Christophe Castaner a assuré croire "un consensus possible" chez les "marcheurs". Le Sénat ne reprendra lui ses travaux que début octobre, après son renouvellement partiel le 27 septembre, qui devrait confirmer la prééminence de la droite. Du côté du Palais Bourbon, la majorité évolue et se structure, avec 2022 comme horizon et la volonté de se mettre en ordre de bataille. Mardi dans la matinée, ses trois composantes LREM, MoDem et Agir ensemble, soit quelque 350 députés, seront réunies pour une photo de famille. Ce rendez-vous orchestré par le président de l'Assemblée Richard Ferrand est conçu pour "rendre la majorité plus lisible" et faire masse, selon une source parlementaire. Jean Castex, qui se revendique bien davantage "chef de la majorité" que son prédécesseur Edouard Philippe, s'exprimera à cette occasion. Le Premier ministre, ex-LR, a plaidé pour la constitution d'un "pôle réunissant les trois forces" de la majorité, appelée à éviter les "querelles subalternes". - Mercato - C'est que cela grince au groupe LREM face à une offensive de son partenaire MoDem, qui tente de bâtir un "grand centre" et a été rejoint par quelques "marcheurs" et des élus de petits groupes. Le mercato pourrait se poursuivre jusqu'au 1er octobre. "Que chacun aille où il se sent le mieux", dit-on au groupe centriste, quand certains chez LREM relativisent ces départs en revendiquant un "élargissement de la majorité". Olivier Becht, chef de file des députés de centre droit Agir, mise aussi sur cet "élargissement" après une période où LREM était "hégémonique". Dans cette deuxième partie de quinquennat, "il s'agit pour aller loin et éviter de se prendre le mur de la société, de ne plus avoir raison tout seul", déclare-t-il à l'AFP. "Nous devons dialoguer sans cesse et trouver les meilleures manières de travailler ensemble. Nous devons réaffirmer peut-être même surtout notre leadership", affirme pour sa part Christophe Castaner, un proche d'Emmanuel Macron. Reste que l'intergroupe LREM-MoDem-Agir qui devait être lancé mardi pourrait être simplement discuté, en raison de réticences persistantes chez des "marcheurs" qui, selon une de leurs députées, ne veulent pas "être mis devant le fait accompli".]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Singes" et "nègres": Sarkozy s'attire la foudre à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200911165200.34sb3ojy.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a déclenché des réactions outrées d'une partie de la gauche qui l'a accusé de racisme, après avoir semblé associer les mots "singes" et "nègres". Invité jeudi soir de l'émission Quotidien de Yann Barthès sur TMC à l'occasion de la sortie de son livre à succès "Le temps des tempêtes", l'ex-président critiquait "cette volonté des élites, qui se pincent le nez, qui sont comme les singes qui n'écoutent personne", lorsqu'il s'est interrompu pour dire avec ironie: "Je ne sais plus, on a le droit de dire +singe+?" et d'enchaîner: "Parce que... On n'a plus le droit de dire les... On dit quoi ? +Les dix petits soldats+ maintenant? C'est ça? Ouais... Elle progresse la société!", a-t-il ajouté en raillant la suppression du mot "nègre" dans l'un des romans d'Agatha Christie. "On a peut-être le droit de dire singe, sans insulter personne", a-t-il ensuite ajouté. L'ex-chef de l'Etat faisait référence au roman policier les "Dix petits nègres", l'un des livres les plus lus et vendus au monde, qui vient d'être réédité et rebaptisé en français "Ils étaient dix" avec le mot "nègre" remplacé par "soldat" dans le livre. Il critiquait "cette petite partie des élites qui se regardent dans une glace" sans s'adresser au reste de la population. Ces déclarations ont immédiatement suscité l'ire de responsables politiques de gauche. "Le plus gênant dans cette séquence, c'est la rapidité avec laquelle son cerveau associe le mot +singe+ au mot +nègre+?", a dénoncé le député et numéro deux de LFI Adrien Quatennens sur Twitter. Pour le chef du Parti socialiste Olivier Faure sur Twitter, les propos d'"un ancien président de la République française (qui) associe spontanément les singes aux +nègres+" démontrent un "racisme sans masque", tandis que l'ex-candidate PS à la présidentielle Ségolène Royal estime que "c'est hélas dans la droite ligne de son lamentable discours de Dakar" de 2007, où il avait affirmé que "l'homme africain" n'était "pas suffisamment entré dans l'Histoire". "C'est avec indignation que je condamne fermement ces propos", a réagi dans un communiqué le député LREM de Martinique Olivier Serva, président de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale. "Les mots sont immondes et sans complexes. L'arrogance et la condescendance du ton nous sont insupportables. Le racisme est un délit et doit être puni". Proche de l'ancien président, l'ex-ministre Rachida Dati a nié qu'il puisse "avoir une once de racisme": Nicolas Sarkozy avait accueilli Barack Obama "avant même que quiconque puisse imaginer qu'il puisse devenir un jour président", "il était pour la discrimination positive, pour le droit de vote des étrangers", a-t-elle fait valoir sur BFMTV et RMC. Nicolas Sarkozy a pour sa part relayé des extraits de l'émission diffusés par Quotidien sur le réseau social: le premier où il dit son admiration pour Aimé Césaire, "un homme tout à fait remarquable", le second où il déclare qu'"il n'y a rien qui se démode plus que le nouveau monde".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand un lobbyiste et un parlementaire s'affrontent au grand jour, sur la charcuterie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200911134150.mob3sted.html</link>
   <description><![CDATA[Lobbyiste contre parlementaire: Thierry Coste, qui avait précipité la démission de Nicolas Hulot du gouvernement, est réapparu cette semaine en défenseur des charcutiers traiteurs, lors d'une audition serrée à l'Assemblée nationale face au député Richard Ramos (Modem, Loiret). Au moment où le débat public bat son plein sur le rôle néfaste joué par les sels nitrités utilisés en charcuterie dans l'apparition de certains cancers digestifs dénoncée par l'OMS, une mission d'information de députés présidée par M. Ramos travaille sur le sujet, sur fond de "vraie inquiétude de santé publique". Le député avait vainement tenté fin 2019 d'instaurer une taxe de 0,10 centime d'euro par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate, et/ou sel nitrité). Face à lui cette semaine, on a retrouvé le lobbyiste Thierry Coste. Quand en août 2018, faute d'avancées environnementales suffisantes à ses yeux, Nicolas Hulot avait quitté son poste de ministre de la Transition écologique, il avait mis nommément en cause la présence à l'Elysée de M. Coste lors d'une réunion sur la chasse, symptomatique selon lui "de la présence des lobbies dans les cercles du pouvoir". L'épisode avait relancé les polémiques, récurrentes, sur l'influence des cabinets de conseil représentant des intérêts privés auprès des responsables politiques et les débats sur la transparence de la vie publique. "J'assume complètement mon métier" et "de représenter la Fédération des industriels charcutiers traiteurs (FICT)", a lancé M. Coste cette semaine à M. Ramos, regrettant "de ne pouvoir venir au Parlement avec une carte de lobbyiste comme c'est possible au Parlement européen". Sur le fond, la confrontation entre les deux hommes est restée ferme. Le député a insisté sur "le nombre de morts" causé par l'ingestion des sels nitrités présents dans les charcuteries françaises. Le lobbyiste a préféré souligner que le sel servait d'abord à "la conservation des aliments". - Compromis contre "mauvais lobbying" - "Cela fait 26 ans que je suis lobbyiste, c'est écrit sur mon front", a dit celui qui se qualifie lui-même de "mercenaire", en vantant ses "méthodes" bâties autour d'une recherche "de compromis". "J'ai du mal à me déplacer sans qu'on pense que je défends les intérêts de gens qui me payent, mais j'ai quand même quelques sujets de passion, comme la ruralité", a-t-il relevé, en soulignant que 60% des entreprises de charcuterie-salaison emploient moins de 50 salariés et sont installées dans les terroirs. Les gros industriels de l'agroalimentaire ont les moyens de financer des recherches pour faire des charcuteries sans nitrites ajoutés, mais pas les petites structures, a-t-il fait valoir. De son côté, Richard Ramos a dénoncé certaines techniques employées pour influencer les députés, comme l'envoi de lettres de "pression". "C'est du mauvais lobbying (...) de dire aux députés (...) j'ai trouvé un industriel qui est chez toi et que tu dois soutenir parce que sinon il ne te soutiendra pas et derrière tu ne seras pas réélu", a lancé le député. Disant travailler aussi "pour des industriels de l'armement militaire" ou pour la défense des armes civiles, le lobbyiste a de son côté affiché sa grande connaissance des arcanes du Parlement. Il a notamment affirmé "avoir mobilisé le monde de la chasse", dont son cabinet représente les intérêts, "pour obtenir l'interdiction des insecticides néonicotinoïdes" en 2018 lors du vote initial de la loi, qui se trouve en cours de révision actuellement. "Je vous rappelle qu'elle est passée à deux voix près au Parlement." "On sait tous qu'on doit évoluer" au sujet des sels nitrités, a finalement admis le lobbyiste au bout d'une heure d'audition. "Mais il faut de la concertation" (...) et "de bons compromis", pour "qu'on ait dans nos terroirs des produits magnifiques". "C'est très dangereux d'avoir des gens talentueux parce qu'on finirait par les croire, il faut s'en méfier", a conclu pour sa part Richard Ramos.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
