<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 02:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>IVG: les députés suppriment le délai de réflexion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319013544.tgfqx052.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé en commission dans la nuit de mercredi à jeudi le délai de réflexion de sept jours imposé aux femmes souhaitant une interruption volontaire de grossesse (IVG) dans un amendement au projet de loi Santé. Actuellement, deux consultations médicales sont obligatoires avant l'IVG, avec un délai de réflexion d'une semaine entre les deux. Il peut cependant être réduit à 48 heures en cas d'urgence, c'est-à-dire lorsque le délai légal de 12 semaines de grossesse approche. Un autre amendement la présidente de la délégation aux Droits des femmes Catherine Coutelle (PS) proposait de supprimer la clause de conscience permettant aux médecins de refuser de pratiquer une IVG. Elle estimait en effet cette disposition spécifique à l'avortement redondante avec la clause de conscience générale, s'appliquant à tous les actes médicaux et inscrite dans le Code de la santé publique La ministre de la Santé Marisol Touraine a émis "un avis résolument défavorable" à cet amendement, jugeant qu'il ne fallait pas "raminer de débat éminament symbolique dans un contexte de tensions sur un certain nombre de sujets de société". Face à cette réaction de la ministre, Mme Coutelle a accepté de retirer son amendement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 02:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: les députés encadrent l'accès aux ressources génétiques naturelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318230830.ia4k9ase.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir dans le cadre du projet de loi sur la biodiversité l'article traduisant dans la loi française le protocole international de Nagoya, qui réglemente l'accès aux ressources génétiques naturelles et le partage de leur utilisation. Selon la ministre de l'écologie Ségolène Royal, "la France est en voie de se doter de la législation la plus avancée au monde sur la protection et la valorisation des ressources génétiques issues de la nature". Si une société commerciale exploite une molécule - issue de la recherche sur des plantes, des animaux, des bactéries - et que son exploitation lui permet de développer un marché commercial, elle fera bénéficier le territoire d'une partie des avantages d'abord en nature (formation, études scientifiques gratuites, recrutements, etc.), mais aussi parfois financièrement, selon la ministre. "C'est un retour juste pour éviter la biopiraterie. Les secteurs cosmétiques, agroalimentaires et pharmaceutiques sont particulièrement concernés", a-t-elle estimé. La future Agence française pour la biodiversité, qui verra le jour en 2016, comprendra dans ses missions la prévention de la biopiraterie. Selon le gouvernement, 9% des brevets européens en 2012 étaient issus des ressources génétiques. A l'échelle internationale, 25 à 50% des médicaments seraient issus des ressources génétiques sur un marché total de 640 milliards de dollars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'instabilité en Libye, "terreau du terrorisme" (ministre tunisien des Affaires étrangères)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318180134.qd69a5kc.html</link>
   <description><![CDATA[L'instabilité en Libye est "le terreau du terrorisme" en Tunisie, a affirmé mercredi à Paris le ministre tunisien des Affaires étrangères, Taïeb Baccouche, qui a appelé la communauté internationale à agir pour parvenir à un gouvernement unitaire dans ce pays. "Le terreau qui favorise le terrorisme, c'est l'instabilité, l'absence d'Etat en Libye. (...) Tant que la situation est ce qu'elle est, nous sommes tous menacés", a déclaré à la presse M. Baccouche après une rencontre, prévue de longue date, avec le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. "Nous soutenons toute action qui vise à trouver une solution en Libye pour avoir un seul gouvernement capable de contrôler le territoire", a-t-il affirmé. "C'est le seul moyen de lutter contre le terrorisme", a-t-il insisté après l'attaque perpétrée au musée du Bardo à Tunis qui a provoqué la mort de 19 personnes, dont 17 touristes. La Libye est aujourd'hui dirigée par deux parlements et deux gouvernements rivaux, l'un proche des milices islamistes qui contrôlent la capitale Tripoli, et l'autre reconnu par la communauté internationale qui siège à Tobrouk (est). A ses côtés, Claude Bartolone a souligné que la Tunisie était un "symbole au lendemain du printemps arabe et au lendemain d'un processus démocratique qui a permis d'avoir un président, un gouvernement, un Parlement installés qui travaillent". Mais "au-delà de la Tunisie, ce sont tous les pays démocratiques qui sont menacés par le terrorisme", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés refusent, en commission, d'interdire l'emploi de mannequins trop maigres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318174737.3sjtv80u.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale a rejeté mercredi un amendement au projet de loi santé interdisant, afin de lutter contre l'anorexie, le recours à des mannequins trop maigres et dénutris. De nombreux députés, à gauche comme à droite, ont considéré qu'une telle interdiction, proposée par le rapporteur du projet de loi, le député PS Olivier Véran, introduirait une discrimination à l'embauche. Mais le sujet pourra être de nouveau abordé, éventuellement sous une autre forme, lorsque les députés débattront en séance du projet de loi à compter de la fin mars, selon la députée PS Catherine Coutelle, qui l'avait co-signé. De même, un amendement de cette députée créant un délit d'incitation à l'anorexie a été retirée. "Nous allons le retravailler et le présenter dans l'hémicycle" a indiqué à l'AFP Catherine Coutelle, présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée. En revanche, a été adopté un autre amendement d'Olivier Véran et Catherine Coutelle stipulant que "la politique de santé contribue à la prévention et au diagnostic précoce de l'anorexie mentale et des troubles des conduites alimentaires, notamment en luttant contre la valorisation de la minceur excessive". Entre 30 et 40.000 personnes, des adolescentes dans 90% des cas, souffrent d'anorexie mentale, soulignent les auteurs de ces amendements. "L'impact social de cette image que véhicule la mode, où des femmes doivent être maigres à un niveau pathologique pour être belles et défiler, est très fort", selon Olivier Véran. L'amendement rejeté visait à interdire aux agences de mannequinat le recours à des mannequins lorsqu'ils sont diagnostiqués en état de dénutrition. Cet état "d'extrême maigreur", qui s'échelonne sur "trois niveaux de gravité" selon le député, s'évalue sur l'Indice de Masse Corporelle (IMC) du sujet, calculé "en divisant le poids par la taille élevée au carré". Olivier Véran, également neurologue au CHU de Grenoble, proposait de modifier le code du travail afin de contraindre les agences à attester pour chaque mannequin d'un certificat médical prouvant que son IMC est supérieur à une valeur donnée. Tout contrevenant se serait exposé à une peine de six mois d'emprisonnement et à 75.000 euros d'amende. Cet amendement aurait "établi une discrimination dans le code du travail", selon le député UMP Bernard Accoyer, lui même également médecin. "Nous luttons contre la discrimination à l'embauche, et là on en aurait créé une !", a déclaré à l'AFP Gérard Bapt (PS), lui aussi médecin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique de l'eau: l'Assemblée vote des mesures de réforme de la gouvernance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318174234.9to5snxk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi plusieurs amendements socialistes au projet de loi sur la biodiversité, défendus notamment par l'ancienne ministre de l'Ecologie, Delphine Batho, en vue d'une réforme de la gouvernance de la politique de l'eau. Ce projet de loi, qui crée notamment l'Agence française pour la biodiversité avec des missions importantes en matière de politique de l'eau et de protection des milieux aquatiques, doit être l'occasion d'une réforme de la gouvernance de la politique de l'eau, régulièrement mise en cause, encore récemment par un rapport de la Cour des Comptes, a plaidé Mme Batho, à l'unisson du rapporteur, Geneviève Gaillard (PS). Vu qu'il y a déjà "eu beaucoup de consultations et concertations" et que "tous les travaux convergeaient sur une réforme de la gouvernance de la politique de l'eau (...) ce qui passe par des mesures législatives", "il est bien de le faire aujourd'hui", a estimé la députée des Deux-Sèvres et ancienne ministre. L'actuelle détentrice du portefeuille de l'Ecologie, Ségolène Royal, s'en est remise à la "sagesse" des députés sur le sort à réserver à l'ajout de ce chapitre, mais a alerté les députés sur "un certain nombre de réactions d'organisations agricoles ou autres sur cette mesure votée un peu par surprise à l'Assemblée". "Le gouvernement, déterminé à modifier la gouvernance de l'eau, va poursuivre les consultations, avec le respect des divergences de points de vue" et lorsque le projet de loi arrivera en lecture au Sénat, "nous partirons du texte de l'Assemblée pour l'affiner", a-t-elle précisé. L'Assemblée a ensuite adopté un autre amendement défendu par Mme Batho pour modifier la composition des comités de bassin afin de créer un nouveau collège spécifiquement consacré à la représentation des usagers non professionnels. Actuellement, la part des usagers non économiques représente moins de 30 % des usagers dans certains comités de bassin. Egalement voté, un amendement de la commission du Développement durable obligeant chaque conseil d'administration d'agence de l'eau à instaurer une commission des aides se prononçant sur l'attribution des aides financières. Ses délibérations et décisions seront rendues publiques. L'Assemblée nationale a aussi créé un régime de prévention des conflits d'intérêt dans la gouvernance des agences de l'eau. Etre membre du conseil d'administration d'une agence de l'eau sera incompatible avec des fonctions définies ultérieurement par décret. Un membre du conseil d'administration directement intéressé par une délibération, comme représentant d'une entreprise, d'une collectivité territoriale ou d'une association bénéficiant d'une subvention en discussion, ne devra ainsi pas participer au débat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Future UMP: "Les Républicains", "plutôt un beau nom" aux yeux de Christian Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318170138.sirvni0y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, a estimé mercredi que le nom Les Républicains", évoqué pour remplacer l'UMP, était "plutôt un beau nom". Interrogé sur son attachement au nom UMP, que Nicolas Sarkozy a promis de changer après son élection à la tête du parti en novembre 2014, le député de Seine-et-Marne a déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP : "Je ne suis pas attaché à un sigle, je suis attaché à ce que la droite et le centre gagnent les élections". "Cela ne me choque pas du tout que l'on change le nom (du parti), et le nom de Républicains est, je crois, plutôt un beau nom", a-t-il ajouté. Mais pour l'ancien ministre de Jacques Chirac, "il ne suffit pas de changer de nom pour faire une bonne politique", même si "à un moment ça peut y contribuer". L'UMP (Union pour un Mouvement Populaire) a été fondée pendant l'entre-deux tours de l'élection présidentielle de 2002 à l'initiative du candidat-président Jacques Chirac. Alain Juppé avait été son premier président. Le nouveau nom du parti gaulliste devrait être révélé le 30 mai à Paris, lors d'un congrès destiné à mettre en ordre de bataille les forces du parti de Nicolas Sarkozy avant l'élection présidentielle de 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): Valls devra "assumer ses responsabilités" en cas de défaite aux départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318164836.lqd0zjzm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale Christian Jacob a déclaré mercredi que Manuel Valls devrait "assumer ses responsabilités" en cas de lourde défaite du PS aux départementales. Interrogé dans l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde- AFP sur la façon dont l'exécutif devrait réagir dans l'hypothèse d'une défaite du PS aux départementales, le député de Seine-et-Marne a répondu que le Premier ministre devrait "assumer ses responsabilités". "Je suis stupéfait de voir ce Premier ministre disant : +peu importe le résultat des élections, peu importe ce qu'il se passe, que j'aie une majorité à l'Assemblée, que je n'en aie pas, je n'en ai rien à fichtre, je reste Premier ministre+", a ajouté l'ancien ministre de Jacques Chirac. Manuel Valls est monté au front pendant la campagne des départementales, multipliant les déplacements et les meetings, comme lundi soir à Évry, la ville dont il a été le maire entre 2001 et 2012. Christian Jacob s'est également attaqué au bilan de l'hôte de Matignon : "Qu'est-ce qu'il a fait depuis un an ? Rien. Rien" a-t-il dit. Il a aussi ironisé sur les conséquences de l'engagement de Manuel Valls pendant cette campagne électorale: "Chaque jour il s'engage davantage dans la campagne, et chaque jour le PS s'effondre davantage". Le premier tour des départementales se déroulera dimanche, le second une semaine plus tard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tunisie: Bartolone exprime "la solidarité" de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318155605.7k8lmjr0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a exprimé mercredi la "solidarité" des députés français au peuple tunisien après l'attaque sanglante perpétrée contre le musée du Bardo à Tunis. M. Bartolone a "assuré les autorités tunisiennes et le peuple tunisien de la solidarité" des députés français. "Il semblerait que l'on ait déjà plusieurs victimes, dont certainement un de nos compatriotes", avait-il déclaré à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. Un peu plus tard, M. Bartolone a observé dans les couloirs que, "quelle que soit la nationalité des victimes, on ne peut qu'avoir beaucoup de compassion, de peine". D'autant que "lorsque vous êtes né dans un pays, dès que ce pays est touché par des peines ou des joies, vous les ressentez aussi", a glissé ce natif de Tunis. Le président de l'Assemblée a rappelé dans l'hémicycle qu'il avait à son agenda une rencontre en fin d'après-midi avec le ministre des Affaires étrangères tunisien, Taïeb Baccouche. "Je vais lui dire la détermination de l'Assemblée, coeur battant de la démocratie, d'être au côté du peuple tunisien et des autorités après ces actes terribles pour éradiquer le terrorisme et renforcer la démocratie, qui s'est installée en Tunisie", a affirmé M. Bartolone à la presse à l'issue des questions d'actualité. Observant que "les terroristes essayent de toucher l'une des recettes de ce pays, le tourisme, de jouer sur les images et sur la peur", cet élu de Seine-Saint-Denis a souligné que "malgré ces informations, ces drames, ces meurtres, nous devons leur montrer que les démocraties sont debout, vigilantes, combatives pour faire reculer cette volonté de réduire à néant la démocratie". Il a évoqué l'examen jeudi en Conseil des ministres d'un projet de loi "pour lutter contre le terrorisme", le projet de loi sur le renseignement qui doit notamment permettre la sonorisation des lieux privés où agissent des suspects d'attentats et l'accès à leurs données informatiques. M. Bartolone a aussi vu "comme un clin d'oeil la présence du président de l'Assemblée nationale malienne dans les tribunes, venu ici pour trouver un soutien pour reconstruire la démocratie et retrouver les chemins de l'unité, au moment de l'annonce de ces actes terribles qui ont touché la Tunisie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone évoque une possible victime française à Tunis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318144610.yl5fyebr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) a évoqué la possibilité d'une victime française dans l'attaque sanglante perpétrée contre le musée du Bardo à Tunis. "Il semblerait que l'on ait déjà plusieurs victimes, dont certainement un de nos compatriotes", a-t-il déclaré à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. M. Bartolone a "assuré les autorités tunisiennes et le peuple tunisien de la solidarité" des députés français. Le président de l'Assemblée a rappelé qu'il avait à son agenda une rencontre en fin d'après-midi avec le ministre des Affaires étrangères tunisien, Taïeb Baccouche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: une mission de l'Assemblée suggère de rouvrir l'ambassade de France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318144500.n0zrrari.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée sur le Proche et Moyen-Orient suggère dans un rapport présenté mercredi de réfléchir à la réouverture de l'ambassade de France en Syrie, fermée depuis mars 2012. Présentant ce rapport en commission des Affaires étrangères, la rapporteure de cette mission, la députée PS Odiles Saugues a évoqué la réouverture de l'ambassade à la fois comme "canal de discussion" avec le régime et "pour faciliter le soutien aux actions humanitaires". Cette réouverture pourrait se faire dans le cadre d'une démarche européenne de réouverture des ambassades, a-t-elle plaidé. Mme Saugues juge que "cette réouverture n'impliquerait pas nécessairement la nomination d'un ambassadeur". "Cette démarche ne devrait pas être interprétée comme une reconnaissance du régime", a-t-elle insisté. Dans le rapport de cette mission, présidée par l'UMP Jean-Luc Reitzer et qui n'engage pas la commission des Affaires étrangères, les députés appellent à "soutenir les initiatives politiques qui restent sur la table". "Les réalités du terrain doivent être prises en compte sérieusement: il n'y a pas de solution militaire qui se dessine, ni en faveur du régime, ni d'une opposition trop affaiblie et trop divisée pour l'emporter", soulignent-ils. "Le plan de +gel des hostilités+ présenté par le nouvel envoyé spécial du secrétaire général des Nations Unies doit être soutenu, de même que l'initiative russe de dialogue inter-syrien, malgré toutes les difficultés rencontrées dans leur mise en oeuvre", insistent-ils. Ils appellent le gouvernement "à faire preuve d'une disponibilité réelle pour une solution politique, c'est-à-dire accepter que le départ de Bachar el-Assad ne constitue pas nécessairement un préalable, mais plutôt un aboutissement de la transition en Syrie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: "pas en avant" et "engagement tenu" de Hollande, se félicite le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318133834.po0066tz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste a salué mercredi l'adoption à l'Assemblée de la proposition de loi sur la fin de vie, un "pas en avant vers une évolution des mentalités" et un "engagement tenu" de François Hollande grâce à une "volonté gouvernementale sans faille". L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture, par 436 voix contre 34, la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale. "Cette loi est incontestablement un pas en avant vers une évolution des mentalités, des attitudes, des pratiques et du rapport à la mort", s'est félicité le PS dans un communiqué. "Ce vote concrétise la promesse présidentielle n°21 de François Hollande du droit de mourir dans la dignité en bénéficiant d'une assistance médicalisée", a ajouté le PS. "Après plus de deux ans de réflexion, de débats et de concertation avec les professionnels, les associations de malades, les spécialistes, cette loi est l'aboutissement d'une volonté gouvernementale sans faille pour avancer ensemble, avec tous les Français, dépassant ainsi tout clivage politique sur ce sujet sensible qui touche au plus intime de chacun d'entre nous", poursuit le PS. "Les droits des malades sont au coeur de cette loi notamment leur droit de mourir paisiblement, sans souffrance. Pour ce faire, elle instaure la possibilité d'une sédation profonde et continue jusqu'à la mort, à la demande de tout patient atteint d'une maladie incurable. La loi renforce aussi le droit du malade par le biais des directives anticipées qui seront désormais imposées aux médecins", selon la même source. "Par ailleurs, ce texte met l'accent sur le développement des +soins palliatifs+, dispositif essentiel pour améliorer la prise en charge des patients, avec la mise en place d'un plan de formation aux soins spécifiques concernant la fin de vie et la création d'un enseignement spécifique intégré à toutes les formations sanitaires", écrit encore le PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés votent en commission le report d'inscription sur les listes électorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318133518.gxz6wxnk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission la proposition de loi socialiste permettant de s'inscrire jusqu'au 30 septembre sur les listes électorales pour les élections régionales de décembre. Ce texte sera voté en séance lundi 30 mars. Selon la législation actuelle, les inscriptions sur les listes électorales pour l'ensemble de l'année 2015 ont été closes au 31 décembre 2014. "On ne peut imaginer que des milliers de Français soient dans l'impossibilité de voter au motif que les procédures d'inscription ont été closes 11 mois avant le scrutin", avait expliqué le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, en déposant ce texte. Selon lui, "au moment où la République veut restaurer l'esprit civique, permettre à tous les citoyens d'exercer leur droit de vote est un impératif démocratique". Lors des débats, les députés UMP Guillaume Larrivé et Patrick Devedjian ont critiqué ce texte, y voyant "une manoeuvre médiocre pour gagner quelques suffrages par des inscriptions tardives". Ils ont également regretté que la proposition de loi ne reprenne qu'une seule des conclusions d'un récent rapport des députés Elisabeth Pochon (PS) et Jean-Luc Warsmann (UMP) sur les modalités d'inscription sur les listes électorales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: les députés pour la transparence sur le lobbying des industriels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318133056.tjyrf40p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission un principe de transparence sur les actions de lobbying des industriels du tabac, qui est introduit dans le projet de loi Santé. "Nous avons la volonté d'encadrer et de mieux connaître les pratiques de promotion et de lobbying des industriels", a déclaré la ministre de la Santé Marisol Touraine, évoquant un "Sunshine Act" pour les industriels du tabac, comme ce qui a été fait pour les industries pharmaceutiques après le scandale du Médiator. "Ca n'est faire injure à personne que de dire que des industriels cherchent à faire pression sur les politiques qui sont mises en place", a estimé la ministre. Un amendement du gouvernement, adopté par la commission des Affaires sociales, prévoit que les industriels devront remettre chaque année au ministre de la Santé un rapport détaillant leurs dépenses de publicité, de propagande et de promotion, incluant celles liées à des activités d'influence ou de représentation d'intérêts. Le gouvernement a l'intention de mettre en place un site internet "accessible à tous" pour permettre cette "transparence", a précisé Mme Touraine. Devront ainsi être précisés "les avantages en nature ou en espèces (...) dont la valeur dépasse 10 euros", procurés aux membres du gouvernement, aux membres de leurs cabinets et encore aux experts chargés d'une mission de conseil pour le compte d'une personne publique prenant des décisions en lien avec le tabac. Les contributions ou dons aux partis devront aussi être déclarés. Les députés ont ajouté, sur proposition du rapporteur Olivier Véran (PS), que les industriels devraient également déclarer ces avantages fournis aux parlementaires eux-mêmes. La transparence sur le lobbying des industries du tabac s'inscrit dans la lignée de la loi d'octobre 2013 relative à la transparence de la vie publique, précise le gouvernement, qui a inclus cette mesure dans son programme de réduction du tabagisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus d'alcool : les députés veulent que le message puisse varier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318120223.dmz3nzo7.html</link>
   <description><![CDATA["L'abus d'alcool est dangereux pour la santé": les députés veulent que ce célèbre message, obligatoire dans les publicités pour boissons alcoolisées, puisse "être adapté en fonction des supports de communication, des produits et des publics". La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté mardi soir un amendement au projet de loi Santé laissant à un arrêté ministériel le soin de fixer le contenu de ce message, alors qu'actuellement la formule est inscrite dans le code de la santé et donc intangible. Selon l'auteur de l'amendement, Olivier Véran (PS), cela permettra "de mieux adapter le contenu du message sanitaire à l'évolution des politiques de prévention". "L'arrêté pourra ainsi définir des messages différents : leur alternance et leur diversité sera le gage de leur efficacité dans le temps", a-t-il expliqué. "Le contenu de ces messages pourra également être adapté en fonction des supports de communication, des produits et des publics". Cet amendement modifie l'actuel message sanitaire "l'abus d'alcool est dangereux pour la santé" et donne au ministère de la Santé la possibilité d'adapter ce message, selon sa volonté. "La filière viticole s'oppose fortement à cet amendement qui remettrait en cause le pouvoir du législateur, et durcirait encore davantage le cadre de la Loi Evin" et traduit "la volonté de passer d'une politique de modération à une logique d'interdit", a réagi dans un communiqué l'association Vin et société, qui regroupe tous les acteurs de la filière. L'association se félicite en revanche de l'adoption d'un autre amendement --celui-ci du député du Loir et Cher, Denys Robiliard (PS)-- qui "prévoit une définition de la publicité afin de clarifier la Loi Evin". Car, selon l'association, l'esprit de la loi Evin est "dévoyé en raison d'une confusion entre publicité et information et d'une interprétation très restrictive faite par les juges" ce qui a valu des condamnations à certains titres de presse "à la suite d'articles de presse évoquant le vin, requalifiés en publicité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur le renseignement dans l'hémicycle mi-avril (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318114538.kq2mu6qp.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur le renseignement devrait être débattu en séance à l'Assemblée nationale la semaine du 13 avril, a indiqué mercredi son rapporteur, Jean-Jacques Urvoas (PS). La commission des Lois auditionnera le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazneuve, et, sous réserve, le ministre de la défense, Jean-Yves le Drian, le 31 mars. Elle examinera ensuite le projet de loi le 1er avril, a précisé M. Urvoas lors de la réunion mercredi de cette commission qu'il préside par ailleurs. Le gouvernement présentera jeudi en Conseil des ministres le projet de loi sur le renseignement renforçant, tout en les encadrant selon lui, les moyens des services face à la menace jihadiste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
