<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 19:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126181018.wg5aqhb0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, au moment où l'exécutif tente de se réconcilier avec ces élus et d'enrayer la crise des vocations, à quatre mois des élections municipales. Le texte, porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu et qui entend redonner aux élus "les moyens et l'envie de faire", selon la majorité, a été voté en première lecture par 395 voix contre 33 et 126 abstentions. Outre LREM et le MoDem, il a eu le soutien de la quasi-totalité des UDI-Agir et Libertés et Territoires. Les autres groupes se sont majoritairement abstenus, comme les élus RN non-inscrits, seuls LFI et le PCF votant contre. Députés et sénateurs, qui avaient eux examiné le projet de loi dès octobre, devront désormais tenter de s'accorder sur une version commune de ce texte sur "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique". L'accord n'est pas évident, au vu des mises en garde sur plusieurs "points durs" du président de la chambre haute Gérard Larcher (LR). Il n'y a "pas de point indépassable entre nous et le Sénat", veut toutefois croire le responsable du texte pour le groupe majoritaire Sacha Houlié, le rapporteur Bruno Questel (LREM) jugeant qu'il serait "dommage pour les communes qu'un texte définitif ne soit que l'oeuvre des députés" qui ont le dernier mot. Le ministre Sébastien Lecornu (ex-LR) n'a cessé de marteler sa volonté d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible", alors que se tenait en parallèle des séances le Congrès des maires. "Rien ne se fera sans vous", leur a assuré Emmanuel Macron, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique. Ce projet de loi doit apporter sa pierre à la réconciliation. Il propose de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires. Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...). - "À portée d'engueulade" - Le patron du groupe LR Damien Abad avait annoncé en amont du vote "une abstention constructive", pointant "deux points d'alerte" sur les scrutins de liste et les indemnités des maires. À gauche, le PS a aussi choisi de s'abstenir majoritairement, Cécile Untermaier notant que "le mandat de maire ne sera pas transformé" et que "l'élu local sera toujours à portée d'engueulade". Pour les communistes et Insoumis, le texte ne répond pas aux attentes, avec des avancées "minimes" pour les élus malgré une opération "calinothérapie", selon André Chassaigne (PCF). La nouvelle étape de décentralisation annoncée par Emmanuel Macron pour 2020 est attendue avec impatience. Ce sera l'objet d'un projet de loi "3D", pour décentralisation, déconcentration, différenciation. En matière de compétences, sur le sujet sensible de l'"eau et assainissement", l'Assemblée a validé un transfert aménagé des communes vers les intercommunalités, au grand dam de LR, de la gauche de la gauche et même de certains "marcheurs", qui y voient de la défiance à l'égard des maires. Concernant les indemnités des élus des petites communes, les députés ont voté un compromis proposé par le gouvernement, prévoyant une part fixe, qui pourra être augmentée par un vote du conseil municipal, sans satisfaire LR qui préférait une automaticité. Objet d'autres longs échanges: le scrutin de liste paritaire s'appliquera à partir de 2026 aux communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. C'est une "fausse bonne idée", selon LR, car il sera "plus dur de constituer des listes", tandis que certains, y compris parmi les "marcheurs", auraient souhaité une généralisation à toutes les communes. Les députés ont toutefois donné quelques gages à la droite sénatoriale, avec des amendements en faveur notamment d'une intercommunalité à la carte, ou de l'information du maire sur les suites judiciaires données aux troubles à l'ordre public dans sa commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avoirs criminels: un rapport préconise de "muscler" l'Agence de recouvrement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126170023.2lnpr48z.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire remis mardi à la ministre de la Justice préconise de renforcer l'Agence de gestion et de recouvrement des avoirs saisis et confisqués (Agrasc), en créant 16 antennes régionales pour mieux saisir et identifier les biens mal acquis. Les députés Jean-Luc Warsmann (LR) et Laurent Saint-Martin (LREM) ont annoncé à la presse avoir présenté "34 mesures" pour "améliorer et généraliser la procédure de saisie et confiscation" des "biens mal acquis", fruits de la criminalité organisée ou de la délinquance économique et financière, sur l'ensemble du territoire français. Voitures de luxe, villas, monceaux d'argent liquide: l'Agrasc a battu en 2018 ses propres records. Elle a saisi 800 immeubles lors d'enquêtes avant jugement (en hausse de 13%), 5.100 biens mobiliers (cave à vin, bateaux etc., en hausse de 130%), 76 millions d'euros en liquide et 111 millions d'avoirs bancaires. L'agence "fonctionne bien", mais peut faire mieux, analysent les deux parlementaires. "Nous devons muscler et renforcer l'Agrasc", établissement public administratif placé sous la double tutelle des ministères de la Justice et du Budget, a déclaré Laurent Saint-Martin. Dans leur rapport intitulé "Investir pour mieux saisir, confisquer pour mieux sanctionner", les députés plaident pour un investissement de 8,13 millions d'euros pour "recruter 128 équivalents temps plein", mais aussi pour "déployer en binôme des assistants spécialisés dédiés à l'appréhension des avoirs criminels" dans les juridictions. L'idée est de "généraliser les bonnes pratiques" pour renforcer l'efficacité de l'agence en commençant par mieux identifier le patrimoine frauduleux. Aujourd'hui, il arrive que l'interpellation d'un réseau de trafiquants soit "reporté d'une semaine" car on n'a pas pu localiser le patrimoine et les comptes en banque, a dit Jean-Luc Warsmann. Concernant les "biens mal acquis" par des dirigeants étrangers en France, les députés plaident pour un "modèle de restitution sur mesure", avec la création d'une cellule ad hoc au sein du ministère des Affaires étrangères pour "mettre en oeuvre un mécanisme de réaffectation sociale des BMA" via le financement de projets de développements par l'Agence française de développement (AFD) "au profit des populations victimes de corruption internationale". Ils préconisent aussi d'accélérer les procédures, par exemple en obligeant les magistrats à "statuer dans les trois mois pour décider de la vente d'un bien", ce qui réduirait les frais d'entretien du bien. "Ce travail, c'est un outil formidable pour dire que le crime ne paie pas", a réagi la garde des Sceaux Nicole Belloubet, indiquant que le gouvernement allait maintenant "étudier ces propositions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpital: Buzyn fera un "tour de France" pour vérifier l'application du "plan d'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126160536.8en22el4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a annoncé mardi qu'elle ferait un "tour de France des hôpitaux", après le vote du budget de la Sécurité sociale pour 2020, afin de vérifier l'application du "plan d'urgence" dévoilé la semaine dernière en réponse à huit mois de crise. Rallonge budgétaire d'1,5 milliard d'euros et reprise de 10 milliards d'euros de dette étalées sur trois ans, primes pour les personnels... Diverses mesures ont été annoncées la semaine dernière pour permettre "aux hôpitaux d'investir à nouveau de façon pérenne" et de "revaloriser" les "métiers" de ceux qui y exercent, a rappelé Agnès Buzyn à l'Assemblée nationale. "Le travail engagé avec les fédérations (hospitalières) et avec les acteurs de terrain a permis de faire des annonces concrètes, pragmatiques, qui correspondaient" à la "demande" de professionnels de santé souffrant d'un "sentiment d'abandon", a estimé la ministre, qui répondait à une question du député MoDem Cyrille Isaac-Sibille. "J'attends le vote du PLFSS (projet de loi de financement de la Sécurité sociale)" en cours d'examen au Parlement, "et je ferai un tour de France des hôpitaux pour vérifier que chaque hôpital trouve les bénéfices des mesures qui viennent d'être prises", a promis Mme Buzyn. "La réforme que nous avons présentée l'année dernière, +Ma Santé 2022+, va dans le bon sens, et les professionnels y adhèrent mais, on le sait, elles vont mettre du temps à porter leurs fruits et nous devons impérativement permettre" aux professionnels hospitaliers "de se projeter de nouveau dans l'avenir", a-t-elle justifié. Le Premier ministre Édouard Philippe et Agnès Buzyn ont présenté la semaine dernière un plan pour répondre à la grève inédite des services d'urgences débutée en mars et qui s'est étendue à l'ensemble des personnels hospitaliers qui ont manifesté par milliers partout en France le 14 novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicalisation: montée en puissance du discret service des enquêtes administratives de sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126151901.4vron7p6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a confirmé mardi des moyens supplémentaires pour le service national des enquêtes administratives de sécurité (Sneas), une discrète entité du ministère de l'Intérieur chargée de détecter les profils suspects, notamment en matière de radicalisation, au sein de secteurs sensibles comme les transports ou l'organisation de grands évènements. Les effectifs du Sneas compteront "67 personnes à la fin de l'année prochaine" contre 35 actuellement, a déclaré Christophe Castaner, venu inaugurer les nouveaux locaux de ce service créé en 2017 et rattaché à la direction générale de la police nationale (DGPN). Un rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics, rendu public en juin, préconisait d'augmenter les moyens et le champ de compétences du Sneas. Pour le ministre de l'Intérieur, ces moyens supplémentaires et ces nouveaux locaux traduisent "la montée en puissance" de ce service dont la création avait été initiée sous le précédent quinquennat. Selon le rapport parlementaire, le Sneas a réalisé 318.464 enquêtes en 2018. Le service a mené cette année "un peu plus de 377.000 enquêtes et a rendu 448 avis d'incompatibilité. Dès l'année prochaine, on pourrait doubler ce volume d'enquêtes", a affirmé la commissaire divisionnaire Carine Vialatte, qui pilote ce service. A l'horizon 2022-2023, "ce sont plusieurs millions d'enquêtes par an" qui pourraient être menées, a-t-elle complété. La programmation de grands évènements sportifs en France comme l'organisation de la coupe du monde de rugby de 2023 et les Jeux Olympiques de Paris en 2024 participeront sur fond d'enjeux sécuritaires à cette augmentation du volume des enquêtes administratives. En 2019, 48.000 personnes ont fait l'objet d'une enquête administrative pour la Coupe du monde féminine de football sur un total de 111.000 menées dans le cadre de "grands évènements". Les enquêtes menées par le Sneas permettent, via une application baptisée ACCReD, de passer au crible de plusieurs fichiers de police mais aussi de services de renseignement, les agents employés dans des postes sensibles, principalement au moment de leur embauche, dans des secteurs comme le transport public de personnes, celui des marchandises dangereuses ou les organisateurs de grands évènements. Les compétences du Sneas se sont élargies aux métiers de la sécurité et de la souveraineté, policiers, gendarmes, militaires ou encore douaniers. Le Sneas est également sollicité en matière d'acquisition et de détention d'armes. "La société où tout est sous contrôle n'existe pas", a déclaré M. Castaner. "Je ne souhaite pas que demain, vous (le Sneas, ndlr) ayez 14 millions de personnes à cribler chaque année (...) Il est important de trouver un point d'équilibre mais nous avons besoin que vous montiez en puissance", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude sociale: les députés UDI-Agir veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126144947.pqe1njrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés UDI-Agir entend créer une commission d'enquête sur la fraude sociale afin d'"évaluer" la situation et éventuellement apporter "des mesures correctives", a indiqué mardi son président Jean-Christophe Lagarde. Le groupe a décidé d'utiliser son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) pour créer une telle commission, a indiqué M. Lagarde lors d'un point presse. Il a rappelé que deux parlementaires avaient été missionnées sur le sujet par le Premier ministre pour faire "la clarté" sur cette fraude. La sénatrice (UDI) Nathalie Goulet et la députée (LREM) Carole Grandjean avaient conclu à l'automne à "l'impossibilité matérielle" et à "l'inopportunité politique" de leur tâche. "Ce qui nous a beaucoup choqués, c'est qu'alors même que ces deux parlementaires avaient été nommées par le Premier ministre, de hauts fonctionnaires ont répondu qu'ils ne souhaitaient pas et parfois prétendu qu'ils ne pouvaient pas répondre", a affirmé M. Lagarde. La commission d'enquête est "un moyen d'obliger ces administrations à répondre sous serment et de faire en sorte que des mesures correctives puissent être proposées", a poursuivi le député. Le groupe entend par ailleurs plaider auprès du groupe majoritaire pour une autre commission d'enquête sur le système d'indemnisation lié aux catastrophes naturelles, jugeant la situation "pas satisfaisante". L'indemnisation "vient trop tard" et le système de déclaration "empêche un certain nombre de nos concitoyens de pouvoir avoir recours à la catastrophe naturelle" donc il y a "de quoi travailler", a plaidé M. Lagarde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage du Parlement aux militaires tués au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126141947.a9drdn3h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat et l'Assemblée nationale ont rendu hommage mardi aux treize militaires français tués au Mali, dont le président du Sénat Gérard Larcher a salué "le courage et l'abnégation", son homologue de l'Assemblée Richard Ferrand notant qu'ils ont "sacrifié leur vie pour notre patrie". Treize militaires français de l'opération Barkhane, dont le fils du sénateur centriste Jean-Marie Bockel, ont trouvé la mort lundi soir au Mali dans la collision de deux hélicoptères engagés dans une mission de combat contre des jihadistes. "Au nom du Sénat tout entier", son président LR Gérard Larcher a salué, à l'ouverture de la séance, "le courage et l'abnégation de ces militaires de l'armée de terre, six officiers, six sous-officiers et un caporal-chef, tombés en opération et morts pour la France dans l'essentiel combat contre le terrorisme jihadiste au Sahel". M. Larcher a exprimé aux familles des victimes la "profonde compassion" du Sénat, avec "une pensée toute particulière pour la famille" du sénateur du Haut-Rhin dont le fils "jeune lieutenant fait partie des disparus". Les sénateurs, debout, ont ensuite observé une minute de silence. "Le gouvernement fait sien chacun des mots prononcés par le président Larcher", a déclaré le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, présent dans l'hémicycle pour l'examen du projet de budget. "Pour le Sénat c'est un moment particulier par surcroît, puisque le fils d'un des nôtres était l'un des pilotes de ces hélicoptères", a pour sa part déclaré à quelques journalistes le président du groupe centriste Hervé Marseille. "C'est un père anéanti qu'on a eu au téléphone, avec le président Larcher, il vit son deuil avec sa famille", a précisé M. Marseille. A l'ouverture de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, le président Richard Ferrand (LREM) a rendu hommage à son tour à ces soldats qui "ont sacrifié leur vie pour notre patrie". "Sous le drapeau tricolore ils ont engagé leur vie pour défendre notre sécurité, nos valeurs, nos libertés dans ce combat sans relâche que nous menons face au terrorisme et à l'obscurantisme", a-t-il poursuivi, adressant "au nom de la représentation nationale" ses condoléances à leurs familles, leurs proches, "mais aussi à leurs camarades des armées françaises". "Je vous invite à observer une minute de silence", a-t-il ajouté, députés et membres du gouvernement observant ce moment de recueillement debout.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs LR veulent "chasser en meute" face à Macron (Abad et Retailleau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126134136.iefjmtnd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et sénateurs LR veulent mieux se coordonner pour "chasser en meute" face à un pouvoir "à bout de souffle", ont déclaré les chefs de file des groupes parlementaires de droite des deux chambres, Damien Abad et Bruno Retailleau, réunis à l'Assemblée mardi. Les deux parlementaires souhaitent davantage de "binômes député et sénateur" pour suivre de concert chaque "grand projet de loi" et plus d'"anticipation" et de "convergence" entre députés et sénateurs LR grâce à un "pacte soudé et opérationnel" entre les deux chambres. "On peut arriver à déstabiliser le gouvernement si on arrive à chasser en meute Sénat et Assemblée nationale ensemble", a estimé M. Abad, le nouveau président du groupe LR à l'Assemblée qui a pris l'initiative d'inviter M. Retailleau. "On doit développer encore plus de lien entre nous, développer nos atouts, de majorité au Sénat et de premier groupe d'opposition à l'Assemblée. C'est absolument fondamental, sans abdiquer pour autant nos différences", a dit M. Retailleau. Selon le chef de file des sénateurs LR, "Emmanuel Macron est au milieu du gué. Le pouvoir est à bout de souffle, la France à bout de nerfs". "Rien ne va se jouer comme prévu (en 2022). Les Français refusent de se laisser enfermer dans un duel, dans une impasse prévue d'avance entre les populistes et les progressistes. (...) A nous d'incarner ce desserrement de l'étau", a-t-il estimé. "L'argument d'Emmanuel Macron a été de dire, +je vous protège, je protège la France contre le chaos+. Mais non, il n'est pas le meilleur rempart, il pourrait participer à conduire la France vers le chaos. Entre les deux tours de la présidentielle il y avait 32 points, désormais il y a dix points entre Marine Le Pen et Emmanuel Macron. On a vu sur les grandes questions que rien n'était réglé sur le fond", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'heure du vote à l'Assemblée sur le projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126131712.zm3m42r8.html</link>
   <description><![CDATA[Au moment où l'exécutif tente de se réconcilier avec les maires et d'enrayer la crise des vocations, l'Assemblée nationale doit adopter mardi le projet de loi destiné à leur faciliter la vie, notamment en zone rurale, à quatre mois des élections municipales. Les députés se prononceront en fin de journée sur ce texte sur "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique", débattu tout au long de la semaine dernière en première lecture par des élus passionnés, souvent anciens maires. Le rapporteur Bruno Questel (LREM) et le responsable du texte pour le groupe majoritaire Sacha Houlié ont dit mardi espérer un vote à une "très large majorité", mettant en avant lors d'un point presse un "acte de confiance" envers les élus locaux. Mais si l'UDI-Agir compte voter pour malgré des "imperfections", LR a choisi "une abstention constructive", selon son chef de file Damien Abad qui a pointé "deux points d'alerte" sur les scrutins de liste et les indemnités des maires. A gauche, le PS a aussi choisi de s'abstenir, tandis que les communistes entendent voter contre, dénonçant un nettoyage "au coton-tige" de la loi NOTRe pointée pour ses "irritants". Députés et sénateurs, qui avaient eux examiné le projet de loi dès octobre, tenteront ensuite de s'accorder sur une version commune du projet de loi. L'accord n'est pas évident, au vu des mises en garde sur plusieurs "points durs" du président de la chambre haute Gérard Larcher (LR). Il n'y a "pas de point indépassable entre nous et le Sénat", veut toutefois croire M. Houlié, Bruno Questel jugeant qu'il serait "dommage pour les communes qu'un texte définitif ne soit que l'oeuvre des députés" qui ont le dernier mot. Le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu (ex-LR) n'a cessé de marteler sa volonté d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible", alors que se tenait en parallèle des séances le Congrès des maires. "Rien ne se fera sans vous", leur a assuré Emmanuel Macron, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique. Ce projet de loi doit apporter sa pierre à la réconciliation. Il propose de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires. Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...). - "Fausse bonne idée" - La nouvelle étape de décentralisation annoncée par Emmanuel Macron pour 2020 est attendue avec impatience. Ce sera l'objet d'un projet de loi "3D", pour décentralisation, déconcentration, différenciation. Loin d'un "grand soir des compétences" pour les maires, les députés n'ont pas fait bouger les grandes lignes gouvernementales, ne retenant que peu de propositions sénatoriales. Sur le sujet sensible de la compétence "eau et assainissement", l'Assemblée a validé un transfert aménagé des communes vers les intercommunalités, au grand dam de LR, de la gauche de la gauche et même de certains "marcheurs", qui y voient de la défiance à l'égard des maires. Concernant les indemnités des élus des petites communes, les députés ont voté un compromis proposé par le gouvernement, prévoyant une part fixe, qui pourra être augmentée par un vote du conseil municipal, sans satisfaire LR qui préférait une automaticité. Objet d'autres longs échanges: le scrutin de liste paritaire s'appliquera à partir de 2026 aux communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. C'est une "fausse bonne idée", selon les LR, car il sera "plus dur de constituer des listes", tandis que certains, y compris parmi les "marcheurs", auraient souhaité une généralisation à toutes les communes. Les députés ont toutefois donné quelques gages à la droite sénatoriale, avec des amendements en faveur notamment d'une intercommunalité à la carte, ou de l'information du maire sur les suites judiciaires données aux troubles à l'ordre public dans sa commune. Cette dernière mesure est en lien avec la mort début août du maire de Signes (Var) dans l'exercice de ses fonctions, renversé par une camionnette après être intervenu pour mettre fin à un dépôt sauvage de gravats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe et Delevoye feront "des annonces" avant la fin de l'année</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126084429.ovzm6508.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe et le haut-commissaire Jean-Paul Delevoye feront des "annonces" sur la réforme des retraites avant la fin de l'année, a indiqué mardi Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale. Ces annonces, "qui vont avoir lieu d'ici une quinzaine ou une vingtaine de jours", "permettront de clarifier les choses", a-t-il estimé sur Public Sénat, en confirmant qu'il devrait y avoir à l'issue du séminaire gouvernemental prévu dimanche "peut-être au moins l'annonce d'un calendrier et de grands principes". A quelques jours d'un vaste mouvement de grève le 5 décembre, il a en outre confirmé que MM. Philippe et Delevoye, ainsi que la ministre des Solidarités Agnès Buzyn, rencontreraient mardi soir à l'Assemblée nationale les députés LREM et MoDem, ainsi que les sénateurs LREM. "Après la grève, dans les jours suivant la grève, je pense que nous serons capables de faire atterrir un certain nombre de propositions", a-t-il ajouté. Alors que l'exécutif est accusé d'alimenter confusion et incertitudes sur cette réforme sensible, Gilles Le Gendre a jugé "normal" qu'en période de négociations "nous soyons dans l'incertitude et que plusieurs options soient sur la table". "Nous sommes extrêmement clairs sur les principes intangibles de la réforme, les syndicats nous ont demandé de pouvoir négocier les modalités, la clarté viendra naturellement à l'issue de ces négociations", a-t-il assuré. Syndicats et patronat continueront mardi d'être reçus à Matignon, pour discuter de la réforme des retraites, sans grand espoir de compromis toutefois avant la grève du 5 décembre. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a écarté mardi le recours à la "clause du grand-père" qui consisterait à n'appliquer la réforme qu'aux jeunes qui entreront sur le marché du travail après le vote de la loi, prévu en juillet 2020. "Ca ne me paraît pas crédible de dire +on renvoie aux calendes grecques les décisions qu'on prendrait aujourd'hui+", a-t-il estimé sur Radio Classique. "La clause du grand-père, ce n'est pas possible sinon la réforme a lieu dans 30 ans", avait déjà dénoncé dimanche sur BFMTV le ministre de l'Action et des Comptes publics, Gérald Darmanin, en insistant sur le fait que la réforme doit concerner tout le monde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 08:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe et Delevoye feront "des annonces" avant la fin de l'année (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126075037.jphngv9v.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe et le haut-commissaire Jean-Paul Delevoye feront des "annonces" sur la réforme des retraites avant la fin de l'année, a indiqué mardi Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale. Ces annonces, "qui vont avoir lieu d'ici une quinzaine ou une vingtaine de jours", "permettront de clarifier les choses", a-t-il estimé sur Public Sénat, en confirmant qu'il devrait y avoir à l'issue du séminaire gouvernemental prévu dimanche "peut-être au moins l'annonce d'un calendrier et de grands principes". A quelques jours d'un vaste mouvement de grève le 5 décembre, il a en outre confirmé que MM. Philippe et Delevoye, ainsi que la ministre des Solidarités Agnès Buzyn, rencontreraient mardi soir à l'Assemblée nationale les députés LREM et MoDem, ainsi que les sénateurs LREM. "Après la grève, dans les jours suivant la grève, je pense que nous serons capables de faire atterrir un certain nombre de propositions", a-t-il ajouté. Alors que l'exécutif est accusé d'alimenter confusion et incertitudes sur cette réforme sensible, Gilles Le Gendre a jugé "normal" qu'en période de négociations "nous soyons dans l'incertitude et que plusieurs options soient sur la table". "Nous sommes extrêmement clairs sur les principes intangibles de la réforme, les syndicats nous ont demandé de pouvoir négocier les modalités, la clarté viendra naturellement à l'issue de ces négociations", a-t-il assuré. Syndicats et patronat se sont succédé à Matignon lundi pour discuter de la réforme des retraites, d'autres entretiens devant suivre mardi, sans grand espoir de compromis avant la grève du 5 décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 07:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principales mesures du projet de loi sur la vie des maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126030136.6o08fr0s.html</link>
   <description><![CDATA[Conforter le rôle du maire, améliorer les conditions d'exercice des mandats locaux, assouplir les relations avec l'intercommunalité: voici les principales mesures du projet de loi "Engagement et proximité", tel que soumis mardi au vote de l'Assemblée nationale. AMELIORER LE QUOTIDIEN DES MAIRES - Revalorisation des indemnités des élus. Les députés ont validé notamment un nouveau régime plus favorable pour les petites communes: le maire touchera une indemnité par défaut (environ 1.670 euros pour les communes de 1.000 à 3.500 habitants), qui pourra être rehaussée par un vote du conseil municipal, dans la limite d'une indemnité maximale (environ 2.000 euros). Les sénateurs avaient eux prévu un dispositif gradué automatique. Les indemnités de fonction pourront se cumuler en partie avec l'allocation aux adultes handicapés (AAH). Le texte prévoit la prise en charge des frais de garde des enfants lors des réunions obligatoires. Il favorise le télétravail dans leur emploi pour les conseillers municipaux. - Congé électif étendu aux communes de moins de 1.000 habitants, soit 10 jours de congés (sans solde) accordés aux salariés pour faire campagne aux municipales. - L'accès à la formation sera facilité dès le début de mandat pour que les élus voient leurs compétences renforcées (gestion des finances locales...). L'expérience acquise au cours du mandat sera prise en compte dans la validation des acquis de l'expérience (VAE). - Droit à la non-discrimination des élus dans leur emploi. PROTEGER LES ELUS - Tout élu local pourra consulter un référent déontologue. - Les communes auront l'obligation de contracter une assurance pour une protection juridique du maire et ses adjoints pour les litiges qui relèvent de leur mandat. L'Etat devra prendre en charge ces frais pour les communes de moins de 3.500 habitants. La garantie inclura un accompagnement psychologique. - Pour sécuriser ses décisions, le maire pourra demander l'avis du préfet en amont sur la faisabilité juridique d'un projet. - Le procureur informera le maire, à sa demande, des suites judiciaires données aux infractions causant un trouble à l'ordre public commises sur le territoire de sa commune. - Le préfet informera les maires s'il prend la direction des opérations de secours en cas d'événement grave, en vertu d'un amendement du gouvernement post-incendie de l'usine Lubrizol. RENFORCER LES POUVOIRS DU MAIRE - Le maire pourra infliger des amendes administratives de 500 euros maximum pour occupation illégale du domaine public au moyen d'un bien mobilier. La mesure ne sera pas applicable aux SDF. - Il pourra se voir transférer par le préfet le pouvoir de fermeture administrative d'un débit de boissons en cas de troubles à l'ordre public. Ses prérogatives sont aussi renforcées pour les établissements diffusant de la musique. - Les plateformes de locations de type AirBnb devront transmettre aux communes le nom du loueur et dire si le bien loué constitue ou non sa résidence principale. Le Sénat souhaitait limiter la durée des locations entre 60 et 120 jours par an, sur décision de la commune, mais l'Assemblée en est restée au droit actuel, soit 120 jours. ASSOUPLIR LE LIEN COMMUNE/INTERCOMMUNALITE - Plusieurs dispositions visent à remettre les maires "au coeur de l'intercommunalité", où certains se sentent dépossédés de leur pouvoir de décision. Un pacte de gouvernance pourra être élaboré. - Rapprocher les intercommunalités du quotidien des habitants: une interco pourra sous conditions se scinder en deux, une commune pourra plus facilement changer d'intercommunalité. Qui doit gérer eau et assainissement? L'Assemblée a validé un transfert aménagé de ces compétences des communes vers les intercommunalités, mais le Sénat ne veut pas de ce transfert obligatoire. L'animation touristique sera une compétence partagée. Le droit à l'information des élus municipaux sur les affaires intercommunales est consacré. CAFES, PARTICIPATION, PARITE... - Abaissement du seuil de scrutin de listes aux communes de 500 à 1.000 habitants, dans le but de favoriser la parité dans les conseils municipaux. - Des licences IV, pour l'ouverture de nouveaux bars dans les campagnes, seront remises en circulation, dans une optique de "revitalisation rurale". - Le texte généralise à toutes les collectivités volontaires la possibilité de mettre en place une "tarification sociale" de l'eau pour alléger la facture des ménages défavorisés. - En cas de catastrophe naturelle, le département pourra verser directement des aides aux entreprises sinistrées. - Dans les communes rurales, chaque bourg ou hameau pourra se doter d'un conseil de village, consulté par le maire sur toute question concernant le territoire. - Simplification du vote par procuration: il n'y aura plus l'obligation pour le mandataire d'être inscrit dans le même bureau que l'électeur à partir de 2022; l'attestation sur l'honneur justifiant la procuration sera supprimée à partir de 2021. - Facilitation du vote des personnes détenues.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la sécu: les députés votent un déficit de 5,4 milliards en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191125230240.d7w0v30t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir un déficit de la Sécurité sociale relevé à 5,4 milliards d'euros en 2020, contre 5,1 milliards prévus initialement, pour prendre en compte la rallonge de 300 millions d'euros annoncée pour l'hôpital mercredi dernier. Ces 300 millions correspondent à un relèvement de l'objectif national des dépenses d'assurance maladie (Ondam) de 2,3% à 2,45% en 2020. Au total, le gouvernement a promis 1,5 milliard d'euros sur trois ans, avec des hausses de 500 et 700 millions annoncées pour 2021 et 2022. Il prévoit aussi une reprise de 10 milliards d'euros des dettes des hôpitaux sur trois ans. Cette mesure ne figure pas dans le budget voté lundi soir, mais relèvera comme prévu de la loi de programmation des finances publiques attendue au printemps, a indiqué le ministre de l'Action et des comptes publics Gérald Darmanin dans l'hémicycle, lors de la nouvelle lecture du budget de la Sécu. Le creusement du déficit de la Sécu n'a pas donné lieu à un débat, deux députés, Jean-Pierre Door (LR) et Joël Aviragnet (PS) se plaignant que tout "aille très vite". Le gouvernement a annoncé mercredi une série de mesures après 8 mois de crise dans les hôpitaux publics: une rallonge budgétaire et une reprise de dette étalées sur trois ans, ainsi que des primes pour les personnels.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 23:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Ferrand, le 5 décembre est "une mobilisation pour conserver des inégalités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191123230059.qfukgy7n.html</link>
   <description><![CDATA[L'appel à la grève le 5 décembre contre la réforme des retraites est "une mobilisation pour conserver des inégalités", affirme dimanche le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, un très proche d'Emmanuel Macron. "Le cadre de cette réforme doit être posé avant la fin du quinquennat et les points essentiels, mis en oeuvre", ajoute-t-il dans un entretien au Journal du Dimanche, jugeant que c'est "indispensable pour la préservation de notre modèle social français" et "pour la crédibilité de l'action politique". Des syndicats de la RATP et de la SNCF avaient annoncé une grève reconductible le 5 décembre, avant d'être rejoints par l'intersyndicale CGT, FO, FSU et Solidaires pour une grève interprofessionnelle, puis par des organisations d'Air France, d'EDF, d'avocats... "Imaginez que nous vivions aujourd'hui avec un système universel et équitable de retraites où 1 euro cotisé rapporte la même chose à chacun, avec un minimum de 1 000 euros, une reconnaissance de la pénibilité, où chacun consulte sur son téléphone le montant de retraite qu'il aura demain", argumente M. Ferrand: "Et imaginez soudainement qu'un gouvernement vienne proposer un système avec 42 régimes différents, où les femmes toucheraient moins que les hommes et où les chauffeurs de bus du Finistère devraient travailler cinq ans de plus que leurs homologues de la RATP... Vous me prendriez pour un fou ! Eh bien, ce système, c'est notre système actuel." Le président de l'Assemblée appelle encore à "sauver un système de retraites qui est aujourd'hui inégalitaire et à bout de souffle", en bâtissant "un système économiquement soutenable et juste, qui créera les mêmes droits pour tous sur un modèle universel, et non par corporation". "Sortons de la neurasthénie et mesurons aussi le dynamisme de notre pays !", plaide enfin Richard Ferrand, en estimant que la France n'a jamais auparavant "connu en même temps la baisse du chômage, la baisse des impôts et la réduction du déficit public". cs/cam EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 23:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Domiciliation fiscale des grands patrons: le Sénat adopte les "amendements Ghosn"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191123181900.qeqtm8vx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté samedi une mesure visant à imposer aux dirigeants d'entreprises françaises d'être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffres d'affaires, déjà adoptée par l'Assemblée Nationale. Les députés avaient lors de leur examen du projet de loi de finances 2019 revu à la baisse le seuil, qui était initialement d'un milliard d'euros. Les sénateurs ont en vain tenté de relever le seuil à 750 millions d'euros de chiffre d'affaires, ce à quoi s'est opposé le gouvernement. Le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin n'a pas "souhaité que l'on revienne sur le seuil fixé par l'Assemblée Nationale". "Je rappelle que ce n'est pas une honte de payer ses impôts en France", a dit Gérald Darmanin. Les sénateurs ont cependant amendé le texte, en réduisant le champ d'application de cette mesure aux dirigeants exerçant des fonctions exécutives, sur proposition du rapporteur général LR Albéric de Montgolfier, qui souhaitait ainsi "éviter des dommages collatéraux". "Oui à la mesure, mais bien calibrée", a-t-il ajouté. Le ministre de l'Action et des Comptes Publics a annoncé que l'administration fiscale avait commencé à engager la "revue des conventions fiscales pour éviter la double imposition", en rappelant que cette mesure était une conséquence des annonces du président de la République après "le grand débat".]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: le Sénat vote la suppression d'une surtaxe litigieuse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191122235149.7bzxdedz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté vendredi soir la suppression d'une surtaxe prévue des bureaux situés dans les quartiers d'affaires de Paris et des Hauts-de-Seine, revenant ainsi sur une disposition litigieuse adoptée par l'Assemblée nationale pour financer la Société du Grand Paris. Mi-octobre dans le cadre de l'examen du projet de budget de l'Etat pour 2020, les députés avaient validé un amendement de Gilles Carrez (LR) pour créer une telle surtaxe de 20%, avec le soutien du gouvernement. Mais le vote a divisé juqu'au sein de la majorité. Devant le Sénat à majorité de droite, le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a réitéré ce soutien: "nous trouvions utile de mettre en place cette fiscalité". Mais il a fait face à une série d'amendements de suppression de LR et de l'Union centriste. La surtaxe doit financer le Grand Paris Express, le projet de métro automatique autour de Paris. "Combien va coûter réellement ce projet?", a lancé Philippe Dallier, élu LR de Seine-Saint-Denis, évoquant un "état de perdition budgétaire" et le risque de "se retrouver dans un an avec une nouvelle taxe". "Il faut mettre un terme à cette dérive", alors qu'une surtaxe avait déjà été imposée l'année dernière, a abondé Hervé Marseille, président du groupe Union centriste. "Les entreprises n'en peuvent plus", a aussi affirmé le rapporteur Albéric de Montgolfier (LR). Les sénateurs socialistes, par la voix de Rémi Féraud, ont soutenu aussi la suppression, jugeant notamment qu'il n'y avait "aucune visibilité dans le temps". Marie-Noëlle Lienemann (groupe CRCE à majorité communiste) a en revanche estimé que "s'il faut créer des recettes nouvelles, cette taxe n'est pas la plus absurde" en allant "ponctionner des endroits où il y a de la richesse", pas "susceptible de disparaître". Les amendements de suppression ont été adoptés à une écrasante majorité, lors de cette première lecture du projet de loi de finances. La mesure pourra cependant revenir au cours de la navette avec l'Assemblée, d'ici fin décembre. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 23:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
