<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Commission d'enquête Covid: Castex auditionné le 3 novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201023101509.z418ebd3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex doit être auditionné le 3 novembre à 17H00 par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale consacrée à la gestion de la crise du Covid-19, ont indiqué des sources parlementaires vendredi. Avant d'être Premier ministre, Jean Castex avait déjà été auditionné le 12 mai par cette commission en tant que coordinateur de la stratégie de déconfinement du gouvernement. Le ministre de la Santé Olivier Véran est quant à lui attendu devant la commission mardi prochain à 18H15 et le directeur général de la santé Jérôme Salomon mercredi à 14h30. Une table ronde avec les associations d'élus locaux est également organisée mercredi à 16h30. Mercredi dernier, l'ancien Premier ministre Edouard Philippe a défendu sa gestion de crise devant la commission, en estimant qu'elle avait permis de "sauver beaucoup de vies". Il avait aussi admis quelques erreurs de communication, notamment sur les masques. Huit jours après cette audition, Edouard Philippe doit être entendu au Sénat jeudi à 10H30 sur sa gestion de crise.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 10:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgences: le nouveau forfait payant pour les patients validé par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201022220718.am1mz47m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi le principe d'un nouveau "forfait" de 18 euros pour les patients allant aux urgences sans être ensuite hospitalisés, malgré de fortes réserves de la gauche. Acté dans le cadre du projet de budget de la Sécu, ce "forfait patient urgences" remplacera l'actuel "ticket modérateur" qui laisse à la charge du patient 20% du coût de ses soins. Ce reste à charge est de 19 euros en moyenne à l'hôpital public actuellement mais peut être très élevé pour certains patients, a souligné le rapporteur général Thomas Mesnier (LREM), évoquant avec cette réforme un "enjeu de simplification". "C'est une mesure qui ne rapporte rien", a aussi affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran: "l'intérêt n'est pas financier mais de mobiliser du personnel à l'hôpital pour faire autre chose que de la facturation". Il a assuré à Boris Vallaud (PS) qu'il n'y avait pas par ce biais d'objectif de régulation des passages aux urgences, qui connaissent un engorgement. Mais François Ruffin (LFI) a dit son "inquiétude que (ce forfait) contribue à être un obstacle aux soins" pour certaines personnes sans moyens. M. Mesnier a indiqué que le forfait serait pris en charge par les mutuelles, dès le contrat responsable, ainsi que par la complémentaire santé solidaire et encore l'aide médicale d'Etat pour les sans-papiers. Les députés ont ajouté au dispositif une exonération pour les femmes enceintes à compter du 6e mois de grossesse et pour les nouveaux-nés durant 30 jours. Les personnes en affection longue durée seront soumises à un forfait réduit. Par un amendement, le gouvernement a décalé la mise en oeuvre de ce nouveau forfait du 1er janvier au 1er septembre 2021.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert unanime de l'Assemblée à un soutien aux salaires des aides à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201022202613.dquhk44r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale unanime a voté jeudi soir en faveur d'une enveloppe de 150 millions d'euros en 2021 puis 200 millions à partir de 2022, pour augmenter les salaires des aides à domicile, qui interviennent chez des personnes âgées ou handicapées. Un amendement du gouvernement en ce sens au projet de budget de la Sécu a été approuvé par 128 voix. "Oui, nous allons avancer avec volontarisme pour revaloriser les métiers et les salaires" des aides à domicile, a lancé la ministre déléguée à l'Autonomie Brigitte Bourguignon, qui doit présenter en 2021 une réforme de l'aide aux personnes âgées vulnérables. Avec ce soutien budgétaire, "notre priorité sera de résorber impérativement les bas salaires", a ajouté la ministre. Les aides à domicile sont actuellement "des travailleurs pauvres" et le métier, exercé la plupart du temps par des femmes, est "sous-valorisé, sous-reconnu", a souligné le ministre des Solidarités Olivier Véran. Gauche et droite ont salué ce "petit pas". L'Insoumis François Ruffin a défendu avec succès un amendement pour inscrire l'objectif de "dignité" de ces professionnelles de l'aide à domicile, via cette enveloppe. Le dispositif proposé par l'Etat est un "cofinancement avec les conseils départementaux", compétents en matière d'aide à domicile: l'enveloppe débloquée par le gouvernement doit financer la moitié de cette revalorisation, à charge pour les départements qui accepteraient d'entrer dans cette démarche de financer l'autre moitié. Une hausse de salaire de 15% est visée. Ce dispositif doit entrer en vigueur en avril prochain, et sera ainsi doté de 150 millions d'euros pour 2021, puis 200 millions par an en année pleine. "C'est une victoire collective", s'est félicitée Agnès Firmin Le Bodo (Agir ensemble), rappelant que "pendant la crise" sanitaire, ces salariées "ont évité de nombreuses hospitalisations" de personnes âgées ou handicapées. Et "on va encore avoir besoin d'elles dans les semaines à venir" avec la deuxième vague du Covid-19. Selon la même méthode Etat-départements, une "prime Covid" exceptionnelle de 1.000 euros par salarié a été versée à un grand nombre d'aides à domicile, en vertu d'un dispositif annoncé en août par Emmanuel Macron. Sur 101 départements, 83 ont accepté son versement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autonomie: les députés ferraillent sur la 5e branche de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201022194702.gw5vml2y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont âprement débattu jeudi de la nouvelle 5e branche de la Sécurité sociale dédiée à l'autonomie et la dépendance, l'opposition fustigeant le manque de "moyens" et un dispositif "loin des enjeux", faute de mesures "concrètes". Examiné depuis mardi par l'Assemblée, le projet de budget 2021 de la Sécu acte la création d'une nouvelle branche, consacrée à la perte d'autonomie des personnes âgées et handicapées. Elle doit venir s'ajouter aux quatre branches existantes: maladie, retraite, famille, accidents du travail. Un premier texte mettant la nouvelle branche sur les rails avait déjà été voté à l'été. Mais en attendant la loi grand âge et autonomie promise par le gouvernement pour 2021, elle est uniquement financée par les crédits de solidarité pour l'autonomie (CNSA), ainsi que ceux dédiés à l'allocation d'éducation de l'enfant handicapé, AEEH. Pour la ministre chargée de l'Autonomie, Brigitte Bourguignon, le budget de la Sécurité sociale n'en reste pas moins une "occasion un peu historique de consacrer la cinquième branche", qui doit prendre en charge les "aînés et les personnes handicapées". Elle a reconnu que c'était une "première étape" d'une "construction collective". Le ministre de la Santé Olivier Véran a promis "au moins 1 milliard d'euros" supplémentaire pour cette nouvelle branche, loin des 9 milliards qu'il faudrait ajouter d'ici 2030 au vu de l'augmentation du nombre de personnes âgées. Mme Bourguignon a estimé que "nous allons financer cette branche de 2 milliards et demi, à travers le Ségur" de la santé et les moyens pour "la modernisation des Ehpad" (maisons de retraite). La députée LREM Monique Iborra a souligné "l'ambition" entourant cette cinquième branche, et les attentes autour du projet de loi autonomie. L'opposition, à l'image du LR Thibault Bazin, a pilonné un "mauvais départ", un "ripolinage maladroit" de la situation existante, faute de moyens nouveaux. Son collègue Philippe Gosselin (LR) a réclamé du "concret, pas du blabla": "quel reste à charge pour les personnes dépendantes ou dans des établissements, quel reste à charge pour des familles?", a-t-il demandé. Pour l'instant, c'est "simplement une sorte de réorganisation", "loin de répondre aux enjeux", selon le communiste Pierre Dharréville. Dans la soirée, des propositions de la gauche pour financer la 5e branche, via notamment une limitation des allègements de cotisations patronales bien au-dessus du Smic, ont été repoussés. Deux amendements en ce sens, co-signés par une quinzaine de députés LREM emmenés par Sacha Houlié, ont subi le même sort. "Ce n'est vraiment pas l'année pour aggraver le montant des cotisations qui pèsent sur les entreprises", a opposé le rapporteur Thomas Mesnier (LREM). Et "le gouvernement s'est engagé à ne pas accroître les prélèvements obligatoires sur la période", a ajouté le secrétaire d'Etat Adrien Taquet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: nouveaux cas de députés, des inquiétudes chez les collaborateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201022163413.5h1u1syz.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins sept députés ont été testés positifs au Covid-19 ces derniers jours, selon des sources parlementaires. S'il n'y a "pas de flambée", des collaborateurs s'inquiètent de l'absence d'informations sur ces cas, tandis que l'Assemblée oppose le secret médical et les mesures prises. Chez LREM par exemple, une élue vient d'être testée positive. Un cas contact s'est isolé dans son bureau en attendant le résultat de son test jeudi après-midi. Un autre "marcheur", positif ce week-end, s'est isolé avec des "symptômes grippaux", mais "sans gravité". Le groupe LFI compte un cas, ses autres membres dont Jean-Luc Mélenchon sont négatifs. Les non-inscrits Annie Chapelier et Hubert Julien-Laferrière sont à l'isolement après un test positif. Chez LR, Dino Cinieri, diagnostiqué la semaine dernière, est toujours positif. Hospitalisé le 13 octobre à cause du Covid, Michel Castellani (Libertés et Territoires), est rentré chez lui "il y a trois jours", mais est encore "affaibli", indique son groupe. Le Palais Bourbon avait été un "cluster" au printemps dernier et avait dû fonctionner en très petits effectifs. Depuis mi-octobre, la demi-jauge a été imposée pour les députés, en commission comme dans l'hémicycle, et le port du masque est obligatoire. L'institution ne communique pas le nombre de cas positifs, au titre du secret médical. Selon une source parlementaire, "la situation est sous contrôle" mais "on est à la merci des imprudents". Chez les personnels toutefois, un syndicaliste déplore un "déni total". Il y a "de fortes lacunes sur l'information en cas de +cas positif+", considère la CFTC des collaborateurs. L'Assemblée a toutefois demandé aux personnels touchés de se signaler via une adresse mail dédiée. "Cette information est indispensable pour permettre le traçage interne des cas contacts et identifier, le cas échéant, des foyers épidémiques au sein d'un service", indique un procès-verbal du comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) de début octobre. Mais contrairement à la campagne de dépistage menée au Sénat sur la base du volontariat, qui a révélé vendredi dernier huit sénateurs positifs, il n'y a "pas de volonté de dépister" à l'Assemblée, regrette une source parlementaire. "Le cabinet médical ne doit être sollicité qu'en dernier recours (lorsque les conditions d'accès au laboratoire extérieur sont trop difficiles par exemple)", indique le PV du CHSCT consulté par l'AFP. Un laboratoire "proche du domicile" est à privilégier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2021: la filière automobile salue le "lissage" du malus CO2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201022085958.h53t5l07.html</link>
   <description><![CDATA[La filière automobile a salué jeudi le lissage sur trois ans du durcissement du malus CO2, mais veut éviter l'introduction d'un malus au poids. "Il s'agit de petits pas et d'avancées constatés suite à la proposition portée par le CNPA, avec les acteurs de la filière, visant à atténuer le très fort durcissement du malus CO2 à compter de 2021", a salué jeudi le Centre des professions de l'automobile (CNPA) dans un communiqué. Dans le cadre des débats sur le Projet de loi de Finances pour 2021, les députés ont bataillé autour du malus automobile, qui depuis début mars vise tous les véhicules émettant plus de 138 grammes de CO2 au kilomètre et monte jusqu'à 20.000 euros pour l'achat des plus polluants. Pour l'alourdir, le projet de budget 2021 prévoyait initialement d'abaisser ce seuil à 131 grammes dès janvier 2021 puis à 123 grammes en 2022. Mais le gouvernement a opté pour une pente moins forte, lissée sur trois ans, avec un seuil de 133 grammes en 2021, 128 grammes en 2022 et 123 grammes en 2023. Le CNPA continue de s'opposer au "malus poids", qui vise pour l'instant les rares véhicules de plus de 1.800 kg - un gage envoyé à la Convention citoyenne pour le climat, qui voyait plutôt la barre à 1.400 kg. L'organisation s'inquiète "d'un durcissement du barème du malus poids dans les prochaines années, à l'image du barème CO2, faisant de la fiscalité automobile une variable d'ajustement budgétaire". Elles "s'interroge" aussi "sur la cohérence, au plan environnemental, d'une exclusion des véhicules électriques et hybrides", dont le bilan carbone n'est pas neutre non plus. Le CNPA pointe également des "risques de contournement de la fiscalité automobile, avec une multiplication des immatriculations et des locations à l'étranger", et souligne que ces nouvelles dispositions doivent être "articulées" avec les réglementations européennes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19 : les députés votent une réduction des charges pour les viticulteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021220727.rcfbu0dl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir un amendement prévoyant un allègement des charges sociales patronales des viticulteurs pour aider ce secteur "fortement impacté" par la crise économique provoquée par l'épidémie de Covid-19. L'amendement issu du groupe majoritaire LREM a été adopté contre l'avis du gouvernement lors de l'examen en première lecture du projet de budget de la sécurité sociale (PLFSS). "Il convient d'attribuer aux entreprises de ce secteur, en fonction des pertes subies au cours de l'année 2020, un réel allègement de leurs charges", avec des exonérations de la part patronale des cotisations sociales des salariés pour 2021, indique l'exposé des motifs. Outre la crise liée au Covid-19, cet amendement veut aussi répondre aux difficultés rencontrées par la filière viticole à l'export, en raison notamment des taxes américaines. Le texte prévoit notamment un allègement de 100% pour les entreprises qui ont enregistré une baisse de chiffre d'affaires en 2020 d'au moins 60% par rapport à 2019, de 50% pour celle ayant connu une baisse de 40% sur cette période, et de 25% pour celle ayant connu une baisse de 20% de leur chiffre d'affaires. Une "remise" est demandée pour celles qui ne pourraient pas bénéficier de ce dispositif d'exonération, et qui auraient enregistré une baisse entre 20 et 40% en 2020. Le niveau de la remise "ne peut excéder le sixième des sommes dues au titre de l'année 2020". Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt a justifié l'opposition du gouvernement en indiquant notamment que "si la situation (du secteur) devait être mauvaise l'an prochain nous aurions l'occasion d'y revenir". Il a également indiqué qu'il y aurait une "occasion d'aller plus loin" avec le prochain projet de loi de finance rectificative pour 2020.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 22:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance d'emprunt immobilier: pas de résiliation "à tout moment", décident les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021202721.icjzni9s.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont renoncé mercredi à autoriser les emprunteurs à changer d'assureur "à tout moment" pour leur crédit immobilier, plutôt qu'à la date anniversaire de leur contrat, une mesure que l'Assemblée avait votée contre l'avis du gouvernement. Des parlementaires étaient réunis en commission mixte paritaire pour tenter de trouver un texte de compromis sur le projet de loi dit "Asap", qui rassemble une série de simplifications administratives. Dans l'accord trouvé, les élus des deux chambres sont revenus à la version du Sénat s'agissant de l'assurance emprunteur. La date d'échéance pour une résiliation de contrat est la date d'anniversaire du contrat ou "toute autre date d'échéance prévue au contrat". Mais la résiliation ne pourra pas se faire "à tout moment", comme le souhaitaient des députés et l'association UFC-Que Choisir. L'article précise que l'assureur doit informer "chaque année" l'assuré sur "un support papier ou durable" de son droit de résiliation et de ses modalités. "Même si l'Assemblée voulait aller plus loin, l'article initial des sénateurs est un vrai plus pour les consommateurs", considère le rapporteur du texte Guillaume Kasbarian, député LREM. La ministre déléguée à l'Industrie, Agnès Pannier-Runacher, s'était prononcée contre la résiliation à tout moment: "Les banques vont monter le coût de l'assurance, la perversité de ce dispositif pourrait être que les plus vulnérables paient plus", avait-elle estimé. La France compterait quelque 6 millions de particuliers détenteurs d'un crédit immobilier, générant environ 6 milliards d'euros par an de cotisations d'assurances, selon des chiffres fournis dans le rapport de la commission. Après le compromis trouvé, le projet de loi Asap va faire l'objet d'un ultime vote mardi au Sénat et mercredi à l'Assemblée, valant adoption définitive. Il a pour but de faciliter les démarches des administrations, entreprises et particuliers, avec comme tête de gondole un dispositif visant à simplifier l'expulsion de squatteurs de résidence secondaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: l'Assemblée approuve près de 2,5 milliards supplémentaires pour les établissements de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021181045.zrfkn8uh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi une enveloppe supplémentaire de 2,405 milliards d'euros pour les établissements de santé face à l'épidémie de coronavirus. Cette rallonge avait été annoncée la veille par le ministre de la Santé Olivier Véran lors du coup d'envoi des débats sur le budget de la Sécu. Elle a été ajoutée par voie d'amendement en première lecture au projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS). Il s'agit de "nous assurer que les établissements de santé pourront couvrir les surcoûts et les pertes de recettes subies dans les prochaines semaines", avait indiqué M. Véran. "Nous faisons désormais face à une seconde vague qui touche l'ensemble de notre territoire. Son impact financier est difficile à estimer mais il ne sera pas soutenable dans le cadre de l'Ondam (Objectif national des dépenses d'assurance maladie) à son niveau actuel", avait précisé M. Véran. "Cette enveloppe permettra notamment d'avancer à 2020 les revalorisations salariales prévues dans le cadre du Ségur (de la santé ndlr) ainsi que de provisionner les éventuels surcoûts de la 2ème vague" épidémique, indique le gouvernement dans son exposé des motifs. Cette somme, qui s'ajoute à la hausse de 10 milliards de l'Ondam déjà prévue en 2020, doit permettre notamment l'ouverture de 4.000 lits "à la demande" dès 2020 dans les hôpitaux pour leur permettre de s'adapter à l'évolution de l'épidémie. Elle répond également au financement des annonces jeudi dernier du Premier ministre Jean Castex en faveur des personnels, avec un avancement à décembre des hausses de salaires des personnels et une "survalorisation des heures supplémentaires" durant la crise sanitaire. Les Républicains se sont élevés contre le fait que "rien n'est financé" et que "tout ça n'est que de la dette pour nos enfants". A gauche, certains ont estimé que cette hausse était "la moindre des choses" mais restait "loin du compte". Les députés de la majorité ont à l'inverse salué "une revalorisation inédite de l'ensemble de notre système de soins". Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt a rappelé que le gouvernement faisait "le choix d'assurer temporairement une dégradation des comptes sociaux pour répondre à la crise" sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Blanchiment de fraude fiscale: l'ex-député Dominique Tian définitivement condamné</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021173411.gyulgc39.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-député LR et ancien premier adjoint au maire de Marseille Dominique Tian a été définitivement condamné pour "déclaration mensongère de patrimoine" et "blanchiment de fraude fiscale", après le rejet mercredi de son pourvoi en cassation. En octobre 2019, la cour d'appel de Paris l'avait condamné à 18 mois d'emprisonnement avec sursis, cinq ans d'inéligibilité et 900.000 euros d'amende, alourdissant les peines prononcées en première instance. Dominique Tian, aujourd'hui âgé de 60 ans, qui était alors le premier adjoint de Jean-Claude Gaudin (LR), avait formé un pourvoi en cassation, estimant que "cette décision de la cour d'appel de Paris n'est ni juste, ni raisonnable!" L'avocat de M. Tian n'était pas joignable mercredi soir. L'ancien député a été jugé pour avoir "omis" dans sa déclaration de patrimoine de 2012 des avoirs détenus en Suisse, et pour "blanchiment de fraude fiscale". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), créée dans la foulée de l'affaire Cahuzac, avait saisi le parquet en avril 2015. Quand il était député, Dominique Tian était engagé dans la chasse à la fraude sociale et avait notamment fustigé dans un rapport parlementaire les fraudeurs aux Assedic et les faux chômeurs. Avant ce signalement de la HATVP, l'élu avait contacté la cellule transactionnelle de Bercy pour régulariser sa situation fiscale, selon la circulaire Cazeneuve de 2013 sur les détenteurs d'avoirs non-déclarés à l'étranger. Il avait alors payé 664.000 euros, dont une majoration de 129.000 euros, ainsi que 70.000 euros d'amende. En contrepartie il n'avait pas été poursuivi pour fraude fiscale. Cette régularisation avait mis en lumière l'existence de comptes dans trois banques suisses, "Lombard Odier, Pictet et UBS" dans lesquelles près de deux millions d'euros étaient stockés depuis des années. Sur cette somme dissimulée au fisc, Dominique Tian et ses deux frères n'avaient pas payé de droits de succession. Ils avaient par contre perçu les bénéfices réalisés sur cet argent placé par leur père à partir de 1976. Dominique Tian avait assuré avoir découvert l'existence des comptes à la mort de son père, un chef d'entreprise marseillais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: l'Assemblée approuve 2,5 milliards supplémentaires pour les établissements de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021170652.kcveh8gm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi une enveloppe supplémentaire de 2,405 milliards d'euros pour les établissements de santé face à l'épidémie de coronavirus. Cette rallonge avait été annoncée la veille par le ministre de la Santé Olivier Véran lors du coup d'envoi des débats sur le budget de la Sécu. Elle a été ajoutée par voie d'amendement en première lecture au projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS). Il s'agit de "nous assurer que les établissements de santé pourront couvrir les surcoûts et les pertes de recettes subies dans les prochaines semaines", avait indiqué M. Véran. "Nous faisons désormais face à une seconde vague qui touche l'ensemble de notre territoire. Son impact financier est difficile à estimer mais il ne sera pas soutenable dans le cadre de l'Ondam (Objectif national des dépenses d'assurance maladie) à son niveau actuel", avait précisé M. Véran. "Cette enveloppe permettra notamment d'avancer à 2020 les revalorisations salariales prévues dans le cadre du Ségur (de la santé ndlr) ainsi que de provisionner les éventuels surcoûts de la 2ème vague" épidémique, indique le gouvernement dans son exposé des motifs. Cette somme, qui s'ajoute à la hausse de 10 milliards de l'Ondam déjà prévue en 2020, doit permettre notamment l'ouverture de 4.000 lits "à la demande" dès 2020 dans les hôpitaux pour leur permettre de s'adapter à l'évolution de l'épidémie. Elle répond également au financement des annonces jeudi dernier du Premier ministre Jean Castex en faveur des personnels, avec un avancement à décembre des hausses de salaires des personnels et une "survalorisation des heures supplémentaires" durant la crise sanitaire. Les Républicains se sont élevés contre le fait que "rien n'est financé" et que "tout ça n'est que de la dette pour nos enfants". A gauche, certains ont estimé que cette hausse était "la moindre des choses" mais restait "loin du compte". Les députés de la majorité ont à l'inverse salué "une revalorisation inédite de l'ensemble de notre système de soins". Le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt a rappelé que le gouvernement faisait "le choix d'assurer temporairement une dégradation des comptes sociaux pour répondre à la crise" sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrats retraite supplémentaire oubliés: aval du Sénat à un renforcement de l'information</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021163205.czzt7y7k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a voté mercredi, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi LREM destinée à lutter contre la déshérence des contrats de retraite supplémentaire par une meilleure information des bénéficiaires, qui devrait pouvoir être rapidement adoptée définitivement. Aujourd'hui, quelque 13 millions de Français sont titulaires d'un contrat d'assurance retraite supplémentaire qui permet de compléter les retraites de base et complémentaires, qui sont obligatoires. Mais, selon deux rapports de la Caisse de prévoyance des retraites et de la cour des comptes, le montant des contrats non-réclamés par les assurés atteignait 13 milliards d'euros en 2018. Il s'agit en particulier de contrats collectifs, souscrits par des entreprises. Le dispositif envisagé par la proposition de loi est à double détente. Les gestionnaires des contrats devront transmettre les informations sur leurs clients au groupement d'intérêt public (GIP) Union retraite, qui administre la plateforme "Info.retraite". Celui-ci diffusera ensuite à l'ensemble des assurés une information récapitulant les droits constitués au titre des contrats de retraite supplémentaire. En outre, obligation sera faite aux entreprises d'informer les salariés qui les quittent sur l'ensemble des contrats d'épargne pris en leur nom, en les inscrivant sur leur livret d'épargne salariale. Le texte adopté en première lecture à main levée par le Sénat comporte des modifications à la marge par rapport à la version votée par les députés. Un point de désaccord apparu en commission a été levé dans l'hémicycle: le Sénat a finalement permis la transmission au GIP de données financières sur les contrats, la rapporteure LR Catherine Procaccia, souhaitant cependant que le partage de ces données soit "limité au strict nécessaire". Le Parlement pourrait donc aboutir à une adoption définitive rapide de la proposition de loi, en deuxième lecture à l'Assemblée nationale. Souhaitant la promulguer "dans les meilleurs délais", la secrétaire d'État chargée de l'Economie sociale, solidaire et responsable, Olivia Grégoire, a "approuvé totalement l'équilibre trouvé". Cette "épargne de sécurité", "constituée par le travailleur doit revenir au travailleur", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-député LREM Orphelin pointe les "arbitrages perdus" de Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021132933.rm736gyk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député ex-LREM Matthieu Orphelin a estimé mercredi que la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili accumulait les "défaites" et "ne devrait pas endosser des arbitrages perdus" au sein du gouvernement. "Chaque fois que ça n'avance pas assez vite, c'est une défaite pour la ministre", issue des rangs d'EELV, a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires l'élu du Maine-et-Loire, dont le groupe Ecologie Démocratie Solidarité (EDS) à l'Assemblée vient de disparaître. "Je ne me réjouis d'aucun des arbitrages perdus", a-t-il ajouté, citant le retour temporaire des néonicotinoïdes, insecticide tueur d'abeilles. M. Orphelin a aussi évoqué en exemple le "détricotage sans vergogne de la Convention citoyenne sur le climat, dont les principales mesures sont rayées d'un coup de crayon par le reste du gouvernement". De même sur le budget 2021, en cours d'examen à l'Assemblée nationale, le gouvernement n'est pas "au bon niveau sur la transition écologique": "Il avance à un rythme de petits pas, pas de grandes enjambées", regrette le député. Mme Pompili peut-elle connaître le même sort que Nicolas Hulot et démissionner? "La situation est très différente" en cette "fin du quinquennat", selon M. Orphelin, proche de l'ancien ministre. Avec Mme Pompili, "on travaillait ensemble à la création d'Ecologie Démocratie Solidarité" et "en allant au gouvernement, elle savait très bien la situation dans laquelle elle allait se retrouver", a-t-il poursuivi. Concernant le groupe EDS qu'il coprésidait et qui s'est éteint après le départ vendredi d'une de ses membres, M. Orphelin a dénoncé qu'"avant même sa création, on a vu à l'oeuvre des pressions pour que ce groupe n'existe pas", avec des fuites dans la presse organisées selon lui par "quelqu'un de haut placé à la présidence de l'Assemblée". "C'était l'écologie et la solidarité qui se structuraient à l'Assemblée nationale" et "notre groupe dérangeait": "La majorité n'arrivait pas à porter de manière volontariste ni l'écologie, ni la solidarité", analyse-t-il. Matthieu Orphelin pourrait-il se lancer dans la course à la présidentielle? "C'est l'équipe de France de l'écologie et de la solidarité qu'on doit créer et celui qui portera le brassard du capitaine, qu'on voit ça plus tard", plaide-t-il, réclamant en ce sens une "initiative commune" des "10-15" susceptibles de concourir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand "souhaite" un report des élections régionales, le gouvernement accélère la mise en place de sa commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021124730.ds5jp7gy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dit mercredi "souhaiter" un report des élections régionales prévues en mars et dont le gouvernement espère toujours qu'elles "puissent se tenir". Lors des élections municipales, dont le premier tour avait eu lieu en mars, en pleine épidémie, avant un report du second tour fin juin, "on avait dit que puisque on peut aller acheter sa baguette de pain on peut donc aller voter. Certes. Sauf qu'une élection ce n'est pas que le jour du scrutin: c'est une campagne électorale, du porte à porte, des réunions publiques, des débats", a fait valoir M. Ferrand sur BFMTV et RMC. Or "tout cela est impossible aujourd'hui et le sera très vraisemblablement dans les mois qui viennent. Donc si on veut bien admettre que les élections ce n'est pas simplement le jour du vote mais un moment de vie démocratique, alors il me semble que la sagesse devrait conduire au report de ces élections". M. Ferrand a en outre souligné qu'au moment où est mis en oeuvre le plan de relance, "les exécutifs en charge de l'investissement public local gagneraient à rester stables" pour pouvoir le déployer. Le président Emmanuel Macron "est en quête de consensus pour éventuellement décider" d'un report et il "sait très bien que le consensus sera silencieux" mais qu'"il y aura des querelles dès que la décision sera prise", a-t-il relevé. "Mais chacun doit être conscient au fond de lui" qu'en raison de l'épidémie "on ne pourra pas faire cette élection comme notre démocratie l'exige". Interrogé à la sortie du Conseil des ministres, le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal a déclaré que "le gouvernement souhaite que ces élections puissent se tenir". "Des annonces seront faites" mercredi après-midi à l'occasion de la réunion de Jean Castex avec des représentants des partis politiques pour que les travaux de la commission chargée d'étudier un éventuel report des élections départementales et régionales "puissent démarrer rapidement", a-t-il ajouté. Cette commission annoncée par le gouvernement la semaine passée "sera présidée par une autorité incontestable, qui fait consensus", a-t-il assuré. L'ancien proche conseiller politique d'Emmanuel Macron Stéphane Séjourné s'est dit, lui, "en désaccord" avec la position du président de l'Assemblée nationale. "La sagesse devrait nous conduire à ne pas mettre la démocratie sur pause", a-t-il indiqué à l'AFP. "On ne peut pas jouer avec les dates des élections sans critère scientifique consensuel, sans consensus politique", développe M. Séjourné, assurant cependant "comprendre" que la campagne puisse s'arrêter s'il "y avait un empêchement sanitaire." Gabriel Attal annoncé mi-octobre que la décision finale doit être prise avant le début de la campagne officielle, soit "à la fin de l'année, début d'année 2021". Pour Stéphane Séjourné, cette méthode "est la bonne". "On ne peut pas prendre position à cinq mois de l'échéance alors qu'on ne connaît pas encore les conditions dans lesquelles se dérouleront les élections", a précisé le député européen.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enseignement: les parents doivent "foutre la paix aux profs", estime Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201021095850.1ta513nm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a apporté mercredi son soutien aux enseignants en appelant les parents d'élèves à "foutre la paix aux profs", soulignant que l'école, "ce n'est pas la démocratie participative". Alors que les enseignants soulignent la difficulté de faire sereinement leur métier après l'effroi provoqué par la décapitation d'un professeur, M. Ferrand a jugé sur BFMTV et RMC que de manière générale, "depuis plusieurs décennies il y a des choses que sans doute collectivement nous avons eu tort de laisser changer". "Les parents devraient rester hors de l'école et foutre la paix aux profs", a-t-il jugé. Déplorant "parfois un mélange des genres", il a rappelé que "les parents donnent l'éducation à leurs enfants mais ce sont les professeurs qui sont chargés de donner l'instruction: ils ne sont pas chargés de se substituer aux parents défaillants, pas plus que les parents n'ont à venir dire comment il faut enseigner". Il a ainsi appelé à "fermer toutes les trappes à contestation de l'action des professeurs", et à "redonner la pleine autorité aux enseignants", sans toutefois dire par quels moyens précis. Interrogé par ailleurs sur le port du voile par les mères accompagnant des enfants en sortie scolaire, sujet récurrent de polémique, il a défendu leur droit à le porter et à encadrer ces sorties. "Sur la question de savoir si on peut être voilée quand on accompagne des enfants et si j'y suis défavorable, évidemment que non, parce qu'il ne faut pas tout mélanger", a-t-il estimé, en rappelant que si la loi interdit de se cacher le visage, "pour le reste la liberté de se vêtir est totale". "Il est important qu'il y ait des mamans qui accompagnent les enfants sinon si vous retoquez des personnes parce qu'elles portent tel ou tel habit, vous les confinez dans leur logement pour l'éternité et vous empêchez la vie sociale". "On ne va pas tout proscrire, la liberté d'expression n'est pas que dans un sens", a-t-il insisté, en soulignant qu'"on a le droit de laisser les gens arriver dans cette tenue" et aussi en parallèle "le droit de dire je suis choqué".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 09:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
