<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Droits des réfugiés LGBT: des députés tentent d'impliquer davantage les associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419154031.k2c6u8xy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté jeudi des amendements visant à renforcer la protection des réfugiés LGBT en prévoyant que les associations soient consultées pour évaluer leurs demandes d'asile, la majorité mettant en avant l'indépendance de l'Ofpra, chargé d'examiner les demandes. Des amendements similaires au projet de loi asile et immigration, portés par les Insoumis, Nouvelle Gauche et des députés UDI-Agir-Indépendants, entendaient prévoir la consultation par l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra) des associations comme "Le Refuge". Notamment car elles disposent d'informations "pertinentes" sur l'état des droits des LGBT (lesbiennes, gays, bisexuels et transgenres). Avec ces amendements, inspirés par "Le Refuge", selon des élus, l'Ofpra aurait dû solliciter les associations pour évaluer les demandes d'asile formulées par des migrants se fondant sur des actes de persécution dans leur pays d'origine en raison de leur identité sexuelle, de leur orientation sexuelle, ou de leurs pratiques sexuelles. Plusieurs élus, dont Danièle Obono (LFI) ou Pierre-Yves Bournazel (UAI), ont souligné que les migrants LGBT ont tendance à "garder leur orientation secrète", y compris lors de leurs entretiens avec l'Ofpra, mettant en avant que l'implication des associations leur permettrait de parler "librement". La rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a souligné que l'Ofpra "travaille beaucoup" sur ces questions, mais que "rendre obligatoire" la consultation des associations "contreviendrait au principe d'indépendance" de l'Office, qui "ne peut recevoir aucune recommandation obligatoire". Cette ancienne avocate a rappelé que la commission avait adopté un amendement pour "exclure expressément des pays d'origine sûrs les pays qui condamnaient encore pénalement l'homosexualité". Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, s'est, lui aussi, dit défavorable à l'amendement, assurant que la question était déjà "prise en compte par l'Ofpra". Raphaël Schellenberger (LR) a abondé dans le même sens, en estimant qu'"on ne peut pas imaginer que l'Ofpra soit mise sous la tutelle d'associations, fussent-elles d'utilité publique". Raphaël Gérard (LREM) s'est pour sa part inquiété de l'idée d'une délivrance par l'Ofpra "de certificats d'homosexualité" à des demandeurs d'asile, disant "comprendre l'intention", mais pas la finalité, une idée récusée par Mme Obono.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pratiques commerciales déloyales: publication obligatoire des sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419152721.j19zkvn6.html</link>
   <description><![CDATA[La publication des sanctions pour pratiques commerciales déloyales sera rendue obligatoire, selon la pratique du "name and shame" (nommer et faire honte), ont voté les députés en commission lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation. Contre l'avis du gouvernement, la commission des Affaires économiques a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi à l'unanimité un amendement de députés UDI-Agir-Indépendants prévoyant de modifier le Code de la consommation en ce sens. En cas de condamnation pour pratique commerciale trompeuse, le tribunal peut actuellement choisir d'"ordonner, par tous moyens appropriés, l'affichage ou la diffusion de l'intégralité ou d'une partie de la décision ou d'un communiqué informant le public des motifs et du dispositif de celle-ci". Avec la mesure votée, le tribunal aura l'obligation d'ordonner une telle publication. Il en sera de même en cas de condamnation pour pratiques commerciales agressives. Il y a tromperie en cas de "confusion avec un autre bien ou service, une marque, un nom commercial", et aussi pour "allégations, indications ou présentations fausses ou de nature à induire en erreur". Une pratique commerciale est agressive "lorsque du fait de sollicitations répétées et insistantes ou de l'usage d'une contrainte physique ou morale", elle "altère" de manière significative la liberté de choix d'un consommateur ou "est de nature à vicier le consentement d'un consommateur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le FN appelle à un "rassemblement contre la politique d'immigration" vendredi devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419152516.uxf1sptg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national appelle à un "rassemblement contre la politique d'immigration du gouvernement" vendredi devant l'Assemblée nationale, auquel participera Marine Le Pen, a indiqué le parti dans un communiqué. "Nous souhaitons que les Français sachent qu'Emmanuel Macron réclame la mise en place d'un processus visant à faire payer par l'Union européenne aux régions la relocalisation forcée des migrants. Donc en fait il est en train de corrompre les collectivités locales". "Cette situation est inadmissible", a déclaré Mme Le Pen lors de l'émission "Questions d'info LCP-Le Point-AFP". Le projet de loi asile et immigration du gouvernement est actuellement en discussion à l'Assemblée. Lors d'un discours devant le Parlement européen mardi à Strasbourg, Emmanuel Macron a proposé de "créer un programme européen" pour financer les collectivités locales accueillant des réfugiés, afin de dépasser "le débat empoisonné" sur les quotas de répartition au sein de l'UE. Par ailleurs, interrogée sur la volonté du président des Républicains Laurent Wauquiez de restreindre le droit du sol, Mme Le Pen a répondu: "Ca fait un peu plus de 40 ans que nous réclamons la suppression droit du sol". Or "la famille politique à laquelle appartient Laurent Wauquiez a toujours répondu: il n'en est pas question". "Ca tombe bien: on dépose justement un amendement dans cette loi asile et immigration sur la suppression du droit du sol. On va bien voir si les députés LR votent cet amendement. Chiche !"]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines publiques: au moins 50% de produits bio ou écologiques en 2022, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419143817.s7rtgrgy.html</link>
   <description><![CDATA[Les repas dans la restauration collective publique devront comprendre, au plus tard en 2022, au moins 50% de produits issus de l'agriculture biologique ou tenant compte de la préservation de l'environnement, ont voté jeudi les députés en commission. La commission des Affaires économiques de l'Assemblée, qui examine depuis mardi le projet de loi agriculture et alimentation, a adopté des amendements de l'ancienne ministre de l'Écologie Delphine Batho (PS) pour notamment inscrire ces 50% dans le texte. "Le président de la République avait pris l'engagement devant les citoyens durant sa campagne électorale de +50% de produits bio, écologiques, ou issus de circuits courts+ dans les cantines scolaires et les restaurants d'entreprise", a justifié la députée des Deux-Sèvres. Selon elle, "il n'est pas acceptable que le projet de loi réduise cet engagement à une +part significative+" et renvoie à un décret. Les repas servis dans les cantines devront comprendre au moins 50% de produits acquis selon des modalités prenant en compte le coût du cycle de vie du produit, de produits issus de l'agriculture biologique, de ceux bénéficiant de l'écolabel pêche, et encore ceux issus d'une exploitation ayant fait l'objet d'une certification environnementale. La part fixée pour le bio est d'au moins 20% de la valeur totale. Le projet de loi prévoit aussi que les personnes publiques concernées devront développer l'acquisition de produits issus du commerce équitable. Par un amendement du gouvernement, ces obligations ont été étendues aux établissements de restauration scolaire et universitaire, à ceux d'accueil des enfants de moins de six ans, et aux établissements de santé, sociaux et médico-sociaux, même privés. "Un objectif ambitieux et accessible, et qui profitera à nos agriculteurs!", s'est félicité sur Twitter Matthieu Orphelin (LREM), un proche du ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot. Également adopté, un amendement qu'il portait avec Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM) prévoit que les organismes de restauration collective publique servant plus de 100 couverts par jour en moyenne sur l'année seront tenus de présenter un plan de diversification de protéines, incluant des alternatives à base de protéines végétales aux repas qu'ils proposent. Ce plan devra être pluriannuel, a fait préciser le gouvernement. En outre, le dispositif "fait maison" a été étendu aux restaurants collectifs volontaires, via des amendements de plusieurs groupes. Depuis juillet 2014, la mention "fait maison", permettant d'identifier les plats élaborés en interne à partir de produits crus, s'impose à tous les établissements de restauration commerciale, traditionnelle, de chaîne et rapide. Enfin, par un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), les collectivités territoriales pourront à titre expérimental interdire les contenants alimentaires de cuisson, de réchauffe et de service en matière plastique, dans les services de restauration collective dont elles ont la charge. Ces expérimentations permettront notamment d'évaluer l'impact de la mesure sur la santé. reb/ic/mat/rco/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration-asile: débats prolongés à l'Assemblée au moins jusqu'à samedi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419140627.bqacisc6.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur le projet de loi asile et immigration à l'Assemblée pourront se prolonger jusqu'à samedi, voire dimanche, pour achever l'examen des dizaines d'articles et centaines d'amendements restants, a annoncé jeudi François de Rugy après une conférence des présidents. Vu la lenteur des discussions, "j'ai proposé à la conférence des présidents, qui en a décidé, que les séances de samedi matin, après-midi et soir soient ouvertes pour pouvoir anticiper", a déclaré le président de l'Assemblée (LREM), venu une vingtaine de minutes au "perchoir" à la reprise des débats. Et "le cas échéant le dimanche", a-t-il glissé. La réunion des présidents des différents groupes, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, avait finalement été décidée dans la matinée, après avoir été réclamée par toutes les oppositions vu le rythme au ralenti. "On ne va pas faire comme si on ne voyait pas qu'il serait difficile de finir l'examen des articles et amendements d'ici demain soir", a lâché M. de Rugy devant les députés. Les débats traînent sous l'effet notamment de l'offensive des LR et de multiples rappels aux règlements de droite et de gauche. Faisant valoir que "la durée totale de nos débats est déjà de 16h45, dont 5h14 pour la défense des motions et la discussion générale ainsi que les réponses du gouvernement", M. Rugy a aussi précisé que 107 amendements sur les 1.046 déposés avaient été examinés jusqu'alors, soit "par heure 9,3", "rythme très faible comparé à la moyenne normale de notre assemblée". "Puisqu'il y avait cette volonté de prolonger, nous avons pris la décision de prolonger", a lancé dans les couloirs le président du groupe LREM, Richard Ferrand, se demandant si "les incontinents du verbe, les bavards qui ont inutilement prolongé les débats" seront là ce week-end. Le chef de file des "marcheurs" avait lancé dans la matinée dans l'hémicycle, où il intervient rarement, que "chacun comprend ici qu'on voudrait lambiner, utiliser tous les moyens de procédure pour faire de l'obstruction". "nous irons au bout de ce texte au rythme où nous en sommes convenus depuis le début". Un pilier de la majorité jugeait "étrange ce débat", voyant LR pas strictement dans "une logique d'obstruction, mais dans une mise en scène pour que ça dure". Le vote sur tout ce projet de loi sensible en première lecture a été maintenu dans la foulée de la fin des discussions, alors que la plupart des groupes d'opposition réclamaient qu'il ne se fasse pas "en catimini".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote l'extension de la "réunification familiale" pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419114525.5zzr3fvc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi matin l'article du projet de loi "asile et immigration" qui étend la "réunification familiale" pour les mineurs reconnus réfugiés, très contesté par la droite et le FN, l'ensemble de l'opposition dénonçant aussi la tenue des débats. Après une soirée électrique la veille, plusieurs élus ont appelé à la "sérénité". Mais les tensions étaient encore latentes, des députés LR revenant à la charge sur un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers. "Il est beaucoup trop tôt pour s'énerver", a observé la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard (LR) au perchoir. Pour apaiser "les humeurs biliaires" côté LR, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a tenu à apporter un "élément de réponse" en soulignant que "le nombre de régularisations en 2016 avait augmenté de 3,3% et en 2017, elles ont baissé de 1,8%". L'article 3 (sur 40), adopté par 91 voix contre 22 (et 2 abstentions), avec les voix de la gauche et des UDI-Agir, prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents. Il a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale ne devrait concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon Gérard Collomb). L'article renforce également la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle. "Contrairement à vous, nous considérons que cet article est dangereux", a de nouveau insisté jeudi Eric Ciotti (LR), qui a dit craindre le message "lancé pour les filières" de passeurs. Le début de la séance a été marqué par une succession de rappels au règlement sur l'organisation des débats, alors que plus de 950 amendements restaient à examiner. Toutes les oppositions ont réclamé la tenue d'une conférence des présidents autour de François de Rugy (LREM) au vu de l'avancée "très lente" des discussions, Danièle Obono (LFI) estimant que "c'était peut-être la stratégie de la majorité" d'avoir un débat "a minima". "Chacun comprend ici qu'on voudrait lambiner, utiliser tous les moyens de procédure pour faire de l'obstruction (...). Eh bien, que ceux qui rêvent de cela se tiennent pour dit que nous ne leur donnerons pas la main et que nous irons au bout de ce texte au rythme où nous en sommes convenus depuis le début", a rétorqué le chef de file des élus LREM Richard Ferrand, qui intervient rarement dans l'hémicycle. "Tous les groupes sauf le vôtre souhaiteraient une autre organisation des débats", a ensuite observé Pierre Dharréville (PCF), récusant toute "obstruction", tandis que Sébastien Chenu (FN) s'est dit "stupéfait d'entendre le caporal, pardon le président Ferrand", évoquer un "procès en obstruction". "Un jour sans fin", a soupiré une source parlementaire. Une conférence des présidents a finalement été convoquée en début d'après-midi pour trancher sur une éventuelle prolongation des débats samedi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quatennens (LFI) déplore "un angle mort complet" sur les causes de l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419094550.y031cjct.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI Adrien Quatennens a déploré jeudi "un angle mort complet" sur les causes de "l'asile et de l'immigration", notamment "les causes climatiques" et économiques", alors que le projet de loi fait l'objet de vifs débats à l'Assemblée. "On ne parle absolument pas du traitement des causes", a déploré l'élu du Nord sur LCP. "Il y un angle mort complet dans la discussion sur le sujet asile et immigration", a-t-il affirmé. "Tant que nous ne traitons pas les causes des migrations, nous allons de toute façon devoir faire face. Regardez aujourd'hui le nombre de personnes qui sont à nos portes, et regardez les projections que font certains scientifiques", a mis en garde le député. "On anticipe des mouvements migratoires de l'ordre de 700 millions de personnes", a-t-il assuré, plaidant "la nécessité urgentissime (...) plutôt que de réfléchir à comment on expulse plus facilement, de s'employer à traiter les causes et de faire face à notre devoir d'humanité". Mercredi, les parlementaires de La France insoumise ont proposé la création d'un "statut de détresse climatique et humanitaire", qui permettrait de répondre à "la responsabilité" qu'ont les pays du Nord dans les migrations par le réchauffement climatique et "les accords de libre-échange qui ont miné les économies des pays d'Afrique de l'Ouest", selon le député Eric Coquerel. "Cette proposition est à mettre en adéquation avec le reste", a souligné M. Quatennens. "D'abord traiter les causes, les causes climatiques, les guerres dans lesquelles on aurait peut-être intérêt à avoir une parole vraiment indépendante, les accords commerciaux inégaux, le libre-échange qui pousse aussi des gens à sortir de chez eux", a-t-il énuméré. "Une fois qu'on a traité les causes bien évidemment nous devons faire face à notre devoir d'humanité, il faut bien faire les deux", a-t-il précisé. Enfin le député LFI a fustigé la proposition du président des Républicains de restriction partielle du droit du sol: "Je voudrais bien que Laurent Wauquiez réfléchisse lui aussi aux causes des migrations. Les gens ne quittent pas leurs familles, leur pays, leurs paysages par plaisir, il y sont poussés", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 09:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délit de solidarité: Rugy (LREM) appelle à "garder le sens des réalités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419083621.pguc36j1.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy (LREM) a appelé jeudi à "garder le sens des réalités" sur le "délit de solidarité", dont la réécriture fait partie des points sensibles du projet de loi "asile et immigration" débattu à l'Assemblée nationale. Au lendemain d'une soirée de débats très tendus entre les députés, le président de l'Assemblée, issu des écologistes, a défendu une "adaptation" nécessaire de la législation face au "mouvement des migrations (qui) évolue". S'il a salué le fait que "beaucoup de Français se mobilisent, (et) font un élan de solidarité" envers les migrants notamment, l'élu de Loire-Atlantique a appelé à "garder le sens des réalités" sur le délit de solidarité qui a conduit certaines personnes venant en aide aux migrants devant la justice. "Il ne faudrait pas que, sous couvert de solidarité, ce soit en fait des passeurs", a-t-il justifié. Les passeurs "donnent (aux migrants) une petite fiche, et ils mettent les numéros de téléphone, y compris d'associations et d'un certain nombre de gens, parfois de militants, qui eux ne sont pas dans la solidarité (mais) dans le militantisme contre les frontières", a-t-il poursuivi, évoquant notamment l'"association No Border". "C'est un choix politique mais ce n'est pas le nôtre", a continué le président de l'Assemblée. Interrogé sur le principe d'un plan de régularisations d'étrangers en situation illégale, M. de Rugy a répondu: "Moi ma réponse elle est non". "En tout cas pas comme ça a été fait en 1998 il y a vingt ans par Lionel Jospin qui avait fait une grande vague, 150.000 régularisations", a-t-il précisé. "On croyait à l'époque que ça réglerait le problème, il est réapparu quelques années plus tard", a-t-il justifié. Par ailleurs, le président de l'Assemblée nationale est revenu sur un incident de séance mercredi soir lors duquel la ministre auprès du ministre de l'Intérieur Jacqueline Gourault est sortie de ses gonds face à des questions répétées de députés LR pour savoir "si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations". La ministre a alors rétorqué: "Obliger un ministre à répondre? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie". "Les esprits s'échauffent un peu parfois (..) Dans tous les débats sur l'immigration il y a en effet des tensions", a-t-il assuré, dénonçant la formulation des questions des Républicains qui veulent selon lui "faire peur aux Français en prétendant que le gouvernement ne dit pas tout sur la question de l'immigration alors qu'au contraire tout est sur la table".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée houleuse à l'Assemblée où Gourault sort de ses gonds contre LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419040116.jcxehr03.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée très tendue mardi à l'Assemblée sur le projet de loi "asile et immigration" où les députés LR ont réussi à bloquer l'avancée des débats et à faire sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault en fin de séance. L'incident est survenu après minuit mais couvait depuis le début d'une soirée électrique sur tous les bancs. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont, sont revenus à la charge contre le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, relayé ensuite par la ministre Jacqueline Gourault, pour savoir si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers, un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". Cette insistance a fini par faire réagir Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, en fin de séance. "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps ? obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a tonné la ministre. M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault "perdait son sang-froid". "C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il répliqué. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. La réponse de Mme Gourault a été également jugée "déplacée" par la socialiste Laurence Dumont. Un élu de la majorité reconnaissait après les débats que, même si un ministre "n'a pas à répondre à des injonctions", Mme Gourault, ancienne sénatrice, avait été "extrêmement maladroite" face à des LR "privés de Collomb". Quelques minutes auparavant, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) était passée dans les rangs LR pour essayer, en vain, de pouvoir terminer dans le calme une séance qui dégénérait. Cet incident n'était en effet que la conclusion d'une soirée tendue dans un hémicycle empli de près de 200 députés, démarrée avec de multiples rappels au règlements de LR et de la gauche. Ces différentes oppositions demandaient qu'on revoit l'organisation des débats, prévus pour s'achever dans la nuit de vendredi à samedi avec un vote immédiat, alors qu'on en est encore qu'à l'article 3 (sur 40) du texte. - Pourrir le débat - Cet article, qui prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront désormais faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents, a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale - à différencier du "regroupement familial" qui concerne les étrangers venus légalement et est soumis à des conditions financières et de logement - ne devrait pourtant concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon M. Collomb). Mais élus LR et FN ont dénoncé un "appel d'air" (Ludovic Pajot, FN), l'ouverture "des vannes de l'immigration" depuis des pays "où les fratries peuvent être importantes" (Patrice Verchère, LR). "Vous allez ouvrir une filière de mort depuis l'Afrique vers la France", a lancé Pierre-Henri Dumont (LR). A ces arguments, majorité et gauche ont défendu, comme Coralie Dubost (LREM), "une avancée humaine et juste". "C'est une question d'humanité de demander aux parents de ne pas choisir entre le mineur protégé et celui qui restera dans le pays d'origine", a répondu la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) déplorant que LR et FN fassent "valoir absolument les mêmes arguments". "Vous parlez de l'Afrique en termes indignes et insultants", leur a lancé Danièle Obono (LFI). Erwann Balanant (MoDem) a accusé LR de "pourrir le débat" en "amalgamant immigration et asile". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "une peur panique de l'étranger" chez LR et FN. "Vous êtes irréprochables, vous aurez tous le prix Nobel de la gentillesse sociale et immigrationniste", leur a répondu le FN Gilbert Collard. Fabien Di Philippo (LR) s'en est pris au "monopole des leçons d'humanité et des bons sentiments". Au final, seuls 27 amendements ont été étudiés et l'article 3 n'a pu être soumis au vote. "Une soirée de gaspillée", déplorait une élue LREM. Reprise des débats jeudi à 09H30 avec encore 972 amendements en discussion et le retour attendu de Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée houleuse à l'Assemblée où Gourault sort de ses gonds contre L</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419000258.48vy5m6d.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée très tendue mardi à l'Assemblée sur le projet de loi "asile et immigration" où les députés LR ont réussi à bloquer l'avancée des débats et à faire sortir de ses gonds la ministre Jacqueline Gourault en fin de séance. L'incident est survenu après minuit mais couvait depuis le début d'une soirée électrique sur tous les bancs. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont, sont revenus à la charge contre le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, relayé ensuite par la ministre Jacqueline Gourault, pour savoir si le gouvernement avait un "plan caché de 40.000 régularisations" de sans-papiers, un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". Cette insistance a fini par faire réagir Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, en fin de séance. "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps ? obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a tonné la ministre. M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault "perdait son sang-froid". "C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il répliqué. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. La réponse de Mme Gourault a été également jugée "déplacée" par la socialiste Laurence Dumont. Un élu de la majorité reconnaissait après les débats que, même si un ministre "n'a pas à répondre à des injonctions", Mme Gourault, ancienne sénatrice, avait été "extrêmement maladroite" face à des LR "privés de Collomb". Quelques minutes auparavant, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) était passée dans les rangs LR pour essayer, en vain, de pouvoir terminer dans le calme une séance qui dégénérait. Cet incident n'était en effet que la conclusion d'une soirée tendue dans un hémicycle empli de près de 200 députés, démarrée avec de multiples rappels au règlements de LR et de la gauche. Ces différentes oppositions demandaient qu'on revoit l'organisation des débats, prévus pour s'achever dans la nuit de vendredi à samedi avec un vote immédiat, alors qu'on en est encore qu'à l'article 3 (sur 40) du texte. - Pourrir le débat - Cet article, qui prévoit que les mineurs reconnus réfugiés pourront désormais faire venir leurs "frères et soeurs", et non plus seulement leurs parents, a déchaîné l'opposition de LR et du FN qui s'en sont pris aux "belles âmes" de la majorité et de la gauche. Cette réunification familiale - à différencier du "regroupement familial" qui concerne les étrangers venus légalement et est soumis à des conditions financières et de logement - ne devrait pourtant concerner que quelques centaines de personnes (357 mineurs réfugiés en 2016 selon M. Collomb). Mais élus LR et FN ont dénoncé un "appel d'air" (Ludovic Pajot, FN), l'ouverture "des vannes de l'immigration" depuis des pays "où les fratries peuvent être importantes" (Patrice Verchère, LR). "Vous allez ouvrir une filière de mort depuis l'Afrique vers la France", a lancé Pierre-Henri Dumont (LR). A ces arguments, majorité et gauche ont défendu, comme Coralie Dubost (LREM), "une avancée humaine et juste". "C'est une question d'humanité de demander aux parents de ne pas choisir entre le mineur protégé et celui qui restera dans le pays d'origine", a répondu la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) déplorant que LR et FN fassent "valoir absolument les mêmes arguments". "Vous parlez de l'Afrique en termes indignes et insultants", leur a lancé Danièle Obono (LFI). Erwann Balanant (MoDem) a accusé LR de "pourrir le débat" en "amalgamant immigration et asile". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "une peur panique de l'étranger" chez LR et FN. "Vous êtes irréprochables, vous aurez tous le prix Nobel de la gentillesse sociale et immigrationniste", leur a répondu le FN Gilbert Collard. Fabien Di Philippo (LR) s'en est pris au "monopole des leçons d'humanité et des bons sentiments". Au final, seuls 27 amendements ont été étudiés et l'article 3 n'a pu être soumis au vote. "Une soirée de gaspillée", déplorait une élue LREM. Reprise des débats jeudi à 09H30 avec encore 972 amendements en discussion et le retour attendu de Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vif incident entre la ministre Gourault et les députés LR accusés de "méthodes autoritaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418230357.tylkp3zf.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre Jacqueline Gourault a poussé un gros coup de colère mercredi soir contre les députés LR, les accusant de "méthodes autoritaires" en lui demandant toute la soirée si le gouvernement avait "un plan caché" de régularisations lors du débat sur le projet de loi "asile-immigration". "M. Jacob, vous allez laisser continuer ces méthodes pendant longtemps, obliger un ministre à répondre ? Ce sont des méthodes autoritaires qui ne sont pas acceptables en démocratie. Qu'est-ce que c'est que ces méthodes ?", a-t-elle tonné. Pendant toute la soirée, les députés LR, notamment Fabien Di Philippo et Pierre-Henri Dumont ont demandé au gouvernement, Gérard Collomb d'abord puis Mme Gourault ensuite, s'il y avait un "plan caché de 40.000 régularisations", un chiffre évoqué par un élu de la majorité dans un article du Monde. En commission, M. Collomb avait juste indiqué que "lorsque nous aurons examiné l'ensemble des articles de cette loi, nous pourrons débattre de ce qu'il convient de faire au sujet des personnes qui se trouvent sans statut". "Nous aurons ce débat, mais ce n'est pas aujourd'hui qu'il faut l'avoir", avait-il dit M. Jacob a répondu en jugeant que Mme Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, "perdait son sang froid. C'est le gouvernement qui est responsable devant le Parlement, pas l'inverse", a-t-il lancé. "Je regrette que la ministre ait décidé délibérément de ne pas répondre à nos questions", a-t-il ajouté. Toute la soirée a été émaillés d'incidents et de rappels au règlement, les différents groupes d'opposition dénonçant le manque de temps des débats qui doivent s'achever dans la nuit de vendredi à samedi alors que les députés n'ont encore débattu que d'une poignée d'amendements sur le millier en discussion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 23:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programmes de stabilité budgétaire et de réformes: feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418210803.fw1gh4kb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert au "programme de stabilité" budgétaire 2018-2022 adressé à la Commission européenne, qui traduit notamment le regain d'optimisme de l'exécutif pour les finances publiques, mais aussi son programme de réformes. Le texte de programmation économique, qui sera envoyé à Bruxelles pour validation d'ici la fin avril, a été adopté par 369 voix contre 167 et 18 abstentions, lors d'un scrutin public consultatif. Même sort pour le programme national de réformes (formation, retraites, etc). Ce sont "des gages de notre crédibilité retrouvée auprès de l'Union européenne", a vanté le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire, tout en insistant sur la volonté, vu "la croissance retrouvée", d'"accélérer la transformation structurelle" de l'économie ou du marché du travail. Dans son programme de stabilité, le gouvernement a gravé ses ambitions budgétaires accrues pour le reste du quinquennat. La prévision de croissance est revue en hausse, à 2% cette année et 1,9% l'année prochaine, au lieu des 1,7% annoncés jusqu'alors pour ces deux années. La hausse du produit intérieur brut resterait soutenue, mais moindre, en 2020, 2021, et 2022 (1,7%). Outre une conjoncture internationale "favorable", le gouvernement y voit un effet du "choc de confiance" créé à ses yeux par l'élection d'Emmanuel Macron. Pour le socialiste Jean-Louis Bricout, qui a reproché au gouvernement de "s'attribuer l'entière paternité de ce résultat", "ce que le précédent gouvernement a fait porte ses fruits". La croissance reste cependant "exposée à deux risques principaux": "guerre commerciale Etats-Unis-Chine" et "remontée progressive des taux d'intérêt", selon le ministre de l'Economie. Le gouvernement table même sur un excédent budgétaire de 0,3% en 2022. Ce serait une première depuis 1974, "avant que le président de la République ne soit né", a glissé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. La dette publique devrait refluer à 89,2% du PIB à la fin du quinquennat, contre 96,4% cette année. Les deux ministres ont affirmé que sa réduction était cruciale pour "libérer la croissance" et "ne pas peser sur les générations futures", justifiant ainsi de nouvelles mesures d'économies d'ampleur. Ils ont insisté également sur le maintien du "cap" de baisse des impôts, "trop lourds". "Il n'y a pas de cagnotte, mais il n'y a pas de matraque", selon la formule de Laurent Saint-Martin (LREM). "Vous avez réussi à faire des choses" mais cela reste au "bas de la falaise", a jugé Jean-Louis Bourlanges (MoDem), saluant cependant "le courage" de l'exécutif de "s'attaquer à des blocages". Pour le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), "nous sommes seulement moins mauvais élève qu'auparavant" avec cette trajectoire, "l'histoire d'une croissance importée qui ne conduit pas notre pays à se réformer à la hauteur des enjeux". L'Insoumis Eric Coquerel a déploré une poursuite "néolibérale" de "l'austérité pour le peuple, les cadeaux pour les plus riches". C'est "un projet de fracture, sociale et territoriale", selon Jean-Paul Dufrègne (PCF). Au Sénat, où un débat a également été organisé dans la soirée, mais sans vote, le rapporteur général de la commission des finances Albéric de Montgolfier (LR) a pointé les "fragilités" du projet de programme de stabilité. "Si le scénario macroéconomique retenu par le gouvernement apparaît raisonnable, la trajectoire budgétaire reste soumise à de fortes incertitudes", a-t-il dit. Pour lui, la réduction du déficit structurel est "éloignée des prescriptions du pacte de stabilité", et "l'effort de redressement programmé implique la mise en oeuvre d'un programme d'économies d'une ampleur inédite". Il a aussi reproché au programme de stabilité de ne tenir "aucunement compte" de deux annonces récentes du président de la République, la suppression complète de la taxe d'habitation et la reprise partielle de la dette de SNCF Réseau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Rugy compte sur le Parlement pour "regonfler" la copie gouvernementale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418204306.gt918z6e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a assuré mercredi que le projet de loi constitutionnelle allait être "regonflé" et "renforcé" dans le débat parlementaire, concédant que "la majorité" ne pouvait "s'y retrouver" en l'état. "Si on disait +le texte est à prendre ou à laisser tel quel+, la majorité de l'Assemblée, qui a travaillé, a fait des propositions, ne s'y retrouverait pas tellement", a admis M. Rugy devant l'Association des journalistes parlementaires. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a, lui, dénoncé mardi un "abaissement des pouvoirs du Parlement" en germe, en reprochant à Emmanuel Macron de ne pas respecter leur accord. Selon le président de l'Assemblée, "il y a, en effet, un certain nombre de choses qui ne sont pas dans ce texte (envoyé au Conseil d'État avant le Conseil des ministres du 9 ou 16 mai, NDLR) alors que c'était des propositions qui étaient faites" lors de la consultation des responsables parlementaires par Édouard Philippe. Selon une comparaison effectuée par l'AFP, ont notamment disparu "planification indicative chaque trimestre des travaux du Parlement", "possibilité que des services de l'État soient placés auprès du Parlement pour sa mission de contrôle" et "mise à disposition de la Cour des comptes". Mais "il n'y a pas d'histoire de colère, c'est pas comme ça qu'on avance", a balayé le locataire de l'Hôtel de Lassay, au lendemain d'un article dans Le Parisien titré "François de Rugy en colère contre Edouard Philippe", qui a pu lui valoir des remontrances selon une source dans la majorité. "Il n'est pas besoin d'élever la voix pour réclamer un +Parlement fort+: il suffit d'exercer le pouvoir constituant qui est le sien", a-t-il ajouté sur son site dans la soirée, dans ce qui peut se lire aussi comme un coup de griffe à l'égard de M. Larcher. "Le coup de collier est à mon sens plus efficace que les coups d'éclat", glisse-t-il encore. "La balle est dans le camp du Parlement" et "elle sera renforcée, regonflée, pas amoindrie ou chiffonnée", a lancé en conférence de presse cet élu de Loire-Atlantique (issu des rangs écologistes). "Ce qui m'intéresse, c'est l'action", a-t-il martelé. Et d'ajouter: "Nous ne sommes pas dans une bataille entre l'exécutif et le législatif - à qui prendra quelque chose à l'autre - nous sommes dans l'optique d'enrichir, rajouter, compléter le texte du gouvernement". Il a estimé que "le président du Sénat ne s'est pas mis en position d'être celui qui bloquerait la réforme institutionnelle, et beaucoup de sénateurs sont dans cet état d'esprit malgré des consignes de parti", allusion au patron de LR Laurent Wauquiez. A ses yeux, "on a fait beaucoup de chemin", même si c'est "un peu lent", et "il y a une voie de passage vers un texte commun adopté dans les mêmes termes" par les deux chambres, puis aux 3/5e des suffrages exprimés en Congrès. Dans la révision, M. de Rugy souhaite, pour davantage d'"efficacité" de la procédure législative, un "délai de dépôt des amendements" imposé également au gouvernement, et un temps de parole des ministres "limité". En outre, il veut réintroduire l'idée que "le gouvernement donne une ou deux fois par session parlementaire son programme législatif", et accroître le nombre de commissions parlementaires de 8 à 12-15. Interrogé sur une mainmise accrue de l'exécutif sur l'ordre du jour, il a plaidé pour arrêter la "fiction" d'un ordre du jour partagé et suggéré d'inscrire prioritairement dans certaines semaines les initiatives parlementaires. Un groupe de travail députés-sénateurs sur le numérique, s'appuyant sur une consultation citoyenne, va être créé en mai en vue d'éventuels amendements à la réforme constitutionnelle (protection des données personnelles, égalité d'accès aux réseaux, droit d'accès aux documents publics). Parmi d'autres pistes d'amendements, M. de Rugy suggère sur son site de "renforcer les garanties de l'égalité réelle entre les femmes et les hommes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: LFI propose un "statut de détresse climatique et humanitaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418150526.tzajhh4x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont proposé mercredi la création d'un "statut de détresse climatique et humanitaire" qui pourrait notamment être accordé à "la plupart des 40.000 déboutés du droit d'asile" chaque année en France. "On n'expulsera pas 40.000 personnes, nous le disons, nous l'assumons. Ce statut, qui reste à préciser, pourrait prendre en charge un bon nombre des déboutés du droit d'asile", a expliqué Eric Coquerel lors d'un point presse sur les propositions du groupe LFI pour "une politique migratoire humaniste, solidaire, raisonnée et réaliste". Ce statut permettrait de répondre à "la responsabilité" qu'ont les pays du Nord dans les migrations par le réchauffement climatique et "les accords de libre-échange qui ont miné les économies des pays d'Afrique de l'Ouest", selon M. Coquerel. Cette nouvelle catégorie permettrait aussi d'inclure les "sévices" subis lors du trajet migratoire, comme en Libye. "Notre pays a la capacité d'accueillir quelques dizaines de milliers de personnes supplémentaires", a insisté le député de Seine-Saint-Denis, en estimant que "cela ne créerait pas d'appel d'air parce que les personnes viennent de toutes façons déjà". Le groupe a déposé plus d'une centaine d'amendements sur le projet de loi "asile et immigration", débattu cette semaine à l'Assemblée, que Danièle Obono considère, "comme 450 associations, inopportun, inefficace et dangereux" et qui conduit à "un débat extrêmement nauséabond". Pour faire face à la hausse des arrivées et au "désordre" des campements "dont l'Etat a une part de responsabilité", Ugo Bernalicis a défendu la création "de centres humanitaires provisoires dans les zones saturées" ainsi que "10.000 places supplémentaires en structure d'accueil de type Cada". Le député du Nord propose également d'accorder l'autorisation de travailler "dès l'arrivée sur le territoire", sans attendre le résultat de la demande d'asile. Il demande la "fin du délit de solidarité" pour que seuls les passeurs puissent être poursuivis ainsi que "l'interdiction pure et simple du placement en rétention des mineurs". Enfin, au niveau international, Clémentine Autain a demandé "une conférence annuelle à l'ONU sur les migrations" et en Europe la suspension et la renégociation du règlement Dublin qui "conduit à concentrer la responsabilité de l'asile sur les pays d'arrivée", Grèce et Italie. Les Insoumis veulent également la renégociation des accords du Touquet car "le Pas-de-Calais ne doit pas être le garde-frontière du Royaume-Uni".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NNDL: "Force doit rester à la loi", martèle Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180418134303.pyq1swm9.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a répété mercredi devant l'Assemblée nationale que "les occupants illégaux" qui ne régulariseront pas rapidement leur situation "quitteront les lieux" à Notre-Dame-des-Landes car "force doit rester à la loi". "Ceux des occupants illégaux qui veulent rentrer dans le droit ont peu de temps pour le faire", jusqu'au 23 avril, a souligné le Premier ministre, alors que se déroule dans le même temps une rencontre cruciale à Nantes entre le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, la préfète des Pay- de-la-Loire et une délégation d'occupants de la ZAD. "S'ils choisissent de ne pas le faire, alors ils prendront leurs responsabilités. Car nous procéderons exactement comme je l'ai indiqué au mois de janvier: les occupants illégaux quitteront les lieux car force doit rester à la loi et j'y tiens autant que vous", a martelé M. Philippe. Le Premier ministre était interpellé par le député (LR) de Haute-Loire Jean-Pierre Vigier, qui avait jugé la situation "complètement enlisée" et qualifié le gouvernement d'"impuissant". "Les zadistes profitant de votre faiblesse sont chaque jour un peu plus nombreux à venir défier l'autorité de l'État", s'était-il encore indigné. "Nous avons, en trois jours, déconstruit 29 des habitations illégalement édifiées", a répondu le Premier ministre. "Ces 29 parcelles sont en train d'être déblayées, ce qui prend du temps car la masse de matière accumulée est considérable. Ce déblaiement est indispensable si l'on veut que les terrains puissent reprendre leur vocation agricole", a-t-il poursuivi, au dixième jour d'opérations de gendarmerie sur le site de 1.650 hectares, marquées par des heurts entre opposants et forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
