<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: accrochage "misogyne" en Commission des Lois entre la présidente et le LR Robin Reda</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125094140.8fn09a2j.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a dénoncé mercredi des propos "misogynes" du député LR Robin Reda, coauteur d'un rapport sur le cannabis à qui elle venait de faire un rappel au règlement, avant qu'il tente jeudi matin de couper court à la polémique. En réunion de commission, Mme Braun-Pivet a jugé "pas courtois pour nos collègues et (...) dans l'intérêt ni de la commission, ni de l'Assemblée" que Robin Reda (LR) et Eric Pouillat (LREM), rapporteurs de la mission d'information sur le cannabis, aient communiqué leur rapport aux médias avant sa présentation au Palais Bourbon. Elle leur a rappelé diverses règles "dont ils ont estimé pouvoir s'absoudre", déplorant que les autres membres de la commission des Lois n'aient pas eu "la primeur de leurs travaux", contrairement "au Parisien, à BFM ou à LCI", d'autant que ces travaux l'ont été "pour l'Assemblée nationale (...) et non pour le compte du gouvernement". Après leur avoir lu le règlement, la députée des Yvelines a aussi lancé aux deux rapporteurs: "Je vous remercie de vous en souvenir et de ne pas réitérer ce genre d'actes". Robin Reda a alors critiqué "le rappel au règlement quasi-maternel" de la présidente de commission, ce qu'elle a qualifié de "réflexion fort misogyne". "Non, je dis ça parce que vous pourriez être ma mère", a répondu le rapporteur LR, 26 ans, à la présidente, 47 ans. "On serait à deux doigts de vous proposer un peu de stupéfiant" pour "apaiser" les débats, a-t-il ajouté dans un sourire. Sur Twitter, l'ex-maire de Juvisy-sur-Orge a ensuite tenté jeudi de clore l'épisode. "Chère @YaelBRAUNPIVET, ce propos excessif n'est ni dans mon habitude ni dans mon ADN politique Je m'en excuse sincèrement avec l'espoir d'en revenir rapidement au débat de fond", a-t-il écrit. En commission, il avait stigmatisé l'"attitude vraiment déplorable" de Mme Braun-Pivet, et regretté "l'inscription très tardive à l'ordre du jour de ce rapport", qui préconise deux solutions vers la dépénalisation du cannabis pour permettre aux forces de l'ordre de concentrer leurs efforts sur la lutte contre les trafics. "C'est extrêmement déloyal", avait répliqué Mme Braun-Pivet, affirmant notamment qu'une date initiale, en décembre, avait été repoussée à sa demande à lui. La secrétaire d'Etat chargée de l'égalité femmes/hommes Marlène Schiappa a jugé sur Twitter qu'"une femme de pouvoir n'est pas forcément une figure maternelle (...) Sexisme en politique, 2018... Illustration du combat culturel qu'il nous reste à mener. Ma solidarité à @YaelBRAUNPIVET". Vice-présidente du groupe LREM, Coralie Dubost a jugé sur le réseau social que "le propos était lamentable, les commissaires lois #Lrem ont exprimé leur soutien à leur #Présidente Le changement des pratiques, une affaire de toutes & tous, au quotidien". Parmi d'autres critiques LREM, Denis Masséglia a jugé que ces propos "pas acceptables au sein de l'#AssembleeNationale doivent être sanctionnés". ic-vm/chr/gf TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 09:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: le gouvernement opte pour une amende aux usagers assortie éventuellement de poursuites (Collomb)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125082406.srgy7cup.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va opter pour une amende aux usagers de cannabis assortie éventuellement de poursuites pénales, a annoncé jeudi le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, après la remise d'un rapport parlementaire suggérant notamment cette option. "Nous allons forfaitiser ce délit (...) On veut tout de suite demander une somme mais ensuite il peut y avoir des poursuites. C'est-à-dire qu'il n'y a pas de dépénalisation de l'usage du cannabis (...). La forfaitisation n'éteint pas l'action pénale", a déclaré le ministre sur Europe 1. M. Collomb a estimé que cette promesse de campagne du candidat Macron pourrait être mise en oeuvre via une loi, "peut-être" celle sur la réforme de la procédure pénale. Invité de BFMTV/RMC, le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a salué "l'approche pragmatique" du gouvernement et promis l'évaluation de cette mesure qui rompt avec la traditionnelle politique répressive en France. "Je trouve ça très bien de faire cette forme de PV (...) parce que avant on passait beaucoup de temps, les policiers, les juges, à faire de la procédure pour ensuite aboutir à des rappels à la loi, donc ça ne servait à rien (...)", a affirmé M. de Rugy promettant une "évaluation, au bout de deux ans". Cette mesure, si elle s'applique en principe à tous les stupéfiants, concerne dans les faits les usagers du cannabis, dont le nombre, en augmentation constante en France, avoisine les 700.000 consommateurs quotidiens. Sur quelque 140.000 interpellations chaque année pour usage de stupéfiants, seules 3.098 peines de prison ont été prononcées en 2015 (derniers chiffres publiés), dont 1.283 ferme, alors que la loi prévoit jusqu'à un an de prison et 3.750 euros d'amende. Le rapport parlementaire qui sera présenté en commission des lois jeudi, après avoir été reporté deux fois, préconisait deux solutions: une "amende forfaitaire délictuelle" comprise entre 150 et 200 euros assortie éventuellement de poursuites, et la simple contravention. Le gouvernement a donc opté pour la première proposition, défendue par le député de Gironde Éric Poulliat (LREM). Cette mesure avait également les faveurs des syndicats policiers qui plébiscitent une "amende forfaitaire" mais pas la contravention, qui "n'est ni plus ni moins qu'une dépénalisation", selon Alliance Police.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 08:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vif accrochage entre une présidente de commission et un député LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125003601.yxyprwzs.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) et un député LR se sont vivement accrochés mercredi soir, les reproches de la première pour avoir dévoilé dans la presse le rapport sur le cannabis ayant suscité une vive réplique de Robin Reda. Jugeant "pas courtois pour nos collègues et (...) dans l'intérêt ni de la commission, ni de l'Assemblée" que Robin Reda (LR) et Eric Pouillat (LREM) se soient exprimés dans la presse et aient communiqué aux médias le rapport de la mission d'information avant sa présentation au Palais-Bourbon, Mme Braun-Pivet leur a rappelé diverses règles "dont ils ont estimé pouvoir s'absoudre". Elle a déploré que les autres membres de la commission des Lois n'aient pas eu "la primeur de leurs travaux", contrairement "au Parisien, à BFM ou à LCI", d'autant que ces travaux l'ont été "pour l'Assemblée nationale (...) et non pour le compte du gouvernement". Après leur avoir lu le règlement, cette députée des Yvelines a aussi lancé aux deux rapporteurs: "Je vous remercie de vous en souvenir et de ne pas réitérer ce genre d'actes". Robin Reda a alors critiqué "le rappel au règlement quasi-maternel" de la présidente de commission, ce qu'elle a qualifié de "réflexion fort misogyne". "Non, je dis ça parce que vous pourriez être ma mère", a répondu le rapporteur LR, 26 ans, à la présidente, 47 ans. Il a aussi regretté "l'inscription très tardive à l'ordre du jour de ce rapport", invoquant aussi "l'attention" que "le gouvernement souhaite que les médias portent à ce rapport" préconisant deux solutions vers la dépénalisation du cannabis pour permettre aux forces de l'ordre de concentrer leurs efforts sur la lutte contre les trafics. "C'est extrêmement déloyal", a répliqué Mme Braun-Pivet, affirmant notamment qu'une date initiale, en décembre, avait été repoussée à sa demande à lui. La secrétaire d'Etat chargée de l'égalité femmes/hommes Marlène Schiappa a jugé sur Twitter qu'"une femme de pouvoir n'est pas forcément une figure maternelle (...) Sexisme en politique, 2018... Illustration du combat culturel qu'il nous reste à mener. Ma solidarité à @YaelBRAUNPIVET". Vice-président du groupe LREM, Coralie Dubost, a jugé sur le réseau social "le propos était lamentable, les commissaires lois #Lrem ont exprimé leur soutien à leur #Présidente Le changement des pratiques, une affaire de toutes & tous, au quotidien". Parmi d'autres critiques LREM, Denis Masséglia a jugé que ces propos "pas acceptables au sein de l'#AssembleeNationale doivent être sanctionnés". ic/sma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fin des appels surtaxés à l'administration et aux services publics au plus tard début 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124234250.t4fo5rod.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la fin des appels surtaxés à l'administration et aux services publics mais repoussée à début 2021 au plus tard, avec la création d'un numéro fixe et non surtaxé, dans le projet de loi sur le "droit à l'erreur". Actuellement, le "39 39", numéro d'entrée vers les services administratifs, est ainsi facturé 15 centimes d'euros la minute. Le numéro d'appel récemment instauré pour obtenir des renseignements sur le prélèvement à la source, est aussi payant par exemple. Après l'adoption en commission spéciale d'un amendement du chef de file LREM Laurent Saint-Martin et de son groupe sur ce texte, il est prévu que les services de l'État, ou les personnes publiques et organismes délégataires d'une mission de service public mettent à disposition du public un numéro d'appel téléphonique non géographique, fixe et non surtaxé (prix d'un appel local). Si le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin l'a approuvé, il a fait repousser l'entrée en vigueur "au début de l'année 2021", au motif que "son application immédiate (...) viendrait se heurter à l'exécution de contrats en cours". Il a également fait exclure les collectivités territoriales, en invoquant les conséquences encore incertaines que ce dispositif pourrait avoir sur leur situation financière et "en attendant d'approfondir les discussions" au Sénat. La députée PRG Jeanine Dubié (non inscrite) a regretté "un retour en arrière sur ce sujet", trouvant "quand même pas normal que pour avoir accès à une information de service public nos concitoyens doivent payer". Jugeant l'échéance de 2021 "trop tardive", les députés LR Laure de la Raudière et UAI Christophe Naegelen ont permis aux administrations ayant des contrats achevés avant cette date de basculer vers le nouveau régime sans attendre, via un amendement adopté dans l'hémicycle. Entre autres mesures, l'Assemblée a aussi donné son feu vert à l'expérimentation pendant quatre ans d'un "référent unique", qui aura la charge de faire traiter leurs demandes par les différentes administrations concernées, en matière de prestations de santé ou d'emploi par exemple. Alors que, dans le guichet unique, le demandeur dispose d'outils plus simples pour accomplir ses démarches, le référent unique permet au demandeur de voir sa demande, et tout ou partie des formalités liées, prise en charge par l'administration, précise le rapport de Stanislas Guérini (LREM). "La multiplicité des acteurs au sein de l'organisation administrative des services publics est une source de complexité, de perte de temps pour l'usager et d'inefficacité pour l'administration", selon l'étude d'impact accompagnant le projet de loi. Face aux critiques de la France Insoumise sur le référent unique, M. Saint-Martin a lancé que "tous les groupes ici", LFI excepté, avaient fait l'effort d'honnêteté intellecturelle de reconnaître la volonté d'accès aux services publics à travers cet article". "Vous êtes naïf sur les objectifs inavoués de ce texte, notamment l'objectif de suppression de postes de fonctionnaires", a répliqué Adrien Quatennens. "Interlocuteur unique, appels gratuits à partir de 2021: l'@AssembleeNat adopte des mesures concrètes pour faciliter l'accès de nos concitoyens aux services publics!", a tweeté pour sa part le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 23:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'erreur: l'Assemblée nationale vote la généralisation du rescrit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124225323.06myh0gf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la généralisation de la pratique du rescrit, qui permet de solliciter une réponse écrite de l'administration en cas de doute dans certaines situations et de s'en prévaloir en cas de contrôle, dans le projet de loi sur "le droit à l'erreur". Initialement cantonné au domaine fiscal, le champ du rescrit s'est accru ces dernières années, touchant de manière ciblée les domaines douaniers, sociaux ou de consommation. L'objectif, avec ce projet de loi pour "un Etat au service d'une société de confiance", est de le généraliser à l'ensemble du champ d'intervention de l'administration. Aux yeux du rapporteur Stanislas Guérini (LREM), c'est une "réponse adaptée pour répondre au besoin de sécurité juridique exprimé par les porteurs de projet et les usagers de l'administration face à un environnement juridique de plus en plus complexe, foisonnant et mouvant". Le dispositif adopté en première lecture, qui ne s'appliquera qu'à l'administration de l'État ou à l'un de ses établissements publics, ne sera pas applicable dans le cadre d'une procédure de contrôle ou de contentieux afin de ne pas entraver l'action de l'administration ou de la justice. Les rescrits en matière fiscale, douanière ou dans la consommation continueront à s'appliquer dans les conditions actuelles. Pour obtenir une réponse de l'administration, le délai prévu est de six mois maximum, mais un décret en Conseil d'État pourra moduler cette durée selon les administrations et les secteurs concernés. LR a plaidé en vain pour un délai réduit à trois mois, le rapporteur jugeant le plafond de six mois "plus raisonnable". A gauche de la gauche, l'Insoumis Adrien Quatennens a notamment critiqué "une procédure longue et complexe alors que le gouvernement va supprimer 120.000 postes de fonctionnaires". L'Assemblée a aussi donné son feu vert à la possibilité pour les usagers, à titre expérimental et dans des domaines qui seront précisés, de joindre à leur demande un projet de prise de position formelle. Dans ce cas, le silence de l'administration pendant un certain délai vaudrait accord de cette prise de position. Communistes et Insoumis ont réclamé sans succès la suppression de cette mesure, Alain Bruneel craignant que "les demandeurs ne soient tentés de prendre de vitesse une administration privée de moyens", Adrien Quatennens soulevant le "risque de validation de projets inacceptables, frauduleux, voire illégaux". "Nous fixerons les projets de manière restreinte pour expérimenter cette mesure qui me semble positive notamment pour ceux qui veulent innover dans ce pays", a argumenté le rapporteur. De leur côté, les nationalistes corses Michel Castellani et Paul-André Collombani se sont inquiétés d'atteintes à la loi littoral. Face aux "appétits voraces" en matière immobilière, le second a jugé qu'"une administration soumise à des pressions pourrait être tentée de ne pas répondre" pour laisser faire. Le rapporteur a plaidé que les projets seront fixés par décrets, appelant à être "vigilants à ce que des projets ou situations ubuesques ne rentrent pas dedans".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 22:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foncier agricole: une mission d'information de l'Assemblée planchera à partir du 8 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124202939.qvsnbqtb.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale va plancher à partir du 8 février sur le foncier agricole, avec l'objectif de voir comment le protéger et le partager, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Cette mission, présidée par Jean-Bernard Sempastous (LREM, Hautes-Pyrénées) avec comme rapporteurs Anne-Laurence Petel (LREM, Bouches-du-Rhône) et Dominique Potier (Nouvelle Gauche, Meurthe-et-Moselle), compte mener ses travaux jusqu'en juillet avant de rendre son rapport, peut-être en septembre. Sur la question sensible du foncier agricole, l'objectif affiché est de le protéger et de le partager, selon la même source. Outre un partage entre activités et face à l'artificialisation jugée préoccupante des terres liée à l'urbanisation, les membres de la mission veulent traiter du partage entre agriculteurs (transmission et installation des exploitations notamment). Pour nourrir leurs réflexions, des déplacements sur le terrain sont prévus par les députés. Ils souhaitent également obtenir des éléments de comparaison internationale pour connaître les outils de protection et de partage du foncier à l'oeuvre dans des pays connaissant la même concurrence pour les terres. Outre des propositions pouvant être formalisées par une proposition de loi ou reprises par le gouvernement dans un projet de loi, les élus de la mission d'information n'excluent pas de prôner des mesures plus urgentes lors de la discussion à l'Assemblée du projet de loi agricole, qui doit être sera présenté en Conseil des ministres le 31 janvier, a-t-on précisé de même source. Début décembre, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert avait déclaré vouloir rénover les outils de régulation du foncier agricole, afin de contrer le phénomène d'accaparement des terres agricoles par des investisseurs. "Je lancerai en 2018 une réflexion sur une rénovation des outils de régulation du foncier agricole, (...) parce que la répartition des terres constitue un enjeu majeur et une approche d'ensemble", avait-il répondu à M. Potier lors des questions au gouvernement, évoquant le contrôle des structures, le droit de préemption et les Safer. Après le rachat très médiatisé de terres céréalières par des investisseurs chinois, il est urgent d'agir et d'empêcher que des "sociétés opaques" rachètent et exploitent des parcelles agricoles en France, ont réclamé mi-décembre les Safer, organismes chargés de veiller à l'aménagement rural et foncier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 20:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission de surveillance de la CDC: la députée LREM Errante va être nommée présidente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124201224.t24utr2e.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM de Loire-Atlantique Sophie Errante va être nommée présidente de la commission de surveillance de la Caisse des Dépôts (CDC) en remplacement de Gilles Le Gendre (LREM), démissionnaire, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires confirmant une information de L'Opinion. Le profil de Mme Errante est ressorti lors d'une réunion mercredi matin des commissaires aux Finances du groupe LREM, où les députés intéressés ont fait part de leurs motivations pour ce poste, selon ces sources. La nomination, qui n'est pas encore actée, devra être officialisée par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Ex-PS, Sophie Errante, 46 ans, qui préside la commission spéciale sur le projet de loi sur le droit à l'erreur, a été candidate à la présidence de l'Assemblée en juin dernier. Gilles Le Gendre avait démissionné, prenant acte d'un risque de conflit d'intérêts en raison de fonctions exercées auprès de l'ex-groupe du nouveau dirigeant de l'institution, Eric Lombard. M. Le Gendre avait été nommé en juillet à la tête de la commission de surveillance, où siègent aussi deux autres députés ainsi que des sénateurs et des représentants d'institutions comme la Cour des comptes et la Banque de France. Par ailleurs, François de Rugy a nommé Johanna Hislop comme personnalité qualifiée membre de la commission de surveillance de la Caisse des dépôts et consignations, en remplacement de Pierre-Antoine Gailly, selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée publié mercredi soir. Après avoir rappelé sa décision d'"appels publics à candidatures pour toutes les nominations de personnalités qualifiées auxquelles il doit procéder afin de donner le maximum de transparence et de publicité", M. Rugy a affirmé avoir choisi cette administratrice indépendante et présidente du comité d'audit de CDC International Capital, filiale à 100% du groupe CDC, "pour sa compétence dans les domaines économique et financier et son expérience internationale". Cette consultante indépendante en investissement a travaillé durant 20 ans en banque d'investissement à Londres, après avoir étudié à l'Université de Pennsylvanie, à SciencesPo Paris ainsi qu'à Harvard, selon le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 20:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'erreur: l'Assemblée retouche légèrement les nouvelles règles de sanctions pour l'inspection du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124193123.5uuqn55t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en les retouchant légèrement les nouvelles règles, critiquées à gauche, pour les sanctions que peut infliger l'inspection du Travail pour certaines infractions dans des entreprises, au deuxième jour d'examen du projet de loi sur le droit à l'erreur. Dans son article 8, le projet de loi "pour un Etat au service d'une société de confiance" crée un avertissement, avant une sanction pécuniaire, pour les manquements commis de bonne foi sur une série de règles: modalités du décompte du temps de travail, durée maximale, repos, salaires minima prévus par la loi et les conventions collectives, règles d'hygiène et d'hébergement. Pour certaines infractions dans ces domaines et en cas de première méconnaissance involontaire, l'inspection du Travail pourrait ne plus ne sanctionner automatiquement l'entreprise contrôlée avec une amende pouvant atteindre 2.000 euros par salarié concerné, mais donner ce simple "rappel à loi" s'il n'y a pas d'intention frauduleuse. Cette possibilité n'exclut pas une sanction plus lourde dans un second temps. L'article tel que rédigé "laisse à l'administration une latitude importante" et "prévoit que les circonstances, la gravité du manquement, le comportement de l'employeur et notamment sa bonne foi, ainsi que ses ressources et ses charges sont prises en compte par l'administration +pour fixer le montant de l'amende+", écrit Stanislas Guérini (LREM) dans son rapport. Et l'article "respecte comme il se doit les obligations internationales de la France en matière d'inspection du travail", assure-t-il. Mais, pour le socialiste Boris Vallaud, "après avoir procédé en urgence - par ordonnances - à des modifications très importantes du code du travail, le gouvernement entend à nouveau abaisser les sécurités juridiques apportées aux salariés". La loi permet déjà au directeur régional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi de ne pas prononcer d'amende quand bien même un agent de l'inspection du travail rapporterait des manquements, selon ce député des Landes. L'Insoumis François Ruffin a estimé qu'"il s'agit de couper un peu encore les ailes de l'inspection du travail". Assurant qu'"il y a un malentendu" et qu'il n'y a "en aucun cas un affaiblissement de l'inspection du travail", le rapporteur a plaidé que "c'est un carton jaune avant le carton rouge", et déclaré en substance que jusqu'alors c'était l'amende ou rien. Avec le soutien de M. Guérini et un avis de sagesse du gouvernement, M. Vallaud a ensuite fait adopter une retouche aux sanctions: le plafond de l'amende sera majoré de 50% en cas de nouveau manquement constaté dans un délai d'un an à compter du jour de la notification d'un avertissement concernant un précédent manquement. far-ic/mat/fm ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 19:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn out, fin de vie, contrôles d'identité, accès à l'eau: 4 propositions de loi LFI rejetées en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124191410.j2fbkv8l.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre propositions de loi de La France insoumise, sur la reconnaissance du burn-out, une euthanasie sous conditions, les contrôles d'identité et l'accès à l'eau, ont été rejetées en commission mercredi, augurant d'un sort similaire dans l'hémicycle le 1er février. La première proposition de loi vise à reconnaître comme maladies professionnelles les pathologies psychiques résultant de l'épuisement professionnel. Selon son rapporteur, François Ruffin, "chaque année, 400.000 personnes souffrent de troubles psychiques liés au travail et seulement 500 parviennent à les faire reconnaître comme maladie professionnelle". "C'est à l'employeur de payer pour ses erreurs managériales, non aux citoyens", a argumenté ce député de la Somme devant la commission des Affaires sociales. Mais la majorité et la droite ont mis en avant "la difficulté d'imputer les troubles psychiques aux conditions de travail", et par conséquent sur la question de leur reconnaissance comme maladies professionnelles. Le groupe LREM a aussi insisté sur des travaux de concertation en cours, argumentant sur la nécessité d'attendre leurs conclusions pour légiférer. La seconde proposition de loi entend légaliser sous conditions l'euthanasie et l'assistance au suicide "pour donner un cadre protecteur au corps médical et respectueux de la volonté des personnes souffrantes atteintes de maladies graves ou incurables", selon sa rapporteure Caroline Fiat. Elle est "fortement inspirée du droit belge et luxembourgeois", a expliqué cette élue de Meurthe-et-Moselle et ex-aide soignante en commission des Affaires sociales. Le groupe LREM s'est opposé au texte en invoquant des motifs de calendrier, plusieurs concertations étant en cours. Il a été suivi par le MoDem et la droite qui ont estimé nécessaire "l'évaluation de la loi Claeys-Léonetti, sans doute encore insuffisamment appropriée par les professionnels de santé concernés", et d'attendre les résultats de la tenue des états généraux de la bioéthique. La commission des Lois a rejeté de son côté deux autres propositions du groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon. Le premier portait sur la mise en place d'un récépissé lors des contrôles d'identité. "Tout le monde alerte sur les contrôles de police discriminatoires. Le récépissé est un moyen de preuve devant le juge", a plaidé le rapporteur Eric Coquerel, député de Seine-Saint-Denis. L'ex-Premier ministre Manuel Valls (apparenté LREM), qui avait refusé d'appliquer cette promesse de François Hollande quand il était ministre de l'Intérieur, y a vu "un signe de défiance des forces de l'ordre". Le LR Robin Reda a dénoncé "une philosophie anti-flic". Paul Molac (LREM, issu des rangs écologistes) a, lui, jugé que "la bonne solution était la caméra" qui "sécurise des deux côtés, le citoyen et le policier". "Les retours des expérimentations sont très satisfaisants", a ajouté ce député du Morbihan. Une proposition de loi constitutionnelle faisant de l'accès à l'eau "un droit inaliénable" a également été rejetée au motif qu'elle était déjà satisfaite par le droit, selon la majorité. Ces quatre textes seront débattus dans le cadre de la "niche parlementaire" LFI du 1er février ainsi qu'une résolution demandant un référendum sur la ratification du traité de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada (Ceta).]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 19:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: "navigation à vue" par manque de connaissances (Cour des comptes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124190555.s92zno6p.html</link>
   <description><![CDATA[La connaissance de l'autisme reste insuffisante et doit être approfondie pour sortir de la "situation actuelle de navigation à vue", recommande la Cour des comptes dans un rapport présenté mercredi par son président, Didier Migaud. "Si la connaissance des troubles de l'autisme a progressé dans les années récentes (...), elle demeure encore trop lacunaire", a déclaré M. Migaud, auditionné par le comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques (CEC) de l'Assemblée nationale. Les "troubles du spectre de l'autisme" (TSA) atteignent désormais "environ 1% de la population", souligne l'enquête de la Cour. Sur la base de ce taux de prévalence, elle estime à 700.000 le nombre de personnes concernées en France: 100.000 jeunes de moins de 20 ans et près de 600.000 adultes, bien que les adultes aujourd'hui identifiés ne soient "qu'environ 75.000". "Les progrès réalisés dans la prise en charge des enfants, mais surtout des adultes, sont insuffisants", selon la Cour des comptes. Elle souligne que "par le nombre et les coûts potentiels, les adultes constituent un enjeu prédominant". Ce trouble neuro-développemental, qui peut altérer le comportement social, la communication et le langage, a fait l'objet de trois plans pluriannuels depuis 2005, et un quatrième est en préparation. Les dépenses publiques de prise en charge de soins, mal connues, sont estimées à environ 4 milliards d'euros par an, auxquels il faut ajouter quelque 2,7 milliards au titre d'autres coûts liés aux prestations, aides humaines pour la scolarisation ou aux dépenses fiscales, a ajouté M. Migaud. Les crédits affectés aux deux derniers plans - 200 millions d'euros chacun, soit environ 40 millions par an - ne reflètent ainsi qu'une faible part de l'effort public. "Le diagnostic des adultes demeure très insuffisant" et "les composantes de l'offre de soins et d'accompagnement sont très mal connues", estime l'enquête, préconisant le déploiement de programmes de diagnostic et un inventaire de l'offre, ainsi qu'une "utilisation plus homogène d'échelles de mesure de la sévérité des troubles". Elle recommande aussi la création d'un institut du neuro-développement pour "structurer et diversifier" la recherche. Pour les enfants, "un consensus s'est progressivement dégagé en faveur d'interventions individualisées, aussi précoces que possible" et en lien étroit avec les parents. Mais une partie de l'offre de prise en charge "continue de s'écarter des bonnes pratiques recommandées" par la Haute Autorité de Santé (HAS). Des interventions précoces n'ont été déployées de manière documentée que pour 15% environ des enfants qui en ont besoin, faisant diminuer les chances d'inclusion scolaire. Dès le milieu de l'école primaire, les enfants autistes sont plus souvent orientés vers des unités spécialisées que les autres enfants handicapés. Parmi les onze recommandations de la Cour, figure la préconisation de partenariats entre les différents acteurs, dont l'école et les établissements spécialisés. La création de places d'hébergement ou de services restent en deçà des besoins, comme en témoigne le nombre de départs en Belgique. Le plan ministériel de prévention des départs, amorcé en 2016, "n'a pas encore enregistré d'effets positifs évidents et mesurables pour les enfants", souligne la Cour. "L'effet cumulé des plans aura permis, à la fin 2016, la création de plus de 7.500 places nouvelles par rapport à 2008, soit un rythme annuel de 937 places nouvelles", estime la Cour. "Un peu moins de la moitié de l'effort attendu aura ainsi été réalisé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tenue "neutre", pas de signes religieux ostensibles: nouvelles règles fermes pour les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124182344.gb21qiwx.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de voile dans l'hémicycle ou même de t-shirts à messages: le port de tout signe religieux "ostensible" est désormais prohibé pour les députés et, en dépit des protestations de la gauche de la gauche, leur tenue doit être "neutre". "Ce n'est pas un +dress code+, parce que ça n'est pas une tenue codifiée et obligatoire", a précisé le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM). "On fixe un cadre et des limites (...) pour éviter toutes les provocations". La tenue dans l'hémicycle "doit rester neutre et s'apparenter à une tenue de ville. Elle ne saurait être le prétexte à la manifestation de l'expression d'une quelconque opinion: est ainsi notamment prohibé le port de tout signe religieux ostensible, d'un uniforme, de logos ou messages commerciaux ou de slogans de nature politique", stipule l'instruction générale adoptée en bureau de l'Assemblée, après de longs débats. Les tenues traditionnelles, tel le costume polynésien lavalava de Moetai Brotherson, resteront autorisées. Déclencheur des changements, le port début décembre par l'Insoumis François Ruffin d'un maillot vert de l'Olympique Eaucourt, petit club amateur de la Somme, lui avait valu une sanction pécuniaire. Dans les mois précédents, les élus LFI avaient brandi le code du travail pour dénoncer sa réforme ou 5 euros de conserves et autres paquets de pâtes contre la baisse des APL. Comme le prévoyait déjà l'instruction générale, "dans l'hémicycle, l'expression est exclusivement orale" et "l'utilisation à l'appui d'un propos de graphiques, de pancartes, d'objets ou d'instruments divers est interdite", a rappelé la présidence. Pour l'Insoumise Clémentine Autain, "le principe d'une réglementation", "d'arrière-garde", "n'a qu'un objectif, c'est de museler l'opposition". Elle a cependant approuvé l'interdiction des signes religieux et des marques commerciales. Les communistes ont protesté contre "l'idée même d'une neutralité des élus", "contraire à la liberté d'expression qu'ils tirent du suffrage universel". - 'Radicalité laïque obsessionnelle' - Aucune disposition réglementaire ne précisait jusqu'alors la tenue vestimentaire des députés ou sénateurs, seule étant demandée traditionnellement "une tenue respectueuse des lieux". François de Rugy avait semblé lâcher du lest en juillet, faisant acter en bureau le droit pour les députés de siéger sans veste ni cravate, alors que les Insoumis avaient bousculé les coutumes. Désormais, "c'est la reprise en main après une période de laxisme", salue-t-on à droite. Le cadre posé englobe la question sensible des signes religieux, dans un Palais Bourbon où ont siégé plusieurs hommes d'Eglise en soutane, tels l'abbé Pierre et le chanoine Kir - le dernier, jusqu'en 1967. A la fin du XIXe siècle, Philippe Grenier, converti à l'islam, portait, lui, un burnous dans les travées. L'interdiction des signes "ostensibles" est la reprise "mot pour mot" de la loi de 2004 pour les écoles, collèges et lycées publics, a plaidé François de Rugy. Porter une croix, étoile de David ou main de Fatima restera possible. Historien de la laïcité, Jean Baubérot a regretté auprès de l'AFP ce "durcissement", sans y trouver un caractère "franchement anti-religieux". Selon lui, "un député pourrait difficilement arborer des signes religieux dans le calme, cela ratifie cet état de fait". "Pour l'instant, il n'y a pas de problème, donc c'est une précaution", selon Yves Jégo (UDI-Agir). "La République a évolué, la laïcité aussi", d'après Sylvain Waserman (MoDem), également membre du bureau. L'ex-députée LREM de Mayotte Ali Ramlati retirait son foulard lorsqu'elle siégeait. Mais la mesure a fait grincer certains députés notamment LR, tel Philippe Gosselin, qui y voit "un abus de droit" au vu des libertés garanties par la Constitution. Et "nous ne sommes pas une entreprise ou un service public soumis au principe de neutralité", a dénoncé ce catholique à l'AFP, fustigeant "ces laïcards d'un autre âge". Pour sa part, le président de la Fédération protestante de France, François Clavairoly, a critiqué une décision "dans le champ d'une radicalité laïque obsessionnelle". Réservé, l'Observatoire de la laïcité a souligné que "cette instruction n'étend pas aux députés à l'extérieur de l'hémicycle le principe de neutralité". Il souhaite un contrôle par le Conseil constitutionnel... qui n'est pas prévu sur ce type de texte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appli sur smartphone, tri des déchets, open data: l'Assemblée poursuit ses réformes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124173445.roz8kq0w.html</link>
   <description><![CDATA[Application sur smartphone, tri accru des déchets ou open data: l'Assemblée nationale a validé mercredi une série de nouvelles mesures dans le cadre de son chantier de réforme. Le bureau de la chambre basse, sa plus haute instance collégiale, a donné son feu vert à dix propositions du groupe de travail dédié au développement durable, dont le renforcement de la politique de tri des déchets. Devant la presse, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM, issu des rangs écologistes) a mis en avant l'objectif d'une "labellisation" de l'institution, d'un audit environnemental ou encore de nouvelles avancées en matière de dématérialisation. Le bureau a en outre adopté des mesures "pour ouvrir davantage l'Assemblée sur l'extérieur" et dans un souci de "transparence": y figurent l'idée d'"un nouveau partenariat avec l'Education nationale pour rénover le Parlement des enfants", ou une refonte du site internet de l'institution "de manière à le rendre accessible à tous". Sera aussi créée une application pour smartphone, "pour que les citoyens puissent avoir accès de la façon la plus directe et la plus simple aux travaux" de l'Assemblée, a expliqué M. de Rugy. Les visiteurs, pour lesquels les règles d'accès ont été revues avec une préinscription sur internet, pourront également disposer de tablettes, à l'image de celles dont disposent désormais les députés, pour suivre les amendements en débat en séance. Toujours dans un esprit de transparence, le détail des scrutins solennels publié sur le site de l'Assemblée "identifiera désormais les députés ayant participé physiquement au vote et ceux ayant participé par délégation". "La liste des entrées des lobbyistes dans l'enceinte de l'Assemblée nationale sera mise en ligne en open data, donc ce sera totalement public", a aussi indiqué M. de Rugy. Les sept groupes de travail qui planchent sur les réformes doivent poursuivre leurs travaux avec de nouvelles feuilles de route.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le modèle agricole français est "totalement dépassé" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124172416.gnun7ur7.html</link>
   <description><![CDATA[Le modèle agricole français est "totalement dépassé", a estimé mercredi Christophe Castaner, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, lors de la séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Il y a effectivement aujourd'hui un monde qui change", a déclaré M. Castaner, évoquant la sécurité alimentaire et les pesticides. "Nous devons avec eux (les paysans NDLR) moderniser nos exploitations agricoles, leur donner les moyens d'une transformation en profondeur d'un modèle agricole qui est totalement aujourd'hui dépassé." "Le gouvernement aime-t-il encore les agriculteurs français?", lui avait demandé le député de l'Essonne Franck Marlin (LR), qui souhaitait connaître les mesures prévues par l'équipe dirigeante pour "sauver" une agriculture française en crise, à la veille des voeux qu'Emmanuel Macron doit adresser jeudi au monde paysan, et à une semaine de la présentation en conseil des ministres de la loi agricole issue des Etats généraux de l'Alimentation. "Nous devons, plutôt que de nous opposer, être armés pour défendre ensemble la politique agricole commune", qui doit être renégociée d'ici 2020, a ajouté M. Castaner. "Mais une politique qui saura respecter les enjeux de la biodiversité, qui saura respecter les enjeux de la diversité et de la production et du soutien de nos agriculteurs partout en France."]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: les propositions du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124170035.1k3n8omz.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales propositions du groupe de travail du Sénat sur la révision constitutionnelle, présentées mercredi par le président de la Haute Assemblée Gérard Larcher (LR): Élections - Pouvoir débattre du nombre de sièges de parlementaires à supprimer qui "n'est pas la condition d'un meilleur fonctionnement démocratique". - Maintien de l'équilibre actuel entre la part des députés (62%) et celle des sénateurs (38%) dans le nombre total de parlementaires. - Prévoir l'élection d'au moins un député et un sénateur par département. - Garantir la stabilité des modes de scrutin de chaque assemblée en les déterminant dans la loi organique. Collectivités locales - introduire la notion de territoire dans la Constitution. - Permettre un écart de représentation par rapport à la population moyenne de la collectivité concernée de 30% (et non plus de 20%). - Renforcer dans la Constitution les garanties d'autonomie financière et fiscale des collectivités territoriales. Travail parlementaire - Inscrire dans la Constitution le principe selon lequel la loi et le règlement doivent répondre à l'exigence de nécessité des normes. - Encadrer davantage le recours aux ordonnances. - Renforcer les exigences relatives au contenu des études d'impact et étendre leur champ d'application. - Encadrer la procédure accélérée en permettant notamment à la Conférence des présidents de chaque assemblée de s'y opposer. - Maintien, en cas d'échec d'une commission mixte paritaire, d'une nouvelle lecture dans chaque assemblée. - Soumettre les amendements du gouvernement à un délai limite, comme c'est le cas pour les parlementaires. - Encadrer le temps de parole du gouvernement dans l'hémicycle. - Obliger le gouvernement à mieux planifier l'organisation de ses travaux au Parlement en l'obligeant de présenter deux fois par an son programme de travail. - Donner plus de souplesse au Parlement dans la détermination de son ordre du jour. - Doter le Parlement d'instruments lui permettant de contraindre le gouvernement à prendre les mesures d'application des lois. - Étendre les moyens de contrôle et d'évaluation des commissions en leur reconnaissant des pouvoirs permanents d'investigation sur pièces et sur place. Conseil constitutionnel - Fin de la présence des anciens présidents de la République. Conseil supérieur de la magistrature - Entériner la réforme du Conseil supérieur de la magistrature adoptée par le Parlement en avril 2016. Cette réforme garantit l'indépendance statutaire des magistrats du Parquet en prévoyant qu'ils sont nommés sur avis conforme du CSM. Cour de justice de la République - Supprimer la Cour de justice de la République et le privilège de juridiction dont bénéficient les membres du gouvernement pour les actes accomplis dans l'exercice de leurs fonctions. Composition du gouvernement - Fixer un nombre maximum de membres du gouvernement qui pourrait être limité à 20. - Garantir la parité au sein du gouvernement. - Étendre aux membres du gouvernement les incompatibilités électives applicables aux députés et aux sénateurs. jlp/ic/ff/fm CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Larcher abat une partie de ses cartes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180124165202.uw543pgs.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a mis mercredi plusieurs cartes sur table pour la révision constitutionnelle, sans dévoiler tout son jeu, assurant miser sur le dialogue, loin d'un esprit de blocage soupçonné par certains dans la majorité. Au lendemain d'une "assez longue" rencontre avec Emmanuel Macron, avec une discussion selon lui "loyale et cash", l'élu LR des Yvelines a livré 40 propositions, sur lesquelles a planché un groupe de travail, confirmant plusieurs lignes rouges. "J'ai envie de faire fructifier le dialogue", a assuré cette figure politique parfois dépeinte comme une main de fer dans un gant de velours. Et "nous ne connaissons pas les positions du gouvernement" précisément. L'exécutif devrait présenter un texte vers la mi-mars en Conseil des ministres en vue d'une adoption à l'été, voire à la rentrée. Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement réuni en Congrès. Refusant la révision d'une Constitution bientôt sexagénaire pour un simple "+artifice+ politique sans lendemain, ou qui affaiblirait le Parlement", le président du Sénat a jugé possible devant l'Association des journalistes parlementaires d'être "plus proche des préoccupations de nos concitoyens sans céder à une vague d'antiparlementarisme ou de populisme". Sur deux mesures phares peu prisées par la droite, il a martelé que ni "la réduction du nombre de parlementaires, ni l'interdiction du cumul dans le temps ne résoudront la crise politique". Sur le non-cumul, "il y a matière à un compromis par rapport aux maires, en fixant un seuil d'habitants qui convienne" pour pouvoir bénéficier de dérogations, selon une source dans la majorité LREM. - "Pas de logique d'obstruction" - Défendant encore le "lien du parlementaire avec le territoire" et clamant que "le département n'est pas la nostalgie d'une organisation post-révolutionnaire", le président de la chambre haute a jugé "indispensable" un "député et un sénateur par département" en cas de réduction du nombre de parlementaires. Mais il n'a pas nié "la notion de démographie", curseur pouvant être modulé. Là où le président de l'Assemblée plaide pour 100 députés sur les 400 futurs élus à la proportionnelle, M. Larcher a considéré que "25 à 30%, c'est trop". Sur la réforme du travail parlementaire, que la majorité souhaite accélérer, M. Larcher a marqué plusieurs désaccords, considérant que "c'est tout au long de la chaîne de fabrication de la loi qu'il faut trouver des marges de progression", y compris côté gouvernemental. Quelques heures plus tard, le président de l'Assemblée François de Rugy a évoqué de "nombreux points de convergence et même des positions identiques sur la suppression de la Cour de justice de la République, la fin de la présence des anciens présidents de la République au Conseil constitutionnel et la réforme du Conseil supérieur de la magistrature". Mais, a prévenu cet élu LREM, sur les points de discussion, "notre esprit réformateur (...) nous ne l'abdiquerons pas". Le Sénat et son président "ne sont pas dans une logique d'obstruction", a cependant estimé M. Rugy. "Nous entrons dans la discussion", a déclaré à quelques journalistes le président LR de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas. Alors qu'Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir au référendum en cas de blocage, le président du Sénat a affirmé que "rien ne (lui) laisse croire, hormis des rumeurs, que le président de la République serait tenté d'utiliser (cette) procédure". Le président du MoDem François Bayrou a, lui, exhorté mercredi Emmanuel Macron à "ne pas céder" sur la révision constitutionnelle, estimant, face à l'hypothèse d'un blocage parlementaire, qu'"il n'y a pas de risque" à recourir à un référendum sur ce sujet. L'exécutif pourrait ainsi tenter de jouer l'opinion. A priori "pas partisan des référendum", un membre du gouvernement jugeait récemment que la baisse du nombre de parlementaires et le non-cumul dans le temps auraient de fortes chances d'être approuvés par les Français, "ils le savent aussi au Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
