<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 22:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législative partielle en Aveyron: Arnaud Viala (LR) en ballottage favorable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150906200220.cxwhlq3i.html</link>
   <description><![CDATA[Arnaud Viala (Les Républicains) est arrivé largement en tête à l'issue du premier tour de la législative partielle dans la troisième circonscription de l'Aveyron, destinée à pourvoir le siège d'Alain Marc (LR), parti au Sénat. M. Viala, ancien conseiller général et maire de Vezins, a recueilli 46,05 % des suffrages exprimés, devant le socialiste Pierre Pantanella (22,48 %), conseiller régional et premier secrétaire de la Fédération socialiste de l'Aveyron. Jean-Guillaume Remise, secrétaire départemental du Front national, est arrivé en troisième position, avec 15,45 %. Mais il ne peut se maintenir au second tour, n'ayant pas atteint les 12,5 % requis des électeurs inscrits, étant donné la très forte abstention (près de 64%). Le grand nombre de candidats (sept) a par ailleurs disséminé les voix. Arnaud Viala, 40 ans, dépasse le score d'Alain Marc aux dernières législatives de 2012 (38% au premier tour). M. Viala confirme ainsi son statut de favori pour ce scrutin: il a été adoubé par Alain Marc, député sortant de cette troisième circonscription, qui vote traditionnellement à droite aux législatives. Aux précédentes élections de 2012, Alain Marc avait été facilement élu, avec 54 % des voix, contre une candidate Europe Ecologie-Les Verts (EELV) soutenue par le PS. Mais sa victoire dépendra notamment du bon ou du mauvais report des voix du FN, qui, avec 15,45 %, fait mieux que lors du premier tour des législatives de 2012 où il était arrivé en quatrième position, avec 8,48%. Avec 22,48 %, Pierre Pantanella, maire de Saint-Rome-de-Cernon, égalise les quelque 22% obtenus au premier tour de 2012 par la liste EELV que le PS soutenait alors. Cette fois-ci, le PS présente son propre candidat et les écologistes aucun. Sophie Tarroux (Front de gauche) rassemble 8,81 %; David Hygonenq (Debout la France) 3,35 %; Thierry Noël (divers écologistes) 2,01 % et Loïc Massebiau (divers) 1,86%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 22:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: Bartolone appelle les collectivités à "prendre leur part"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150904164138.nzceqoqd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) estime que les collectivités doivent "prendre leur part" pour aider les migrants et promet de faire de la région Ile-de-France un "fer de lance" en ce sens s'il est élu en décembre. Dans un billet publié vendredi sur son blog, M. Bartolone, candidat à la présidence de la région, juge "impardonnable" la mort du petit syrien Aylan Kurdi, échoué sur une plage turque, dont l'image s'affiche "à la Une de tous les grands journaux européens". "Un enfant qui meurt parce que sa famille fuit la guerre et voyage, en bravant tous les risques, pour trouver une paix ailleurs, voilà qui, dans notre société soi-disant mondialisée et respectueuse des Droits de l'Homme, est un crime impardonnable", écrit-il. Il juge aussi "catastrophique qu'il faille des images choc pour adopter des mesures simples" et salue le fait que le président François Hollande et la chancelière allemande Angela Merkel aient "pris la mesure de la situation en proposant un mécanisme de solidarité concrète entre Etats européens". "Les collectivités doivent aussi prendre leur part, agir, s'engager et réaliser des plans d'accueil, de soins, d'orientation, d'accompagnement des réfugiés", dit-il. "Si j'en suis élu président au mois de décembre, la Région d'Ile-de-France sera le fer de lance d'un mouvement de réalisation de ces centres, institutions et organismes dont elle ne peut être que naturellement inspiratrice et pilote", promet M. Bartolone. Il invite dès à présent "tous les responsables des collectivités socialistes d'Ile-de-France à contribuer à l'effort d'accueil" qu'il réunira "dans les tout prochains jours pour amorcer ce mouvement de solidarité, pas simplement utile mais vital". Cette rencontre aura lieu vendredi prochain, a-t-on précisé dans son entourage. "Bien sûr, demain, l'Europe devra prendre le mal à la racine afin que des hommes et des femmes ne soient plus jamais condamnés à quitter leurs pays et à monter dans des embarcations de fortune pour sauver leur vie", note le responsable socialiste, qui prend régulièrement la parole sur ces questions. "Mais en attendant ce jour, nous, Européens, devons assumer notre responsabilité devant l'Histoire et refuser que des humains se noient, emportant avec eux les valeurs de notre continent."]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un groupe de travail sur les migrations à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150904133026.j17ilavk.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale va mettre en place un groupe de travail sur les migrations, a indiqué vendredi la présidente de cette commission, Elisabeth Guigou (PS). Dès la première réunion de rentrée de la commission, mardi, Mme Guigou proposera la constitution d'un tel groupe de travail, "qui assurera un suivi des mesures annoncées par les pouvoirs publics au plan national, européen et international", a précisé l'ancienne ministre dans un communiqué. Il "aura vocation à suivre tous les aspects des migrations qu'il s'agisse de l'instauration d'un mécanisme permanent et obligatoire d'accueil des réfugiés, de la réforme des procédures d'asile en vue d'une harmonisation européenne, de la création de hot spots aux frontières extérieures de l'Union européenne", ou encore "du renforcement des moyens pour faire face à la situation humanitaire créée par les crises au Moyen-Orient et en Afrique". La commission auditionnera le 15 septembre le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, et à une date non encore fixée le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. L'Allemagne et la France ont lancé jeudi une initiative commune pour "organiser l'accueil des réfugiés et une répartition équitable en Europe" des réfugiés, qui fuient principalement la guerre en Syrie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montagne: Valls fera des annonces le 25 septembre à Chamonix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150903112538.93ij179n.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls fera des annonces le 25 septembre à Chamonix (Haute-Savoie) après la remise d'un rapport parlementaire visant à mettre en place un "acte II" à la loi montagne adoptée en 1985, a annoncé Matignon jeudi. "Le Premier ministre souhaite qu'à partir de ce rapport, et en partenariat avec les acteurs de la Montagne, le gouvernement présente une nouvelle feuille de route pour la reconnaissance de la Montagne", a indiqué Matignon dans un communiqué. "Le Conseil national de la Montagne (qui regroupe parlementaires, représentants d'organismes publics et des différents massifs français, ndr) sera ainsi réuni, autour du Premier ministre, le 25 septembre prochain à Chamonix pour débattre de ces propositions et présenter les réponses concrètes que le Gouvernement souhaite apporter", précise-t-on de même source. Dans leur rapport commandé fin janvier et remis jeudi matin au Premier ministre, les députées Annie Genevard (Doubs, Les Républicains) et Bernadette Laclais (Savoie, PS), ont remis des propositions visant à "actualiser et compléter" la loi Montagne, conçue pour compenser les contraintes des zones montagnardes. Aucune mesure d'ordre fiscale n'est proposée, mais les deux députées suggèrent d'élargir le possible "acte II" à des thèmes comme les connexions Internet, l'économie touristique, l'accessibilité des zones de montagne ou encore l'impact du changement climatique. Quelque 6,1 millions de Français vivent dans des communes de montagne, soit un peu moins de 10% de la population.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 13:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bennahmias, Placé et de Rugy préparent le lancement de l'Union des démocrates et des écologistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150902201513.bp3us9rv.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux cadres démissionnaires d'Europe Ecologie Les Verts (EELV), François de Rugy et Jean-Vincent Placé, ont rencontré mercredi soir Jean-Luc Bennahmias pour jeter les bases d'un nouveau mouvement écologiste hors-EELV, qui pourrait être officialisé dans les 15 jours. "L'Union des démocrates et écologistes" (UDE) pourrait être présentée lors d'une conférence de presse "dans les 12 à 15 jours", a déclaré à l'AFP Jean-Luc Bennahmias. "C'est faisable", a confirmé François de Rugy, co-président du groupe des députés écologistes à l'Assemblée, après cette réunion au Sénat chez Jean-Vincent Placé, président des sénateurs écologistes. M. Bennahmias, ex-proche de François Bayrou et ex-secrétaire national des Verts, anime un petit mouvement lié au PS, le Front démocrate: "Le Front démocrate veut un accord national avec le PS. J'ai des chefs de file dans toutes les régions, c'est-à-dire qui peuvent être en bonne place sur des listes PS". "Ce n'est pas une réunion fondatrice", a précisé M. de Rugy, qui souhaite une nouvelle force "écologiste, réformatrice, de centre gauche" après avoir claqué la porte d'EELV en dénonçant sa "dérive gauchiste", jeudi dernier, un jour avant Jean-Vincent Placé. L'UDE devrait selon lui fonctionner comme une fédération, avec l'adhésion directe des militants à ses composantes, Front démocrate et le mouvement que François de Rugy veut structurer avec Jean-Vincent Placé. Le député de Loire-Atlantique a par ailleurs proposé aux autres députés écologistes (dont la plupart sont toujours à EELV) un accord "pour pérenniser le groupe" à l'Assemblée. Selon ses estimations, ce groupe est partagé entre neuf députés proches de ses positions même s'ils n'ont pas quitté EELV (comme l'autre co-présidente Barbara Pompili), et neuf autres parlementaires partageant la ligne de Cécile Duflot, celle du refus de tout soutien au gouvernement ou de toute alliance avec le PS. "Je suis prêt à mettre sur la table la question de la coprésidence", détaille M. de Rugy, afin que les deux tendances soient représentées à la tête du groupe. Il assure n'avoir reçu aucune réponse jusqu'à présent.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 22:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une mission parlementaire sur la "valorisation scientifique" de Clipperton</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150902145759.ck4595vw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Folliot (UDI) est chargé par Manuel Valls d'une mission sur "la valorisation scientifique" de Clipperton, petite île française du Pacifique Nord, où est envisagée l'implantation d'une station d'observation internationale, selon un décret paru mercredi au journal officiel. Le député du Tarn, ardent défenseur du patrimoine maritime de la France et des ses îles souvent méconnues, s'est rendu au printemps sur cet atoll de 7 km2 dont 1,7 km2 de terres émergées et en est rentré avec la conviction que "l'île de la Passion" ne devait "pas rester en jachère". Dans sa lettre de mission, le Premier ministre rappelle que la communauté scientifique du Pacifique souhaite "renforcer les moyens d'observation des effets du changement climatique dans cette région", une volonté qui "s'inscrit dans les objectifs de la COP 21" accueillie à Paris du 30 novembre au 11 décembre. "La situation géographique de Clipperton, unique terre émergée dans cette partie du monde peut faire de l'île un lieu privilégié d'observation", poursuit M. Valls. Il demande à M. Folliot de lui remettre un pré-rapport sur "l'opportunité de la création" d'une station internationale "avant le 30 novembre", soit juste avant le démarrage de la conférence sur le climat. Le rapport définitif devra être rendu pour le 28 février 2016 et "estimer la capacité de financement pouvant être dégagée pour un tel projet par la renégociation des droits de pêche dans la zone économique exclusive" (ZEE). Grande de 435.000 km2, cette ZEE est exploitée par des thoniers mexicains, en vertu d'un accord de pêche très avantageux avec la France qui arrive à expiration dans deux ans. De nouveaux droits de pêche pourraient apporter des financements. Le rapport devra aussi se pencher, en lien avec les grands organismes de recherche (CNRS, CNES, IRD, Ifremer, etc.), sur les domaines de recherche qui pourraient être intéressés par une base, sur sa faisabilité et sur ce qui en découlerait en terme de gestion opérationnelle, de protection des espaces naturels et de statut.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS), inquiet des "désagréments" de la COP 21 en IDF, écrit à Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150901084313.j79c9hzu.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale et tête de liste pour les élections régionales en Ile-de-France, a écrit à Manuel Valls pour le sensibiliser aux "désagréments" que pourraient vivre les Franciliens pendant l'organisation de la COP 21 en décembre. La conférence de Paris sur le climat, dite COP 21, qui réunira 195 pays du 30 novembre au 11 décembre au Bourget, en banlieue parisienne, va tenter d'aboutir à un accord contre le réchauffement climatique. "Nous allons avoir la chance extraordinaire d'accueillir un évènement mondial où j'espère qu'il y aura de véritables décisions pour sauver la planète (...) Je ne voudrais pas que, pour les habitants de la région Ile-de-France, cela se traduise par des tracas supplémentaires", a déclaré M. Bartolone sur RMC et BFMTV. Le député de Seine-Saint-Denis suggère la possibilité d'"horaires décalés" pour les Franciliens au travail mais aussi des mesures dans les transports. "Pourquoi ne pas envisager, sur l'axe Châtelet-Roissy, notamment sur les RER B et C, un certain nombre de prises en charge par l'Etat de la gratuité dans les transports pour éviter un report sur la route?" De même, "pourquoi ne pas envisager qu'un certains nombre de réceptions officielles n'aient pas lieu dans Paris intra muros", a suggéré la tête de liste socialiste aux régionales dont les dates coïncident avec la COP 21 (1er et 2nd tours les 6 et 13 décembre). "J'ai une chance: le président de la République est tout à fait conscient de cela et on a l'avantage d'avoir un Premier ministre qui est francilien et donc tout à fait attentif", a dit le député de Seine-Saint-Denis. Par ailleurs, alors qu'entrent en vigueur mardi de premières mesures de restriction de circulation pour les autocars et les poids lourds à Paris, M. Bartolone s'est de nouveau prononcé en faveur d'une écotaxe régionale. "J'ai été parmi les premiers à dire qu'il faut une écotaxe régionale. On a un réseau de transports exceptionnel et nous avons un besoin d'investissements extraordinaire. Je pense que d'ici 2025, il faudra prévoir de 20 à 30 milliards. Ca ne va pas se faire en baissant les charges des entreprises, on ne va pas les trouver en demander un effort trop important à l'usager. Donc il faut des ressources supplémentaires", a-t-il développé. "Je ne vais pas mentir: si je suis élu, je ne vais pas transporter gratis. Il faudra donc faire appel à d'autres moyens pour financer les transports".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): conditions "pas réunies" pour un retour des écologistes au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150901083603.rp6zi75y.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a estimé mardi que les conditions n'étaient "pas réunies" pour l'heure pour un retour des écologistes au gouvernement, qui ne saurait relever du "débauchage individuel". Interrogé sur cette question sur RMC et BFMTV, M. Bartolone a répondu: "je ne crois pas. Quelle que soit l'amitié que je peux avoir pour les écologistes, il ne peut pas y avoir de nomination qui relève du débauchage individuel", a déclaré M. Bartolone sur RMC et BFMTV. "Le jour où il y aura une force écologiste qui dira, par rapport à cette tendance gauchiste qui peut exister +nous sommes réformistes, notre place est dans le rassemblement de la gauche et des républicains+, ce sera autre chose", a poursuivi le président de l'Assemblée. La semaine dernière, deux des présidents de groupe parlementaire d'EELV, François de Rugy et Jean-Vincent Placé, ont annoncé qu'ils quittaient EELV dont ils dénoncent la "dérive gauchiste". Un remaniement est par ailleurs imminent pour la succession au au ministère du Travail de François Rebasmen, redevenu maire de Dijon. M. Bartolone, par ailleurs tête de liste PS pour les élections régionales en Ile-de-France, s'est pour l'instant heurté à une fin de non-recevoir des écologistes pour une liste commune dès le premier tour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ayrault (PS) intéressé par le perchoir si Bartolone gagne la région Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150831073748.0x6hnd0o.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault s'est dit intéressé par la présidence de l'Assemblée nationale, dans le cas où le titulaire du perchoir, Claude Bartolone, remporterait les élections régionales en Ile-de-France en décembre. "Pour l'instant, il ne s'agit pas de cela, il s'agit de gagner les élections régionales", a répondu M. Ayrault sur Europe 1. Mais "bien sûr que cette fonction m'intéresse, comme tout ce qui peut me conduire à être utile pour le pays". M. Ayrault a présidé pendant quinze ans, de 1997 à 2012, le groupe socialiste à l'Assemblée nationale. L'ancien Premier ministre et député de Loire-Atlantique a par ailleurs confirmé qu'il souhaitait présenter un amendement pour défendre sa proposition de baisse de la CSG pour les salariés modestes. François Hollande a promis une nouvelle baisse d'impôt "quoi qu'il arrive" en 2016. Sa forme et son montant restent à établir.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chevènement: une rencontre en septembre avec Montebourg, Mélenchon, Dupont-Aignan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150829220124.iesnf7kn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre Jean-Pierre Chevènement, qui a quitté le MRC, annonce dimanche au JDD qu'il organisera une "rencontre" le 26 septembre à l'Assemblée nationale autour du thème "Europe et souveraineté" avec plusieurs personnalités dont Jean-Luc Mélenchon, Arnaud Montebourg et Nicolas Dupont-Aignan. "Le débat seul fera bouger les lignes", déclare l'ancien ministre souverainiste, qui juge aussi que la France ne pourra pas "sortir de l'ornière" si "on ne rassemble pas les républicains des deux rives". Le rendez-vous qu'il annonce se déroulera sous l'égide de "République moderne", un club qu'il a créé en 1983. Outre le cofondateur du parti de gauche, l'ancien ministre socialiste de l'Economie et le président du mouvement Debout la France (DLF), la rencontre accueillera aussi plusieurs personnalités comme les philosophes Régis Debray et Alain Onfray, ainsi que le professeur au Collège de France, Alain Supiot. Jean-Pierre Chevènement, qui prône depuis plusieurs mois une sortie du "clivage droite-gauche", a été accueilli samedi à l'université d'été de Debout la France par Nicolas Dupont-Aignan, qui a salué en lui "la plus gaullienne des personnalités de gauche".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone se déclare choqué par la présence de Marion Maréchal-Le Pen à une réunion de catholiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150829193512.vr9v3u2w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, s'est déclaré choqué par l'invitation samedi de la députée FN Marion Maréchal-Le Pen à une université d'été catholique dans le Var. "Cela me choque, cela me choque", a répété Claude Bartolone sous les applaudissements, en dénonçant la position du Front national sur la question des migrants. "Heureusement, le Pape tient un discours quand même courageux et chrétien par rapport à ces pauvres gens", a-t-il ajouté lors d'une intervention publique samedi à l'université d'été du PS à La Rochelle. La jeune députée frontiste est réputée proche des milieux catholiques traditionalistes. L'université d'été de la Sainte-Baume est organisée par l'Observatoire sociopolitique (OSP) de Fréjus-Toulon. Elle a été initiée par l'évêque de ce diocèse, Mgr Dominique Rey, figure plutôt conservatrice de l'épiscopat français, très apprécié dans des courants de sensibilité charismatique voire traditionnelle.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 21:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gouvernement: Bartolone lie l'ampleur du remaniement à la crise chez EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150829154939.n1z7wxdl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a estimé samedi que le remaniement gouvernemental interviendrait au plus tard mi-septembre, et que son ampleur dépendrait de l'évolution de la crise politique chez les Verts "dans les dix jours". Le remaniement, rendu nécessaire par le départ annoncé du ministre du Travail François Rebsamen, interviendra, "au plus tard le 14 septembre", "la veille de la session parlementaire extraordinaire", a estimé M. Bartolone au cours d'un déjeuner avec la presse en marge de l'université d'été du PS à La Rochelle. Selon lui, son ampleur dépendra de l'évolution du débat politique au sein d'Europe Ecologie-Les Verts, après le départ de deux de ses poids lourds, le député François de Rugy et le sénateur Jean-Vincent Placé. Hostile à une entrée des écologistes au gouvernement si celle-ci devait apparaître comme un "débauchage individuel", M. Bartolone a estimé que la question mériterait d'être posée en cas d'"apparition d'une offre politique nouvelle", que manifesterait par exemple la naissance d'un "rapport de forces (...) chez les députés, les sénateurs". "Attendons de voir ce qui peut arriver cette semaine, dans les groupes et un certain nombre de régions: imaginez que mardi sur la région Ile-de-France, il y ait la moitié du groupe Verts qui dise +c'est terminé, on veut aller avec les socialistes au premier tour+", s'est pris à rêver M. Bartolone. Candidat du PS en Ile-de-France aux régionales, M. Bartolone a proposé à EELV de s'allier avec lui dès le premier tour, en conservant le même nombre de conseillers régionaux qu'aujourd'hui (51) soit, au vu des sondages, bien plus que ce qu'ils peuvent espérer s'ils se présentent seuls. "Beaucoup de choses vont se décider dans les 10 jours", a affirmé M. Bartolone aux journalistes, en espérant que les parlementaires démissionnaires fassent bon usage de leur téléphone ces jours-ci. Pour M. Bartolone, la décision d'EELV de s'allier avec le Front de gauche dans plusieurs régions, au risque selon lui de faire gagner le Front national en Nord-Pas-de-Calais-Picardie et en PACA, est de nature à ouvrir un véritable débat stratégique au sein des écologistes. M. Bartolone a affirmé avoir appelé plusieurs cadres du parti après leurs journées d'été de Lille, le week-end dernier, et avoir mesuré le désarroi de certains d'entre eux. "Ce que j'ai ressenti dans les conversations que j'ai eues avec un certain nombre d'entre eux, c'était la division. Le problème n'est plus de savoir si elle existe ou pas, le problème est de savoir quand elle va être officialisée. Il s'en rendaient compte, pour un certain nombre d'entre eux, pour ceux qui constataient d'un seul coup que sur les régions Nord-Pas-de-Calais-Picardie, PACA, malgré le risque de l'extrême droite, ils tombaient sur des équipes qui disaient +on s'en fout, on y va tout seuls, ou avec la gauche de la gauche+, ils étaient tout de même un peu désespérés par rapport à la symbolique que ça peut représenter".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): "sauver l'honneur de l'Europe et la vie de ces réfugiés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150828091717.pd4irdup.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a déclaré vendredi qu'il fallait "sauver l'honneur de l'Europe et la vie (des) réfugiés", en réaction à la crise migratoire qui frappe l'Europe. "Ces réfugiés ne viennent pas pour prendre notre boulot, ils viennent pour sauver leur peau", s'est exclamé Claude Bartolone sur France Info. "C'est de la responsabilité de l'Europe de les accueillir", a-t-il estimé. "L'Europe ne peut pas accepter que l'on ait des êtres humains qui se noient dans la Méditerranée, qui meurent dans des camions sur son sol et faire comme si c'était une menace", a déploré M. Bartolone, avant de rappeler que "l'Europe n'a pas été construite pour un supermarché ou une super-banque : elle a été construite au lendemain de la guerre sur un certain nombre de valeurs". "Imaginez que pour les Français qui essayaient de passer en zone libre, leurs voisins leur aient dit +non, on est déjà assez, circulez il n'y a rien à voir+", a poursuivi Claude Bartolone, continuant son analogie avec la Seconde guerre mondiale. Pour le président de l'Assemblée nationale, la chancelière allemande Angela Merkel et le président français François Hollande ont raison "lorsqu'ils veulent que l'Europe tienne un discours qui corresponde à ses valeurs". L'Europe est confrontée à l'une de ses pires crises migratoires avec deux nouveaux drames successifs jeudi: la découverte de plus de 70 corps de migrants dans un camion abandonné sur une autoroute en Autriche et le naufrage d'un bateau au large de la Libye qui a fait au moins 30 victimes et des dizaines de disparus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (EELV) "regrette beaucoup" le départ de Rugy du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150827174846.7mj70wva.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Europe Ecologie-Les Verts de la Somme Barbara Pompili, qui co-préside le groupe EELV à l'Assemblée nationale avec François de Rugy, a indiqué jeudi "regretter beaucoup" le départ du parti de celui-ci. "Je regrette beaucoup le départ de François de Rugy d'EELV, c'est une grande perte pour notre parti, il incarne une forme d'écologie pragmatique, dans les institutions, il incarnait une musique différente de celle que peuvent avoir d'autres militants écolos, c'est ce qui faisait la richesse d'EELV" a déclaré Mme Pompili sur BFMTV, au sujet de celui qui a annoncé jeudi son départ d'EELV dont il dénonce la "dérive gauchiste" dans un livre et une interview diffusée jeudi sur le site internet du Monde. "Je regrette beaucoup que cet esprit soit perdu ou en passe d'être perdu. François en a fait le deuil, moi je n'y arrive pas, ou en tout cas pas encore. Je persiste à croire que l'on peut retrouver cet esprit au sein d'EELV, on peut essayer tous ensemble de retrouver la richesse des écologistes, (avec) des écologistes qui soient plus dans les institutions, d'autres plus dans les mouvements sociaux, c'est ça qui crée notre richesse...", a insisté la députée. Elle a "lancé un appel à tous les écologistes au sein d'EELV pour faire entendre leur voix, il y a de la place pour la diversité et le débat dans le parti, il faut le provoquer et non pas le scléroser." Que compte-t-elle faire ? Celle qui plaide, avec M. de Rugy ou le président du groupe au Sénat Jean-Vincent Placé, pour un retour des écologistes au gouvernement, à rebours de la décision prise par Cécile Duflot en 2014 à l'arrivée à Matignon de Manuel Valls, a indiqué : "Je me bats. On verra bien ce que ça donnera, éventuellement après (les régionales), on en tirera les conséquences."]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barbara Pompili (EELV) : "une forme d'union sacrée" de la gauche face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150824141623.8gyxiw1h.html</link>
   <description><![CDATA[Barbara Pompili, présidente du groupe écologiste à l'assemblée Nationale, a fait part lundi de son souhait de voir "une forme d'union sacrée" de la gauche face au Front National lors des prochaines élections régionales. Invitée sur RMC, Barbara Pompili a estimé que, pour les élections régionales, "les écologistes doivent se présenter seuls partout, sauf quand il y a un risque Front National où, à ce moment-là, on doit regarder les choses différemment". Alors que Sandrine Rousseau, tête de liste Europe Ecologie Les Verts (EELV) dans la région Nord-Pas-de-Calais-Picardie a exprimé son désir de s'allier au Front de Gauche, Barbara Pompili "pense que ce n'est pas une bonne idée". "Je propose que nous fassions de cette campagne des régionales en Nord-Pas-de-Calais-Picardie un laboratoire de ce que pourrait faire la gauche pour se reconstruire. Tout d'abord, retravailler tous ensemble, pas seulement écologistes et socialistes, mais aussi les gens du Front de Gauche". Vendredi, à l'occasion des journées d'été des écologistes, le président des sénateurs EELV Jean-Vincent Placé avait rejeté une éventuelle alliance "contre nature" PG/EELV pour les régionales dans le Nord-Pas-de-Calais/Picardie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
