<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 12:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Rationaliser le travail législatif", un des chantiers phares de 2015 (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141008094950.htwaorxu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a assuré mercredi que l'un des chantiers phare de 2015 consisterait à "rationaliser le travail législatif", jugeant que l'inflation excessive des textes et les cadences "impossibles" imposaient une "réaction" du Parlement. Lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires, M. Bartolone a annoncé qu'il présenterait en novembre une proposition de résolution pour modifier le règlement de l'Assemblée afin de poursuivre les réformes engagées au nom de "la morale publique". "La publication des travaux législatifs des commissions permanentes, et non des seules auditions, deviendra la règle de droit commun. Le rôle du déontologue sera également reconnu et consacré", a ainsi indiqué l'élu de Seine-Saint-Denis. Cette réforme du règlement, a-t-il ajouté, visera également à "améliorer l'efficacité du contrôle parlementaire, renforcer les droits des groupes minoritaires et rationaliser le travail législatif. Ce dernier point sera d'ailleurs l'un des chantiers phares de l'année qui vient". Face à l'"inflation législative" - dont l'Assemblée est la "première victime" car 80% des textes viennent du gouvernement - a des "conséquences sur la manière dont nous travaillons", avec des "cadences devenues intenables", le président de l'Assemblée a réaffirmé que "cela suppose une réaction du Parlement". Il a ainsi repris à son compte une grande partie des propositions de la mission d'information parlementaire pour la simplification de la procédure législative, notamment pour modifier les études d'impact.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés votent un nouvel objectif de baisse de 20% de la consommation en 2030</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007232508.1adrnxkz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mardi à mercredi un nouvel objectif de baisse de 20% de la consommation d'énergie française en 2030, dans le cadre de l'examen du projet de loi de transition énergétique. L'Assemblée débat depuis lundi de l'article 1er fixant de grands objectifs chiffrés, et sur lequel une centaine d'amendements restent encore en discussion. Alors que le texte initial ne fixait qu'un objectif de réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050 par rapport à 2012, la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a proposé cet objectif intermédiaire, qui a été largement adopté. Les écologistes ont salué "un signal très attendu par les ONG, les acteurs de l'écologie". L'UMP est au contraire opposée à tout objectif de réduction de la consommation, vu par ces députés comme un "non-sens politique, économique et sociétal", alors que "tous les experts" s'accordent sur une croissance de la consommation d'énergie. "Le seul objectif qui tienne est de réduire les émissions de gaz à effet de serre", selon leur porte-parole sur ce texte, Julien Aubert. Usant dans des débats passionnés son temps de parole, le principal groupe d'opposition a également tenté de supprimer ou réduire les autres objectifs fixés dans l'article 1, notamment sur la baisse du recours aux énergies fossiles, l'augmentation de la part des énergies renouvelables et surtout la réduction de la celle du nucléaire dans la production d'électricité. Cette réduction de 75% à 50% à l'horizon 2025, conformément à la promesse de François Hollande lors de la campagne présidentielle, a été combattue par l'UMP au nom notamment de la défense de l'emploi, mais aussi par le Front de gauche qui y voit "un choix arbitraire" et un véritable "gosplan". Le député chevènementiste (app PS) Jean-Luc Laurent, pour qui "l'industrie nucléaire est un atout", a apporté sa voix pour supprimer cet objectif, sans faire basculer la majorité. Jugeant "impératif de construire un mix énergétique", Mme Royal a argué qu'"aucun pays au monde" ne dépendait à 75% d'une même source d'énergie et qu'il y a eu "un surinvestissement dans la filière nucléaire". Pour les écologistes, l'ancienne ministre Cécile Duflot a défendu cette disposition, fruit d'un accord avec les socialistes en 2012, comme "un compromis qui nous fait avancer". Les députés EELV avaient essayé d'obtenir un objectif plus ambitieux de réduction des émissions de gaz à effet de serre à l'horizon 2030, de 55% au lieu de 40%. Ce dernier pourcentage a été "co-construit avec les forces vives" du pays, dans le cadre du conseil national de transition écologique, leur a opposé Mme Royal, qui a défendu sa "crédibilité". Alors que le projet de loi examiné jusqu'à la fin de la semaine à l'Assemblée comprend 64 articles, la ministre a invité les députés à "accélérer" les débats sur cet article 1er afin de passer aux mesures "opérationnelles" contenues dans les suivants, sur l'habitat, les transports ou encore le développement des énergies renouvelables.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 01:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone appelle à la résistance contre "la marche de l'Europe vers la déflation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007205917.isx653dk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), estime que François Hollande doit "organiser la résistance" contre la "marche de l'Europe vers la déflation", et estime qu'un refus du budget français par Bruxelles "serait un mauvais coup porté avant tout à l'Europe", dans une interview publiée mardi soir par Le Parisien.fr. "Aujourd'hui, ce ne sont pas les déficits qui sont le premier risque pour l'Europe, c'est la déflation. Or la France est en résistance contre une croissance molle, et l'Europe doit y participer. Comment imaginer nous demander un effort supplémentaire au moment où les chiffres de la croissance ne sont pas au beau fixe pour 2015. Quel intérêt y aurait-il à avoir un budget qui accélère les risques de déflation ?", déclare Claude Bartolone. "J'ai parlé à un moment donné de confrontation. Ce n'est pas un gros mot. La confrontation politique avec les droites européennes est nécessaire, aujourd'hui encore, pour pouvoir aboutir à un compromis. La France et le président de la République doivent organiser la résistance à cette marche de l'Europe vers la déflation !", poursuit-il. Interrogé sur un éventuel refus par la Commission européenne du budget français, le député de Seine-Saint-Denis "espère que la Commission ne commettra pas cette erreur, ce serait un mauvais coup porté avant tout à l'Europe". Sur le plan intérieur, Claude Bartolone répète ne pas croire "un seul instant ni à la crise politique, ni à la dissolution". "Après avoir réparé le pays, il faut maintenant préparer l'avenir avec comme priorités l'amélioration de la vie des Français, le combat écologique, les avancées sociétales et la réforme institutionnelle, tout en préservant notre modèle social", estime-t-il. "Je mets en place à l'Assemblée une mission qui va réfléchir à la réforme des institutions. Aujourd'hui, avec le quinquennat, le président doit être responsable devant un Parlement indissoluble, aux députés moins nombreux et dans lequel il faut introduire de la proportionnelle. Après, c'est au président de la République de s'en saisir. J'espère qu'à droite comme à gauche des voix s'y associeront", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 22:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député PS plaide pour une prise en charge du "petit soin" par les complémentaires santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007195531.j8nxxjpr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Ardèche Pascal Terrasse, membre du "pôle des réformateurs" du PS, a plaidé mardi pour une prise en charge du "petit soin" par les complémentaires santé plutôt que par l'assurance maladie. "La Sécurité sociale doit mieux rembourser des actes encore mal remboursés à l'instar des affections de longue durée (optique, dentaire...)" et parallèlement "nous devons laisser à la charge des complémentaires santé le remboursement à 100% du petit soin", a-t-il déclaré dans un message à l'AFP, confirmant des propos tenus mardi devant le congrès international des assureurs vie et de personnes à Cannes, rapportés par l'Argus de l'assurance. "Les complémentaires santé doivent être généralisées car 3,5 millions de personnes en sont exclues. Elle doivent être le chef de file de la prévention et nous devons ouvrir le débat sur la gestion risque", a aussi prôné M. Terrasse, à l'approche de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. Cet élu de l'Ardèche est en outre favorable à un "open data" sur les données de santé. Défendant "l'anonymat individuel", il se prononce pour l'ouverture des "données collectives pour améliorer la prévention".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 21:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la Commission européenne "ne peut pas" rejeter le budget de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007184313.ynm08yek.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé mardi à l'Assemblée que le projet de budget 2015 était celui "qu'il faut à la France", et balayé l'idée d'un possible "rejet" par l'Union européenne, relayée par la presse et agitée par certains élus. "Il n'y a qu'un seul Parlement (...) qui a en charge d'approuver ou non le budget de la France (...) c'est le Parlement français. Et je ne vois pas en quoi vous pouvez dire aujourd'hui, sauf à prêter une nouvelle fois quelque grâce à je ne sais quelle information, que le budget de la France serait rejeté. De toute façon la commission européenne ne peut pas (...) rejeter (le budget), elle peut faire des remarques, c'est tout à fait son droit", a affirmé M. Valls, en réponse à une question du député UMP Philippe Gosselin. "Mais nous considérons nous qu'avec les choix que nous avons faits, de vérité, sur le niveau de déficit, sur la dépense publique, les efforts que nous allons demander aux Français, 21 milliards en 2015, nous pensons qu'avec les choix que nous faisons pour les entreprises et pour la croissance, c'est le budget qu'il faut à la France", a-t-il poursuivi. Selon plusieurs sources européennes, la Commission pourrait demander à Paris de revoir son projet de budget 2015, qui prévoit un déficit à 4,3% du PIB, loin des 3% du pacte de stabilité. Depuis un an, elle dispose d'un droit de regard sur les projets de budgets nationaux, une prérogative dont elle n'a pas encore usé. Si elle constate des manquements graves en terme de réduction budgétaire et/ou de réformes, elle peut demander à un Etat de lui présenter un projet de budget révisé. "Je vous confirme que nous avons un budget sérieux et que nous allons le défendre sérieusement (...) Nous sommes prêts à dialoguer mais on ne va pas se faire morigéner par la Commission", a pour sa part déclaré Jean-Marie Le Guen, le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, lors de l'émission "Preuves par trois" (Public sénat/Dailymotion/AFP).]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/collectivités locales: Le Guen juge "intéressant" le geste du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007184308.vt5esyut.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, a jugé mardi "intéressante" la proposition du groupe PS à l'Assemblée de faire un geste pour les collectivités locales via la TVA, dans le budget 2015, ajoutant qu'il ne voyait "pas la nécessité" d'utiliser l'article 49-3. Les députés socialistes ont annoncé mardi qu'ils comptaient faire un geste pour l'investissement des collectivités locales, via un amendement sur le remboursement de la TVA dans le projet de budget 2015. Il s'agirait d'un amendement leur permettant de récupérer de la TVA, afin de soutenir l'investissement, selon une proposition portée notamment par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault. "C'est une piste qui est intéressante. Elle est aujourd'hui examinée par le gouvernement", a déclaré M. Le Guen lors de l'émission "Preuves par trois" (Public sénat/Dailymotion/AFP). "Il y a un dialogue qui est établi et j'ai bon espoir qu'il aboutisse à trouver le réglage fin qui permette effectivement de faire des économies d'abord sur le fonctionnement et qui ne pénalise pas en priorité l'investissement", a-t-il précisé. Selon lui, "il est exact que les collectivités territoriales sont dans un cycle où nous devons soutenir leurs investissement. En même temps, il est légitime que les collectivités territoriales participent à hauteur de ce qu'elles pèsent dans le budget de l'ensemble de la collectivité publique". Interrogé sur un éventuel recours à l'article 49-3 (qui permet de faire passer un texte sans vote), il a répondu : "Le 49-3 existe dans la Constitution, je ne vois pas la nécessité a priori de l'utiliser. On verra. S'il y avait une attitude de la part des uns ou les autres qui veulent bloquer absolument le débat, on peut toujours se poser des questions, mais c'est pas, je crois, l'état d'esprit dans lequel (est) qui que ce soit".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brève apparition de Thévenoud à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007174903.mc77xriz.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, toujours député mais qui n'est jamais revenu dans l'hémicycle depuis sa démission du gouvernement, a fait mardi une brève apparition à l'Assemblée nationale pour saluer des chefs d'entreprises de son département qui visitaient le Palais Bourbon, selon des sources parlementaires concordantes. Cette visite d'une délégation de la CGPME de Saône-et-Loire, à l'initiative des cinq députés du département, était prévue bien avant le passage éphémère de Thomas Thévenoud au gouvernement, et sa démission le 4 septembre pour non-paiement de ses impôts pendant plusieurs années. Celui qui est maintenant député non-inscrit a brièvement accueilli la délégation à son arrivée à l'Assemblée, avant de repartir aussitôt. Les chefs d'entreprises ont ensuite visité l'Assemblée, guidés par un agent de celle-ci, et ont rencontré les quatre autres députés de leur département (tous socialistes), en particulier Christophe Sirugue, vice-président de l'Assemblée. Thomas Thévenoud a retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré son exclusion du groupe socialiste, et les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le Premier ministre avait déclaré qu'il refuserait de compter sa voix lors du vote de confiance du 16 septembre, auquel il n'a finalement pas participé. Pour sa part, le président de la République avait jugé que l'ex-secrétaire d'Etat n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La construction du canal Seine-Nord va créer 10.000 à 13.000 emplois (Vidalies)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007154346.ofy9iu44.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux transports Alain Vidalies a estimé mardi que la construction du canal Seine-Nord, projet pour lequel le Premier Ministre Manuel Valls a récemment annoncé son engagement ferme, créera 10.000 à 13.000 emplois directs et indirects. "La construction elle-même du canal créera entre 10.000 et 13.000 emplois directs et indirects pour un chantier qui va durer pendant six ans. L'effet de relance sera donc immédiat dans le tissu économique local et régional", a souligné Alain Vidalies, interrogé à l'Assemblée Nationale par le député (PS) Jean-Jacques Cottel. "Ce projet aura un impact très fort et décisif dans la région Nord-Pas-de-Calais", a-t-il ajouté. Le secrétaire d'Etat aux Transports a encore indiqué que "le gouvernement va dans les prochains jours et donc avant le 15 février, en liaison avec les collectivités locales, déposer une demande d'aide auprès de la commission européenne". En effet, a-t-il détaillé, "il y aura 40% de subventions qui sont attendues, ensuite un milliard par les collectivités locales, un milliard par l'Etat, et 700 millions d'emprunt". Le premier ministre Manuel Valls a confirmé le 26 septembre son engagement ferme en faveur de ce projet maintes fois reporté. "Le gouvernement est déterminé à mener à bien avec le concours de tous les acteurs des territoires ce projet pour le nord de la France. Comme l'a dit le premier Ministre, notre objectif doit être un début des travaux en 2017 pour une mise en service en 2023", a encore précisé M. Vidalies.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu : des députés PS grognent, la ministre "ouverte" à des aménagements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007153948.glfjd58m.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés PS ont contesté mardi matin certaines mesures du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, notamment la réduction du congé parental pour les mères, ce à quoi la ministre des Affaires sociales a répondu qu'elle était "ouverte" à des aménagements. Marisol Touraine "a clairement dit qu'il y avait un effort de 700 millions à faire et je crois que le groupe l'a bien intégré", a rapporté devant la presse Hugues Fourage, un des porte-parole des députés socialistes, au sortir de leur réunion à laquelle participait la ministre. Cependant "elle s'est montrée ouverte et disposée à regarder des propositions pour des améliorations dans tel ou tel domaine", a ajouté ce député proche de Manuel Valls. Le partage plus important du congé parental entre la mère et le père à partir du 2e enfant, envisagé par le gouvernement, a été contesté par plusieurs députés, en particulier la rapporteure du volet famille du budget, Marie-Françoise Clergeau, ont indiqué des participants à l'AFP. L'une des vice-présidentes (PS) de l'Assemblée Laurence Dumont a proposé de remplacer cette mesure par la mise sous condition de ressources des allocations familiales, une alternative approuvée par beaucoup de députés présents, selon ces mêmes sources. Aujourd'hui, les allocations familiales sont versées à tous les foyers, sans condition de ressources, à partir du deuxième enfant, un principe auquel la droite et les associations familiales sont particulièrement attachées. Des députés PS avaient suggéré début 2013 la réduction des allocations pour les ménages aisés, une option non retenue alors par le gouvernement, qui avait préféré diminuer le plafond du quotient familial. François Hollande s'était cependant prononcé pour une modulation des allocations familiales en fonction des revenus. Ce mardi "la ministre s'est montrée ouverte à la discussion mais il paraît difficile qu'elle revienne sur l'annonce concernant le congé parental sauf à la marge", a jugé un élu chevronné. D'autres députés socialistes seraient aussi favorables à un réexamen de l'économie sur la prime de naissance. Il faudrait "peut-être la réduire moins pour le deuxième enfant" a suggéré le député Arnaud Leroy dans les couloirs de l'Assemblée. Ce "jeune papa" a glissé que "peut-être une classe politique un peu trop vieille a(vait) oublié le prix d'une poussette".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise une meilleure connaissance de l'impact des lois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007153242.urphzqov.html</link>
   <description><![CDATA[L'impact concret des lois devrait être mieux connu avant leur vote par le Parlement, qui devrait aussi contrôler davantage leur application, préconise un rapport parlementaire adopté mardi et que s'est procuré l'AFP. Ce rapport sur "la simplification législative" du député PS Régis Juanico propose ainsi que les études d'impact, obligatoires depuis 2009 pour les projets de loi, c'est-à-dire les textes présentés par le gouvernement, le soient aussi pour les propositions de loi (textes d'origine parlementaire) discutés dans l'hémicycle et pour les ordonnances (textes législatifs décidés par le gouvernement après autorisation du Parlement). Approuvé mardi par une mission d'information présidée par Laure de la Raudière (UMP), le rapport remis au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) suggère "de contre-expertiser les études d'impact" des projets de loi, réalisées par les administrations, en les faisant évaluer par un comité indépendant composés d'experts et de représentants de la société civile. M. Juanico se prononce aussi pour des tests de l'impact des futurs textes de lois auprès des entreprises, des collectivités locales et des usagers de l'administration. Selon lui, il faut également "développer le recours à l'expérimentation avant la généralisation de certains dispositifs législatifs", et rendre publique la partie relative aux études d'impact d'un avis du Conseil d'Etat sur un projet de loi. Durant le cours de la procédure parlementaire, le rapport propose aussi de donner le droit au président d'une commission d'exiger une étude d'impact sur des amendements "substantiels", et de "soumettre les amendements du gouvernement à un délai de dépôt". De même, pour laisser plus de temps au Parlement, il faudrait selon lui, quand la procédure accélérée (une seule lecture par chambre) est décrétée sur un texte, "préserver un délai minimal" entre son dépôt et sa discussion. Enfin, en aval, le rapport préconise de "développer l'insertion dans la loi de clauses de révision et de renforcer le contrôle parlementaire sur la publication des décrets d'application". S'il est appliqué, cet ensemble de propositions destiné à "limiter l'inflation normative" et inspiré d'exemples d'autres pays européens sera synonyme d'un "changement de culture, une révolution en douceur dans la fabrique de la loi", avait expliqué avant la remise du rapport Laure de la Raudière. Fin septembre, le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat et à la Simplification Thierry Mandon avait indiqué qu'il peaufinait "un texte qui aura pour objectif d'améliorer la qualité de la loi pour qu'elle soit plus simple, lisible, applicable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Concessions autoroutières: des propositions "dans les prochaines semaines" (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007150426.nkz3g2w7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a annoncé mardi qu'il remettrait, avec la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, des propositions au Premier ministre "dans les prochaines semaines" sur les concessionnaires autoroutiers, que l'Autorité de la concurrence a appelé à mieux encadrer. "Dans les prochaines semaines, nous ferons au Premier ministre des propositions concrètes", suite au rapport de l'Autorité de la concurrence rendu le 18 septembre, a indiqué Emmanuel Macron, interrogé à l'Assemblée nationale par la députée (MRC) Marie-Françoise Bechtel. Selon l'Autorité, la rentabilité nette de ces sociétés après impôts, en 2013, a atteint entre 20 et 24%, une "rentabilité exceptionnelle (...), largement déconnectée de leurs coûts et disproportionnée par rapport au risque de leur activité, (et) assimilable à une rente". "L'Autorité de la concurrence propose plusieurs pistes que Ségolène Royal et moi-même avons décidé de mettre à l'étude", a indiqué le ministre de l'Economie. Il a ainsi cité "la modification de la formule tarifaire, la mise en place d'une autorité indépendante pour évaluer le bien-fondé des travaux et des hausses tarifaires, et des obligations de publicité et de concurrence dans les travaux menés par ces sociétés", ainsi qu'un "rééquilibrage du modèle économique en faveur du concédant et des usagers". Evoquant le plan de relance autoroutier, qui accorderait un allongement de la durée des concessions jusqu'à six ans, en contrepartie d'un engagement global de 3,6 milliards d'euros de travaux, Emmanuel Macron a estimé que c'était "une bonne décision, (...) favorable à l'économie française". Elle sera, selon lui, "l'occasion de remettre à plat le modèle économique de ces concessions autoroutières dans le bon sens et pour l'intérêt de tous". Le président de l'Autorité de la concurrence avait considéré qu'il s'agissait d'"une occasion unique qui ne va pas se reproduire avant très longtemps", et avait enjoint l'Etat de "(renégocier) les formules d'indexation des péages, (d'insérer) des clauses de réinvestissement ou de partage de bénéfices au-delà d'un seuil qui serait convenu". Ce plan de relance, devait être finalisé début 2014 après des discussions bloquées pendant plusieurs mois. Il a été notifié au mois de mai à la Commission européenne. "La privatisation des autoroutes engagée en 2005 a été une mauvaise affaire pour l'Etat", a encore indiqué le ministre, évoquant un coût de "plusieurs milliards d'euros".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la France respecte ses engagements européens (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007144406.hkaxjw9q.html</link>
   <description><![CDATA[La France respecte sur tous les points les engagements budgétaires qu'elle a pris au printemps dernier vis-à-vis de ses partenaires européens, a déclaré mardi devant l'Assemblée nationale le ministre des Finances, Michel Sapin. "Sommes-nous dans les clous, si je puis dire, de nos engagements européens ? Oui, nous le pensons", a déclaré M. Sapin. "Les baisses d'impôts et de cotisations en faveur des entreprises, les baisses d'impôts en faveur des ménages, la diminution des dépenses: ce sont exactement les chiffres que nous avons annoncés au printemps dernier, exactement les mêmes", a lancé M. Sapin dans une allusion au programme de stabilité pour 2015-2017 présenté au printemps. "Même effort, mêmes clous, mêmes engagements. Il n'y a aucune raison d'être en contradiction avec les règles européennes", a-t-il ajouté. Il venait d'être interrogé par le député UDI Charles de Courson. "Ces textes budgétaires sont-ils compatibles avec les engagements européens de la France et, dans la négative, quelle décision entendez-vous prendre?" lui a demandé M. de Courson au sujet du projet de budget pour l'an prochain. Selon plusieurs sources européennes, la Commission européenne pourrait demander à Paris de revoir son projet de budget 2015. Ce projet prévoit un déficit public de 4,3% du PIB en 2015 au lieu de l'objectif de 3% confirmé au printemps par la France dans son programme de stabilité pour 2015-2017. Le programme de stabilité est un exercice de prévisions pluriannuel auquel se soumettent depuis l'an dernier tous les Etats membres de la zone euro. Le 10 septembre M. Sapin et son secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avaient annoncé que Paris repoussait à 2017 son objectif de diminution du déficit de l'Etat, de la protection sociale et des collectivités territoriales à 3% du produit intérieur brut, le plancher fixé par la France et ses partenaires. M. Sapin avait invoqué la "situation exceptionnelle" de l'économie en zone euro, "marquée par une croissance très faible cumulée avec un ralentissement de l'inflation". La France avait déjà demandé par deux fois de remettre à plus tard cet engagement, sous la présidence de Nicolas Sarkozy, puis sous celle de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la Commission européenne "ne peut pas" rejeter le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007143221.18bqhqp1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé mardi à l'Assemblée que le projet de budget 2015 était celui "qu'il faut à la France", et balayé l'idée d'un possible "rejet" par l'Union européenne, relayée par la presse et agitée par certains élus. "Il n'y a qu'un seul Parlement (...) qui a en charge d'approuver ou non le budget de la France (...) c'est le Parlement français. Et je ne vois pas en quoi vous pouvez dire aujourd'hui, sauf à prêter une nouvelle fois quelque grâce à je ne sais quelle information, que le budget de la France serait rejeté. De toute façon la commission européenne ne peut pas (...) rejeter (le budget), elle peut faire des remarques, c'est tout à fait son droit", a affirmé M. Valls, en réponse à une question du député UMP Philippe Gosselin. "Mais nous considérons nous qu'avec les choix que nous avons faits, de vérité, sur le niveau de déficit, sur la dépense publique, les efforts que nous allons demander aux Français, 21 milliards en 2015, nous pensons qu'avec les choix que nous faisons pour les entreprises et pour la croissance, c'est le budget qu'il faut à la France", a-t-il poursuivi. Selon plusieurs sources européennes, la Commission pourrait demander à Paris de revoir son projet de budget 2015, qui prévoit un déficit à 4,3% du PIB, loin des 3%. Depuis un an, elle dispose d'un droit de regard sur les projets de budgets nationaux, une prérogative dont elle n'a pas encore usé. Si elle constate des manquements graves en terme de réduction budgétaire et/ou de réformes, elle peut demander à un Etat de lui présenter un projet de budget révisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Possible rejet du budget par Bruxelles: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007142220.nfemisfg.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions politiques mardi au possible rejet du budget de la France par la Commission européenne: - Le Front national : "Cette situation est scandaleuse et signifie une humiliation supplémentaire pour la France et les Français: la prise en main du budget de notre pays démocratique par des technocrates non élues et irresponsables. L'économie française est à l'arrêt. Avec les coupes supplémentaires demandées par la Commission, elle pourrait rentrer en récession (...) Il est urgent pour les Français de reprendre la main sur leur budget, leur économie, leur démocratie. Il est temps d'organiser un grand référendum pour demander aux Français ce qu'ils pensent du cauchemar qu'est devenue l'Union européenne." (communiqué) - Nicolas Dupont-Aignan, député et président de Debout la République: "La France va être condamnée à cause d'une situation de déficits dont la principale responsable est la Commission européenne en raison de sa politique d'euro cher et de libre-échange déloyal (...) Notre pays doit refuser catégoriquement de suivre les injonctions de commissaires non élus qui ont plongé notre pays, avec la complicité des gouvernements successifs, dans cette situation désastreuse. La France doit retrouver la maîtrise de ses lois, son budget, sa monnaie et ses frontières." (communiqué) - Jérôme Chartier, député UMP, membre de la commission des Finances: "Ce serait une très bonne nouvelle. Ce serait quand même stupéfiant qu'on laisse le budget français en l'état. Serait-ce responsable de la part de Bruxelles de ne pas admonester la France? Bruxelles doit admonester la France, lui dire qu'un budget pareil n'est pas tenable. La France doit avoir une vraie stratégie face aux déficits." (dans les couloirs de l'Assemblée nationale)]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls redit l'opposition de la France à la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141007135529.gxaocq35.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a répété mardi l'opposition de la France à la Gestation pour autrui (GPA) et assuré que "la réflexion" engagée sur le cas des enfants nés de GPA à l'étranger et vivant en France allait "se poursuivre", "le temps nécessaire". "Oui, pour le gouvernement, pour le président de la République, ce débat est tranché, il est tranché depuis le début du quinquennat. La France est opposée à la GPA, parce qu'elle est opposée, au nom de ses valeurs, au nom du progrès et de l'humanisme, à toute forme de commercialisation des êtres humains et d'expérimentation en ce domaine", a déclaré le Premier ministre, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. "Je le dis ici, nous refusons qu'une femme puisse être rémunérée pour abandonner son enfant nouveau-né à ceux qui l'ont payée", a-t-il ajouté, répondant à une question de la députée Véronique Massonneau (EELV), confirmant un propos déjà tenu vendredi dans le quotidien La Croix. "Je ne l'oublie pas, il y a ces enfants nés par GPA à l'étranger qui vivent en France ramenés par des personnes qui sont leurs parents là-bas mais ne le sont pas ici juridiquement. Ces enfants ne sont pas responsables de la situation dans laquelle ils sont placés par le choix de ce mode de procréation illicite", a-t-il souligné. Il a ajouté qu'''avec le Président de la République, nous avons souhaité que la France, sans rien renier de ses principes, recherche un cadre qui garantisse à ces enfants des conditions d'existence conformes à ce qu'exige la Cour européenne des droits de l'Homme. Nous allons poursuivre avec le temps nécessaire la réflexion engagée sur ce sujet (...) qui mérite autre chose que des caricatures et des slogans". "Nous ne pouvons pas faire et défaire les filiations, nous ne pouvons pas entretenir d'amalgame entre la PMA (...) et la GPA", a-t-il encore souligné. Selon lui, "la famille a aussi besoin de stabilité, ne la fragilisons pas en la transformant en objet de débats partisans et en slogans". Un peu plus tard, à une question du député Xavier Breton (UMP, Ain), il a rappelé que "l'Assemblée nationale, le Parlement (avait) voté en faveur du mariage pour tous. C'est désormais une loi de la République". "M. le député, je suis avec beaucoup d'attention les débats au sein de l'opposition, je vais vous dire une conviction : vous ne reviendrez jamais, vous ne reviendrez pas sur cette loi de la République instaurant le mariage pour personnes du même sexe", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
