<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: la loi de réglement 2016 adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712171004.sjhcztcm.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a validé mercredi le projet de loi de règlement du budget de l'État 2016, qui a constaté un déficit public de 3,4% du PIB contre 3,6% en 2015. La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Elle sera votée en plénière mardi 18 juillet. A la suite de l'audit critique de la Cour des comptes sur le budget 2017, l'UDI Charles de Courson et l'ancien président LR de la commission des Finances Gilles Carrez avaient déposé un amendement pour que le Haut Conseil des finances publiques ne se prononce pas seulement sur les recettes du projet de loi de finances à venir comme aujourd'hui, "mais aussi sur les dépenses". Mais les députés ont suivi l'avis du rapporteur général Joël Giraud (REM) qui a souhaité que cette suggestion s'inscrive dans une réflexion plus globale sur la procédure budgétaire. Les députés examineront par ailleurs en commission la semaine prochaine les décrets d'annulation et de redéploiements de crédits du budget 2017. Ces décrets prévoient un volume d'annulation de crédits d'environ 3,3 milliards. Le gouvernement prendra en outre "des mesures correctrices" pour environ un milliard portant notamment sur les aides au logements ou les contrats aidés. Au total, le gouvernement veut réaliser 4,5 milliards d'euros d'économies en 2017 afin de contenir son déficit public sous les 3% du PIB. Sur 3,3 milliards d'annulations de crédits, l'ex-rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a calculé qu'environ un tiers ne porterait pas sur des crédits déjà mis en réserve. Cela concernera notamment les collectivités territoriales pour 216 millions d'euros, a-t-elle déploré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur les indemnités aux prud'hommes et le CDI de chantier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712165725.j7qdau0p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis et communistes ont mené mercredi une charge contre le futur barème des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif et l'extension du contrat de chantier, que le gouvernement prévoit d'instaurer par ordonnances. Avec la barémisation, "l'employeur investira dans le licenciement abusif", un "véritable casus belli", a lancé Sébastien Jumel (PCF) à l'ouverture des débats sur l'article 3 du projet de loi habilitant le gouvernement à réformer le Code du Travail par ordonnances. "Comment peut-on avoir pour objectif de rassurer les délinquants?", a renchéri le président du groupe LFI, Jean-Luc Mélenchon. "Il ne faut pas mettre de plafond (aux indemnités), de sorte qu'ils (les patrons délinquants) aient peur", selon lui. Concernant le contrat de chantier, à mi-chemin entre le contrat à durée indéterminée et l'intérim, c'est en fait un CDD, selon ces deux groupes. "On fait passer des vessies pour des lanternes", selon Alain Bruneel (PCF). "C'est une vieille revendication du Medef", sans versement d'indemnité de précarité, a insisté sa collègue Elsa Faucillon. Boris Vallaud, porte-parole des députés PS du groupe Nouvelle Gauche, a appelé la majorité à "retrouver du libre arbitre": "Veillez à ne pas construire une société de mini-jobs" et "veillez à la juste mesure des mesures que vous proposez". Pour le FN, Sébastien Chenu a aussi critiqué un article aux "effets particulièrement pervers", et qui "ne créera aucun emploi". A l'inverse, le LR Gilles Lurton a jugé qu'avec l'article, "on donnera plus de souplesse aux recrutements, donc plus d'emplois". Et pour Adrien Taquet (REM), "cette réforme va sécuriser la vie des petites entreprises" et s'y opposer revient à "préserver les intérêts de ceux qui s'en sortent le mieux aujourd'hui". En réponse aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a mis en avant une étude de l'Insee montrant que "50% des entreprises" estiment avoir des freins à l'embauche, citant comme quatrième facteur les "rigidités et incertitudes du code du travail". Récusant une "approche idéologique", elle a plaidé le "besoin de repères" sur les prud'hommes, "c'est pour ça que nous voulons mettre des barèmes planchers et plafonds", hors cas de harcèlement et discrimination. Sur le contrat de chantier, elle a invoqué une "réalité économique", affirmant que, faute d'un tel outil, les chantiers de Saint-Nazaire STX avaient notamment perdu un contrat. "De façon très mesurée et très encadrée (...) nous pensons que, dans certains cas, ça va permettre à des intérimaires et à des CDD de sortir de la précarité pour aller vers le CDI", a-t-elle affirmé. Les multiples amendements de gauche visant à supprimer tout l'article 3 ont été rejetés. reb-chl/ic/chr/ct STX OFFSHORE & SHIPBUILDING]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse des crédits de la Défense: les députés PS demandent une nouvelle audition de la ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712164328.n65d0wmy.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Nouvelle Gauche de l'Assemblée nationale, à commencer par son président Olivier Faure (PS), demandent une nouvelle audition de la ministre des Armées en commission pour en savoir plus sur la baisse des crédits annoncée, selon un communiqué diffusé mercredi. Si la commission de la Défense a pu entendre Florence Parly "récemment", les annonces d'économies faites mardi par le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin "exigent que les membres du Parlement puissent connaître les conséquences exactes et concrètes de telles décisions sur des investissements en matériels jusqu'ici jugés vitaux", plaident M. Faure et le chef de file du groupe pour la commission de la Défense Joaquim Pueyo, dans ce courrier au président de la commission. "De telles coupes budgétaires questionnent également la volonté du gouvernement de respecter ses engagements de voir le budget de la Défense s'élever à 2% du Produit intérieur brut d'ici 2025", écrivent-ils encore à Jean-Jacques Bridey, un ex-PS rallié au mouvement présidentiel La République en marche. M. Faure siège à la commission de la Défense, comme cinq autres présidents de groupes de l'Assemblée (REM, MoDem, LR, "constructifs" LR-UDI-indépendants, communistes). L'État français va réaliser 4,5 milliards d'euros d'économies en 2017 afin de contenir son déficit public sous les 3% du PIB, dont 850 millions d'euros pour la Défense, a annoncé mardi M. Darmanin. Cet effort est le plus important réclamé à un ministère en 2017 - par comparaison l'Intérieur va devoir économiser 520 millions, la Justice 160 millions - la Défense représentant aussi un des plus gros budgets de l'Etat. Les armées vont devoir assumer en 2017 le surcoût des opérations extérieures, jusqu'ici réparti entre les autres ministères au nom de l'effort collectif de défense, selon une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La fiscalité sur le diesel rapportera 2 milliards en 2018 (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712162707.k1t9xwou.html</link>
   <description><![CDATA[La hausse de la fiscalité sur le diesel liée à la politique de convergence avec celle sur l'essence rapportera deux milliards d'euros à l'Etat en 2018, et celle sur le tabac 500 millions d'euros, a indiqué mercredi le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. S'exprimant lors d'une audition devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale, M. Le Maire a détaillé les 11 milliards d'euros de baisses d'impôts annoncés la veille par le Premier ministre Edouard Philippe. Outre les 7 milliards d'euros correspondant à des mesures votées sous le quinquennat précédent, "il y a 7 milliards d'euros de mesures nouvelles mais qui sont compensées par une augmentation de la fiscalité énergétique, l'objectif étant bien de réorienter notre fiscalité vers la transition écologique", a indiqué le ministre. "A cela s'ajoute donc la compensation par la fiscalité énergétique de deux milliards d'euros", a-t-il poursuivi, précisant qu'il s'agissait de l'alignement progressif de la fiscalité diesel sur la fiscalité de l'essence. M. Le Maire a ajouté que la fiscalité sur le tabac rapporterait de son côté 500 millions d'euros. Le Premier ministre a annoncé dans un entretien publié dans les Echos mercredi qu'il y aurait "une hausse significative du tabac" dès le budget 2018, sans donner plus de détails sur le montant de cette hausse. D'ici trois ans, le gouvernement veut que le prix du paquet de cigarettes passe à 10 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Demande d'asile albanaise: Collomb veut régler rapidement ce problème "fondamental"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712145157.ns77sk4i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a assuré mercredi vouloir résoudre "dans les prochaines semaines" le "problème fondamental" de la demande d'asile albanaise en France, qui concentre "75%" des dossiers albanais au niveau européen. "Il y a évidemment une question qui est tout à fait fondamentale, dans la mesure où aujourd'hui (ces ressortissants albanais) n'ont plus besoin de visas. Mais dès qu'ils arrivent dans notre pays ou d'autres pays européens, ils demandent l'asile", a affirmé M. Collomb, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Au niveau européen, "aujourd'hui, 75% de la demande d'asile albanaise se fait en France", a affirmé M. Collomb. En 2016, l'Albanie a été le premier pays d'origine des demandeurs d'asile en France, avec 7.432 dossiers (mineurs compris), soit un doublement sur un an, selon l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra). "Evidemment, pour notre pays, en particulier pour la frontière est, depuis Metz jusqu'au sud, c'est un problème fondamental", a ajouté M. Collomb. Près de 700 demandeurs d'asile, essentiellement albanais, passent chaque jour par le camp de Blida à Metz, aménagé en avril par l'Etat. M. Collomb a indiqué s'être entretenu mardi avec le Premier ministre albanais. "Nous avons décidé ensemble de prendre un certain nombre de dispositions, de coopérations" entre les forces de sécurité françaises et albanaises "pour pouvoir résoudre dans les prochaines semaines ce problème", a-t-il ajouté. "Deux ministres (albanais) viendront à Paris pour évoquer avec moi" ce sujet, a-t-il ajouté. Dans l'entourage du ministre, on précise que la date n'est pas encore fixée et que la rencontre pourrait avoir lieu d'ici une dizaine de jours. L'Albanie, candidate à l'Union européenne, est depuis 2013 sur la liste des "pays d'origine sûre" et ses ressortissants n'ont plus besoin de visas pour circuler en Europe depuis 2010. M. Collomb avait déjà dit ses inquiétudes à ce sujet fin juin à Calais, affirmant que "pour les Albanais on va essayer de redemander de nouveau des visas" à la Commission européenne. Le sujet est récurrent: en 2012 ainsi, poussée par la France et l'Allemagne, Bruxelles avait menacé plusieurs pays des Balkans, dont l'Albanie, de rétablir les visas pour lutter contre les demandes d'asile abusives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ordonnances font grincer les députés... sur le sujet santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712131536.tds08bs9.html</link>
   <description><![CDATA[La ratification d'ordonnances prises par le précédent gouvernement et portant sur le secteur de la santé a fait grincer mercredi des députés de tous bords. La commission des Affaires sociales examinait dans la matinée plusieurs projets de loi de ratification, alors que l'Assemblée au complet se penche depuis lundi sur le projet de loi d'habilitation du gouvernement à réformer, par ordonnances également, le code du travail. Les quatre ordonnances soumises à ratification ont été prises en application de la loi Santé remontant à janvier 2016, et portent sur la profession de physicien médical, sur la reconnaissance des qualifications professionnelles, et encore sur les ordres des professions de santé. "Ni vous ni moi n'avons été impliqués dans les discussions parlementaires", a lancé la ministre de la Santé Agnès Buzyn devant la commission, tout en soutenant leur approbation. Le texte sur les qualifications professionnelles, qui transpose une directive européenne de 2013, a fait particulièrement réagir les parlementaires. Il s'agit de permettre sous conditions à certains professionnels de santé d'autres Etats européens de pouvoir exercer en France. Des députés LR se sont dits "inquiets" et ont jugé que la directive européenne était mal interprétée. De plus, ils se sont interrogés sur l'urgence à ratifier l'ordonnance alors que le Sénat ne s'en saisira pas avant l'automne. En cela, ils ont été rejoints par un élu La République en marche, Cyrille Isaac: "On est tout nouveaux, pourquoi est-ce qu'il y a une urgence?" a-t-il questionné, évoquant "un dossier sensible". Olivier Véran, ex-PS rallié à En Marche et qui avait été un des rapporteurs de la loi Santé a aussi dit ses réserves, soulignant que "le débat n'est pas restreint à la France". Pour les communistes, cette ordonnance "soulève le sujet des numerus clausus", pour les Insoumis "il faudrait veiller à ne pas devenir +eurobéat+" tandis que pour le FN "on nous met sous pression de l'Union européenne". La ministre, qui avait dû quitter la commission avant ces débats, avait d'emblée dit "comprendre les inquiétudes" des professionnels et souligné que déjà "la directive communautaire aurait dû être transposée au plus tard en janvier 2016". "La marge de manoeuvre du gouvernement est extrêmement réduite", avait-elle insisté, promettant d'être "particulièrement vigilante" dans l'application. En son absence, la rapporteur (REM) Elisabeth Toutut-Picard a assuré qu'"on n'ouvre pas les vannes" aux professionnels étrangers et qu'il n'était "pas possible d'exclure une profession a priori". Les projets de loi de ratification ont été adoptés, avant leur passage dans l'hémicycle le 19 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instances représentatives: Les syndicats critiquent la fusion devant les sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712120732.s68j7olg.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants syndicaux ont vivement critiqué au Sénat la volonté du gouvernement de fusionner les instances représentatives du personnel et d'ouvrir la possibilité par accord de permettre à l'instance de négocier, qu'à l'inverse, le patronat a défendue. Les organisations syndicales (CFDT, CGT, FO, CFTC et CFE-CGC), puis patronales (Medef, CPME, U2P) ont été entendues mercredi par la commission des affaires sociales du Sénat, dans le cadre du projet de loi d'habilitation à réformer par ordonnances le code du travail, actuellement examiné à l'Assemblée nationale. Mardi, le ministère du Travail a remis un document aux partenaires sociaux, dressant le bilan de la deuxième phase de concertation sur la réforme du code du travail. Il confirme la fusion des trois instances de consultation au sein d'un "comité social et économique" (Comité d'entreprise, délégué du personnel, CHSCT). Il compte également permettre, par accord d'entreprise ou de branche, d'aller plus loin, en ajoutant aussi les délégués syndicaux, et donc la "compétence de négociation". Cette instance serait nommée "conseil d'entreprise". Les syndicats ont critiqué le fait qu'il ne soit pas possible de maintenir, même par accord, les quatre instances séparées dans leur configuration actuelle. Véronique Descacq (CFDT) s'est également inquiétée que le gouvernement ait opté "pour une fusion systématique", rappelant aussi que son syndicat était "très attaché" au fait que le délégué syndical reste en dehors de l'instance fusionnée. "Faisons confiance aux acteurs pour s'organiser comme ils l'entendent, selon la taille de l'entreprise", a-t-elle lancé. Gilles Lecuelle (CFE-CGC) a également regretté le caractère "quasi inéluctable de la fusion". Dans cette entité fusionnée, "il ne faut pas que les questions de compétitivité prennent le pas sur les questions de santé des travailleurs", a insisté Didier Porte (FO), qui s'est interrogé sur les moyens dédiés à cette entité, et le nombre d'élus la composant. Ouvrir la possibilité de négocier à travers le "conseil d'entreprise" a de nouveau été qualifié de "ligne rouge" par les syndicats. "C'est un contournement des organisations syndicales!", a lancé M. Porte, quand Fabrice Angéi (CGT) y a vu "une atteinte aux libertés" syndicales, dont "l'objectif est la disparition pure et simple des représentants syndicaux dans l'entreprise". Autre point d'inquiétude soulevé par les syndicats, la possibilité que la rémunération puisse être renvoyée à l'accord d'entreprise, qui risque de "renforcer le dumping", a estimé Gilles Lecuelle. "Transférer les rémunérations annexes (primes, NDLR) vers l'entreprise, c'est une ligne rouge qu'on ne devrait pas pouvoir franchir", a de son côté prévenu M. Porte (FO). Les organisations patronales, elles, ont défendu la fusion des IRP. "Il faut être capable de discuter de tous les thèmes au sein d'une unité unique", a expliqué Alexandre Saubot (Medef), regrettant que le dirigeant soit quelque fois obligé de faire des réunions plusieurs fois "sur le même sujet" au sein des instances différentes, un argument repris par Jean-Michel Pottier (CPME). Il arrive, a dit M. Saubot, "des situations absurdes" où le CE et le CHSCT émettent des avis différents. La fusion permettra "d'y mettre un terme". Autre argument présenté par le Medef: une gestion "plus intelligente et équilibrée" du temps de travail du salarié, membre d'une IRP. "Le gros avantage de l'instance unique, c'est qu'on ne peut plus cumuler les heures de deux ou trois instances", selon M. Saubot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer (LR) appelle Rugy à ne pas démissionner à mi-mandat, dénonce un "diktat" de l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712114805.2gs9cqm0.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, ancien président LR de l'Assemblée nationale, a déploré mercredi la décision de l'actuel président François de Rugy de renoncer à son mandat à mi-législature, l'incitant à ne pas se soumettre au "diktat" de l'Elysée". "Il y a déjà une question institutionnelle qui se pose. Que l'exécutif impose au président de l'Assemblée nationale de démissionner dans deux ans et demi, alors que c'est dans la Constitution", a fustigé le secrétaire général du parti Les Républicains lors de l'émission Questions d'info (LCP-AFP-Le Monde-France Info). L'article 32 de la Constitution énonce effectivement que "le président de l'Assemblée est élu pour la durée de la législature", mais François de Rugy, issu des écologistes et qui a rejoint à la République en Marche (REM), a annoncé son projet de renoncer à son mandat au bout de deux ans et demi. "C'est un engagement qui a été pris collectivement et individuellement, je ne vais pas le remettre en cause", avait ensuite affirmé M. de Rugy. Le président du groupe REM, Richard Ferrand, avait lui-même annoncé que le "perchoir" et tous les autres postes à responsabilités de la République en marche à l'Assemblée seraient remis au bout de deux ans et demi. "Il y a une ingérence de l'exécutif via son bras armé M. Ferrand", a dénoncé Bernard Accoyer. "L'indépendance de l'Assemblée nationale et l'autonomie du Parlement c'est quelque chose d'essentiel dans toutes les démocraties du monde", a-t-il plaidé. "S'il veut avoir un peu de pouvoir face à un exécutif hégémonique (...) la moindre des choses c'est qu'il dispose de ces cinq années de mandat (...) pour que notre Assemblée soit respectée", a-t-il ajouté. "J'espère qu'il va refuser (de démissionner, ndlr). Qu'il ne se soumettra pas à ce diktat de l'Elysée", a appelé M. Accoyer. "La logique qui est la nôtre est de permettre à des nouvelles députées, des nouveaux députés, d'accéder à des postes à responsabilité, puisque nous avons un groupe qui est profondément renouvelé", avait de son côté expliqué M. de Rugy. "Au retour on pourrait dire +pourquoi le président de la République resterait-il 5 ans à l'Elysée ? + C'est le même raisonnement", a ironisé M. Accoyer. "Puisqu'on rentre dans la politique du tourniquet (...) où doit-il s'arrêter ?"]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aurore Bergé se "félicite d'être partie des Républicains"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712112203.rvdp5h2z.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la République en marche des Yvelines Aurore Bergé s'est félicitée mercredi sur Public-Sénat/Sud Radio "d'être partie des Républicains" après la défaite d'Alain Juppé à la primaire de la droite, vu "l'état du parti aujourd'hui". Elle a mis en cause "l'absence totale de ligne" de son ancien parti, pointant du doigt deux "écrans de fumée". Un premier, après la défaite de Nicolas Sarkozy à la présidentielle de 2012 qui a été de dire que c'était "quasi une victoire idéologique". Ce qui, à son avis, "n'était pas le cas". Et le deuxième en 2016-17 avec le choix de François Fillon comme candidat LR à la présidentielle. "Ils se sont obstinés à voir François Fillon en candidat alors qu'il y avait d'autres options", a estimé la porte-parole du groupe REM à l'Assemblée. "Du coup ils s'interdisent de réfléchir à la ligne qui avait été portée par François Fillon", a-t-elle regretté. Evoquant le soutien apporté par une émanation de la Manif pour tous, Mme Bergé a noté qu'"avec Sens Commun on gagne une primaire à droite, mais on ne gagne pas la présidentielle". Quant au futur président du parti Les Républicains qui sera désigné en décembre prochain, Aurore Bergé considère que "Laurent Wauquiez gagnera" mais qu'il doit clarifier sa ligne politique. "Il a beaucoup changé" a-t-elle estimé, évoquant son évolution vers "une ligne extrêmement dure". Elle a par ailleurs jugé "assez grotesque" et "un peu bâtarde" la conclusion du bureau politique de LR de mardi: six responsables LR ayant rejoint le gouvernement ou affichant leur proximité avec Emmanuel Macron ont été suspendus de leurs fonctions au parti dans l'attente d'autres sanctions à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (LR) demande "solennellement" à Macron de renoncer aux économies sur la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170712092910.4obrxbhs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Eric Ciotti (Les Républicains) "demande solennellement" à Emmanuel Macron de renoncer aux économies annoncées sur le budget de la Défense, dénonçant un "discours totalement contradictoire" du chef de l'Etat. "Je demande aujourd'hui solennellement au président de la République de revenir sur ces décisions", a déclaré M. Ciotti mercredi sur franceinfo. "Je veux aujourd'hui très nettement dénoncer ce qui se passe. Nous sommes face à une menace terroriste maximale, nous avons nos forces armées engagées sur des théâtres d'opérations extérieurs, nous avons l'opération Sentinelle en France, nous avons une augmentation de la délinquance. Et qu'est-ce qu'on apprend hier par la voix de M. Darmanin ? Une diminution massive des dépenses consacrées aux missions régaliennes de l'Etat", s'est insurgé le député des Alpes-Maritimes. Il y aura "plus de 800 millions d'euros de diminution de dépenses contrairement à ce que dit M. Darmanin puisqu'il y un gel prévu en début d'année, généralement il n'est pas mobilisé et là, il y a un décret d'annulation de crédit", a-t-il développé. "On est dans un discours totalement contradictoire. On a vu le président de la République dire qu'il y avait une priorité pour la défense nationale, on l'a vu dès son élection aller à la rencontre de nos militaires, notamment au Mali, et là, la première décision qui est prise, c'est d'affaiblir la protection des Français", a dénoncé M. Ciotti. "Cette décision, elle va toucher notamment le plan de lutte antiterroriste, au niveau de la réorganisation des services de renseignements. Il y aura moins de véhicules achetés, moins d'outils de protection", a-t-il assuré. "4,5 milliards d'économies sur la fin de l'année, 1,5 milliards sur le régalien", a-t-il dénoncé, citant également les économies attendues à l'Intérieur et à la Justice. L'Etat français va réaliser 4,5 milliards d'euros d'économies en 2017 afin de contenir son déficit public sous les 3% du PIB, dont 850 millions d'euros pour la Défense, a annoncé mardi le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instances représentatives du personnel: feu vert de l'Assemblée, bataille des communistes et Insoumis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711221704.qlpzat3u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a validé mardi la fusion des instances représentatives du personnel prévue par la réforme du code du travail au nom d'une "simplification", dénoncée par communistes et "Insoumis" comme "dangereuse" notamment pour la santé des salariés avec la fin du CHSCT. Peu avant minuit, l'article 2 a été adopté par 169 voix contre 37. Outre REM et MoDem, LR et "constructifs" ont soutenu la mesure, rejetée par la gauche, dont quasiment tous les amendements ont été rejetés. Quatre instances, aux missions diférentes, coexistent dans les entreprises de plus 50 salariés: délégués du personnel (DP), comité d'entreprise (CE), comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et délégués syndicaux. Le gouvernement veut notamment fusionner les trois premières dans un "comité social et économique", qui "conserverait l'intégralité des compétences des trois anciennes instances", ou "aurait la capacité d'ester en justice". La fusion des DP, du CE, et du CHSCT est déjà possible pour les entreprises de moins de 300 salariés. La majorité veut aller plus loin. "Employeurs comme salariés souffrent du morcellement en quatre instances", système "complexe, chronophage, en définitive inefficace", a ainsi plaidé Thierry Michels (REM). Le projet est "dangereux", a clamé le chef de file des députés PCF André Chassaigne, Sébastien Jumel pointant "un véritable recul" qui va "priver de temps et de moyens les représentants du personnel". "Ne barguignons pas: à partir du moment où nous fusionnons des IRP, il y a affaiblissement", a renchéri Eric Coquerel (LFI). Et s'il y a discussion dans une même instance de menaces sur l'emploi, comme des délocalisations "en Slovénie ou Pologne", les conditions de travail passeront à la trappe, ont jugé certains élus. Principale crainte avancée par le PCF et LFI, voire par les PS Régis Juanico et Boris Vallaud: des salariés "moins protégés" avec la disparition du CHSCT, aux membres spécialisés, au statut de personne morale et à la possibilité d'ester en justice. "Le CHSCT est redouté, parce qu'il mène au tribunal et peut y mener pour homicide", selon François Ruffin (LFI). De France Télécom au Technocentre de Renault en passant par La Poste ou Arcelor, plusieurs députés ont évoqué des exemples d'apports de CHSCT. Et Jean-Luc Mélenchon de lancer: "Nous sommes les garants de l'intérêt général du pays qu'on ne meure plus au travail, qu'on ne s'y rende plus malade". D'autant que la loi El Khomri a déjà supprimé les visites médicales d'embauche obligatoires, sauf dans quelques cas, a-t-il pointé. "Ne nous faites pas des procès d'intention de vouloir écraser les travailleurs, nous voulons d'abord que les travailleurs aient du travail", s'est exclamé Erwan Balanant (REM). Comme le rapporteur Laurent Pietraszewski (REM), la ministre du Travail Muriel Pénicaud a, elle, défendu une "simplification" pour "renforcer le dialogue social", se voulant rassurante notamment sur le CHSCT et sa compétence d'ester en justice "transférée à la nouvelle instance". "Et on ne peut pas négocier de la santé contre de l'emploi", a-t-elle affirmé. "Vous nous dites +ayez confiance+", mais "je connais des ministres restés huit jours" en poste, a glissé M. Jumel. Dans les quelques amendements adoptés, l'un de Francis Vercamer ("constructifs") prévoit que les ordonnances préciseront les seuils à partir desquels l'instance unique s'appliquera. Le débat a aussi été émaillé d'une interpellation du président de l'Assemblée François de Rugy par les communistes pour une exclamation, relayée sur les réseaux sociaux, avant l'intervention d'un député PCF: "Putain, il est chiant, lui". Il a assuré que ce commentaire, capté par "un micro pas coupé", était en réponse à "un SMS", "jamais je ne me permettrai un tel propos à l'égard d'un de mes collègues".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 00:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb prône une "réflexion globale" sur la refonte du code de procédure pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711181808.yypggd9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a confirmé mardi qu'il engagerait avec la ministre de la Justice "une réflexion globale" sur la refonte du code de procédure pénale, avec notamment une simplification du cadre d'enquête. "Les pistes de réflexion sont l'allègement des contraintes du contentieux de masse, l'oralisation d'un certain nombre de procédures et la simplification des cadres d'enquête", a indiqué le ministre sans rentrer dans le détail de ces mesures, lors d'une audition devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale sur la sécurité du quotidien et la lutte antiterroriste. Sur la simplification du cadre d'enquête, le ministre a notamment argué que les officiers de police judiciaire (OPJ) avaient parfois du mal à situer leurs actions dans un cadre juridique d'enquête spécifique (flagrance, préliminaire), dont la conséquence était des annulations par la justice d'un certain nombre de procédures. Lors de son discours de politique générale le 4 juillet, le Premier ministre Edouard Philippe avait rappelé que cette promesse de campagne du candidat Macron lors de la campagne présidentielle, devait être portée conjointement par le ministre de l'Intérieur et la garde des Sceaux. "Au printemps 2018, après des expérimentations, ils porteront ensemble un projet de réforme reposant sur des procédures simplifiées, afin que les forces de sécurité soient libérées de la complexité administrative", avait affirmé le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les députés valident la place accrue à la négociation d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711161350.15dleyyd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi leur feu vert à l'article 1er de la réforme du code du travail par ordonnances qui vise à faire plus de place à la négociation d'entreprise, Insoumis et communistes dénonçant à nouveau un "renversement de la philosophie" du Code. Avec cet article, qui a obtenu l'aval de 143 députés contre 51 et deux abstentions, le gouvernement doit être autorisé à prendre par ordonnances toute mesure visant à "reconnaître et attribuer une place centrale" à la négociation d'entreprise. La concertation menée avec les partenaires sociaux a abouti à définir le champ des accords de branche impératifs, celui des accords de branche facultatifs et, pour le reste, les accords d'entreprise primeront. Les députés Insoumis et communistes ont dénoncé à plusieurs reprises avec cet article une "inversion de la hiérarchie des normes" au détriment des salariés, moins protégés selon eux par les accords d'entreprise que par la loi, une affirmation récusée par la ministre du Travail, Muriel Pénicaud. Le leader des "Insoumis" Jean-Luc Mélenchon a répété mardi craindre des accords "moins bons pour les travailleurs". La question revient à demander si "dans la relation du plus fort au plus faible il faut qu'il y ait une norme fixée par la loi", a jugé l'élu des Bouches-du-Rhône, dénonçant un retour au "servage" dans l'entreprise. Au nom des communistes Pierre Dharréville a, lui, estimé que cet article "crucial" aboutissait à un "grave renversement de la philosophie du Code du travail". "Vider la loi de sa substance notamment en matière sociale n'a jamais été un gage de progrès", a-t-il affirmé. A l'inverse, Aurélien Taché (REM) a vanté une démocratie "souhaitable partout", jugeant que tout dans la vie de l'entreprise ne doit pas être prévu par la loi, Francis Vercamer pour Les Constructifs trouvant que l'article allait "dans le bon sens", comme Gérard Cherpion (LR), pour qui les entreprises ont "besoin de liberté". La consultation des salariés par voie de référendum a aussi fait débat. "Insoumis" et communistes y ont vu une volonté de "faciliter le recours à la consultation des salariés pour valider un accord" et une "manoeuvre" pour "court-circuiter" les syndicats, le groupe Nouvelle Gauche jugeant la formule trop "vague". Le rapporteur, Laurent Pietraszewski (REM), a vanté "une deuxième chance laissée à la négociation collective en cas de blocage". Sur les branches professionnelles, le délai pour leur réorganisation a été ramené de trois ans à 18 mois, via un amendement MoDem. Eric Coquerel (LFI) a reproché au gouvernement de reprendre des dispositions de la loi El Khomri sur la fusion "forcée" de branches, tandis que le rapporteur défendait la volonté d'avoir "des branches plus fortes". Le vote par scrutin public sur l'ensemble du projet de loi aura lieu la fin des débats, jeudi soir ou lundi prochain. Un calendrier déploré par des élus, à l'instar du maire de Saint-Etienne-du-Rouvray Hubert Wulfranc (PCF), mettant en avant l'impossibilité de participer aux cérémonies du 14 Juillet en cas de vote jeudi soir. "Je proteste", a aussi déclaré M. Mélenchon, y voyant un problème "politique" et non de "calendrier", car la majorité veut ainsi procéder à un vote "pas vu pas pris", une "manoeuvre d'éteignoir" d'après lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb souhaite la généralisation des caméras-piétons pour la police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711154201.qmcw3k7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a déclaré mardi souhaiter "la généralisation des caméras-piétons", dispositif dont sont déjà équipés des policiers et des gendarmes à titre expérimental, et qui permet l'enregistrement des contrôles d'identité. "Nous souhaitons généraliser le système des caméras piétons qui permettra d'enregistrer chaque fois qu'il y a un face à face entre un policier et ceux qu'ils s'apprêtent à vérifier", a affirmé M. Collomb, lors d'une audition devant la commission des lois sur la sécurité du quotidien et la lutte contre le terrorisme, à l'Assemblée nationale. Selon le ministre, ce dispositif "permettra d'éviter que les situations ne dégénèrent, et en même temps d'assurer la protection du policier en montrant qu'il agit conformément aux lois". "Je pense que c'est gagnant-gagnant, à la fois pour la police et pour la confiance de la population dans les actes de sa police", a-t-il poursuivi. Le dispositif de "caméra-piéton" - accrochée sur le torse du policier ou du gendarme en patrouille - a déjà été lancé à titre expérimental en avril 2013 dans plusieurs départements et dans 47 zones de sécurité prioritaire (ZSP). Manuel Valls, alors Premier ministre, avait annoncé en octobre 2015 la généralisation en cinq ans de ce dispositif. En février dernier, l'ancien ministre de l'Intérieur, Bruno Le Roux, avait annoncé que 23 zones de sécurité prioritaires (ZSP) étaient désormais concernées par l'expérimentation de l'enregistrement vidéo qui devenait "obligatoire" pour les contrôles d'identité réalisés à l'aide de ces caméras-piétons. La question de la pertinence de l'utilisation des caméras-piétons plutôt que de récépissés lors de contrôles d'identité avait ressurgi au moment de l'affaire Théo, qui avait relancé le débat sur les rapports entre la police et la population.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va proposer la réunion des deux organes de coordination antiterroriste (Collomb)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170711150509.ajgzent8.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement souhaite réunir les deux organes de coordination antiterroriste du ministère de l'Intérieur, a indiqué mardi Gérard Collomb, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Le gouvernement va proposer la "réunion" de l'unité de coordination de la lutte antiterroriste (Uclat) et l'État-major opérationnel de prévention du terrorisme (Emopt), deux organes de coordination antiterroriste, a déclaré le ministre de l'Intérieur. "Nous travaillons trop souvent encore en silos et sans communiquer les uns avec les autres, c'est pour cela que nous proposerons, dans les prochains temps, la réunion de l'Uclat et de l'Emopt car nous avions ajouté des structures aux structures", a affirmé M. Collomb, lors de son audition par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, sur la lutte contre le terrorisme et la sécurité du quotidien. "On a quelques fois empilé les dispositifs", a poursuivi le ministre. La fusion de l'Emopt, créé au sein même du cabinet du ministre de l'Intérieur, et de l'Uclat de la direction générale de la police nationale (DGPN) était l'une des préconisations de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de janvier et novembre 2015 à Paris. Le maintien de ces deux structures faisait par ailleurs l'objet de nombreuses spéculations depuis l'installation d'une "task force" antiterroriste à l'Elysée. Créée en 1984, l'Uclat est en charge de "la coordination opérationnelle des services appelés à lutter contre le terrorisme" et depuis 2014, elle est la "cheville ouvrière du nouveau dispositif de lutte contre la radicalisation violente et les filières djihadistes", selon la DGPN. Créé sous Bernard Cazeneuve, l'Emopt, associant renseignement, police et gendarmerie est chargé "de piloter la totalité du dispositif de détection et de suivi" et doit "rendre compte directement" au ministre de l'Intérieur. M. Collomb n'a par ailleurs pas écarté l'hypothèse d'une nouvelle réforme du renseignement. "Je vais consulter et même s'il y a déjà eu trois réformes du renseignement en dix ans, nous ne nous interdisons pas une réorganisation des choses", a déclaré le ministre aux députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
