<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Glyphosate: les députés Insoumis appellent à une interdiction "dès aujourd'hui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027163742.gywf99xo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la France Insoumise ont appelé vendredi le gouvernement à revenir sur "ses arbitrages en faveur de l'agro-industrie", plaidant pour "interdire dès aujourd'hui le glyphosate et s'opposer à l'empoisonneur Monsanto" et assurant que l'alternative existe. Ces élus considèrent, "à l'heure où de multiples articles révèlent l'empoisonnement de nos aliments ou de nos agriculteurs.trices", qu'"il faut interdire dès aujourd'hui le glyphosate et s'opposer à l'empoisonneur Monsanto", dans un communiqué. "L'argument de la nécessité d'une alternative n'est qu'un prétexte à gagner du temps", estiment Mathilde Panot, Loïc Prud'homme, François Ruffin, Bénédicte Taurine, affirmant que "l'alternative existe dès aujourd'hui". "Une agriculture sans glyphosate en fait déjà la preuve sur notre territoire mais aussi plus largement sur la planète: polyculture-élevage, agro-foresterie, agro-écologie, permaculture, etc. Les modèles ne manquent pas et sont bien plus innovants que la seule agro-industrie", selon ces quatre Insoumis. Ils jugent "urgent que le gouvernement revienne sur ses arbitrages en faveur de l'agro-industrie et au détriment de la transition vers une agriculture paysanne et biologique". Une mission d'information de l'Assemblée comptant 23 députés de tous bords et de quatre commissions, dont Mathilde Panot, va plancher à compter de mi-novembre sur les produits phytosanitaires. L'objectif, selon le groupe LREM qui la préside, est de "faire un état des usages", "évaluer les risques et les enjeux", et "rechercher les solutions alternatives qui pourraient être proposée à la filière agricole". La Commission européenne va soumettre le 9 novembre au vote des 28 États membres de l'UE une nouvelle proposition de renouvellement de la licence d'utilisation de l'herbicide controversé glyphosate, pour une durée réduite à cinq ans. La France souhaite que le renouvellement de l'autorisation de cet herbicide, dont la licence expire en décembre, "n'aille pas au-delà de quatre ans", a indiqué Matignon à l'AFP mercredi. Le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a promis vendredi "d'associer le monde agricole" pour la transition vers une agriculture sans glyphosate. La dangerosité de l'herbicide est au coeur d'une controverse: le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. ic/chr/sd MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée vote la hausse du minimum vieillesse, avec plusieurs bémols</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027154415.6dqpkgir.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté à la quasi-unanimité vendredi la hausse du minimum vieillesse de 100 euros en trois fois, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale, des élus de divers bords regrettant néanmoins un maintien "en dessous du seuil de pauvreté". L'article, adopté par 59 voix et 4 abstentions, vise à revaloriser l'allocation de solidarité aux personnes âgées (ASPA). Cette allocation, qui est jusqu'à présent de 803 euros par mois pour une personne seule, sera augmentée de 100 euros par mois en trois fois: +30 euros en avril 2018, +35 euros au 1er janvier 2019 et +35 euros en janvier 2020. Selon le gouvernement, 46.000 nouveaux bénéficiaires devraient être éligibles à l'ASPA, s'ajoutant aux 550.300 allocataires actuels, pour un coût de 525 millions d'euros sur trois ans. La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn a mis en avant l'objectif partagé avec cet "engagement fort du président de la République", à savoir que les retraités "puissent vivre dans la dignité". "C'est donc un 13e mois pour ces personnes retraitées à l'issue de cette revalorisation", a-t-elle affirmé. "Nous ne pouvons évidemment qu'être en accord avec une telle mesure", a affirmé Pierre Dharréville, l'un des porte-parole des députés communistes. Mais il a regretté que "cette revalorisation se situe en dessous du seuil de pauvreté, fixé à 1.015 euros". Sébastien Jumel (PCF) a ajouté qu'il était "difficile de comprendre" pourquoi la mesure était réalisée en "trois paliers", une critique également formulée par l'élu du groupe Nouvelle Gauche, Joël Aviragnet (PS). S'il a également salué la mesure, Gilles Lurton (LR) a formulé la même réserve sur le seuil de pauvreté et regretté que les agriculteurs et leurs conjoints ne soient pas concernés. "Quand M. Macron déclare qu'il souhaite augmenter le minimum vieillesse, bien évidemment nous soutenons son initiative. Mais, voyez-vous, agir socialement, c'est agir vraiment, non pas distribuer quelques miettes comme artifice de communication", a lancé l'Insoumis Adrien Quatennens. "On peut dire qu'on peut toujours faire plus", mais "quand on a quelque chose en plus, on pourrait quand même le souligner", a jugé pour sa part le chef de file du MoDem, Marc Fesneau. Un amendement gouvernemental a été adopté pour éviter que des personnes ne sortent de l'accès à l'aide au paiement d'une assurance complémentaire santé (ACS) en raison de la revalorisation de l'ASPA. Dans la foulée, les députés ont voté une harmonisation des dates de revalorisation des pensions de retraite et de l'ASPA au 1er janvier, que la gauche et la droite ont dénoncée comme un "tour de passe-passe" nuisant au pouvoir d'achat des retraités.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Politique familiale: les inquiétudes continuent de se faire entendre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027142845.rxo2ez7w.html</link>
   <description><![CDATA[Les inquiétudes sur la politique familiale ont continué à se faire entendre vendredi à l'Assemblée, autour d'une mesure qui va provoquer une baisse de l'allocation versée aux parents de jeunes enfants à laquelle tous les groupes, hors LREM, se sont opposés. Un article du projet de budget de la Sécurité sociale prévoit, pour les enfants nés ou adoptés à partir du 1er avril 2018, de ramener les conditions de ressources et montants de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant (Paje) versée aux parents d'enfants de moins de trois ans, actuellement de 184 euros/mois, au niveau du complément familial, soit 169 euros. Cette mesure, finalement votée par 51 voix contre 33, a suscité plus d'une trentaine de prises de parole et fait l'objet de 22 amendements de suppression. Le MoDem, deuxième pilier de la majorité, a notamment plaidé en vain pour que le gouvernement la retire, alors qu'elle doit se traduire par 500 millions d'euros d'économies au bout de trois ans. Pour son chef de file, Marc Fesneau, elle envoie "un signal qui ne nous paraît pas aller dans le bon sens", alors que la politique familiale nécessite "une réflexion d'ensemble qui prenne son temps". Le Constructif Francis Vercamer (UDI) y a vu aussi un "mauvais coup donné à la politique familiale", ainsi "écornée". Pour LR, Gilles Lurton a dit ne pas comprendre "pourquoi devancer les conclusions" de la mission d'information parlementaire devant plancher sur l'universalité des allocations familiales, avec une décision qui "va très fortement impacter les familles". A gauche, le socialiste Boris Vallaud a dénoncé une mesure qui va faire "au moins 150.000 perdants" parmi les classes moyennes, la mettant en regard du "cadeau" aux plus riches de "1,5 million d'euros" avec l'ISF et la "flat tax". Pierre Dharréville (PCF) a dénoncé une mesure "incompréhensible", et Danièle Obono (LFI) déploré une "perte pour la majorité des familles". Le FN Sébastien Chenu a fustigé une mesure "injuste", s'inscrivant selon lui dans une "déconstruction systématique programmée du modèle social français". Dans un communiqué, la Manif Pour Tous a dénoncé une "atteinte" à la politique familiale et jugé que "les classes moyennes deviennent la cible de la +familiphobie+ du gouvernement". La ministre de la Santé Agnès Buzyn a défendu une "mesure de simplicité" et de "logique". Appelant à ne pas "découper une par une" les dispositions du budget, elle a affirmé qu'il n'y aurait pas globalement d'économies, "mais un surcroît de 90 millions d'euros pour les familles", citant notamment la disposition votée peu avant en faveur des familles monoparentales. Elle a revendiqué son soutien à la politique familiale, "énorme enjeu de cohésion sociale", qui "représente 3,5% de notre PIB", pourcentage qui sera "maintenu et même renforcé sur certains axes". Dans la suite des débats, le MoDem, qui avait déposé un amendement pour inscrire dans la loi le caractère universel de la politique familiale, l'a, finalement, retiré. Nathalie Elimas a expliqué que son groupe entendait attendre "la concertation à venir afin de débattre du sujet sur le fond et dans la sérénité". Les députés ont par ailleurs adopté un amendement LREM demandant un rapport sur les critères d'attribution des places en crèches, pour un accès plus équitable, conformément à la promesse d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garde d'enfants: l'Assemblée vote la hausse de l'aide pour les familles monoparentales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027113721.rujg7cog.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, à main levée, l'augmentation de 30% de l'aide à la garde d'enfants pour les familles monoparentales, inscrite dans le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2018. Le plafond du complément libre choix du mode de garde (CMG), versé aux parents qui recourent à un mode d'accueil individuel pour la garde de leur enfant de moins de six ans, sera revalorisé de 30% au 1er octobre 2018 pour ces familles, prévoit l'article 25 du PLFSS. Cette mesure doit favoriser 53% des familles monoparentales déjà bénéficiaires de cette aide, soit potentiellement près de 44.000 familles, pour un gain mensuel moyen de 70 euros par enfant gardé, a précisé le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS). Et cela aidera des parents isolés, à commencer par "des femmes en situation de précarité", à reprendre un emploi ou mieux concilier vies familiale et professionnelle, voire contribuera à faire reculer la pauvreté chez les enfants, selon plusieurs députés LREM, dont Martine Wonner. Ajoutée à la hausse de l'allocation adulte handicapé, du minimum vieillesse ou à la baisse de cotisations salariales, cette mesure est "un symbole parfait, pour qui en douterait encore, d'un budget 2018 qui a fait le choix de la justice sociale et des plus démunis", a ainsi vanté le "marcheur" Adrien Taquet. Dans un hémicycle très dégarni au quatrième jour d'examen du projet de budget de la Sécu, le vote de la mesure a été salué par des applaudissements dans le groupe majoritaire. Les Républicains, "inquiets" globalement sur l'avenir de la politique familiale, ont regretté que la mesure "se focalise sur les familles monoparentales". "Il y a des gens en couple qui rencontrent aussi des difficultés financières", a plaidé Patrick Hetzel. Parlant d'un "modeste coup de pouce", Emmanuelle Ménard, élue avec le soutien du FN, a aussi critiqué le fait que "les familles avec deux parents n'en verront pas la couleur" et que "les classes moyennes, encore une fois sacrifiées, repasseront". La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn a défendu un "choix assumé" pour répondre à une "urgence" vu que "les familles monoparentales subissent le plus la pauvreté et ont un taux de chômage plus de deux fois supérieur à la population française" en moyenne. Le communiste Sébastien Jumel a jugé que cette mesure, "prise isolément, va dans le bon sens", mais "on verra ce que la main droite reprend à ce que la main droite (bien droite) a donné". Cet ancien maire de Dieppe (Seine-Maritime) s'est notamment inquiété de "la baisse des crédits de la politique de la ville pour des associations de soutien aux familles monoparentales".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un assistant parlementaire LREM visé par une plainte pour agression sexuelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171027110754.lssfl6cw.html</link>
   <description><![CDATA[Morgan Simon, assistant parlementaire LREM - connu pour avoir posé avec une casquette aux côtés du couple Macron le soir de l'élection présidentielle - est visé par une plainte pour agression sexuelle, a-t-on appris auprès du parquet de Nantes. M. Simon, assistant de la députée LREM de Loire-Atlantique Valérie Oppelt, a démenti "catégoriquement" ces accusations, qu'il a qualifiées "d'allégations mensongères", selon un communiqué de son avocat, Joachim Esnault. La plainte, déposée par une autre assistante parlementaire d'un autre député LREM, porte sur des faits remontant au 1er décembre 2016, lors d'une soirée entre militants du parti d'Emmanuel Macron, durant laquelle Morgan Simon aurait eu des "gestes plus que déplacés", selon le site Médiacités Nantes, qui a révélé l'affaire. Le parquet de Nantes a confirmé à l'AFP qu'une plainte avait bien été déposée à propos de ces faits et qu'elle était en cours d'examen. Quant à M. Simon, il a affirmé "regretter de voir le légitime, et nécessaire, combat des femmes agressées, instrumentalisé ainsi, à des fins de mesquines vindictes personnelles" et a ajouté que ses proches "savent à quel point, au regard de son orientation sexuelle bien connue, toute cette prétendue affaire n'est que pure invention", a expliqué son avocat. Le jeune homme avait fait état de son homosexualité dans un portrait paru dans Libération le 11 mai dernier. La députée Valérie Oppelt a indiqué à l'AFP avoir mis fin à la période d'essai de M. Simon, dans un courrier qu'elle lui a adressé jeudi, après avoir appris les accusations dont il faisait l'objet. "Jamais je n'aurais embauché quelqu'un avec un soupçon d'agression sexuelle. En tant que féministe et que femme, c'est un sujet qui me touche particulièrement", a-t-elle déclaré. Gérant de pizzerias, M. Simon est un militant de la première heure d'En Marche. "Il a fait un boulot exceptionnel durant la campagne. Je voulais lui donner une chance de changer de carrière", a souligné Mme Oppelt. Morgan Simon avait connu son moment de gloire le 7 mai dernier, quand il était apparu sur les écrans de télévision entre Brigitte et Emmanuel Macron, au soir de l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression progressive du RSI, malgré des critiques sur la méthode</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026205031.aq0i7e21.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi soir la disparition progressive du décrié Régime social des indépendants (RSI), à partir du 1er janvier 2018 pour l'adosser au régime général, malgré des critiques à droite comme à gauche sur la méthode. L'article, inclus dans le projet de budget de la Sécurité sociale, a été voté par 80 voix contre 15 et 9 abstentions, après avoir été modifié à la marge en séance. La suppression de ce régime, plombé par de nombreux dysfonctionnements depuis sa création par la droite en 2006, était une promesse de campagne d'Emmanuel Macron. Une "période transitoire" de deux ans est prévue pour intégrer les indépendants au régime général. La ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn a défendu "une réforme majeure du quinquennat", estimant qu'"au delà de la décrédibilisation de ce régime auprès de ses cotisants" il s'agit de répondre à "une volonté de simplification". Aucun élu n'a vanté ouvertement les mérites du régime, même si certains ont mis en avant des progrès récents. Et plusieurs ont rappelé que la Cour des comptes l'avait qualifié de "catastrophe industrielle". Mais les élus LR ont plaidé en vain pour supprimer l'article qui occupe un tiers des pages du projet de budget de la Sécu, arguant qu'il propose une modification technique "plutôt qu'une vraie réforme" et risque d'aboutir à une organisation du type "usine à gaz". "Oui à une réforme du RSI", mais "pas l'unanimité pour faire n'importe quoi", a résumé l'un d'eux, Thibault Bazin. "Vous allez construire une tour énorme réunissant les deux (régimes), je souhaite que ce ne soit pas la tour de Pise", a aussi déclaré Jean-Pierre Door (LR), pour qui le gouvernement apporte "une mauvaise réponse à un vrai problème". Les élus Nouvelle Gauche ont aussi cherché à supprimer la disposition. Y voyant "un cavalier législatif", ils ont estimé que le sujet complexe aurait du "faire l'objet d'une loi à part entière", comme l'a affirmé Joël Aviragnet, qui a dit craindre un "nouvel accident industriel". "Je pense que ça va mal se passer, ça va trop vite", a aussi jugé Christian Hutin. Pour les Constructifs, Francis Vercamer a aussi fait savoir que son groupe serait "vigilant pour que les droits acquis des indépendants ne soient pas mis à mal par une fusion à la hussarde". Plusieurs députés FN sont montés au créneau pour fustiger le RSI, à l'instar de Bruno Bilde qui a dénoncé "un fiasco", s'opposant à "l'étatisation de la protection sociale des indépendants". Les élus communistes et Insoumis ont aussi exprimé des inquiétudes pour le sort des employés du RSI, la ministre assurant qu'il était "hors de question" qu'ils aient à "pâtir de la réforme" et rappelant l'engagement du gouvernement à ce qu'il n'y ait "pas de mobilités forcées". Quelque 6,5 millions de personnes - actifs, retraités et leurs proches - sont actuellement enregistrées au RSI. Ses missions (retraite, assurance maladie, etc.) seront reprises par les organismes du régime général : Urssaf, CPAM... De même que ses 5.500 employés. Les indépendants doivent également bénéficier d'un "coup de pouce" via des baisses de cotisation, afin notamment de contrecarrer la hausse de la CSG. À compter du 1er janvier 2019, les créateurs et repreneurs d'entreprises bénéficieront, aussi sous conditions de ressources, d'une "année blanche" de cotisations sociales, au titre de leur première année d'activité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: la mission de l'Assemblée commencera ses travaux mi-novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026164217.492znamf.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur les produits phytosanitaires, sur fond de débat persistant autour notamment du renouvellement de la licence pour l'herbicide controversé glyphosate, commencera ses travaux autour de la mi-novembre, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Cette mission, qui sera présidée par Elisabeth Toutut-Picard (LREM), aura deux rapporteurs, Didier Martin (LREM) et Gérald Menuel (LR), agriculteur, a-t-il été décidé jeudi. L'ex-ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho sera dans les trois vice-présidents. Dans les 18 membres, issus des commissions des Affaires économiques, sociales, et du Développement durable, figurent également Matthieu Orphelin (LREM), ex-bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, Jean-Baptiste Moreau (LREM), agriculteur, ou Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM), médecin, Philippe Bolo (MoDem), Antoine Herth (Constructifs), Mathilde Panot (LFI), Hubert Wulfranc (PCF). L'UE n'a pas trouvé mercredi de solution qui permette de rassembler une majorité d'Etats membres sur le sort du glyphosate, renvoyant à une date ultérieure. La France souhaite que le renouvellement de l'autorisation de cet herbicide controversé dont la licence expire en décembre, "n'aille pas au-delà de quatre ans", a indiqué Matignon à l'AFP mercredi. La Commission européenne a proposé de la renouveler pour 10 ans. La dangerosité de l'herbicide est au coeur d'une controverse car le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. Le gouvernement français était divisé sur la position à porter au niveau européen: le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot défendait une sortie du glyphosate, principe actif du Round Up de l'américain Monsanto et de ses génériques, d'ici 3 ans. Son homologue à l'Agriculture, Stéphane Travert, souhaitait une échéance comprise entre cinq à sept ans. Fin septembre, MM. Orphelin et Moreau avaient proposé que "la France porte l'idée d'une interdiction à deux ou trois ans, avec une période transitoire qui permettrait de déployer les alternatives et d'accompagner les agriculteurs dans cette transition". Pour sa part, Mme Batho plaide pour retirer le glyphosate immédiatement des ventes et ne pas renouveler son autorisation de commercialisation en Europe. "Il n'y a pas de débat à avoir quand on sait que les arguments en faveur de la réautorisation du glyphosate sont fondés sur un rapport qui a copié-collé les argumentaires envoyés par Monsanto", a-t-elle plaidé début octobre dans L'Obs. ic/reb/npk/bw MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés allègent à nouveau la fiscalité sur les actions gratuites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026164127.usniezx4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau allégé jeudi la fiscalité sur les actions gratuites, via un amendement de La République en marche au projet de budget de la Sécurité sociale, après un débat houleux dans l'hémicycle. La fiscalité sur les actions gratuites avait été réduite par la loi Macron de 2015, laquelle avait abaissé la contribution patronale à 20%. A l'initiative des députés PS, ce taux avait ensuite été rehaussé dans le budget 2017. L'amendement voté jeudi ramène à nouveau cette contribution patronale à 20%, sachant qu'elle est de zéro pour les sociétés n'ayant jamais versé de dividendes. "La distribution d'actions gratuites est un processus à la fois avantageux pour les entreprises (qui peuvent ainsi attirer des talents qui autrement ne seraient pas dans leurs moyens financiers) et pour les salariés, qui y trouvent un intéressement au devenir de leur structure", a défendu Olivia Grégoire (LREM). "Une telle mesure renforcerait le message positif que cette majorité souhaite porter à l'égard des acteurs économiques de premier plan que sont les entreprises", a plaidé cette porte-parole du groupe et membre de la commission des Finances. Mais cet amendement s'est attiré une vive opposition de la gauche et, sur la forme, de la droite. La socialiste Valérie Rabault (groupe Nouvelle Gauche), ancienne rapporteure générale du budget, et l'un des porte-parole des communistes, Pierre Dharréville, ont attaqué une mesure qui va profiter, à nouveau, aux entreprises du CAC 40, selon eux, pas aux PME. Les critiques ont aussi porté sur la forme, car l'amendement n'avait pas été débattu en commission des Affaires sociales et n'était pas chiffré. "Vous nous mettez devant le fait accompli. On n'a aucun chiffre", a tempêté Boris Vallaud (Nouvelle gauche). "Les parlementaires de plusieurs groupes vous demandent un éclairage sur quelque chose de fondamental, et nous n'avons pas de réponse. C'est le mépris le plus total", a protesté l'Insoumis Adrien Quatennens. "On ne sait pas combien ça coûte", a déploré l'UDI Francis Vercamer. Olivia Grégoire a finalement évoqué un manque à gagner de 100 millions d'euros après impôts. Après plusieurs suspensions et une menace de la gauche de quitter l'hémicycle, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS) a accepté la demande du LR Jean-Pierre Door d'une réunion de la commission. Au sortir d'une demi-heure de réunion, l'amendement a finalement été voté, par 82 voix contre 20.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur les dividendes: Le Maire "déloyal" vis-à-vis de Macron (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026160820.dwtaqfin.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a estimé qu'il y avait "une part de déloyauté" de la part du ministre de l'Économie Bruno Le Maire vis-à-vis d'Emmanuel Macron, en pointant le "scandale d'État" de l'annulation de la taxe sur les dividendes, votée en 2012. "Je pense que Bruno Le Maire n'était pas fâché de pouvoir expliquer qu'il y avait eu un +scandale d'État+, comme il a dit, et que ce scandale d'État mêlait très directement Emmanuel Macron. Je pense qu'il y a une part de déloyauté de sa part", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Interrogé sur le fait de savoir si Bruno Le Maire, en s'attaquant à François Hollande et à l'ancienne majorité, essayait par ricochet de toucher le président de la République, Olivier Faure a répondu : "Oui, et vous remarquerez qu'hier, lors des questions d'actualité" au gouvernement à l'Assemblée nationale, "d'un seul coup - et je pense que la consigne a été donnée de rétropédaler - il est devenu très prudent", en disant "pas de polémique", a ironisé M. Faure. L'invalidation par le Conseil constitutionnel, début octobre, de cette taxe de 3% sur les dividendes distribués par les entreprises, votée en 2012 sous la précédente majorité PS, va obliger l'État à rembourser environ dix milliards d'euros aux grandes entreprises. C'est, a ajouté le député de Seine-et-Marne, Emmanuel Macron "qui supervisait à l'Élysée les questions fiscales et économiques et c'est lui qui a fait ces propositions" sur cette taxe. Et "Bercy à l'époque, au cabinet, c'était Alexis Kohler, qui est aujourd'hui le secrétaire général de l'Élysée", a encore lâché le président du groupe Nouvelle Gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy veut revoir la procédure de discussion budgétaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026120909.5f5svze1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), juge que "la discussion budgétaire a montré les défauts de l'organisation du travail parlementaire", plus qu'auparavant, souhaitant des modifications pour plus "de qualité et d'efficacité", dans un entretien aux Echos jeudi. Deux jours après le large vote du premier volet du budget 2018 en première lecture, M. de Rugy considère que "comme souvent, le débat tel qu'il a pu être perçu par les citoyens a été saucissonné autour de quelques thèmes sur lesquels la polémique s'est concentrée, en perdant de vue l'équilibre général avec l'enclenchement de réformes de fond". S'il regrette qu'on ait "plus parlé de l'ISF que de l'exonération de taxe d'habitation alors que cette mesure va apporter 10 milliards de pouvoir d'achat aux ménages d'ici à 2020", le président de l'Assemblée ajoute que "les débats ont bien eu lieu à l'Assemblée et ils ont été tranchés". Et pour ce député de Loire-Atlantique (ex-écologiste), entré dans son troisième mandat, "la discussion budgétaire a montré les défauts de l'organisation du travail parlementaire, cette année plus encore que les autres". "Nous avons débattu de plus de 1.100 amendements, c'est un record!" et il y a eu 20 heures de débat en commission et 55 dans l'hémicycle sur le volet recettes du projet de budget, argumente-t-il. Considérant que "ce n'est pas la quantité qui fait la qualité", il évoque l'exemple de "53 amendements sur les chambres de commerce et d'industrie, pour la plupart identiques". S'il affirme qu'"il faut respecter le droit d'amendement", le locataire du "perchoir" considère que "ce droit est dévoyé lorsque le même amendement est déposé par plusieurs députés d'un même groupe à titre individuel". "Mon objectif n'est pas de gagner du temps", assure M. de Rugy, "mais d'améliorer la qualité et l'efficacité de nos travaux". "Pour une meilleure lisibilité, nous pourrions mettre en commun les discussions sur la partie recettes pour l'Etat, la Sécurité sociale et les collectivités. Nous y intégrerions les mesures fiscales non rattachées, comme par exemple les crédits d'impôts. Cela permettrait d'avoir une vision globale des grands équilibres budgétaires", suggère-t-il. Le président de l'Assemblée veut aussi "plus de temps" pour l'évaluation des budgets, plaidant qu'ainsi "on se posera d'abord la question de l'efficacité de la dépense publique". "A l'automne, deux mois sont consacrés aux projets de budget pour l'Etat et la Sécurité sociale, c'est-à-dire aux intentions. En juin, on ne consacre que trois heures à la loi de règlement, sur les dépenses et les recettes constatées l'année passée, souvent dans l'indifférence", déplore-t-il. La loi de règlement devrait plutôt s'appeler "loi de réalisation", avec "un travail d'évaluation" des rapporteurs budgétaires, et "c'est comme cela qu'on évitera les polémiques comme celle sur les emplois aidés", selon M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du CICE: l'Assemblée vote des allègements pérennes de cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026120751.qxad999m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi des allègements pérennes de cotisations sociales pour les employeurs, pour succéder au crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE), malgré des critiques à gauche comme à droite. Les députés ont voté dans le cadre du projet de loi de finances la fin au 1er janvier 2019 du CICE, l'une des mesures phare et controversées du quinquennat de François Hollande. Le projet de budget de la Sécu examiné depuis mardi par l'Assemblée prévoit, comme promis par le candidat Emmanuel Macron, sa transformation à la même date en une "baisse de charges claire et durable pour tous les types d'entreprises". L'article, adopté par 105 voix contre 19 et 10 abstentions, prévoit un allègement de cotisations sociales de 6 points pour les rémunérations n'excédant pas 2,5 Smic, ainsi que des allègements généraux d'environ 10 points afin d'aboutir au niveau du Smic à une exonération totale de cotisations et contributions sociales. Au titre de l'année 2019, les entreprises verront ces mesures se cumuler avec le bénéfice du CICE versé au titre de l'année 2018. La gauche de la gauche a voté contre, critiquant une forme de pérennisation du CICE dont "les effets sur l'emploi sont quasi nuls", et qui provoque "des trappes à bas salaires" ou "fragilise les comptes sociaux" selon les Insoumis. "Vous faites pleuvoir là où c'est déjà bien mouillé", dans les grandes entreprises, a aussi lancé le communiste Pierre Dharréville. De son côté, la présidente du FN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen a plaidé en vain pour réserver les allègements aux TPE-PME "qui en ont le plus besoin", rappelant sa promesse de campagne présidentielle en la matière. Remplaçant le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin en déplacement avec Emmanuel Macron en Guyane, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a jugé qu'"on peut caricaturer" mais "une baisse de charges n'est jamais un cadeau aux entreprises". "On peut détester la mondialisation mais on peut aussi armer nos entreprises", a-t-il lancé à ces oppositions croisées. Les députés LREM, pour qui ces allègements sont la mise en oeuvre du slogan "libérer et protéger", les élus MoDem et Constructifs ont soutenu la mesure. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a aussi affirmé que "tout cela est fait pour réduire le coût du travail", trop élevé selon le gouvernement par rapport à la moyenne européenne. Le CICE a surtout eu des effets sur les prix de production, et un impact "modéré" sur les emplois, selon un rapport de France Stratégie publié début octobre. Il aurait permis la création ou la sauvegarde de 10.000 à 200.000 emplois sur la période 2013-2015, selon les études. La plupart des députés LR ont voté contre la mue du dispositif, évoquant une "perte de 3,1 milliards d'euros pour les entreprises" avec la baisse parallèle du taux de CICE de 7 à 6% de la masse salariale (jusqu'à 2,5 Smic) en 2018. Les organisations patronales s'en étaient inquiétées en amont. Les socialistes se sont plutôt opposés à la mesure, par laquelle "le gouvernement assume de vouloir relancer l'emploi par le bas". Jean-Louis Bricout (Nouvelle Gauche) a cependant défendu le bilan "contrasté" du CICE, qui avait suscité "beaucoup de débats dans le groupe majoritaire à l'époque" mais a eu "des avantages".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'ex-réserve parlementaire répartie entre associations et collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026112914.25fydxym.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont réparti entre associations et collectivités locales les crédits de l'ex-réserve parlementaire, supprimée cet été par la loi sur la confiance dans la vie politique, selon un amendement voté en commission au projet de loi de finances pour 2018. A la suite de la suppression de la réserve, les députés ont décidé de créer une dotation de solidarité locale, dont les crédits seraient répartis au niveau départemental, après avis de commissions comprenant des parlementaires. Les crédits de cette dotation s'élèveraient à 80 millions d'euros en 2018, dont 30 millions iront aux associations et 50 millions aux communes et intercommunalités. Un premier amendement, présenté mercredi par des députés de tous les groupes à l'exception de LR et LFI lors de l'étude en commission de la mission "Sport, jeunesse et vie associative", crée donc un nouveau programme, doté de 30 millions d'euros, "relatif à la solidarité locale en faveur des associations". Un second amendement, qui sera présenté lors de l'examen des crédits de la mission "Relations avec les collectivités locales", veut permettre l'attribution de subventions à des projets locaux d'investissement, pour un montant global de 50 millions d'euros. Il précisera également les critères de répartition de la dotation de solidarité locale. La suppression de la réserve parlementaire, une somme que les parlementaires pouvaient distribuer librement aux communes et associations, avait été l'un des points les plus combattus de la loi sur la confiance dans la vie politique votée en juillet. Les Républicains en avaient fait une ligne rouge, ce qui a empêché un accord entre sénateurs et députés sur une version de compromis de ce texte emblématique du début du quinquennat Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnement de LREM: Faure (PS) dénonce "une supercherie,une mystification"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026105558.u2rruy4x.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau monde? "c'est une supercherie, une mystification" a dénoncé jeudi Olivier Faure, patron du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, en réaction à la méthode utilisée pour choisir le chef du mouvement présidentiel. "Ils se sont bâti sur une promesse qui était celle d'un nouveau monde et d'une forme d'horizontalité or, dans ce mouvement comme dans ce gouvernement, tout est vertical donc c'est difficile d'aller expliquer aux gens à qui ont a dit + les partis d'avant, c'était horrible, c'était pyramidal, y avait un chef en haut, une base en bas+ là, c'est pire que tout" a-t-il dénoncé lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Le nouveau monde, "c'est une supercherie, une mystification, c'est un élément de communication que rien ne recoupe et je le regrette car sur ce nouveau monde là, moi, j'aurais été présent et j'aurais considéré effectivement qu'il y a des choses à faire", a-t-il asséné. "C'est un fonctionnement qui est totalement vertical où les adhérents d'En Marche n'ont aucune capacité à influer sur le déroulé de la vie politique", a-t-il pointé. M. Faure s'est tout de même dit "content" pour Christophe Castaner, 51 ans, ancien membre du Parti socialiste."Je ne suis pas sûr que ce soit forcément une gageure que d'être président d'un mouvement naissant dont personne ne comprend le fonctionnement mais je lui souhaite bon courage", a-t-il dit. Officiellement candidat pour la direction du parti présidentiel, Christophe Castaner, actuellement porte-parole du gouvernement, a été adoubé lundi par l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: Batho dénonce "une génération qui veut toujours tirer les ficelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026102334.xfkv2dc9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Nouvelle Gauche Delphine Batho, ex-ministre de l'Ecologie, a dénoncé jeudi "une génération qui veut toujours tirer les ficelles" au parti socialiste, pointant "notamment" François Hollande, "mais aussi un certain nombre d'anciens ministres". "Pour l'instant, tout est fait pour que rien n'émerge, il y a une espèce de léthargie organisée", a dit Mme Batho sur franceinfo, interrogée sur l'avenir du PS. Par qui ? "Par une génération qui veut toujours tirer les ficelles, par derrière, qui veut tout contrôler et à laquelle j'ai envie de dire ce matin +laissez-nous travailler, à l'Assemblée nationale, laissez nous travailler+". Comme on lui demandait si elle visait François Hollande, elle a répondu : "notamment, mais aussi un certain nombre d'anciens ministres. On n'a pas besoin d'être assaillis". Stéphane Le Foll ? "Non, Stéphane il est député, là je parle de ceux qui envoient des textos aux députés et qui leur disent quoi faire, etc. Ca va. Laissez-nous travailler". "Le problème c'est que ce parti n'a toujours pas dit, compris, pourquoi il a perdu", a-t-elle également affirmé. "Tant que ça ce n'est pas fait, il n'y aura pas de sortie du coma du PS parce que ce qui c'est passé c'est structurel (...), ça renvoie à l'absence d'un vrai projet de société".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LR s'indigne de l'interdiction faite aux LREM de signer des amendements d'autres groupes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171025174239.cmlzu3iz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Aurélien Pradié s'indigne de l'interdiction faite aux élus LREM de signer des amendements d'autres groupes, sous peine de sanctions, y voyant une "violation de la liberté de conscience et d'action", dans un courrier au président de l'Assemblée, qu'il exhorte à agir. La Constitution consacre le droit d'amendement des députés, avec de possibles "restrictions extrêmement limitées", rappelle cet élu du Lot dans sa lettre adressée à François de Rugy (LREM). Il affirme avoir pris connaissance avec "une certaine stupéfaction" et "une inquiétude réelle" d'un article du règlement interne du groupe majoritaire, en vigueur depuis le mois de juillet. Il est signifié dans cet article que les députés membres du groupe LREM ou apparentés "ne cosignent aucun amendement ou proposition de loi ou de résolution issus d'un autre groupe", sous peine de sanctions. En cas de "manquement aux dispositions du règlement, aux valeurs de la déclaration du groupe ou de faute grave", le président convoque l'intéressé et entend ses observations, peut le déférer devant le bureau du groupe, lequel, après avoir entendu l'intéressé, peut prendre des sanctions pouvant aller jusqu'à l'exclusion définitive, selon un autre article du règlement. L'interdiction de cosigner des amendements est "une folie" et "une violation manifeste de la liberté de conscience et d'action des députés", juge M. Pradié. Et "le président de l'Assemblée, par-delà son appartenance politique, se doit d'être le premier garant de la liberté d'action constitutionnelle qui revient à chaque député de la nation" et doit empêcher qu'une "limite soit dépassée", écrit-il. "L'Assemblée nationale n'est pas la cour du Roi", plaide encore cet élu de droite, demandant "combien de grandes lois de la République n'auraient jamais vu le jour ni positivement évolué sans l'action de députés libres" et si le souhait pour l'avenir est d'avoir "un +Parlement Darty+ seulement chargé d'assurer le service après-vente d'un président".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
