<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 08:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La femme de Copé rémunérée à l'Assemblée: "vrai emploi ou emploi fictif?" demande Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710064307.jhkjklc8.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, s'agissant de la rémunération perçue par la femme de Jean-François Copé en tant que sa collaboratrice à l'Assemblée, a estimé jeudi que la "seule question" était de savoir si elle avait trait à un "vrai emploi ou à un emploi fictif". "La seule question qui vaille c'est +est-ce que c'est un vrai emploi ou un emploi fictif ?+. Mon épouse travaille avec moi (...) Dès qu'elle a eu l'occasion de travailler avec moi, même avant que nous soyons mariés, elle a toujours été déclarée", a souligné sur RTL le président de l'Assemblée nationale. "Dans le cadre des déclarations d'intérêt tous ces emplois vont être déclarés. Localement, les gens sauront si c'est un vrai emploi ou pas", a-t-il ajouté ne voulant "pas douter de M. Copé". "Lorsque vous êtes collaborateur de député, les gens savent si, à la permanence, c'est vous qui les recevez ou pas (...) Sur les circonscriptions, les gens savent qui travaille avec les députés", a-t-il affirmé. Nadia Copé, est rémunérée au titre de collaboratrice à l'Assemblée et bénéficie d'une partie de l'enveloppe dont son mari député, Jean-François Copé, dispose pour rétribuer ses collaborateurs a-t-on appris mercredi. La question dite des "emplois familiaux" à l'Assemblée, c'est-à-dire le fait d'employer femme, mari, enfants ou membres de la famille, fait régulièrement polémique. Ce fut le cas notamment en septembre 2012 lorsque Claude Bartolone (PS), tout juste arrivé au perchoir, avait confirmé que sa femme travaillait à son cabinet, se justifiant en expliquant qu'il avait "épousé sa collaboratrice". kap/ed RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur l'agriculture en deuxième lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710002050.wmxybgk2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi le projet de loi sur l'agriculture, l'alimentation et la forêt en deuxième lecture, qui donne une orientation plus écologique à ce secteur. Soutenu par toute la gauche, dont les écologistes satisfaits de "compromis très importants" pour se tourner vers l'agroécologie, ce texte a été encore rejeté par l'UMP, qui l'a jugé "de moins en moins pire" tout en persistant à dire que "ce ne sera pas une grande loi" car elle passe à côté d'éléments essentiels, comme la recherche. Peu avant la fin de la séance à 2 heures du matin, l'UMP Antoine Herth a glissé une allusion à la demie-finale du Mondial: "Il en va des débats comme des matchs de foot, nous finissons après prolongations et tirs au but, nous serons les Hollandais de la soirée et vous serez les Argentins", victorieux. Plus d'un millier d'amendements avaient été déposés pour ce deuxième passage au Palais-Bourbon du texte porté par le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. Lors de la dernière séance de débats, au rythme accéléré comparé aux précédentes, les députés ont adopté les mesures restreignant l'usage de pesticides près des lieux sensibles comme les écoles ou les hôpitaux, après quelques retouches, dont la création d'une sanction. Ils ont aussi autorisé les éleveurs à abattre des loups dans certaines zones du territoire et à certaines conditions. Entre autres dispositions, l'Assemblée a voté un amendement écologiste inspiré par la récente visite à l'Assemblée du chef indien Raoni, défenseur de la forêt amazonienne, et ajoutant la circonstance aggravante de bande organisée pour le trafic de bois illégal à l'échelle internationale, qui est punie de 7 ans de prison. Le socialiste Jean-Yves Caullet l'a retouché pour porter l'amende encourue à un demi-million d'euros. Le gouvernement a également fait revoter l'article 4 du projet de loi pour rétablir un amendement écologiste portant sur la mise à disposition de baux ruraux à des personnes morales. Mardi soir, les députés avaient allongé la liste des boissons alcoolisés appartenant au "patrimoine de la France", en ajoutant les cidres et poirés aux vins -introduits par le Sénat-, et aux spiritueux et bières -déjà ajoutés en commission-. Ils avaient également approuvé le principe de compensations pour les agriculteurs affectés par des projets et ouvrages rognant sur les terres agricoles, compensations prises en charge par les maîtres d'ouvrage, mais aussi adopté les mesures réformant les Safer, sociétés d'aménagement foncier et d'aménagement rural. L'Assemblée avait auparavant approuvé lundi soir les dispositions sur la création des Groupements d'intérêt économique et environnemental, les GIEE, collectifs d'agriculteurs s'engageant dans l'agro-écologie. Ceux-ci pourront toucher des aides majorées. Selon le ministère, les projets de GIEE en cours impliquent "10 à 12.000 agriculteurs", sur quelque 490.000 exploitations agricoles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 02:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: restreindre l'épandage des pesticides près des écoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709231128.yyl3abn3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi les mesures restreignant l'usage de pesticides près des lieux sensibles comme les écoles, après quelques retouches, dont la création d'une sanction. "Le débat sur les 200 mètres est réglé, d'autant que cela n'a jamais été marqué dans la loi, et un équilibre a été trouvé pour protéger les personnes les plus vulnérables", a estimé le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll dans un hémicycle dégarni. Jugeant que la formulation de "compromis" était "une bonne base", la coprésidente des députés écologistes Barbara Pompili a appelé à ne pas "caricaturer" la position écolo mais insisté sur "un problème de santé publique touchant les agriculteurs, leurs familles et les gens vivant sur ces territoires". Sur l'impact de produits phytosanitaires sur la santé, "les agriculteurs en ont pris conscience car ils en sont les premières victimes" et il est "normal que des parents d'élèves réclament qu'il n'y ait pas d'épandage près des cours de récré", selon le rapporteur PS Germinal Peiro. A la suite d'un amendement gouvernemental voté en commission et débattu dans l'hémicycle, le projet de loi sur l'agriculture, l'alimentation et la forêt subordonne l'épandage des pesticides (exceptés les produits à faible risque) près de lieux sensibles (écoles, centres hospitaliers, maisons de retraite, etc) à la mise en place de mesures de protection" telles que des haies ou des horaires adaptés. Lorsque de telles mesures ne peuvent pas être mises en place, "l'autorité administrative détermine une distance minimale adaptée en deçà de laquelle il est interdit d'utiliser ces produits à proximité de ces lieux". Et lorsqu'un porteur de projets souhaite construire un établissement accueillant des personnes vulnérables (centres hospitaliers, centres de loisirs...) près de zones où des produits phytopharmaceutiques peuvent être utilisés, il faura prévoir la mise en place de mesures de protection physique, comme des haies, et les intégrer au moment de la construction, prévoit un amendement UDI adopté dans l'hémicycle, identique à un amendement du gouvernement retiré à son profit. Le gouvernement a aussi fait voter le principe d'une sanction en cas de méconnaissance de ces mesures. Ces dispositions sont en deçà des revendications de l'association Génération futures, qui, pétition de 120.000 signataires à l'appui, réclame l'interdiction de l'épandage à proximité de toute habitation. Elles restent néanmoins excessives pour l'UMP, qui a notamment épinglé ceux qui "oublient la lutte ancestrale contre le parasite et le microbe", et relayé les critiques de la FNSEA, syndicat majoritaire des exploitants agricoles. "Nous avons tous évolué sur cette question des produits phytosanitaires" au fil de connaissances prouvant "un lien direct entre l'utilisation de produits phytosanitaires et la santé humaine", a souligné à l'adresse notamment de la droite le rapporteur, évoquant de récents rapports du Sénat et de l'Inserm ainsi qu'un appel de 1.200 médecins.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 01:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise à son tour les éleveurs à abattre des loups dans des conditions encadrées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709215030.qs2r8zb0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi soir les éleveurs à abattre des loups dans certaines zones du territoire et à certaines conditions, vu que la convention de Berne signée par la France les classe en espèce strictement protégée. "On renforce comme jamais l'arsenal législatif qui va permettre aux éleveurs de se protéger beaucoup mieux" et c'est "d'un commun accord avec la ministre de l'Ecologie et en cohérence avec le plan loup", a affirmé le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. L'UMP a échoué à aller plus loin par souci affiché d'une "forme de légitime défense" des éleveurs, l'écologiste Jean-Louis Roumégas jugeant que les élus du groupe essayaient de "faire un peu de surenchère". L'élu PS de l'Isère François Brottes a salué l'"attitude constructive des pouvoirs publics", contrastant avec des époques plus passionnelles sur ce sujet sensible. Les mesures votées par les députés découlent d'un amendement au projet de loi sur l'agriculture introduit au Sénat, retouché ensuite en commission à l'Assemblée via un amendement du gouvernement. L'amendement du Sénat prévoyait notamment qu'en cas d'attaque, l'éleveur soit autorisé à tuer des loups pour une durée de six mois sur le territoire de sa commune. Le gouvernement a fait adopter en commission à l'Assemblée un amendement pour être en conformité avec le droit européen notamment en autorisant l'abattage des loups dans des zones de protection renforcée, délimitées par les préfets, pour une durée maximale d'un an lorsque des dommages importants sont constatés pour les activités pastorales. Le seul changement apporté dans l'hémicycle, via le vote d'un amendement UMP ayant le feu vert du gouvernement et du rapporteur, précise que cela concernera l'élevage et non le seul pastoralisme, qui a cours principalement dans les zones de montagne. Un plafond d'abattage sera fixé pour chaque zone de protection renforcée dans le respect d'un plafond national. Au-delà, "il faudrait renégocier la convention de Berne mais aujourd'hui il n'y a pas de majorité pour le faire", a déclaré le ministre. Naturellement revenus en France au début des années 1990 par l'Italie et durablement installés dans les Alpes, les loups ne cessent de coloniser de nouveaux territoires: partie orientale des Pyrénées, Massif central, Vosges, Haute-Marne et plus récemment l'Aube. La France compte actuellement 300 loups et plus de 6.000 animaux d'élevage ont été tués par l'animal en 2013, selon le ministère de l'Ecologie. La quasi totalité des orateurs dans l'hémicycle, ministre compris, ont souligné les dégâts et l'impact sur des éleveurs choqués, voire désespérés au point de quitter leurs vallées. "Le loup est un magnifique animal, totémique, mais incompatible avec une activité d'élevage", a lancé l'UMP Nicolas Dhuicq, convaincu qu'"il faudra le contenir car nous ne sommes pas en Amérique du nord ou en Sibérie pour maintenir une espèce de super prédateur". Lors des 12 derniers mois, huit loups ont été abattus malgré le plafond fixé à 24, en raison de la complexité des procédures mais aussi de la difficulté de trouver l'animal sur le terrain. Un arrêté récent reconduit le plafond de 24 loups maximum pouvant être abattus en France dans les douze prochains mois, à titre dérogatoire. Mais ce plafond pourra être porté à 36 quand 20 loups auront été éliminés. Un autre arrêté désigne les 20 départements où des loups pourront être abattus en cas d'attaques avérées sur les troupeaux. Est concerné un grand quart sud-est de la France, allant jusqu'à la Meuse et la Haute-Marne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 23:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'exécution des comptes 2013 votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709183522.dohktbi0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi le projet de loi de règlement des comptes 2013, après un débat où la gauche a vanté sa gestion mais où l'opposition a stigmatisé une "présentation flatteuse" masquant de moindres rentrées fiscales et un essor de la dette. "Les efforts demandés aux Français ont produit des résultats dès l'année 2013" et "les déséquilibres budgétaires accumulés pendant dix ans ont été apurés dans les 18 premiers mois de cette législature", a notamment déclaré le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Outre la réduction du déficit public, passé de 4,9% du PIB en 2012 à 4,3% en 2013, et du déficit structurel, "quasiment" revenu au plus bas niveau depuis 2002, M. Eckert a souligné entre autres que "les dépenses ont été tenues". Sur les recettes, le secrétaire d'Etat a notamment mis l'accent sur la hausse des recettes fiscales nettes de l'Etat grâce aux mesures votées dans le budget rectificatif 2012 et au budget 2013, justifiées par des considérations budgétaires mais aussi par "la volonté de rétablir la progressivité du système fiscal", après 10 ans de gestion de droite. Il a aussi affirmé que "les écarts entre la prévision et l'exécution des recettes fiscales sont dus à la moindre croissance économique mais surtout à la très faible élasticité des recettes à la croissance", ajoutant qu'"aucun élément technique ne permet d'étayer" l'idée selon laquelle "trop d'impôts tue l'impôt". La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault a aussi jugé "le bilan objectivement tenu grâce à une gestion très sérieuse de la dépense publique", maîtrisée "après des années de croissance continue". Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (UMP), a épinglé une "présentation flatteuse, parfois même complaisante", trouvant lui qu'"il y a du bon, du moins bon et du franchement inquiétant". S'il n'a pas nié l'effort de réduction des dépenses, il l'a jugé insuffisant et reposant trop sur des coupes dans des investissements, notamment de transports ou de défense, plutôt que sur des réformes structurelles. M. Carrez a réaffirmé ses inquiétudes sur l'essor ininterrompu de la dette, qui a dépassé 94% fin 2013, ainsi que sur l'érosion des recettes fiscales, peut-être liée à des "modifications de comportements". Reprochant à la majorité sa "surdité", son collègue Julien Aubert a lancé: "Vous ne nous avez pas écoutés, les Français paient la note" et "François Hollande a accru la vulnérabilité de la France sur les marchés financiers". L'UDI Charles de Courson a jugé "difficile de réutiliser l'argument de l'héritage" de la droite et trouvé "la situation très grave", avec notamment des records de dette et une hausse "injuste et inefficace" des impôts, qui conduirait notamment à augmenter le travail au noir. A gauche, l'écologiste Eric Alauzet s'est alarmé de recettes fiscales "deux fois moindre que prévu" en 2013 et de la baisse des dépenses d'investissement, tandis que Gaby Charroux (Front de Gauche) a souligné que "les plans d'austérité sapent toute possibilité de rebond économique, font le lit du chômage et limitent les rentrées fiscales".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission une carte des régions avec le Limousin uni à l'Aquitaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709180837.i7mld8un.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission une nouvelle carte des régions, avec le Limousin uni à l'Aquitaine comme seule modification par rapport au projet initial du gouvernement. Confronté à une "page blanche" après la suppression de cette carte par le Sénat lors de la première lecture du projet de réforme territoriale, le rapporteur du texte, Carlos Da Silva (PS), a fait voter en accord avec le gouvernement un amendement rétablissant une carte de 14 régions (au lieu des 22 actuelles), mais en détachant le Limousin de la nouvelle région formée avec le Centre et Poitou-Charentes. La commission a rejeté tous les amendements prévoyant d'autres modifications comme le rattachement de la Picardie au Nord-Pas-de-Calais et de la Champagne-Ardenne à la Lorraine (au lieu de la nouvelle région Picardie-Champagne-Ardenne), de Poitou-Charentes à l'Aquitaine ou des Pays de la Loire à la Bretagne. Mais ces amendements pourront être de nouveau déposés dans l'hémicycle, où le projet de loi sera débattu à partir du 15 juillet. D'ici là, "le débat va se poursuivre pour qu'il y ait une proposition qui satisfasse davantage de parlementaires qu'aujourd'hui", a assuré le rapporteur aux députés de la majorité notamment. Au fil des débats en commission, la carte du rapporteur est apparue comme "le plus petit dénominateur commun". La discussion a en effet ressemblé à un véritable tour de France, chaque député intervenant davantage comme un élu local défendant son territoire plutôt que comme législateur. Ainsi, les élus des Pays de la Loire favorables à une union avec la Bretagne, comme la socialiste Monique Rabin, ont regretté que, "dans cette commission, nous soyons un peu repliés sur nous-mêmes", dans une allusion aux députés bretons hostiles à cette union, comme Marc Le Fur (UMP) et Thierry Benoît (UDI), qui se sont abrités eux derrière l'argument du "gigantisme territorial". Sous l'effet d'une alliance "contre-nature" entre les communistes, les radicaux de gauche et l'UMP, le Sénat avait rejeté vendredi la carte proposée par le gouvernement, se privant ainsi de son pouvoir de l'amender et laissant la main, au moins pour la première lecture, à l'Assemblée. Les députés ont également adopté un amendement du rapporteur facilitant quelque peu l'exercice du "droit d'option" pour les départements qui voudraient changer de région à partir de 2016, c'est-à-dire après les élections départementales et régionales reportées dans le projet de loi de mars à décembre 2015. L'amendement supprime la condition de référendum dans l'ensemble des collectivités concernées pour la remplacer par une "majorité des trois cinquièmes du conseil général du département concerné ainsi que des deux conseils généraux concernés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La femme de Copé rémunérée à l'Assemblée comme collaboratrice de son mari</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709170507.tnfi0qri.html</link>
   <description><![CDATA[La femme de Jean-François Copé, Nadia Copé, est rémunérée au titre de collaboratrice à l'Assemblée et bénéficie d'une partie de l'enveloppe dont son mari député dispose pour payer ses collaborateurs, a-t-on appris mercredi dans l'entourage de l'ex-président de l'UMP, confirmant une information du site Mediapart. "Oui, Nadia Copé est collaboratrice de Jean-François Copé", a-t-on confirmé dans l'entourage de Jean-François Copé. "Elle a un véritable rôle de conseil, à la fois dans sa circonscription et à Paris", a-t-on expliqué de même source, sans préciser à quand remontait cette pratique ni combien Mme Copé était rémunérée. Selon le site Mediapart, Nadia Copé est rémunérée dans la limite de 4.750 euros, soit la moitié de l'enveloppe dont chaque député dispose pour payer ses collaborateurs. Cette enveloppe vient en plus de l'indemnité de fonction du député et de son indemnité pour frais de mandat, dite IRFM. La question dite des "emplois familiaux" à l'Assemblée, c'est-à-dire le fait d'employer femme, mari, enfants ou membres de la famille, fait régulièrement polémique. "Cela n'est pas illégal", a-t-on rappelé dans l'entourage de l'ancien président de l'UMP. La polémique avait notamment fait rage en septembre 2012 lorsque Claude Bartolone (PS), tout juste arrivé au perchoir, avait confirmé que sa femme travaillait à son cabinet, se justifiant en expliquant qu'il avait "épousé sa collaboratrice". Au 1er janvier 2012, le député PS René Dosière avait recensé "79 contrats familiaux", sur les plus de 2.000 collaborateurs de l'Assemblée. Selon Mediapart, qui cite des chiffres de la questure de l'Assemblée, "une cinquantaine" de députés avaient signalé salarier leur conjoint et "une autre cinquantaine un membre de leur famille" (ascendant, descendant, cousin....) à l'automne 2013. Début octobre 2013, Mediapart avait aussi révélé que Bruno Le Maire employait et avait fait employer par son suppléant Guy Lefrand, après sa nomination au gouvernement, son épouse Pauline Le Maire. "Elle était assistante parlementaire, avec les fonctions qui y sont liées. Elle s'occupait principalement du site internet et de la communication. Ça s'est arrêté le 9 septembre 2013", a précisé mercredi à l'AFP l'entourage du député de l'Eure. Elle a été embauchée en 2007 pour un salaire aux alentours de "2.200 euros net" a-t-on aussi précisé de même source. Les lois sur la transparence qui ont suivi l'affaire Cahuzac imposent désormais de déclarer l'identité des collaborateurs des parlementaires. "A l'Assemblée nationale, ce sont, à ma connaissance, 2.400 personnes qui, en quelque sorte, n'existent pas. Il est temps de les sortir de l'ombre et de reconnaître leur travail", avait lancé lors du débat dans l'hémicycle Jean-Jacques Urvoas, président PS de la commission des Lois. Mercredi matin, le député UMP Lionel Tardy a demandé la publication de la liste de tous les collaborateurs à l'UMP pour "éviter les emplois de complaisance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tensions "visibles" et conflits "durs" dans les relations école-parents (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709163846.mvyki9sp.html</link>
   <description><![CDATA[Les tensions entre les parents et l'école sont de "plus en plus visibles" et des conflits "durs" sont apparus, comme sur l'éducation à l'égalité fille-garçon, selon un rapport parlementaire publié mercredi préconisant de faire entrer davantage les familles dans les établissements. La publication de ce document intervient cinq jours après le meurtre à Albi d'une institutrice dans sa classe par une mère déséquilibrée. Il va dans le même sens qu'une récente étude de l'Insee selon laquelle les personnels de l'Education nationale font deux fois plus l'objet de menaces et d'insultes que l'ensemble des professions. Le dialogue n'est pas souvent "au rendez-vous" et n'existe que "lorsqu'il y a un problème à régler, c'est-à-dire au moment où les nerfs des uns et des autres peuvent être à vif", relève Valérie Corre (PS), rapporteure de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur "les relations entre l'école et les parents". Les tensions sont "de plus en plus visibles", écrit-elle. "Aucune étude ne permet de l'affirmer" mais "le +ressenti+ des personnels et des parents et, par conséquent, celui des médias semble aller dans ce sens", ajoute la rapporteure, citant des enquêtes qui montrent que les "agressions" des parents contre les personnels sont principalement du "harcèlement, des menaces et des insultes". Au cours des auditions, "l'émergence de conflits +durs+" a été signalée, qui peuvent porter "sur des valeurs - dont témoigne le mouvement de la +journée de retrait de l'école+ en protestation à l'enseignement de l'égalité entre les filles et les garçons - ou sur les principes les plus élémentaires du fonctionnement de l'école". Ainsi, le décalage des départs en vacances résultant du "zonage" a donné lieu, ce printemps et pour la première fois, à des "crispations inédites, qui témoignent d'une +conflictualité+ préoccupante entre l'Education nationale et les parents". Les relations peuvent être marquées par une double "crainte": "crainte des professeurs d'être +envahis+ par des parents omniprésents et crainte des parents que l'école ne sache pas bien éduquer leurs enfants ou préparer leur avenir professionnel", note Mme Corre. Elle rappelle les "points de frictions" relevés par la médiatrice de l'éducation Monique Sassier, comme "la carte scolaire", c'est-à-dire l'affectation des enfants dans un établissement proche de leur domicile. "La violence et le harcèlement" dont sont victimes les enfants "inquiètent les parents dès lors qu'ils ressentent une certaine incapacité de l'école" à les protéger. Il y a aussi "les devoirs à la maison". Ou encore "la pédagogie": chaque parent pense "qu'il est en charge de la politique de l'école". Le "langage" de l'éducation nationale irrite parfois les parents, avec des "sigles incompréhensibles" ou des "formules elliptiques", "notamment en matière d'évaluation". La réforme des rythmes scolaires n'a pas été évaluée mais, rappelle Mme Corre, le comité de suivi "a fait remarquer que c'est avant tout le défaut de concertation entre les enseignants, les élus et les parents qui est source de tensions, non la réforme en elle-même". Le rapport, adopté en commission mercredi, préconise notamment l'instauration de "médiateurs école-parents", d'associer les parents au processus d'orientation ou de former les personnels "aux enjeux des relations école-parents".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Réserve ministérielle": nouvelles données sur son usage en 2011, mais toujours de l'opacité (association)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709163826.hipuxlj6.html</link>
   <description><![CDATA[L'association "Pour une démocratie directe" a diffusé mercredi de nouvelles données sur l'usage de la "réserve ministérielle" en 2011, notamment sur les subventions débloquées à la demande de députés et sénateurs, mais déploré que la transparence soit loin d'être totale. Ces données font notamment apparaître le nom des responsables publics ayant transmis ces demandes de subventions (ministres, parlementaires, élus locaux...), "information qui avait été masquée l'an passé par le ministère de l'Intérieur", d'après l'association Regards Citoyens, qui les a également publiées sur son site. Des données de la Cour des comptes, récemment citées par le député PS René Dosière sur son blog, évaluent à 125 millions d'euros en 2011 le total des dépenses réelles pour des travaux d'intérêt locaux concernant non seulement la réserve parlementaire (Assemblée nationale + Sénat), mais encore la réserve ministérielle gérée par le ministère de l'Intérieur. Selon les calculs de Regards citoyens, François Baroin, ministre du Budget puis de l'Economie en 2011, a obtenu pour des collectivités ou associations la part la plus importante de la réserve ministérielle cette année-là, pour plus de 3 millions d'euros. Figure en deuxième François Fillon, ex-Premier ministre (2 M EUR) et en troisième, Jean-François Copé, député de Seine-et-Marne (1 M EUR). L'élu breton François Guéant, fils de Claude Guéant alors ministre de l'Intérieur, se trouve en 25e position, avec 322.500 euros de demandes d'aides obtenues. Présidée par un professeur de mathématiques lot-et-garonnais, Hervé Lebreton, l'association Pour une démocratie directe avait obtenu de la justice que le ministère de l'Intérieur lui communique des informations sur sa réserve 2011 mais avait déposé un nouveau recours car elle jugeait incomplets les éléments transmis. Après avoir aussi tenté d'obtenir en vain des informations sur la réserve allouée par le ministère du Budget, l'association avait saisi le tribunal administratif de Paris d'une autre demande, pas encore tranchée. Persuadé qu'"à partir du moment où c'est de l'argent public, les citoyens sont en droit de savoir quand il entre, comment il est ventilé et où il sort", M. Lebreton a affirmé lors d'une conférence de presse, à l'initiative des députés écologiste, Sergio Coronado, et UMP, Pierre Morel-à-l'Huissier, se heurter dans les ministères à "un mur de l'inertie et des moyens détournés pour faire entrave à la transparence" malgré plusieurs décisions de justice en sa faveur. S'il a évoqué "un bel effort" du ministère de l'Intérieur malgré la persistance d'interrogations, il a dit craindre que "le ministère du Budget ne soit même pas capable de suivre ses propres subventions" ou jugé "étonnant" que le ministère des Sports, qui dispose également d'une réserve, ait semblé apurer dans certains cas les comptes d'associations en difficulté. Il s'est aussi inquiété globalement de "conflits d'intérêts" ou de "passe-droits" au profit d'élus locaux. Pour plus de transparence, M. Lebreton propose que tous les comptes de l'Etat et des collectivités territoriales soient publiés sur une plateforme unique, que les subventions relevant de la "réserve ministérielle" soient restreintes aux seules collectivités victimes de catastrophes naturelles ou économiques, et que ne soient subventionnées sur le budget de l'Etat que les associations reconnues d'utilité publique. Présent mercredi à la conférence de presse, l'UMP Pierre Morel A l'Huissier a souligné que le sujet de la réserve parlementaire était "un peu tabou" parmi ses collègues, souvent "contents d'avoir de l'argent à distribuer", et que sa répartition souffrait encore d'"opacité". Considérant que "les demandes financières d'associations et de communes polluent (s)a vie de député", cet unique député de la Lozère a jugé nécessaire que la réserve soit "pour le moins réformée, voire supprimée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tarifs de l'électricité: la création d'une commission d'enquête parlementaire validée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709161653.b3r84snu.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale a voté à l'unanimité mercredi la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les tarifs de l'électricité, a indiqué son président François Brottes à l'AFP. Cette commission d'enquête, demandée par le groupe socialiste à l'Assemblée, a pour but d'apporter "une meilleure compréhension et plus de transparence" sur la manière dont les tarifs de l'électricité sont déterminés, a précisé M. Brottes (PS). "Nous sommes confrontés à un yoyo permanent sur les tarifs, avec des décisions cassées par différentes institutions, des problèmes de rattrappage de hausse de prix, cela ne peut pas durer", a-t-il estimé. La future commission, qui devrait commencer ses travaux lors de la rentrée parlementaire de septembre, abordera nombre de sujets qui impactent la fixation des prix de l'électricité, comme les coûts de production et d'approvisionnement, le système de péréquation qui fait que le prix est le même sur tout le territoire, ainsi que la CSPE, la taxe instaurée pour financer le développement des énergies renouvelables. Elle vise ainsi à accompagner les débats sur la future loi sur la transition énergétique, dont le texte doit arriver cet automne à l'Assemblée. Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie et de l'Energie, a affiché à plusieurs reprises sa volonté de limiter les hausses de tarifs de l'électricité. Le gouvernement a ainsi annulé la hausse de 5% prévue au 1er aout 2014, qui devait suivre celle de même ampleur du 1er août 2013. Cette hausse sera décalée à l'automne et d'une ampleur plus faible que 5%. Un rattrapage des tarifs doit également être appliqué après l'annulation par le Conseil d'Etat en avril dernier d'un arrêté du précédent gouvernement qui plafonnait à 2% la hausse des tarifs de l'électricité pour la période août 2012-août 2013. La ministre a annoncé qu'il pourrait être étalé sur 18 mois avec une hausse de 1,50 euro par mois de la facture d'électricité des ménages, soit un total de 27 euros en moyenne. Une négociation est en cours avec EDF. Le gouvernement prépare aussi un projet de décret visant à revoir le mode de calcul des tarifs réglementés de l'électricité, espérant ainsi limiter leur hausse systématique. La création de la commission d'enquête doit désormais être finalisée par un vote en séance à l'Assemblée nationale. mhc/bpi/nm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacques Myard (UMP) approuve le nouveau projet de loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709160425.7wpuvdcg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Jacques Myard a affirmé mercredi approuver le projet de loi présenté par le gouvernement pour lutter contre le terrorisme, tout en jugeant qu'il ne s'agit que de "dispositions a minima". "L'heure n'est plus à la béatitude et aux bons sentiments, sauf à risquer des actes de terrorisme partout en France comme le révèlent chaque jour des informations sur les intentions de certains islamistes radicaux prêts à passer à l'acte", a assuré le député dans un communiqué. "Il ne s'agit pas de stigmatiser une partie de la population, mais le danger est bien réel", a ajouté M. Myard. "Les dispositions arrêtées par le gouvernement dans son projet de loi ne sont que des dispositions a minima pour lutter contre le terrorisme jihadiste", a-t-il écrit, "il faudra aller dans le sens de l'interdiction absolue de toute participation de Français à des conflits armés hors du territoire de la République". L'arsenal législatif antiterroriste français, déjà bien fourni, va être complété par une loi, présentée mercredi en conseil des ministres, prévoyant notamment une interdiction de sortie du territoire pour certaines personnes soupçonnées de vouloir rejoindre une terre de jihad.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Albi: Hamon va demander le statut de pupille de la nation pour les filles de l'institutrice tuée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709144853.a1lpjv5o.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux filles de l'institutrice Fabienne Terral-Calmès, morte poignardée vendredi à Albi "au service de l'école de la République", bénéficieront du statut de "pupille de la nation impliquant une prise en charge financière et éducative", a annoncé Benoît Hamon mercredi devant les députés. Fabienne Terral-Calmes, 34 ans, a été tuée dans sa classe de maternelle par une mère d'élève déséquilibrée, au dernier jour de l'année scolaire. L'institutrice est "morte au service de l'école de la République", a dit le ministre de l'Education nationale, relevant "les devoirs et la dette de l'Etat à l'égard de sa famille et de ses enfants", lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. Cette dette "nous amènera à ce que je propose dans les heures qui viennent la reconnaissance officielle des circonstances de la mort de Fabienne Terral-Calmès", afin que "soit portée à son état civil la mention +mort au service de la nation+, a dit M. Hamon, interrogé par le député (PS) du Tarn Jacques Valax. Cela permettra à ces deux filles de "disposer du statut de pupille de la nation impliquant une prise en charge financière et éducative reconnaissant la lourde dette à l'égard des enfants" de l'institutrice, a ajouté le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conditions "loin d'être réunies" pour un retrait du Mali et de RCA (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709141032.3ud1z65x.html</link>
   <description><![CDATA[Les conditions d'un retrait des troupes françaises du Mali et de Centrafrique "sont loin d'être réunies", selon des députés de la commission de la Défense de l'Assemblée, qui soulignent les difficultés rencontrées pour passer le relais à d'autres forces militaires. "Serval et Sangaris sont loin d'être finies : dans un cas comme dans l'autre, les conditions d'un retrait sont loin d'être réunies", estiment Gwendal Rouillard (PS) et Yves Fromion (UMP), auteurs d'un rapport sur la présence militaire française en Afrique présenté mercredi en commission à l'Assemblée nationale. Au Mali, où la France compte encore environ 1.800 soldats, le scénario de sortie de crise reste incertain pour deux raisons principales. D'une part, le "passage de relais" à d'autres forces "paraît pour le moins compliqué", en raison notamment de la lenteur de la mise en place de la Minusma, la force de l'ONU pour la stabilisation du pays, qu'ils ont constaté sur le terrain. La deuxième raison, c'est que "le processus de réconciliation entre Maliens piétine". Les rapporteurs mettent en particulier en garde contre "un arrangement politique mal ficelé", qui déboucherait "sur une paix fragile". En Centrafrique, où la France comptent 2.000 hommes, la force de l'Union africaine (Misca), d'environ 5.800 soldats, doit intégrer mi-septembre la force de paix de l'ONU, la Minusca. "Mais là encore, quel que soit le dévouement de ces soldats et l'implication politique de l'Union africaine, il faut être lucide: ces forces manquent cruellement de moyens de commandement et de projection", notent-ils. Là encore, "comme au Mali, le scénario de sortie d'Opex (opération extérieure) est moins que clair". L'expérience des Opex françaises en Afrique "montre que l'on peut y être pour lontemps", soulignent-ils. Les deux députés qui se sont rendus durant plusieurs mois sur le terrain dénoncent vivement le manque d'engagement européen. "Quant à l'Europe, on touche le fond", soulignent-ils. S'ils se félicitent du bon fonctionnement de la mission EUTM de formation de l'armée malienne, ils constatent qu'en Centrafrique, pour une mission tout à fait à la portée des Européens, "personne ou presque ne répond à l'appel". Sur la réorganisation générale du dispositif militaire français en Afrique, ils mettent en garde contre une réduction envisagée des effectifs français à Djibouti de 1.950 soldats actuellement à un millier d'hommes. Il faut, selon eux, "un minimum de 1.300 hommes pour rester crédible" sur ce point stratégique, où les autres puissances, notamment les Américains, mais aussi les Chinois ou les Russes, tentent au contraire de renforcer leur implantation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 16:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de tous bords demandent l'asile en France pour Edward Snowden</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709133832.jskfag8f.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés du groupe d'études "Internet et société numérique" ont demandé mercredi à la France d'accorder l'asile à l'ex-collaborateur du renseignement américain Edward Snowden, au côté de cosignataires de la pétition de L'Express en ce sens. "On demande que Snowden obtienne l'asile constitutionnel (...) qui est dédié en quelque sorte à des personnalités qui mènent des combats à portée universelle", a déclaré à l'Assemblée le député PS Christian Paul, entouré de quelques signataires et députés dont Patrice Martin-Lalande (UMP), Laurence Dumont (PS) ou encore Sergio Coronado (EELV). "Cette réunion, c'est un peu la jonction des forces. Il y a d'un côté un appel qui vient des médias, signé par des intellectuels, des chercheurs, des gens du monde numérique, et de l'autre, il y a à l'Assemblée nationale des parlementaires engagés dans ces mêmes combats, qui partagent les mêmes valeurs", selon M. Paul. Le 3 juin, l'hebdomadaire L'Express a lancé une pétition pour que la France accorde l'asile à l'ancien consultant de la NSA Edward Snowden. Elle était signée mercredi par 165.869 personnes. Au-delà de "la solidarité que l'on doit avoir comme citoyen, comme responsable politique, à l'égard d'un homme qui combat pour la liberté et qui combat pour nos libertés", ce sujet soulève pour Christian Paul une autre question: "La façon dont on doit encadrer et contrôler l'activité de surveillance des États sur les réseaux numériques." Selon lui, le groupe peut "mobiliser quelques dizaines de parlementaires". La socialiste Laurence Dumont, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée nationale, compte interpeller l'exécutif sur le sujet lors de prochaines questions au gouvernement. Le directeur de la rédaction de L'Express, Christophe Barbier, également présent mercredi, a déclaré que l'hebdomadaire était "tout à fait solidaire de toutes initiatives qui pourraient être prises, associatives ou parlementaires, qui vont dans le sens d'un accueil en France d'Edward Snowden". Actuellement réfugié en Russie, Edward Snowden est inculpé dans son pays d'espionnage et de vol de documents appartenant à l'Etat. Ses révélations, provenant de documents volés, ont embarrassé le gouvernement américain et tendu les relations avec des pays alliés, furieux de découvrir que Washington enregistrait même les conversations privées de leurs dirigeants. Mercredi, Edward Snowden a demandé la prolongation de son permis de séjour en Russie qui arrive à expiration en août, a annoncé son avocat russe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: une capitale par nouvelle région mais peu de transferts de personnel (Vallini)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140709133537.mm91i79m.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de régions "n'entraînera pas de transferts massifs de personnel", même s'il n'y aura bien qu'une capitale par nouvelle région créée, a souligné mercredi le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini. Dans les cas de regroupement de régions, "les services (administratifs, techniques, etc.) vont demeurer là où il sont actuellement. Seuls les bureaux de l'exécutif et l'hémicycle du conseil régional seront en un seul lieu", a déclaré M. Vallini, devant l'association des journalistes parlementaires. Prenant comme exemple la fusion Auvergne et Rhône-Alpes, si Lyon en est la capitale, l'hémicycle de l'hôtel de région de Clermont-Ferrand, tout juste inauguré, pourra toujours accueillir des sessions décentralisées du conseil régional ou d'autres forums, a-t-il souligné. M. Vallini a reconnu que la seule réforme des régions ne "générerait pas des économies considérables" même "si, à moyen terme, il y aura des économies d'échelle sur les fonctions support" (logistique, informatique, ressources humaines, etc.). Les économies viendront surtout à long terme "des transferts de compétences des conseils généraux" (que le gouvernement veut supprimer en 2020) vers les régions et les intercommunalités et surtout de la simplification du "bloc communal" (réduction du nombre de syndicats de communes, mutualisation communes-intercommunalités, etc.), a-t-il souligné. La réforme territoriale ne devrait pas au final diminuer le nombre de fonctionnaires, a-t-il dit. "Si on se contente de stabiliser les effectifs de la fonction publique territoriale (1,9 million) au lieu d'une croissance moyenne de 1,6% ces dernières années, on pourrait économiser sur cinq ans plus de 5 milliards d'euros", a-t-il affirmé. Le projet de loi sur la réforme territoriale, vidé de sa substance au Sénat en première lecture, sera débattu mercredi après-midi en commission à l'Assemblée, puis en séance la semaine prochaine. Les députés devraient rétablir les grands principes du texte gouvernemental sur la réduction du nombre de régions de 22 à 14 et le report de mars à décembre 2015 des élections départementales et régionales. M. Vallini espère une attitude "plus ouverte" du Sénat en deuxième lecture à l'automne, après les élections sénatoriales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
