<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: En marche!, largement en tête, obtiendrait une majorité écrasante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170611202047.r7xycgd3.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron arrive largement en tête du premier tour des élections législatives, avec 32,0 à 32,9% des voix et obtiendrait au second tour une majorité écrasante à l'Assemblée nationale, selon les estimations des instituts de sondage. Le parti présidentiel devance nettement la droite (20,9 à 21,2%) et le FN, qui subit un revers par rapport à la présidentielle (13,1 à 13,9%), puis La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon entre 10,9% et 11%, et le Parti socialiste entre 9 et 10%. La République en marche obtiendrait une écrasante majorité à l'issue du second tour dimanche prochain, avec entre 400 et 455 députés sur 577, selon les projections réalisées dimanche soir par les instituts. La droite aurait entre 70 et 132 sièges, le PS et ses alliés obtiendraient de 15 à 40 sièges, la France insoumise et le Parti communiste de 8 à 23 sièges, et le Front national entre 1 et 5 sièges. Les autres partis se partageraient entre 1 et 12 sièges. La moitié des électeurs inscrits se sont abstenus lors du premier tour. Estimations et projections ont été réalisées par Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP-Public Sénat, France 24, Le Point, Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI et Elabe pour BFMTV/RMC.]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guedj (PS): "on serait à côté de la plaque si on n'entendait pas le message"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170611194252.c8qywfky.html</link>
   <description><![CDATA["On serait un peu fou et à côté de la plaque si on n'entendait pas le message", a affirmé dimanche sur France 2 Jérôme Guedj, ancien porte-parole du candidat PS à la présidentielle Benoît Hamon, appelant à "reconstruire" la gauche et à "garantir une pluralité à l'Assemblée nationale". "Il faudra reconstruire quelque chose, je ne peux pas imaginer que la gauche se soit évaporée", a déclaré Jérôme Guedj sur le plateau de France 2 après l'annonce des premières estimations des résultats du premier tour des élections législatives. Le Parti socialiste, qui contrôlait la moitié de l'Assemblée sortante, s'effondrerait autour de 15 à 40 sièges, selon les estimations à 20H00 des instituts de sondage. M. Guedj a pointé la "responsabilité collective de l'ensemble de la gauche", "arrivée divisée à ces élections" et qui "s'est divisée pendant l'ensemble du quinquennat" de François Hollande. "Il y a une gauche sociale, écologiste, démocratique, européenne et pour une réorientation européenne", qui est "à plusieurs endroits, pour partie chez Emmanuel Macron, pour partie sur la candidature de Jean-Luc Mélenchon, pour partie sur celle de Benoît Hamon." "On serait un peu fou et à côté de la plaque si on n'entendait pas le message qui a été adressé au moment de cette séquence", a-t-il poursuivi, appelant par ailleurs à "garantir une pluralité à l'Assemblée nationale" dans "l'intérêt de la démocratie française". "A chaque fois qu'il y a eu des assemblées avec la même couleur monolithique, ça c'est toujours mal passé", a-t-il encore assuré. "J'en appelle à un sursaut parce que je ne peux pas imaginer ce pays avec une forme de parti unique, avec des députés qui ne pourraient pas faire autre chose que mettre en oeuvre des engagements qui pour beaucoup n'ont pas été précisés", a continué M. Guedj. "On parle de tsunami mais un tsunami c'est violent et cela peut faire mal", a encore souligné ce frondeur du PS. Il s'est inquiété d'un "danger" si "une politique où le pluralisme, la diversité, la contradiction, la dispute apaisée ne peut pas se mettre en oeuvre", estimant que ce ne serait "pas rendre un grand service" à Edouard Philippe. M. Guedj a appelé "à mettre en place cet enrichissement ces contrepouvoirs partout où c'est nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS) formule des propositions "pour une Assemblée sereine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170609170827.wysz6abg.html</link>
   <description><![CDATA[Raccourcir les séances de questions au gouvernement, pouvoir "sauter" l'examen de certains amendements avec une procédure dite "kangourou"... l'ex-ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a formulé une série de propositions "pour une Assemblée sereine", dans une note publiée vendredi. Dans cette note relayée par la fondation Jean Jaurès (proche du PS), M. Urvoas, candidat aux législatives dans le Finistère où il avait été élu en 2007 et 2012, estime que la future Assemblée issue des législatives des 11 et 18 juin "doit se métamorphoser afin de devenir la quille de stabilité permettant la réussite du quinquennat". Il observe notamment qu'une majorité absolue en début de législature ne préserve pas "des secousses parlementaires", et que "les citoyens ne comprennent plus les rites parlementaires, leur complexité et leur lenteur". Parmi ses propositions "à droit constant", dont Le Parisien a eu la primeur, l'ex-président de la commission des Lois de la chambre basse juge notamment nécessaire de faire évoluer les séances de questions au gouvernement du mardi et mercredi, dont l'exercice est aujourd'hui "sclérosé". Il propose ainsi de raccourcir d'environ 30 minutes la séance du mardi qui dure actuellement plus d'une heure et "de la réserver à un échange entre le Premier ministre et les différents présidents de groupe", ou de réserver les questions du mercredi à l'opposition, "celles de la majorité étant volontiers marquées au sceau de la complaisance", tout en informant le gouvernement des thèmes pour que les réponses soient "précises". Ce fin connaisseur des rouages de la chambre basse, auteur notamment de "Manuel de survie à l'Assemblée nationale" (Odile Jacob) préconise aussi un renforcement de la responsabilité des parlementaires en matière de déontologie, un statut pour les collaborateurs et évoque l'idée d'attribuer la présidence de la commission des Affaires sociales à l'opposition, sur le modèle de la commission des Finances. Il suggère aussi d'"alléger la séance publique" avec une procédure dite "kangourou", inspirée d'un dispositif britannique qui permet de "sauter" certains amendements "pour ne retenir que les plus représentatifs". M. Urvoas met aussi en avant la "jurisprudence Barbemolle" (référence à une pièce de George Courteline, +Un client sérieux+) pour éviter l'examen d'amendement répétitifs, qu'il avait "remis au goût du jour" lorsqu'il présidait la commission des Lois, et qu'il suggère d'étendre. Il évoque encore l'idée d'accroître le rôle législatif des commissions permanentes ou les pouvoirs de contrôle des parlementaires, en étendant par exemple les prérogatives d'investigation des rapporteurs des commissions d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 19:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "problème démocratique" si pas de groupe FN à l'Assemblée (Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170608191257.wqpeigs8.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, présidente du FN, a estimé jeudi à Calais (Pas-de-Calais) que "le problème de la démocratie" en France serait posé si son parti n'obtenait pas de groupe parlementaire à l'Assemblée nationale à l'issue des législatives. "Je n'ose imaginer que nous n'ayons pas de députés en nombre élevé", a affirmé la présidente du FN, venue soutenir son proche conseiller et beau-frère, Philippe Olivier, candidat aux législatives dans cette 7e circonscription, où Mme Le Pen a réuni 55,17% des voix au second tour de la présidentielle. "Si tel devait être le cas, si en ayant rassemblé plus d'un Français sur trois à la présidentielle (ndlr: 10,6 millions de voix au second tour sur 47 millions d'inscrits), nous n'avions pas de groupe parlementaire, par le jeu d'un système inique, ça serait pas le problème du FN (...) mais le problème de la démocratie dans notre pays", a-t-elle lancé. Les sondages ne pronostiquent pas actuellement de manière sûre un groupe parlementaire, soit 15 députés, pour le FN. "Je ne veux pas croire qu'un président de la République qui place son quinquennat sous le signe de la moralisation de la vie publique puisse présider sous le régime sinistre et Moyen-Âgeux du parti unique", a-t-elle aussi dit, appelant à "la mobilisation de tous les patriotes". Auparavant, elle avait à nouveau présenté son parti et ses candidats comme "la seule opposition à M. Macron". "Je veux dire aux électeurs +Républicains+ que vous ne pouvez plus avoir le moindre doute sur l'inutilité du vote LR. Quitte à voter Macron au second tour, faites-le dès le premier, ou votez FN!", a-t-elle dit. "Il est là le vrai choix qui déterminera l'avenir de notre pays. Vous le voyez, le seul vote possible, le seul vote fiable, le seul vote stable, c'est le vote FN", a déclaré l'eurodéputée, elle-même candidate dans la 11e circonscription du Pas-de-Calais, fief du maire FN d'Hénin-Beaumont Steeve Briois. Pour elle, "en votant pour un candidat LR vous savez pas s'il votera pour ou contre, ça dépendra des jours... vous savez pas s'il siégera dans la majorité ou dans l'opposition" Marine Le Pen avait prévenu que son seul meeting de campagne des législatives serait à vocation "symbolique" à Calais. "J'avais promis que je reviendrais autant de fois que nécessaire tant que Calais serait abandonnée au laisser-faire, laisser-aller, laisser-passer, pour ne pas passer sous silence les difficultés auxquelles vous êtes confrontés", a dit la patronne du FN. Dans une ville marquée par le retour ces dernières semaines de plusieurs centaines de migrants, à comparer aux 7.000 évacués en octobre du bidonville, "la pression migratoire elle est là et ne cédera pas", selon Mme Le Pen. Elle a mis en garde quant aux "9 à 10 millions de migrants qui attendent de traverser la Méditerranée et rejoindre l'UE" et aux "violences, rixes et à l'insécurité qui se multiplient", selon elle. M. Olivier, qui s'exprimait avant Mme Le Pen, a été l'un des principaux promoteurs dans l'équipe de campagne de sa belle-soeur d'une ligne identitaire: "Ce mec qui vient vous tuer avec sa kalachnikov, vous vous foutez de savoir s'il l'a payée en euros ou en francs", disait-il à l'AFP en septembre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 21:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: En Marche! toujours largement en tête (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170608165323.d5dsa195.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche arrive en tête des intentions de vote au premier tour des élections législatives dimanche et pourrait remporter une large majorité dans la future Assemblée nationale, selon un sondage OpinionWay/Orpi publié jeudi. Avec 30% d'intentions de vote, le mouvement du président Emmanuel Macron prend un point sur une semaine, selon cette enquête réalisée pour Les Echos et Radio classique. La République en Marche devance de neuf points Les Républicains, alliés aux centristes de l'UDI, qui gagnent un point à 21%, et le Front national, stable à 18%. La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon décline à 13% d'intentions de vote (-1), tandis que le Parti socialiste et ses alliés perdent deux points à 7%. Le Parti communiste recueillerait 3% des voix, tout comme les écologistes. Les divers droite sont crédités de 2%, l'extrême gauche de 1%, de même que les divers gauche. Une projection en sièges semble montrer que la République en Marche est en passe de remporter une très large majorité au second tour du scrutin le 18 juin, avec 370 à 400 députés, la majorité absolue se situant à 289. Les Républicains et l'UDI obtiendraient 120 à 150 sièges, le Front national entre 8 et 18 sièges, La France insoumise et le PCF entre 12 et 22, le PS et ses alliés 15 à 25, 5 à 10 sièges étant répartis entre d'autres députés. L'indice de participation au premier tour est évalué à 54%. Si ce chiffre se confirmait, il s'agirait d'un niveau historiquement bas. En 2012, la participation au premier tour des législatives s'était élevée à 57,22%. Au soir du premier tour, 501 candidats de la République en Marche seraient qualifiés, de même que 380 candidats LR/UDI, 188 FN, 43 LFI et 40 PS, selon cette enquête. Trois députés seulement seraient élus dès le premier tour (36 l'avaient été en 2012). Le 18 juin, les candidats s'affronteraient dans 513 duels (dont 287 REM - LR/UDI, 110 REM - FN, 61 Gauche - REM) et 49 triangulaires, dont 43 REM - LR/UDI - FN. Enquête réalisée en ligne du 6 au 8 juin auprès de 3.080 personnes inscrites sur les listes électorales, issues d'un échantillon de 3.159 personnes âgées de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas. La marge d'erreur se situe entre 0,8 et 1,8 point. Les intentions de vote ne constituent pas une prévision de résultat. Elles donnent une indication des rapports de force et des dynamiques au jour de la réalisation du sondage.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: "trop de pouvoir tue le pouvoir", prévient Cambadélis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170608061406.vltmxn9g.html</link>
   <description><![CDATA["Trop de pouvoir tue le pouvoir", a averti jeudi le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, alors que les sondages accordent une large majorité au parti d'Emmanuel Macron, lequel devrait selon lui "composer avec l'ensemble des forces qui l'ont porté au pouvoir". Une très large majorité pour le chef de l'Etat ? "Je le redoute parce que ça voudrait dire que nous aurons une Assemblée nationale qui votera au canon, qui sera une chambre d'enregistrement et il n'y aura pas d'opposition. A partir du moment ou il n'y pas d'opposition à l'Assemblée nationale, elle sera soit dans les médias, soit dans la rue", a déclaré M. Cambadélis sur RTL. "Trop de pouvoir tue le pouvoir". "La centralisation autour d'Emmanuel Macron dans tous les domaines de la vie politique économique, sociale et maintenant sécuritaire va créer des tensions, des contre-pouvoirs, des volontés de voir le pays respirer autrement", a poursuivi le premier secrétaire du PS, candidat à sa succession à Paris. Emmanuel Macron "a fait 24% au premier tour. Il a été élu au second tour avec l'alliance de tous les partis démocratiques". "Au second tour, il n'y a pas eu d'accord de projet avec le pays, il y a eu un accord de rejet. Donc cela nécessite que tous ceux qui ont participé à ce rejet doivent pouvoir discuter du projet". "Il devrait composer avec l'ensemble des forces qui l'ont porté au pouvoir". Sur la loi travail, "on est quand même à trois jours de l'élection législative, personne ne sait sur quoi on va se prononcer", a-t-il dénoncé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement siégera au moins jusqu'au "4 août" mais a priori pas en septembre (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170607182518.eqbxzkyc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement siégera cet été en session extraordinaire jusqu'au 4 ou 11 août, "voire jusqu'au 18 si c'est nécessaire", a indiqué mercredi le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, ajoutant qu'il serait "de bonne politique de ne pas siéger" en septembre en raison des élections sénatoriales, le 24 septembre. "Notre objectif serait que, début août, nous puissions avoir travaillé sur les différents textes nécessaires", a précisé M. Castaner lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP, avançant comme date de fin de session extraordinaire celle du vendredi 4 août, "pourquoi pas la semaine suivante", voire le 18 août "si c'est nécessaire". "On aura des jeunes parlementaires tout frais (...) Je ne doute pas qu'ils voudront travailler plutôt que partir en vacances", a ajouté le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement. La possibilité de l'organisation d'une autre session extraordinaire en septembre "dépendra de l'avancée de nos travaux", mais, selon le ministre, "il serait de bonne politique de ne pas siéger à ce moment-là, pour ne pas gêner le déroulement démocratique des élections sénatoriales" programmées le 24 septembre pour renouveler la moitié des sénateurs. "Ce qui compte pour moi, c'est qu'un certain nombre de textes majeurs soient passés le plus tôt possible", a affirmé M. Castaner, listant parmi ceux-ci la loi pour la moralisation de la vie publique, une loi de finances, la reconduite de l'état d'urgence, la loi de sécurité rendant possible une sortie de l'état d'urgence au 1er novembre, ainsi que la loi d'habilitation à légiférer par ordonnances pour réformer le code du travail. Ce dernier projet de loi sera examiné en Conseil des ministres le 28 juin, les ordonnances devant être adoptées en Conseil des ministres le 20 septembre après examen et adoption au Parlement prévus pour la semaine du 24 au 28 juillet, selon un calendrier gouvernemental dont l'AFP a obtenu copie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Dupont-Aignan (DLF) exclut de siéger dans un groupe commun avec le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170607112829.iy8o40gp.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France et candidat aux législatives dans l'Essonne, a exclu mercredi de siéger dans un même groupe que le Front national s'il était réélu à l'Assemblée nationale. "Non, nous sommes indépendants, il y aura des partis indépendants à l'Assemblée", a répondu M. Dupont-Aignan, interrogé par France Inter sur l'hypothèse qu'il puisse siéger avec le FN. "Je suis indépendant, j'ai mon caractère, tout le monde le sait, je crois en mes idées", a ajouté le député-maire de Yerres (8ème circonscription de l'Essonne), qui brigue un cinquième mandat à l'Assemblée. Debout la France (DLF) avait assuré la semaine dernière n'avoir passé "aucune alliance ni accord législatif" avec qui que ce soit et notamment le Front national de Marine Le Pen, que M. Dupont-Aignan avait soutenue au second tour de la présidentielle. "Je maintiens que cette coalition était une bonne coalition pour ce pays, maintenant j'ai dit à l'époque (...) que cette coalition était faite de deux partenaires indépendants", a affirmé mercredi M. Dupont-Aignan. "Il n'y a plus que trois partis d'opposition à cette grande mélasse d'En Marche et des Républicains, La France Insoumise, le Front national et Debout la France", a-t-il estimé. "Ce sont trois partis différents, avec leur personnalité, leur histoire, leur projet, et je pense que les Français maintenant ont des élections législatives, il leur appartient de choisir". Lors d'un point-presse hebdomadaire au siège du FN à Nanterre concernant les législatives, Nicolas Bay, patron de cette campagne pour le parti de Marine Le Pen, a répondu à ce sujet: "On verra ce qui se passe dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale". "Je crois que le rassemblement de second tour aux législatives pourra se faire" avec les candidats de Nicolas Dupont-Aignan "pour faire en sorte de battre à chaque fois que c'est possible les candidats de M. Macron", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Christiane Taubira met en garde contre un manque "d'équilibre des pouvoirs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170607093829.s2isdhm3.html</link>
   <description><![CDATA[L'enjeu majeur des élections législatives des 11 et 18 juin est "la question de l'équilibre des pouvoirs", a affirmé mercredi Christiane Taubira lors d'un déplacement à Metz (Moselle) pour soutenir les candidats socialistes, dont l'ex-ministre Aurélie Filippetti. "L'enjeu majeur de cette élection c'est la question de l'équilibre des pouvoirs, et pour que les pouvoir soient équilibrés il faut qu'ils soient séparés", a indiqué l'ancienne Garde des Sceaux, s'inquiétant d'une "Assemblée qui serait massivement composée de députés qui auraient signé une charte et s'engageraient à voter des textes sans apporter leur contribution à la démocratie". Des députés qui voteraient les textes "sans en débattre, sans prendre de distances, sans faire de propositions d'amélioration, d'approfondissement, ou de suppression, sans en fait assumer la responsabilité du pouvoir législatif en tant que tel: c'est un danger pour notre démocratie". Selon les derniers sondages, La République en Marche (LREM) reste en tête des intentions de vote et semble en mesure d'obtenir une large majorité à l'Assemblée. L'ancienne ministre de François Hollande, qui a lui-même eu la majorité absolue de l'Assemblée nationale au début de son quinquennat, a aussi souligné le manque d'expérience des candidats LREM. "Est-ce que nous sommes prêts à une société qui pendant toutes une législature disposerait de députés massivement pour la plupart sans formation politique, sans convictions repérables, sans engagements antérieurs qui donnent des gages aux électeurs ?", a demandé Mme Taubira. Des "repères" politiques qui "font que nous savons que le pouvoir législatif fonctionne en tant que pouvoir législatif, au côté du pouvoir exécutif mais pas subordonné" à lui. Passée rapidement en Moselle, après une réunion de soutien la veille à l'ancien secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, candidat en Meurthe-et-Moselle voisine, et avant un passage dans le Val-de-Marne mercredi soir, Mme Taubira poursuit sa tournée de soutien aux candidats socialistes, des "héros". Quant à ceux de sa famille politique qui ont choisi de rejoindre la République en Marche du président, "ceux qui se sont égarés", elle tient à leur rappeler "qu'une élection, c'est un rendez-vous politique, et qu'il ne s'agit pas ni d'être fasciné, ni de calculer, mais d'être en capacité de dire pourquoi on va au combat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Côte-d'Or: un candidat "dissident" suspendu par Les Républicains pendant trois ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170607091942.jsk6pn37.html</link>
   <description><![CDATA[François-Xavier Dugourd, candidat de droite dans la 1re circonscription de Côte d'Or, a été suspendu pour trois ans par Les Républicains pour s'être maintenu contre la candidate investie par le parti, a-t-on appris mercredi auprès de la fédération départementale du mouvement. Cette décision intervient en raison de "la candidature dissidente" de M. Dugourd et "la confusion entretenue sur le terme +Républicain+" sur ses affiches de campagne, selon un porte-parole de Rémi Delatte, président des Républicains de Côte-d'Or. "C'est ma famille politique, mais je ne trompe personne. Je n'ai pas le logo +Les Républicains+" sur mes affiches, a réagi le candidat, premier vice-président du conseil départemental de Côte-d'Or, interrogé par l'AFP. "Je fais campagne sereinement. Je suis le candidat du territoire; j'ai le soutien des militants, des habitants et de beaucoup d'élus de cette circonscription", a ajouté François-Xavier Dugourd, qui fait campagne contre Anne Erschens, l'ancienne chef de file de l'opposition de droite à la mairie de Dijon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le FN veut une commission d'enquête parlementaire sur les relations avec le Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170607065128.8tdxgezz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national (FN) souhaite une commission d'enquête parlementaire sur les "relations" entre "un certain nombre d'élus" français et le Qatar, qualifié de "pays corrupteur", a déclaré mardi la présidente du parti, Marine Le Pen. Mme Le Pen a prôné sur France 2 de "couper les sources de financement, notamment, nous l'avons réclamé depuis de nombreuses années, celles en provenant du Qatar, alors que la classe politique française est très imprégnée par des relations qui sont pour le moins critiquables avec ce pays, dont je dis que c'est un pays corrupteur". "D'ailleurs, une des premiers choses que nous ferons (après les législatives, NDLR) c'est réclamer une enquête parlementaire sur les relations qui peuvent exister entre un certain nombre d'élus et ce pays qu'est le Qatar aujourd'hui, qui est mis au ban par un certain nombre pays musulmans", a poursuivi la présidente du FN. Le Qatar, avec qui l'Arabie Saoudite et ses alliés ont rompu leurs relations lundi, l'accusant de soutenir le "terrorisme", est très présent en France, notamment dans les domaines du sport, de l'immobilier et de l'industrie. Par ailleurs, après l'attaque d'un policier mardi devant Notre-Dame à Paris, Mme Le Pen a dénoncé "des soldats du fondamentalisme islamique qui sont sur notre territoire, qui sont recrutés sur notre territoire en partie, quand ils ne viennent pas au travers des flux de migrants comme c'était le cas pour le Bataclan, qui se nourrissent de cette idéologie qui pullule en France sans que le gouvernement, ni celui-ci ni l'ancien, ne mettent en oeuvre les moyens pour pouvoir (l')éradiquer". La "task force" antiterroriste que va installer Emmanuel Macron à l'Elysée n'est qu'un "gadget qui va en réalité créer un niveau supplémentaire par rapport à un système français déjà complexe et qui pourrait déjà être plus efficace", a aussi jugé la présidente du FN et candidate aux législatives. Emmanuel Macron a promis durant la campagne électorale de mettre "fin aux accords qui favorisent en France le Qatar".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 08:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Licenciements de collaborateurs de députés en vue: leurs syndicats montent au créneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170606163637.286gy2uz.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs syndicats de collaborateurs parlementaires ont demandé mardi de meilleures conditions de licenciements, du fait du prochain renouvellement de l'Assemblée, réclamant la procédure de licenciement économique. Quelque 1.000 à 1.200 collaborateurs, sur les 2.000 qui travaillent avec les députés, risquent de perdre leur emploi du fait de la non-réélection de leur employeur. Des responsables du SNCP-FO, de la CFTC et de l'Unsa, de l'Assemblée nationale et également du Sénat, qui sera renouvelé pour partie en septembre, se sont retrouvés sur la place du Palais-Bourbon pour dénoncer les conditions de ce vaste "plan social" qui s'annonce. Les syndicats se mobilisent depuis plusieurs mois pour que la procédure du licenciement économique leur soit appliquée, et non comme actuellement la procédure du licenciement pour motif personnel, moins protectrice (indemnisation moins longue et pas d'accompagnement). Ils s'appuient sur un jugement des prud'hommes d'Avignon de janvier dernier, qui a requalifié un tel licenciement. Pour leur part, les services de l'Assemblée, qui gèrent la plupart du temps les contrats des collaborateurs pour le compte des députés, appliquent une jurisprudence de la Cour de cassation remontant à 1988. La première questeure, Marie-Françoise Clergeau (PS), a déclaré à l'AFP que "la position de l'Assemblée n'a pas changé: il ne peut y avoir de licenciement économique car le droit ne le permet pas. Le code du travail ne reconnait pas le députe comme une entreprise". "Les parlementaires sont comme des chefs d'entreprise et il faut donc appliquer le licenciement économique", a plaidé à l'inverse Thierry Besnier du SNCP-FO. Des responsables syndicaux dénoncent une forme de "pression" de l'Assemblée pour appliquer le licenciement pour motif personnel, et promettent de soutenir les collaborateurs qui iraient le cas échéant aux prud'hommes. Ils estiment aussi qu'il y a "un espace" dans la future loi pour la confiance dans la vie démocratique, pour faire avancer leurs revendications, dont celle d'un véritable "statut". "Après les affaires Fillon et Le Roux, nous sommes convaincus qu'il faut progresser en transparence et en clarté. Nous avons demandé à être reçus par les ministres François Bayrou (Justice) et Muriel Pénicaud (Travail)", a précisé Mickael Levy (SNCP-FO). Sous l'impulsion du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), un accord collectif a été approuvé fin 2016 à l'Assemblée, embryon d'un statut jusqu'alors inexistant et prévoyant une prime de précarité en fin de mandat. Chaque député emploie un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de quelque 9.618 euros que lui attribue l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NKM juge "nécessaire" la présence d'une "droite constructive" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170606092028.1xuomxrp.html</link>
   <description><![CDATA[Nathalie Kosciusko-Morizet, candidate LR aux élections législatives à Paris, a estimé mardi qu'il "serait nécessaire qu'une droite constructive mais autonome soit représentée" à l'Assemblée nationale. Mardi en fin de journée, elle doit recevoir dans la circonscription qu'elle vise la visite du maire de Bordeaux, Alain Juppé, à qui elle avait apporté son soutien à l'issue du premier tour de la primaire, a-t-on appris dans l'entourage de la candidate. Interrogée par Le Parisien sur une possible émergence à l'Assemblée de deux groupes de droite à l'issue du scrutin, la députée de l'Essonne a constaté la présence de "lignes de fracture" au sein de son parti, précisant que "certains ne vieilliront pas ensemble". "Avec la vague En Marche! qui s'annonce, il serait nécessaire qu'une droite constructive mais autonome soit représentée. Ne pas avoir de débat à l'Assemblée, c'est prendre un risque pour la démocratie", a ajouté NKM, qui aspire à succéder à François Fillon dans la 2e circonscription de Paris, mais fait face à l'opposition plus que sérieuse du candidat REM Gilles Le Gendre ainsi qu'à celle de deux dissidents LR. Consciente que "dans dix jours (sa) voix peut s'éteindre", l'ex-candidate à la primaire de la droite a martelé qu'elle "ne renierait pas (sa) liberté ni ce qu'(elle) porte depuis des années: une droite moderne, ouverte et européenne". Henri Guaino, un des dissidents de LR se présentant dans la même circonscription, a affirmé à Public Sénat et Sud Radio que son "combat" face à NKM a "un sens". "Si on ne tranche pas les contradictions qui aujourd'hui dévastent les grands partis politiques (...) nous ne reconstruirons plus rien", a estimé le député LR sortant des Yvelines. S'il est battu, il arrêtera la politique. "Je retournerai dans mon corps d'origine et puis voilà", a précisé le haut fonctionnaire. M. Guaino envisage un éclatement de LR et deux groupes de droite à l'Assemblée. Selon lui, avec LR et également le PS, "on a créé deux grands cartels électoraux avec beaucoup de gens qui n'ont plus grand-chose à se dire" et "on arrive à la fin de ce cycle, tout cela explose". Si la République en marche obtient la majorité à l'Assemblée, "on va avoir une assemblée de godillots d'autant plus malléable qu'il n'y a pas de personnalités politiques structurantes à part quelques vieux chevaux de retour qui se recasent", a pronostiqué cette ancienne plume de Nicolas Sarkozy. Dans la 2e circonscription de Paris, qui comprend le Ve ainsi qu'une partie des VIe et VIIe arrondissements, François Fillon n'avait devancé Emmanuel Macron que de quelques dixièmes de points (37,34% à 36,96%) au premier tour de l'élection présidentielle. Dimanche, un sondage Ifop-Fiducial dans le Journal du Dimanche donnait NKM largement battue, à 32% contre 68% pour Gilles Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve (PS) "ne croit pas à la disparition du clivage droite-gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170606084621.db77zj4f.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des socialistes pour les législatives Bernard Cazeneuve "ne croit pas à la disparition du clivage droite-gauche" et défend la présence de "parlementaires de la gauche de gouvernement à l'Assemblée nationale" pour que le quinquennat "ne s'engage pas dans une mauvaise direction". "Je ne crois pas que le clivage droite-gauche ait disparu dans ce pays. Et je pense qu'à un moment ou un autre il réémergera", a affirmé M. Cazeneuve sur RTL. Interrogé sur les bons résultats de La République en Marche, le mouvement d'Emmanuel Macron, chez les Français de l'étranger pour les législatives, l'ancien Premier ministre a défendu la présence de députés socialistes au Parlement. "Je pense par exemple que nous avons besoin sur la justice sociale, sur l'école, sur les services publics, de parlementaires de la gauche de gouvernement à l'Assemblée nationale si nous voulons que ce quinquennat réussisse et ne s'engage pas dans une mauvaise direction", a-t-il déclaré. Prenant l'exemple de la hausse de la CSG prévue par le gouvernement pour financer la suppression des cotisations salariales, l'ancien Premier ministre a estimé que "cette mesure de pouvoir d'achat, qui n'est pas nécessairement mauvaise, implique pour être appliquée dans de bonnes conditions, qu'il y ait des parlementaires de gauche à l'Assemblée nationale". "Je ne dis pas que Emmanuel Macron n'atteindra pas son objectif avec les candidats d'En Marche, mais je pense que s'il veut réussir l'ambition de modernisation qu'il porte, il est préférable que nous ayons une coalition dans laquelle chacun est respecté", a-t-il ajouté. Le président du groupe PS sortant à l'Assemblée nationale Olivier Faure a lui aussi plaidé sur LCP pour des députés socialistes nombreux afin d'éviter "une forme de dérive progressive vers la droite" et d'"arrimer ce quinquennat à la gauche". Se refusant à faire des pronostics sur l'issue des scrutins des 11 et 18 juin, il a simplement affirmé que "bien sûr, il y aura un groupe socialiste à l'Assemblée" avec "plus de 15 députés", le seuil minimum requis. "On le sait et les sondages sont tous là pour en attester: le président Emmanuel Macron aura une majorité absolue à l'Assemblée", a-t-il ajouté. "Et donc la question de cette élection (...) est de savoir si on aura un parti unique ou si on aura aussi d'autres expressions qui permettront de concourir à la démocratie et de faire en sorte que y compris l'opinion publique puisse être alertée quand il y a des sujets qui le méritent", a-t-il poursuivi, jugeant par ailleurs qu'il faudrait "complètement refonder" le Parti socialiste mais qu'un changement de nom relevait du "gadget". vm-chl/chr/gf RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 10:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère n'exclut pas une scission du groupe LR à l'Assemblée entre pro et anti-Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170604141543.hy1ifst1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Thierry Solère n'a pas exclu dimanche la possibilité d'une scission du groupe LR à l'Assemblée nationale entre les députés favorables, comme lui, à un soutien "constructif" au gouvernement et ceux qui veulent s'y opposer. Interrogé au micro de Radio J sur l'éventualité de créer un "groupe distinct" au groupe LR, M. Solère ne l'exclut pas, avant de répondre : "J'espère surtout qu'on sera majoritaire" à être "des députés constructifs et non pas destructeurs" à l'Assemblée. "Je ne sais pas, nous verrons comment les choses s'organiseront", ajoute-t-il. "Je souhaite qu'on soit la majorité du groupe à porter ce schéma-là. Il n'y pas besoin d'avoir des visions différentes", a ajouté le député, initiateur d'un appel aux élus de droite et du centre à "répondre à la main tendue" par le président Emmanuel Macron. "Je suis de droite", mais "à droite on n'est pas tous dans une logique de dire que si on n'est pas majoritaire, on sera dans l'opposition et on s'opposera à tout pour bloquer le quinquennat (Macron). Moi, je veux accompagner mon pays dans les années à venir dans toutes les bonnes réformes", a encore affirmé M. Solère, qui se représente aux législatives des 11 et 18 juin à Boulogne- Billancourt (Hauts-de-Seine), sans candidat La République en Marche (REM) face à lui. "Je ne souhaite pas que ce prochain quinquennat démarre par des oppositions parce qu'on prépare l'élection suivante. Moi, je donnerai sa chance à Emmanuel Macron", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
