<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 01:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La protection des données personnelles en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206235154.w77sbarj.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux protéger les données personnelles, notamment des mineurs, et s'adapter aux réalités numériques : l'Assemblée a entamé mardi l'examen d'un projet de loi présenté comme "essentiel" par le gouvernement et objet d'un relatif consensus chez les députés. Devant un hémicycle clairsemé, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a souligné que "l'avènement de l'ère du numérique et son développement exponentiel nous obligent aujourd'hui à refonder la protection juridique des données personnelles" (nom, photos, vidéos, numéros de téléphone...). Le projet vise à adapter la loi fondatrice informatique et libertés de 1978, avant l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données" : Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et directive applicable aux fichiers pénaux. Avec ce nouveau cadre, le continent européen a exprimé une "ambition très forte" sur ce sujet où la France "a toujours été aux avant-postes", a souligné la ministre. Le secrétaire d'État au numérique Mounir Mahjoubi a défendu dans la foulée un texte "essentiel" et "éminemment politique", qui permet "une reprise en main" de son avenir numérique par l'Europe. Le projet de loi, qui fera l'objet d'un vote en première lecture mardi prochain et sur lequel une centaine d'amendements restaient à examiner, met en oeuvre ce cadre européen qui prévoit "de nouveaux droits", dont une protection accrue des mineurs, selon la rapporteure Paula Forteza (LREM). Il aura aussi "un impact économique important parce que toutes les entreprises devront répondre à de nouvelles obligations". Les groupes politiques ont peu commenté le projet en amont. S'il "n'a pas fait beaucoup couler d'encre", le texte est "très important", car il "va donner un cadre pour les 10-15 prochaines années", avait observé dans la matinée Philippe Latombe (MoDem). - 'Occasion manquée' - Dans l'hémicycle, le projet a eu un soutien assez large, notamment de LR, l'UDI-Agir-Indépendants ou de Nouvelle Gauche, malgré quelques bémols, Philippe Gosselin (LR) regrettant notamment "une remise à plat pas aussi complète qu'elle aurait pu l'être". Le communiste Stéphane Peu a, lui, déploré "une occasion manquée", notamment en ce qui concerne l'utilisation des algorithmes par les administrations, tandis que l'Insoumis Loïc Prud'homme a indiqué que son groupe ne voterait pas le texte "en l'état". Il a notamment pointé "un risque de totalitarisme" venu des Gafa (Google, Amazon, Facebook, Apple) et déploré que la loi ne renforce pas la mission d'information de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés). Marine Le Pen (FN), elle, a estimé que cet "enjeu de souveraineté" des données devrait d'abord être gouverné en France. Le nouveau règlement, qui s'appliquera aux entreprises et sous-traitants, quelle que soit leur implantation (y compris hors UE), repose sur le droit fondamental pour tout Européen à la protection de sa vie privée et de ses données. Le texte remplace le contrôle a priori - déclarations et autorisations préalables- par un contrôle a posteriori. Les sociétés détentrices de données devront prévenir rapidement la Cnil en cas de perte, de vol ou de divulgation, sous peine d'amendes pouvant aller jusqu'à 4% du chiffre d'affaires mondial ou 20 millions d'euros. Pour les mineurs, les députés ont fixé en commission à 15 ans, et non 16 comme le prévoyait le gouvernement, la "majorité numérique", permettant de s'inscrire sur des réseaux sociaux sans autorisation parentale. Mme Belloubet a dit souhaiter que le débat à venir sur ce point "soit réellement ouvert". En matière pénale, le projet prévoit notamment des droits d'accès, de rectification ou d'effacement de données, excluant une dizaine de fichiers de "souveraineté", généralement gérés par les services de renseignement. La rapporteure a défendu en vain un amendement pour instituer un contrôle en aval des fichiers détenus par les renseignements, la ministre affirmant notamment que "le droit en vigueur répond déjà à la préoccupation légitime de contrôle". Avec l'aval du gouvernement, un amendement LREM a en revanche été adopté pour faciliter les actions des médiateurs de la consommation lors d'un litige, par exemple pour des objets connectés. Et l'Assemblée a aussi élargi aux présidents de groupe parlementaires la possibilité de saisir la Cnil d'un projet de loi lié aux données, via un amendement communiste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 23:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: ultime feu vert de l'Assemblée à la ratification des ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206182505.f5z4j2rk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi une ultime fois la ratification des ordonnances réformant le Code du travail, première grande réforme sociale du quinquennat Macron, après un baroud d'honneur de la gauche de la gauche. Le Parlement adoptera définitivement le projet de loi de ratification par un dernier vote du Sénat, prévu le 14 février. Cela donnera une valeur législative aux ordonnances prises par le gouvernement en septembre et qui sont déjà applicables, tous les décrets d'application ayant été publiés. La gauche entend toutefois porter le projet de loi devant le Conseil constitutionnel. Les ordonnances prévoient la fusion des instances représentatives, dont le CHSCT, la barémisation des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, et encore la réforme du compte pénibilité en compte de prévention. Députés et sénateurs s'étaient accordés en commission mixte paritaire la semaine dernière sur une version commune du projet de loi porté par la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Le texte a été adopté mardi par 79 voix contre 20, et 2 abstentions, sous les applaudissements de la majorité. "Ce nouveau cadre juridique, empreint de pragmatisme, crée les conditions d'un dialogue social structuré, lisible, décentralisé, offrant beaucoup plus d'agilité et de sécurité tant aux employeurs qu'aux salariés", a vanté la ministre et ancienne DRH de grandes groupes dans l'hémicycle. Le rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM) a envoyé un "message de confiance aux salariés, aux employeurs". "Des centaines d'accords sont signés ou en cours de préparation" dans les entreprises, s'est félicité Patrick Mignola (MoDem). Les communistes ont défendu en vain une ultime motion de rejet de cet "acte fondateur de la majorité" qui "ébranle délibérément le Code du travail". Les ruptures conventionnelles collectives, permises par les ordonnances, ont "déjà produit leurs effets" et sont "une belle réussite dans la lutte contre le chômage", a ironisé Pierre Dharréville, en référence aux projets chez Pimkie, Téléperformance ou PSA. "C'est la dernière étape, vous avez le point", a redit Jean-Luc Mélenchon, chef de file de la France Insoumise. "Nous n'avons pas pu ou su fédérer les forces qui auraient eu intérêt à ce que le dialogue puisse s'établir sur d'autres bases (...) du fait d'une division syndicale" qui a été "aggravée par une coupure entre l'action sociale et le mouvement politique", a-t-il ajouté. Egalement contre, les socialistes ont déploré, par la voix de Boris Vallaud, que le recours aux ordonnances ait "privé les Français d'un processus démocratique et pluraliste". Assemblée et Sénat avaient adopté à une large majorité l'été dernier le projet de loi habilitant le gouvernement à prendre ces ordonnances. En soutien au projet de loi, Gérard Cherpion, au nom de LR, a cependant jugé les mesures prévues "insuffisantes pour redonner confiance aux entreprises". Elles vont "dans le bon sens" mais "manquent d'ambition", selon Francis Vercamer (UAI). L'intégration par le Sénat dans le projet de loi de ratification d'une sixième ordonnance, corrigeant et précisant les cinq précédentes, a été critiquée jusque par le rapporteur, car l'Assemblée n'a pu en débattre. Mme Pénicaud a exprimé "un seul regret", qu'ait été supprimée par un amendement sénatorial l'instance de dialogue social des réseaux de franchises, instaurée par la loi El Khomri, au grand dam de la CFDT. "Nous devrons travailler avec la profession à trouver une solution satisfaisante", s'est engagée la ministre. reb/ic/caz/ct PSA PEUGEOT CITROEN TELEPERFORMANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 18:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem): "donner de la respiration démocratique" à la Corse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206180744.2omxlsym.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: passe d'armes entre Dussopt et l'Insoumis Bernalicis à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206172400.n0qagtyk.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon demande que la France offre l'asile politique à Julian Assange</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206165230.wgr4arpt.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bref hommage de l'Assemblée nationale au préfet Erignac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206154546.bvml06px.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Savignat, nouveau député LR, attaque les "mesures anti-pouvoir d'achat" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206152255.d5asazmp.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Absentéisme de députés: remous à l'Assemblée après des propos de Rugy sur des sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206141027.mx7rhr79.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: pour les députés communistes, Macron veut plonger la France "dans la nuit libérale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206131921.icjassl3.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête de l'Assemblée sur les déserts médicaux à l'initiative de UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206131731.e3xh94pt.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat: les députés PS prédisent la "fin de l'indulgence" pour le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206131540.wufuted8.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un transfert de Colonna à la prison de Borgo ne choquerait pas Peltier (LR), à l'inverse de Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206130000.cvuh7qxi.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: Jacob craint que l'exécutif "lâche" après sa "communication" ferme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206125145.esob6cxb.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calais: Faure (PS) persiste à réclamer une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206112021.jb5bdghu.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: "S'inspirer de la culture du privé" et viser un "bénéfice citoyen" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206094045.unxnjt8b.html</link>
   <description><![CDATA[La "transformation" de la fonction publique peut "s'inspirer de la culture du privé", en visant un "bénéfice citoyen", de la même manière que les entreprises mettent "le client au centre", estime mardi Gilles Le Gendre, porte-parole de LREM à l'Assemblée nationale. Dans un entretien aux Echos, il souligne que "la fonction publique et ses agents garderont une personnalité et des règles irréductibles, car ils rendent un service particulier qui s'appelle le service public". "Ceux qui redoutent que la concertation qui s'engage ne débouche sur une banalisation de cette fonction publique se trompent lourdement", assure-t-il. "Néanmoins, la transformation que nous visons - et qui doit s'enrichir de la concertation ouverte par le Premier ministre la semaine dernière - peut s'inspirer de la culture du privé, en réussissant l'alliance entre l'agent public et l'usager autour d'une notion que je propose d'appeler le +bénéfice citoyen+, qui n'est rien d'autre que la transposition dans la sphère publique de cette +expérience client+, résumée par le leitmotiv bien connu du +client au centre+, au coeur de la transformation des entreprises depuis une bonne dizaine d'années", détaille Gilles Le Gendre. "Dans le secteur public comme dans l'univers privé, cette alliance est profitable aux deux parties, agent et usager", fait-il valoir, soulignant que les entreprises "nous enseignent" que "l'amélioration de la qualité des services ou des produits repose toujours sur une remise à plat des politiques de gestion des ressources humaines et un dialogue social beaucoup plus riche". Concernant le projet d'augmentation de la part des contractuels dans la fonction publique, Gilles Le Gendre défend une "souplesse nécessaire pour tout le monde, au profit de chacun". Elle permettra notamment selon lui de redonner aux agents "qui le souhaitent d'échapper aux trajectoires tracées d'avance pour quarante ans". Sur LCP, le député LREM de Paris et porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée Stanislas Guérini a lui aussi défendu cette inspiration "de ce qui se passe dans le privé", avec un "usager au centre de toute l'organisation". La "publication des chiffres de satisfaction pour chacune des administrations" sera une manière de "mesurer la qualité du service public, et peut-être de construire un plan d'intéressement pour tous les agents de la fonction publique, a-t-il avancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
