<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu minimum obligatoire: Le Roux opposé à l'amendement Hammadi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005164314.omugxyt2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, s'est montré lundi opposé à un amendement du député PS Razzy Hammadi visant à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire, jugeant que cela relevait plutôt d'un "débat citoyen". Interrogé sur l'amendement au projet de loi de finances 2016 déposé, avec deux versions différentes, par le député PS de Seine-Saint-Denis, M. Le Roux a répondu lors du Talk Orange-Le Figaro: "Je ne souhaite pas qu'il y ait d'amendement déposé à l'Assemblée nationale. Cela n'aboutira pas. Cela ne fait pas partie de ce que nous avons prévu en matière fiscale pour le projet de loi de finances". Le chef de file des députés PS, également élu de Seine-Saint-Denis, a aussi voulu "redire aux plus modestes et aux classes moyennes que rien ne viendra alourdir l'impôt et faire en sorte qu'il y ait des prélèvements nouveaux d'ici la fin du quinquennat" de François Hollande. A ses yeux, le débat sur un impôt sur le revenu minimal n'est pas "médiocre" mais est davantage "un débat citoyen que fiscal". Alors que l'impôt sur le revenu est actuellement payé par moins d'un Français sur deux, ce proche du président de la République a aussi fait valoir que "nous revenons, par la baisse que nous allons faire pour la troisième année consécutive, au même nombre de foyers français (assujettis à cet impôt) qu'en 2008". Disant avoir le soutien d'une quarantaine d'autres députés, M. Hammadi a affirmé samedi à l'AFP avoir déposé deux versions de son amendement: "la première crée une tranche supplémentaire qui devient la première tranche" et entraînerait un "paiement forfaitaire minimum". La deuxième version consiste à "rajouter une ligne à la feuille d'impôt (comme pour la redevance télé) intitulée +cotisation civique minimum obligatoire+, dont le montant est à fixer par décret". "Quelques dizaines d'euros, on est entre 30 et 60 euros", a précisé ce membre de la commission des Finances. "Le gain de cet impôt symbolique serait complètement versé en direction des classes moyennes" via des allégements, "avec aucun gain fiscal enregistré par l'Etat". De son côté, M. Le Roux s'est déclaré pour "une refonte globale de notre système fiscal, dont nous essayons de réduire les injustices mais qui est toujours injuste, en couplant l'impôt sur le revenu, la CSG, des éléments permettant le prélèvement à la source véritable, une véritable progressivité dans l'impôt".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Touraine appelle à en rester au "point d'équilibre" trouvé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005152813.wgjdrmfm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a demandé lundi aux députés d'en rester au "point d'équilibre" trouvé à l'Assemblée autour de la proposition de loi PS-LR sur la fin de vie, jugeant que cela marque "une étape considérable" pour les droits des malades. A l'ouverture de la deuxième lecture de ce texte dans l'hémicycle, Mme Touraine a rappelé que le président de la République a souhaité "un consensus le plus large possible pour proposer une étape législative nouvelle". Le texte d'Alain Claeys (Parti socialiste) et Jean Leonetti (Les Républicains) doit permettre des "avancées importantes", avec le renforcement de l'accès aux soins palliatifs, la meilleure prise en compte de la "volonté du patient" et le "droit concret" à "une sédation profonde et continue jusqu'au décès" dans certains cas, a rappelé la ministre. "Certains considèrent ce texte insuffisant", d'autres "souhaiteraient en reste au cadre juridique" actuel, a-t-elle relevé, demandant aux députés, "par cohérence, par souci d'efficacité, par respect du travail conduit et par attention aux équilibres de notre société, de ne pas bouleverser l'architecture du texte". "Le débat reste ouvert" pour "une étape supplémentaire" ultérieurement, a-t-elle ajouté. En première lecture en mars, l'Assemblée avait largement approuvé la proposition de loi, par 436 voix contre 34 et 83 abstentions. Mais le Sénat l'avait rejetée en juin, après l'avoir vidée de sa substance. Les députés ont déjà rétabli en commission la semaine dernière leur version du texte. Mais près de 400 amendements doivent être examinés en séance jusqu'à mardi. Certains députés LR veulent empêcher des dérives vers l'euthanasie. A l'appel du collectif anti-euthanasie "Soulager mais pas tuer", des centaines de militants ont manifesté samedi devant des préfectures. Des députés socialistes, radicaux de gauche et écologistes réclament, eux, une assistance médicalisée active à mourir. A la tribune, M. Leonetti a jugé le texte débattu "en continuité avec la loi de 2005" dont il fut l'auteur, refusant tout "déséquilibre en poussant le curseur d'un côté ou de l'autre". M. Claeys a estimé qu'il "offre de nouveaux droits et n'en retire aucun". Le député-maire de Poitiers a cependant plaidé pour un "préalable", l'amélioration des politiques de soins palliatifs, afin de parvenir à "une égalité devant la mort". La ministre doit préciser prochainement le plan triennal de développement des soins palliatifs, annoncé en décembre 2014 par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Zones inondables: une députée Les Républicains veut revenir sur l'"application uniforme" de la loi SRU</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005150243.vnhj7pz6.html</link>
   <description><![CDATA[Michèle Tabarot, députée-maire Les Républicains du Cannet, une des communes de la Côte d'Azur frappées par des intempéries meurtrières, a annoncé lundi une proposition de loi pour "protéger les communes en zone inondable de la sur-urbanisation" en cessant "l'application uniforme des lois SRU et ALUR". Le texte sera déposé "dans la semaine" à l'Assemblée nationale, a-t-on précisé dans l'entourage de cette élue des Alpes-Maritimes. "Les pouvoirs publics doivent arrêter avec leur discours schizophrène, qui consiste à dénoncer les ravages du bétonnage tout en exigeant des communes qu'elles construisent encore et toujours plus d'immeubles au péril de la vie des administrés", dit Mme Tabarot dans un communiqué. Elle souhaite en conséquence que soit "mis un terme à l'application uniforme et aveugle des lois SRU et ALUR, par lesquelles l'Etat veut forcer les maires à autoriser des immeubles et peut même se substituer à eux pour les imposer". La loi SRU (Solidarité et rénovation urbaine) de décembre 2000, imposait, sur la période 2011-2013, aux communes de plus de 3.500 habitants (et de 1.500 habitants en Ile-de-France), de construire 20% de logements sociaux, taux relevé à 25% depuis 2014. François Hollande a réaffirmé le 24 septembre la volonté de sévir contre les maires ne respectant pas l'obligation. En France, 218 communes dites "carencées" dont 86 situées en PACA, ne respectent pas le quota de logements sociaux imposé par la loi SRU, ce qui les expose à des pénalités financières et à une action renforcée des préfets, selon un bilan du ministère du Logement publié en avril. Le Cannet en fait partie. Prenant l'exemple de sa commune, "urbanisée sur 95% de son territoire, avec une densité de 5.500 habitants par kilomètre carré", la maire du Cannet (depuis 1995) affirme que "l'application stricte de la loi SRU reviendrait à y construire plus de 4.000 nouveaux logements" et que cela "aggraverait le bétonnage et le ruissellement des eaux". Elle demande que "pour les agglomérations ayant subi des inondations ou soumises à ce risque, les exigences de développement de l'habitat soient concertées, et non plus imposées doctrinairement par l'Etat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mézard (PRG): la remise en cause du bicamérisme par le rapport Bartolone "n'est pas acceptable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151005121834.m96yhhrn.html</link>
   <description><![CDATA[Jacques Mézard, le président du groupe RDSE au Sénat à majorité PRG, a affirmé lundi que la remise en cause du bicamérisme par le groupe de travail sur les institutions coprésidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) "n'est pas acceptable". "Ce groupe de travail attaque frontalement le Sénat en tant qu'institution parlementaire libre et indépendante: une telle remise en cause du bicamérisme n'est pas acceptable", écrit l'élu du Cantal, dans un communiqué. M. Mézard note que ce rapport propose la fusion du Sénat et du Conseil économique, social et environnemental (CESE). "Comment peut-on prétendre +rénover le bicamérisme+ en l'affaiblissant et en retirant au Sénat une large partie de ses compétences actuelles?", demande-t-il. "Il n'est plus acceptable que le Sénat soit pris pour cible et caricaturé sur des fondements populistes et démagogiques à des fins uniquement partisanes", poursuit-il, citant "la qualité reconnue de ses travaux de législateur, mais également de son indépendance maintes fois réaffirmée". M. Mézard souligne d'ailleurs qu'"au moins trois des principales recommandations contenues dans le rapport Bartolone ont fait l'objet de propositions de loi ou d'amendements déposés par le RDSE au Sénat": le rétablissement à sept ans la durée du mandat du président de la République tout en le rendant non renouvelable, la limitation dans le temps du mandat de parlementaire, et l'instauration d'un droit de réplique à la réponse des ministres lors des séances de questions d'actualité au gouvernement, mesure entrée en vigueur au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les anti-euthanasie une nouvelle fois mobilisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151003161450.cj4wsl15.html</link>
   <description><![CDATA[Des centaines de militants anti-euthanasie, selon les organisateurs, ont manifesté samedi devant les préfectures des 13 futures grandes régions contre le projet de loi sur la fin de vie qui sera examiné lundi à l'Assemblée nationale. Les rassemblements se sont tous déroulés en milieu de journée, devant chacune des treize préfectures des nouvelles régions, à l'appel du collectif anti-euthanasie "Soulager mais pas tuer". A Toulouse, les manifestants étaient 70 environ, selon un journaliste de l'AFP, brandissant des banderoles où était notamment inscrit: "Non à l'euthanasie masquée". Le projet de loi sur la fin de vie "est un premier pas vers une euthanasie qui ne dit pas son nom. La sédation profonde, cela revient exactement à une injection létale: le corps souffre", a déclaré Elisabeth Le Lann, porte-parole en Haute-Garonne de "Soulager mais pas tuer". Lors des différents rassemblements, les militants poussaient symboliquement une ambulance de carton, pilotée par une effigie du président François Hollande, et qui portait l'inscription "Les soins palliatifs sont au point mort". "Ho! Hisse! Les soins palliatifs", scandaient les manifestants devant la préfecture de région à Toulouse. "On veut voir du concret et non plus des belles promesses", a martelé une porte-parole du collectif à Lyon, où les manifestants étaient environ 200 selon les organisateurs. "Depuis 2012, plus rien n'est fait pour les soins palliatifs alors que cela faisait partie des promesses de François Hollande", a-t-elle jugé. La porte-parole a cité l'exemple de l'Auvergne qui compte seulement "une seule unité de soins palliatifs avec une quinzaine de lits". "C'est ridicule par rapport aux besoins", a-t-elle estimé. A Bordeaux, ils étaient une petite centaine (70 selon la police) devant la préfecture, dont quelques anciens des Manif pour tous. "Il faut maintenir avec force l'interdit de tuer, mais il faut familiariser avec la mort", a résumé Edouard de Montalembert, généraliste bordelais membre de "Soulager mais pas tuer", pour qui le développement des soins palliatifs doit être une vraie "dynamique de société". Le projet de loi sur la fin de vie, qui sera examiné en deuxième lecture dès lundi, instaure le droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés, ainsi que pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. Evoquant le sort de Vincent Lambert, pour qui le tribunal administratif de Châlons-en-Champagne se prononcera vendredi sur un arrêt des soins, Mme Le Lann, de la manifestation de Toulouse, a estimé qu'il ne s'agissait pas d'un problème de fin de vie. "C'est le problème d'une personne lourdement handicapée mais qui n'est pas victime d'un acharnement thérapeutique", a-t-elle jugé. burs-lv/bw]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement d'un député PS visant à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151003125800.wclflbox.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Razzy Hammadi a déposé samedi un amendement devant la commission des Finances visant à établir un impôt sur le revenu minimum obligatoire, et ce alors que cet impôt emblématique est actuellement payé par moins d'un Français sur deux. Le député de Seine-Saint-Denis a indiqué à l'AFP avoir déposé deux versions de son amendement: "la première crée une tranche supplémentaire qui devient la première tranche" et entraînerait un "paiement forfaitaire minimum". La deuxième version consiste à "rajouter une ligne à la feuille d'impôt (comme pour la redevance télé) intitulée +cotisation civique minimum obligatoire+, dont le montant est à fixer par décret". "Quelques dizaines d'euros, on est entre 30 et 60 euros", a-t-il précisé. "Ca faisait longtemps que je souhaitais aborder ce débat", a-t-il expliqué. Ce concept était entravé notamment par "la notion du coût du prélèvement de l'impôt", mais vu qu'"on va vers la dématérialisation et la déclaration en ligne obligatoire, cet argument technique perd toute sa pertinence". "J'ai reçu une quarantaine de soutiens d'autres députés", s'est-il réjoui. "L'objectif est de répondre à la frustration de certains de nos concitoyens, alors que plus de 50% de la population ne paye pas d'impôt sur le revenu", a-t-il souligné. "C'est aussi une instrumentalisation du FN à laquelle il faut mettre fin". "Le gain de cet impôt symbolique serait complètement versé en direction des classes moyennes" via des allégements en leur faveur, "avec aucun gain fiscal enregistré par l'Etat afin de respecter l'engagement du président de la République" François Hollande de ne plus alourdir la facture fiscale des ménages. L'impôt emblématique du système fiscal français est considéré comme le plus juste qui soit, en raison de son caractère progressif, mais avec les successions de coups de rabot il a vu son assiette se réduire. Dernier exemple en date: un allègement de deux milliards d'euros, censé bénéficier à huit millions de foyers en 2016. Ce geste fiscal, confirmé à la rentrée par François Hollande, fait suite à la suppression de la première tranche de "l'IR", qui a fait sortir trois millions de Français de l'assiette de l'impôt en 2015. En 2006, 56,8% des foyers fiscaux y étaient assujettis. Le chiffre, après avoir baissé puis augmenté au cours des neuf dernières années, est retombé cette année à 47,4%, soit 17,6 millions de foyers. Ces baisses d'impôt, destinées à aider les ménages les plus modestes, ont suscité ces dernières années des réactions contrastées, à droite comme à gauche. En raison notamment de la "fonction sociale" de "l'IR", perçu comme un fondement du pacte républicain.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: près de 200 militants anti-euthanasie mobilisés dans le Sud-Ouest</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151003121639.hnxsvyof.html</link>
   <description><![CDATA[Un peu moins de 200 militants anti-euthanasie ont manifesté samedi à Toulouse et Bordeaux contre le projet de loi sur la fin de vie qui sera examiné dès lundi à l'Assemblée nationale, ont constaté des journalistes de l'AFP. Répondant à l'appel national lancé par le collectif anti-euthanasie "Soulager mais pas tuer", les manifestants étaient 70 environ à Toulouse, brandissant des banderoles où était notamment inscrit: "Non à l'euthanasie masquée". Le projet de loi sur la fin de vie "est un premier pas vers une euthanasie qui ne dit pas son nom. La sédation profonde, cela revient exactement à une injection létale: le corps souffre", a déclaré à l'AFP Elisabeth Le Lann, porte-parole en Haute-Garonne de Soulager mais pas tuer. Une ambulance de carton, pilotée par une effigie du président François Hollande, portait l'inscription "Les soins palliatifs sont au point mort". "Ho! Hisse! Les soins palliatifs", scandaient les manifestants devant la préfecture de région à Toulouse. "Nous demandons à François Hollande qu'il tienne sa promesse de juillet 2012 de développer les soins palliatifs", a expliqué Mme Le Lann. "Moins de 50% des Français qui auraient besoin de soins palliatifs y ont accès", a ajouté cette infirmière en maison de retraite. A Bordeaux, ils étaient une petite centaine (70 selon la police) devant la préfecture, dont quelques anciens des Manif pour tous. "Il faut maintenir avec force l'interdit de tuer, mais il faut familiariser avec la mort", a résumé Edouard de Montalembert, généraliste bordelais membre de Soulager mais pas tuer, pour qui le développement des soins palliatifs doit être une vraie "dynamique de société". Le projet de loi sur la fin de vie, qui sera examiné en deuxième lecture dès lundi, instaure le droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés, ainsi que pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. Evoquant le sort de Vincent Lambert, pour qui le tribunal administratif de Châlons-en-Champagne se prononcera vendredi sur un arrêt des soins, Mme Le Lann a estimé qu'il ne s'agissait pas d'un problème de fin de vie. "C'est le problème d'une personne lourdement handicapée mais qui n'est pas victime d'un acharnement thérapeutique", a-t-elle jugé. "Soulager mais pas tuer" avait appelé à manifester samedi à 11H00 devant les préfectures des 13 nouvelles régions françaises.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili: Le Pen dans le Nord-Pas-de-Calais, un "boulevard" pour l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002180636.9s3t0m4l.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la Somme démissionnaire d'EELV, Barbara Pompili, a appelé à l'union de la gauche dans sa région car l'élection de Marine Le Pen en Nord-Pas-de-Calais-Picardie représenterait un "boulevard" pour l'ambition présidentielle de la patronne du Front national. "Marine Le Pen au pouvoir dans la région, c'est un boulevard pour l'élection présidentielle", a-t-elle déclaré sur Parlement Hebdo LCP/Public Sénat. "Il suffit de regarder ce qui se passe dans les communes administrées par le FN : ça s'implante et ça fait tâche d'huile" Elle a affirmé qu'elle voterait le budget et qu'elle ne rentrerait au gouvernement que si "on me donne des moyens d'agir". "Je suis écologiste, je reste écologiste (...). Nous essayons - ça n'est pas facile - d'avoir cet esprit-là aux groupes à l'Assemblée et au Sénat (...) On est encore dans les négociations. C'est un équilibre délicat. Il y a de l'affectif aussi", a-t-elle dit au sujet des groupes parlementaires écologistes désormais divisés entre des membres d'EELV critiques du gouvernement et des démissionnaires prêts à voter avec le PS. Estimant que Barbara Pompili est "hors-jeu" pour la co-présidence du groupe à l'Assemblée, tout comme l'autre démissionnaire François de Rugy, la députée EELV Danielle Auroi a suggéré "un président (de groupe) suffisamment au-dessus de la mêlée et deux vice-présidents". "On demandera au président un engagement ferme par rapport à EELV : s'il est membre, qu'il s'engage à rester au parti; s'il n'est pas adhérent, qu'il s'engage à ne pas taper sur le parti", a ajouté Mme Auroi à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sur la fin de vie: pro et anti-euthanasie se mobilisent à nouveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002151006.kkbuc7pz.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations favorables et opposées à l'euthanasie en France se mobilisent à nouveau pour protester contre le projet de loi sur la fin de vie à l'occasion de son examen en deuxième lecture à partir de lundi à l'Assemblée nationale. Ce texte, qui instaure le droit à l'endormissement pour les malades en phase terminale, a été élaboré par les députés d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (Les Républicains) et soutenu par le gouvernement. Il introduit un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés et pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. Le collectif anti-euthanasie "Soulager mais pas tuer" appelle à manifester samedi à 11H00 devant les préfectures des 13 nouvelles régions françaises "pour alerter sur les dangers contenus dans le texte de loi et exiger la mise en place du plan de développement des soins palliatifs, promis et sans arrêt reporté depuis 2012". Parallèlement, des associations de familles de personnes handicapées réclament un "processus véritablement collégial" lorsqu'il est question de mettre fin à la vie d'une "personne dont on ne connaît pas la volonté". "La mort par arrêt de la nutrition et de l'hydratation ne peut pas être imposée à la famille d'une personne incapable d'exprimer sa volonté", s'indigne l'association de familles de traumatisés crâniens UNAFTC qui a lancé une pétition en ligne contre le projet de loi. Le projet Claeys-Leonetti prévoit que des traitements n'ayant "d'autre effet que le seul maintien artificiel de la vie" d'une personne puissent être interrompus, mais selon une "procédure collégiale" définie par le code de déontologie médicale. A l'inverse, les militants pro-euthanasie de l'ADMD (Association pour le droit à mourir dans la dignité) protestent parce que le texte ne va pas assez loin, d'après eux, vers la légalisation de l'euthanasie. Cette association, qui revendique près de 60.000 adhérents, annonce une mobilisation lundi après-midi devant l'Assemblée nationale pour inviter les députés à "voter un amendement en faveur d'une aide active à mourir". En juin, le Sénat avait modifié puis rejeté le projet Claeys-Leonetti, qui concrétise une promesse faite par François Hollande lors de la campagne présidentielle. Mercredi, les députés ont rétabli, en commission, leur version du texte et le projet de loi examiné lundi en deuxième lecture sera celui adopté à une large majorité par les députés en première lecture en mars. Le texte rend aussi contraignantes pour les médecins les directives anticipées qui permettent à toute personne majeure et capable de faire connaître ses souhaits sur sa fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le rapport sur les institutions va alimenter le débat présidentiel (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002140737.d0ibtxde.html</link>
   <description><![CDATA[Les propositions du groupe de travail sur l'avenir des institutions serviront à alimenter le débat présidentiel, a estimé vendredi le président de l'Assemblée Claude Bartolone, souhaitant néanmoins voir adopter d'ici 2017 les réformes du Conseil supérieur de la magistrature et du Conseil constitutionnel. "C'est à chacun des futurs candidats de se saisir des différentes propositions", a jugé M. Bartolone lors d'une conférence de presse, aux côtés de l'historien Michel Winock, qui a coprésidé ce groupe, et des autres membres, parlementaires ou personnalités indépendantes. Pour continuer le débat, M. Bartolone a invité les citoyens à se rendre, à compter de ce vendredi et jusqu'au 31 octobre, sur le site internet de l''Assemblée pour répondre aux 130 questions sur l'avenir des institutions auxquelles les membres du groupe ont eux même répondu (http://www.assemblee-nationale.fr/consultation_gt_instit/). "La réforme des institutions peut contribuer à rapprocher les citoyens des pouvoirs publics", a estimé M. Winock, "même si la source de la perte de confiance envers les politiques vient de leur impuissance face à la crise économique et sociale". S'il n'y a pas "de grand soir constitutionnel" dans l'immédiat, M. Bartolone souhaite "commencer d'ici 2017 par une première réunion du Congrès à Versailles sur l'indépendance du Conseil supérieur de la magistrature" ainsi que sur la fin de la présence de droit des anciens présidents de la République au sein du Conseil constitutionnel. Jusqu'à présent, la droite a refusé de voter ces réformes. Septennat non renouvelable, limiter à trois consécutifs le nombre de mandats identiques des élus, réduire le nombre de députés à 400 (au lieu de 577) et de sénateurs à 200 (au lieu de 348), instaurer l'élection de la moitié au moins des députés à la proportionnelle, ou instaurer un "véritable" référendum d'initiative populaire... les 17 propositions exposées sont celles qui ont rencontré la plus forte adhésion au sein du groupe de travail. Les débats ont permis aux membres du groupe d'évoluer sur différents points, a reconnu M. Bartolone, qui a par exemple abandonné son idée de suppression du poste de Premier ministre. Sur la proportionnelle aux législatives, M. Bartolone a dit n'avoir "pas entendu François Hollande", à qui le rapport a été présenté le 25 septembre, "exclure explicitement la proportionnelle ni dire qu'il y était favorable". "C'est du François Hollande quoi!" a plaisanté Cécile Duflot. La députée écologiste a jugé urgente cette "réforme institutionnelle" dès cette mandature pour éviter "l'accident démocratique" que serait "l'accession de l'extrême droite au pouvoir". Mais "le rapport ne donnera probablement rien d'ici 2017", a jugé le sénateur PS Luc Carvounas, proche de Manuel Valls. D'autres membres du groupe, comme l'UDI Arnaud Richard ou l'ex-numéro un de la CGT Bernard Thibault n'ont pas caché leur désaccord avec la proposition de fusionner le Sénat et le Conseil économique, social et environnemental (CESE). Les distinctions sur ces sujets "traversent les formations politiques", a souligné M. Bartolone, regrettant que le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée Christian Jacob ait voulu "replacer ces propositions dans un affrontement politique" en déclarant dès mardi que son groupe s'y opposerait. Représentants des députés LR dans le groupe, Bernard Accoyer et Marie-Jo Zimmermann ont appelé dans un communiqué "François Hollande comme sa majorité à ne pas jouer les apprentis-sorcier en ouvrant le chantier d'une révision constitutionnelle", dont "la France n'a pas besoin".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: la proposition de loi PS-Les Républicains de retour lundi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002111028.5nicqy4v.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi PS-Les Républicains sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale, sera de nouveau en discussion à partir de lundi à l'Assemblée. Le sujet fait toujours autant débat, avec près de 400 amendements déposés, pour cette deuxième lecture du texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR), prévue jusqu'à mardi. M. Leonetti est l'auteur de la précédente loi sur la fin de vie, qui remonte à 2005. Il avait été missionné avec son collègue socialiste par le gouvernement dans un "esprit de rassemblement". Mais la question divise la droite et la gauche. Les radicaux de gauche et les écologistes, notamment, vont revenir à la charge en début de semaine pour réclamer d'aller plus loin, en créant un droit à une "assistance médicalisée active à mourir". Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a déjà indiqué dans un communiqué que son groupe ne voterait pas la proposition de loi, donc voterait contre ou s'abstiendrait. Il a expliqué que "la sédation profonde et continue jusqu'au décès associée à l'arrêt de l'ensemble des traitements de maintien en vie" présente "plusieurs défauts majeurs", dont celui de pouvoir conduire à "une agonie parfois lente et longue". "Choisir sa mort doit être la dernière liberté", revendique M. Schwartzenberg, qui était sur la même ligne que certains socialistes en mars dernier lors de la première lecture. A l'opposé, des députés LR, souvent membres de la conservatrice "Entente parlementaire pour la Famille", entendent batailler pour en rester à la loi Leonetti de 2005, face selon eux à des risques d'euthanasie avec les préconisations Claeys-Leonetti. L'Assemblée avait cependant largement approuvé en mars, par 436 voix contre 34 et 83 abstentions, la proposition de loi, qui consacre une des promesses de campagne de François Hollande. Mais le Sénat l'avait rejetée en juin, après l'avoir vidée de sa substance. Les élus les plus à droite avaient supprimé notamment l'instauration d'un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale. Les députés ont rétabli dès mercredi en commission leur version du texte, qui prévoit aussi de rendre contraignantes les "directives anticipées" que chacun peut écrire pour refuser l'acharnement thérapeutique. MM. Claeys et Leonetti, qui veulent à ce stade en rester à leur rédaction, comptent sur une prochaine commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) pour "trouver l'équilibre entre les deux assemblées". La proposition de loi doit être adoptée définitivement par le Parlement d'ici fin 2015.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air France: Le Roux (PS) "très inquiet" d'un risque de "disparition du pavillon français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002070006.zxo0s28p.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, s'est dit vendredi "très inquiet" pour l'avenir d'Air France et du risque de "disparition du pavillon français", appelant les pilotes à "un effort de productivité" déjà accompli par "toutes les autres catégories de personnel". Le conseil d'administration d'Air France-KLM a tranché jeudi en faveur d'un plan de restructuration d'Air France qui pourrait s'avérer douloureux sur le plan social pour la compagnie en perte de compétitivité face à ses concurrents, après "l'échec des négociations" avec les syndicats représentatifs de ses pilotes sur son plan de développement "Perform". "Je suis très, très inquiet de la situation de la compagnie Air France et surtout du manque de lucidité dans ce moment pour faire les réformes qui sont essentielles à la survie de l'entreprise", a déclaré M. Le Roux sur France Info. "Il y a un risque de disparition du pavillon français. La compagnie Air France existera certainement toujours. Est-ce qu'elle sera française ou est-ce qu'elle ne sera pas? On voit aujourd'hui qu'il y a des compagnies, notamment des compagnies du Golfe, qui regardent de notre côté", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis, qui a "peur pour les salariés demain". "Je demande à chacun beaucoup de responsabilité, et surtout de ne pas s'asseoir à une table de discussion sans vouloir véritablement aboutir. Le sentiment que j'ai eu ces dernières heures, c'est que les pilotes qui se sont assis à la table des discussions n'ont pas pris ces discussions au sérieux", a développé M. Le Roux. "On demande qu'il y ait un effort de productivité qui a été fait par toutes les autres catégories de personnel dans la compagnie". "En fin de compte de pouvoir aller exercer ce qui est souvent une passion deux heures de plus", ce qui serait "encore inférieur au standard de beaucoup d'autres compagnies", mais permettrait de "récupérer un écart de compétitivité que nous avons avec les autres compagnies", a dit M. Le Roux, auteur en 2014 d'un rapport sur la perte de compétitivité du pavillon français. La direction demanderait aux pilotes et aux hôtesses et stewards de voler "une centaine d'heures" supplémentaires par an, selon un élu du Comité central d'entreprise (CCE) de la compagnie. "C'est le risque d'une incompréhension majeure à l'intérieur de la compagnie vis-à-vis des autres catégories de personnel, et à plus long terme ou moyen terme, c'est le risque de mettre à mal la compagnie", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 09:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) dénonce une "Poutine mania" française dans les médias et l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151002062247.dq0fybwb.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a dénoncé une "Poutine mania", cette "faiblesse d'esprit" qui se serait emparée en France des "commentateurs", d'une partie de la droite et de l'extrême droite, alors que le président russe est reçu vendredi à Paris. "Je pense qu'il y a une espèce de Poutine mania aujourd'hui", de la part des "commentateurs" et d'"un certain nombre à droite et à l'extrême droite", a déclaré M. Le Roux vendredi sur France Info. Or "c'est une faiblesse d'esprit que de penser qu'il y a quelque chose de magique à l'autoritarisme", a estimé le député de Seine-Saint-Denis, qui figure sur une liste de personnalités européennes ne pouvant plus entrer sur le territoire russe en riposte aux sanctions de l'UE suite au conflit en Ukraine. "Pour autant, je crois que la France doit discuter avec la Russie d'égal à égal pour clarifier notre action commune. Ce qui m'intéresse, c'est qu'il y ait des progrès sur les fronts ukrainien et russe pour que la paix soit préservée, et que nous fixions ensemble des objectifs communs sur le fait de faire reculer Daech (l'organisation Etat islamique, ndlr). Là, il y a quelques explications à demander à M. Poutine dont je ne suis pas sûr que la première raison d'intervention en Syrie soit de combattre Daech", a développé M. Le Roux. En Syrie, il faut "mener conjointement la guerre à Daech et trouver une solution politique qui ne peut pas passer par Assad". "Il ne peut y avoir de perspective de paix si ces deux objectifs ne sont pas menés conjointement", a insisté M. Le Roux, réaffirmant la position défendue par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 08:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: l'Assemblée vote en faveur de nouvelles "cités historiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001230602.qot5ydcf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir en faveur d'une simplification des dispositifs de protection du patrimoine, qui seront regroupés sous l'appellation de "cités historiques", malgré la vive opposition de la droite. Les députés ont ensuite achevé la discussion du projet de loi sur la création et le patrimoine, avant son vote solennel mardi. La ministre de la Culture Fleur Pellerin a défendu cette mesure sur le patrimoine pour "un droit plus clair, plus lisible" comme "indispensable" et "utile", en assurant que "l'Etat continuera d'être présent", via une "assistance technique et financière" notamment. Les secteurs sauvegardés (instaurés par la loi Malraux de 1962), les zones de protection du patrimoine architectural, urbain et paysager (ZPPAUP, mises en place par Jack Lang), et les Aires de valorisation de l'architecture et du patrimoine (AVAP), qui devaient remplacer les précédentes, doivent être fusionnés dans les nouvelles "cités historiques". L'ancien ministre de la Culture de François Mitterrand s'est récemment inquiété de la disparition de ces "institutions qui ont fait leur preuve". Selon le porte-parole des Républicains, François de Mazières, le gouvernement "fragilise une oeuvre de plusieurs décennies" et les maires ne seront plus armés pour défendre le patrimoine. Rappelant que la réforme "suscite beaucoup d'inquiétudes" chez certains élus locaux, soumis aux pressions, notamment pour la construction de logements, son collègue LR Michel Herbillon a aussi estimé que "l'Etat (les) laisse en première ligne". Mme Pellerin a au contraire évoqué une "responsabilisation des collectivités" et assuré que les financements de l'Etat ne baisseraient pas. Pour l'UDI, Thierry Benoit a jugé le dispositif des "cités historiques" plutôt "intéressant". Tout en défendant cette "simplification" de la protection du patrimoine, un député PS, Marcel Rogemont, s'est demandé si les intercommunalités n'allaient pas "affaiblir la volonté de tel ou tel maire". Il a dit aussi son souhait de "+désurbaniser+ le terme" de "cité historique", alors que les paysages et espaces ruraux pourront en être. A ce stade, "je n'ai pas trouvé mieux comme terme", a admis le rapporteur Patrick Bloche (PS). Les parlementaires ont terminé l'examen, entamé lundi, des 46 articles multifacettes du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 01:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: les règles de validation des accords modifiées par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001173311.7i9au9lk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié jeudi les règles de validation des accords dans la fonction publique, après l'échec des négociations sur la rémunération des agents, lors de l'examen en commission du projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires. Un amendement déposé par le gouvernement "vise à faciliter la signature d'accords majoritaires". Il prévoit, pour le décompte des voix, de ne prendre en compte que "les suffrages exprimés en faveur des organisations habilitées à négocier". Après l'échec cette semaine de l'accord sur la refonte des grilles de rémunération des agents, la ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a fait valoir qu'en ne tenant pas compte des syndicats non représentatifs, le projet d'accord, que le gouvernement a décidé d'appliquer unilatéralement, aurait été proche d'avoir les signatures requises. Au total, la commission des Lois a examiné plus de 200 amendements avant d'adopter le texte porté par Mme Lebranchu, et qui vise à renforcer les droits et obligations des quelque 5 millions de fonctionnaires, protégeant notamment les "lanceurs d'alerte" et luttant contre les conflits d'intérêts. L'un des amendements, déposé par Cécile Untermaier (PS), a été adopté contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS). Il donne compétence à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique pour apprécier la déclaration d'intérêts des agents en lieu et place de la commission de déontologie de la fonction publique. Un autre amendement généralise la possibilité pour les administrations d'Etat de recruter directement en CDI pour des postes où il n'existe pas de corps de fonctionnaires, ce que la loi Sauvadet de 2012 autorisait à titre expérimental. Le plan de titularisation mis en place dans le cadre de cette loi est également prolongé. Le projet de loi avait été déposé en juillet 2013, mais était resté dans les tiroirs, victime selon la ministre de l'encombrement législatif. Une version rectifiée a été présentée en juin, resserrée avec 25 articles au lieu de 59, l'idée étant que le texte puisse être examiné "rapidement", dans le cadre d'une procédure d'urgence (un seul examen par chambre). Le texte sera examiné dans l'hémicycle en première lecture à partir de mercredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
