<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 13:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La protection des sources des journalistes votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302124026.2hyxr4q7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont réintroduit mercredi la protection du secret des sources des journalistes à l'occasion du vote en commission d'une proposition de loi PS sur l'indépendance et le pluralisme des médias qui sera débattue en séance le 8 mars. Les députés ont adopté à l'unanimité des amendements de la communiste Marie-George Buffet et du socialiste Michel Pouzol qui reprennent des dispositions déjà adoptées en commission en décembre 2013, mais jamais votées en séance. En dépit de multiples assurances sur cet engagement du candidat Hollande, l'exécutif n'a en effet jamais inscrit le projet de loi sur la protection des sources à l'ordre du jour du fait de divergences avec les députés sur les atteintes possibles à ce secret des sources. Selon la version votée mercredi, constitue une atteinte au secret des sources d'un journaliste le fait de "chercher à découvrir ses sources au moyen d'investigations portant sur sa personne, sur les archives de son enquête ou sur toute personne qui, en raison de ses relations habituelles avec elle, peut détenir des renseignements permettant de découvrir ces sources". Il ne peut être porté atteinte au secret des sources "qu'à titre exceptionnel, dans la mesure où la révélation des sources est de nature à prévenir la commission d'un crime ou d'un délit constituant une menace grave pour l'intégrité des personnes et sous réserve que cette information ne puisse être obtenue d'aucune autre manière". Toutefois, le journaliste "ne peut en aucun cas être obligé de révéler ses sources". Les députés précisent que la détention "de documents provenant du délit de violation du secret professionnel ou du secret de l'enquête ou de l'instruction ou du délit d'atteinte à l'intimité de la vie privée ne peut constituer le délit de recel" lorsque ces documents "contiennent des informations dont la diffusion au public constitue un but légitime en raison de leur intérêt général". La proposition de loi ajoute aussi dans la loi sur la presse de 1881 un article stipulant que "tout journaliste a le droit de refuser toute pression, de divulguer ses sources, de refuser de signer un article, une émission, partie d'émission ou une contribution dont la forme ou le contenu auraient été modifiés à son insu ou contre sa volonté. Il ne peut être contraint à accepter un acte contraire à son intime conviction professionnelle". Le gouvernement était absent des débats en commission et n'a pu exprimer son point de vue.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 13:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection accrue après un congé maternité: les députés adoptent une proposition de loi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302115518.tz9iw060.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi des radicaux de gauche destinée à mieux protéger les femmes à l'issue d'un congé maternité, en prolongeant la période légale pendant laquelle elles ne peuvent être licenciées. La proposition, portée par la députée du Lot Dominique Orliac et adoptée en commission des Affaires sociales, vise à étendre de 4 à 10 semaines la période pendant laquelle un employeur ne peut licencier une salariée à l'issue d'un congé de maternité. Aujourd'hui, le code du travail stipule qu'"aucun employeur ne peut rompre le contrat de travail d'une salariée lorsqu'elle est en état de grossesse médicalement constaté et pendant l'intégralité des périodes de suspension du contrat de travail auxquelles elle a droit au titre du congé de maternité, qu'elle use ou non de ce droit, ainsi que pendant les quatre semaines suivant l'expiration de ces périodes". "Cette durée de quatre semaines paraît extrêmement courte et place les femmes dans une situation de précarité, alors même que le foyer compte une personne à charge supplémentaire", note l'exposé des motifs de la proposition. Malgré les dispositions protectrices prévues par le code du travail, "la fin du congé de maternité se traduit souvent par un point de rupture dans la carrière des femmes", les mères étant parfois l'objet d'une discrimination "lors de leur retour au travail : licenciement, pressions pour les inciter à démissionner, freins à une éventuelle promotion interne, etc.". L'exposé souligne aussi que nombre d'autres Etats accordent une meilleure protection au jeunes mères que la France, à l'instar de l'Italie par exemple, où "les salariées ne peuvent être licenciées entre le début de leur grossesse et jusqu'à ce que l'enfant ait atteint l'âge d'un an". L'extension du délai permettrait "aux femmes de se réinsérer totalement dans leur emploi", poursuit le texte. La proposition de loi, qui ne contient que deux articles, ne remet pas en cause les dispositions du code du travail relatives aux licenciements "pour faute grave non liée à l'état de grossesse" ou si l'employeur justifie de son "impossibilité de maintenir ce contrat pour un motif étranger à la grossesse ou à l'accouchement". Le texte sera débattu dans l'hémicycle le 10 mars dans le cadre d'une journée réservée au groupe des radicaux de gauche ("niche parlementaire").]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 12:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: "Je ne soutiendrai en l'état pas ce texte" - Ciotti, LR -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302073118.eafqv0au.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Ciotti, député Les Républicains: "Je ne soutiendrai en l'état pas ce texte, puisqu'il a été amendé par la majorité, par les députés socialistes, avec des aspects très dangereux. Je pense à un amendement qui conditionne désormais les possibilités d'aménagement de peine de prison, de réduction de peine de prison, à la capacité carcérale. C'est une folie juridique, naturellement anticonstitutionnelle, que le gouvernement a laissé passer. Nous allons nous y opposer". (Sur la lutte antiterroriste) "il manque beaucoup de choses. Nous avions demandé (...) une grande loi d'orientation et de programmation contre le terrorisme et contre la grande criminalité. (...) La justice de notre pays, au moment où les menaces sont maximales -c'est grave-, est en jachère. (...) On a quelques mesures, je le souligne, qui vont dans le bon sens, les perquisitions de nuit, plus de possibilités d'assignation à résidence, mais tout ça est assez homéopathique. Rien sur le retour des jihadistes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 08:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Préjudice écologique: controversé, un amendement gouvernemental retiré en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160302000003.9ooztt2t.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a retiré mardi soir, en commission à l'Assemblée, un amendement au projet de loi sur la biodiversité retouchant le principe de "préjudice écologique" mais décrié par des socialistes et des défenseurs de l'environnement, le sujet devant être retravaillé d'ici à la séance publique. Le projet de loi, désormais défendu par la secrétaire d'Etat chargée de la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili, sera débattu en deuxième lecture dans l'hémicycle à compter du 15 mars. A l'origine d'une polémique et d'un long débat dans la soirée en commission du Développement, un amendement gouvernemental déposé dans la journée entendait modifier l'inscription dans le code civil du préjudice écologique ajoutée au Sénat à l'initiative de Bruno Retailleau, chef de file du groupe LR. La version telle que réécrite par le gouvernement prévoyait notamment qu'"indépendamment des préjudices réparés suivant les modalités du droit commun, est réparable (...) le préjudice écologique résultant d'une atteinte anormale aux éléments et aux fonctions des écosystèmes ainsi qu'aux bénéfices collectifs tirés par l'homme de l'environnement". Mais "n'est pas réparable (...) le préjudice résultant d'une atteinte autorisée par les lois, règlements et engagements internationaux de la France ou par un titre délivré pour leur application", était-il notamment ajouté. L'ex-ministre de l'Ecologie et députée PS Delphine Batho s'est élevée d'emblée en commission contre ce qu'elle a décrit comme "une régression généralisée" et d'une remise "en cause du principe pollueur-payeur". Graver dans la loi la jurisprudence sur le préjudice écologique, née notamment dans le sillage du naufrage du pétrolier Erika, va "à l'encontre d'un certain nombre d'intérêts de très grandes firmes", relayé par le Medef, a-t-elle aussi estimé. Outre plusieurs associations ou ONG, dont le WWF, l'ancienne ministre de l'Environnement et avocate Corinne Lepage avait dénoncé dans la journée cet amendement surprise, twittant notamment que "Total l'a rêvé, la loi le fait!". Insistant sur l'objectif d'inscrire dans la loi le principe de préjudice écologique et récusant toute idée d'attenter au "principe constitutionnel du +pollueur-payeur+", Mme Pompili a rapidement annoncé en commission le retrait de l'amendement gouvernemental face à des "interprétations divergentes", dans un premier temps au profit d'un autre, de la rapporteure PS Geneviève Gaillard. "D'ici la séance, nous avons 15 jours pour travailler tous ensemble à une rédaction" pouvant davantage rassembler, a ajouté la secrétaire d'Etat, selon laquelle : "on ne part pas d'une page blanche". Satisfaite du retrait gouvernemental, Mme Batho a critiqué un volet de l'amendement de Mme Gaillard maintenant l'idée d'une compensation en nature en priorité du préjudice écologique et réservant de possibles réparations financières à des cas exceptionnels. Elle s'est montrée "opposée" à ce que "les victimes ne puissent plus demander de dommages et intérêts" à ce titre. Après d'autres discussions de forme et de fond, tous les amendements et sous-amendements ont été retirés, suivant l'option de ne rien voter pour l'instant prônée par Arnaud Leroy (PS) vu la persistance de "beaucoup de questions". "Je pense que nous enterrons le préjudice écologique", a néanmoins regretté la rapporteure, trouvant les 15 jours impartis trop courts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 01:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lebranchu: Hollande "a changé" depuis le discours du Bourget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301190104.kahqp3ax.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu estime que le président François Hollande "a changé par rapport à la ligne dite du +Bourget+" et constate des "points à revoir" dans la réforme du code du travail. Dans un entretien à Mediapart, Mme Lebranchu, congédiée lors du dernier remaniement, regrette que l'avant-projet de loi El Khomri "aille trop loin, trop c'est trop". "En plus, le débat a été tué quand la ministre (du Travail) a parlé de 49-3 avant même que le texte soit présenté en conseil des ministres", a-t-elle relevé, évoquant "une erreur grave". Parmi les points à "retravailler avec les syndicats et les parlementaires", elle a cité le plafonnement des indemnités aux prudhommes, l'encadrement des accords d'entreprises, mais aussi la confusion opérée selon elle entre la qualité de vie au travail et le nombre de personnes qui travaillent. Sur ces sujets, "il est très difficile de raisonner de manière désincarnée quand on gagne plus de 5.000 euros - c'est le cas des députés, des ministres, des fonctionnaires, des dirigeants du Medef". Plus généralement, celle qui est redevenue députée observe qu'à l'arrivée de Manuel Valls à Matignon en avril 2014, "l'équilibre devait se faire entre Manuel (Valls) et François Hollande, et le discours du Bourget". "Aujourd'hui, il ne se fait plus", regrette-t-elle, évoquant un manque de "ligne politique claire". Sur les questions économiques et sociales, elle déplore que "le président ne présente jamais sa politique comme un tout", parlant de "baguettes magiques: le code du travail rénové, les cars Macron". "J'en ai assez d'entendre parler, depuis des années, de faire tomber les tabous", poursuit Mme Lebranchu. "C'est le signe de l'influence de la notoriété médiatique (...) : pour avoir sa première couv' d'un hebdomadaire, il faut dire que les 35 heures c'est mal comme l'a fait Emmanuel Macron", proteste-t-elle. Elle assure également s'être posé la question de quitter le gouvernement lorsque Christiane Taubira est partie fin janvier. "Mais je me disais qu'en tant que responsable politique, je ne pouvais ajouter un petit élément à un petit élément de crise", explique-t-elle, ajoutant que si elle avait été députée elle aurait voté contre la déchéance de nationalité. Disant comprendre pourquoi M. Hollande a voulu cette réforme, une idée "politiquement intelligente" car c'était "une façon de veiller à la fragmentation de la société", elle espère qu'il "stoppe la réforme constitutionnelle après le Sénat" si la majorité des 3/5e n'y est pas réunie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 20:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: vers la fin de l'anonymat des cartes bancaires prépayées (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301172928.f0knnbpb.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va mettre fin à l'anonymat des cartes bancaires prépayées, utilisées dans la préparation des attentats du 13 novembre, afin de lutter contre le financement du terrorisme, a annoncé mardi le ministre des Finances Michel Sapin. "Un décret en préparation par mes services prévoit notamment une prise d'identité dès le premier euro pour les cartes prépayées anonymes, c'est-à-dire chargeables ou rechargeables en espèces", a déclaré M. Sapin à l'ouverture des débats sur le projet de loi de réforme pénale à l'Assemblée, dont un volet porte sur le financement du terrorisme. Aujourd'hui, la loi permet l'utilisation des cartes prépayées sans vérification d'identité pour les cartes non-rechargeables de moins de 250 euros, et pour les cartes rechargeables jusqu'à 2.500 euros par année. Les cartes prépayées, dont Bercy avait révélé l'utilisation dans la préparation des attentats du 13 novembre pour financer voitures et appartements des assaillants, se veulent une alternative aux cartes de paiement classiques, notamment pour ceux qui n'ont pas de compte en banque. Estampillées Visa ou Mastercard et munies d'un code secret, elles permettent de retirer du liquide dans les distributeurs, de faire des achats en magasin ou en ligne, comme des cartes bancaires classique. Mais à la différence de ces dernières, elles ne sont pas nominatives. Ces cartes permettent "la circulation discrète d'importantes sommes d'argent, avec la possibilité de faire passer le support (similaire à celui-ci d'une carte bancaire) de main en main, y compris par-delà les frontières", souligne Bercy. Le projet de loi, discuté à l'Assemblée, autorise le gouvernement à limiter d'une part la capacité de stockage maximale de ces cartes, et d'autre part à introduire des règles imposant aux émetteurs de monnaie électronique "de recueillir et conserver des informations personnelles et données techniques en lien avec l'activation et l'utilisation de ces cartes". Des mesures similaires vont être débattues dans les prochains mois au niveau européen dans le cadre d'un plan d'action de l'UE contre le financement du terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: le gouvernement défend sa nouvelle réforme, "arme contre la menace"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301170804.pj3ko1kq.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux critiques, le gouvernement a défendu mardi à l'Assemblée le projet de loi post-attentats de réforme pénale comme "une arme contre la menace et un bouclier pour nos libertés fondamentales", selon les mots du ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. A l'ouverture des débats, qui vont se poursuivre jusqu'à vendredi, le nouveau garde des Sceaux siégeait aux côtés des ministres de l'Intérieur Bernard Cazeneuve et des Finances Michel Sapin, qui seront chacun présents sur leurs volets (renforcement de l'enquête et lutte contre le blanchiment). M. Cazeneuve a pour sa part souligné que le projet de loi "s'inscrit dans la continuité" des trois lois antiterroristes votées depuis 2012, dont celle de 2015 sur le renseignement. Il a voulu "rassurer" ceux qui, "bien mal avisés, ont cru - ou ont fait mine de croire - que le gouvernement entendait introduire dans le droit commun des mesures applicables seulement dans le cadre de l'état d'urgence": "tel n'est pas du tout le cas", a martelé le ministre, face à des inquiétudes notamment d'associations et de parlementaires de gauche. Sur les dispositions les plus polémiques - retenue de quatre heures pour vérifier la situation d'une personne, contrôle administratif des personnes de retour du jihad et usage assoupli des armes par les forces de l'ordre - il a promis des garanties supplémentaires ou ajustements dans le cadre des débats. La retenue de quatre heures vise le cas d'une personne contrôlée "qui apparaîtrait liée à des activités terroristes" et "faisant l'objet d'une fiche S, notamment à nos frontières", a-t-il précisé. Sur les contrôles administratifs, "il est indispensable, pour les personnes non judiciarisées, d'avoir à notre disposition un outil permettant de contrôler les conditions dans lesquelles elles reviennent sur notre territoire et de les inciter à se soumettre à un programme de déradicalisation", a fait valoir M. Cazeneuve. Quant au dernier point, il a jugé "absolument vital de donner la possibilité aux forces de l'ordre de faire usage de leurs armes pour neutraliser des individus dont nous savons qu'ils recommenceront à tuer dès qu'ils en auront l'occasion". Cela exclut par exemple le cas d'un "braqueur en fuite" qui aurait tué "par voie de conséquence de son action principale", a-t-il précisé. Le projet de loi comprend en outre une partie révisant la procédure pénale, afin de "simplifier les procédures, tout en accroissant les garanties des justiciables", un chantier qui sera poursuivi "dans les prochains mois", a fait valoir M. Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 18:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement une proposition de loi pour renforcer la protection de l'enfant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301170231.8p87bx0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, une proposition de loi d'origine sénatoriale visant à renforcer la protection de l'enfant, notamment pour stabiliser davantage le parcours des enfants placés via l'aide sociale. Soutenu par tous les groupes, malgré des points de désaccords notamment autour de la mesure permettant l'usage de tests osseux contesté par une partie de la gauche, le texte de Michèle Meunier, sénatrice socialiste, et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, entend améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, ou adapter le statut de l'enfant placé à long terme. Dans sa vingtaine d'articles, la proposition de loi rend aussi irrévocable l'adoption simple alors que l'enfant est mineur, sauf à la demande du ministère public en cas de motifs graves, ou encore inscrit explicitement l'inceste dans le Code pénal. Parlant d'"une étape fondatrice de la réforme de la protection de l'enfance" affirmant "la nécessité de centrer les interventions sur l'enfant" mais aussi "le rôle de l'Etat", la ministre de la Famille, de l'Enfance et des Droits des femmes, Laurence Rossignol, a estimé dans l'hémicycle que, "malgré les désaccords, les approches parfois partisanes, ou défensives, nous nous sommes collectivement efforcés de rechercher le meilleur intérêt de l'enfant". Près de 300.000 enfants sont pris en charge par les services de l'Aide sociale à l'enfance (ASE) des départements, la moitié placés en familles d'accueil et foyers, les autres suivis à domicile.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abeilles: des députés ne désarment pas contre les néonicotinoïdes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301160220.cz3gcs0d.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 60 députés socialistes et écologistes, dont l'ex-ministre Delphine Batho, ont décidé de revenir à la charge contre les néonicotinoïdes, nocifs pour les abeilles, en présentant mardi un nouvel amendement au projet de loi sur la biodiversité visant à interdire l'usage de ces pesticides. Une telle interdiction avait été votée en première lecture à l'Assemblée en mars 2015, contre l'avis du gouvernement. Mais le Sénat était revenu sur cette disposition en janvier, tout en prévoyant un encadrement de l'usage de ces produits. "Nous sommes réunis ici, un groupe de parlementaires, qui ont la volonté de sauver les abeilles, les papillons, les pollinisateurs sauvages, dont je rappelle que la population est en chute libre au niveau européen avec -37%", a déclaré Mme Batho, ex-ministre de l'Ecologie, au cours d'une conférence de presse. Elle a tenu à souligner "la convergence d'intérêt qu'il y a entre les agriculteurs et les apiculteurs" car "84% des productions agricoles dans l'Union européenne dépendent des pollinisateurs sauvages et des abeilles". En outre, a-t-elle souligné, "les démonstrations ont été largement faites sur le fait qu'il n'y a pas de lien entre les rendements agricoles et l'usage des néonicotinoïdes". Selon Mme Batho, "ce sujet rassemble au-delà des sensibilités politiques". Des députés LR et UDI ont d'ailleurs déposé des amendements similaires. A ses côtés figuraient notamment le président de la commission du développement durable Jean-Paul Chanteguet (PS) et la rapporteure du projet de loi biodiversité Geneviève Gaillard (PS). Etaient aussi présents Gérard Bapt (PS), qui a rappelé "le risque sanitaire" posé par ces substances sur la base de différentes études, ou encore l'écologiste Laurence Abeille, qui a estimé qu'il fallait en finir "avec la soumission aux lobbys de la chimie". Le projet de loi, porté par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, sera débattu en séance publique à partir du 15 mars. La commission du développement durable de l'Assemblée entame mardi ses travaux sur le texte, mais l'amendement en question, signé par 62 députés, dont un porte-parole du groupe PS et une vice-présidente, ne devrait pas être examiné avant la semaine prochaine. Il stipule que "l'utilisation des produits contenant des substances actives de la famille des néonicotinoïdes, y compris les semences traitées avec ces produits, est interdite à partir du 1er janvier 2017". Pour Mme Batho, l'interdiction des néonicotinoïdes est "beaucoup plus applicable que la disposition tordue" adoptée par le Sénat, qui renvoie à un arrêté d'application. Mme Royal avait estimé pour sa part au Sénat que ce qui avait été voté à l'Assemblée "n'était pas applicable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "exagéré" de parler de "reculade", affirme Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301151730.3p0l41pr.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé "exagéré", mardi à l'Assemblée nationale, de parler de "reculade" après le report de 15 jours de la présentation en Conseil des ministres du projet de loi sur le travail, un délai qui servira notamment à "lutter contre les conservatismes". "Il y a un texte (...) qui a été adressé au Conseil d'Etat. Le Conseil des ministres va examiner, quinze jours après la date qui avait été prévue ce texte que nous souhaitons. Franchement, parler de reculade, n'est ce pas un peu exagéré?" a lancé le Premier ministre au chef de file des Républicains à l'Assemblée, Christian Jacob. "Vous en connaissez, dans les exemples de reculades, je peux citer un certain nombre de reculades dans la majorité précédente", a-t-il poursuivi. "Avons-nous depuis que nous gouvernons, depuis que je suis Premier ministre, dû reculer sur tel ou tel texte, avons-nous dû changer telle ou telle position, après le débat nécessaire?" a affirmé M. Valls, suscitant des protestations sur les bancs de droite. L'Assemblée nationale examinera le projet de loi de la ministre Myriam El Khomri, dénoncé par une partie de la gauche et une grande partie des syndicats, "à la fin du mois d'avril et au début du mois de mai", a-t-il confirmé. L'exécutif vise une adoption définitive avant la fin de la session parlementaire en juillet. Repris par l'opposition, le terme de reculade après le report annoncé lundi dominait les éditoriaux des médias mardi. "Votre question au fond traduit une inquiétude: quand la gauche réforme, quand elle va de l'avant, quand elle donne à la fois des libertés aux entreprises et des protections aux salariés, ça vous gêne", a lancé M. Valls à M. Jacob, en soulignant que plusieurs parlementaires de droite avaient exprimé leur soutien au texte. Le Premier ministre a par ailleurs précisé que l'avant-projet de loi, déjà transmis au Conseil d'Etat pour l'examen habituel avant l'arrivée au Conseil des ministres, ne serait pas intégralement renvoyé. Une lettre rectificative contiendra les éventuels changements, a expliqué M. Valls. "J'assure ici devant l'Assemblée nationale de ma volonté d'avancer. Il y a beaucoup de conservatismes dans le pays. Il y a beaucoup de blocages. En même temps, il faut écouter, il faut convaincre. Et c'est le sens de ces quinze jours supplémentaires que nous nous sommes donnés pour convaincre, pour lever les ambiguïtés, pour répondre à la désinformation aussi, pour améliorer ce qui peut l'être", a ajouté M. Valls en réponse à une autre question sur le projet de loi. "Il faut lutter contre ces conservatismes, lever les blocages . Les conservatismes, on les trouve à droite comme à gauche. Eh bien oui, je veux avancer, pas pour les uns ou les autres, mais pour le pays", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 16:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Valls poursuit le déminage en acceptant de travailler avec les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301140535.gk6ex9fy.html</link>
   <description><![CDATA[Après avoir annoncé lundi le report de deux semaines du projet de loi El Khomri, Manuel Valls a poursuivi mardi sa tentative de déminage, en accédant à la demande du groupe socialiste de tenir un "séminaire" à l'Assemblée dans le but de "travailler ensemble". "Je veux que nous travaillions ensemble à une feuille de route. Il y aura un séminaire du groupe puisque le groupe le souhaite. Mettons à profit ces 15 jours pour travailler", a déclaré le Premier ministre aux députés PS au lendemain de l'annonce d'un report du passage de la réforme du Code du travail en conseil des ministres du 9 au 24 mars. Face à des "interrogations fortes" sur le texte, "le temps que nous avons dégagé est là pour le dialogue. Mais cela ne remet pas en cause le calendrier global" sur le vote du projet de loi, a insisté le locataire de Matignon en réunion de groupe socialiste. Ce séminaire, qui était une demande des députés PS, dont une partie est très remontée contre l'avant-projet de loi, pourrait se tenir dès la semaine prochaine. "Chacun l'a bien compris: soit on avance ensemble, soit on échoue ensemble", a estimé une porte-parole du groupe PS Annick Lepetit, au terme d'une réunion "plutôt calme", avec un Premier ministre "très conciliant" selon un participant. "On est loin du 49-3...", a-t-il ironisé. Auparavant, Manuel Valls avait reçu à Matignon la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton et le député Christophe Sirugue, possible futur rapporteur. Principalement, "ce qui nous pose problème, c'est le plafonnement des indemnités prud'homales et les accords +offensifs+ sur l'emploi", qui "aboutiraient à des licenciements pour motif personnel, alors que ça devrait être des licenciements économiques", avec "obligation de reclassement", a détaillé Mme Lemorton. M. Sirugue a indiqué avoir posé des conditions sur ces deux points pour "accepter d'être rapporteur". Face aux députés, Manuel Valls est cependant resté prudent sur les points susceptibles d'être modifiés. "Je souhaite dialoguer avec les syndicats réformistes... et avec les autres. Mais il faut se rendre à l'évidence, certains veulent seulement le retrait de tout le texte", a souligné le chef du gouvernement. Un retrait qui continue d'être demandé par les "frondeurs", pour qui ce serait le "bon sens politique", selon leur chef de file Christian Paul. Le Premier ministre a par ailleurs tenu à saluer la ministre du Travail, "qui est courageuse et qui fait l'objet d'attaques ignobles sur les réseaux sociaux". Il a assuré que son expression sur les deux gauches "irréconciliables" ne visait pas Martine Aubry ou la gauche du PS, mais "Mélenchon, qui explique que l'exécutif est pire que Sarkozy". Mais il a lancé une pique contre l'ancienne patronne du PS qui, dans sa tribune au vitriol la semaine dernière contre l'exécutif, avait évoqué la perspective "d'un affaiblissement durable de la France" "Dire que notre pays s'affaiblit ce n'est pas acceptable ! Et même quand on a pu le dire, nous, dans l'opposition, ça m'a toujours gêné", a lancé M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: réactions politiques à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301130517.qt3jqdmz.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'Assemblée nationale sur la réforme du droit du travail, dont la présentation en Conseil des ministres a été reportée de deux semaines: - Christian Jacob, chef de file des députés Les Républicains: Le report est "une vraie humiliation pour Manuel Valls. C'est toute sa méthode, son action, la politique des coups de menton qui est sanctionnée. (Il est) pris dans un étau entre d'un côté Martine Aubry, qui tape avec les organisations syndicales, de l'autre côté Macron qui lui en est à donner des leçons en expliquant qu'il faut laisser du temps au débat, et le président de la République qui serre la vis de l'étau". (conférence de presse) - Philippe Vigier, chef de file des députés UDI: "Sans être l'alpha et l'oméga, ce texte allait dans le bon sens, avec des avancées notamment sur les indemnités de rupture définies par les prud'hommes, les difficultés de licenciement, la souplesse dans l'organisation du temps de travail (...) et notre groupe, d'opposition, le soutenait, faisant fi des considérations politiciennes. Et patatras, un recul et un texte décalé d'un mois-un mois demi (au Parlement), parce qu'il y a des archaïques et des gens au regard tourné en derrière, Mme Aubry la première". "Je souhaite un prompt rétablissement" à la ministre. "Qui ne peut pas avoir à un moment ou un autre un coup de Calgon, surtout lorsqu'il y a un déferlement, notamment de ses amis, qui ont employé des mots assez durs et violents?". (conférence de presse) - André Chassaigne, chef de file du Front de gauche à l'Assemblée: "Quelques reculs ne nous feront pas avaler ce texte qui sera au final très régressif. En particulier, le fait que l'accord d'entreprise puisse être inférieur à la convention collective est d'une extrême gravité. On revient à une protection des salariés d'avant le Front populaire". (conférence de presse) - François de Rugy, coprésident du groupe écologiste de l'Assemblée: "Pour les écologistes réformistes il n'y a pas d'opposition de principe à cette réforme". "Il faut aller au bout de ce projet de loi. (...) C'est sûr que c'est un sujet sur lequel il y aura beaucoup de discussions, mais (l'Assemblée), ce n'est pas non plus la fosse aux lions, les députés ne sont pas là pour bouffer du ministre!" Myriam El Khomri "connaît son sujet". "On ne peut pas avoir à la fois du renouvellement du personnel politique, y compris gouvernemental, et avoir des gens qui ont déjà plusieurs gros débats parlementaires à leur compteur". (conférence de presse) - Alain Tourret, député radical de gauche et avocat du droit du travail: "Le projet de loi comporte de très nombreuses clauses favorables aux salariés. (...) Ce "n'est pas que de la bouillie pour les chats" (...). Mais le gouvernement, sans aucune préparation, s'est attaqué frontalement à toutes les vaches sacrées du droit du travail. (...) La bataille de la communication est d'ores et déjà perdue. (...) Une telle réforme aurait dû être lancée en 2012. Erreur de timing. (...) Il sera bien difficile de reprendre la main". (tribune dans Le Figaro)]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 14:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Valls accepte un "séminaire" demandé par le groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301125700.7iovfabl.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a accepté mardi la demande d'un "séminaire" du groupe socialiste à l'Assemblée sur la réforme du code du travail, selon des propos tenus devant les députés PS. "Je veux que nous travaillions ensemble à une feuille de route. Il y aura un séminaire du groupe puisque le groupe le souhaite. Mettons à profit ces 15 jours pour travailler", a déclaré le Premier ministre, selon des propos rapportés par un participant, au lendemain de l'annonce d'un report du passage du projet de loi El Khomri en conseil des ministres. "Je souhaite dialoguer avec les syndicats réformistes... et avec les autres. Mais il faut se rendre à l'évidence, certains veulent seulement le retrait de tout le texte", a souligné le chef du gouvernement. Face à des "interrogations fortes" sur le texte, "le temps que nous avons dégagé est là pour le dialogue. Mais cela ne remet pas en cause le calendrier global" sur le vote du projet de loi, a insisté le locataire de Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "feuille de route" fixée par Valls avec des députés PS (Lemorton)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301113031.egwkb5ts.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a fixé mardi une "feuille de route" avec des représentants des députés PS, en vue de l'examen à l'Assemblée début avril du projet de loi El Khomri sur le Travail, a indiqué la présidente de commission Catherine Lemorton. "On a posé les choses, on commence à discuter", a déclaré à l'AFP aux abords de l'Assemblée cette députée de Haute-Garonne et présidente de la commission des Affaires sociales, reçue dans la matinée par le Premier ministre à Matignon avec Christophe Sirugue, possible futur rapporteur. Mme Lemorton a affirmé il y a quelques jours qu'"en l'état", elle ne voterait pas le projet de loi prévoyant notamment des référendums d'entreprise pour valider des accords minoritaires, un plafonnement des indemnités prud'homales pour les licenciements abusifs, des modifications des modalités de licenciement économique ou encore la création du compte personnel d'activité (CPA) rassemblant les droits sociaux. Principalement, "ce qui nous pose problème, c'est le plafonnement des indemnités prud'homales et les accords +offensifs+ sur l'emploi", qui "aboutiraient à des licenciements pour motif personnel, alors que ça devrait être des licenciements économiques", avec "obligation de reclassement", a détaillé mardi la présidente de la commission chargée d'examiner le texte. M. Sirugue a indiqué avoir posé des conditions sur ces deux points pour "accepter d'être rapporteur", sans se prononcer pour l'instant. Après l'annonce du passage reporté du texte en conseil des ministres, ce député de Saône-et-Loire avait répondu lundi à l'AFP: "Je pense qu'il fallait un geste montrant l'ouverture du gouvernement à une vraie discussion. C'est le cas". Le chef du gouvernement va aussi rencontrer séparément "dès la semaine prochaine" l'ensemble des partenaires sociaux. Le projet de loi désormais rebaptisé "sur les nouvelles protections pour les entreprises et les salariés" doit être présenté en conseil des ministres le 24 mars, après un report de 15 jours annoncé lundi par M. Valls. Il sera soumis la semaine suivante à la commission des Affaires sociales, où il pourra être amendé une première fois, avant son passage dans l'hémicycle après la suspension de 15 jours prévue à l'occasion des vacances de Pâques. "Les députés pourront préparer leurs amendements, on est sur un temps tout à fait raisonnable", a estimé Mme Lemorton, qui va rester en lien avec le Premier ministre, comme avec la ministre du Travail Myriam El Khomri.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "réserve" utilisée par les députés en 2015 en ligne sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160229180414.190zibr2.html</link>
   <description><![CDATA[Achat d'un tracteur-tondeuse, Restos du coeur, ou encore réfection de salles des fêtes: la "réserve" de quelque 80 millions d'euros utilisée par les députés en 2015 a été publiée lundi sur le site de l'Assemblée, avec une répartition à part quasi égale entre soutien aux communes et associations. C'est la troisième fois que l'utilisation de cette réserve, dont disposent aussi les sénateurs, est ainsi rendue publique, à l'initiative du président socialiste de l'Assemblée, Claude Bartolone. Longtemps perçue comme une caisse noire, elle est toujours critiquée, comme récemment par l'association "Contribuables associés" qui y voit une "pratique clientéliste". Pour 2015, les députés avaient demandé "l'attribution de 81,2 millions d'euros de subventions" sur les quelque 90 millions de crédits votés, précise l'Assemblée, ce qui a permis, comme en 2014, de restituer à l'Etat 8,75 millions d'euros "afin de participer à l'effort d'économies". Selon le rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), chargée de la gestion de cette réserve parlementaire, les sommes se sont réparties entre projets d'investissement de communes (52%) - comme par exemple l'achat pour 15.000 euros d'un tracteur-tondeuse dans la Vienne - , et versements à des associations. Chaque député bénéficie en moyenne de 130.000 euros, dont il décide librement la répartition. Les membres du Bureau de l'Assemblée disposent de 140.000 euros, les vice-présidents, questeurs, présidents de groupe et présidents de commission disposent de 260.000 euros, le président de l'Assemblée de 520.000 euros. La somme la plus importante versée en 2015 émanait de la réserve institutionnelle de la présidence de l'Assemblée: 360.000 euros pour l'aide aux réfugiés, la même réserve ayant aussi financé le Conseil d'Etat (250.000 euros), la fondation Jean Jaurès (200.000), ou encore, parmi bien d'autres organismes, la fondation "Energies pour l'Afrique" de Jean-Louis Borloo (50.000 euros). Certains élus ont choisi de concentrer leur manne sur leur commune, à l'instar du président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), en haut du tableau avec l'octroi de 200.000 euros au Perreux-sur-Marne (Val de Marne), dont il est maire, pour des "travaux d'intérêt local". D'autres ont aussi priviliégié leur commune ou des associations s'y trouvant comme l'écologiste Noël Mamère, la nouvelle venue au gouvernement Hélène Geoffroy (PS), André Santini (UDI) ou encore les élus LR Patrick Ollier ou Patrick Balkany, ce dernier ayant notamment débloqué 70.000 euros pour une association qui organise des "escapades et voyages pour les Levalloisiens". Claude Bartolone, élu de Seine-Saint-Denis, a versé 190.000 euros à la commune de Bondy pour l'aménagement d'un terrain de sport, finançant aussi des associations locales comme les Restos du Coeur du 93 ou Les Petits frères des pauvres. Le chef de file des députés socialistes -dont le groupe s'est réparti 39,9 millions d'euros - Bruno Le Roux a financé des clubs de sports, les Restos du Coeur, le Secours populaire ou comme plusieurs autres élus socialistes la Ligue de l'enseignement. Côté LR, où l'enveloppe était de 26,3 millions d'euros, le chef de file Christian Jacob a alloué quelque 12.000 euros à sa ville de Provins (Seine-et-Marne) pour le réaménagement de l'intérieur du pavillon des sports. Du côté des autres présidents de groupe, le chef de file des élus du Front de gauche André Chassaigne a par exemple dédié ses fonds en grande majorité à des communes de sa circonscription dans le Puy-de-Dôme, réservant aussi 2.000 euros ... à l'Alliance française de Santiago de Cuba. Entre autres entrants récents au gouvernement, l'ex-président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas, désormais garde des Sceaux, a alloué en 2015 des fonds à plusieurs organismes en lien avec la prison, dont l'association estudiantine Genepi pour la réinsertion des détenus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
