<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée veut redonner 100 millions d'euros aux chambres de commerce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702102751.wlclmvdg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour redonner 100 millions d'euros aux chambres de commerce dans le budget 2020 face à la crise déclenchée par le coronavirus, contre l'avis du gouvernement et malgré des divisions au sein de la majorité. De la droite à la gauche, en passant par le groupe Agir ensemble, allié à la majorité, des députés de différents camps portaient cette mesure visant à revenir temporairement sur une baisse des ressources des chambres de commerce, via la diminution d'une taxe affectée. Cette baisse de ressources devait accompagner la restructuration des chambres de commerce et la redéfinition de leurs missions. Contre ces amendements, le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a regretté à "titre personnel" une tentative "de détricotage d'un projet de transformation publique". Ce "marcheur" a estimé que la mesure votée n'aurait pas l'effet escompté car elle modifie "des trajectoires et des ressources" des chambres de commerce, seulement "à partir de 2022". Le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a indiqué "qu'aujourd'hui" les éventuels problèmes de trésorerie des chambres de commerce "n'apparaissaient pas dans les prévisions" et qu'il n'y avait "pas urgence à intervenir". Certaines voix dans la majorité ont soutenu la mesure, comme la LREM Stella Dupont, critiquant les "suppressions d'emplois" dans les chambres de commerce et d'industrie (CCI). "Nous sommes en pleine gestion de crise, on est juste en train de demander un moratoire de quelques mois" sur la baisse des ressources, a aussi plaidé Olivier Becht (Agir Ensemble). "Il faut arrêter de penser qu'on peut faire plus avec moins", a complété Eric Coquerel (LFI), tandis que Marc Le Fur (LR) jugeait qu'il fallait "soutenir les CCI", même si "elles doivent évoluer". Afin d'inciter à la "philanthropie", l'Assemblée s'est par ailleurs prononcée pour étendre de six à douze mois le délai pour effectuer un don sur succession après un décès, avec abattement fiscal, une mesure que le gouvernement ne trouve "pas praticable" en l'état. Votées en première lecture lors de l'examen du troisième projet de loi de finances rectificative, ces mesures doivent encore être examinées par le Sénat, avant une probable nouvelle lecture à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie "organisée" de l'état d'urgence sanitaire: feu vert en vue du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702100602.fml5bye7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit adopter définitivement jeudi le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire le 11 juillet, avec de possibles restrictions jusqu'à l'automne, assimilées par les oppositions à un prolongement en "trompe l'oeil" de ce régime d'exception. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a dans la matinée rejeté le texte d'emblée, avant un ultime vote dans la soirée de l'Assemblée nationale qui a le dernier mot. Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, à l'exception de la Guyane et Mayotte où il sera prolongé "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement, et même très activement en Guyane où le pic de l'épidémie est prévu "mi-juillet-fin juillet". Pour le reste du pays, le texte permet pendant la même période des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements. Défendant "une ligne de crête", "seule alternative" entre une "sortie sèche" de l'état d'urgence et une prorogation, le gouvernement a martelé le besoin de "vigilance" face au risque d'une "deuxième vague meurtrière" du virus. Pour le ministre de la Santé, Olivier Véran, l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", mais "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas". S'il fallait décider un nouveau confinement, tel celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de fait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - "infantilisation" - Les restrictions aux libertés, jugées trop strictes par le Sénat, ont empêché un accord avec les députés la semaine dernière. Le président de la commission des Lois de la chambre haute, Philippe Bas (LR), a redit jeudi matin avoir l'impression que le gouvernement "veut conserver les moyens de l'état d'urgence sans le dire". Et de plaider: "Nos concitoyens ont plus besoin de vérité, de responsabilité que de risquer une forme d'infantilisation". Les sénateurs ont dénoncé une "situation hybride injustifiée" jusqu'à l'automne (PS), une "banalisation de l'exception" (RDSE à majorité radicale) et encore "une certaine obstination du gouvernement" (CRCE à majorité communiste). Le Sénat avait cherché en première lecture à être "constructif", en réduisant la portée des restrictions possibles. Mais les députés ont ensuite réintroduit la possibilité d'interdire la circulation ou d'ordonner la fermeture provisoire d'établissements dans certaines parties du territoire dans lesquelles est constatée une circulation active du virus. Le texte permet en outre d'imposer des tests pour les personnes se déplaçant en avion entre les territoires ultramarins et l'Hexagone. La rapporteure Marie Guévenoux (LREM) a plaidé mardi en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale qu'il ne fallait pas être "démuni", et pouvoir réagir rapidement de façon "ciblée" face à des "clusters". Mais les oppositions de droite comme de gauche ont renouvelé leurs critiques d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom" au-delà du 10 juillet, une forme de "zone grise". "Il faut savoir dire stop", a plaidé Philippe Gosselin (LR) fustigeant un projet de loi "Canada Dry", qui "prétend mettre fin à l'état d'urgence" mais en réalité en organise "une vraie fausse sortie", l'UDI formulant aussi des réticences. Craignant des restrictions au droit de manifester, l'insoumis Eric Coquerel a accusé la majorité d'"utiliser cette loi pour maintenir nos libertés en quarantaine". Un "procès d'intention" injustifié pour la majorité, qui a défendu un texte "équilibré" et "périssable". "On peut convoquer le virus (...) et le sommer de dire si oui ou non il est encore là, mais je ne suis pas sûr qu'il vienne nous voir", a observé Guillaume Vuilletet (LREM), défendant ce dispositif transitoire face à une "réalité qui évolue". Le projet de loi permet également la prolongation de la conservation de certaines données collectées par les systèmes d'information de santé. Elle sera restreinte à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche, sans identification des personnes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 10:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raoult devant les députés: Conseil scientifique et HAS dénoncent des propos "infamants" et de la "calomnie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702083851.spqp5u72.html</link>
   <description><![CDATA[Des propos tenus par Didier Raoult devant la commission d'enquête sur le Covid-19 sont "infamants" et relèvent de la "calomnie", ont accusé le Conseil scientifique qui éclaire le gouvernement et la Haute autorité de santé (HAS) dans des courriers à l'Assemblée nationale obtenus jeudi par l'AFP. Dans un autre courrier officiel consulté mercredi par l'AFP, l'AP-HP (Assistance publique - Hôpitaux de Paris) avait de son côté jugé que des déclarations du professeur Raoult "semblent s'apparenter à un faux témoignage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron répond à la presse régionale et reçoit les présidents des 3 assemblées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702073154.4abn9md7.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron accorde jeudi, avant un remaniement annoncé comme imminent, une interview aux quotidiens régionaux à paraître vendredi, et reçoit à 17h30 les présidents des trois assemblées (Sénat, Assemblée nationale, Cese) qui lui remettront leurs recommandations, a annoncé l'Elysée. Ce seront les deux dernières étapes avant le remaniement prévu dans les jours qui viennent. "Cet entretien intervient à l'issue du cycle de consultations que le président de la République a souhaité conduire depuis plusieurs semaines et qui s'achève aujourd'hui avec la réception des présidents des trois assemblées à l'Elysee", a souligné la présidence. Il avait demandé début juin à Richard Ferrand, Gérard Larcher et Patrick Bernasconi de "mener des consultations les plus larges pour déterminer et préciser les priorités essentielles qui dans ce moment font consensus ou qui émergent au premier rang des préoccupations" des Français. Ils avaient un mois pour lui remettre leur rapport. Emmanuel Macron a consulté tous azimuts pour décider de la ligne politique qu'il veut suivre pour la fin de son quinquennat ainsi que l'équipe gouvernementale remaniée qui devra la mener, avec un remaniement prévu d'ici mercredi, selon son entourage. Il doit notamment décider de garder ou non son Premier ministre Edouard Philippe, après avoir promis une politique plus sociale et plus écologique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 07:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un ministère des Services publics, un "droit au débat": les pistes de Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200702020050.590vps84.html</link>
   <description><![CDATA[Un ministère des Services publics, des adaptations locales favorisées et encore davantage d'association des citoyens: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) livre jeudi ses "priorités" à Emmanuel Macron pour l'après-coronavirus. "L'urgence est au dialogue", plaide M. Ferrand dans un courrier d'une vingtaine de pages que l'AFP a pu consulter et qui sera remis au locataire de l'Elysée en fin d'après-midi, lors d'un rendez-vous aux côtés des présidents du Sénat et du Cese consultés comme lui. Poussé par la crise du coronavirus, Emmanuel Macron a engagé des consultations tous azimuts pour dessiner les contours du reste de son quinquennat, qui passe aussi par un remaniement qu'on annonce imminent. Très proche du chef de l'Etat, M. Ferrand, qui a joint à sa lettre les contributions des groupes politiques de l'Assemblée, en appelle à une "démocratie délibérative" associant les citoyens. Et "le moment est venu de définir avec les Français", ces "Gaulois parfois réfractaires", "ce qui est du ressort du +territoire+ et ce qui est du ressort de l'État", selon l'élu du Finistère. Comme dans son récent livre "Nos lieux communs", lui est favorable à "un État fort", recentré "sur des domaines moins nombreux", et à des "collectivités libres". "Posons le cadre légal, les moyens nécessaires et laissons préfets et élus concevoir ensemble d'autres organisations", écrit-il, constatant "la réactivité et parfois l'inventivité" des territoires notamment dans la crise du coronavirus. "J'appelle de mes voeux la création d'un ministère du Service Public, chargé des relations avec les citoyens", poursuit le titulaire du perchoir, soutien de "l'égalité d'accès aux services de base". Il estime nécessaire d'"accélérer le déploiement du numérique" et souhaite une "discrimination positive" pour l'équipement en ordinateur des collégiens modestes. Pour une "rénovation énergétique globale des bâtiments d'habitation", il suggère un "opérateur unique pour intervenir auprès des particuliers" et une aide plus massive des plus modestes. M. Ferrand passe en revue les priorités à l'emploi, la cohésion sociale, et encore la souveraineté, qui pourrait se traduire dans l'attribution des marchés publics notamment. Enfin, il souhaite une "planification renouvelée": non pas "réinventer le Gosplan, mais travailler à anticiper les conséquences concrètes des grandes évolutions, sur des sujets comme le climat ou l'emploi". Plutôt que des réformes, M. Ferrand préconise une "modernisation" du pays, "apaisante, sereine". Il revient sur le conflit autour de la réforme des retraites, demeurant "convaincu de la pertinence du projet initial d'une retraite par points". "La dimension paramétrique jointe au débat a altéré la clarté du dispositif initialement prévu", assure-t-il dans une pique à Edouard Philippe qui la soutenait. Et de poursuivre à l'adresse du Premier ministre, à l'approche d'un remaniement: "Si des mesures telles que la limitation de vitesse à 80 km/h ou la taxe carbone sont devenues irritantes au point de mobiliser une frange de nos concitoyens (...), il n'est pas impossible que ce soit par défaut de méthode, plutôt que par leur contenu".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote un geste fiscal pour les militaires engagés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701221926.zyf6pp5l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir un geste fiscal pour les militaires engagés dans la lutte contre le coronavirus, via un amendement du gouvernement au troisième projet de budget de crise. Les indemnités versées aux militaires engagés depuis le 25 mars, principalement les 2.500 de l'opération "Résilience", seront ainsi exonérées d'impôt sur le revenu. "Le niveau de mobilisation, d'engagement et de réactivité demandé au personnel déployé dans le cadre des opérations de lutte contre la propagation du covid-19 est comparable à celui de l'opération +Sentinelle+ (post-attentats) et de ses pendants maritime et aérien", pour lesquelles une exonération existe également, a justifié le gouvernement dans son exposé des motifs. Les députés ont adopté quelques autres amendements à ce projet de budget rectificatif, dont un de LREM visant à assurer un financement minimal des chambres de commerce et d'industrie en zones rurales et insulaires, qui ont joué un rôle important auprès des entreprises pendant la crise du coronavirus. Au vu de son coût, l'Assemblée n'a pas contre adopté un amendement pourtant passé en commission, qui prévoyait un assouplissement des critères de report ("carry back") des déficits des entreprises, dans le calcul de l'impôt sur les sociétés, afin d'aider leur trésorerie. "Nous préférons garder des marges de manoeuvre pour le plan de relance" à la rentrée, a déclaré le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 22:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget du Parlement en très légère baisse pour 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701195954.3nizjqgu.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets de budgets de l'Assemblée nationale et du Sénat pour 2021 prévoient une très légère baisse des dépenses de fonctionnement, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, a adopté mardi soir à l'unanimité ce projet de budget, qui atteint 562,6 millions d'euros, en baisse de 1% par rapport au budget 2020. Dans un communiqué, le premier questeur LREM (chargé de la gestion) Florian Bachelier s'est dit "soucieux de participer à l'effort de maîtrise des dépenses publiques dans le contexte économique actuel". "Le montant des investissements est en baisse de 8,6%", notamment dans l'immobilier avec le report à l'interlégislature en 2022 de travaux à l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, précise-t-il. En revanche les investissements dans l'informatique augmentent, le confinement ayant "fait émerger de nouvelles habitudes de travail et donc de nouveaux besoins en solutions de visioconférence et en équipements informatiques mobiles". Au sein des dépenses de fonctionnement, "les charges parlementaires - égales à 313,8 millions - baissent de 1,2% par rapport à 2020 grâce à un ajustement au plus près de certains crédits attribués aux députés (dotation matérielle, frais de secrétariat)", souligne M. Bachelier. Le budget, proposé par les trois questeurs (deux LREM, un LR), est financé par une dotation de l'Etat (de quelque 518 millions d'euros depuis 2012), par des recettes propres et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée. Lors de la même réunion, il a été décidé de réviser les règles de calcul de l'allocation versée aux anciens députés en recherche d'emploi. L'assiette de calcul et le montant des cotisations seront alignées sur le droit commun, ce qui sera plus favorable aux ex-députés au chômage, en très faible nombre cependant. Le bureau du Sénat a aussi approuvé mercredi le projet de budget de l'institution pour 2021, avec des dépenses de fonctionnement en baisse de 0,9 % par rapport à 2020 (317,8 millions d'euros), "calculées au plus juste", selon un communiqué. Les dépenses d'investissement doivent atteindre 21,3 millions d'euros. La dotation de l'Etat, de quelque 323 millions d'euros, doit être reconduite. En outre, le budget du Jardin du Luxembourg, propriété du Sénat, s'élèverait à 12,9 millions d'euros (-1,9%). Le bureau du Sénat a par ailleurs prévu lors de sa réunion de "faire évoluer" son dispositif de prévention et de lutte contre le harcèlement au travail, à la suite d'une mission d'évaluation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don du sang: les députés suppriment toute discrimination des homosexuels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701190350.veazi9io.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission la suppression de toute discrimination envers les homosexuels qui donnent leur sang, dans le cadre de l'examen du projet de loi de bioéthique. "Les critères de sélection du donneur ne peuvent être fondés sur le sexe du ou des partenaires avec lesquels il aurait entretenu des relations sexuelles", ont inscrit les députés via un amendement du corapporteur Hervé Saulignac (PS), cosigné par une centaine d'élus principalement de gauche. "Fier d'avoir cosigné et voté à l'instant en commission spéciale bioéthique l'amendement d'Hervé Saulignac visant à supprimer le délai d'abstinence sexuelle imposé aux homosexuels et bisexuels pour le don du sang", s'est félicité notamment Matthieu Orphelin (groupe EDS) sur Twitter. La période d'abstinence d'un an que devaient respecter les homosexuels pour donner leur sang a été réduite à 4 mois en avril dernier. Le ministère de la Santé avait présenté la réduction de cette période comme "une première étape" vers un alignement des conditions du don pour les homosexuels sur celles des hétérosexuels, envisagé "à l'horizon 2022". M. Saulignac a souhaité inscrire plus rapidement "dans le marbre de la loi la suppression de cette discrimination", selon un communiqué. La commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi de bioéthique examine depuis lundi en deuxième lecture ce texte qui ouvre la PMA (procréation médicalement assistée) à toutes les femmes. Les députés rétablissent leur version du projet de loi qui avait été modifié par le Sénat. Ils ont aussi adopté un amendement MoDem autorisant le don de gamètes dirigé entre deux femmes au sein d'un même couple, si l'une d'elle souffre d'infertilité. Après un long débat, ils ont voté un amendement de M. Saulignac prévoyant en cas de PMA que l'appariement (recherche d'un donneur aux caractéristiques proches) ne soit possible qu'avec l'accord du couple receveur ou de la femme receveuse. Par un amendement LREM, les députés ont aussi inscrit que les parents "sont incités à anticiper et à créer les conditions qui leur permettront d'informer l'enfant, avant sa majorité, de ce qu'il est issu d'un don".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gazole: l'Assemblée vote le report d'un an de la suppression d'un avantage fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701144641.f0dkztg8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le report d'un an de la suppression d'un avantage fiscal sur le gazole non routier (GNR), carburant très utilisé par les secteurs du bâtiment et des travaux publics, la majorité se défendant de tout "moins disant environnemental". Pour, "tenir compte des conséquences de l'épidémie de Covid-19", il y a un "décalage" d'un an, mais cet amendement du gouvernement au troisième budget rectificatif examiné en première lecture propose de "supprimer le tarif réduit en une seule fois au 1er juillet 2021", avec "effet immédiat", a expliqué la secrétaire d'État Agnès Pannier-Runacher. La suppression de cet avantage fiscal devait initialement s'effectuer de façon progressive, en trois paliers successifs: avec une hausse de la fiscalité le 1er juillet 2020 puis le 1er janvier 2021, avant l'élimination complète de la niche fiscale au 1er janvier 2022. "L'ambition environnementale n'est en aucun cas abandonnée", il n'y a "aucun moins disant environnemental, c'est le même résultat, le même objectif, avec un rythme différent, plus adapté à une crise pour des questions de trésorerie. Ca me paraît de bon aloi", a argumenté le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). "Les entreprises du petit BTP vous remercient beaucoup", a réagi le MoDem Jimmy Pahun. A droite, Arnaud Viala (LR) a jugé que l'amendement "allait dans le bon sens, mais [qu']on aurait gagné à aller au 1er juillet 2022. La pente va être difficile sur l'exercice 2021", a-t-il estimé. La gauche ne s'est pas exprimée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: Abad ne mettra pas "d'oukases" à l'entrée de membres de LR au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701125825.q4f63bly.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Damien Abad s'est refusé mercredi à une "politique d'oukases" à l'égard de ceux à droite qui pourraient intégrer le nouveau gouvernement, et a assuré qu'il n'a lui-même "pas de contacts". Interrogé sur de possibles débauchages à droite par Emmanuel Macron, l'élu de l'Ain a répondu à la presse qu'il ne s'agit pas "de mettre au pilori telle ou telle personne". "C'est un choix individuel" et "chacun prendra ses responsabilités", a-t-il ajouté, martelant croire cependant en "la force du collectif". Lui-même serait intéressé? M. Abad a "beaucoup à faire en tant que président de groupe", une fonction où il est "heureux" depuis près de huit mois, et participe à "redonne(r) des couleurs à la droite française". Sa "ligne politique" est celle d'une "droite de proposition", a-t-il souligné. Et de poursuivre au sujet du remaniement qui se profile dans les prochains jours: "Ce n'est pas juste des logiques de personnes, ce qui m'intéresse c'est le fond, le cap donné". Ainsi "le choix du Premier ministre n'est pas anodin: choisir M. Philippe, M. Le Drian ou Mme Parly, ce n'est pas la même orientation politique". "Je n'ai aucun contact, rien initié", a insisté cet ancien soutien de Bruno Le Maire lors de la primaire de 2016, devant l'Association des journalistes parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bien-être animal: des députées LREM déposent une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701122049.i8urw4c2.html</link>
   <description><![CDATA[Créer un permis de détention d'un animal de compagnie, mettre fin à terme aux animaux sauvages dans les cirques, ou encore interdire les corridas aux moins de 16 ans: des députées LREM ont annoncé mercredi le dépôt d'une proposition de loi dédiée au bien-être animal. Emmenées par l'élue de l'Essonne Laetitia Romeiro-Dias, sept "marcheuses" dont Aurore Bergé, Laurianne Rossi ou Corinne Vignon, figurent parmi les premières signataires de la proposition "relative à l'amélioration de la condition animale et à la lutte contre la maltraitance". Elles indiquent dans un communiqué avoir "travaillé avec les associations de protection animale" depuis le début du quinquennat sur ces questions devenues "légitimement des sujets de préoccupation constants de nos concitoyens". Dans un pays où un Français sur deux possède au moins un animal de compagnie, la proposition de loi, consultée par l'AFP, prévoit que "toute personne souhaitant acquérir un chien ou chat doit posséder un permis de détention d'un animal de compagnie", ce permis pouvant être retiré en cas de maltraitance. En cas de circonstance aggravante comme des sévices graves, ou de nature sexuelle, les peines pourront aller jusqu'à "quatre ans d'emprisonnement et 60.000 euros d'amende". Le texte vise aussi une évolution vers des cirques sans animaux avec une interdiction de "l'acquisition, la possession, et la détention d'animaux d'espèces sauvage" à compter du "1er janvier 2026". Il prévoit d'interdire dès à présent les spectacles utilisant des ours ou des loups. Plus largement, le texte repose sur quatre axes: "la fin de la souffrance animale dans les activités dites de loisir", "l'encadrement de la commercialisation et de la détention d'un animal de compagnie", le "renforcement des sanctions contre la maltraitance, la négligence et l'abandon" et des mesures "visant à mettre fin à l'élevage d'animaux utilisés pour leur fourrure". Les autres élues qui figurent parmi les premières signataires du texte sont Claire O'Petit, Typhanie Degois et Samantha Cazebonne. Des députés de tous bords déposent régulièrement des propositions sur la question animale. Au moment de sa création mi-mai, le nouveau groupe Ecologie Démocratie Solidarité avait notamment listé parmi ses priorités le dépôt d'une proposition de loi sur le sujet. Le député LREM Loïc Dombreval, président du groupe d'études sur la condition animale à l'Assemblée, a aussi fait fin juin une série de propositions au gouvernement, dont un numéro vert contre la maltraitance ou une attestation de connaissances minimales obligatoire pour détenir un chien ou un chat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement débloque 55 millions supplémentaires pour l'aide alimentaire (Dubos)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701093905.356gz55f.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va débloquer 55 millions d'euros supplémentaires, après 39 millions en avril, pour les associations qui apportent une aide alimentaire aux ménages fragilisés par la crise sanitaire, a annoncé mercredi la secrétaire d'Etat Christelle Dubos. "Nous anticipons les conséquences de la crise économique", car "on estime que plus de huit millions de personnes vont avoir besoin, d'ici la fin de l'année, d'une aide alimentaire", a précisé Mme Dubos sur RMC. "Huit millions, c'est énorme!", a-t-elle souligné. Avec cette nouvelle enveloppe, "on double quasiment le budget annuel pour l'aide alimentaire", via des associations tels que les Restos du Coeur, la Croix-Rouge française, les banques alimentaires ou le Secours populaire, a ajouté la secrétaire d'Etat. Les fonds serviront à acheter des denrées, mais aussi à financer des "chèques alimentaires" utilisables directement par les bénéficiaires, une solution utile notamment pendant l'été où de nombreux bénévoles des associations partent en vacances, a-t-elle fait valoir. Mi-mai, le gouvernement avait par ailleurs versé une aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minima sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant, pour un total de 880 millions d'euros distribués à 4 millions de foyers. Dans un rapport publié mercredi, un groupe de députés transpartisan de la commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale suggère la création de chèques alimentaires dans les départements ou les régions, dans le cadre d'un plan de relance de l'agriculture. Ils estiment que "l'accès à l'alimentation et le soutien à l'agriculture doivent impérativement être liés". Selon eux, des chèques alimentaires locaux "fléchés" vers des produits locaux permettraient aux populations les plus fragiles d'accéder à une alimentation de qualité, notamment des produits issus des filières où le confinement a entraîné des excédents (fromages, cidre..). Ceci permettrait ainsi de limiter le gaspillage alimentaire, le confinement ayant provoqué la destruction de beaucoup de produits non vendus. Ces distributions devraient aller de front avec un "plan global de soutien à l'agriculture", ajoutent-ils en anticipant une nouvelle "guerre des prix" dans la grande distribution résultant de la crise économique et de la perte de pouvoir d'achat des ménages.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 09:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après Buzyn, Touraine et Bachelot entendues sur la gestion des masques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701085647.q7x0lbhc.html</link>
   <description><![CDATA[Après Agnès Buzyn, passée sur le gril mardi, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du nouveau coronavirus interroge mercredi deux autres ex-ministres de la Santé sur la gestion des stocks de masques en France, Marisol Touraine et Roselyne Bachelot. Après avoir couvert la période mai 2017-février 2020, les députés vont continuer à remonter le temps pour tenter de comprendre comment la France a laissé fondre son stock stratégique de masques. Marisol Touraine, ministre des Affaires sociales et de la Santé de 2012 à 2017, sera auditionnée à partir de 15H00 et Roselyne Bachelot, ministre de la Santé et des Sports de 2007 à 2010, à 17H00. En 2011, au sortir de la pandémie de grippe A(H1N1), les stocks sont au zénith: la France compte près de un milliard de masques chirurgicaux et plus de 700 millions de modèles FFP2, plus protecteurs. Mais entreposer ces cartons a un coût, sachant que les masques se périment peu à peu, après quatre ou cinq ans. Or, à l'époque, la question des coûts est épineuse: Mme Bachelot a été très critiquée pour avoir commandé trop de vaccins (94 millions de doses, dont seulement six millions avaient été utilisées) face à une pandémie finalement moins grave que redoutée. Ironie du sort, l'épidémie de Covid-19 a signé son retour en grâce, et l'opinion veut aujourd'hui voir en elle l'incarnation d'un principe de précaution oublié par ses successeurs. "J'ai du mal à considérer cela comme une revanche. Une revanche, c'est quelque chose de joyeux et je ne suis pas joyeuse. Je savais qu'on me rendrait justice et je pensais qu'on me rendrait justice après ma mort. Coup de bol: je n'ai attendu que dix ans", avait-elle dit en avril sur RMC. En 2011, le plan national de prévention et de lutte contre les pandémies grippales est revu, sur le principe de "stock tournant", composé à la fois de masques chirurgicaux et FFP2. Résultat, les réserves ne sont plus renouvelées. - Buzyn se défend - En 2013, alors que Mme Touraine est en poste, ce changement de doctrine est acté. Les stocks de masques sont gérés avec une logique de flux et l'idée de s'appuyer sur les importations chinoises et les capacités de production françaises pour reconstituer ces stocks en cas de crise. La constitution des stocks n'est plus centralisée et charge est donnée aux employeurs (hôpitaux, cliniques privées...) "de déterminer l'opportunité de constituer des stocks de masques pour protéger leur personnel", en particulier FFP2, selon un texte officiel. En 2015, un rapport du sénateur Francis Delattre sonne comme une première mise en garde sur la baisse des stocks. Cinq ans plus tard, ils ont fondu. Lorsque le nouveau coronavirus commence à se propager, l'Etat ne dispose d'aucune réserve en FFP2, de 117 millions de masques chirurgicaux adultes et de 40 millions pour enfants. Mardi, pendant quatre heures denses, Mme Buzyn a défendu sa gestion de la crise sanitaire, trois mois après son départ du gouvernement pour tenter, en vain, de conquérir la mairie de Paris. "Vous ne pouvez pas dire qu'on n'a pas été réactifs", a-t-elle martelé devant la commission d'enquête, qui a déjà entendu tous les directeurs généraux de la Santé depuis 2003 et plusieurs experts et chercheurs. L'ex-ministre a assuré avoir "préparé notre système de santé" avant son départ, alertant l'Elysée et Matignon "autour du 11 janvier". Elle a dit avoir ensuite demandé un état des lieux de tous les stocks d'équipements de protection, et notamment de masques, et avoir lancé une première commande de un million de FFP2. "Il y a eu un défaut d'anticipation et on a manqué de tout", a réagi mercredi Damien Abad, président du groupe LR à l'Assemblée nationale, sur CNews. Pour l'eurodéputé RN Jordan Bardella, interrogé sur Europe 1, "le gouvernement a menti pour dissimuler les pénuries de masques" et "manifestement, la ministre de la Santé (Agnès Buzyn) a menti aussi". Xavier Bertrand, qui a occupé le poste de 2005 à 2007 puis de 2010 à 2012, sera à son tour interrogé jeudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse, salariés, soignants: l'Assemblée vote des mesures de soutien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630223322.c0b3ysew.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir des mesures pour soutenir la presse avec un crédit d'impôt pour un premier abonnement à un journal, ainsi que des dispositions ciblant les salariés et les soignants, dans le cadre du troisième budget rectificatif face à la crise du coronavirus. Les députés ont donné leur aval à un amendement gouvernemental qui prévoit un crédit d'impôt à destination des ménages, sous conditions de ressources, pour un premier abonnement à un titre de presse d'information politique et générale. D'un montant maximum de 50 euros et accordé une seule fois, il sera égal à 50% des dépenses effectivement supportées. "C'est un engagement du président de la République en direction de la presse, secteur qui souffre énormément et qui n'a pas forcément bénéficié de toutes les aides" pendant la crise du coronavirus, a souligné la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher. Accessible jusqu'à la fin 2022, le crédit d'impôt sera réservé aux foyers dont le revenu fiscal de référence est inférieur à 24.000 euros, ce seuil ayant été revu par les députés alors que le gouvernement avait initialement prévu 10.000 euros. Cette limite sera majorée de 25 % par demi-part supplémentaire de quotient familial. Le crédit d'impôt concernera un abonnement à un journal, une publication périodique ou un service de presse en ligne qui "présente le caractère de presse d'information politique et générale". Via un sous-amendement LREM, les députés ont étendu le champ d'application du dispositif aux abonnements à des publications trimestrielles. L'amendement gouvernemental n'a pas fait l'unanimité. Charles de Courson (Libertés et Territoires) a notamment ironisé sur la "coïncidence" d'un amendement instaurant "un petit système" pour "faire croire qu'on soutient la presse" valable jusqu'en 2022, année de l'élection présidentielle. Les députés ont par ailleurs donné leur feu vert, comme en commission, au possible versement jusqu'en décembre d'une prime exceptionnelle par les entreprises à leurs salariés. Cette prime pouvant atteindre jusqu'à 1.000 euros, exonérée de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, avait été créée fin 2018 pour répondre à la colère des "gilets jaunes". Elle devait arriver à échéance au 31 août. Notant le consensus régnant et soulignant le contexte exceptionnel lié au coronavirus, Mme Pannier-Runacher a émis un avis de "sagesse". Les députés ont également étendu aux établissements privés de santé des exonérations d'impôt sur le revenu ou de cotisations sur des primes exceptionnelles versées aux soignants engagés dans la lutte contre le coronavirus. Les associations du secteur social et médico-social pourront également être concernées. Plus tôt, des amendements pour rendre à nouveau éligibles les ménages les plus aisés au crédit d'impôt pour la transition énergétique (CITE) pour les travaux de rénovation énergétique de leur logements, avaient en revanche été rejetés au terme d'un vif débat. Des élus de divers bords, y compris LREM et MoDem, avaient défendu cette disposition comme "un bon signal" à la fois pour le secteur du bâtiment et pour la transition écologique, certains s'appuyant sur la "vague verte" aux municipales dimanche. La secrétaire d'Etat et le rapporteur Laurent Saint-Martin (LREM) s'y sont néanmoins opposés, ce dernier renvoyant notamment les débats au plan de relance ou au prochain budget à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abonnement à un journal: L'Assemblée vote un crédit d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630214631.i3zrqskp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir un crédit d'impôt à destination des ménages, sous conditions de ressources, pour un premier abonnement à un titre de presse d'information politique et générale, afin de soutenir la filière qui "souffre énormément" selon le gouvernement. Les députés ont donné leur aval à un amendement gouvernemental au troisième projet de loi de finances rectificative qui prévoit ce crédit d'impôt d'un maximum de 50 euros. Accordé une seule fois, il sera égal à 50% des dépenses effectivement supportées, applicable au titre du premier abonnement, pour une durée minimale de douze mois. "C'est un engagement du président de la République en direction de la presse, secteur qui souffre énormément et qui n'a pas forcément bénéficié de toutes les aides" pendant la crise du coronavirus, a souligné la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher. Accessible jusqu'à la fin 2022, le crédit d'impôt sera réservé aux foyers dont le revenu fiscal de référence est inférieur à 24.000 euros, ce seuil ayant été revu par les députés alors que le gouvernement avait initialement prévu 10.000 euros. Cette limite sera majorée de 25 % par demi-part supplémentaire de quotient familial. Le crédit d'impôt concernera un abonnement à un journal, une publication périodique ou un service de presse en ligne qui "présente le caractère de presse d'information politique et générale". Via un sous-amendement LREM, les députés ont étendu le champ d'application du dispositif aux abonnements à des publications trimestrielles. Des élus ont en revanche plaidé en vain pour élargir ce crédit d'impôt à des revues telles que "L'Usine nouvelle" ou "Le Journal des Arts" ou pour qu'il puisse être étendu aux renouvellement d'abonnements. L'amendement gouvernemental n'a pas fait l'unanimité. "Ca ne tient pas la route", a notamment lancé Charles de Courson (Libertés et Territoires), ironisant sur la "coïncidence" d'un amendement instaurant "un petit système" pour "faire croire qu'on soutient la presse" valable jusqu'en 2022, année de l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
