<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de loi "Elan" franchit une première étape à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612164450.4x5iykaf.html</link>
   <description><![CDATA[Après neuf jours et nuits de débats, parfois tendus, à l'Assemblée, le vaste projet de loi sur le logement, "Elan", a passé mardi le cap du vote en première lecture, sans les voix de LR, ni de la gauche, très critique contre un modèle "low-cost". Consacré au "premier poste de dépense des ménages en France", le texte sur l'"évolution du logement, de l'aménagement et du numérique", a été adopté par la majorité LREM et MoDem par 342 voix contre 169 et 44 abstentions. Il devra désormais être examiné au Sénat. Dans la foulée du vote, le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard et le secrétaire d'Etat Julien Denormandie ont salué cette adoption à "une large majorité", le premier vantant un projet de loi "simplificateur" et le second "un véritable changement de cap". Mais, après des débats "extrêmement durs" ayant pris "un temps faramineux" (plus de 91 heures de discussions depuis le 30 mai), selon les termes de la socialiste Ericka Bareigts, les principaux groupes d'opposition n'ont pas été convaincus. Après ce "long marathon", Thibault Bazin a ainsi déploré, au nom de LR, un texte aux "failles restées béantes" et "une occasion manquée". Il s'est notamment dit "inquiet" sur la capacité du projet à déclencher "un choc d'offres" dans le secteur du logement. "La France est fracassée par cette loi Elan extrêmement violente", a affirmé de son côté Mme Bareigts avant le scrutin, dénonçant devant la presse un projet qui aboutit à un modèle "largement low-cost". - Loi de "rupture" - L'Insoumise Bénédicte Taurine a fustigé un projet qui "ne fera qu'aggraver les inégalités" et a "oublié" les habitants, le communiste Stéphane Peu y voyant une loi de "rupture" qui fait du logement "un bien marchand" et plus un droit. Les élus FN ont voté contre, comme la plupart des non-inscrits, dont l'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel. Pour l'UDI-Agir, Laure de La Raudière a fait état d'une "abstention bienveillante", se félicitant notamment que malgré un triplement du nombre d'articles, ce ne soit "pas une loi Alur II", avec une multiplication des normes. Des députés de divers bords ont dénoncé jusqu'au bout l'organisation des discussions. Le recours au "temps législatif programmé" a conduit, selon François Pupponi (PS), à étirer "les débats de manière déraisonnable tout en réduisant le temps de parole des petits groupes", une affirmation récusée par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Derrière ces débats sur la forme, plusieurs dispositions du texte ont été âprement débattues dans l'hémicycle, y compris pendant un week-end, la fatigue envenimant parfois les échanges. A commencer par la réorganisation d'ampleur du logement social avec notamment l'objectif de 40.000 ventes de logements HLM à leurs locataires par an. La gauche est montée au créneau contre la "ségrégation sociale" et la possibilité de vente en bloc de HLM au privé, reprochant aussi à la majorité une "atteinte grave et historique" au "totem" de la loi SRU, selon les mots de Stéphane Peu. Autre sujet ayant provoqué de vives critiques, de droite comme de gauche, à l'unisson des associations: le passage de 100% à 10% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, les autres devant être "évolutifs". Quant à la polémique suscitée par les dérogations à la loi littoral, elle a abouti à ce que les députés lâchent du lest pour permettre de nouvelles constructions dans les "dents creuses" mais strictement encadrées. Parmi les rares volets adoptés dans un relatif consensus: un encadrement renforcé des locations touristiques de type Airbnb, notamment des sanctions accrues contre les propriétaires ne respectant pas leurs obligations et de nouvelles amendes pour les plateformes. Dans les autres mesures du texte, parfois très discutées, figurent aussi la transformation facilitée de bureaux en logements, la lutte renforcée contre les marchands de sommeil, la création d'un "bail mobilité" ou l'encadrement des loyers rendu optionnel et expérimental.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emancipation ou régression? Le nouveau compte personnel de formation divise l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612161956.c9laofbg.html</link>
   <description><![CDATA["Outil d'émancipation à la main de chacun" ou recul des droits des salariés: la "refondation" du compte personnel de formation (CPF) pour inciter les actifs à y recourir davantage divise les députés, qui bataillent mardi sur cette mesure phare du projet de loi "avenir professionnel". Trois ans après sa création sous le quinquennat Hollande, le CPF, qui est censé mettre en pratique le droit individuel à la formation professionnelle, reste mal connu des Français. Seuls 5,3 millions de comptes ont été ouverts sur 29 millions d'actifs. 1,3 million de formations ont été financées depuis 2015, majoritairement pour des demandeurs d'emploi. Trop peu de salariés y ont recours, et parmi eux les cadres en bénéficient deux fois plus que les ouvriers, les salariés des grandes entreprises deux fois plus que ceux des TPE. La faute, selon la rapporteure LREM Catherine Fabre, à la "complexité" d'un système "illisible" de listes de formations éligibles et à un "accès difficile" du fait des intermédiaires. Pour que ce droit ne reste pas "formel", Muriel Pénicaud veut transformer le CPF en "outil d'émancipation sociale à la main de chacun". L'objectif, selon le président du groupe LREM Richard Ferrand, est de passer "d'un système proposé par l'entreprise à du sur-mesure centré sur l'individu". Grâce à un site dédié, qui serait créé courant 2019, "chacun, avec son CPF et sans intermédiaire, pourra comparer la qualité des formations qui devront être obligatoirement certifiés, s'inscrire et payer en ligne", promet Mme Pénicaud, ancienne DRH de grands groupes. La gauche et les syndicats dénoncent une "logique d'individualisation" qui "laisse le bénéficiaire seul face au choix de la formation". Pour le communiste Pierre Dharéville, "elle renvoie à l'individu la responsabilité de son employabilité sur le marché du travail". "Vous déresponsabilisez l'employeur et en définitif la société", renchérit Adrien Quatennens (LFI). Tout en partageant "le diagnostic sur l'injustice du système actuel", le socialiste Boris Vallaud a jugé que la réponse "aggravait la situation" et consacrait "l'isolement du salarié". Voyant une forme de "condescendance" à "penser que nos concitoyens ne pourraient pas penser pour eux-mêmes", Mme Pénicaud a promis qu'ils pourraient être accompagnés par "des conseillers en évolution professionnelle" qui seront disponibles "gratuitement" dans chaque région. - 'Trompe-l'oeil' - Volet le plus contesté à gauche mais aussi à droite, ce compte ne sera plus alimenté en heures, mais en euros. Aujourd'hui, le compte d'un salarié à temps plein est crédité chaque année de 24 heures de formation, dans la limite de 150 heures. Demain, ce sera 500 euros par an (800 pour les non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les personnes à mi-temps, à 80% des femmes, bénéficieront du même abondement que les temps plein et celui du travailleur handicapé sera majoré. Les heures déjà acquises seront converties en euros, selon un taux de 14,28 euros de l'heure. Pour Mme Pénicaud, ce sera "plus parlant, mais aussi plus juste que les actuels droits en heures", qui privilégient les salariés déjà au plus haut niveau de qualification. Si la réforme se veut favorable aux chômeurs, elle pourrait être perdante pour de nombreux salariés car le coût moyen d'une formation prise en charge par l'organisme paritaire (Opca) dont dépend l'entreprise est plutôt de "30 à 40 euros", selon le LR Gérard Cherpion, qui dénonce une "réforme en trompe-l'oeil". Les communistes fustigent un "chèque formation" favorisant "le low-cost". Le gouvernement répond que la réforme va obliger les organismes de formation, par "plus de transparence" et de "concurrence", "à proposer "des prix raisonnables" autour de 14-15 euros de l'heure. Face aux critiques, notamment socialistes sur le risque d'une perte de droits avec l'inflation, un amendement LREM propose que ce montant soit revu tous les trois ans pour tenir compte de l'évolution des prix. Par ailleurs, pour les salariés qui veulent se reconvertir par des formations longues, le projet de loi supprime le congé individuel de formation (CIF), au profit d'un CPF de transition, également objet de critiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat fait le ménage dans les organismes extraparlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612155050.qhiowkxv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a approuvé mardi, après l'Assemblée, une proposition de loi visant à rationaliser la présence des députés et sénateurs au sein de quelque 200 organismes extraparlementaires, dont certains ne se réunissent plus. Les lois pour la confiance dans la vie politique, adoptées l'été dernier, ont prévu qu'à partir du 1er juillet 2018 un parlementaire "ne peut être désigné en cette qualité dans une institution ou un organisme extérieur qu'en vertu d'une disposition législative". Et "il ne peut percevoir à ce titre aucune rémunération, gratification ou indemnité". Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ainsi que plusieurs présidents de groupe ont signé une proposition de loi pour appliquer cette mesure et rendre plus transparente cette activité extraparlementaire. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) et plusieurs de ses collègues ont déposé une proposition de loi identique afin de rationaliser les procédures de nomination de parlementaires dans les organismes extérieurs au Parlement, garantir la présence de parlementaires dans les organismes extérieurs où elle se justifie, et supprimer leur présence quand elle n'apparaît plus justifiée. En commission, les sénateurs ont supprimé la présence de parlementaires dans 13 organismes supplémentaires, comme la Commission de concertation du commerce, l'Observatoire de la récidive ou le Centre scientifique et technique du bâtiment. À l'inverse, elle l'a prévue pour le Conseil national de l'air et le conseil d'administration de l'Agence nationale de rénovation urbaine (ANRU). Au total, la présence de parlementaires serait maintenue au sein de 164 organismes, soit une baisse de près de 19% par rapport à aujourd'hui. Ces mesures entreront en vigueur dès l'adoption du texte. "Cette proposition de loi rationalise les choses, en unifiant les règles de nomination, de parité et de pluralisme politique", a dit le secrétaire d'État chargé des relations avec le parlement Christophe Castaner. Pour le rapporteur Loïc Hervé (UC), "en limitant la dispersion des parlementaires dans des organismes qui ne se réunissent plus, leur travail est revalorisé". Jean-Yves Leconte (PS) a relevé une contradiction: "Le président de l'Assemblée nationale n'a pas adopté la même logique que le président du Sénat, en conséquence de quoi, dans certains organismes extra-parlementaires continueront à siéger des députés mais non des sénateurs". J'espère que la navette saura y remédier", a-t-il dit. Le texte a été examiné au Sénat conformément à la procédure de législation en commission selon laquelle le droit d'amendement ne s'exerce qu'en commission. Il doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "Elan" sur le logement: principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612154850.2mqrfnkh.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), voté mardi en première lecture à l'Assemblée: Transformation de bureaux en logements facilitée Pour renforcer l'attractivité de la transformation de bureaux en logements, est prévu un "bonus de constructibilité", c'est-à-dire une surface constructible supplémentaire (fixé à 30%) Possibilité aussi de déroger aux obligations de mixité sociale prévues par les plan locaux d'urbanisme (PLU), sauf dans les communes "carencées" en logements sociaux Possibilité pour le préfet de réquisitionner des bureaux pour faire de l'hébergement d'urgence Loi Littoral Dérogations pour permettre de nouvelles constructions dans les "dents creuses" (parcelles vides situées entre deux bâtiments construits dans un même hameau) mais strictement encadrées. Les constructions ne pourront ainsi pas se faire "dans la bande des 100 mètres" du littoral, ou "dans les espaces proches du rivage" et une urbanisation dans les "dents creuses" ne pourra porter atteinte "à l'environnement ou aux paysages" Accessibilité pour les handicapés Passage de 100% à 10% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, les 90% restants devant être "évolutifs", c'est à dire rendus accessibles à l'issue de travaux simples Nouveau "bail mobilité" Nouveau bail mobilité, conclu pour une durée de un à dix mois, non reconductible (si le premier bail est de moins de dix mois, il pourra être prolongé par avenant, sans dépasser cette durée). Ce bail est destiné aux personnes en formation, études supérieures, stage, apprentissage, engagement volontaire dans le cadre d'un service civique ou mission temporaire professionnelle Aucun dépôt de garantie ne pourra être exigé par le propriétaire et le locataire pourra bénéficier de la garantie Visale (Visa pour le logement et l'emploi) Évolutions du logement social - Les organismes HLM gérant moins de 15.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes à compter de 2021 - Nouvelles compétences pour les bailleurs sociaux, telles que la construction d'équipements locaux d'intérêt général ou la fourniture de services d'animation sociale en faveur des personnes âgées ou handicapées occupant un logement social - Le recours à un concours d'architecture est rendu optionnel pour les projets de construction de logements neufs - Mesures pour faciliter la vente des HLM, avec l'objectif d'atteindre 40.000 ventes par an, contre 8.000 actuellement. La vente se fera notamment au prix fixé par le bailleur, et non plus au prix estimé par le service des domaines. Les occupants des logements seront prioritaires à l'achat mais la vente en bloc, c'est-à-dire par lot de plusieurs logements, sera autorisée à des acteurs privés - Ces logements resteront comptabilisés pendant dix ans (et non plus 5) dans les quotas de logements sociaux imposés par la loi SRU - Une ordonnance permettra aux bailleurs sociaux d'adapter leur politique de loyer à titre expérimental pour mieux prendre en compte la capacité financière des ménages - La situation des locataires sera réexaminée tous les trois ans dans les zones tendues Encadrement des loyers L'encadrement des loyers est rendu optionnel et expérimental pour 5 ans. Il peut s'appliquer sur une partie seulement du territoire de l'intercommunalité volontaire Le préfet peut prononcer une amende administrative contre un bailleur si le loyer de base dépasse le loyer de référence majorée (jusqu'à 15.000 euros pour une personne morale) Encadrement des locations touristiques du type Airbnb Système de sanctions renforcé contre les propriétaires et les plateformes ne respectant pas leurs obligations Les propriétaires ne procédant pas à l'enregistrement de leur logement ou refusant de transmettre le décompte du nombre de jours au cours desquels un meublé a été loué pourront se voir infliger des amendes allant de 5 à 10.000 euros. Les plateformes ne transmettant pas le décompte des nuitées ou continuant de proposer des résidences principales ayant déjà été réservées plus de 120 jours dans l'année risquent de devoir payer 50.000 euros Lutte contre les marchands de sommeil Création d'une présomption de revenus imposable pour certains délits en matière d'habitat indigne (similaire à celle appliquée au trafic de stupéfiant ou aux crimes en matière de fausse monnaie) Les peines complémentaires de confiscation des biens des marchands de sommeil et d'interdiction d'acquisition de nouveaux biens immobiliers pour une durée de cinq ans seront obligatoires]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612153221.0072n7pb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 342 voix contre 169 et 44 abstentions le projet de loi sur le Logement qui vise, selon le gouvernement, à "construire plus, mieux et moins cher" et "améliorer le quotidien des Français". Le projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), examiné pendant neuf jours et neuf nuits, a été adopté en première lecture avec les voix des députés LREM et MoDem, tandis que les élus UDI-Agir ont opté pour une "abstention bienveillante". Comme LR, qui a dénoncé "une occasion manquée", les trois groupes de gauche ont voté contre, dénonçant à l'instar des Insoumis un projet qui "ne fera qu'aggraver les inégalités" et une loi de "rupture" qui fait du logement "un bien marchand" et plus un droit, selon le communiste Stéphane Peu. A l'issue du vote, le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard et le secrétaire d'Etat Julien Denormandie ont salué dans un communiqué commun l'adoption à "une large majorité" du texte, qui poursuit "deux objectifs: libérer la construction en levant les verrous et protéger les plus fragiles". Plusieurs élus ont saisi l'occasion du vote solennel pour dénoncer à nouveau l'organisation des discussions. Le recours au "temps législatif programmé" a conduit, selon François Pupponi (PS), à étirer "les débats de manière déraisonnable tout en réduisant le temps de parole des petits groupes", ce qu'a récusé le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision des lois bioéthique: une mission d'information va plancher à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612151737.lf68i41m.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information, avec des députés de tous bords, va plancher à l'Assemblée nationale sur la révision des lois de bioéthique, selon une décision actée mardi en conférence de présidents, autour de François de Rugy (LREM). Cette mission de la conférence des présidents, ouverte à des élus de toutes les commissions, comptera 35 députés, dont 20 LREM, 6 LR, 3 MoDem, 2 UDI-Agir, 2 PS, 1 LFI, 1 PCF, auxquels s'ajoutera éventuellement un non-inscrit, a-t-on appris de sources parlementaires. Ses travaux devraient durer environ six mois. "Il me semble essentiel que l'implication de l'Assemblée nationale soit pleine et entière sur ces sujets d'importance", a déclaré François de Rugy lors de la conférence des présidents. Des missions d'informations sur la bioéthique, objet traditionnel de clivages au sein de chaque groupe, ont travaillé sous les précédentes législatures avant les révisions antérieures de la loi. En avril, 56 députés LR, à commencer par Xavier Breton, avaient demandé une telle mission pour préparer "cette révision qui va toucher à des sujets complexes et sensibles", dans un courrier au président de l'Assemblée. Deux commissions de l'Assemblée nationale, celles des Affaires sociales et des Lois, ont déjà commencé mi-mai à travailler sur cette révision, en entamant un cycle d'auditions sur des sujets allant de la recherche génétique à la procréation. Le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) a remis un rapport de synthèse sur les États généraux de la bioéthique, après trois mois de consultation du grand public, où les thèmes de la procréation (PMA et GPA) et de la fin de vie ont particulièrement mobilisé. Au Sénat, à majorité LR, la commission des Affaires sociales mène aussi des auditions depuis mars. L'objectif de toutes ces initiatives est de contribuer au projet de loi de révision sur la bioéthique attendu au Parlement à l'automne. Durant sa campagne, Emmanuel Macron s'était dit favorable à l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes seules. En octobre, il a toutefois insisté sur la nécessité d'un "débat apaisé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612150902.hsfhvbz1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi sur le Logement qui vise, selon le gouvernement, à "construire plus, mieux et moins cher" et "améliorer le quotidien des Français", par 342 voix contre 169 et 44 abstentions. Le projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique) a été adopté avec les voix des députés LREM et MoDem. Les trois groupes de gauche, socialistes, communistes et Insoumis, ont voté contre, comme LR, tandis que les élus UDI-Agir ont opté pour une "abstention bienveillante".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration, formation, "fake news" au menu en juillet de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612140741.mvjsf5sd.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets de loi sur l'immigration, le droit à l'erreur, l'"avenir professionnel" et les propositions de loi "fake news" seront notamment au menu de la session extraordinaire estivale de l'Assemblée, en plus de la révision constitutionnelle, ont indiqué mardi des sources parlementaires. Devant la conférence des présidents de l'Assemblée nationale autour de François de Rugy (LREM) et en présence des présidents de groupes, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a communiqué un programme non exhaustif de la session extraordinaire qui débutera début juillet. Il a évoqué le retour des projets de loi sur l'immigration et l'asile, sur le "droit à l'erreur", sur la formation et l'assurance chômage, mais aussi des propositions de loi LREM sur les "fake news" et les rodéos motorisés, MoDem sur la prévention des inondations (Gemapi), et enfin un texte transpartisan sur les organismes extraparlementaires. Le projet de révision de la Constitution, premier des trois textes de réforme des institutions, sera, lui, débattu dans l'hémicycle les deuxième et troisième semaines de juillet, selon l'annonce faite par M. Castaner. Ce démarrage légèrement décalé par rapport au calendrier initialement envisagé interviendra après un discours d'Emmanuel Macron devant les deux chambres du Parlement réunies en Congrès à Versailles, peut-être le 2 et plus probablement le 9.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la Constitution: l'Assemblée débattra les 2e et 3e semaines de juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612122653.8tvxkirr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débattra finalement du projet de réforme constitutionnelle les deuxième et troisième semaines de juillet, lors de la session extraordinaire, selon l'annonce faite mardi par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement en conférence des présidents. En présence du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), des présidents de groupes et de commissions, Christophe Castaner a ainsi signifié un décalage par rapport au calendrier attendu initialement sur ce texte, selon une source parlementaire. Emmanuel Macron va s'exprimer début juillet, sans doute le 2 ou le 9, devant les deux chambres du Parlement réunies en Congrès en Versailles, comme il a promis de le faire chaque année afin de "rendre compte de son action devant la représentation nationale". Le projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace", présenté le 9 mai en Conseil des ministres, prévoit dans ses 18 articles de supprimer la Cour de justice de la République, réformer le Conseil supérieur de la magistrature et le Conseil économique, social et environnemental, permettre des différenciations territoriales plus poussées. Et, point le plus contesté, d'accélérer la procédure parlementaire d'adoption des textes au nom de "l'efficacité". Ces volets seront les seuls débattus à l'Assemblée avant la pause estivale. Les deux autres textes (ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques comme la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives, seront examinés à la rentrée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aquarius: "la seule solution est que les politiques européennes répondent aux enjeux" (Riester)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612113937.2meyanlf.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident des députés UDI-Agir-Constructifs, Franck Riester, a jugé mardi, face au cas "révélateur" de l'Aquarius bloqué en Méditerranée avec 629 migrants à bord, que "la seule solution est que les politiques migratoires en Europe répondent aux enjeux". L'Aquarius, "c'est révélateur de l'incapacité de l'Europe de s'être dotée d'une vraie politique migratoire. On a laissé trop d'années l'Italie, principalement, seule face à un flux migratoire majeur, et on en arrive au résultat des élections et à des coups de com du ministre de l'Intérieur italien, immondes", a-t-il répondu en conférence de presse. Pour M. Riester, "la seule solution est de faire en sorte que les politiques migratoires en Europe répondent aux enjeux, qui ne vont pas aller en diminuant". "C'est un des grands enjeux des différentes réunions européennes d'ici fin juin et dans les mois qui viennent. La France doit être à la pointe de cette réponse", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne. Le dénouement se rapprochait mardi pour les 629 migrants ballotés en Méditerranée depuis dimanche, que l'Italie a refusé dans ses ports, et qui seront finalement transportés vers l'Espagne à bord de navires italiens et de l'Aquarius, un bateau humanitaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe charge trois députés LREM de repenser les métiers d'art</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612105830.tclgl4rj.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a chargé trois députés de la majorité d'une mission temporaire destinée à formuler des propositions pour "préserver et développer en France les métiers d'art et du patrimoine vivant", selon des décrets parus mardi au Journal officiel. Le Premier ministre a désigné Gilles Le Gendre (La République en marche, Paris), Raphaël Gérard (LREM, Charente-Maritime) et Philippe Huppé (LREM, Hérault) pour la mener à bien en "maximum six mois", d'après le dernier cité. Parmi les objectifs principaux de la mission, "repenser la gouvernance des métiers d'art" et "mener une réflexion sur l'apprentissage de ces métiers rares", a précisé M. Huppé à l'AFP. "Il faudrait voir si c'est possible que l'État ait un interlocuteur privilégié. (...) Il y a beaucoup d'interlocuteurs qui ont chacun une politique différente, donc à un moment, il faut peut-être recentraliser tout ça", a confié le député. Les trois élus comptent auditionner, "dans toute la France, les professionnels et les institutionnels", comme l'Institut national des métiers d'art ou les Ateliers d'art de France, a encore déclaré M. Huppé. Selon un autre décret publié au Journal officiel, Benoît Simian, député LREM de la Gironde, est par ailleurs chargé d'une mission temporaire "ayant pour objet le verdissement du parc ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bourguignon (LREM): "Le projet social arrive vraiment maintenant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612094910.r0kpty18.html</link>
   <description><![CDATA[Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale et figure de l'aile gauche du groupe LREM, a estimé mardi que "le projet social" du gouvernement "arrive vraiment maintenant". "Je crois que la basket gauche est en train de prendre forme et que le projet social que nous portons arrive vraiment maintenant", a-t-elle déclaré sur France Inter, interrogée pour savoir si elle était "à l'aise dans cette basket". "Ce qui me faisait peur dans les premiers mois (du quinquennat, NDLR), c'est que nous étions dans le pan libérateur d'une économie", qui faisait "partie d'une stratégie globale", a expliqué la députée du Pas-de-Calais, ancienne socialiste. Mais "on a également protégé. On n'a pas été très audible, car les mesures vont prendre effet à partir de maintenant", a-t-elle ajouté. "Les mesures de pouvoir d'achat, ça ne fait pas un projet social, donc il y a d'autres stratégies qui arrivent et, là aussi, vont prendre corps", a-t-elle poursuivi, évoquant la "stratégie pauvreté" du gouvernement qui va, selon elle, "beaucoup orienter vers la petite enfance, vers la jeunesse". La "peur" qu'elle a eue en début de quinquennat "se dissipera au fil du temps. Nous allons continuer à faire en sorte de peser sur ces décisions pour que l'équilibre qu'on essaie de trouver dans cette majorité soit toujours de mise", a-t-elle ajouté. A propos du débat autour des aides sociales, Mme Bourguignon a estimé qu'"il en faut mieux, pas plus ni moins", soulignant que beaucoup de droits présentés comme "des droits réels", comme le droit au logement ou le droit à l'emploi, "n'en sont pas aujourd'hui", au vu du nombre de personnes mal ou pas logées, ou de chômeurs. "On peut toujours être dans l'incantation; moi je préfère qu'on regarde en quoi on est efficient, et ce qui n'est pas efficient, on n'est pas pour le maintenir", a-t-elle dit. Elle a souligné qu'elle était "quelqu'un qui s'est toujours battu pour libérer et émanciper et non pas assigner les gens dans leur situation en les maintenant dans les aides sociales". "Pour moi, ce n'est pas le chèque en blanc, au contraire", a-t-elle relevé. "Par contre, quand on attaque les prestations sociales sous le biais et le seul aspect budgétaire, là, oui, je rue dans les brancards parce qu'il y a (...) des choses à revoir évidemment dans cette protection sociale, mais on n'y touche pas comme ça", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 09:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: accord députés-sénateurs sur une version commune du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611174628.ufuw1cub.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus lundi en commission mixte paritaire (CMP) à une version commune du projet de loi de réforme ferroviaire, ouvrant la voie à son adoption définitive cette semaine. Le texte de la commission mixte députés-sénateurs a été approuvé par 12 voix sur 14, après plus d'une heure d'échanges, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. Il devrait être adopté définitivement par l'Assemblée nationale mercredi, puis le Sénat jeudi. Dans le cadre de l'ouverture à la concurrence, "nous avons étendu à l'ensemble des salariés du groupe ferroviaire les conditions de transfert", au-delà des cheminots de SNCF Réseau, a indiqué à l'AFP Laurianne Rossi, députée LREM, se félicitant d'"un signal supplémentaire" à l'adresse des syndicats. "Un point précise l'indépendance de SNCF Réseau", un autre porte sur des "pouvoirs de l'Arafer" (autorité de régulation) accrus, a complété le rapporteur au Palais Bourbon, Jean-Baptiste Djebbari, saluant "un texte équilibré". La CFDT Cheminots, l'un des deux syndicats de la SNCF -avec l'Unsa- qui avaient proposé des modifications à la CMP, a regretté que celle-ci n'ait permis "aucune avancée sociale ni prise en compte de (ses) propositions d'amendements". "Le texte de loi ferroviaire est passé en CMP", mais "cette étape n'a pas entamé la détermination des cheminots", a affirmé la CGT Cheminots. L'Unsa ferroviaire "se félicite du maintien" des avancées qu'elle avait obtenues au Sénat, mais déplore cette "régression sociale historique" qu'est l'arrêt des recrutements au statut de cheminot. Le ministère des Transports a salué de son côté un "texte (qui) marque l'aboutissement de plus de trois mois de concertation avec les acteurs du secteur ferroviaire et de coconstruction avec les parlementaires". "Il traduit les grands principes de la réforme posés dès le départ par le Premier ministre: ouverture à la concurrence, nouvelle organisation de la SNCF, arrêt du recrutement au statut", a-t-il relevé, dans un bref communiqué. - Appel aux syndicats - "Avec cet accord en CMP ouvrant la voie à une adoption définitive du projet de loi dans les prochains jours, la réforme arrive désormais à son terme", a noté la ministre des Transports, Elisabeth Borne. Des appels à lever la grève ont été lancés aux syndicats. "La loi va être votée (...) ça ne sert plus à rien de continuer la grève si ce n'est pour embêter la France et les Français", a déclaré devant la presse Alain Cornu (LR), rapporteur au Sénat. "Les agents de la SNCF ne sont pas maltraités et ce qui est dans le texte est en mesure de lever leurs inquiétudes. Tous les éléments semblent réunis pour que les grévistes lèvent leur mouvement", a jugé Hervé Maurey, président (Union centriste) de la commission de l'aménagement du territoire au Sénat. "Chacun a réussi à s'extirper de postures pour un résultat attendu à la fois par les cheminots et les usagers", selon son homologue à l'Assemblée, Barbara Pompili (LREM). "Nous avons fait tout ce qui était nécessaire pour assurer un avenir à la SNCF et permettre à cette grève de se terminer", a abondé sur Twitter le député Damien Adam (LREM). Mais sur Twitter, le député Insoumis Eric Coquerel, qui participait à la réunion en tant que suppléant, a évoqué "un pacte LR-LREM sur le dos du service public ferroviaire". "Rien de changé à une loi qui casse le service public: statut, ouverture à la concurrence, #sncf transformé en SA" (société anonyme), a-t-il critiqué. Dans un communiqué, les deux socialistes qui ont participé à la commission, Olivier Jacquin et Christophe Bouillon, font état d'une CMP "conclusive mais pas satisfaisante". "Ce projet de loi ne constitue en rien la révolution ferroviaire annoncée", écrivent-ils. Les syndicats de la SNCF, qui veulent maintenir la pression sur le gouvernement, ont appelé à durcir la grève mardi. Ils se réuniront mercredi, notamment pour préparer une position unitaire en vue de la table ronde tripartite syndicats-patronat-gouvernement organisée vendredi par Mme Borne sur la convention collective nationale (CCN) du secteur ferroviaire. "Il faut que le ministère s'engage sur le cadrage global de la CCN", a déclaré lundi Roger Dillenseger, secrétaire général de l'Unsa ferroviaire. reb-chl-jlp-liu-er/db/nm/jcc]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "avenir professionnel", débattu à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611162334.lc6vuie9.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principaux points du projet de loi "avenir professionnel", examiné de lundi à vendredi à l'Assemblée: - Assurance chômage - - Démissionnaires: indemnisation, sous conditions, s'ils ont démissionné avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Il faudra en principe avoir travaillé cinq ans. - Indépendants: allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire, de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire ou de départ d'un conjoint associé après un divorce ou une rupture de Pacs - Précarité: les branches doivent négocier des mécanismes anti-contrats courts avant le 1er janvier 2019. Le gouvernement se donne la possibilité d'instaurer par décret un bonus-malus sur les cotisations patronales, avec un taux "minoré ou majoré" selon le "nombre de fins de contrat" donnant lieu à une inscription à Pôle emploi. Le bonus-malus pourra tenir compte du "secteur d'activité de l'entreprise" - Indemnisation: règles négociées par les partenaires sociaux en respectant un "document de cadrage" gouvernemental fixant notamment une "trajectoire financière" et un "délai" de négociation - Financement: suppression des cotisations salariales, compensées par des recettes fiscales. Les cotisations patronales subsistent. - Pendant 18 mois, à partir de juin 2019, à titre expérimental dans certaines régions, les demandeurs d'emploi devront, pour rester à Pôle emploi, renseigner chaque mois "l'état d'avancement de leur recherche d'emploi" - L'offre raisonnable d'emploi, qu'un chômeur ne peut refuser qu'une fois, sera définie en concertation entre le demandeur d'emploi et son conseiller - Formation professionnelle - - Compte personnel de formation (CPF) alimenté non plus en heures mais en euros, dans des conditions fixées par décret. Le gouvernement a annoncé 500 euros par an (800 pour les salariés non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les salariés à mi-temps auront les mêmes droits que ceux à temps plein. Élargissement de l'éventail de formations éligibles au CPF et création d'un "service dématérialisé gratuit" pour accéder aux "informations sur les formations éligibles", s'inscrire et payer les formations Le CPF des travailleurs handicapés sera majoré (montant défini par décret). - Reconversions: suppression du congé individuel de formation (CIF), remplacé par un dispositif similaire intégré au CPF - Mécanisme de certification des organismes de formation (critères de qualité définis par décret) - Les opérateurs paritaires collecteurs agréés (Opca) rebaptisés "opérateurs de compétences", toujours gérés par les partenaires sociaux, ne collecteront plus les cotisations formation, rôle qui sera assuré par l'Urssaf (conditions à venir dans une ordonnance) - "France compétences": création d'une agence gérée par l'État, les Régions et les partenaires sociaux, fusionnant trois instances actuelles (Copanef, Cnefop et FPSPP), notamment chargée de réguler la qualité et le coût des formations - Apprentissage - - Limite d'âge portée de 25 ans à "29 ans révolus" - Apprentis mineurs: temps de travail maximum porté de 35 à 40 heures par semaine. Possibilité de porter la durée de travail quotidienne à 10 heures, au lieu de 8 heures, dans certaines branches - Création d'une nouvelle classe de troisième "prépa-métiers" pour préparer l'orientation des collégiens, notamment vers l'apprentissage - Suppression du passage obligatoire aux prud'hommes pour licencier un apprenti pour faute grave ou inaptitude. - Centres de formation d'apprentis: les CFA seront financés au contrat, c'est-à-dire selon le nombre d'apprentis qu'ils accueillent. Obligation pour CFA et lycées professionnels de rendre publics chaque année leurs taux d'obtention des diplômes et d'insertion - Création d'une aide unique, remplaçant trois aides et un crédit d'impôt, destinée aux entreprises de moins de 250 salariés employant des apprentis. Montant fixé par décret (6.000 euros la première année, 3.000 la seconde, selon la ministre) - Travail détaché - - Sanctions financières portées de 2.000 à 3.000 euros par salarié détaché illégalement, de 4.000 à 6.000 euros en cas de récidive - "Name and shame": publication quasi-systématique, pendant un an maximum, des condamnations pour travail illégal sur un site dédié - Handicap - L'obligation d'emploi de salariés handicapés, fixée à 6% (qui reste un taux plancher), sera révisée tous les cinq ans selon la part de travailleurs handicapés dans la population active - Egalité salariale - Obligation de résultats en matière d'égalité salariale entre les sexes dans les entreprises d'au moins 50 salariés, assortie de possibles pénalités financières (au terme d'une période de 3 ans pour se mettre en conformité) - Fonctionnaires - Maintien des droits à l'avancement pendant cinq ans pour les fonctionnaires en disponibilité exerçant une activité dans le privé. Celle-ci pourra être prise en compte pour une promotion - CDD - - Possibilité de remplacer plusieurs salariés absents par un seul CDD]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Avenir professionnel": inquiétudes des députés PS face à un modèle "libéral anglo-saxon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180611155549.dhrfp6ey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont exprimé lundi leur "déception" et surtout leurs "inquiétudes" sur le projet de loi "avenir professionnel", jugeant qu'il "ne libère pas les individus, mais les marchés" avec un modèle "libéral anglo-saxon". Alors que "la ministre avait annoncé une révolution copernicienne de l'apprentissage, un big bang de la formation et une assurance chômage universelle", "c'est une réforme qui, au mieux, déçoit et, au pire, inquiète", a déclaré l'un de leurs porte-parole, Boris Vallaud, lors d'une conférence de presse. Pour ce député des Landes, ce projet de loi "éminemment politique" suit "un modèle moins de flexisécurité nordique que libéral anglo-saxon" et risque de provoquer "une déstabilisation globale du système". Sur la formation professionnelle, "première réforme qui ne fait pas l'unanimité depuis 1971" et "première depuis 1982 qui recentralise", il a épinglé entre autres la monétisation du compte personnel de formation (CPF), qui comptera des euros et non des heures de formation, "certitude de moins de droits pour beaucoup de salariés". Le nombre d'heures financées sera "très en deçà de l'existant" et pénalisera "ceux qui ont le plus besoin d'aide", parmi lesquels les ultramarins, selon Ericka Bareigts (La Réunion), autre porte-parole. La cheffe de file PS, Valérie Rabault, a aussi dénoncé "une grosse arnaque pour les salariés: l'absence de revalorisation avec l'inflation va faire perdre 10% du CPF tous les cinq ans". Son groupe compte notamment plaider une majoration du CPF pour financer 35 heures de formation. Pour l'assurance-chômage, Boris Vallaud a jugé "très modeste" le nombre de démissionnaires et d'indépendants qui pourront en bénéficier: "De la parole aux actes, le gap est considérable". La "privatisation du conseil en évolution professionnelle" a aussi été évoquée. Quant à l'apprentissage, si les députés socialistes ont souhaité son essor, ils ont critiqué sa "marchandisation", craint que "des centaines de CFA soient menacés" et qualifié de "pari insensé de confier à 500 branches la régulation de l'apprentissage" aux dépens des Régions. Joël Aviragnet (Haute-Garonne) a ainsi alerté sur les "CFA dans les zones rurales, porteurs de formations de proximité", mais aussi sur des PME craignant d'être moins bien traitées que les grandes entreprises par le nouvel organisme France Compétences. Et Michèle Victory (Ardèche) a redouté à terme une "mise en concurrence entre lycées professionnels et CFA, ou surtout les boîtes privées". Allocation spécifique contre la perte de revenus des salariés des plateformes, taxation des contrats courts, prise en compte améliorée du handicap, congé paternité ou temps partiel civique figurent aussi dans les sujets d'amendements du groupe PS.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
