<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mort de Kewi : neuf communes réclament au ministre de l'Intérieur plus d'enseignants et de policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014112425.2qgmjf9o.html</link>
   <description><![CDATA[Dix jours après le meurtre d'un adolescent aux Lilas, le représentant de neuf communes de Seine-Saint-Denis a été reçu lundi par le ministre de l'Intérieur, à qui il a réclamé des "enseignants, policiers, magistrats supplémentaires" pour le département "le plus pauvre et le plus criminogène de France métropolitaine". "Les morts violentes de ces enfants sont des tâches sur notre drapeau, elles sont des cicatrices sur le visage de notre République, elles minent le pacte républicain" écrit Gérard Cosme, le président PS de l'Établissement public territorial Est Ensemble, qui regroupe notamment les Lilas, le Pré-Saint-Gervais,Romainville et Bagnolet, dans une lettre remise à Christophe Castaner. Les habitants de Seine-Saint-Denis "savent (...) que la vie dans notre département n'est pas semblable à celle des autres Français dans d'autres départements", poursuit l'élu. "Je refuse que ces rixes soient le rite de passage à l'âge adulte des jeunes de ce territoire", déclare le président d'Est Ensemble, revenant longuement sur la mort de Kewi, un adolescent de 15 ans, un an après celle d'Aboubakar, 13 ans, tous deux morts lors d'affrontements impliquant des jeunes de quatre villes du secteur. Demandant à être reçu "ainsi que les quatre maires des villes concernées", Gérard Cosme réclame "des moyens humains et financiers supplémentaires afin que nous disposions d'enseignants, de policiers, de magistrats supplémentaires à hauteur des besoins du département le plus pauvre, le plus jeune et le plus criminogène de France métropolitaine". En mai 2018, un rapport parlementaire avait mis en lumière la sous-dotation de la Seine-Saint-Denis, qui cumule les difficultés, en matière d'éducation, de police et de justice. Le Premier ministre avait promis d'"adapter l'action publique aux enjeux" de ce département. Expliquant ne pas "tendre la main" ni "quémander", Gérard Cosme estime que c'est au ministre "de la tendre aux habitants de Seine Saint Denis". "Tous nos efforts seront vains s'ils ne sont pas accompagnés par une action renforcées de l'État", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marathon budgétaire à l'Assemblée: baisses d'impôts au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014095447.ajvakref.html</link>
   <description><![CDATA[Répondant en partie aux revendications des "gilets jaunes", le troisième budget du quinquennat arrive lundi devant l'Assemblée, sous les critiques de la gauche réclamant plus de justice et de la droite à cheval sur la rigueur. La traditionnelle saison budgétaire, qui va durer jusqu'à Noël, débute par le premier volet du projet de loi de finances (PLF) 2020, consacré aux "ressources" de l'Etat, c'est-à-dire impôts et taxes, durant une longue semaine. Quelque 3.000 amendements sont au menu, un millier de plus que l'an dernier où l'exercice avait été bouleversé par la crise des "gilets jaunes". Le gouvernement prévoit pour l'année prochaine plus de neuf milliards d'euros de réduction d'impôts, notamment via la baisse de cinq milliards de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron à l'issue du "grand débat national". En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va concerner l'an prochain 80% des ménages, soit un gain de plus de trois milliards pour les contribuables concernés. La baisse des impôts est "massive et historique", à la fois pour ménages et entreprises, avec pour ces dernières un milliard d'euros de prélèvements en moins, fait valoir le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui défendra le projet de budget aux côtés de son collègue aux Finances Bruno Le Maire. Le gouvernement choisit "d'écouter la France populaire et la France qui travaille", selon M. Darmanin, sur RMC-BFMTV. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi gel des prestations sociales (allocations familiales, aides personnalisées au logement...) et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier. Et si la baisse de l'impôt sur les sociétés se poursuit, elle sera moins rapide. Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB. - "Pas ultra rigoureux" - Il y a une "volonté d'être rigoureux dans la gestion budgétaire mais pas ultra rigoureux" en raison du besoin de "répondre aux exigences des Français en termes de pouvoir d'achat", selon le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau à Sud Radio. C'est ce qu'épingle la droite, Eric Woerth voyant dans l'acte 2 du quinquennat "l'acte de décès des ambitions en matière de finances publiques". Le président de la commission des Finances déplore aussi la fin de la politique de l'offre en faveur des entreprises, à l'unisson du Medef. La gauche dénonce pour sa part un budget qui va "continuer de creuser les inégalités". "Le gouvernement oublie une nouvelle fois les 21,3 millions de foyers qui ne sont pas imposables et les 5 millions de foyers qui ne payaient pas de taxe d'habitation", soulignent les socialistes qui défendront une motion de rejet préalable. C'est le "budget des riches, acte III", dans la lignée de la suppression en 2018 de l'ISF, aux yeux des communistes. "Emmanuel Macron sabre les budgets de ministères qui font de la redistribution et supprime des centaines de postes dans les ministères à utilité sociale", relèvent les insoumis. Près d'un an après le début du mouvement des "gilets jaunes", l'exécutif prend garde à ne pas soulever de nouvelles contestations. Après avoir accepté de réindexer sur l'inflation les pensions de retraites de moins de 2.000 euros, il a abandonné in extremis la réduction d'un avantage pour les seniors employant une aide à domicile. Le volet des compensations pour les collectivités du fait de la suppression de la taxe d'habitation mobilise aussi fortement les parlementaires. Autre critique récurrente: celle d'un manque d'ambition en matière écologique. Le gouvernement défend cette "priorité", même s'il écarte une hausse de la taxe carbone, élément déclencheur de la crise des "gilets jaunes". Pour donner un signal de "verdissement", les députés ont souhaité en commission la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, à l'initiative de LREM. "Il n'est plus temps de bricoler, mais de monter en puissance sur les investissements publics +verts+", prônent dans une tribune 12 organisations (Fondation Hulot, CFDT...) et une cinquantaine de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Un bébé quand je veux" : elles ont fait congeler leurs ovocytes avant que ce soit autorisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014070018.wyoh514b.html</link>
   <description><![CDATA[Elles sont célibataires, se trouvent à un moment-clé de leur carrière ou n'ont pas de désir immédiat d'enfant. S'imposant un traitement douloureux, ces femmes ont fait congeler leurs ovocytes pour préserver leur fertilité, un acte jusqu'ici interdit sans raison médicale mais qui figure dans la loi bioéthique. En 2017, Elodie (tous les prénoms ont été modifiés), 36 ans, s'est ainsi "acheté du temps" pour une éventuelle future grossesse. Elle qui avait "la chance de connaître l'existence de ce type de pratique" se renseigne sur la vitrification ovocytaire dans une clinique parisienne. La gynécologue lui explique que "c'est interdit en France, sauf si vous en faites don. Sinon, il y a l'étranger", où ce business est une machine bien huilée. La médecin marque un temps, puis ajoute "il y a des endroits où ils sont plus progressistes. Il y a un professeur..." En région parisienne, les coordonnées d'un gynécologue "militant" circulent sous le manteau des femmes - des trentenaires, CSP+, urbaines: le professeur Michaël Grynberg congèle les ovocytes, grâce à des diagnostics qu'il reconnaît être parfois "tirés par les cheveux". Quelques jours plus tard, Elodie se retrouve dans le bureau de Michaël Grynberg, à l'hôpital Jean-Verdier à Bondy. Jusqu'ici, conserver ses ovocytes par vitrification (congélation instantanée à -196 degrés) pour mener à bien une future grossesse est uniquement autorisé pour raisons médicales ou dans le cas d'un don à une autre femme. Après deux semaines de traitement "douloureux" et "très lourd" - à base de piqûres, hormones, échographies et analyses sanguines - et deux opérations (une en février, l'autre en mai), la cadre parvient à mettre de côté 22 ovocytes. On estime qu'il en faut une quinzaine pour avoir une chance réelle d'enfant. L'autoconservation des ovocytes est un des volets du projet de loi bioéthique, en discussion au Parlement. Jeanne, 38 ans, n'était même "pas certaine de vouloir un enfant", mais elle souhaitait "se laisser le choix". Inenvisageable pour elle de se "taper plusieurs allers-retours en Espagne et débourser plusieurs milliers d'euros..." En février, elle se lance dans cette "démarche pas anodine": entre "le ventre gonflé de femme enceinte", les piqûres à se faire soi-même, les "prises de sang à gogo", le processus n'est pas une sinécure. Officiellement, le médecin lui a "décelé un risque d'endométriose. Je pense que c'était pour faire passer mon dossier... J'ai l'impression qu'il a un peu pipeauté". Une sensation partagée par Elodie: "Grynberg est dans la zone grise. Il peut se le permettre parce que son rôle est clé pour les femmes atteintes de cancers. Il est persuadé de ne pas pouvoir être inquiété". Depuis 2013, le professeur Grynberg préserve les ovocytes de patientes qui ont eu un cancer ou un traitement qui atteint leurs ovaires. Avec plus de 300 ponctions (parfois plusieurs pour une même patiente), l'hôpital Jean-Verdier est l'un des centres français qui "congèle" le plus. - "Dans les clous" - Ce matin de septembre, "Single ladies" de Beyoncé résonne dans la salle d'opération, pendant que Michaël Grynberg introduit une longue aiguille dans le vagin de sa patiente, une analyste financière de 36 ans sous gaz hilarant, les pieds dans les étriers, pour y aspirer une vingtaine d'ovocytes. La trentenaire, explique le gynécologue à l'AFP, "a des cas de ménopauses précoces dans sa famille. Soit je la surveille tous les six mois, et, si ça décline de manière plus rapide, je congèle - mais je congèlerai moins. Soit je congèle maintenant". Laure, 42 ans, qui a eu trois ponctions à l'automne 2017, se souvient du sentiment de "naviguer dans des eaux un peu troubles". "Il te fait une ordonnance disant que tu as un caractère infertile et que tu rentres dans les clous. Tu es remboursée alors que les médicaments coûtent très chers", résume-t-elle. "J'arrive à rester dans le cadre d'une loi qui est suffisamment floue parce que j'ai envie de voir le côté flou de la loi. Et je ne suis pas le seul médecin", affirme le gynécologue. "Que je fasse des trucs qui puissent être +border+, ok. Si les gens, la Sécu, l'ARS, veulent venir chercher ce qu'ils veulent, ils trouveront des femmes avec des dossiers quand même très tirés par les cheveux". Magali, une journaliste de 37 ans, qui "a congelé" en avril 2017, soutient la démarche du gynécologue. "Ces conservations à titre préventif coûteront toujours moins cher à la Sécurité sociale que le nombre de FIV (fécondation in vitro) de femmes de plus de 40 ans qui n'auront pas préservé leurs ovocytes". "C'est très con d'interdire", juge Michaël Grynberg. "Leur peur c'est quoi ? C'est que des gamines de 18 ans viennent congeler. Non mais allô quoi ? J'ai jamais vu une nana de 18 ans venir congeler". - "La chance de ma vie" - La pratique est peu connue du grand public et réservée à un public d'initiées... aisées. Jeanne a signé deux chèques, un de 1.100 euros au professeur Grynberg, et un de 500 au biologiste de l'hôpital. Si cela revient à beaucoup moins cher que de se rendre à l'étranger, plusieurs patientes interrogées par l'AFP rapportent avoir eu à verser à chaque ponction une enveloppe de 500 euros, en liquide. Une somme qui correspond, selon Michaël Grynberg, à "des frais de biologie et de congélation dans le cadre de l'activité libérale". "Parce que la loi est en retard, il y en a qui en profitent, comme à l'époque des faiseuses d'anges", témoigne Laure. Elodie n'a pas été "troublée" par cet argent qu'elle a vu "comme quelque chose de symbolique" et dit avoir eu "la chance de (sa) vie, donc Grynberg, merci". Aujourd'hui, elle n'hésite pas à en parler autour pour que les femmes sachent que cela existe et n'hésitent pas à en profiter. Si Myriam, journaliste de 35 ans, n'a pas encore pris sa décision, elle sait qu'elle appartient à "la première génération de femmes à se poser cette question".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une marche pour Kewi, 15 ans, tué pendant un cours d'EPS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191013151538.0mfup0k4.html</link>
   <description><![CDATA[Des cris de douleur, des larmes et de la colère : plus d'un millier de personnes ont marché dimanche jusqu'à l'entrée du stade des Lilas où Kewi, 15 ans, a été tué à coups de couteau, victime d'une guerre ancienne entre quartiers. Parti de la commune voisine du Pré-Saint-Gervais, le cortège silencieux était massé derrière une banderole "Unis contre la violence, justice pour Kewi", a constaté une journaliste de l'AFP. Il est arrivé à 12H00 à l'endroit où le lycéen avait tenté de s'interposer lors d'une rixe, en marge d'un cours d'EPS, le 4 octobre. Là, ses proches, effondrés, se sont longuement étreints. Dans la foule, beaucoup d'adolescents, une rose blanche à la main, vêtus de T-shirts blancs frappés du visage de cet adolescent souriant aux cheveux mi-longs. "Un grand coeur", "respecteux", qui "à trois ans courait déjà derrière un ballon", selon les mots de son cousin. "Qui sait, tu serais peut-être devenu l'un des plus grands joueurs français ?", s'est-il interrogé. "Combien d'enfants doivent mourir pour que les pouvoirs publics agissent pour nos quartiers, gangrenés par la violence ? Il faut que Kewi soit le dernier, le dernier enfant perdu," a-t-il conclu. Un an plus tôt, Aboubakar, 13 ans, était lui aussi mort lors d'une rixe aux Lilas impliquant des jeunes de quatre villes du secteur. "Cette marche blanche envoie un signal fort : plus jamais ça !", a lancé le maire PS des Lilas, Daniel Guiraud, en appelant "à la responsabilité de chacun, parents, enseignants, élus, mais aussi État". "Le Pré et la Seine-Saint-Denis ne sont pas condamnés à la fatalité de la violence. Nous devons bénéficier des mêmes moyens que les autres départements", a ensuite dénoncé le maire PS du Pré-Saint-Gervais, Laurent Baron, en évoquant un rapport parlementaire accablant pour les services de l'État en Seine-Saint-Denis. Il a aussi indiqué avoir demandé à être reçu par le ministre de l'Intérieur. Deux jours après la mort de Kewi, trois jeunes de 14 et 15 ans ont été mis en examen et placés en détention provisoire pour "assassinat en bande organisée". "Sur l'ensemble de la Seine-Saint-Denis, il y a des enjeux de violence que nous connaissons bien et malheureusement ne sont pas nouveaux", a estimé dimanche le ministre de l'Éducation, interrogé sur BFMTV. Jean-Michel Blanquer, qui recevra la famille du jeune homme "cette semaine", s'est dit "prêt à des évolutions des moyens de ce lycée, mais aussi surtout à la politique de sécurité". Après la mort de Kewi, la majorité des enseignants des deux établissements concernés - le lycée Paul Robert et le collège Marie-Curie, dont des élèves étaient en cours d'EPS pendant le meurtre - ont décidé de cesser le travail. Un des professeurs du lycée avait tenté de ranimer l'adolescent, sous les regards paniqués de ses élèves. Ils se réuniront en assemblée générale lundi matin pour décider des suites de leur mouvement. "On va continuer. Il ne s'agit pas d'une affaire sordide de Seine-Saint-Denis, mais de violences dans le cadre scolaire. On en a marre, on ne peut plus continuer comme ça", a dit dimanche Gabriel Lantazzio, professeur d'anglais et délégué Snes. Sur le téléphone de son fils, une maman d'élève lui a montré une capture d'écran: "Les Lilas: 2, Le Pré: 0", en référence aux deux adolescents tués.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un millier de personnes marchent pour Kewi, 15 ans, tué pendant un cours d'EPS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191013123159.r0izqllu.html</link>
   <description><![CDATA[Des cris de douleur, des larmes et de la colère : plus d'un millier de personnes ont marché dimanche jusqu'à l'entrée du stade des Lilas où Kewi, 15 ans, a été tué à coups de couteau, victime d'une guerre ancienne entre quartiers. Parti de la commune voisine du Pré-Saint-Gervais, le cortège silencieux était massé derrière une banderole "Unis contre la violence, justice pour Kewi", a constaté une journaliste de l'AFP. Il est arrivé à 12H00 à l'endroit où le lycéen avait tenté de s'interposer lors d'une rixe, en marge d'un cours d'EPS, le 4 octobre. Là, ses proches, effondrés, se sont longuement étreints. Dans la foule, beaucoup d'adolescents, une rose blanche à la main, vêtus de T-shirts blancs frappés du visage de cet adolescent souriant aux cheveux mi-longs. "Un grand coeur", "respecteux", qui "à trois ans courait déjà derrière un ballon", selon les mots de son cousin. "Qui sait, tu serais peut-être devenu l'un des plus grands joueurs français ?", s'est-il interrogé. "Combien d'enfants doivent mourir pour que les pouvoirs publics agissent pour nos quartiers, gangrenés par la violence ? Il faut que Kewi soit le dernier, le dernier enfant perdu," a-t-il conclu. Un an plus tôt, Aboubakar, 13 ans, était lui aussi mort lors d'une rixe aux Lilas impliquant des jeunes de quatre villes du secteur. "Cette marche blanche envoie un signal fort : plus jamais ça !", a lancé le maire PS des Lilas, Daniel Guiraud, en appelant "à la responsabilité de chacun, parents, enseignants, élus, mais aussi État". "Le Pré et la Seine-Saint-Denis ne sont pas condamnés à la fatalité de la violence. Nous devons bénéficier des mêmes moyens que les autres départements", a ensuite dénoncé le maire PS du Pré-Saint-Gervais, Laurent Baron, en évoquant un rapport parlementaire accablant pour les services de l'État en Seine-Saint-Denis. Il a aussi indiqué avoir demandé à être reçu par le ministre de l'Intérieur. Deux jours après la mort de Kewi, trois jeunes de 14 et 15 ans ont été mis en examen et placés en détention provisoire pour "assassinat en bande organisée". "Sur l'ensemble de la Seine-Saint-Denis, il y a des enjeux de violence que nous connaissons bien et malheureusement ne sont pas nouveaux", a estimé dimanche le ministre de l'Education, interrogé sur BFMTV. Jean-Michel Blanquer, qui recevra la famille du jeune homme "cette semaine", s'est dit "prêt à des évolutions des moyens de ce lycée, mais aussi surtout à la politique de sécurité". Après la mort de Kewi, la majorité des enseignants des deux établissements concernés - le lycée Paul Robert et le collège Marie-Curie, dont des élèves étaient en cours d'EPS pendant le meurtre - ont décidé de cesser le travail. Un des professeurs du lycée avait tenté de ranimer l'adolescent, sous les regards paniqués de ses élèves. Ils se réuniront en assemblée générale lundi matin pour décider des suites de leur mouvement. "On va continuer. Il ne s'agit pas d'une affaire sordide de Seine-Saint-Denis, mais de violences dans le cadre scolaire. On en a marre, on ne peut plus continuer comme ça", a dit dimanche Gabriel Lantazzio, professeur d'anglais et délégué Snes. Sur le téléphone de son fils, une maman d'élève lui a montré une capture d'écran: "Les Lilas: 2, Le Pré: 0", en référence aux deux adolescents tués.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un suicide et un meurtre : rentrée dramatique en Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012111040.th0acx7i.html</link>
   <description><![CDATA[Une directrice de maternelle qui se suicide en dénonçant ses conditions de travail, un lycéen poignardé en marge d'un cours d'EPS: deux drames ont marqué la rentrée en Seine-Saint-Denis, où enseignants et parents déplorent une nouvelle fois "l'abandon" de l'école par l'Etat. Vendredi dernier, Kewi, 15 ans, est mortellement poignardé à l'entrée du stade municipal des Lilas. Un jeune professeur d'EPS tente de le ranimer, sous les yeux paniqués de ses élèves. Deux jours plus tard, trois lycéens de 14 et 15 ans sont placés en détention provisoire, protagonistes présumés d'une guerre de territoire qui a déjà fait un mort, Aboubakar, 13 ans, en octobre 2018. "Il ne s'agit pas d'un fait divers sur la voie publique, mais d'un homicide sur le temps scolaire", insiste Gabriel Lattanzio, enseignant et délégué SNES au lycée Paul Robert. Claire Biju-Duval, mère d'un lycéen de seconde, y voit elle le "symptôme de l'abandon des écoles du 93", département le plus pauvre de France où les services publics sont "sous-dotés" selon un rapport parlementaire. Pour le ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, il s'agit d'un "évènement de rue", "déroulé hors du temps scolaire". Vendredi, le recteur de Créteil a toutefois annoncé un "travail" sur l'affectation des élèves du secteur, ou encore la suspension des cours d'EPS et sorties scolaires. Deux semaines plus tôt, à moins d'un kilomètre de là, Christine Renon, 58 ans, se suicidait dans le hall de l'école maternelle qu'elle dirigeait à Pantin. Juste avant de se donner la mort, la directrice, décrite comme "hyper investie", avait adressé à une trentaine de ses collègues une lettre où elle décrivait la solitude des directeurs, l'accumulation de tâches "chronophages", les réformes incessantes et contradictoires. Un révélateur pour de nombreux directeurs et enseignants du département, très mobilisés depuis. "On peut tous se reconnaître dans la lettre de Christine. Nos conditions de travail sont exécrables, c'est pour ça qu'on a du mal à recruter en Seine-Saint-Denis", expliquait à l'AFP, Isabelle, enseignante à Clichy-sous-Bois. Un quart des enseignants de l'académie, soutenus par de nombreux parents, s'étaient mis en grève quelques jours après le suicide. "Le gouvernement se fout des enfants de banlieue", avait crié un prof d'EPS de Pantin lors d'une assemblée générale. - Chaîne humaine contre les dealers - Pour beaucoup, les deux drames font écho au constat maintes fois dénoncé par les acteurs de terrain, et pointé dans un rapport parlementaire de 2018 sur les services de l'Etat en Seine-Saint-Denis, qui avait fait grand bruit. Il soulignait notamment que le moins bien doté des établissements scolaires parisiens restait mieux loti que l'établissement de Seine-Saint-Denis le mieux doté. Et pointait du doigt la surreprésentation des jeunes enseignants inexpérimentés - 64 % dans le secondaire à la rentrée 2016, contre 21 % au niveau national -, en particulier dans les établissements scolaires les plus difficiles. "Là où les problèmes sont les plus durs, c'est là qu'arrivent les débutants", résumait le député François Cornut-Gentille (LR), coauteur du rapport, qui se rappelle avoir constaté "une grande souffrance des enseignants". Autre point noir dénoncé par les familles en cette rentrée: le non-remplacement des professeurs absents. Jeudi, 19 familles d'un collège Saint-Denis ont annoncé leur intention d'attaquer l'Etat pour "discontinuité du service public". "Les collégiens de Seine-Saint-Denis perdent chaque année entre 100 et 150 heures de cours", assure Alixe Rivière, coprésidente de la FCPE 93. Une situation qui aussi pour conséquence de "mettre les élèves dans la rue", dénonce-t-elle. Dans un contexte de tensions entre certains jeunes, "c'est un facteur aggravant de possibles troubles à l'ordre public". A Saint-Denis, d'autres parents sont mobilisés depuis des mois. Tous les matins, pendant quelques minutes, ils forment une chaîne humaine devant des écoles pour les protéger symboliquement du deal, après deux intrusions et la découverte de drogue dans l'enceinte d'un groupe scolaire en mai. Ces intrusions "symbolisent la faillite de l'État sur notre territoire", ont-ils récemment écrit dans une lettre ouverte adressée Premier ministre. Comme les parents des Lilas et de Pantin, ils fustigent "un Etat paraissant incapable de garantir de façon égale aux enfants de la République de grandir dans un espace serein, sûr, propice à l'éducation et à l'épanouissement". Ils ont rappelé au Premier ministre ses engagements pris après le rapport parlementaire: "adapter l'action de l'Etat" en Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Extinction Rebellion bloque les accès autour de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012090811.zw28sf47.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de militants du mouvement écologiste Extinction Rebellion bloquaient samedi matin la circulation tout autour de l'Assemblée nationale, très encadrés par les forces de l'ordre qui tentaient de dégager certains d'entre eux, a constaté une journaliste de l'AFP. "Rendez-nous les vers de terre", "notre maison brûle"... Un peu après 10H00, des dizaines de participants à cette action qui s'inscrit dans une semaine mondiale de désobéissance civile pour réclamer des mesures contre le réchauffement climatique, ont installé meules de foin et gros bidons noirs sur les quais devant l'Assemblée. D'autres, assis sur la chaussée, en position de méditation, ou debout derrière tenant une large banderole "Ici on cultive, assemblée citoyenne", barraient d'autres rues autour du bâtiment où les députés ne siègeaient pas samedi. Après cinq jours d'occupation de la place du Châtelet et du pont au Change dans le coeur de Paris, Extinction Rebellion a levé le camp vendredi soir pour se concentrer sur cette action baptisée "Archipel des nouveaux mondes", la dernière prévue de leur semaine de mobilisation qui avait commencé samedi dernier par l'occupation pendant 17 heures du centre commercial Italie 2. Alors que les forces de l'ordre ont laissé le campement s'installer à Châtelet sans intervenir, à la grande surprise de nombreux militants qui s'attendaient à être délogés rapidement, les CRS étaient bien présents samedi autour des manifestants. Boulevard Saint-Germain, les forces de l'ordre enlevaient un par un les manifestants assis par terre pour dégager la route. Ceux-ci s'installaient à nouveau un peu plus loin. "La police n'est pas notre ennemie, nos ennemis ce sont les industriels qui exploitent le vivant et les Etats qui les laissent faire", a lancé dans un micro un participant, casquette et lunettes de soleil. "Notre combat est juste et non violent et nous nous battrons jusqu'à ce qu'on nous entende", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 09:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse de l'impôt sur le revenu, de la taxe d'habitation: les mesures fiscales du budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012060017.mqjjf0az.html</link>
   <description><![CDATA[De la baisse de 5 milliards d'euros d'impôt sur le revenu à la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, le projet de budget 2020, en débat lundi à l'Assemblée nationale, doit concrétiser les baisses de prélèvements promises par l'exécutif. Impôt sur le revenu C'est l'annonce majeure d'Emmanuel Macron à l'issue du "grand débat national" en réponse au mouvement des "gilets jaunes": l'impôt sur le revenu baissera de 5 milliards d'euros. Dans le détail, le taux d'imposition de la première tranche de l'impôt sur le revenu, qui concerne 12 millions de foyers, sera abaissé de trois points, avec un gain moyen par foyer de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. Grâce à la réforme du prélèvement à la source, le taux d'imposition de chaque contribuable intégrera le nouveau barème dès janvier, ce qui rendra les gains immédiatement perceptibles. Taxe d'habitation Entamée cette année, la suppression de la taxe d'habitation va connaître une nouvelle étape l'an prochain. Quatre-vingt pour cent des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés. Pour les 20% de foyers restants, la suppression sera étalée sur trois ans, soit jusqu'en 2023. Au total, cela représentera 17 milliards d'euros de gain pour 24,4 millions de foyers, selon Bercy. L'enjeu pour le gouvernement est de compenser la perte de revenu induite par cette mesure pour les communes, dont c'était une source majeure de financement. Il est prévu de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti, qui revient jusqu'ici aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. Les députés ont souhaité en commission donner un coup de pouce aux collectivités, via une revalorisation des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation sur les résidences principales en 2020. CITE Le crédit d'impôt pour la transition énergétique (CITE), versé aux ménages qui réalisent des travaux dans leur logement (isolation, changement de chauffage, etc), sera transformé en prime versée directement aux ménages bénéficiaires au moment du paiement des travaux. En revanche, l'aide pourrait être recentrée sur les ménages les plus précaires, suscitant des inquiétudes dans le secteur du bâtiment, qui craint une baisse des travaux engagés, et chez les écologistes, qui redoutent une aggravation du retard en matière de rénovation énergétique des logements. Niches fiscales et impôt sur les sociétés Plusieurs niches fiscales accordées aux entreprises seront progressivement supprimées. L'exonération partielle de taxe sur le gazole non routier sera supprimée progressivement sur trois ans, avec un premier pas en juillet 2020, pour le secteur du BTP et de la construction. La déduction forfaitaire spécifique, qui consiste en un abattement de cotisations sociales patronales dans certains secteurs comme le BTP, l'aviation ou le nettoyage, sera réduite. Par ailleurs, l'impôt sur les sociétés devait ainsi être progressivement réduit pour atteindre 25% en 2022 pour toutes les entreprises, avec une première étape à 28% l'an prochain. Finalement, les grandes entreprises (au chiffre d'affaires supérieur à 250 millions d'euros) verront leur taux passer seulement de 33,3% à 31%. Prime Le gouvernement a décidé de reconduire le dispositif mis en place l'an dernier pour inciter les entreprises à verser une prime exceptionnelle à leurs salariés. Ces primes seront de nouveau exonérées de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, mais sous condition de conclusion d'accords d'intéressement pour les salariés. Petites taxes Taxe sur les voyageurs de commerce, redevance géothermie, cotisation de solidarité sur le blé et l'orge: le gouvernement poursuit la suppression des taxes à faible rendement engagée cette année. Dix-huit seront encore supprimées l'an prochain, a annoncé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, dont une partie avec un effet sur le budget seulement en 2021. Les députés ont aussi une série de propositions pour faire la chasse à ces taxes.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Début du marathon budgétaire à l'Assemblée, baisses d'impôts post-"gilets jaunes" au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012060016.whc9q0rc.html</link>
   <description><![CDATA[Porteur de baisses d'impôts pour les ménages comme promis après la crise des "gilets jaunes", le troisième budget du quinquennat arrive lundi devant l'Assemblée, sous le feu des critiques de la gauche réclamant plus de justice et de la droite à cheval sur la rigueur. La traditionnelle saison budgétaire, qui va durer jusqu'à Noël, débute par le premier volet du projet de loi de finances (PLF) 2020, consacré aux "ressources" de l'Etat, c'est-à-dire impôts et taxes, durant une longue semaine. Quelque 3.000 amendements sont au menu, un millier de plus que l'an dernier où l'exercice avait été bouleversé par la crise des "gilets jaunes", qui avait contraint à des premiers gestes. Le gouvernement prévoit pour l'année prochaine plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts pour les Français, notamment via la baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron à l'issue du "grand débat national". En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va se poursuivre et concerner l'an prochain 80% des ménages, soit un gain de plus de 3 milliards d'euros pour les contribuables concernés. La baisse des impôts est "massive et historique", à la fois pour ménages et entreprises, avec pour ces dernières un milliard d'euros de prélèvements en moins, fait valoir le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui défendra le projet de budget aux côtés de son collègue aux Finances Bruno Le Maire. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi-gel des prestations sociales (allocations familiales, aides personnalisées au logement...) et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier. Et si la baisse de l'impôt sur les sociétés se poursuit, elle sera moins rapide. - "Creuser les inégalités" - Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB. C'est ce qu'épingle la droite, l'ancien ministre Eric Woerth voyant dans l'acte 2 du quinquennat "l'acte de décès des ambitions en matière de finances publiques". L'actuel président de la commission des Finances pointe un budget "en 3 D: dette, déficit, dépenses", et déplore la fin de la politique de l'offre en faveur des entreprises, à l'unisson du Medef. La gauche dénonce pour sa part un budget qui va "continuer de creuser les inégalités". "Le gouvernement oublie une nouvelle fois les 21,3 millions de foyers qui ne sont pas imposables et les 5 millions de foyers qui ne payaient pas de taxe d'habitation", soulignent les socialistes. C'est le "budget des riches, acte III", dans la lignée de la suppression en 2018 de l'ISF, aux yeux des communistes. "Pour financer les baisses d'impôts, Emmanuel Macron sabre les budgets de ministères qui font de la redistribution et supprime des centaines de postes dans les ministères à utilité sociale", relèvent les insoumis. Près d'un an après le début du mouvement des "gilets jaunes", l'exécutif prend garde à ne pas soulever de nouvelles contestations. Ainsi, après avoir déjà accepté de réindexer sur l'inflation les pensions de retraites de moins de 2.000 euros, il a dû abandonner in extremis la réduction d'un avantage pour les seniors employant une aide à domicile, face aux protestations jusque dans la majorité. Un autre volet mobilise fortement les parlementaires: celui des compensations pour les collectivités du fait de la suppression de la taxe d'habitation, sur laquelle plusieurs groupes politiques proposent de revenir. Autre critique récurrente: celle d'un manque d'ambition en matière de transition écologique. Le gouvernement lui promeut un budget "en cohérence avec la priorité donnée à l'écologie", même s'il écarte dans l'immédiat une hausse de la taxe carbone, qui avait été un des éléments déclencheurs de la crise des "gilets jaunes". Pour donner un signal de "verdissement", les députés ont souhaité en commission la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, à l'initiative de LREM.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Thierry Solère mis en examen pour détournement de fonds publics et trafic d'influence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191011230522.z9fg1b4r.html</link>
   <description><![CDATA[Ses activités de conseil dans le privé sont considérées comme suspectes par les juges: le député LREM Thierry Solère, visé par une instruction à Nanterre, a été mis en examen vendredi pour fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence passif. Le député des Hauts-de-Seine, qui a toujours nié les faits, s'est expliqué pendant cinq jours auprès de trois juges d'instruction du pôle économique et financier de Nanterre, chargé depuis quelques mois des investigations le concernant. A l'issue de cet interrogatoire, ils ont décidé de le mettre en examen pour sept chefs d'infractions, dont fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence passif concernant quatre sociétés, pour des faits qui se seraient déroulés entre 2003 et 2017, a indiqué vendredi soir le parquet de Nanterre. "Nous contestons formellement l'intégralité des motifs de ces accusations", ont réagi auprès de l'AFP le député et ses avocats, Pierre-Olivier Sur, Mathias Chichportich et Jean-Pierre Gastaud. "Cette affaire est délirante et maintenant que nous avons enfin accès au dossier, nous en ferons la démonstration". La justice s'intéresse à ce proche du Premier ministre Edouard Philippe depuis 2016, après une plainte de Bercy pour fraude fiscale qui avait entraîné l'ouverture d'une enquête préliminaire confiée à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF). L'affaire avait ensuite pris une autre ampleur: elle avait été élargie à une série d'autres infractions, notamment au trafic d'influence. L'élu s'était vu retirer son immunité parlementaire et il avait été placé en garde à vue en juillet 2018 - une mesure finalement levée pour raisons médicales. En février 2019, les investigations ont été confiées à des juges d'instruction. Six autres personnes sont aussi concernées depuis l'ouverture de cette information judiciaire. - Conseil dans le privé - Dans cette affaire, l'élu est soupçonné de fraude fiscale, notamment pour ses activités de conseil dans le privé, qu'il pratiquait en parrallèle de ses mandats. Il est aussi soupçonné d'avoir usé de sa position d'élu pour favoriser certaines sociétés pour lesquelles il travaillait, afin qu'elles obtiennent des contrats publics. L'embauche de l'épouse d'un ex-dirigeant d'une de ces sociétés en tant qu'assistante parlementaire intéresse en outre les enquêteurs. C'est ce dossier qui a valu à l'ancien ministre Jean-Jacques Urvoas d'être condamné, fin septembre, à un mois de prison avec sursis et 5.000 euros d'amende. L'ancien garde des Sceaux a en effet été reconnu coupable de "violation du secret professionnel", pour avoir transmis à M. Solère, en 2017, des éléments sur l'enquête. Durant le procès de M. Urvoas, Thierry Solère, entendu comme témoin, a réaffirmé qu'il n'aurait "jamais" été visé par une enquête fiscale "s'il n'avait pas été l'organisateur de la primaire de la droite et du centre". Il avait après la plainte de Bercy dénoncé la présence d'un "cabinet noir à l'Elysée". M. Solère, âgé de 48 ans, s'est en effet fait connaître du grand public en organisant la primaire des Républicains pour la présidentielle 2017. Il avait ensuite été porte-parole de François Fillon, avant de quitter avec fracas la campagne au moment de la révélation de l'affaire concernant le candidat. Après sa réélection à l'Assemblée en 2017, il avait créé aux côtés de Franck Riester le groupe des "Constructifs" avant de rejoindre LREM quelques mois plus tard. Depuis le début, le député conteste haut et fort avoir commis une quelconque infraction. En janvier, il a déposé une plainte pour "faux" visant indirectement la procureure de Nanterre et sa supérieure hiérarchique de l'époque: il estimait en effet que la magistrate avait basé sa demande de levée d'immunité parlementaire sur des informations qu'elle savait erronées. Cette plainte a été classée sans suite en mars.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Thierry Solère mis en examen pour plusieurs chefs, dont fraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191011203545.ucvq6frt.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Thierry Solère a été mis en examen vendredi notamment pour fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence, a indiqué dans un communiqué la procureure de la République de Nanterre. La mise en examen concerne les infractions de fraude fiscale, détournement de fonds publics par dépositaire de l'autorité publique, recel de violation du secret professionnel, trafic d'influence passif concernant quatre sociétés, recel d'abus de bien sociaux, recel d'abus de confiance, financement illicite de campagnes électorales, portant sur une période comprise entre 2003 et 2017, a précisé la procureure Catherine Denis. Thierry Solère, un proche du Premier ministre Edouard Philippe, a en outre été placé sous le statut de témoin assisté pour les infractions de manquements aux obligations déclaratives à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique et trafic d'influence passif concernant une cinquième société. L'élu des Hauts-de-Seine a été entendu durant cinq jours par les trois magistrats instruisant cette affaire depuis le 1er février dernier, précise le communiqué. Il faisait l'objet d'une enquête préliminaire depuis septembre 2016, pour des faits remontant à la période où il était conseiller général des Hauts-de-Seine puis député et alors qu'il appartenait encore à la famille LR. L'affaire avait débuté en 2016 par une plainte de Bercy pour fraude fiscale, confiée à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales. M. Solère était alors porte-parole du candidat LR à la présidentielle François Fillon, après avoir organisé la primaire de la droite et du centre. M. Solère est soupçonné par les enquêteurs d'avoir usé de sa position d'élu pour favoriser certaines sociétés pour lesquelles il travaillait en tant que conseiller, afin qu'elles obtiennent des contrats publics. L'embauche de l'épouse d'un ex-dirigeant d'une de ces sociétés en tant qu'assistante parlementaire intéresse en outre les enquêteurs. Le député a toujours contesté les faits. Ses avocats n'ont pu être joints par l'AFP vendredi soir. Pour avoir transmis en 2017 à M. Solère des éléments de cette enquête alors qu'il était garde des Sceaux, l'ex-ministre socialiste Jean-Jacques Urvoas a été condamné fin septembre à un mois de prison avec sursis et 5.000 euros d'amende par la Cour de justice de la République pour "violation du secret professionnel". Elu député en 2012, Thierry Solère, 48 ans, avait quitté avec fracas la campagne LR au début de l'affaire Fillon puis, après sa réélection en 2017, il avait créé aux côtés de Franck Riester le groupe des "Constructifs" avant de rejoindre LREM quelques mois plus tard.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: quand les députés se livrent dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191011111049.vux80619.html</link>
   <description><![CDATA[Un parlementaire qui a vécu la PMA, une "femme seule" s'interrogeant sur les enfants sans père, ou encore un élu au bord des larmes au sujet du diagnostic pré-implantatoire : plusieurs députés se sont dévoilés de manière inhabituelle, lors des débats sur le projet de loi bioéthique. L'examen en première lecture à l'Assemblée de ce copieux texte s'est achevé mercredi soir au bout de deux semaines et demie d'échanges passionnés, au-delà des clivages traditionnels. Son vote solennel aura lieu mardi. Ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, mais aussi autoconservation des ovocytes et tests génétiques: "quand on est sur la bioéthique, on va sur l'intime", d'où des expressions peu ordinaires dans l'hémicycle, souligne une participante. "J'ai eu un père mais j'ai été élevé par ma mère et ma grand-mère. Cela n'a pas fait de moi un délinquant", a lancé Jacques Marilossian (LREM) à la droite, vent debout contre "l'absence de père" dans cet élargissement de la PMA. Cet élu des Hauts-de-Seine a aussi confié avoir eu recours avec sa femme à la PMA: "Nous ne créons pas des enfants d'un coup de baguette magique ! Le succès n'est pas garanti !", a-t-il souligné à ceux qui critiquaient des "bébés sur commande". Plus tard, Emilie Bonnivard (LR), "femme seule" de 39 ans, a fait part de ses doutes: "Est-ce mon rôle, en tant que législateur - quels que soient, sur le plan personnel, mon désir ou ma situation -, de créer un ordre qui prive, a priori, un enfant de père ?" Autre moment fort avec Marc Le Fur, vice-président LR de l'Assemblée: pour appuyer le rejet de la PMA post-mortem, il a raconté son deuil d'une femme qu'il "aimai(t)". Et de plaider: "Il faut que la vie l'emporte (...) Un enfant existe par lui-même. Il n'a pas vocation à être le substitut d'un être qui nous a quittés". - "En prise avec le réel" - Le projet de loi prévoit pour les enfants nés de PMA d'avoir accès à leurs origines à leur majorité, une mesure qui a suscité des réticences sur quasiment tous les bancs. Né en Corée et adopté par une famille française, Joachim Son-Forget (UDI-Agir) a insisté sur le poids de "l'ignorance de notre lignée, en particulier à certains moments de la vie". D'autres chapitres du projet de loi ont donné lieu à des moments poignants. Pour contrer un amendement LR visant à rétablir un délai de réflexion d'une semaine avant une interruption médicale de grossesse, Michèle Peyron (LREM) a raconté avoir subi une telle IMG, "décidée après cinq mois de grossesse". Echographies, analyses, accouchement provoqué: "Je peux vous assurer que l'on a le temps de se préparer à cet acte", a-t-elle confessé. Point d'orgue de ces cas personnels, Vincent Thiébaut (LREM), la gorge nouée, s'est interrogé sur "la pertinence" du diagnostic pré-implantatoire. Et pour cause: il est "père de jumeaux, sourds profonds du fait d'une maladie génétique", "nés par FIV" (fécondation in vitro), et qui lui ont "ouvert les yeux, à travers leur handicap, sur des choses qu'(il) n'aurai(t) jamais pu imaginer". "N'ouvrons pas la boîte de Pandore au nom d'une volonté d'harmonisation ou de standardisation", a conjuré cet élu du Bas-Rhin. "Ces témoignages, sur des points extrêmement techniques, nous aident à cheminer" et à être en prise avec "le réel", souligne Nathalie Elimas (MoDem). Ils étaient "spontanés" et "à chaque fois utiles au débat", juge le corapporteur Jean-François Eliaou (LREM), qui est allé comme d'autres saluer ces intervenants s'étant exprimés "devant la Nation". Pour sa part, tout en prêtant attention à ces "accents de vérité, de sincérité", Constance Le Grip (LR) note que son groupe généralement évite de "mettre en avant telle ou telle spécificité des parcours de vie" afin de légiférer au nom de l'intérêt général. En 2013 lors des débats sur le mariage pour tous, les évocations de la vie privée avaient parfois suscité le malaise, voire des accusations d'instrumentalisation. Six ans après, de l'avis de tous les groupes politiques, le respect a dominé les échanges.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: les députés unanimes pour le bracelet anti-rapprochement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010185334.s3v54u12.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la mise en place en France du bracelet anti-rapprochement pour les conjoints violents, comme en Espagne: les députés unanimes ont soutenu jeudi cette mesure portée par LR, qui a pris de vitesse la majorité en plein Grenelle des violences conjugales. La proposition de loi d'Aurélien Pradié "me paraît essentielle, elle recueille le plein soutien du gouvernement", a indiqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet en ouverture dans l'hémicycle jeudi. "Il nous faut impérativement stopper cette spirale dramatique" des féminicides. Les députés débattaient encore dans la soirée d'une poignée d'amendements, alors que l'ensemble du texte sera soumis à un scrutin public mardi, avant d'être transmis au Sénat en procédure accélérée. Le bracelet anti-rapprochement (BAR) permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Il existe dans plusieurs pays européens, notamment en Espagne depuis dix ans, où les féminicides ont baissé de manière significative. Le Parlement français avait déjà voté à plusieurs reprises le principe d'expérimentations de ce dispositif, sans jamais les mettre en oeuvre. Cette fois, le bracelet doit être autorisé aussi bien au pénal qu'au civil, avec la nécessité d'obtenir le consentement des deux conjoints, dont l'auteur des violences, pour éviter tout risque d'inconstitutionnalité. Au pénal, le conjoint ou ex-conjoint violent aura intérêt à l'accepter pour éviter la détention préventive ou bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Au civil, en cas de refus du bracelet, le juge aux affaires familiales (JAF) pourra en aviser immédiatement le procureur de la République. - "Décompte glaçant" - La séance a commencé avec gravité dans la matinée au Palais Bourbon. "Une, deux, trois..." jusqu'à 117: Aurélien Pradié a égrené durant deux minutes le nombre de femmes tuées par leurs conjoints ou leurs ex depuis début 2019. "Je sais ce que ce décompte peut avoir de glaçant mais il devait résonner ici dans cette Assemblée pour ne pas nous habituer", a souligné l'élu du Lot. 121 féminicides ont eu lieu en 2018, selon le ministère de l'Intérieur. L'ensemble des groupes ont assuré qu'ils allaient voter mardi le texte Pradié, à "condition de donner des moyens suffisants à la justice", a martelé le communiste Stéphane Peu. Côté LREM, Guillaume Vuilletet planchait sur une proposition de même nature, mais "ça n'a pas d'importance, nous voulons agir de façon urgente et consensuelle", a-t-il expliqué. A la tribune, la comédienne Eva Darlan assistait aux débats. C'est une des figures "remarquables" du féminisme et de la lutte contre les violences conjugales, a salué Clémentine Autain (LFI), sous les applaudissements de l'hémicycle. Le texte, dont la plupart des articles ont été adoptés par une série de votes unanimes, prévoit en outre de donner une limite de six jours au juge aux Affaires familiales (JAF) saisi d'une ordonnance de protection pour mettre à l'abri une personne violentée. Il vise aussi à élargir et généraliser l'utilisation des téléphones grave danger. Ces appareils, munis d'une unique touche pour appeler en urgence les secours, sont encore sous-utilisés. Pour cette loi, Aurélien Pradié a habilement profité de la "niche" LR, journée réservée à un groupe politique pour présenter des textes. Il a devancé la majorité en plein Grenelle des violences conjugales, suscitant un certain embarras chez les "marcheurs", alors que les groupes de travail du Grenelle doivent rendre leurs propositions le 28 octobre. Comme prévu, la secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes n'était pas présente dans l'hémicycle. "Où est-elle ? Je m'en inquiète", a lancé Clémentine Autain, critiquant le "féminisme de communication" de Marlène Schiappa. "Son absence est indéfendable", a abondé Fabien Di Filippo (LR). Marlène Schiappa "joue un rôle d'acteur majeur sur une politique éminemment interministérielle" et "si elle n'est pas présente, c'est parce que l'ensemble des dispositions relèvent exclusivement de la Chancellerie", a rétorqué Nicole Belloubet. Lors d'un déplacement mercredi à Berck-sur-Mer (Pas-de-Calais), Marlène Schiappa a d'ailleurs évoqué le budget prévu pour la mise en place du bracelet: 5,6 millions d'euros au départ, puis 1,8 million, chaque année, pour son fonctionnement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour la suppression des exceptions anti-écologiques en 2029</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010161621.ot6i1dt3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés jeudi en commission pour une suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, dans une démarche de "verdissement" du budget. La commission des Finances a adopté un amendement de la coordinatrice LREM Bénédicte Peyrol au projet de budget 2020 prévoyant de faire disparaître le remboursement partiel de la TICPE (taxe sur les carburants) en faveur des agriculteurs, le taux réduit de TICPE utilisés pour les taxis, et encore le remboursement d'une fraction de TICPE sur le gazole utilisé par certains poids lourds ou pour les transports routiers de voyageurs. "Le système fiscal français reste miné par plusieurs exemptions qui, si elles poursuivent parfois des objectifs économiques évidents et légitimes, se révèlent inadaptées aux objectifs environnementaux du pays et participent à un sentiment d'inégalité sur la répartition des charges fiscales", a motivé la députée. Elle se réclame de la volonté du ministre de l'Action et des Comptes Publics Gérald Darmanin de mettre en application la méthodologie du "green budgeting", qui implique une révision en profondeur des procédures et des indicateurs budgétaires. Mme Peyrol fixe un horizon à 10 ans pour ces suppressions d'exemptions, pour avoir le temps de "poser le cadre d'une grande concertation avec les principaux secteurs industriels et commerciaux concernés par ces dispositifs fiscaux afin de les faire évoluer vers des mécanismes plus incitatifs". Son amendement devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine afin d'être gravé dans le projet de budget. Celui-ci marque une première étape pour que la France se dote d'un "budget vert" traçant recettes et dépenses en fonction de leurs effets sur l'environnement et le climat. Avant d'achever l'examen de la première partie du projet de budget, les députés ont souhaité via un amendement LR maintenir les ressources accordées aux chambres d'agriculture, contre l'avis du rapporteur Joël Giraud (LREM). Plusieurs groupes d'opposition se sont félicités de ce vote: "Le gouvernement battu en commission des finances sur son projet de baisser les moyens des chambres d'agriculture. Ne boudons pas quand on arrive à gagner", a tweeté notamment Fabien Roussel (PCF).]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Profs non-remplacés: des parents de Seine-Saint-Denis veulent saisir la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191010154129.2m4umbi6.html</link>
   <description><![CDATA[Des professeurs non-remplacés et des centaines d'heures de cours perdues: les parents d'un collège de Saint-Denis ont annoncé jeudi vouloir attaquer l'Etat en justice pour "discontinuité du service public". "L'année dernière, mon fils en sixième a eu 188 heures de cours non-assurées", explique Catherine Denis, représentante FCPE du collège Fabien à Saint-Denis. Comme elle, 19 familles préparent un recours devant le tribunal administratif qui doit être déposé dans les semaines à venir. "D'autres personnes devraient se joindre à nous", ajoute-t-elle. Au collège Fabien, sur l'année scolaire 2018-2019, pour les 19 familles associées au recours, "c'est en moyenne 178 heures non-remplacées, soit 17% des heures non-assurées en moyenne". Les familles demandent une "indemnisation symbolique" de 12 euros par heure non-remplacée. Soit 2.000 euros environ par famille. En n'assurant pas le remplacement des professeurs absents, "l'Etat, qui se doit d'assurer la continuité du service public, ne respecte pas la loi", explique Catherine Denis. "Les collégiens de Seine-Saint-Denis perdent chaque année 100-150 heures de cours", ajoute Alixe Rivière, co-présidente de la FCPE 93. Si d'autres territoires peuvent être touchés, la situation est particulièrement critique dans un département qui souffre d'un manque d'attractivité. "Nous cumulons les difficultés", ajoute Catherine Denis. "On a le taux le plus important d'enseignants contractuels et de néo-titulaires". La proportion des enseignants néo-titulaires dans les collèges ou lycées situés en éducation prioritaire en Seine-Saint-Denis s'élevait à 64 % à la rentrée 2016, contre 21 % au niveau national, selon un rapport parlementaire de 2018. En 2017, l'Etat avait été condamné à indemniser une famille dont l'enfant, scolarisé au collège Lakanal de Colombes (Hauts-de-Seine), avait été privé de 96 heures de cours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
