<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 02:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suspension des peines de prison pour les femmes enceintes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140606000539.ngivbzzr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement voté dans la nuit de jeudi à vendredi en faveur de la suspension des peines de prison pour les femmes enceintes, sur une proposition des radicaux de gauche dans le cadre de la réforme pénale. L'amendement porté par Alain Tourret qui a été adopté stipule que la justice doit prendre "toutes les dispositions utiles afin qu'aucune femme enceinte ne puisse être placée ou maintenue en détention au-delà de la douzième semaine de grossesse", hors des cas de crimes et de délits commis contre les mineurs. Actuellement "26 enfants de moins de 18 mois vivent en prison" et ils sont "500 nourrissons en Europe", a indiqué le député du Calvados, qui estime qu'ils sont des "victimes de plus". "Ce que je veux c'est protéger l'enfant", a-t-il ajouté, soulignant que le risque de récidive, que le projet de loi vise à limiter, est "très faible" en général pour les femmes. Celles-ci représentent moins de 4% de la population carcérale. La Garde des Sceaux Christiane Taubira a donné un avis favorable à cette proposition des radicaux de gauche. L'UMP a dit la voter "sans réserve".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2014 02:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une nouvelle peine sans emprisonnement, la "contrainte pénale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605222412.rjfy4szw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir la création d'une nouvelle peine sans emprisonnement, la "contrainte pénale", applicable à l'ensemble des délits à partir du 1er janvier 2017, dans le cadre de la réforme pénale. D'ici à 2017, et une fois la loi promulguée, la contrainte pénale pourra être prononcée en cas de délit pour lequel la peine encourue est de 5 ans de prison maximum, ont décidé les députés, entérinant, mais non sans douleur, le compromis proposé mardi par le rapporteur (PS) Dominique Raimbourg pour sortir du différend entre une partie du groupe PS et le gouvernement. Combattue par la droite, la contrainte pénale consiste, sous le contrôle du juge d'application des peines, à respecter en milieu ouvert des obligations et interdictions durant six mois à cinq ans, afin de prévenir la récidive en favorisant la réinsertion dans la société. En cas de non-respect, la personne condamnée ira en détention pour une durée qui ne pourra être supérieure à la moitié de la durée de la peine de contrainte pénale prononcée par le tribunal. Quelque 8.000 à 20.000 contraintes pénales devraient être prononcées chaque année, d'après le gouvernement. "Nous voulons réconcilier les questions de la sanction et de la réinsertion" avec cette peine de probation "qui a fait sa preuve dans les pays anglo-saxons", a expliqué la chef de file des députés PS sur ce projet de loi, Colette Capdevielle, tandis que l'UMP a demandé la suppression de l'article du projet de loi créant ce qu'elle voit comme un "ovni pénal", oscillant "entre l'inutilité et la dangerosité". Mme Capdevielle a dit aussi avoir "entendu les arguments du gouvernement qui nous demande de différer" à 2017 l'extension du champ de la contrainte pénale à l'ensemble des délits, "demandant à (ses) collègues" socialistes de voter un amendement du rapporteur en ce sens. Alors que le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, venait de prendre place aux côtés de la Garde des Sceaux Christiane Taubira, l'ex-ministre (EELV) Cécile Duflot a rappelé que "ce sont les parlementaires qui votent la loi" et qu'"il serait absolument utile" de maintenir ce qui a été voté en commission des Lois à l'Assemblée il y a une dizaine de jours, à savoir l'application immédiate à tous les délits. Son voisin Sergio Coronado a critiqué "un compromis sans queue ni tête", et lancé: "si (en 2017) vous pensez qu'en pleine campagne électorale on va étendre la contrainte pénale!" Marc Dolez (Front de gauche) a renchéri en affirmant que "ça aurait été à l'honneur du gouvernement de donner son rôle et sa place au Parlement". Alors que l'UMP s'est abstenue, moquant une "comédie" et "le sale boulot" laissé au rapporteur, le vote de cet amendement de limitation de la contrainte pénale a été acquis par 16 voix contre 5. Mme Taubira, qui en commission des Lois avait approuvé par son silence l'extension immédiate de la contrainte pénale, s'attirant les foudres du chef de l'Etat, a simplement donné un "avis favorable" à cet amendement et relevé "la cohérence et la logique" à étendre le champ mais aussi à attendre une "montée en charge" du dispositif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 00:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montée de fièvre lors du débat sur la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605175649.k3ifx5qk.html</link>
   <description><![CDATA[De vifs échanges, rappelant les passes d'armes du débat parlementaire sur le mariage homosexuel en 2013, ont opposé jeudi la ministre de la Justice Christiane Taubira à des députés UMP lors de la discussion du projet de réforme pénale. "Voilà deux ans que vous me faites des procès insupportables" a lancé à la droite la garde des Sceaux, qui défend l'instauration d'une nouvelle peine de probation, sans prison, la contrainte pénale, lors d'une discussion qui s'était déroulée jusque là sans incident majeur. Comme elle l'avait fait en commission des Lois de l'Assemblée le 27 mai, Christiane Taubira a qualifié "d'abjects" des propos de Georges Fenech, porte-parole de l'UMP dans ce débat, ce qui a entraîné protestations, suspension de séance, rappel au règlement et vigilance des huissiers, qui se sont levés pour prévenir tout dérapage. "Un jour, madame la garde des Sceaux, vous avez parlé de +ces faits divers inévitables+, une expression particulièrement malvenue qui traduit très bien votre gêne à l'égard de leurs victimes" avait déclaré M. Fenech en commission, avant d'évoquer trois crimes contre des jeunes filles. Il s'agissait de Chloé, enlevée et retrouvée de justesse dans le coffre de son ravisseur, d'Agnès, tuée en novembre 2011 par un lycéen et de Laetitia, tuée en janvier 2011 par Tony Meilhon. Dans les trois cas, les auteurs ne respectaient pas des peines de probation auxquelles ils avaient été condamnés pour des faits antérieurs. "Le procédé consistant à prendre un morceau de phrase et à l'accoler à trois faits divers est abject et odieux", a répété jeudi Mme Taubira à M. Fenech. "Vos propos ne m'atteignent absolument pas, les Français en seront les juges", a rétorqué le député. Auparavant, l'écologiste Sergio Coronado avait jugé "obscène" un tweet de Georges Fenech du 1er juin: "Avec la réforme pénale de Madame # Taubira, les candidats au # jihad, seront éligibles à la contrainte pénale....". La tension était alors déjà montée dans l'hémicycle. En 2013, le débat sur l'ouverture du mariage aux couples de même sexe avait plusieurs fois mis aux prises Christiane Taubira, qui portait le projet, à des députés UMP, dans une atmosphère très tendue.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la suppression des peines plancher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605155722.z5ob5vhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'abrogation des peines plancher pour les récidivistes, prévue dans la réforme pénale, conformément à la promesse de François Hollande de supprimer cette mesure emblématique du quinquennat de Nicolas Sarkozy. La majorité s'est prononcée pour cette suppression, à l'inverse de l'UMP et du FN. Le projet de loi "tendant à renforcer l'efficacité des sanctions pénales", défendu par Christiane Taubira et examiné en première lecture, supprime les peines minimales dites "peines plancher" pour les récidivistes et auteurs de violences aggravées, instaurées en 2007 tant en matière correctionnelle que criminelle et applicables aux majeurs ainsi qu'aux mineurs. François Hollande avait promis durant la campagne présidentielle de supprimer "les peines plancher qui sont contraires au principe de l'individualisation des peines" dans ses "60 engagements". Au grand dam de l'UMP, qui a défendu une kyrielle d'amendements pour maintenir voire étendre le dispositif, la ministre de la Justice et les élus de gauche ont martelé que les peines plancher étaient inefficaces à contrer la récidive, et à l'origine d'un allongement de la durée des peines ainsi que d'une surpopulation pénale accrue. L'ancien rapporteur du texte ayant instauré en 2007 les peines plancher, l'UMP Guy Geoffroy, a pour sa part défendu une "avancée" dont la majorité persisterait à "nier la réalité", tandis que la députée FN Marion Maréchal-Le Pen a dénoncé "un signal désastreux qui est envoyé aux délinquants" avec leur suppression. L'ancien conseiller de Nicolas Sarkozy, Guillaume Larrivé, s'est aussi livré à un vibrant plaidoyer en faveur des peines plancher, qui selon lui répondent "à une véritable demande de la société", et a critiqué un "anti-sarkozysme purulent" qui guiderait la Garde des Sceaux. "Nous sommes dans une philosophie et un rapport à la justice différent", a pour sa part affirmé Mme Taubira, qui a redit sa "confiance" dans les juges pour apprécier les peines et sa volonté de dispositifs "efficaces". "Pendant dix ans vous avez envoyé des messages sous forme de coups de menton" et par "une inflation législative", a ensuite lancé la Garde des Sceaux à l'UMP. L'ancienne ministre écologiste devenue députée, Cécile Duflot, a soutenu son ancienne collègue au gouvernement et considéré que les peines plancher étaient un "instrument de campagne de Nicolas Sarkozy", qui visait à "mettre à dos" une partie des citoyens et à "caricaturer les juges". L'opposition s'est plu à souligner de prétendues divergences de vues sur ces peines plancher entre Mme Taubira et l'ancien ministre de l'Intérieur Manuel Valls, qui aurait été pour leur maintien, ce qu'a réfuté le rapporteur (PS) Dominique Raimbourg.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: la commission d'enquête parlementaire présentera son rapport mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605115002.xfek07ba.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête parlementaire sur le coût du nucléaire en France a adopté jeudi, lors d'une réunion à huis clos, son rapport final qui sera rendu public mardi prochain après plusieurs mois de travaux, a-t-on appris auprès de son rapporteur, le député écologiste Denis Baupin. La présentation du rapport interviendra dans la foulée de sa remise au président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, au terme d'un délai légal de cinq jours durant lesquels les députés peuvent s'opposer à sa publication, a précisé M. Baupin, sans donner le détail du vote. Cette commission d'enquête de l'Assemblée nationale, qui vise à faire la lumière sur les coûts de la filière nucléaire civile, avait commencé ses auditions le 9 janvier, afin de préparer les débats sur la future loi sur la transition énergétique, dont les grandes lignes seront présentées le 11 juin en conseil des ministres. Présidée par le député socialiste François Brottes, et composée de 30 membres, elle a procédé à une soixantaine d'auditions de nombreux acteurs du secteur énergétique, de la ministre de l'Energie Ségolène Royal au PDG d'EDF Henri Proglio en passant par le président de la Commission de régulation de l'énergie (CRE), Philippe de Ladoucette, ou encore des magistrats de la Cour des comptes. Ces derniers ont présenté, le 27 mai, un rapport soulignant le coût croissant de l'énergie nucléaire en France, en raison d'importants investissements dans les centrales vieillissantes de leur opérateur EDF. Le coût de production moyen des 19 centrales nucléaires françaises a déjà bondi entre 2010 et 2013: la Cour l'estime à 59,8 euros le mégawattheure (MWh), soit une augmentation de 20,6% (en euros courants) par rapport aux 49,6 euros de 2010, calculés dans un précédent rapport datant de janvier 2012. L'atome permet actuellement de produire 75% de l'électricité de l'Hexagone, mais le gouvernement entend réduire cette part à 50% à l'horizon 2025. Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale a par ailleurs l'intention de demander la constitution prochaine d'une commission d'enquête sur les tarifs de l'électricité, a indiqué mercredi le président (PS) de la commission des Affaires économiques, François Brottes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la possibilité de césure du procès pénal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605112432.9zfiq9ba.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la création d'un nouveau type d'ajournement de peine qui permettra, après avoir déclaré le prévenu coupable de l'infraction, de reporter le prononcé de la peine à une audience ultérieure pour avoir davantage d'informations sur la personnalité et la situation de l'auteur. Cette nouvelle procédure "donnera aux tribunaux la possibilité, tout en réglant définitivement la question de la culpabilité, de prendre le temps d'une décision individualisée sur la peine, grâce aux nouveaux éléments qui seront mis à leur disposition, à l'audience de renvoi, par le service qui aura été chargé de l'enquête de personnalité", a expliqué le rapporteur (PS) du projet de réforme pénale Dominique Raimbourg. La nouvelle audience devra se tenir dans un délai maximal de quatre mois (de deux mois en cas de placement en détention provisoire). Selon un amendement UDI voté, ce délai pourra être prolongé d'une nouvelle durée de quatre mois si elle n'a pu se tenir du fait de l'encombrement de l'audiencement. Cet ajournement devrait être utilisé notamment par les magistrats lors des procédures de comparution immédiate où ils disposent souvent de peu d'éléments sur l'auteur de l'infraction. L'UMP a violemment critiqué cet article qui va "inévitablement conduire à retarder les délais de mise à exécution des peines", selon le député Eric Ciotti. Cette césure du procès pénal s'inspire de ce qui existe déjà pour la justice des mineurs. Cet ajournement sera "de nature à réduire le recours à l'emprisonnement décidé faute d'autre solution et, partant, à renforcer la prévention de la récidive en évitant des incarcérations contre-productives sur le plan de l'insertion ou de la réinsertion des condamnés", selon M. Raimbourg. Le tribunal pourra cependant décider de l'indemnisation de la victime dès la première audience. Il pourra aussi obliger le coupable à consigner une somme d'argent destinée à garantir le paiement d'une peine d'amende. Cela pourrait améliorer le taux de recouvrement des amendes qui n'est que d'environ 30% selon le ministère. Dans les faits, il existe déjà dans le code pénal des possibilités d'ajournement du prononcé de la peine mais elles sont très encadrées et de fait peu utilisées. Les juges prennent certes régulièrement des ordonnances de renvoi en raison de l'insuffisance d'éléments de connaissance de la personne poursuivie, mais ils n'ont pas la possibilité "de décider la culpabilité, ni d'indemniser les victimes", selon la ministre de la Justice Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Libération d'un suspect de meurtre: Taubira va diligenter une enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605094348.fqtbl2zg.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira va diligenter une enquête après la libération, suite à un vice de procédure, d'un homme suspecté d'un meurtre à Toulouse, a-t-elle annoncé jeudi. "Il y a eu une erreur, dans ce cas les délais n'ont pas été respectés. Une enquête sera diligentée, la lumière sera faite", a-t-elle affirmé, en réponse à une interpellation de l'UMP lors de l'examen de la réforme pénale dans l'hémicycle. A l'encontre du suspect libéré, le parquet prononcera "une mesure de contrôle judiciaire", a-t-elle dit. Le rapporteur du texte, le socialiste Dominique Raimbourg, a dénoncé la "délectation morbide avec lequel l'UMP s'empare d'un fait divers". "Il y a eu un raté, mais au final la justice va passer", a-t-il souligné. Un suspect mis en cause dans le meurtre d'un jeune homme tué pour un motif dérisoire à Toulouse vient d'être remis en liberté, à la suite d'un vice de procédure, après trois semaines de détention. La chambre de l'instruction de la Cour d'appel de Toulouse a laissé passer la date avant laquelle elle devait se prononcer sur une demande de remise en liberté présentée par les avocats de John A., a indiqué Me Stéphanie Boscari, l'un des conseils du mis en cause. John A. est l'un des trois jeunes mis en examen et écroués dans la nuit du 12 au 13 mai pour meurtre et tentatives de meurtres après la mort de Quentin Fisset-Bonfanti dans la nuit du 10 au 11 mai. Le jeune homme, qui sortait d'une soirée d'anniversaire dans un bar-restaurant latino, a été tué à coups de couteau au cours d'une bagarre qui pourrait avoir éclaté pour un simple scooter renversé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs, trouble à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140605010819.w3uapf3c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de mercredi à jeudi, après une longue phase de trouble dans la majorité, l'abrogation des tribunaux correctionnels pour mineurs, que plusieurs groupes de gauche souhaitaient inscrire dans le projet de réforme pénale. Initialement, les députés du Front de Gauche, les écologistes et les radicaux de gauche ont défendu un amendement identique pour supprimer ces tribunaux créés en 2011 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, conformément à l'engagement de campagne de François Hollande. Quelques élus socialistes ont aussi présenté un amendement en ce sens. Non seulement ces nouvelles juridictions ont remis en cause la spécificité française de la justice des enfants, mais elles n'ont pas prouvé leur efficacité et se sont révélées coûteuses et chronophages, ont souligné ces orateurs. S'il s'est déclaré "favorable sur le fond" à la suppression de ces tribunaux "inutiles et contreproductifs", le rapporteur du projet de loi Dominique Raimbourg (PS) a objecté que la voter dans ce texte "déjà difficile brouillerait la compréhension", surtout par "un amendement à 1 heure du matin". Pour justifier son avis défavorable, il a aussi invoqué le travail engagé sur la réécriture de l'ordonnance de 1945. La ministre de la Justice Christiane Taubira a souligné que "la position du gouvernement est de ne pas supprimer les tribunaux correctionnels pour mineurs dans ce texte-là" et de ne pas introduire de dispositions sur les mineurs dans cette réforme, après avoir rappelé elle aussi que c'était un engagement de François Hollande. Mais, a glissé la garde des Sceaux, "il nous aura fallu pratiquement deux ans pour arriver à la discussion sur la réforme pénale" et "il m'est arrivé de dire que je m'interrogeais" pour savoir s'il ne serait "pas opportun de saisir cette occasion de supprimer ces tribunaux". Après avoir demandé une suppression de séance, le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a affirmé que "l'engagement" serait respecté d'abroger ces tribunaux mais s'est opposé à l'idée de le faire par amendement. Et ce proche de Manuel Valls de plaider pour un travail en commission sur une proposition de loi déjà déposée par le Front de Gauche, en vue de "voter avec plaisir" cette suppression. Pourquoi "remettre au lendemain" alors que "tout le monde dans la majorité est d'accord", a demandé Pascal Cherki, de l'aile gauche du PS. "On a pu instaurer la IIIe République par un amendement" et la création sous ce quinquennat du crédit d'impôt compétitivité emploi par amendement et sans étude d'impact n'a "pas posé problème". L'UMP, qui a défendu le maintien de tribunaux correctionnels spéciaux pour certains jeunes de 16 à 18 ans au nom de la lutte contre "une délinquance de plus en plus précoce et violente", a critiqué une propension à vouloir "rayer des textes de la majorité précédente souvent par antisarkozysme pathologique". Ses orateurs n'ont pas manqué de pointer "les déchirements dans la majorité", "les contorsions de la garde des Sceaux" soucieuse de "ne pas se faire encore taper sur les doigts par le président de la République" et la mue du président de la commission des Lois en "représentant du gouvernement". Si la socialiste Cécile Untermairer, "disciplinée", a accepté comme le radical de gauche Alain Tourret de retirer son amendement au profit d'une future proposition de loi, les écologistes et le Front de Gauche ont finalement maintenu les leurs. Certains socialistes ont semblé espérer un moment la venue rapide du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen pour donner l'engagement du gouvernement d'un examen "avant un an" de la proposition de loi. Finalement, la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs a été rejetée par 21 voix contre 9, dans un hémicycle où les bancs de la gauche, surtout socialistes, s'étaient fortement dégarnis juste avant le vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 03:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale grave dans le marbre de la loi l'individualisation des peines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604224159.xfatp36i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a gravé dans le marbre de la loi de réforme pénale mercredi soir le principe de l'individualisation des peines, au grand dam de l'UMP, qui a jugé les victimes négligées et brandi la crainte d'"une justice de classe". Le projet de loi défendu par Christiane Taubira affirme solennellement le principe d'individualisation des peines, défendu dès la fin du XIXe siècle et reconnu comme constitutionnel depuis 2005 mais ne figurant expressément dans aucune disposition du droit pénal, selon le rapporteur Dominique Raimbourg (PS). La juridiction déterminera la nature, le quantum et le régime des peines prononcées en fonction des circonstances de l'infraction et de la personnalité de son auteur, ainsi que de sa situation matérielle, familiale et sociale. Récusant tout "déterminisme" pesant sur les auteurs de délits ou crimes à l'image de "personnages de Zola", les élus de l'UMP ont dénoncé un article 2 "inutile" mais aussi "dangereux", échouant à le faire supprimer ou à faire rajouter la prise en compte du préjudice subi par la victime. Après avoir évoqué 1917, Nicolas Dhuicq a accusé la gauche d'être "dans une justice de classe". Piqué au vif, Alain Tourret a riposté: "Moi, un radical (...) je n'ai pas grand chose à voir avec les bolchéviques!" L'ex-conseiller de Nicolas Sarkozy Guillaume Larrivé a émis "des doutes sur la constitutionnalité" de l'article. "Article juridiquement inutile, donc politiquement suspect" en "ouvrant la porte à une culture de l'excuse", selon Eric Ciotti. C'est "tout pour les voyous, pas grand chose pour les victimes", a lancé Marc Le Fur. Autant d'attaques qui ont irrité Christiane Taubira comme les socialistes. La chef de file des députés PS sur le texte Colette Capdevielle a critiqué des "perroquets" et "une exploitation éhontée des douleurs des victimes", notamment avec "l'autopromotion" par Frédéric Lefebvre d'un de ses ouvrages. La ministre a insisté sur le développement des bureaux d'aide aux victimes notamment, le rapporteur soulignant que la victime était "au coeur du texte" et que sa situation était un "élément constitutif de la gravité objective de l'infraction". Pointant "l'imprudence" de l'opposition qui a déposé "presque 500 amendements et mangé beaucoup de son temps" de parole programmé, M. Raimbourg a exprimé "l'intime conviction que, sur le fond, elle avait peu d'arguments". Orateur après orateur, l'UMP a poursuivi le procès en laxisme de la gauche, le chef de file des députés UMP sur la réforme pénale Georges Fenech pronostiquant que la majorité prenait ainsi "le risque d'un nouveau 21 avril" en 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 00:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Guillaume Pepy, l'affaire des TER trop larges est un ""vrai-faux scandale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604184334.8xlws7ax.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la SNCF Guillaume Pepy, interrogé mercredi par la commission du développement durable de l'Assemblée Nationale, a qualifié de "vrai-faux scandale" l'affaire des TER trop larges. "On est passé très très vite (...) à un statut de +vrai-faux scandale+, sans que nous ayons pu avoir le temps, les uns, les autres, de revenir sur les faits", a commenté le patron de la SNCF. Selon lui, les 260.000 salariés de SNCF et RFF n'ont "pas compris comment un article du Canard Enchaîné (qui avait dévoilé l'information, ndlr) (s'est transformé) en polémique nationale, en scandale d'État". Il a déploré "le dommage créé à notre industrie", et estimé que "toute cette affaire, c'est la volonté de tous les élus de France de rendre les trains plus accessibles aux personnes à mobilité réduite, aux seniors, aux familles. Cet objectif-là, nous allons le poursuivre". Selon lui, seule une ligne dans les Hautes-Pyrénées aura ses nouveaux TER en retard à cause des travaux. "Si la décision était à prendre aujourd'hui, il ne fait aucun doute qu'elle serait la même", selon le président de RFF Jacques Rapoport, auditionné conjointement avec Guillaume Pepy. Il a de nouveau précisé que tout nouveau matériel nécessitait une "adaptation de l'infrastructure, ça a été le cas pour les TGV, pour les Franciliens, ..." et a précisé que, rien qu'en Ile-de-France, "il y a sept hauteurs de quais différents, c'est le fruit de 150 ans d'histoire". Néanmoins, les deux entreprises ont de nouveau reconnu une mauvaise communication entre elles de 2009 à 2011, "sur le thème simple de +ce n'est pas à moi de payer, c'est à l'autre+", selon Jacques Rapoport. La réforme ferroviaire, assurent SNCF et RFF, devrait empêcher à l'avenir ce genre de dysfonctionnement. Le texte, qui doit être débattu à partir du 17 juin à l'Assemblée Nationale, vise à regrouper les forces de la SNCF et de Réseau ferré de France (RFF) avec une organisation en trois entités: SNCF mobilités, opérateur ferroviaire, SNCF-réseau, gestionnaire d'infrastructures, et un établissement public qui chapeaute les deux autres, nommé SNCF. Par ailleurs, évoquant une nouvelle commande de trains pour remplacer les vieux Corails, après celle passée en décembre, Guillaume Pepy a fait état d'une "décision à prendre par le ministre des Transports, (...) dans les prochains mois". Il a rappelé que c'est l'écotaxe "qui devait assurer le renouvellement des trains Corail".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Que viendrait faire" à la tête de l'UMP "l'homme d'Etat" Sarkozy ? (Accoyer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604174716.b9qfgtoj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale (UMP) Bernard Accoyer s'est mercredi interrogé sur Radio Classique "sur ce que viendrait faire à la tête" de l'UMP l"'homme d'Etat" Nicolas Sarkozy. "Que viendrait faire un homme d'Etat dans un parti ? Il est un homme d'Etat et il n'est plus un homme de parti. Je ne crois pas que ça soit là une évidence qu'il puisse trouver et pour les uns et pour les autres la bonne solution pour l'avenir", a affirmé M. Accoyer. Pour le député de Haute-Savoie, autant Nicolas Sarkozy "peut prétendre comme les autres à revenir en 2017 en étant candidat, en passant par la primaire, autant je ne vois pas pourquoi il viendrait se confronter à ce qui va être difficile à la tête de l'UMP, car l'UMP est dans une crise politique, une crise morale, une crise financière". Brice Hortefeux, l'un des fidèles lieutenants de Nicolas Sarkozy, a appelé mercredi l'ancien président de la République à candidater à la tête de l'UMP dans une tribune au Monde, dans laquelle il remet en cause la primaire, pourtant inscrite dans les statuts du parti. La primaire "est dans nos statuts. Elle est destinée à répondre à un cas de figure très particulier dans notre pays, la présidentielle, où il n'y a que deux candidats, où il faut être sûr de se qualifier pour le second tour", a soutenu M. Accoyer. "Si la droite et le centre ne sont pas unis, si nous ne sélectionnons pas notre candidat par une primaire, tout peut arriver (...). La montée du FN rend, comme ça avait été le cas en 2002, l'unité entre la droite et le centre indispensable", a plaidé le député. Il a toutefois concédé que "ce dispositif n'est pas dans la ligne de l'esprit de la Ve République. Mais ça a bien fonctionné pour le PS."]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crédit d'impôt: la mission d'information de l'Assemblée nationale sur les rails</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604170920.qafs2i0g.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information de l'Assemblée nationale sur la mise en oeuvre du crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) sera présidée par l'UMP Olivier Carré et aura comme rapporteur le socialiste Yves Blein, selon un communiqué diffusé mercredi après la première réunion. La création de cette mission de 30 députés, sur proposition du président de l'Assemblée Claude Bartolone, avait été annoncée le 13 mai. Ce jour là, le gouvernement, Manuel Valls en tête, avait assisté à la réunion du groupe socialiste pour afficher sa volonté d'établir de nouvelles relations avec des députés devenus, pour certains, frondeurs. L'idée est d'aller voir "à l'euro près comment a été dépensé le CICE", avait dit l'élu PS de Seine-Saint-Denis Razzy Hammadi. La mission, dont les travaux seront ouverts à la presse, aura quatre vice-présidents: Charles de Courson (UDI), Patrick Devedjian (UMP), Razzy Hammadi (PS), Christine Pires Beaune (PS), selon le communiqué. Quatre autres députés, de gauche, en seront les secrétaires: Guillaume Bachelay (PS), Joël Giraud (radicaux de gauche), Nicolas Sansu (Front de Gauche), Eva Sas (écologiste). Instauré à l'automne 2012, et financé entre autres par une hausse de la TVA début 2014, le crédit d'impôt pour les entreprises sera fort de 20 milliards d'euros en année pleine. Il doit s'insérer dans le pacte de responsabilité proposé par le gouvernement aux entreprises, aux cotés de 10 milliards d'allègements de cotisations sociales patronales. Il "vise à contribuer à l'amélioration de la compétitivité des entreprises françaises", avait dit le président de l'Assemblée lors de l'annonce de la création de la mission. Les 20 milliards d'euros de crédit d'impôt annuels doivent permettre la création de 300.000 emplois d'ici à 2017, a réaffirmé en avril le ministre du Travail François Rebsamen lors d'une audition au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs trouvent un accord sur les travailleurs détachés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604164855.masxgny2.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont mis d'accord mercredi sur une proposition de loi PS contre la concurrence sociale déloyale, visant notamment à renforcer les contrôles et les sanctions contre les entreprises ayant recours de manière abusive à des travailleurs détachés. La commission mixte paritaire (CMP), qui réunit sept députés et sept sénateurs, a trouvé un accord sur le texte. Celui-ci vise à traduire par anticipation en droit français le compromis survenu au niveau européen à propos du renforcement de la directive travailleurs détachés. Cette directive de 1996 prévoit que le "noyau dur" des règles du pays d'accueil s'applique (salaires, conditions de travail...) lors du détachement d'un travailleur dans un pays de l'UE même si les cotisations sociales restent dues dans le pays d'origine. Mais elle fait l'objet de fraudes croissantes de toutes sortes qui créent des cas de concurrence déloyale. La proposition de loi instaure, comme dans l'accord européen, le principe de "responsabilité solidaire" qui permettra de poursuivre un donneur d'ordres pour des fraudes relevant d'un de ses sous-traitants ayant recours à des travailleurs détachés. Mais elle va au-delà, puisque la responsabilité solidaire couvrira non seulement le BTP mais aussi tous les autres secteurs fortement concernés par le détachement (agroalimentaire, transport, etc.), ce qui n'est que facultatif dans le compromis européen. Le texte met aussi en place une liste noire sur internet, où pourront figurer pendant deux ans, sur décision du juge, les entreprises ayant été condamnées pour "travail illégal" à une amende. La proposition de loi prévoyait que l'inscription à cette liste noire soit effective pour les amendes de plus de 15.000 euros. Mais un amendement sénatorial a supprimé ce seuil, ce qu'a validé la CMP. En revanche la CMP est revenue sur un autre amendement du groupe communiste au Sénat permettant au juge de demander le remboursement des aides publiques perçues les 5 années précédentes par une entreprise condamnée pour travail illégal. Sous l'initiative du rapporteur socialiste Gilles Savary, qui jugeait que la mesure pouvait compromettre la survie de certaines entreprises, la CMP est revenue à la rédaction initiale de l'Assemblée qui prévoyait l'interdiction de nouvelles aides pendant cinq ans. La CMP a aussi retenu, comme le proposait le Sénat, un dispositif unique de solidarité financière, applicable au donneur d'ordre et au maître d'ouvrage, en cas de non-paiement du salaire minimum à un salarié d'un sous-traitant, qu'il soit détaché ou non.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PS va présenter une proposition de loi sur les entreprises intermédiaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604162007.mcw0vgv9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes travaillent à une proposition de loi pour doter les entreprises de taille intermédiaire d'un cadre juridique favorisant la stabilité de l'actionnariat, a annoncé la députée Karine Berger. "Nous cherchons à travailler à favoriser la stabilité de l'actionnariat de ces entreprises qui parient sur le long terme et sont au coeur de l'innovation et de l'emploi", a-t-elle dit lors d'un point presse, avant un colloque à l'Assemblée sur les entreprises de taille intermédiaire (ETI). "Il faut éviter que, lorsque ces entreprises grossissent, elle soient obligées de faire appel aux fonds d'investissement", a-t-elle déclaré. Les ETI sont les entreprises réalisant entre 50 millions et 1,5 milliard de chiffre d'affaires, et employant de 250 à 5.000 salariés. En France, il y a 4.600 ETI. Elles sont 12.500 en Allemagne, connues sous le nom de "Mittelstand", et 8.500 en Italie. Quantité de textes juridiques prennent en compte les PME. "On doit avoir une action politique, économique, législative sur les ETI", a dit Mme Berger. "Ces entreprises apportent beaucoup aux territoires: 80% sont familiales et 65% basées en province", a souligné à ses côtés Philippe d'Ornano, co-président du syndicat des entreprises de taille intermédiaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etablir les conditions d'une transition politique rapide en Centrafrique (Le Drian)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140604151945.c9yilau1.html</link>
   <description><![CDATA[Les forces françaises tentent d'assurer "le maximum de sécurité" en Centrafrique avant l'arrivée mi-septembre de la mission de l'ONU pour permettre une transition politique rapide dans ce pays, a déclaré Jean-Yves Le Drian mercredi à l'Assemblée nationale. "L'ensemble des responsables en Afrique, y compris la présidente, Mme (Catherine) Samba-Panza, les Nations-Unies, l'Union africaine, reconnaissent que si la France n'avait pas initié l'opération Sangaris, la RCA serait aujourd'hui l'objet d'affrontements extrêmement lourds et de dispositions proches du génocide", a déclaré le ministre de la Défense lors de la séance des questions au gouvernement. Sangaris "permet un minimum de sécurité", a-t-il constaté, six mois après le début de l'opération, le 5 décembre 2013. Les forces françaises interviennent "avec beaucoup de difficultés" et "la situation sécuritaire n'est pas encore totalement rétablie" dans le pays. "Notre mission, c'est de faire en sorte d'établir le maximum de sécurité pour permettre à la mission des Nations-Unies qui va se mettre en place à partir du 15 septembre d'établir une sécurité définitive et, surtout, de faire en sorte que la transition politique puisse se faire extrêmement rapidement", a-t-il déclaré. Environ 2.000 militaires français sont déployés en RCA dans le cadre de Sangaris. L'opération a été lancée dans l'urgence fin 2013 pour stopper les massacres entre chrétiens et musulmans. A partir du 15 septembre, la Mission des Nations-Unies pour la stabilisation en RCA (Minusca) doit se mettre en place et se substituer progressivement à l'opération française. A terme, la Minusca doit compter 12.000 hommes, issus principalement de pays de la région.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
