<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Harmonisation fiscale européenne: Moscovici reconnaît des "rigidités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603182050.lrqrmxnf.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire européen aux Affaires économiques Pierre Moscovici a souligné mercredi devant l'Assemblée nationale les rigidités qui empêchent une réelle harmonisation fiscale en Europe, pourtant appelée de leurs voeux par nombre d'Etats. "Il y a deux choses qu'il faut faire à chaque fois qu'on présente un projet fiscal en Europe: première question, +est-ce que le projet est bon?+, la question des fins; deuxième question, +est-ce que ce projet peut réunir un consensus?+", a expliqué celui qui est aussi commissaire à la Fiscalité. "Parce que, je suis au regret de le dire, la règle de l'unanimité existe en matière fiscale pour les directives", a-t-il poursuivi. "On ne la changera pas, pour une raison simple parce que pour la changer il faudrait changer les traités et un certain nombre d'Etats ne le souhaitent pas". Il a cité en exemple l'Irlande, la décrivant comme n'étant "pas le pays le plus favorable à la consolidation". "Donc, à chaque fois que je pense à une réforme, je pense quelle est (...) la faisabilité, est-ce que ça va trouver l'accord", a insisté M. Moscovici, se refusant à "voir s'accumuler des projets formidables, de l'ordre du souhaitable mais pas de l'ordre du possible". De nombreux pays, dont la France, plaident pour une harmonisation fiscale en Europe afin de limiter la concurrence en la matière que continuent à se livrer les Etats membres, dont certains défendent bec et ongles les dispositifs d'optimisation fiscale dont bénéficient certaines multinationales. Le récent scandale du Luxleaks a notamment mis en lumière ces écarts entre des Etats utilisant par ailleurs la même monnaie, dépendant d'une seule et même banque centrale, et se fixant des objectifs budgétaires communs. M. Moscovici était auditionné par les commissions des Finances, des Affaires européennes et des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 20:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au deuxième jour de sa visite, le roi d'Espagne veut "plus de France" en Europe et dans le monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603170015.l1hz4822.html</link>
   <description><![CDATA[Le roi Felipe VI d'Espagne, au deuxième jour de sa visite d'Etat en France, a affirmé mercredi devant l'Assemblée nationale que les Espagnols voulaient "plus de France", une France "déterminée" à défendre ses valeurs, en Europe et dans le monde. Le couple royal qui, mardi, avait été reçu par François Hollande et s'est rendu à l'exposition consacrée au peintre espagnol Velazquez au Grand Palais, avait interrompu sa visite, le 24 mars, en raison de l'accident de l'Airbus de la Germanwings, qui reliait Barcelone à Düsseldorf et dans lequel 50 Espagnols avaient trouvé la mort. "Sans la France, il n'y a pas d'Europe. Sans une France sûre d'elle-même, fidèle à ses valeurs et déterminée à les défendre, l'Europe et le monde perdraient une référence très précieuse", a déclaré Felipe VI en français dans l'hémicycle du Palais-Bourbon, dont les bancs n'étaient pas complètement garnis. Et de lancer à la tribune: "Voilà pourquoi nous voulons plus de France". Le gouvernement, à commencer par Manuel Valls, né en Espagne, mais aussi les anciens Premiers ministres Edouard Balladur, François Fillon, Jean-Marc Ayrault ainsi que le maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo également née en Espagne, étaient présents dans l'hémicycle, près du roi et de son épouse Letizia. Felipe VI a eu droit à une longue ovation debout des députés et du gouvernement à l'issue de son intervention d'environ vingt minutes. Temps fort de sa première visite d'Etat depuis son accession au trône il y a près d'un an, le discours du souverain dans l'hémicycle du Palais-Bourbon fait écho à celui de son père, en 1993. Juan Carlos avait été le premier monarque étranger à s'exprimer devant les députés, et le premier chef d'Etat ou de gouvernement étranger à le faire sous la Ve République, à l'invitation de Philippe Séguin (RPR), alors président de l'Assemblée. - "même rêve" d'une Europe "apaisée" - Evoquant les "tragiques attentats" de janvier, Felipe VI a souligné que "les Espagnols savent très bien ce que les Français ont ressenti et ressentent encore, car pendant des décennies, nous avons subi et combattu le terrorisme et, grâce à votre aide, nous l'avons vaincu", dans une allusion à l'ETA. "Disons-le haut et fort aux assassins: vous ne nous ferez pas plier", a-t-il clamé. Auparavant, le président socialiste de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, avait souligné combien la France et l'Espagne devaient défendre le "même rêve" d'une Europe "apaisée", "porteuse d'espérance" et "ouverte sur le monde". Il avait conclu en disant, en espagnol, au roi que "la maison du peuple français lui sera toujours ouverte", comme à ses "successeurs". Après la séance, dans les couloirs de l'Assemblée, Manuel Valls, qui avait reçu le couple royal à déjeuner à Matignon, a exprimé "son émotion particulière". "Quand le roi d'Espagne, jeune, populaire et qui incarne l'unité de son pays, vient à l'Assemblée dans le cadre de son voyage d'Etat, cela représente une émotion particulière, surtout pour ceux qui sont d'origine espagnole comme moi" ou comme "la maire de Paris", a déclaré le Premier ministre. Lors du déjeuner, auquel participaient entre autres Anne Hidalgo, la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, l'épouse et la mère du Premier ministre, "nous avons parlé en français et en espagnol", a-t-il précisé. Dans la matinée, le souverain avait inauguré un "jardin des combattants de la Nueve", près de l'Hôtel de ville de Paris, en hommage aux soldats républicains espagnols qui furent les premiers, en août 1944, à libérer la capitale de l'occupation allemande. Jeudi matin, le roi doit rencontrer des représentants des milieux économiques espagnols et français, avant de participer à un forum d'entreprises.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violation de domicile: les députés d'accord en commission pour modifier la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603162352.yuv9g2zy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission une proposition de loi du groupe Les Républicains visant "à préciser l'infraction de violation de domicile" pour lutter contre les squatteurs. Déjà voté au Sénat, ce texte sera examiné en séance le 11 juin. La proposition de la sénatrice-maire de Calais Nathalie Bouchard, telle que réécrite lors de son examen au Sénat, vise à clarifier la rédaction de l'article 226-4 du code pénal pour permettre aux forces de l'ordre d'intervenir pour flagrant délit de violation de domicile, tout au long du maintien dans les lieux, quelle qu'en soit sa durée. Jusqu'à présent l'article n'était pas clair et pouvait laisser penser que le maintien dans le domicile ne pouvait être sanctionné, tout comme l'introduction, que s'il était le fait "de manoeuvres, menaces, voies de fait ou contrainte", selon le rapporteur du texte au Sénat Jean-Pierre Vial (Les Républicains). Dès lors, si ces "manoeuvres, menaces, voies de fait ou contrainte" n'étaient utilisées qu'au moment de l'introduction dans le domicile, et non pas ensuite durant le maintien dans les lieux, le flagrant délit ne pouvait être constaté que dans un temps très voisin de l'introduction, 48 heures dans la pratique. Au delà de cette durée, la police considérait qu'il n'y avait plus de flagrance de l'infraction et "seule la procédure judiciaire, longue et coûteuse, était ensuite ouverte à la victime", explique-t-il. Or, "si les "manoeuvres, menaces, voies de fait et contrainte" sont couramment utilisées au moment de l'introduction dans les lieux (bris de fenêtre, serrure forcée...), elles le sont bien moins souvent pour le maintien dans les lieux", note-t-il. Dorénavant, selon la rédaction du texte adopté par le Sénat, le maintien dans le domicile pourra être sanctionné en tant que tel. Le groupe PS s'est abstenu en commission. Son orateur, Jean-Yves Le Bouillonnec a estimé que le Sénat avait "fait un très bon travail" mais a précisé que son groupe cherchait à parfaire le dispositif, notamment sur la notion de domicile, d'ici l'examen en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schwartzenberg (PRG) trouve qu'on parle trop de la Fifa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603154039.ngu81j8i.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a regretté mercredi que la crise à la Fifa relègue "au second plan de l'information" les autres évènements de politique internationale et française. "Depuis plus d'une semaine, la une des quotidiens et l'ouverture des journaux radiodiffusés et télévisés sont très souvent consacrées aux péripéties de la Fifa", a constaté le député du Val-de-Marne dans un communiqué. "Chacun s'intéresse au football. Mais pas au point de considérer que le feuilleton quotidien de la Fifa doive avoir priorité sur les grands problèmes nationaux (le chômage, la reprise) et internationaux (le conflit en Ukraine, la progression de Daech en Irak et en Syrie)", a-t-il ajouté. "Ce relatif évitement du politique, ainsi relégué au second plan de l'information ne risque-t-il pas de contribuer au désintérêt croissant des Français pour la vie publique ?", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Felipe VI à l'Assemblée: "émotion particulière" de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603152753.x23pwdob.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, d'origine espagnole, a exprimé mercredi son "émotion particulière" après le discours à l'Assemblée nationale du roi Felipe VI et après un déjeuner avec ce souverain incarnant à ses yeux "l'unité du pays". Si l'histoire entre la France et l'Espagne a pu être "tumultueuse", il existe "depuis longtemps une relation de fraternité et de paix, et quand le roi d'Espagne, jeune, populaire et qui incarne l'unité de son pays, vient à l'Assemblée dans le cadre de son voyage d'Etat, cela représente une émotion particulière, surtout pour ceux qui sont d'origine espagnole comme moi" ou comme "la maire de Paris", Anne Hidalgo, née dans la province de Cadix, a déclaré M. Valls dans les couloirs du Palais-Bourbon. Du discours du fils de Juan Carlos dans l'hémicycle, le Premier ministre a notamment retenu "des propos forts sur l'Europe" mais aussi sur "l'enjeu écologique", pour lequel "la France et l'Espagne travaillent main dans la main pour préparer la conférence de Paris sur le climat". M. Valls a reçu Felipe VI et son épouse Letizia ce mercredi pour un déjeuner à Matignon, auquel participaient entre autres Mme Hidalgo, mais aussi la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, ou encore la femme et la mère du Premier ministre. "Nous avons parlé en français et en espagnol", a-t-il précisé. Fils d'un Catalan espagnol, l'artiste-peintre Xavier Valls, et d'une Suisse italophone, Luisa Galfetti, Manuel Valls est né en 1962 à Barcelone et a été naturalisé français à l'âge de 20 ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance des enfants: les députés d'accord pour faciliter les signalements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603152512.2onfkv9l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission à l'unanimité une proposition de loi Les Républicains (ex-UMP) visant à "clarifier la procédure de signalement de situations de maltraitance" des enfants par les professionnels de santé. Ce texte, déjà voté au Sénat en mars et que les députés ont adopté sans modification, sera examiné en séance le 11 juin. Le texte pose le principe de l'irresponsabilité civile, pénale et disciplinaire des professions médicales et des auxiliaires médicaux lorsqu'ils effectuent un signalement. "Chaque jour, deux enfants meurent sous les coups de leurs parents. On dénombre 700.000 à 800.000 dossiers de mauvais traitements, 98.000 cas connus d'enfants en danger, 100.000 selon les associations", avait souligné Colette Giudicelli (Alpes-Maritimes), auteur de la proposition de loi lors de son examen au Sénat. Or, avait-elle dit, "les signalements restent insuffisants": 5% seulement sont effectués par les médecins. "La loi de 2004 relative à l'accueil et à la protection de l'enfance n'a pas été efficace pour encourager les médecins à signaler, le médecin pouvant être poursuivi au civil ou au pénal pour dénonciation calomnieuse", avait poursuivi Mme Giudicelli. "Je propose -cela ne coûte pas le moindre euro - d'affirmer clairement leur irresponsabilité en cas de signalement répondant aux exigences de l'article 226-14 du code pénal".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption en commission à l'Assemblée de mesures concernant Saint-Barthélemy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603151109.80kut412.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi organique portant diverses dispositions relatives à la collectivité de Saint-Barthélemy. Ce texte Les Républicains (ex-UMP), déjà voté au Sénat fin janvier et qui sera examiné le 11 juin en séance, vise à adapter les compétences et le fonctionnement de la collectivité d'outre-mer dotée de l'autonomie depuis 2007. Elle était auparavant une commune de la Guadeloupe. Huit ans après le vote de ce statut, l'auteur de la proposition de loi, le sénateur de Saint-Barthélémy Michel Magras, a considéré que des ajustements du statut "se révèlent nécessaires dans un souci d'une meilleure adaptation à la réalité locale". La proposition de loi prévoit notamment de réglementer le nombre de véhicules autorisés à circuler sur l'île. Le texte précise par ailleurs les règles de majorité du conseil exécutif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Felipe VI d'Espagne à l'Assemblée: "Nous voulons plus de France" en Europe et dans le monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603140050.aocvzqni.html</link>
   <description><![CDATA[Le roi Felipe VI d'Espagne a affirmé mercredi devant l'Assemblée nationale que les Espagnols voulaient "plus de France", une France "déterminée" à défendre ses valeurs, notamment dans une Europe frappée par la crise, mais aussi dans le monde. "Sans la France, il n'y a pas d'Europe. Sans une France sûre d'elle-même, fidèle à ses valeurs et déterminée à les défendre, l'Europe et le monde perdraient une référence très précieuse", a déclaré Felipe VI en français dans l'hémicycle du Palais-Bourbon, dont les bancs n'étaient pas complètement garnis. Et de lancer à la tribune: "Voilà pourquoi nous voulons plus de France". Le gouvernement, à commencer par Manuel Valls, né en Espagne, mais aussi les anciens Premiers ministres Edouard Balladur, François Fillon, Jean-Marc Ayrault ou la maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo, elle aussi née en Espagne, étaient notamment présents dans l'hémicycle, près du roi et de son épouse Letizia. Felipe VI a eu droit à une longue ovation debout de la part des députés et du gouvernement à l'issue de son intervention. Temps fort de sa première visite d'Etat depuis son accession au trône il y a près d'un an, le discours du souverain dans l'hémicycle du Palais-Bourbon fait écho à celui de son père, en 1993. Juan Carlos avait été le premier monarque étranger à s'exprimer devant les députés, et le premier chef d'Etat ou de gouvernement étranger à le faire sous la Vème République, à l'invitation de Philippe Séguin (RPR), alors président de l'Assemblée. Avant Felipe VI, le dernier chef d'Etat à s'être exprimé dans l'hémicycle fut le président italien Giorgio Napolitano en 2012, le dernier monarque fut le roi du Maroc Hassan II en 1996.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permanence médicale le week-end: une organisation "illisible" et coûteuse (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603103315.o4o2mneq.html</link>
   <description><![CDATA[L'organisation des soins en dehors des horaires d'ouverture des cabinets médicaux reste insuffisante, mal identifiée par les patients et mal répartie sur le territoire, juge un rapport parlementaire présenté mercredi, qui préconise par ailleurs une meilleure maîtrise de "l'évolution préoccupante" des dépenses. Entre le 15, le 18 et les numéros téléphoniques d'associations telles que SOS Médecins, le système actuel est "illisible" pour les patients qui ne savent pas à qui s'adresser en cas de problème médical ne relevant pas d'une urgence vitale la nuit, les week-ends ou jours fériés, selon ce rapport adopté en commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale. Bien qu'existant depuis près de 15 ans, la permanence des soins ambulatoires (PDSA) -- mission de service public en 2009 -- reste "marquée par de multiples insuffisances", dont le "manque patent de coordination entre les acteurs". Des "inégalités territoriales et sociales" persistent par ailleurs. Localement, des raisons financières ont entraîné l'arrêt des gardes après minuit et le renvoi des patients aux urgences hospitalières. Ailleurs, c'est le volontariat des professionnels de santé, socle de la permanence des soins mais aussi "son talon d'Achille", qui est source d'inégalités, selon les parlementaires qui déplorent "l'érosion continue du nombre des médecins volontaires". Le rapport avance des recommandations pour améliorer le dispositif. Parmi elles, une meilleure structuration de l'offre de soins qui passe, entre autres, par l'implantation des maisons médicales de garde. Ces structures, où des médecins généralistes assurent des permanences le soir et le week-end, apparaissent comme "des solutions d'avenir" et assurent "une véritable coordination des soins". Elles devraient être encouragées afin d'éviter que les urgences hospitalières ne soient "trop systématiquement perçues comme le recours le plus expédient", note le rapport. Autre axe: le numéro national d'appel, distinct du 15, inscrit dans le projet de loi santé, en examen au Parlement. Il "apporte une première réponse" pour sortir du "maquis téléphonique" mais "l'horizon ultime" est de parvenir à un numéro spécifique. Des efforts sont également à fournir dans les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes qui manquent parfois de personnel soignant pendant la nuit. Leur manque de formation se traduit "le plus souvent par des appels répétés" et quasi systématiques aux urgences. Alors que la gestion de la PDSA est actuellement déconcentrée vers les Agences régionales de santé, les députés plaident aussi pour un "pilotage national" du dispositif afin d'"éviter les dérives financières et de garantir une certaine harmonisation". En 2013, l'enveloppe consacrée à la PDSA avoisinait les 380 millions d'euros, couvrant les forfaits d'astreinte de régulation, les honoraires et majorations d'actes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: échec de la commission chargée de trouver un accord entre députés et sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150603092535.ttizs139.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont échoué mercredi, sans surprise, à trouver un accord sur le projet de loi pour la croissance du ministre de l'économie, Emmanuel Macron. La Commission mixte paritaire (CMP, sept députés et sept sénateurs) qui était chargée d'élaborer une version commune entre les deux chambres s'est séparée sans surmonter les divergences entre le texte adopté par l'Assemblée à la mi-février par le biais de l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité du gouvernement) et celui, sensiblement différent, voté par la majorité de droite du Sénat le 12 mai. Le texte voté par le Sénat repartira donc à l'Assemblée où il sera examiné en séance à partir du 16 juin. Il retournera ensuite au Sénat avant une lecture définitive à l'Assemblée, qui a le dernier mot, probablement fin juillet. A l'issue d'une heure trente de débats, la CMP a échoué en particulier sur le dossier des professions réglementées et sur l'ensemble des questions d'ordre social, dont le travail du dimanche, a indiqué le président de la commission spéciale du Sénat, Vincent Capo-Canellas (UDI-UC). "On ne peut que distinguer un vrai décalage entre le discours pro-entreprise d'Emmanuel Macron et beaucoup de députés socialistes", a-t-il ajouté. "L'utilisation du 49-3 à l'Assemblée nationale a considérablement radicalisé ceux-ci, et c'était de mauvaise augure pour engager la CMP", a-t-il estimé. "Les manoeuvres à l'approche du congrès du PS ont pesé également". "M. Macron se prépare à une deuxième lecture difficile à l'Assemblée nationale", a-t-il jugé, considérant qu'"un accord en CMP aurait donné la possibilité de légiférer rapidement alors que le Sénat était ouvert à un compromis". "La droite sénatoriale a souhaité défendre sa posture conservatrice s'agissant des professions réglementées et défaire le compromis établi à l'Assemblée Nationale sur la partie travail, en allant à l'encontre de l'esprit et de la méthode du gouvernement concernant la priorité qu'il donne au dialogue social", a accusé de son côté Nicole Bricq (PS). "Elle déclare vouloir rechercher le consensus mais elle campe sur ses positions de fond: conservatisme pour les rentes et régression des droits des salariés, deux sujets qui illustrent des divergences politiques fortes entre droite et gauche", a ajouté la sénatrice de Seine-et-Marne. Elle a assuré que "les sénateurs et députés socialistes travaillent avec le gouvernement afin de revenir sur les régressions introduites au Sénat et d'améliorer le texte pour permettre non seulement son adoptions rapide mais son application effective pour soutenir la croissance et favoriser l'emploi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent en commission la pénalisation des clients de prostituées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602174729.h0u9jwpo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi en commission la pénalisation des clients de prostituées et ont abrogé le délit de racolage, deux dispositions que le Sénat avait en première lecture supprimées de la proposition de loi socialiste. Le texte, qui passera en séance le 12 juin, prévoit de punir l'achat d'acte sexuel d'une contravention de 1.500 euros, comme dans sa version initiale adoptée par l'Assemblée en décembre 2013 avant d'être modifiée en mars 2015 par les député. La pénalisation "permet d'affirmer solennellement que nul n'est en droit d'exploiter la précarité et la vulnérabilité d'autrui pour lui imposer un acte sexuel par l'argent", selon la rapporteure Maud Olivier (PS). "Il s'agit de responsabiliser le client", a renchéri le président de la commission spéciale, Guy Geoffroy (Les Républicains, ex-UMP) Les adversaires de la mesure (associations de prostituées, Médecins du Monde, Act-Up, etc.) affirment qu'elle poussera les prostituées à plus de clandestinité et de précarité, en les mettant à la merci des rares clients. En Suède, "où l'achat d'actes sexuels est puni d'une amende et d'une peine d'emprisonnement, la prostitution de rue a été divisée par deux en dix ans. D'autre part, rien n'indique que la prostitution dans des lieux fermés ait augmenté du fait de l'interdiction", a répondu Mme Olivier. En corollaire de la pénalisation du client, les députés ont supprimé le délit de racolage instauré par Nicolas Sarkozy en 2003. "Ce délit participe à une pression policière contre la prostitution... Elle aboutit à considérer les prostitué-e-s comme des délinquant-e-s et peut être une marque sur le casier judiciaire", a souligné l'écologiste Sergio Coronado. Le texte prévoit aussi que les fournisseurs d'accès puissent, à la demande d'une autorité administrative, empêcher l'accès du public aux sites internet hébergés à l'étranger. Des mesures d'accompagnement social et professionnel sont prévues pour celles qui veulent quitter la prostitution. Le gouvernement s'est engagé à financer à hauteur de 20 millions d'euros par an ce parcours de sortie, qui serait supervisé par une association agréée. Les prostituées sans papiers engagées dans ce projet pourront recevoir un titre de séjour d'un an. En France, où la prostitution est légale, on estime à environ 30.000 le nombre de prostituées, dont une majorité d'étrangères, issues notamment d'Europe de l'Est, d'Afrique, de Chine et d'Amérique du Sud.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bourse au mérite divisée par deux: "un mauvais symbole" selon Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602161518.jgecrrq0.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a jugé mardi que la division par deux de la bourse au mérite constituait "un mauvais symbole" et a appelé à une réflexion avec le gouvernement sur ce sujet. Les futurs bénéficiaires de la bourse au mérite, attribuée aux élèves qui obtiennent la mention "très bien" au bac, ne toucheront plus que 900 euros contre 1.800 euros auparavant, selon un décret paru au Journal officiel le 28 mai. Bruno Le Roux a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée: "Il y a un débat sur cette question des bourses au mérite, qui me semble relever non pas d'une baisse pour les étudiants, mais d'un mauvais symbole sur lequel je souhaite que l'on continue à travailler." "Je vois bien la polémique qu'essaye de créer la droite sur cette question. Je propose qu'on réfléchisse bien ensemble avec le gouvernement, la ministre de l'Education nationale, le ministre du Budget pour faire en sorte de ne pas y donner la moindre prise", a-t-il ajouté, alors "qu'il y a tellement de choses qui sont faites en faveur des étudiants" par le gouvernement. Lors des questions au gouvernement mardi, la députée du groupe Les Républicains Marianne Dubois avait interpellé sur ce sujet la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem, qualifiant la baisse de la bourse de "mauvais signal envoyé à cette jeunesse qui veut réussir". "Nous vous demandons de revenir sur votre décision solennellement à 15 jours des épreuves du baccalauréat", avait demandé la parlementaire. "Je prends note de votre sollicitude à l'égard des étudiants, je ne doute pas qu'elle ira droit au coeur de ceux qui ont attendu pendant des années que vous leur versiez le dixième mois de bourse que vous leur aviez promis et jamais financé", avait riposté la ministre. "Il ne s'agit ni de faire la charité ni de nous exonérer à bon compte de nos responsabilités à l'égard de tous les étudiants en nous contentant d'en aider quelques-uns pour se donner bonne conscience", s'est défendue Mme Vallaud-Belkacem. "Depuis 2012, ce gouvernement a investi 450 millions d'euros dans les bourses étudiantes", qui "ont permis par exemple d'aider 130.000 étudiants supplémentaires de classe moyenne, à hauteur de 1.000 euros par an", permis d'"augmenter de 800 euros par an les bourses de ceux aux revenus les plus faibles, ou de verser à 2.000 étudiants une allocation autonomie de 4.000 euros par an lorsqu'ils sont en cas de rupture familiale avérée", a-t-elle précisé. "Comment la gauche au gouvernement peut-elle prétendre défendre une quelconque excellence française en décourageant par la sanction financière nos plus brillants sujets?" a demandé au Sénat le président du groupe Les Républicains Bruno Retailleau. "Le gouvernement contourne l'avis du Conseil d'Etat pour sanctionner la réussite scolaire", a-t-il ajouté dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats/Kouachi: Ciotti pointe une faille territoriale du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602155600.nk0hd5bp.html</link>
   <description><![CDATA[L'interruption de l'écoute de Saïd Kouachi, l'un des deux frères auteurs des attentats de janvier à Paris, est dû à un problème de compétence territoriale des services de renseignement, a affirmé mardi le député Eric Ciotti (Les Républicains). "On a relevé un problème qu'il ne faut pas nier. En 2014 l'arrêt de l'écoute de Saïd Kouachi par la DRPP (la direction du renseignement de la préfecture de police de Paris), qui l'avait en surveillance", a expliqué Eric Ciotti, mardi, lors d'une conférence de presse après l'adoption du rapport de la commission d'enquête sur la surveillance des filières jihadistes. "L'écoute borne à Reims, Reims c'est la compétence territoriale de la DGSI (Direction générale de la sécurité intérieure), l'écoute s'arrête", a assuré le député, qui a présidé cette commission d'enquête créée en décembre 2014, près d'un mois avant les attentats de janvier. Cette information a été révélée aux membres de la commission d'enquête lors d'une audition, mais ne figure pas dans le rapport adopté mardi. Saïd Kouachi et son frère Chérif ont mené leur attaque le 7 janvier contre la rédaction de Charlie Hebdo, dans le XIe arrondissement de Paris, tuant douze personnes. Ils ont été tués deux jours plus tard par le GIGN dans l'assaut contre l'imprimerie où ils s'étaient retranchés, à Dammartin-en-Goële (Seine-et-Marne). Selon des sources proches du dossier, l'interruption de l'écoute de Saïd Kouachi en juin 2014 avait été décidée parce qu'elle ne donnait rien. "Il est vrai que cet élément m'a également été communiqué", a précisé M. Ciotti. "Mais ce n'est pas pour une exploitation polémique que je relève cela. Moi je propose, ce n'est pas une proposition de la commission, c'est une proposition personnelle, que la DGSI ait une compétence exclusive nationale. Et que la DRPP garde les compétences sur le renseignement territorial", a ajouté M. Ciotti. Le texte adopté mardi par les membres de la commission d'enquête sur la surveillance des filières jihadistes contient près d'une trentaine de propositions, fruit de six mois de travail et de plus d'une centaine d'auditions, et plaide pour un "renforcement des moyens administratifs et judiciaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dimanche/loi Macron: la majoration pour les salariés des supermarchés pourrait être augmentée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602153416.devdw102.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Stéphane Travert (PS), rapporteur pour la partie "travail le dimanche" du projet de loi Macron, va proposer de porter de 30 à 40% la majoration minimale de la rémunération pour les salariés travaillant le dimanche matin dans les supermarchés, a-t-il indiqué mardi à l'AFP. M. Travert compte proposer cette modification lorsque le projet de loi Macron reviendra en commission à l'Assemblée en nouvelle lecture à partir du 8 juin, après l'échec attendu mercredi de la réunion entre députés et sénateurs pour trouver une version commune aux deux chambres. La législation ne prévoit pas actuellement d'obligation de contrepartie salariale pour les salariés travaillant dans ces commerces alimentaires qui bénéficient d'une dérogation permanente pour ouvrir chaque dimanche jusque 13H00. En première lecture, les députés avaient voté un amendement introduisant une majoration minimale de 30% pour les surfaces alimentaires de plus de 400 m2, ce qui correspond au seuil des grandes surfaces. Pour les autres commerces concernés par le projet de loi (ceux dans les zones commerciales, les zones touristiques et zones touristiques internationales), le texte introduit le principe de compensations salariales mais sans en définir un montant minimal, renvoyant cela à la conclusion d'un accord social qui conditionnera l'ouverture. Le refus d'inscrire dans la loi un montant minimal avait été à l'origine de la volonté des frondeurs de voter contre le texte en première lecture, ce qui avait conduit le gouvernement à recourir à l'article 49-3 de la Constitution. Le frondeur PS Laurent Baumel a demandé mardi à nouveau à Emmanuel Macron, invité de la réunion du groupe PS, quelle était sa position sur l'inscription de ce montant minimal dans la loi. Selon M. Travert, le gouvernement et la majorité ne bougeront pas sur ce point car ils veulent laisser la "négociation salariale se faire". Lors de cette nouvelle lecture, l'Assemblée reviendra sur les principales modifications opérées par le Sénat, a-t-il indiqué. Le Sénat avait notamment exonéré les entreprises de moins de 11 salariés de la plupart des contreparties au travail dominical. Elles seront rétablies, même si M. Travert cherche encore le meilleur moyen de conclure des accords "quand il n'y a pas d'accord territorial, de branche ou pas de salarié mandaté". Le rapporteur pense aussi "avoir convaincu" Emmanuel Macron de ne pas soutenir l'amendement du Sénat autorisant les magasins de biens culturels à déroger à la règle du repos dominical, alors que le ministre du Travail François Rebsamen s'y était dit "plutôt favorable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: proposition de loi suggérée par Sarkozy contre les mesures "bloquant l'économie" depuis 2012</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602153030.lw561c32.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires du parti Les Républicains vont travailler, sur suggestion de Nicolas Sarkozy, à la rédaction d'une proposition de loi pour revenir sur plusieurs mesures socialistes "bloquant l'économie" depuis 2012 et rétablir d'anciens dispositifs UMP, ont indiqué mardi plusieurs députés. "Nous allons travailler d'ici la fin de la semaine avec nos collègues du Sénat sur une proposition de loi qui demanderait la suppression de tous les blocages de l'économie mis en place par le gouvernement depuis trois ans qui conduisent à cette augmentation inexorable du chômage", a déclaré le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée Christian Jacob devant la presse. Nicolas Sarkozy a assisté mardi à la réunion du groupe ex-UMP. Alors que "les autres pays européens redémarrent" et que la France devrait bénéficier de l'euro moins fort face au dollar et du moindre coût du pétrole, "l'économie a été complètement asphyxiée par les mesures de ce gouvernement, comme le montre la baisse de 12 milliards d'euros des rentrées de l'impôt sur les sociétés", selon lui. "Si on ajoute à cela le matraquage fiscal des classes moyennes -qui bloque le pouvoir d'achat-, on a le résultat des chiffres du chômage", a poursuivi le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), au lendemain de l'annonce de nouveaux records du nombre de demandeurs d'emploi au mois d'avril. Maintenant que "nous sommes Les Républicains, Nicolas Sarkozy nous a encouragés à continuer à nous mobiliser sur le terrain des idées" et "à dénoncer de toute urgence la politique économique et sociale du gouvernement", "il nous a incités à le faire à l'Assemblée nationale comme au Sénat à travers une proposition de loi", a expliqué Daniel Fasquelle, le trésorier du parti. Une telle proposition de loi -qui n'a aucune chance d'être adoptée à l'Assemblée nationale où la droite est minoritaire- serait "à la fois un texte symbolique et une façon de prendre date" en vue d'un éventuel retour au pouvoir en 2017, selon Philippe Gosselin. Outre l'abrogation de mesures ayant augmenté "les charges des entreprises ou leurs contraintes", comme le compte pénibilité, cette proposition prévoirait le rétablissement de mesures qui avaient connu "un vrai succès sous le quinquennat précédent, comme la défiscalisation et l'exonération de cotisations sur les heures supplémentaires", a-t-il indiqué. Assurant que, "dans sa circonscription, ces derniers jours", on lui avait "très très très peu parlé du nom Les Républicains", ce député de La Manche a souligné que "les artisans, commerçants, agriculteurs étaient plus inquiets pour leur avenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
