<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 13:10:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: quelles sont les règles ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130120612.durr2tk4.html</link>
   <description><![CDATA[Location de permanence, frais de communication, hébergement : en plus de leur rémunération, les 577 députés bénéficient d'une "avance" de frais pour faire face à certaines dépenses liées à leur mandat, soumises à de nouvelles règles depuis un an. Ce système plus strict - pour les députés comme les sénateurs - a été fixé par les lois "pour la confiance dans la vie politique" adoptées à l'été 2017. Jusque-là, pour régler diverses dépenses qui n'étaient pas directement prises en charge ou remboursées par l'Assemblée, les députés percevaient une indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). Cette enveloppe de quelque 5.000 euros mensuels n'était pas contrôlée. C'était pour certains "un revenu complémentaire", "entièrement dans la poche", selon Charles de Courson (ex-UDI). Les députés touchent par ailleurs une rémunération de 7.240 euros brut mensuels, ont droit à des "facilités" de circulation et encore à une enveloppe pour payer leurs collaborateurs (10.581 euros par mois). Après des abus (vacances, téléviseurs... payés avec l'IRFM), Assemblée puis Sénat avaient édicté en 2015 une liste - très générale - des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Les députés devaient aussi certifier sur l'honneur le bon usage des dépenses. Pas suffisant : 15 parlementaires ou ex-parlementaires (7 députés et 8 sénateurs) font l'objet d'enquêtes préliminaires pour possible usage illicite de leur IRFM avant 2017, pour des montants de 20 à 80.000 euros, après la transmission à la justice de leur dossier par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). La plupart des candidats à l'Elysée en 2017 étaient favorables à une réforme pour de la transparence. La majorité a opté pour une transformation de l'IRFM, depuis le 1er janvier 2018, en une "avance" de frais de mandat (AFM) d'un montant mensuel de 5.373 euros (même montant que l'ancienne IRFM), dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs. Cette avance est versée sur un compte bancaire spécifique et les parlementaires doivent conserver les justificatifs. Conformément à la loi, les conditions d'utilisation de l'AFM ont été fixées par le bureau de l'Assemblée, plus haute autorité collégiale. Les députés peuvent par exemple louer ponctuellement des salles de réunion, régler des frais de formation, ou encore des "frais liés à la personne" comme des frais vestimentaires nécessités par le mandat. Sont prohibés l'achat d'un bien immobilier ou le financement d'un parti politique. Au terme de la législature ou en cas de cessation du mandat, le solde non consommé de l'avance doit être reversé à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GENERAL-PREV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130115738.a0vi3xgi.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 145 députés tirés au sort pour que leurs frais de mandat 2018 soient passés au crible : la déontologue de l'Assemblée nationale doit lancer ce contrôle prévu par la loi, dans un climat de "nouvel élan déontologique". La professeur de droit public Agnès Roblot-Troizier, déontologue depuis septembre 2017, a remis mercredi matin son premier rapport annuel au bureau de l'Assemblée et mis sur la table des règles pour la vérification de l'avance de frais de mandat (AFM) de 5.373 euros mensuels. L'AFM, qui s'ajoute à la rémunération des élus, a remplacé il y a un an la controversée IRFM, enveloppe qui n'était pas contrôlée et a encore fait couler de l'encre récemment, avec des enquêtes sur des parlementaires ayant potentiellement détourné 20 à 80.000 euros. Le contrôle prévu par les lois "pour la confiance dans la vie politique" de l'été 2017 vise à dissuader de tout écart désormais. Tous les députés ont jusqu'à jeudi soir pour transmettre à la déontologue leurs relevés bancaires d'AFM pour 2018 et ils doivent toujours classer et enregistrer leurs justificatifs - petite révolution culturelle depuis un an pour certains. D'autres pays comme le Royaume-Uni ou les Etats-Unis ont opté pour des remboursements sur justificatifs et une publication des relevés de comptes. En France, malgré les demandes d'associations et de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), le pas n'a pas été franchi, certains notamment à droite rejetant "la grande inquisition" ou le modèle des frais en entreprise. Quelques parlementaires ont choisi de détailler leurs frais, tel Matthieu Orphelin (LREM) qui prône même de les justifier au 1er euro, y compris pour les 150 euros par semaine libres d'usage. - Frais "raisonnables" - Dans les prochains jours, environ 145 députés devraient être tirés au sort en vue d'un contrôle, dont la moitié seraient des "marcheurs", vu leur proportion sur les bancs de l'Assemblée, a suggéré Mme Roblot-Troizier dans son "projet" de contrôle que s'est procuré l'AFP. Il en ira de même les années suivantes, si bien que "l'intégralité des députés verront leurs frais de mandat contrôlés d'ici la fin de la mandature", s'est déjà engagé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). La déontologue prévoit aussi des "contrôles complémentaires" en cours d'année pour au moins 50 députés tirés au sort, concernant une ou deux catégories de dépenses (frais de permanence parlementaire, déplacements, hébergement et repas etc.). Mme Roblot-Troizier, qui s'était prononcée fin 2017 pour le strict remboursement de "ce qui est nécessaire et utile", doit concrètement vérifier le lien direct entre ces frais et l'exercice du mandat, et leur caractère "raisonnable". En cas de manquement constaté, le député sera tenu de rembourser. S'il conteste, le bureau de l'Assemblée, son "conseil d'administration", pourra prononcer une peine disciplinaire. "Il faut mesurer les évolutions en matière de transparence et de culture déontologique", salue Sylvain Waserman (MoDem), membre du bureau favorable même à l'obligation d'un expert-comptable pour "garantir l'exhaustivité du contrôle". Pour mener à bien sa mission, la déontologue explique faire "confiance aux autorités politiques pour lui apporter les ressources nécessaires"... Elle peut compter actuellement sur cinq fonctionnaires de l'Assemblée. "Un +réflexe déontologique+ s'affirme, comme l'illustrent les 1.467 sollicitations adressées à la déontologue" depuis son arrivée (dont une bonne part sur les frais de mandat) ainsi que "les 155 entretiens individuels qu'elle a menés, principalement avec des députés mais aussi avec des collaborateurs et des personnels", relève-t-elle dans son rapport. Le "renouvellement sans précédent de l'Assemblée" en 2017 et "l'aspiration à plus d'éthique publique" depuis l'affaire Fillon sont "à l'origine du nouvel élan déontologique", estime la déontologue, autorité indépendante. Elle épingle cependant cinq députés pour "manquement" au code de déontologie, dont François Ruffin (LFI) qui avait fait la promotion de son journal Fakir depuis son bureau au Palais Bourbon. Tous se sont mis en règle depuis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 11:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq députés épinglés pour "manquements" par la déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130114425.j50jok9k.html</link>
   <description><![CDATA[La déontologue de l'Assemblée nationale a signalé au total cinq "manquements" au code de déontologie des députés depuis juin 2017, les élus incriminés s'étant depuis mis en règle, selon son rapport annuel rendu public mercredi. Trois cas étaient déjà connus, et les élus concernés avaient été rappelés à l'ordre par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Au début de la mandature, Pascale Fontenel-Personne (LREM), dont l'entreprise de transports proposait une prestation payante comprenant une visite du Palais-Bourbon, a ainsi été sanctionnée. De même François Ruffin (LFI) a été rappelé à l'ordre, en novembre 2017, pour avoir diffusé une vidéo sur YouTube le montrant "dans son bureau à l'Assemblée nationale relatant son activité hebdomadaire et invitant le spectateur à acheter un journal lui appartenant" (Fakir), rappelle la déontologue, Agnès Roblot-Troizier. "L'intéressé a reconnu le manquement et supprimé la partie litigieuse de la vidéo; il a indiqué qu'il se conformerait par ailleurs aux recommandations de la déontologue tendant à ce qu'il sépare plus nettement ses activités de journaliste de son mandat de député", précise-t-elle. En outre, Thierry Robert (MoDem), inéligible depuis pour ne pas avoir payé ses impôts à temps, avait utilisé son compte Facebook de député "pour faire de la publicité au profit d'une société immobilière dont (il) est propriétaire". Dans son rapport, la déontologue révèle deux autres "manquements", sans donner les noms des auteurs. Il s'agit d'une part de l'"utilisation de l'allocation des frais de mandat (AFM) pour couvrir momentanément un déficit sur un compte personnel". Le député concerné a "remboursé la somme prélevée sur son AFM dans des délais extrêmement brefs" et s'est "conformé à l'ensemble de ses recommandations". D'autre part, un député "avait mis sur son compte Twitter un message de félicitations à une entreprise de sa circonscription, accompagné d'une photo de lui-même devant cette entreprise". Or il était "par ailleurs co-gérant d'une société dont l'entreprise félicitée constituait l'une des principales clientes". Là aussi le député a supprimé le tweet et suivi ses recommandations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 11:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": les débats lancés à l'Assemblée, en quête d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129234145.xwlhnln5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a entamé mardi soir les débats sur le texte "anticasseurs", qui créé un malaise jusque dans la majorité, le gouvernement affichant sa "tolérance zéro contre les violences" face à une gauche dénonçant une "dérive autoritaire" et une droite craignant de rester sur sa faim. Récusant une loi "de circonstance" et anti "gilets jaunes", le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a affirmé d'emblée qu'il s'agissait de "stopper les brutes" qui n'écoutent "que leur soif de chaos". Issue de LR, cette proposition de loi, soumise à l'examen des députés jusqu'à mercredi avec plus de 200 amendements, avant un vote solennel le 5 février, vise à protéger "les manifestants, les commerçants, les villes et nos forces de l'ordre", a-t-il ajouté. Dans la foulée, les députés socialistes ont défendu en vain une motion de rejet d'un texte qui comporte un "risque pour la liberté", selon Marietta Karamanli. Elle a été rejetée par 123 voix contre 21. Une motion de LR pour renvoyer le texte en commission a subi le même sort. Eric Ciotti a dénoncé la "faiblesse opérationnelle" du texte en l'état, "contrarié par la recherche permanente du compromis" au sein de la majorité, Guillaume Larrivé mettant aussi en garde contre "un exercice d'affichage". A gauche, les communistes dénoncent "une loi de communication". Les Insoumis, qui entendent monter au créneau comme les socialistes pour faire interdire l'usage des lanceurs de balles de défense (LBD), ont aussi pointé une "dérive autoritaire". Soulignant le bilan "terrible" des manifestations, Jean-Luc Mélenchon a estimé que M. Castaner devait "démissionner". Le chef de file des "marcheurs" Gilles Le Gendre a plaidé pour sa part l'"urgence" face à un "climat d'insécurité insupportable". Alors qu'une deuxième lecture est prévue au Sénat le 12 mars, un accord avec l'Assemblée sera difficile, ce qui pourrait repousser l'adoption définitive au printemps. - Point météo - Vers 23H30, le président de séance Sylvain Waserman (MoDem) a fait savoir depuis le perchoir qu'il n'y aurait pas de vote sur des amendements ou articles dans la soirée, en raison des conditions météorologiques "compliquées" avec la tempête Gabriel, les débats se poursuivant néanmoins. Annoncée le 7 janvier par le Premier ministre Edouard Philippe, la proposition de loi est réclamée par des syndicats policiers, à l'instar d'Alliance qui a vanté mardi soir un texte "bon, juste et utile", mais critiquée sur certains aspects par magistrats et associations. Pour gagner du temps, le gouvernement a utilisé un texte tout prêt, celui du sénateur LR Bruno Retailleau, déjà voté au Palais du Luxembourg en octobre face au phénomène des "black blocs". Il avait alors déjà été considéré à gauche comme attentatoire aux libertés et les "marcheurs" avaient voté contre. Face aux inquiétudes dans les rangs LREM-MoDem au Palais Bourbon, il a subi plusieurs modifications en commission où une trentaine d'élus macronistes ont manifesté leur malaise la semaine dernière. Les députés ont notamment encadré le principe du "casseur-payeur" et précisé la définition du délit de dissimulation volontaire du visage. Selon M. Le Gendre, désormais le texte "concilie les différentes sensibilités". Mais certaines mesures suscitent toujours le débat, comme les interdictions de manifester qui pourront être prises par les préfets. Inspirées des interdictions de stade visant les hooligans, celles-ci concerneraient 100 à 200 personnes "grand maximum" d'après M. Castaner. Le gouvernement a prévu une nouvelle rédaction de la mesure, pour mieux circonscrire le champ des personnes visées et aussi permettre des interdictions pour une durée d'un mois. Devant des députés réfractaires à la création d'un fichier national des personnes interdites de manifestations, la rapporteur Alice Thourot (LREM) avait aussi obtenu un compromis, avec l'inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). L'article 1 dédié aux périmètres de sécurité pendant les manifestations, où palpations et fouilles seraient autorisées, a lui été supprimé et doit être réécrit en séance. Un amendement du groupe LREM propose que le préfet puisse interdire "pendant les deux heures qui précèdent la manifestation et jusqu'à sa dispersion, le port et le transport sans motif légitime d'objets pouvant constituer une arme". parl-ll-chl/ao]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 23:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": Castaner défend un texte de "tolérance zéro contre les violences"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129214221.lurgus2b.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a défendu mardi soir devant l'Assemblée la proposition de loi "anticasseurs" comme un texte de "tolérance zéro contre les violences", assurant qu'il s'agit de "stopper les brutes" et non d'une loi anti "gilets jaunes". "Chaque semaine, des violences, chaque semaine des pavés qui volent, chaque semaine des vitrines qui explosent et des coups qui partent", a énuméré le ministre à l'ouverture tardive des débats sur la proposition de loi "visant à prévenir les violences lors des manifestations et à sanctionner leurs auteurs". Devant un hémicycle qui n'était pas comble, il a fustigé la "petite minorité de brutes" qui "sévissent partout en France n'écoutant que leur soif de chaos", assurant que le gouvernement avait choisi "la responsabilité" et de défendre "les millions de Français qui n'en peuvent plus". Récusant un "texte de circonstance" ou "liberticide", il a indiqué que la proposition issue de LR, déjà adoptée au Sénat en octobre, se voulait une réponse à un phénomène qui "ne date pas de novembre dernier", date de début du mouvement des "gilets jaunes". Ce travail "transpartisan" montre "la gravité de la situation", "comprise au-delà des clivages", a déclaré le ministre, qui a rendu hommage aux forces de l'ordre, rappelant les blessés parmi elles et citant pour exemple "de l'acide jeté sur trois CRS" samedi à Quimper. Le Premier ministre Edouard Philippe l'a dit, "il fallait donc une réponse plus forte" et "c'est l'objet de cette proposition", a-t-il insisté. Le texte, qui fera l'objet d'un vote solennel le 5 février, "n'est pas, et je le dis fermement, une loi anti-gilets jaunes. Ce n'est pas non plus une loi anti-manifestations, au contraire", c'est une "loi de liberté" qui "protège les manifestants, les commerçants, les villes et nos forces de l'ordre", a martelé M. Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 21:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention administrative: l'Assemblée rétablit une dérogation à Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129201520.n58ws2ys.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rétabli mardi soir une dérogation à Mayotte qui augmente la durée possible de rétention administrative avant intervention de la justice, afin de faire face à la très forte immigration clandestine, une mesure saluée à droite mais contestée à gauche. Cette proposition de loi, portée par le groupe LREM, a été adoptée par 36 voix contre 6 et 3 abstentions. Elle doit être soumise au Sénat le 14 février. Le texte propose de maintenir un délai de saisine du juge des libertés et de la détention (JLD) de cinq jours pour les étrangers placés en rétention à Mayotte au lieu de deux sur le reste du territoire français. Il vise à "corriger une erreur matérielle", intervenue lors de la navette parlementaire du texte asile-immigration avant son adoption définitive début août. Sans loi, la dérogation accordée à Mayotte deviendrait caduque au 1er mars avec l'entrée en vigueur des dispositions de la loi asile-immigration, laquelle avait nourri des débats enflammés au Parlement l'an dernier. Dans ce département ultramarin où l'afflux migratoire est "intense et constant", un tel changement provoquerait "une situation catastrophique" avec pour conséquence, notamment, des services "débordés", a expliqué le secrétaire d'État à l'Intérieur Laurent Nuñez. Sur une population totale de 256.000 habitants à Mayotte, 52.000 étrangers sont en situation irrégulière selon une étude de l'Insee de 2015, citée par la rapporteure, la députée de Mayotte Ramlati Ali (LREM). "C'est 1/5e de la population. C'est comme si, à Paris, qui compte environ 2 millions d'habitants, on avait 400.000 étrangers en situation irrégulière", a souligné la rapporteure. L'élu de Mayotte Mansour Kamardine (LR) a salué "une nouvelle confirmation du droit d'adaptation" qui tient compte "des spécificités mahoraises". A gauche, les Insoumis ont défendu en vain deux motions de procédure. "Nous sommes opposés au droit particulier" car "la République est une et indivisible", a plaidé leur chef de file Jean-Luc Mélenchon, en évoquant la pauvreté "inacceptable" régnant dans l'archipel de l'océan indien. Les Mahorais doivent avoir "les mêmes droits" et bénéficier "des mêmes moyens que les Français en métropole", a aussi estimé Jean-Paul Lecoq (PCF). Marietta Karamanli (PS) a dénoncé "une mesurette" qui "ne change pas sur le fond la problématique" et la forte immigration clandestine en provenance des Comores.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 20:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Roch-Olivier Maistre s'engage à défendre l'indépendance du CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129183327.swyzw5v0.html</link>
   <description><![CDATA[Roch-Olivier Maistre, proposé pour présider le Conseil supérieur de l'audiovisuel, s'est engagé mardi à défendre l'indépendance de l'institution, lors de son audition devant des députés. Le président Emmanuel Macron a proposé de confier la présidence du CSA à ce haut fonctionnaire et magistrat à la Cour des comptes, qui connait bien l'univers de la culture et des médias. Il doit succéder à Olivier Schrameck, dont le mandat s'est achevé la semaine dernière. Comme le prévoient les statuts du CSA, sa nomination doit recueillir l'approbation des commissions chargées de la Culture de l'Assemblée nationale et du Sénat, à la majorité des trois cinquièmes. Après les députés ce mardi, ce sera mercredi au tour des sénateurs de l'auditionner. Les votes des deux commissions seront annoncés dans la foulée. "J'ai consacré toute ma vie au service public et en particulier à la culture et la communication", a rappelé Roch-Olivier Maistre devant les députés, énumérant les nombreuses fonctions et missions qu'il a exercées dans ce domaine, et soulignant la "grande responsabilité" que représente la présidence du CSA. Il s'est par ailleurs solennellement engagé à "défendre et préserver" l'indépendance du régulateur de la radio et la télévision. "L'indépendance, l'exemplarité, elles ne se proclament pas, elles se prouvent, elles se démontrent", a-t-il lancé. En outre, à l'heure où le gouvernement prépare une vaste réforme de l'audiovisuel, M. Maistre a espéré que cela permettra au CSA d'entrer "de plain-pied dans l'ère numérique". Il a notamment évoqué la perspective d'une extension de certaines de ses attributions aux plateformes numériques, parallèlement à une plus grande souplesse vis-à-vis des diffuseurs traditionnels. Le magistrat a en revanche botté en touche sur la question du pouvoir de nomination des dirigeants de l'audiovisuel public, que le gouvernement veut retirer au CSA, estimant que le régulateur n'avait pas à s'exprimer sur un sujet aussi "éminemment politique". Estimant qu'"il n'y a pas de dispositif idéal", il s'est contenté d'appeler à trouver un système "qui soit stable dans le temps", au lieu de changer les règles à chaque alternance politique. Enfin, il a défendu une coopération plus étroite avec d'autres régulateurs comme l'Arcep (télécoms) ou la Cnil (protection des données) plutôt qu'une fusion prônée par certains. Tout en avançant qu'un rapprochement avec l'Hadopi (lutte contre le piratage) "pourrait faire sens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": entre sanctions et libertés, l'Assemblée en quête d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129161548.9ievzylb.html</link>
   <description><![CDATA[Durcir les sanctions pour violences sans entraver la liberté de manifester : les députés s'engagent mardi dans un numéro d'équilibriste sur le texte "anticasseurs", avec une majorité peu à l'aise entre une gauche le jugeant "liberticide" et une droite restant sur sa faim. Issue de LR, cette proposition de loi, soumise à plus de 200 amendements à partir de mardi soir et jusqu'à mercredi, avant un vote solennel le 5 février, "n'est pas une loi antigilets jaunes" ou "antimanifestations", assure le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. C'est "une loi de bon sens" qui doit permettre de manifester "sans subir les brutes", a insisté le locataire de Beauvau mardi lors des questions au gouvernement. Annoncée le 7 janvier par le Premier ministre Edouard Philippe, la proposition de loi est réclamée par des syndicats policiers, mais critiquée sur certains aspects par magistrats et associations. "Tout le monde doit avoir à coeur de faire aboutir le texte dans les meilleurs délais", plaide le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, alors qu'une deuxième lecture est prévue au Sénat le 12 mars et qu'un accord avec l'Assemblée sera difficile, ce qui pourrait repousser l'adoption définitive au printemps. Pour gagner du temps, le gouvernement a utilisé un texte tout prêt, celui du sénateur LR Bruno Retailleau, déjà voté au Palais du Luxembourg en octobre face au phénomène des "black blocs". Il avait alors déjà été considéré à gauche comme attentatoire aux libertés et les "marcheurs" avaient voté contre. Face aux inquiétudes dans les rangs LREM-MoDem au Palais Bourbon, il a subi plusieurs modifications en commission où une trentaine d'élus macronistes ont manifesté leur malaise la semaine dernière. Les députés ont notamment encadré le principe du "casseur-payeur" et précisé la définition du délit de dissimulation volontaire du visage. Selon M. Le Gendre, désormais le texte "concilie les différentes sensibilités". Mais certaines mesures suscitent toujours le débat, comme les interdictions de manifester qui pourront être prises par les préfets. Inspirées des interdictions de stade visant les hooligans, celles-ci concerneraient 100 à 200 personnes "grand maximum" d'après Christophe Castaner. Des élus d'oppositions et certains "marcheurs" comme Stella Dupont s'y opposent, au nom de la liberté d'aller et venir. Le gouvernement a mis sur la table une nouvelle rédaction de la mesure, pour mieux circonscrire le champ des personnes visées et aussi permettre des interdictions pour une durée d'un mois. - "déconstruction" - Les députés tenteront d'améliorer le texte dans un souci de "quête délicate de l'équilibre", selon la rapporteur Alice Thourot (LREM). Devant des députés réfractaires à la création d'un fichier national des personnes interdites de manifestations, l'élue de la Drôme avait obtenu un compromis, avec l'inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). L'article 1 dédié aux périmètres de sécurité pendant les manifestations, où palpations et fouilles seraient autorisées, a lui été supprimé et doit être réécrit en séance. Garantir des périmètres de sécurité est "une nécessité", estime la "marcheuse" Aurore Bergé (ex-LR), qui prône un retour à la version du Sénat. Un amendement du groupe LREM, qui devrait être adopté, propose que le préfet puisse interdire "pendant les deux heures qui précèdent la manifestation et jusqu'à sa dispersion, le port et le transport sans motif légitime d'objets pouvant constituer une arme". Eric Ciotti (LR) a dénoncé une "cacophonie" sur ce texte, avec une majorité "prisonnière de ses barrières idéologiques". Son groupe, qui entend se battre contre une "déconstruction" des mesures sénatoriales, compte proposer notamment des peines planchers pour les violences contre les forces de l'ordre. Le texte LR "a été vidé de sa substance", regrette aussi le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde. Côté RN, "si c'est une loi anticasseurs je la voterai, si c'est une loi antigilets jaunes" non, a indiqué à le porte-parole Sébastien Chenu. A gauche, les communistes dénoncent "une loi de communication". Opposés aussi au texte, Insoumis et socialistes monteront au créneau pour faire interdire l'usage des lanceurs de balles de défense (LBD) par les forces de l'ordre. ll-parl/cs/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Thill convoquée devant la commission des conflits de LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129152658.ikatfc4a.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, dont certains députés ont redemandé l'exclusion après de nouvelles déclarations anti-PMA, sera convoquée devant la commission des conflits de son parti "sous quinze jours", a affirmé mardi le délégué général de LREM Stanislas Guerini. "C'est cette commission-là (des conflits) qui permettra d'instruire, au regard des déclarations d'Agnès Thill, ce qui sera la décision du mouvement (...) Il y a des valeurs dans ce mouvement et (...) il n'y a pas de police de la pensée. Nous allons agir dans le respect de nos procédures", a expliqué M. Guerini, devant la presse en marge de la réunion du groupe majoritaire à l'Assemblée. Déjà mise en garde à plusieurs reprises pour certaines de ses prises de position, Agnès Thill a suscité une nouvelle levée de boucliers après avoir comparé la "souffrance des femmes seules" qui veulent bénéficier de la PMA à des "drogués". Ces femmes "souffrent, j'entends bien (...) Si un drogué souffre, on lui donne la drogue ? (...) Un enfant n'est pas un médicament", a-t-elle déclaré. Samedi, alors que la ministre de la Santé Agnès Buzyn avait déclaré que le principe de précaution "primait" pour la sécurité sanitaire liée aux couches pour bébé, Mme Thill a insisté, suggérant de s'appuyer sur ce même principe pour l'extension de la PMA. "Le principe de précaution vaut pour tout, je m'en réjouis. Et si on le faisait aussi valoir pour #pmapourtoutes tant qu'on n'est pas sûrs que naître sans père est mieux pour l'enfant ?", a-t-elle affirmé. Réponse cinglante du porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux : "La stratégie du pire donc. La provocation permanente en méprisant des parents et leurs enfants. Du bon usage du principe de précaution: partir peut-être?..." "Le groupe doit prononcer son exclusion", a estimé mardi le député Guillaume Chiche, son collègue Matthieu Orphelin dénonçant des propos contraires "aux valeurs portées par LREM". "On a saisi la commission des conflits, c'est une première", a souligné un cadre du groupe. Pour lui, si "certains invoquent le non respect de la liberté de conscience pour critiquer qu'on s'en prenne à Mme Thill", "le problème ce n'est pas qu'elle soit contre la PMA, mais ses sous-entendus homophobes, xénophobes et islamophobes". "Tout nous sépare de certaines dérives exprimées par Agnès Thill", a affirmé pour sa part le président du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre, lundi sur BFMTV, avant d'ajouter: "Nous verrons les décisions qu'il y a lieu de prendre, mais vous savez dans ce domaine, il faut avoir la certitude de ses convictions, et la main légère". ll-parl/chl/ib/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ferrand prend la défense des forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190127124506.hq9fmk83.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a pris dimanche la défense des forces de l'ordre, au lendemain de nouveaux heurts et de la grave blessure de l'une des figures des "gilets jaunes". "Il ne faut pas confondre l'usage légitime de la force et la violence", a plaidé M. Ferrand lors du Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI. "Les forces de l'ordre agissent dans le respect de la loi et les limites de la loi", et "ce ne sont pas des policiers qui jettent des boules de pétanque" ni de "l'acide", a-t-il insisté. Jérôme Rodrigues, l'une des figures du mouvement des "gilets jaunes", a été grièvement blessé à l'oeil samedi à Paris. Il affirme avoir été visé par un tir de lanceur de balles de défense (LBD), et avoir aussi reçu à ses pieds une grenade de désencerclement, qui a éclaté. Selon une source policière interrogée par l'AFP, la blessure "est bien due" à l'explosion d'une grenade de désencerclement. Une enquête de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN) a immédiatement été lancée. "Ayons de la rigueur sur le bon usage de la force légitime exercée par les policiers au nom des lois de la République, et soyons extrêmement vigilants et actifs aussi pour répriemr ceux qui veulent, avec de l'acide ou des boules de pétanque ou autres instruments porter atteinte à la vie" des forces de l'ordre, a affirmé Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la France de 1970 adoptait une première loi "anticasseurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190127102201.akmqktoc.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi LR pour prévenir les violences dans les manifestations fait polémique, comme en 1970 la très décriée loi "anticasseurs", première du genre, qui entendait réprimer "les actions de commandos". Deux ans après Mai 1968, le président Georges Pompidou avait demandé au gouvernement de Jacques Chaban-Delmas une loi pour répondre aux débordements et violences lors des manifestations de ce qu'on appelait alors des "commandos". Dénoncée comme "liberticide" par la gauche, elle fut abrogée en 1981 après l'élection de François Mitterrand. Si la loi anticasseurs vantée par Édouard Philippe n'entend pas être aussi radicale, elle doit reprendre certaines de ses orientations, comme la poursuite facilitée des organisateurs de manifestations non-déclarées ou le renforcement de la responsabilité civile des casseurs. En 1970, la loi portée par le garde des Sceaux René Pleven instituait le principe controversé d'une responsabilité pénale et pécuniaire collective en condamnant non seulement les auteurs de violences mais aussi les organisateurs de manifestations non-autorisées et même des participants étrangers aux violences perpétrées. Elle rendait ainsi passible de 1 à 5 ans les instigateurs ou organisateurs de violences commises de façon concertée par un groupe ainsi ceux qui y auraient volontairement participé. Les organisateurs d'un rassemblement interdit encouraient de 6 mois à 3 ans de prison s'ils n'avaient pas donné un ordre de dispersion après le déclenchement de violences et tous ceux qui étaient restés sciemment dans le rassemblement, malgré ces violences, risquaient de 3 mois à 2 ans de prison. La loi considérait enfin les personnes condamnées comme coresponsables pécuniairement des dommages corporels et matériels et donnait au juge la faculté de fixer la part imputable à chacun d'entre eux. À l'Assemblée, la gauche était montée au créneau, dénonçant un texte "antidémocratique". François Mitterrand avait fustigé une loi qui "interdit le droit de manifester et de se réunir", Gaston Defferre "un amalgame" entre auteurs de violence et simple manifestants, et Michel Rocard "une monstruosité juridique". Alors que René Pleven avait promis que la loi ne porterait pas atteinte aux libertés publiques, la gauche a par la suite dénoncé son dévoiement pour réprimer des syndicalistes ou des militants comme lors des manifestations antinucléaires de Creys-Malville ou de Plogoff. Cinquante ans plus tard, l'appellation "loi anticasseurs" renvoie encore à l'ancien texte qui a marqué l'histoire des luttes sociales: "Je ne peux pas croire que vous souhaitiez vous inscrire dans l'héritage de cette triste loi", a lancé à la majorité sénatoriale de droite le socialiste Jérôme Durain en octobre dernier.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": des mesures litigieuses mardi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190127101825.l7ro33wm.html</link>
   <description><![CDATA[Reprise à son compte par le gouvernement pour enrayer les violences lors des manifestations des "gilets jaunes", la proposition de loi LR "anticasseurs" sera au menu de l'Assemblée mardi, avec quelque 200 amendements à la clé sur ses mesures les plus controversées. Déjà adopté en octobre par le Sénat à majorité de droite, le texte suscite des réticences dans la majorité, et une levée de boucliers à gauche. À revoir: filtrage, interdictions administratives - Périmètres de protection: la proposition de loi sénatoriale prévoyait que le préfet puisse autoriser des palpations de sécurité et des fouilles de sacs "pendant les six heures qui précèdent" une manifestation et jusqu'à dispersion, "dans un périmètre délimité". La mesure a hérissé certains élus de la majorité, inquiets d'atteintes à la liberté d'aller et venir notamment et mettant aussi en doute son caractère opérationnel. Le gouvernement doit proposer une nouvelle rédaction. - Interdictions administratives de manifester: le texte dispose que les préfets pourront prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus susceptibles de représenter une menace grave pour l'ordre public, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Pendant la manifestation, le préfet serait aussi en droit d'imposer une convocation à la personne concernée, afin qu'elle ne se rende pas à la manifestation. Une trentaine de députés LREM ont déjà, en commission, réclamé en vain la suppression de cette mesure, soulevant un risque d'inconstitutionnalité et soulignant qu'une interdiction peut déjà être prononcée par la justice. Les députés MoDem réclament aussi une condamnation pénale préalable. La mesure doit être améliorée en séance. Déjà redéfinis: fichier, "casseur-payeur" - Les interdits de manifester inscrits dans un fichier: la proposition de loi initiale prévoyait la création d'un nouveau fichier national, comme il en existe un pour les hooligans interdits de stade depuis 2007. À l'initiative de la rapporteure Alice Thourot (LREM), les députés ont revu et corrigé le dispositif en commission: pas de fichier dédié, mais une inscription des seules interdictions judiciaires de manifester au fichier des personnes recherchées (FPR). - Dissimulation du visage: un délit de dissimulation volontaire du visage (totalement ou partiellement) dans une manifestation est créé, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Les députés ont précisé sa définition, le port d'un casque ou d'une cagoule ne suffisant pas: il faudra la démonstration d'une intention de la personne de participer à des troubles. - Principe du "casseur-payeur": alors que les sénateurs avaient voté une présomption de responsabilité civile collective en cas de condamnation au pénal pour des violences contre les personnes ou des atteintes aux biens, les députés ont encadré la mesure. L'État pourra exercer son recours sur le plan civil contre toute personne à l'encontre de laquelle sera rapportée la preuve qu'elle a participé aux faits dommageables, mais sans la nécessité d'une condamnation pénale. Des ajouts des députés - Déclaration préalable des manifestations: au moins un des organisateurs devra avoir son domicile dans le département, contre trois actuellement, cette obligation n'étant souvent pas respectée. - Contrôle et évaluation parlementaires annuelle des mesures de police administrative (interdictions de manifester, fichiers).]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 10:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fusion des offices de la chasse et de la biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124185931.3cp8jm6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la fusion de l'Agence française pour la biodiversité (AFB) et de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS) afin de créer le futur Office français de la biodiversité en janvier 2020. Critiqué par la Fédération nationale des chasseurs (FNC), le projet de loi pour la création de cet établissement, examiné en procédure accélérée, a été adopté à l'unanimité par 36 voix et 7 abstentions. Il doit maintenant être soumis au Sénat. La fusion ONCFS-AFB, une idée ancienne mais longtemps combattue par les chasseurs, doit permettre de mutualiser les ressources de police de l'environnement des deux organismes, notamment pour la lutte contre le braconnage et la chasse illégale. Elle avait été portée par l'ancien ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, lequel avait dénoncé lors de sa démission le trop grand pouvoir du lobby des chasseurs. "Après tant d'années d'atermoiements (...) les conditions sont enfin réunies pour que nous mettions sur pied ce grand opérateur de la biodiversité et de la préservation de la nature", a affirmé l'actuel ministre de la Transition écologique François de Rugy. "Il nous faut un opérateur public fort qui puisse mener une politique commune et intégrée", a-t-il ajouté. Ce texte est "le fruit d'un compromis passé avec les fédérations nationales et départementales de chasseurs", a souligné le ministre en citant parmi les "éléments de compromis" la réduction du tarif du permis de chasse. Emmanuel Macron avait donné son accord fin août pour une baisse de 400 à 200 euros. Entre 1,1 et 1,2 million de personnes détiennent un permis de chasse en France, selon des chiffres de la FNC. Fin octobre, la FNC avait "salué" le principe de la création du futur office, mais estimait que le texte ne traduisait "absolument pas les termes de l'accord" acté avec le chef de l'État. Le groupe Les Républicains, qui a défendu en vain une motion de renvoi en commission du texte, a déploré que le terme "chasse" ne figure pas dans le nom du futur office. L'Insoumise Mathilde Panot craint elle "de nouvelles coupes budgétaires" et "moins de moyens humains" avec cette fusion et déplore "une plus grande autonomie" attribuée aux associations de chasse. Josette Manin (app. PS), qui a voté le texte, a néanmoins relevé des zones d'ombre, notamment dans la gouvernance où "les élus des outre-mer (...) ne seront pas représentés alors que leur territoire concentre 80% de notre biodiversité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": classement des plaintes initiées par un député LFI contre Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124180523.mfzkiqjb.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 500 plaintes contre Christophe Castaner, qui dénonçaient une "entrave à la liberté de manifester" dans ses propos sur les "gilets jaunes", ont été classées sans suite jeudi par le ministère public de la Cour de justice de la République, selon un communiqué. Le 15 janvier, le député de la France Insoumise (LFI) Ugo Bernalicis avait initié ce dépôt de plaintes en dénonçant des propos tenus le 11 janvier par le ministre, à la veille de l'acte 9 du mouvement. "Ceux qui appellent aux manifestations demain savent qu'il y aura de la violence et donc ils ont leur part de responsabilité (...), ceux qui viennent manifester dans des villes où il y a de la casse d'annoncée, savent qu'ils seront complices de ces manifestations-là", avait déclaré le ministre au média en ligne Brut. Pour le député LFI, la liberté de manifester "est clairement entravée par ce gouvernement et plus précisément par Christophe Castaner", qu'il qualifie de "ministre liberticide" aux propos "dangereux", écrivait-il dans sa plainte consultée par l'AFP. Invitant les citoyens à suivre son exemple, l'élu avait fourni sur son site un courrier type à adresser au procureur général près la Cour de Cassation François Molins, afin que ce dernier saisisse la Cour de justice de la République (CJR). La CJR est la seule juridiction compétente pour poursuivre un ministre pour des faits accomplis dans l'exercice de ses fonctions. Jeudi, M. Molins a expliqué dans un communiqué que les propos du ministre ne peuvent être qualifiés d'"entrave à la liberté de manifester" (article 431-1 du code pénal). "Au regard de cet article et de la jurisprudence, concernant tant la notion de concertation exigée par le texte, que celle de menaces qu'il convient d'entendre comme +un acte d'intimidation qui inspire la crainte d'un mal+ ou encore des +propos propres à faire naître sérieusement chez la personne qui en est l'objet la crainte, l'appréhension pour sa sécurité personnelle+, il apparaît que les propos dénoncés ne peuvent recevoir une telle qualification pénale", est-il justifié. Le procureur général a donc "décidé de ne pas donner suite à ces plaintes et de ne pas saisir la commission des requêtes de la CJR". En recours, "les requérants ont la possibilité de saisir directement la commission des requêtes", conclut le procureur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: Thill (LREM) devra probablement s'expliquer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124155604.blx0oeml.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, dont certains députés ont réclamé l'exclusion du parti pour des déclarations sur la PMA, sera "probablement" conviée devant un prochain bureau du groupe majoritaire à l'Assemblée pour s'expliquer, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. "Une décision collective" en ce sens, prise avec le parti dirigé par Stanislas Guérini, est attendue. Sous la présidence de Gilles Le Gendre, le bureau s'est réuni jeudi notamment pour examiner le cas de l'élue de l'Oise, qui a, la veille, "retir(é)" ses propos ayant pu "blesser", mais a maintenu ses "positions". Cette opposante à l'extension de la PMA avait estimé que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques", la semaine dernière à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique. Mme Thill avait déjà été mise en garde à plusieurs reprises auparavant par LREM, notamment pour des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". "Dès qu'on émet une réserve sur ce rapport (sur la bioéthique), on est traité d'homophobe!", s'est indignée une nouvelle fois l'ancienne directrice d'école dans l'émission "Les grandes gueules" sur RMC jeudi, pendant que son cas était examiné par le bureau. Elle a assuré "partage(r) les valeurs humanistes" des députés "marcheurs" mais aussi "(se) bat(tre) pour pouvoir penser autrement". "Il faut vraiment ne pas connaître Agnès pour penser qu'elle est islamophobe ou homophobe", a estimé auprès de l'AFP la députée Sonia Krimi (LREM), dont les prises de position sur différents autres sujets (asile-immigration, "gilets jaunes"...) ont aussi créé des remous au sein de LREM. Conviée à la réunion du bureau jeudi pour s'en expliquer, la députée de la Manche a dit avoir eu droit à "un échange cordial mais franc". "J'ai dit ce que j'avais à dire au nom de la diversité (des opinions). J'ai dit qu'être en contradiction ne veut pas dire être en opposition", a-t-elle développé. "S'il y a un enseignement à tirer, c'est que nous avons besoin de travailler davantage ensemble, d'être plus à l'écoute les uns des autres", a conclu Mme Krimi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
