<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un député de La Réunion reçoit un courrier raciste, la ministre des Outre-mer condamne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190406153129.7zqdyr01.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer Annick Girardin a dénoncé samedi une "attaque ignoble", après que le député LFI de la Réunion Jean-Hugues Ratenon a indiqué avoir reçu à sa permanence un courrier raciste, traitant les Réunionnais de "sous-race". "Je condamne avec la plus grande fermeté les propos du courrier raciste et injurieux adressé hier au Députe Ratenon, à qui j'adresse tout mon soutien face à cette attaque ignoble. Nous devons tous rester mobilisés. Le #racisme n'est pas une opinion, c'est un délit", a écrit la ministre sur Twitter. Le député a annoncé vendredi, lui aussi sur Twitter, avoir porté plainte. Le courrier, reçu jeudi, et dont il a posté une copie sur les réseaux sociaux, qualifient notamment les Réunionnais de "vermine de négros" et de "sous-race". L'auteur de cette lettre anonyme, qui se propose de "prendre des négros pour pêcher", en référence à la rumeur qui prétend que les Réunionnais utilisent des chiens vivants pour pêcher le requin, cite aussi Brigitte Bardot, qui aurait la "chance de pouvoir dire ce que nous ne pouvons pas dire et pensons si fort". L'ancienne actrice avait créé la polémique fin mars avec des propos racistes contre les Réunionnais, coupables selon elle de "barbarie" envers les animaux. Le député Ratenon s'était alors ému à l'Assemblée nationale de ces propos, qui avaient été solennellement condamnés par le gouvernement et le président de l'Assemblée. caz/reb/asm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe conclut le grand débat avant les premières annonces de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190406060840.gv6w0vee.html</link>
   <description><![CDATA[Une "restitution" lundi à Paris des remontées du grand débat, puis des discours mardi et mercredi devant l'Assemblée nationale et le Sénat: Édouard Philippe conclut le grand débat avant les premières annonces d'Emmanuel Macron attendues mi-avril. Pouvoir d'achat, fiscalité, écologie, démocratie... Que retenir des compte-rendus des 10.000 réunions locales, des 16.000 cahiers de doléances ouverts dans les mairies et des centaines de milliers de propositions citoyennes - parfois contradictoires ou coûteuses - des plus de deux mois de consultations voulues par le chef de l'État pour répondre à la crise des "gilets jaunes"? "Il y a quelque faits marquants mais en réalité une grande disparité d'avis sur la plupart des sujets, y compris sur des choses qui semblaient évidentes en décembre, comme la fin des 80 km/h ou le référendum d'initiative citoyenne", affirme un conseiller ministériel. Lundi matin au Grand Palais à Paris, trois heures sont prévues pour faire le compte rendu, sur la base de l'immense masse sur laquelle travaillent depuis des semaines plusieurs organismes (le sondeur OpinionWay, les cabinets Roland Berger, Res Publica et Missions Publiques). Ceux-ci ont produit pas moins de 1.500 pages de synthèse de ces remontées, selon une source gouvernementale. Il s'agira d'entendre "tout ce que nous ont dit les Français, dans leur très grande diversité, et parfois d'ailleurs dans leur très grande complexité", a souligné Édouard Philippe vendredi lors d'un déplacement dans la Creuse. Cinq cents personnes assisteront à ce vaste compte-rendu : près de la moitié du gouvernement, les cinq "garants" de son indépendance, de simples citoyens, des représentants des associations et corps intermédiaires, des maires... Ainsi qu'une centaine de directeurs d'administration, "car ils seront amenés à mettre en oeuvre les décisions issues du grand débat", selon un conseiller de l'exécutif. Outre les quatre grands thèmes du débat (Fiscalité, écologie, démocratie et organisation de l'Etat), un cinquième point est prévu pour toutes les contributions hors sujet. Pour l'heure, on ne connaît précisément des remontées que des (quelques) réponses "fermées" des questionnaires disponibles sur le site internet du grand débat, où le oui l'a quasi systématiquement emporté, par exemple pour le vote blanc (82%), moins d'élus hors parlementaires (71%), ou encore l'extension du référendum d'initiative partagée (66%), selon les données exploitées par l'AFP. Seule majorité de non (50,2%) pour l'idée de décentraliser de nouvelles missions de l'Etat vers les collectivités locales. - Le scepticisme de l'opinion - Mardi après-midi (16H30) à l'Assemblée nationale, puis mercredi après-midi au Sénat, le Premier ministre bouclera la dernière étape officielle de ce grand débat lancé mi-janvier, avec deux débats sans vote devant les chambres. "Nous allons commencer à dire ce que nous retenons de ce qui a été dit. Et comment nous envisageons le travail" avant qu'Emmanuel Macron n'annonce "l'essentiel de ce que le gouvernement fera ensuite pour répondre aux attentes des Français", a résumé Édouard Philippe vendredi. Il s'agira de "donner un premier sens politique" avant qu'Emmanuel Macron "bâtisse le cadre de ce qui va suivre", une "sorte de contrat avec la Nation", selon le patron des députés marcheurs Gilles Le Gendre. L'opposition, qui a selon les partis alterné entre scepticisme et franche hostilité vis-à-vis d'un grand débat soupçonné d'être au service de l'exécutif, trouvera une nouvelle fenêtre de tir, à l'approche des grands choix d'Emmanuel Macron. L'Élysée a confirmé que le chef de l'Etat annoncerait des premières mesures à la mi-avril, probablement avant Pâques. Puis, selon son entourage, il pourrait égrener des décisions jusqu'à l'été, enjambant les européennes du 26 mai. Il devra affronter le scepticisme de l'opinion, qui a à nouveau grandi dans la phase finale du grand débat: selon un sondage Elabe publié jeudi, 68% des Français estiment que les points de vue exprimés ne seront pas pris en compte, et 79% que le grand débat ne résoudra pas la crise politique actuelle. Avec une autre inconnue: la poursuite ou non dans les prochaines semaines de la mobilisation des "gilets jaunes", dont les manifestations se tiennent ce samedi pour la 21e fois consécutive.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 06:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hydroélectricité: une centaine de députés contre l'ouverture à la concurrence des barrages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190405152441.lj45p5es.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de députés d'opposition demandent au gouvernement de s'opposer à l'ouverture à la concurrence des barrages hydroélectriques voulue par Bruxelles, dans une proposition de résolution transmise vendredi à l'AFP. La Commission européenne a adressé fin novembre une nouvelle mise en demeure à la France, lui demandant "un calendrier précis" de mise en concurrence d'un "nombre significatif" de concessions hydroélectriques actuellement exploitées par EDF. Les parlementaires souhaitent que l'exécutif se rapproche des sept autres pays de l'UE ayant également reçu des mises en demeure, parmi lesquels l'Allemagne, l'Italie, la Pologne, le Portugal et la Suède, pour obtenir l'exclusion du secteur hydroélectrique du champ des directives de 2006 et 2014 imposant la mise en concurrence dans les services et les contrats de concession. Parmi les signataires de la proposition de résolution qui va être déposée lundi, figurent des élus de gauche et de droite, dont Hubert Wulfranc (PCF), à l'initiative de la démarche, Julien Aubert (LR), Jeanine Dubié (Libertés et territoires), Marie-Noëlle Battistel (PS), Loïc Prud'homme (LFI) ou encore, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non-inscrite). Cette initiative intervient en plein débat sur les privatisations des Aéroports de Paris et de la Française des jeux et du désengagement de l'État du groupe Engie, acteur industriel majeur de l'énergie en France, qui oppose majorité et opposition sur le rôle de l'État. "Un large consensus se dessine (...) dans la population comme chez les élus locaux et nationaux, pour rejeter comme dangereuse et irrationnelle l'ouverture d'un secteur stratégique au plan économique, social, environnemental, qui s'adosse à un patrimoine financé de longue date par les Français et conservé en excellent état", écrivent les députés dans la présentation de leur résolution. Pour les signataires, l'hydroélectricité représente "un secteur stratégique" pour la France, "tant pour la production d'électricité renouvelable que pour la gestion de la ressource de l'eau". "Les barrages sont encore la première source d'électricité renouvelable, produisent 12% de notre mix électrique et sont le seul outil de stockage de l'électricité", écrivent les députés, qui pointent également "l'enjeu industriel" d'un secteur qui "emploie 25.000 personnes et génère 1,5 milliard de recettes publiques". Soulignant également le rôle environnemental des barrages "en matière d'irrigation agricole, de fourniture d'eau potable, de soutien d'étiage ou de tourisme", ils pointent enfin l'aspect sécuritaire d'un secteur concernant "la gestion des crues ou la fourniture d'eau froide pour les installations nucléaires". pr/reb/eb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: majorité et oppositions convergent sur le diagnostic, pas sur les remèdes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190405115626.3odwb0ve.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 15 heures d'échanges, qualifiés par certains de "mascarade", quelque 120 orateurs : le "grand débat" des députés cette semaine a montré des convergences sur l'état du pays, mais des positions souvent irréconciliables sur les solutions. Alors que le gouvernement n'a quasiment rien révélé de ses intentions, devant un hémicycle souvent clairsemé, des élus ont dénoncé tour à tour un "grand blabla", voire du "pata pata" et "bloublou" pour un député guyanais. Voici les points de consensus, les principales divergences et quelques lignes rouges sur les quatre thèmes de la consultation. Transition écologique : quel financement? A l'origine du mouvement des "gilets jaunes", à travers la taxe carbone sur les carburants, la question du financement de la transition écologique a été au coeur des débats. Plusieurs députés plaident pour que l'intégralité des recettes de la fiscalité environnementale soit "affectée à la transition énergétique". La gauche de la gauche dénonce une culpabilisation "des ménages, de leurs modes de déplacement ou d'alimentation", alors que "les entreprises les plus polluantes sont presque exonérées". De leur côté, Les Républicains promeuvent "une écologie positive et responsable, porteuse de projets et d'emplois", et refusent d'"augmenter d'un centime la fiscalité sur les carburants d'ici la fin du quinquennat". Les "marcheurs" ont proposé une grande loi de programmation pluriannuelle, à laquelle le ministre de la Transition écologique s'est montré favorable. Plusieurs groupes appellent à sortir les investissements écologiques de la règle européenne des 3% de déficit. Selon François de Rugy, "la question de l'augmentation du prix du carburant a révélé une revendication pour plus de pouvoir d'achat, mais pas contre la fiscalité écologique". Fiscalité : vers une meilleure progressivité Redonner de la progressivité à l'impôt sur le revenu dépasse les clivages, mais les avis divergent sur la méthode : LR et LREM veulent réduire le barème des deux premières tranches, quand LFI aimerait créer des tranches supplémentaires. "Les impôt doivent baisser (...) notamment pour les classes moyennes modestes", mais avec une "baisse de la dépense publique", a fait valoir le ministre Bruno Le Maire, rejetant un "big bang fiscal". Réindexer les retraites (ou seulement les plus basses) sur l'inflation fait globalement consensus. L'idée de revenir sur la hausse de CSG pour les retraités a été portée par plusieurs groupes, alors que l'exécutif l'a déjà supprimée en décembre pour cinq millions de personnes, parmi les plus modestes. La gauche a réclamé le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), une des principales revendications des "gilets jaunes". Mais cette piste a été exclue de manière répétée par Emmanuel Macron. Démocratie : participation citoyenne accrue "Crise" de la démocratie "aux racines profondes", "promesse républicaine" en déshérence ou encore "manquements du système politique" : les députés ont pris leur part dans cet échec, et veulent renouer avec les citoyens, via plus de participation directe, pour compléter la démocratie représentative. Davantage de référendums locaux (LREM), "lois citoyennes" (MoDem), droit de pétition réhabilité et "questions au gouvernement citoyennes" (PS), ou encore référendums d'initiative partagée (RIP) facilités, comme réclamé notamment par LR: les idées foisonnent. L'"objectif" est "à portée de main", a embrayé la ministre de la Justice Nicole Belloubet, qui a cependant balayé le référendum d'initiative citoyenne (RIC) promu par LFI et PCF à l'unisson des "gilets jaunes". Sur la reconnaissance du vote blanc, demande assez largement partagée (hors LR), Nicole Belloubet est prudente quant à "l'impact" sur "la légitimité des élus". Idem sur la dose de proportionnelle à introduire aux législatives (nulle pour LR, intégrale pour les extrêmes notamment). Services publics : plus près des Français Constat partagé : un "sentiment d'abandon" dans certains territoires et le "besoin de proximité", mais les réponses sont divergentes et souvent incantatoires, comme stopper la "casse", ou ne pas oublier l'"humain"... Un nouveau chantier de "décentralisation", prôné par la majorité LREM-MoDem et au-delà, est au programme, Emmanuel Macron ayant lui-même donné le feu vert. Et le retour du conseiller territorial a l'assentiment des "marcheurs". Ils proposent aussi des "guichets sociaux uniques" dans les mairies. Pour cela, il faudra "déconcentrer" : les administrations devront "dégraisser" dans les métropoles pour redéployer leurs effectifs. LR demande "un grand plan Marshall" pour le déploiement du numérique, l'accès aux soins et la mobilité, tandis que l'UDI-Agir préconise que chaque citoyen ait les coordonnées d'un agent administratif, pour l'aider dans ses démarches. Pour la gauche, il faut un "bouclier de services publics". LFI plaide pour des services publics fondamentaux "à moins de trente minutes" de chacun, même si ce n'est "pas rentable". parl/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Marie Lebec, bon soldat de la Macronie à l'assaut des réseaux sociaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190405060602.8t6zwaar.html</link>
   <description><![CDATA[Libérale, ambitieuse et sans complexes, la députée des Yvelines Marie Lebec, jeune pousse et bon soldat En Marche récemment montée au front pour les privatisations, s'est fixé un nouveau challenge: promouvoir son groupe sur les réseaux sociaux. Après son élection en 2017, c'est une petite phrase lâchée sur LCI où elle disait "penser forcément" à l'Elysée qui l'avait fait connaître. "Avoir de l'ambition n'est pas une tare", justifie-t-elle. Nommée il y a peu porte-parole des députés LREM pour le numérique, cette femme volubile et gouailleuse de 28 ans aimerait concurrencer l'omniprésent François Ruffin (LFI) sur les réseaux. "Mais pas question de jouer les Tintin reporter. L'idée, c'est d'associer tous les collègues", glisse l'élue à l'adresse de l'Insoumis qui met en scène sa vie de député. Depuis la gauche de la gauche, Marie Lebec est perçue comme "un symbole des +marcheurs+ high-tech, une startuppeuse libérale". Satisfaite d'avoir décroché quelques milliers de vues sur Facebook pour une récente présentation du projet de loi santé, la députée dit vouloir "vulgariser les codes de l'Assemblée, donner aux gens les clefs pour comprendre les débats". Et ce, dans des formats "moins institutionnels" qu'habituellement. Alors que certains LREM sont enclins au "tweetclash" sur des sujets inflammables comme PMA ou laïcité, elle promeut la discipline et brocarde ceux "qui se font du beurre sur le dos du groupe en ayant des propos déplacés", invitant à "savoir se taire". Marie Lebec a attrapé le virus de la politique à 14 ans lors d'un meeting de l'ex-député Christian Blanc (app UDF): "il était assez mauvais" mais c'était "une ambiance de folie". - "Liberté, responsabilité" - Issue d'un milieu privilégié - père entrepreneur, mère dans l'industrie pharmaceutique - où l'on défendait "liberté et responsabilité individuelle", la jeune femme n'a jamais dérogé aux valeurs de son milieu. Pour ses camarades, raconte-t-elle, ne pas préparer les grandes écoles était mal vu. Elle fera Sciences po Bordeaux et l'université de Cardiff. La députée répète comme un mantra sa croyance dans les vertus de "l'entreprise, seule source de création de richesses" et dans "la capacité d'un individu à changer le cours de son destin". Marie Lebec affirme cependant avoir "un peu évolué vers plus de social", après sa découverte dans les Vosges d'une autre France où "un boulanger à mi-temps vit avec 900 euros par mois". "Comme beaucoup de jeunes macronistes, elle ne s'est pas assez frottée à la réalité du terrain. Il lui manque un peu de vraie vie", juge un député qui l'a côtoyée de près. Son engagement politique débute par un coup de foudre pour Nicolas Sarkozy. Elle participe à la campagne présidentielle de 2007 et adhère à l'UMP où elle restera neuf ans. Elle devient pourtant l'assistante d'un député socialiste, Christian Franqueville: "Il me m'a pas demandé mes convictions, ce n'était pas Marie-George Buffet". Elle rejoint En Marche en 2016, séduite par Emmanuel Macron et déçue par la guerre des chefs à droite, au grand dam de ses parents, effrayés de la voir "passer à gauche". Parallèlement, elle débute le lobbying politique pour le cabinet Euralia, ce qui lui a valu bien des critiques depuis les législatives. "On peut avoir été lobbyiste et être intègre", défend-elle. Pour éviter tout conflit d'intérêts, elle se déporte des sujets sur lesquels elle a travaillé, ou en lien avec sa famille. Qu'on la présente comme membre d'une jeune garde dévouée à Emmanuel Macron la flatte. Encore étonnée d'avoir été désignée rapporteure spéciale du projet de loi Pacte sur le sujet sensible des privatisations, elle appelle Bruno Le Maire à "ne pas se planter sur la vente" d'Aéroports de Paris. "C'est une vrai pro, compétente", qui "m'a bluffée", salue Roland Lescure, président de la commission des Affaires économiques dont elle est membre au palais Bourbon. Mais un vétéran LR la juge "pas au niveau": "je ne vois pas très bien quelle est sa plus-value". pr/reb/ib/sma/shu AEROPORTS DE PARIS FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 06:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la surréglementation: une proposition LR rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404193406.kqfcjm8i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi constitutionnelle LR qui entendait lutter contre la surréglementation, la majorité la jugeant redondante avec des directives récentes et dangereuse pour la souveraineté nationale. "C'est un texte qui tombe à point nommé en plein grand débat où chefs d'entreprises, artisans, commerçants ou agriculteurs nous ont fait part de leurs difficultés face aux normes", avait expliqué en préambule Pierre Cordier, rapporteur du dernier texte d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire"). "Il tombe aussi à point nommé en pleine campagne européenne, avec la question de la surtransposition des directives" de Bruxelles, avait-il ajouté. Il existe aujourd'hui 320.000 articles législatifs et réglementaires en vigueur en France et le coût des charges administratives pesant chaque année sur les entreprises est évalué à 60 milliards d'euros, avait souligné le député. Pour résoudre cette "inflation normative", il proposait que tout texte de niveau législatif ou réglementaire introduisant "une norme contraignante pour les entreprise doivent corrélativement en supprimer une". Il entendait aussi introduire dans la Constitution une interdiction de "surtransposer, en droit interne, des dispositions prévues par le droit de l'Union, c'est à dire d'aller au-delà des exigences posées par les textes européens, notamment les directives". "Nous sommes atteint en France d'une +normativite+ chronique", a reconnu la ministre de la Justice Nicole Belloubet, constatant la persistance d'un flux considérable: "chaque année, nous produisons une cinquantaine de lois et une quarantaine d'ordonnances (...) et les mesures réglementaires sont encore plus abondantes", a-t-elle précisé. De plus, en France, existe une tendance à aller au-delà de ce qui est rendu nécessaire par les textes européens, a-t-elle confirmé. "Mais face à cela, le gouvernement n'est pas resté inactif", a expliqué la ministre, citant deux circulaires du Premier ministre de 2017 destinées à lutter contre cette prolifération. L'un des textes prévoit que "toute nouvelle norme réglementaire soit compensée par la suppression ou la simplification d'au moins deux normes existantes". Alors, est-il vraiment nécessaire de modifier notre loi fondamentale pour atteindre cet objectif? Je n'en suis pas convaincu", a jugé l'ex-membre du Conseil constitutionnel, soulignant le "paradoxe consistant à introduire une nouvelle norme pour combattre la prolifération des normes". Pour la garde des Sceaux, la proposition de loi LR posait également des problèmes de fond: "Comment définir une norme contraignante? Pourquoi n'appliquer cette règle qu'aux entreprises? " De plus, "aller au delà d'une directive européenne peut être positif quand il s'agit de protéger un consommateur, l'environnement. Et cela peut aussi être justifié par des objectifs de souveraineté nationale", a-t-elle fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: des groupes de travail à la préfecture après un rapport accablant sur les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404180356.lmgwhnnj.html</link>
   <description><![CDATA[Éducation, justice, santé: le préfet de Seine-Saint-Denis a annoncé jeudi avoir installé des groupes de travail qui devront plancher sur les moyens de répondre aux inégalités subies par le département, dénoncées dans un récent rapport parlementaire. Les groupes de travail porteront sur cinq grands thèmes: éducation, police, justice, santé et attractivité des services publics, a expliqué à l'AFP le préfet Pierre-André Durand. Ils seront codirigés par un élu et un représentant des services de l'Etat. Début juillet, les groupes devront avoir réfléchi à des propositions pour "améliorer la qualité" des services publics, explique le préfet. "L'idée est d'avoir une approche non pas sous l'angle unique des moyens", en travaillant aussi sur "des changements de méthodes ou des organisations différentes", ajoute-t-il. "Ensuite, nous aurons jusqu'à la fin du quinquennat pour mettre en oeuvre nos feuilles de route, tant côté Etat que côté collectivités." A l'origine de cette démarche: la parution en mai 2018 d'un rapport parlementaire sur les moyens alloués à l'Etat dans le département, qui cumule les plus forts taux de pauvreté et de criminalité de France métropolitaine. Intitulé "la République en échec", il avait notamment montré qu'enseignants, magistrats et policiers sont moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Pressé d'agir après sa publication, le Premier ministre Edouard Philippe avait promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux du territoire et chargé le préfet de mettre en place et coordonner les groupes. Comme l'avait précisé le chef du gouvernement, les groupes sont mis en place "dans l'esprit du +pacte de Dijon+, dans lequel l'Etat et les collectivités locales prennent des engagements réciproques". "Nous serons très vigilants sur la manière dont se déroulera le travail des groupes", indique à l'AFP François Cornut-Gentille (LR), co-auteur du rapport, qui souhaite que "ça se traduise par des engagements". Le rapport porte sur les "missions régaliennes de l'Etat", rappelle de son côté Stéphane Peu, député PCF du département, qui a participé à sa rédaction. "Ce qu'on attend surtout, c'est des choix budgétaires dans les trois prochaines lois de finances pour rattraper les retards signalés dans le rapport en matière de police, justice ou éducation."]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense des sapeurs-pompiers: une proposition LR rejetée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404171921.p6xxlcto.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR visant à soutenir et valoriser le statut et l'action des sapeurs-pompiers, la majorité et le gouvernement arguant notamment de l'existence de projets en cours sur le même thème. "J'invite le ministre et la majorité à réfléchir au signal qu'ils vont envoyer aux sapeurs-pompiers", avait lancé avant le vote Arnaud Viala, porteur du texte examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions LR ("niche parlementaire). Le député de l'Aveyron s'adressait notamment aux 80 sapeurs-pompiers qui assistaient aux débats dans les tribunes à l'invitation du groupe LR. La majorité LREM-MoDem a adopté sans surprise une motion de renvoi du texte en commission par 49 voix contre 33. A l'exception de l'UDI, l'ensemble de l'opposition a voté contre la motion, accusant le gouvernement de "refuser le débat" sur un texte qui aurait dû "faire consensus" concernant "la sécurité des Français". La proposition de loi entendait répondre à la crise des vocations des pompiers volontaires, à la hausse des agressions lors des interventions mais aussi à la menace que la directive européenne de 2003 sur le temps de travail fait peser sur le statut des pompiers volontaires. Il proposait une meilleure reconnaissance de leur action à travers une aide à l'obtention d'un logement social, un avantage pour les retraites ou encore des exonérations de charges pour leurs employeurs. Il suggérait également de renforcer les sanctions contre les auteurs d'agressions et la mise en place d'un numéro unique d'appel national. "Le gouvernement partage avec vous la volonté de défendre et de mieux protéger les sapeurs-pompiers", a répondu le secrétaire d'Etat Laurent Nuñez. Mais "beaucoup des propositions de ce texte sont redondantes avec les mesures du plan d'action pour le volontariat annoncé le 29 septembre dernier. Voter cette proposition de loi, c'est prendre le risque d'initiatives dont nous n'avons pas encore étudié les conséquences et qui pourraient s'avérer de fausse bonnes idées", a-t-il expliqué, alors qu'un groupe d'étude sur les pompiers vient également d'être constitué à l'Assemblée. "Il n'est pas question pour nous de remettre en cause le volontariat", a assuré M. Nuñez évoquant une démarche auprès des instances européennes "pour consacrer le caractère spécifique du statut de sapeur-pompier volontaire". La France compte aujourd'hui 248.000 sapeurs-pompiers dont 79% sont des volontaires. En 2018, ils sont intervenus plus de 4,6 millions de fois, soit toutes les 7 secondes et ont pris en charge 3,8 millions de personnes, a précisé M. Nuñez.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutations des fonctionnaires ultramarins: trois-quart des demandes acceptées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404163120.w2h7hlsv.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois-quart des demandes de mutations vers les Outre-mer de fonctionnaires ultramarins au titre de leurs attaches en outre-mer (Centre d'intérêt matériel et moral, CIMM), ont été acceptées en 2018, a annoncé jeudi le secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique Olivier Dussopt. Le Premier ministre avait annoncé en septembre dernier qu'un bilan serait fait sur la prise en compte des "Centres d'intérêts matériels et moraux" destinés à faciliter les mutations des fonctionnaires ultramarins affectés dans l'Hexagone et qui veulent rentrer sur leur territoire. Les fonctionnaires d'origine ultramarine, très nombreux en métropole, peuvent bénéficier d'une priorité légale d'affectation en Outre-mer s'ils justifient d'un "centre d'intérêt matériel et moral" en outre-mer. Mais jusqu'en 2017, "cette application était extrêmement disparate, voire inexistante dans un certain nombre de corps", a reconnu M. Dussopt, répondant à la sénatrice de la Réunion Nassimah Dindar lors des questions au gouvernement. Depuis la loi pour l'Egalité réelle en Outre-mer votée en 2017, "cette disposition s'applique à tous les fonctionnaires, quel que soit leur corps, leur établissement d'origine et leur catégorie hiérarchique", a-t-il rappelé. Mais pour Nassimah Dindar, "la non prise en compte des CIMM est quasi-généralisée. Nous sommes, nous parlementaires, régulièrement sollicités par des fonctionnaires ultramarins qui considèrent que leur demande d'affectation dans leur territoire d'origine a été injustement refusée, que ce soit de la police nationale, mais aussi l'administration pénitentiaire, ou encore l'éducation nationale", a-t-elle dit. Un arrêt du conseil d'Etat du 18 mars a pourtant donné raison à un fonctionnaire ultramarin de la police nationale sur sa demande de mutation. Selon M. Dussopt, au total "75% des demandes de mutations de fonctionnaires ultramarins déposées au titre de cette justification ont été acceptées" en 2018, soit "734 sur 971 demandes". Il a précisé que "11% du volume total des demandes de mutation des fonctionnaires étaient accompagnés d'une demande de reconnaissance d'un centre d'intérêt matériel et moral", et que "25% des mutations dans les territoires d'outre-mer ont été effectuées en application de cette priorité légale d'affectation". Enfin, il a rappelé que le gouvernement travaille aussi "à la mise en place de concours nationaux à affectation locale de manière à permettre l'adaptation des politiques de recrutement au besoin des territoires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites, impôts: les députés LR se posent en défenseurs du pouvoir d'achat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404142316.21u0set3.html</link>
   <description><![CDATA[A l'approche des choix de l'exécutif à l'issue du grand débat, les députés LR ont défendu jeudi une proposition de loi sur le pouvoir d'achat, en forme de manifeste, jugée "démagogique et irresponsable" par la majorité. Dans un hémicycle une nouvelle fois clairsemé, la proposition de loi, qui prévoyait une réindexation des retraites et allocations, l'annulation de la hausse de CSG pour tous les retraités ou encore des baisses d'impôts, a fait l'objet sans surprise d'une motion de renvoi en commission adoptée par 90 voix contre 54 et 1 abstention. La désindexation des retraites et la hausse de la CSG décidées par Emmanuel Macron avaient soulevé la colère des retraités et leur annulation fait partie des demandes de "gilets jaunes" et de participants au grand débat. Pour le chef de file du groupe LR Christian Jacob, "les Français attendent des réponses" pour améliorer leur quotidien. Ce qu'ils veulent, "c'est des mesures de pouvoir d'achat", avait ajouté l'ancien ministre auprès de l'AFP avant cette journée consacrée aux propositions de LR ("niche parlementaire"). Ce texte est "l'équivalent du programme du PCF", avait ironisé de son côté le ministre des Compte publics Gérald Darmanin (ex-LR) fin mars lors d'une séance de questions au gouvernement. LR veut "sauver le monde", avait raillé un autre élu, pour qui son financement prévu via une "baisse des dépenses publiques de 20 milliards d'euros par an" relevait de "l'incantation". Socialistes et communistes, eux, l'ont qualifié respectivement de forme d'"hypocrisie" et de "trompe-l'oeil", mais ont fustigé le fait de le rejeter sans débat. "Interrompre" la discussion de ce texte "ne relève absolument pas de l'esprit du grand débat que vous avez suscité", a estimé le rapporteur Eric Woerth (LR). - "Hibernatus" - L'exécutif jouerait même "les hibernatus depuis cinq mois en attendant le dégel et la fin de ce même (grand) débat", a ajouté le président de la commission des Finances, qui a aussi défendu d'autres mesures visant les classes moyennes. Il était proposé de réindexer allocations familiales et aide au logement sur l'inflation, de rétablir les plafonds du quotient familial à leur niveau d'avant 2012 et encore de baisser de 10% l'impôt sur le revenu (IR) des deux premières tranches. De vifs débats ont fusé sur le coût total des mesures, estimé à 10 milliards d'euros par LR et à près de 17 milliards par l'exécutif. Cela reviendrait "à quadrupler le coût du paquet de cigarettes", a affirmé Olivier Dussopt, secrétaire d'état auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics, voyant dans le texte plus "une critique" qu'une "véritable proposition". "Contrairement à ce que vous répétez en boucle, vos mesures ne ciblent pas les classes moyennes mais les grands gagnants sont les plus aisés", a estimé le "marcheur" Jean-René Cazeneuve, notant notamment que les retraités les plus aisés profiteraient de la mesure sur la CSG. Le communiste Hubert Wulfranc a dénoncé "une logique de comptable" avec un financement par des coupes dans la dépense publique. "On peut partager l'objectif de cette loi mais on ne partage pas la méthode", a estimé quant à lui Jean-Louis Bricout (PS). "La dépense publique, ce n'est pas comme si on jetait l'argent par la fenêtre", a renchéri l'Insoumis Eric Coquerel. Le deuxième texte proposé par LR, clarifiant la notion de maladie rare, a en revanche été adopté, mais dans une version vidée en partie de sa substance. Les deux dernières propositions de loi, rejetées en commission, risquaient d'être retoquées. L'une est vouée à valoriser la profession de sapeur-pompier professionnel ou volontaire. L'autre vise à lutter contre la sur-réglementation dénoncée comme "un frein à la compétitivité des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition LR clarifiant la notion de maladie rare</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404135051.m8on4ila.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi LR clarifiant la notion de maladie rare qui affecte quelque 3 millions de personnes en France, mais dans une version vidée d'une partie de sa substance. Les députés ont donné leur aval par 64 voix contre 3 à ce texte examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions du groupe de droite ("niche parlementaire"). La version initiale de la proposition LR, portée par Pierre Vatin (Oise), et dont l'examen n'avait pu être achevé lors d'une précédente "niche" en octobre, entendait créer un répertoire des maladies rares et orphelines. Ce répertoire devait lister pour chaque maladie les dérogations concernant les démarches administratives, pour apporter "une aide concrète" aux malades. Un patient atteint par exemple de "protoporphyrie érythropoïétique" - maladie qui contraint à vivre dans une quasi-obscurité -, devait ainsi pouvoir plus facilement déroger à la règlementation interdisant des vitres teintées sur les véhicules. Mais les députés de la majorité ont fait valoir que la proposition "tendait à confondre pathologie et handicap, cas particulier et cas général" et risquait de conduire à une rupture d'égalité, a expliqué la "marcheuse" Delphine Bagarry. Philippe Berta (MoDem) a aussi affirmé que ce travail aurait été "infaisable". Un amendement du gouvernement a réécrit le texte pour "clarifier la notion de maladie rare", en la définissant comme "une maladie dont la prévalence est inférieure à un cas pour 2.000 personnes". La définition donne "une assise juridique à la définition des maladies rares" sans la restreindre aux possibles conséquences fonctionnelles, a expliqué le secrétaire d'Etat chargé de la protection de l'Enfance Adrien Taquet. Il a assuré que le gouvernement accordait "une importance toute particulière aux maladies rares" et à l'accompagnement des personnes atteintes. Il a rappelé que le gouvernement avait lancé en juillet 2018, le 3e plan national sur le sujet, qui "porte de grandes ambitions": diagnostic rapide, innovation dans les traitements, ou encore améliorer la qualité de vie des malades. M. Vatin s'est dit "un peu partagé" jugeant l'amendement adopté sans "portée effective". Déplorant "une posture de communicant" du gouvernement, il a prédit que sa proposition serait "reprise tôt ou tard" car elle "comble d'importante lacunes". En France, les 7.000 maladies rares identifiées concernent dans la moitié des cas des enfants de moins de 5 ans et sont responsables de 10% des décès entre les âges d'un et de cinq ans, selon des données du rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat: une proposition de loi LR rejetée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404120954.usrljhca.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR visant à réindexer les pensions de retraite sur l'inflation et à supprimer la hausse de la CSG de janvier 2018 pour tous les retraités, jugée "démagogique et irresponsable" par la majorité. Le texte examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions de LR ("niche parlementaire") a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission adoptée par 90 voix contre 54 et 1 abstention. Socialistes et communistes l'ont qualifié respectivement de forme d'"hypocrisie" et de "trompe-l'oeil" à l'approche des choix de l'exécutif post-grand débat. Mais ils ont fustigé le fait de rejeter le texte sans débattre de ses amendements. La désindexation des retraites et la hausse de la CSG décidées par Emmanuel Macron avaient soulevé la colère des retraités et leur annulation fait partie des demandes de "gilets jaunes" et de participants au grand débat. Or, "interrompre" la discussion de ce texte "ne relève absolument pas de l'esprit du grand débat que vous avez suscité", a estimé le rapporteur Eric Woerth (LR). L'exécutif jouerait même "les hibernatus depuis cinq mois en attendant le dégel et la fin de ce même (grand) débat", a ajouté le président de la commission des Finances, qui a aussi défendu d'autres mesures visant les classes moyennes. Il était proposé de réindexer allocations familiales et aide au logement sur l'inflation, de rétablir les plafonds du quotient familial à leur niveau d'avant 2012 et encore de baisser de 10% l'impôt sur le revenu des deux premières tranches. De vifs débats ont fusé sur le coût total des mesures, estimé à 10 milliards d'euros par LR et à près de 17 milliards d'euros par l'exécutif. Cela reviendrait "à quadrupler le coût du paquet de cigarettes", a affirmé Olivier Dussopt, secrétaire d'état auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics. Le communiste Hubert Wulfranc a dénoncé "une logique de comptable", alors que LR proposait de financer ces mesures par "une baisse des dépenses publiques de 20 milliards d'euros par an". "On peut partager l'objectif de cette loi mais on ne partage pas la méthode", a estimé quant à lui Jean-Louis Bricout (PS). "La dépense publique, ce n'est pas comme si on jetait l'argent par la fenêtre", a renchéri l'Insoumis Eric Coquerel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 12:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le député Gilbert Collard (RN) en position éligible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404110708.rmrp38fv.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Rassemblement national Gilbert Collard fera partie des candidats éligibles sur la liste de son parti aux élections européennes, a-t-on appris auprès d'une source proche du RN. Le député "aura une place éligible", a indiqué cette source à l'AFP. "Je pourrais (...) oui", avait affirmé au conditionnel sur franceInfo l'avocat et député du Gard, interrogé pour savoir s'il serait sur la liste du RN en position éligible. Si Gilbert Collard est élu et quitte l'Assemblée nationale, il sera remplacé par son suppléant, selon le code électoral, et le parti gardera donc ses six députés. "Je considère que le vrai combat maintenant se mène à Bruxelles et à Strasbourg. Le parlement (français) n'était pas grand-chose avant (l'élection d'Emmanuel) Macron. Mais depuis, il est devenu une chambre d'enregistrement avec une majorité disciplinaire complètement aux ordres", a expliqué Gilbert Collard. La présidente du RN, Marine Le Pen, dont la liste est créditée d'environ 22% d'intentions de vote selon les sondages, avait présenté en janvier les 12 premiers candidats. Elle doit annoncer les 67 autres à la fin du mois. Elle-même sera candidate à la dernière place. Gilbert Collard, qui était le seul député du RN avec Marion Maréchal dans la précédente législature, a estimé par ailleurs que l'ancienne députée RN du Vaucluse "pourrait être une bonne candidate" de son parti pour la présidentielle de 2022 "si Marine Le Pen n'était pas candidate, ce qu'elle doit être légitimement". A propos du débat des têtes de liste sur France 2 jeudi soir, il a estimé que ce n'était "pas le boulot de la justice" de décider qui devait participer à la joute. "Ca va complètement plomber l'émission", a-t-il jugé. "Quand un candidat (...) ne représente rien, ce qui est le cas de Florian Philippot (ancien bras droit de Marine Le Pen, NDLR), il ne faut pas pourrir, abîmer la qualité d'un débat", a-t-il affirmé. La chaîne a consenti mardi à accueillir trois autres candidats à son débat, Benoît Hamon (Générations), Florian Philippot (Les Patriotes) et François Asselineau (UPR), après une décision de justice lui ordonnant de les inviter ou de les inclure dans un rendez-vous similaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le député Gilbert Collard (RN) possible candidat éligible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404074442.41pmw96b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Rassemblement national Gilbert Collard a annoncé jeudi sa possible présence en position éligible sur la liste de son parti aux élections européennes. "Je pourrais (...) oui", a affirmé sur franceInfo l'avocat et député du Gard, interrogé pour savoir s'il serait sur la liste du RN en position éligible. Si Gilbert Collard est élu et quitte l'Assemblée nationale, il ne restera que cinq députés RN. "Je considère que le vrai combat maintenant se mène à Bruxelles et à Strasbourg. Le parlement (français) n'était pas grand-chose avant (l'élection d'Emmanuel) Macron. Mais depuis, il est devenu une chambre d'enregistrement avec une majorité disciplinaire complètement aux ordres", a estimé le député. La présidente du RN, Marine Le Pen, dont la liste est créditée d'environ 22% d'intentions de vote selon les sondages, avait présenté en janvier les 12 premiers candidats. Elle doit annoncer les 67 autres à la fin du mois. Elle-même sera candidate à la dernière place. Gilbert Collard, qui était le seul député du RN avec Marion Maréchal dans la précédente législature, a estimé par ailleurs que l'ancienne députée RN du Vaucluse "pourrait être une bonne candidate" de son parti pour la présidentielle de 2022 "si Marine Le Pen n'était pas candidate, ce qu'elle doit être légitimement". A propos du débat des têtes de liste sur France 2 jeudi soir, il a estimé que ce n'était "pas le boulot de la justice" de décider qui devait participer à la joute. "Ca va complètement plomber l'émission", a-t-il jugé. "Quand un candidat (...) ne représente rien, ce qui est le cas de Florian Philippot (ancien bras droit de Marine Le Pen, NDLR), il ne faut pas pourrir, abîmer la qualité d'un débat", a-t-il affirmé. La chaîne a consenti mardi à accueillir trois autres candidats à son débat, Benoît Hamon (Générations), Florian Philippot (Les Patriotes) et François Asselineau (UPR), après une décision de justice lui ordonnant de les inviter ou de les inclure dans un rendez-vous similaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 07:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: les députés planchent sur les services publics et le "sentiment d'abandon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404000656.4ojd743y.html</link>
   <description><![CDATA[Ecoles, hôpitaux, bureaux de Poste, transports... Face au "sentiment d'abandon" vécu dans certains territoires et au "besoin de proximité" des services publics, les députés ont avancé mercredi soir des propositions divergentes dans le cadre du grand débat. Dans un hémicycle clairsemé, les orateurs se sont succédé pendant plus de trois heures à la tribune pour aborder l'"organisation de l'Etat et des services publics", dernier des quatre thèmes à leur menu sur la consultation visant à sortir de la crise des "gilets jaunes". Pour répondre au "besoin de proximité" et à l'"exigence d'efficacité" des citoyens, les "marcheurs" ont notamment proposé "des guichets sociaux uniques" dans les mairies en zone rurale, ou défendu l'idée du retour du conseiller territorial, le MoDem appelant aussi à "poursuivre le processus de décentralisation". Pour LR, Damien Abad a estimé que "la fracture territoriale est la mère de toutes les fractures". Il a appelé à un "acte III de la décentralisation" avec un "grand plan Marshall en faveur des territoires" sur des sujets comme le numérique ou la santé. Laure de La Raudière (UDI-Agir) a, elle, préconisé entre autres que "chaque citoyen dispose des coordonnées d'un agent administratif" polyvalent pour l'aider dans ses démarches. Les trois groupes de gauche ont invoqué l'"urgence à construire un bouclier de services publics" (PS), les défendant comme le "patrimoine de ceux qui n'ont rien" (LFI) et un "outil majeur de l'égalité des droits" (PCF), tandis que Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) a réclamé un "moratoire" sur leur fermeture et appelé à "plus de déconcentration" et un "choc de décentralisation". Prenant la parole dans la foulée, le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, accompagné de trois autres membres du gouvernement, s'est étonné que certains orateurs soient partis, avant même leur réponse. "Nous devons améliorer le service public dans nos territoires", sans aggraver la dépense publique, "un paradoxe difficile à résoudre", a-t-il affirmé. Sur le rôle de l'Etat et l'organisation territoriale, il a plaidé qu'"il ne faut pas jeter le bébé Etat-nation avec l'eau du bain de la colère ou de la modernisation", jugeant notamment l'idée du conseiller territorial "intéressante". Le ministre coanimateur du grand débat Sébastien Lecornu a ensuite souligné que le chef de l'Etat avait donné "le go" pour l'ouverture d'un chantier de décentralisation, regrettant d'avoir "peu entendu" de propositions sur le sujet. M.Darmanin a aussi reconnu, après de nouvelles critiques d'élus, que l'exercice pouvait "apparaître un peu frustrant" sans "propositions concrètes". Mais a-t-il ajouté, "la symbolique est forte, les parlementaires se sont exprimés avant le gouvernement". Après deux jours de débats au palais Bourbon, la séquence se poursuivra à l'Assemblée mardi par une déclaration du Premier ministre, suivie d'un débat sans vote. La veille, le gouvernement aura livré la synthèse des contributions des Français.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
