<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fillon: l'enquête sur l'emploi de sa femme "permettra de faire taire une campagne de calomnie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125190735.f72zkhz8.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, a estimé mercredi dans un communiqué que l'enquête ouverte pour vérifier la réalité de l'emploi de sa femme comme collaboratrice parlementaire "permettra de faire taire une campagne de calomnie". L'ancien Premier ministre demande à être reçu "dans les plus brefs délais" par le parquet national financier (PNF), qui a ouvert une enquête sur des faits présumés de détournement de fonds publics, d'abus de biens sociaux et recel à la suite des révélations du Canard enchaîné. "J'ai appris par la presse l'ouverture d'une enquête préliminaire du Parquet national financier", écrit le Premier ministre, qui n'avait pas répondu aux journalistes en fin d'après-midi à Bordeaux lorsque la justice a annoncé l'ouverture de cette enquête confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales. "Cette décision particulièrement rapide permettra de faire taire cette campagne de calomnie et de mettre un terme à ces accusations dénuées de tout fondement", estime-t-il. "Je souhaite, pour rétablir la vérité, être reçu au parquet national financier dans les plus brefs délais", a-t-il souhaité. Il a dit "s'étonner que des faits aussi anciens et légaux fassent l'objet d'une telle campagne, à trois mois du premier tour de l'élection présidentielle", a-t-il dit. Le candidat avait dénoncé des "boules puantes" dans la matinée. "Je me battrai pour que triomphe la vérité et pour défendre mon honneur. Ceux qui ont pensé m'atteindre doivent être certains de ma détermination", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La nomination de la productrice Carole Bienaimé-Besse au CSA validée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125172725.fqgw9wq6.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination de la productrice Carole Bienaimé-Besse au Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a été approuvée mercredi par la commission Culture du Sénat, a indiqué la commission. L'audition de Mme Bienaimé-Besse, 43 ans, était initialement prévue la semaine dernière mais avait été soudainement reportée à ce mercredi, après la parution d'un article dans Le Canard enchaîné faisant état de deux condamnations de la productrice (en 2013 et 2014) pour impayés en défaveur d'auteurs et réalisateurs. "Nous avons été destinataires de divers jugements, il s'agit de litiges privés portant sur des montants limités dont aucun ne semble mettre en cause votre honorabilité ou vos compétences", a souligné lors de l'audition le sénateur UDI Philippe Bonnecarrère. "Le contexte défavorable et l'arrêt brutal d'une production m'ont contraint à devoir fermer une société. Ce fut douloureux, mais aucun salarié n'était engagé à ce moment-là", a assuré Mme Bienaimé-Besse. Un collectif de producteurs avait dénoncé, mardi dans une tribune dans Le Monde, une "campagne de dénigrement lamentable" dirigée contre la productrice. Sa candidature, proposée par le président LR du Sénat Gérard Larcher, a été approuvée par 32 voix "pour" (Les Républicains, UDI et PRG). Les 23 sénateurs PS et PCF se sont abstenus. Productrice de documentaires avec sa société CBB, Carole Bienaimé-Besse est membre du comité droits des femmes du CSA et vice-présidente de l'Association pour la promotion de l'audiovisuel. Elle avait auparavant travaillé pour la société de Jacques Attali, PlanetFinance. Carole Bienaimé-Besse a indiqué devant les sénateurs qu'elle allait liquider ses parts dans ses sociétés de production "pour éviter qu'on puisse soupçonner des conflits d'intérêts". Le droit des femmes et la protection de la jeunesse seraient ses priorités en tant que conseillère, a-t-elle précisé. La nomination du septième membre du CSA, le conseiller d'État Jean-François Mary, avait été approuvée par les députés la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon sur l'emploi de son épouse: "La séquence des boules puantes est ouverte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125171450.txd7pw9s.html</link>
   <description><![CDATA["La séquence des boules puantes est ouverte", a déploré mercredi François Fillon, candidat de la droite à l'élection présidentielle, en réaction aux accusations d'emploi fictif portées contre son épouse Penelope dans un article du Canard enchaîné qu'il a jugé "méprisant" et "misogyne". Après l'annonce mercredi après-midi de l'ouverture par le parquet national financier d'une enquête préliminaire à ce sujet, François Fillon s'est refusé à tout commentaire. Une fois son discours terminé à la Cité du Vin à Bordeaux, il s'est très rapidement esquivé, empruntant une sortie secondaire réservée au personnel. Dans la matinée, il avait répondu aux journalistes au début de sa visite: "Je vois que la séquence des boules puantes est ouverte." "Je suis scandalisé par le mépris et par la misogynie de cet article", avait ajouté le candidat Les Républicains. "Alors, parce que c'est mon épouse, elle n'aurait pas le droit de travailler? Imaginez un seul instant qu'un homme politique dise qu'une femme, comme le dit cet article, ne sait faire que des confitures. Toutes les féministes hurleraient!" Selon Le Canard enchaîné, Penelope Fillon a été rémunérée pendant huit ans comme attachée parlementaire de son mari ou du suppléant de celui-ci, ainsi que, pendant un an et demi, par la Revue des Deux Mondes, propriété d'un ami du candidat LR. L'hebdomadaire cite également des témoignages jetant le doute sur la réalité du travail effectué dans ces deux fonctions par Penelope Fillon, sans profession connue et toujours en retrait des activités politiques de son mari. Le fait d'embaucher des proches comme collaborateurs n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. Le parquet national financier a ouvert une enquête mercredi pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits". A Mérignac, François Fillon avait entamé sa journée girondine par une visite de l'entreprise aéronautique Thalès, en compagnie du maire de Bordeaux, Alain Juppé (LR), son rival malheureux à la primaire de la droite. Les deux hommes ont échangé une chaleureuse poignée de mains à leur arrivée sur le site, avant un déjeuner en tête-à-tête. Lors de leur visite à la Cité du Vin dans l'après-midi, Alain Juppé a simplement déclaré à la presse: "Je ne veux pas me mêler de ça. Le seul conseil que j'ai à lui donner, c'est de poursuivre son action." Après avoir rencontré des chefs d'entreprise bordelais et rapidement visité la Cité du Vin, Alain Juppé, François Fillon et Virginie Calmels ont lancé DroiteLib', un "mouvement associé aux Républicains", dont la première adjointe à la mairie de Bordeaux prend la tête. Virginie Calmels, qui avait soutenu Alain Juppé à la primaire de la droite, a depuis intégré l'équipe de conseillers politiques de François Fillon, dont elle a pris la défense mercredi. "On travaille souvent en famille, ce n'est pas interdit de travailler en famille, ni dans l'entreprise, ni en politique", a-t-elle dit, fustigeant des "allégations graves" du Canard enchaîné. ale-rhl-ban/pfe/er THALES]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: la proposition PS contre les sites de "désinformation" de retour jeudi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125164429.dqnahjtx.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'IVG, âprement combattue par la droite et le mouvement "pro-vie", fait son retour jeudi à l'Assemblée nationale en nouvelle lecture. Ce texte, qui prévoit d'étendre le délit d'entrave à l'interruption volontaire de grossesse à tout moyen, notamment au numérique, doit être adopté définitivement d'ici fin février, après une ultime navette avec le Sénat. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a promis mardi dans ce cas une saisine du Conseil constitutionnel au nom de la liberté d'expression. A la veille des nouveaux débats dans l'hémicycle, plus de 150 députés socialistes et écologistes ont signé mercredi une tribune sur le huffingtonpost.fr, initiée par Monique Orphé, et proclamant que "les reculs et les conservatismes, ça suffit". Après des premières mesures anti-avortement prises par le nouveau président américain Donald Trump, "n'attendons pas que les conservateurs arrivent à la tête de notre pays pour réagir", écrivent ces parlementaires, dont le président de l'Assemblée Claude Bartolone, l'un des deux finalistes de la primaire socialiste élargie, Benoît Hamon, plusieurs anciens ministres et présidents de commissions. "Des organisations politiques ou semi politiques n'hésitent plus à organiser des marches dites +pro-vies+ pour réduire les libertés des femmes" et "susurrent à l'oreille du candidat des Républicains à l'élection présidentielle", lancent ces socialistes en référence à François Fillon. Dimanche à Paris, plus de 10.000 opposants à l'avortement selon la police, 50.000 selon les organisateurs, ont défilé pour une "Marche pour la vie", dénonçant en particulier cette proposition de loi pénalisant les sites de "désinformation". Après l'impossibilité des députés et sénateurs à s'accorder en commission mixte paritaire (CMP) mardi soir, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée a réécrit en partie la version issue du Sénat. Ainsi, les députés ont visé "la diffusion ou la transmission d'allégations ou d'indications de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif" sur l'IVG, et non les simples idées ou convictions. Ils ont aussi retenu des modifications apportées par le Sénat en décembre, la notion de "pressions morales et psychologiques". C'est le texte tel qu'amendé qui sera examiné jeudi. "Le Parlement va-t-il inscrire dans la loi une punition de 30.000 euros d'amende ou 2 ans d'emprisonnement dès lors que seront considérées comme exercées des +pressions morales et psychologiques+ sur une femme cherchant à s'informer sur une IVG?", a lancé la fondation Jérôme Lejeune (anti-IVG) dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: la justice ouvre une enquête sur des soupçons d'emploi fictif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125163313.62sxkf40.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet national financier a annoncé l'ouverture mercredi d'une enquête préliminaire à la suite des révélations du Canard enchaîné sur des soupçons d'emploi fictif de l'épouse de François Fillon, Penelope, notamment comme attachée parlementaire de son mari. L'enquête a été ouverte pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits" et confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF), a précisé le parquet dans un communiqué. Le Canard enchaîné a révélé mercredi que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari, candidat de la droite à la présidentielle, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains (LR). "Au total, Penelope aura perçu environ 500.000 euros brut sur les caisses parlementaires", selon l'hebdomadaire. Le fait d'embaucher des proches --conjoints ou enfants par exemple-- comme collaborateurs à l'Assemblée ou au Sénat n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. Or, Le Canard enchaîné met en doute la réalité du travail de l'épouse de l'ancien Premier ministre. L'enquête vise également le chef d'"abus de biens sociaux" car, selon l'hebdomadaire satirique, Penelope Fillon a aussi été salariée, entre mai 2012 et décembre 2013, de la Revue des deux mondes, propriété de Marc Ladreit de Lacharrière, PDG de Fimalac et ami de François Fillon. Elle touchait alors environ 5.000 euros brut par mois pour cet emploi. Elle "a bien signé deux ou peut-être trois notes de lecture", mais "à aucun moment (...) je n'ai eu la moindre trace de ce qui pourrait ressembler à un travail de conseiller littéraire", affirme Michel Crépu, directeur à l'époque de la revue, dans les colonnes du Canard. En déplacement mercredi en Gironde, François Fillon a qualifié ces révélations de "boules puantes". D'après Le Canard, Penelope Fillon a été attachée parlementaire de François Fillon entre 1998 et 2002 quand il était député de la Sarthe, puis, de 2002 à 2007, de son suppléant à l'Assemblée nationale quand son époux est entré au gouvernement comme ministre des Affaires sociales et du Travail. En 2012, elle a de nouveau été rémunérée "pendant six mois au moins" quand son mari est redevenu député, après cinq ans à Matignon, ajoute le journal. Thierry Solère, porte-parole du candidat LR à la présidentielle, a confirmé à l'AFP que Penelope Fillon avait "bien été la collaboratrice de François Fillon" et qu'elle "a travaillé à la Revue des deux mondes". sde-nal/arb/fff/er FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon : l'ex-journaliste Christine Kelly affirme avoir subi des pressions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125160834.q427s04t.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-journaliste et ex-membre du CSA Christine Kelly, auteur d'une biographie de François Fillon, qui a confié au Canard enchaîné n'avoir "jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait", a affirmé mercredi sur Twitter avoir reçu des "menaces" et des "pressions" par téléphone d'une "équipe politique" qu'elle n'a pas nommée. "À l'équipe politique qui me menace sur ma messagerie, je déteste les menaces et je ne succombe pas aux pressions. 1er avertissement", a-t-elle écrit sur Twitter. "Oui, j'ai reçu des pressions. On m'a appelée au téléphone, et on m'a laissé deux messages depuis ce matin. Je les garde, et je les garde secrets. Mais je n'aime pas ça du tout et le deuxième avertissement sera public", a-t-elle dit à l'AFP. Selon Le Canard enchaîné, Penelope Fillon aurait "perçu environ 500.000 euros bruts" entre 1998 et 2012, notamment en tant qu'attachée parlementaire de son mari et de son suppléant à l'Assemblée nationale, alors que la réalité de son travail n'est pas établie. Des informations qui ont poussé mercredi le parquet national financier à ouvrir une enquête pour détournement de fonds publics et abus de biens sociaux. Christine Kelly a publié en 2007 une biographie de François Fillon, alors Premier ministre de Nicolas Sarkozy ("Le Secret et l'ambition", Editions du Moment) et avait pour l'occasion rencontré François Fillon ainsi que son épouse et leurs proches. Interrogée par le Canard Enchaîné sur le rôle de Mme Fillon, elle a déclaré: "C'est surprenant. Je n'ai jamais entendu dire que Mme Fillon travaillait. Personne ne m'a parlé de cela. Ce n'est pas non plus ce qui est ressorti d'un entretien que j'ai eu avec elle et de plusieurs autres avec François Fillon. Elle m'a juste dit qu'elle assistait aux réunions de François Fillon lors des campagnes mais pour moi, c'était vraiment la femme au foyer qui s'occupait de ses enfants." L'affaire que les internautes ont vite surnommée "Penelopegate" a suscité une tornade de tweets : plus de 103.000 tweets ont été publiés sur le sujet depuis mardi vers 15h30, quand a été connu l'article du Canard. "Ce sujet est le plus discuté depuis hier. C'est autant que la primaire de la gauche et tous les candidats confondus sur les dernières 24 heures", a souligné le cabinet d'analyses Visibrain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: le parquet national financier ouvre une enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125154514.sasmz8ni.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet national financier a annoncé l'ouverture mercredi d'une enquête préliminaire à la suite des révélations du Canard enchaîné sur des soupçons d'emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme attachée parlementaire de son mari et de son suppléant à l'Assemblée nationale. L'enquête a été ouverte pour "détournement de fonds publics, abus de biens sociaux et recel de ces délits" et confiée à l'Office central de lutte contre les infractions financières et fiscales (OCLCIFF), a précisé le parquet dans un communiqué. Le Canard enchaîné a révélé que Penelope Fillon, sans profession connue, a été la collaboratrice parlementaire de son mari, ce dont personne n'avait connaissance jusqu'à présent, y compris dans le milieu des collaborateurs du parti Les Républicains. "Au total, Penelope aura perçu environ 500.000 euros brut sur les caisses parlementaires", selon l'hebdomadaire. Le Canard affirme également que Penelope Fillon a été salariée, entre mai 2012 et décembre 2013, de la Revue des deux mondes, propriété de Marc Ladreit de Lacharrière, PDG de Fimalac et ami de François Fillon. Elle touchait alors environ 5.000 euros brut par mois. En déplacement mercredi en Gironde, François Fillon, candidat LR à la présidentielle, a dénoncé des "boules puantes" au sujet de l'article de l'hebdomadaire satirique. D'après Le Canard, Penelope Fillon a été attachée parlementaire de François Fillon entre 1998 et 2002 quand il était député de la Sarthe, puis, de 2002 à 2007, de son suppléant à l'Assemblée nationale quand son époux est entré au gouvernement comme ministre des Affaires sociales et du Travail. En 2012, Penelope Fillon a de nouveau été rémunérée "pendant six mois au moins" quand François Fillon est redevenu député, après cinq ans à Matignon, ajoute le journal. Le fait d'embaucher des proches --conjoints ou enfants par exemple-- comme collaborateurs à l'Assemblée ou au Sénat n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. Mais Le Canard enchaîné met en doute la réalité du travail de l'épouse de l'ancien Premier ministre. sde-nal/arb/fff/er FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Détournement de fonds: le député Giacobbi condamné à 3 ans de prison et 5 ans d'inéligibilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125150224.v213tpac.html</link>
   <description><![CDATA[Le député DVG de Haute-Corse Paul Giacobbi a été condamné mercredi à Bastia à trois ans de prison ferme et cinq ans d'inéligibilité pour détournement de fonds publics, lors du procès dit des gîtes ruraux portant sur près de 500.000 euros au profit d'une quinzaine de bénéficiaires. M. Giacobbi a aussi été condamné par le tribunal correctionnel de Bastia à 100.000 euros d'amende pour des faits commis alors qu'il présidait le conseil général de Haute-Corse, de 2007 à 2010. "C'est un assassinat politique. J'entends faire appel tout de suite", a réagi Me Jean-Louis Seatelli, avocat de M. Giacobbi. Le député, qui était absent lors du délibéré, a toujours nié avoir eu une quelconque responsabilité dans cette affaire. Sa condamnation est conforme aux réquisitions du procureur de la République, Nicolas Bessone. M. Bessone avait qualifié M. Giacobbi, héritier d'une dynastie qui dirige le nord de la Corse depuis plusieurs générations, de "grand ordonnateur" des détournements de fonds au préjudice du conseil général, lors du procès qui s'était déroulé fin novembre 2016. "M. Giacobbi a été le grand ordonnateur d'un système dont il a été le premier bénéficiaire à des fins politiques", avait martelé M. Bessone. Vingt-trois autres personnes, élus, fonctionnaires départementaux et bénéficiaires des fonds, avaient comparu dans ce procès. L'ex-directeur général des services au conseil général, Thierry Gamba-Martini, a été condamné à deux ans de prison avec sursis et 10.000 euros d'amende. Le conseiller départemental Paul-Marie Mancini a été condamné à trois ans de prison, dont deux avec sursis, et cinq ans d'inéligibilité. Un autre conseiller, Jacques Costa, maire du village de Moltifao, a été relaxé. Il avait dénoncé à l'audience la mainmise du cabinet de M. Giacobbi sur la gestion des fonds destinés à financer la construction ou la rénovation de gîtes pour promouvoir le tourisme rural à l'intérieur de la Corse. Alors que leurs avocats avaient demandé la relaxe de tous les prévenus, les vingt autres personnes mises en cause, fonctionnaires départementaux et bénéficiaires des fonds détournés, ont été condamnées à des peines allant de quatre mois à trois ans d'emprisonnement avec sursis et à des amendes de 800 à 10.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 16:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: "est-ce que vous imaginez Mme de Gaulle accepter un contrat d'emploi fictif?" - Jadot, EELV - (Radio classique)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125101304.cngbqk30.html</link>
   <description><![CDATA[Yannick Jadot, candidat Europe Ecologie - Les Verts à la présidentielle: "Est-ce que vous imaginez Mme de Gaulle accepter un contrat d'emploi fictif financé par l'ensemble des contribuables ?" "Ce candidat qui n'arrête pas de dire +il faut supprimer 500.000 emplois dans la fonction publique, les fonctionnaires sont des fainéants+, qui raconte que les pauvres, les chômeurs sont des assistés, la réalité de sa pratique, c'est qu'il n'a pas seulement été un député fictif - 12% de présence de François Fillon à l'Assemblée nationale - c'est qu'il a aussi engagé sa femme dans le cadre d'un emploi fictif ".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 11:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ex-président de l'Assemblée, Accoyer a "vu souvent" Penelope Fillon "participer à des travaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125095242.5d65wd3n.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-président de l'Assemblée nationale, Bernard Accoyer (LR), a estimé mercredi qu'il avait "souvent vu" Penelope Fillon "participer à des travaux" avec François Fillon, alors que le Canard Enchaîné révèle qu'elle a longtemps été rémunérée comme attachée parlementaire de son mari. "François Fillon a toujours travaillé avec autour de lui ceux et celles qui l'ont accompagné et Penelope Fillon a toujours été à ses côtés, je l'ai souvent vue participer à ses travaux. Je l'ai vue dans de multiples circonstances, y compris à l'Assemblée nationale", a assuré le député sur France Inter, secrétaire général de LR. Le Canard Enchaîné révèle mercredi que Penelope Fillon a été rémunérée pendant huit ans comme attachée parlementaire de son mari ou du suppléant de celui-ci, à hauteur d'environ "500.000 euros brut" au total, ainsi que par la Revue des Deux Mondes. Une collaboratrice de François Fillon à l'époque, interrogée par Le Canard, dit "n'avoir jamais travaillé avec elle". "Je n'ai pas d'info à ce sujet. Je ne la connaissais que comme femme de ministre." "Je ne connais pas le détail de son travail, ce que je peux dire c'est que je l'ai vue souvent", a affirmé Bernard Accoyer. Le fait d'embaucher des proches comme collaborateurs n'est pas interdit pour les parlementaires, à condition que ce ne soit pas un emploi fictif. "C'est une femme qui est une élue locale, c'est une femme qui travaille dans l'ombre aux côtés de son mari et on n'arrive pas à des niveaux de responsabilités politiques sans avoir un soutien autour de soi, sans un travail (...) enrichi par son entourage", a-t-il ajouté. "C'est aussi l'histoire de beaucoup de parlementaires car cette situation est relativement fréquente à l'Assemblée", a-t-il ajouté. Par le passé, plusieurs de ces emplois avaient défrayé la chronique comme ceux de Nadia Copé ou de Pauline Le Maire, respectivement épouses de Jean-François Copé et de Bruno Le Maire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 10:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Habitat indigne: le gouvernement a trop tardé à instaurer le "permis de louer" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125083018.ebmagma1.html</link>
   <description><![CDATA[Des villes en butte à l'habitat indigne et aux marchands de sommeil ont pâti du retard mis par le gouvernement à publier les décrets d'application de la loi Alur créant de nouveaux outils contre ce phénomène, comme le "permis de louer", selon un rapport parlementaire. Présenté mercredi à la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale, ce rapport sur l'application de la loi Alur (pour l'accès au logement et à un urbanisme rénové) pointe que les décrets d'application des articles 91 à 93 n'ont été publiés "qu'en décembre 2016, soit plus de deux ans et demi après la promulgation de la loi". Ce retard "fut préjudiciable pour les nombreuses collectivités qui s'étaient déclarées volontaires afin de mettre rapidement en place ces nouveaux outils dans leur territoire", disent les députés Daniel Goldberg (PS) et Jean-Marie Tétart (LR), qui cosignent le rapport. Ces outils "à la fois préventifs et coercitifs", sont tout d'abord l'autorisation préalable plus connue sous le terme de "permis de louer". Celui-ci oblige le propriétaire à demander l'autorisation de la mairie ou de l'EPCI (Établissement public de coopération intercommunale) avant chaque nouvelle mise en location. Cette autorisation, instaurée dans des zones présentant une proportion importante d'habitat dégradé, "peut être refusée si le logement est susceptible de porter atteinte à la sécurité des occupants et à la salubrité publique". Un autre dispositif créé par la loi Alur du 24 mars 2014 est la déclaration de mise en location. Celle-ci doit permettre "d'améliorer le suivi des mises en location dans les zones où l'habitat indigne se développe". Dernière innovation, les divisions de logement dans ces mêmes zones, peuvent être soumises à autorisation préalable des EPCI compétents en matière d'habitat ou des communes. "Dans de nombreuses agglomérations, l'habitat indigne se développe de plus en plus par des divisions de logements qui ont pour conséquence la création de logements insalubres ou contraires aux conditions de décence", est-il écrit dans le rapport. Le cadre réglementaire nécessaire au lancement de la déclaration et de l'autorisation de louer et du permis de diviser est "enfin prêt", soulignent les rapporteurs. En revanche le modèle de formulaire pour la déclaration et l'autorisation de mise en location doit encore être publié par arrêté de la ministre du Logement. Les députés "regrettent profondément" ce retard, d'autant plus que des communes comme Villiers-le-Bel ou Sarcelles ont manifesté leur intérêt par ces outils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 09:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du code minier: l'Assemblée inscrit le respect de l'accord de Paris sur le climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170125002009.krnxdfxd.html</link>
   <description><![CDATA[La politique nationale des ressources et des usages miniers doit respecter notamment l'accord de Paris sur le climat, ont fait ajouter des députés socialistes dans la réforme du code minier dans la nuit de mardi à mercredi. Une inscription dans cette proposition de loi "au moment même où Donald Trump et son administration veulent remettre en cause l'accord de Paris", issu du "travail de beaucoup de gouvernements", et où le président américain a donné "une nouvelle autorisation pour un projet d'oléoduc" gigantesque, a souligné l'un deux, l'élu de l'Ardèche Pascal Terrasse. Avec le même objectif au regard de la COP21, trois élus, l'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho, Sabine Buis et Pascal Terrasse, ont défendu trois amendements dans ce texte attendu depuis longtemps et promis à un parcours parlementaire interrompu par la fin des travaux fin février avant les élections. Au final, la version de Delphine Batho, privilégiée pour sa rédaction par le président de la commission du Développement durable et rapporteur Jean-Paul Chanteguet (PS) comme par le secrétaire d'Etat à l'Industrie Christophe Sirugue, a été adoptée et cosignée à trois. La politique minière devra tenir compte de "la raréfaction des ressources", et traduire "le respect des engagements nationaux et internationaux de la France" conformément au code de l'énergie et à la loi autorisant la ratification de l'accord de Paris, est-il inscrit. Pour le député LR Martial Saddier, cette inscription dans la loi du respect d'un accord déjà ratifié par le Parlement démontre que "la loi est bavarde" et fait craindre de "s'enfermer dans un accord" pouvant être dépassé par d'autres dans le futur. L'ex-ministre PS de l'Environnement s'est voulu rassurante, invoquant sa rédaction et glissant qu'"on ne peut pas dire que l'accord de Paris est historique et qu'il sera très rapidement dépassé" - dans ce cas, la loi pourrait être modifiée, selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 01:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code minier: plus de deux ans de silence de l'Etat vaudra rejet sur une demande d'exploration ou exploitation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170124234453.69cdn0yo.html</link>
   <description><![CDATA[Le silence de l'Etat plus de deux ans sur des demandes d'octroi, d'extension ou prolongation d'un titre minier d'exploration et d'exploitation vaudra rejet, selon un amendement de l'ex-ministre Delphine Batho à la réforme du code minier adopté mardi contre l'avis du gouvernement. Le silence par "le ministre chargé des mines vaut décision de rejet de cette demande, et le cas échéant, des demandes concurrentes", est-il précisé dans cet amendement de la députée PS des Deux-Sèvres, qui a jugé "important d'assurer un filet de sécurité aux décisions de l'Etat" vu "l'expérience d'un certain nombre de contentieux, notamment avec des compagnies pétrolières". Le rapporteur de la proposition de loi socialiste, le président de la commission du Développement durable Jean-Paul Chanteguet, s'y est montré "plutôt défavorable". Non seulement ce principe du "silence vaut rejet" figure déjà dans des décrets, mais l'inscrire dans la loi ne garantit pas "le règlement des problèmes de l'autorité administrative", notamment la nécessité de justification du rejet en cas de passage devant les tribunaux, a plaidé ce député de l'Indre. "Du même avis", le secrétaire d'Etat chargé de l'Industrie, Christophe Sirugue, a considéré que "seul un rejet motivé est valable en droit", que la mesure permettrait "des rejets arbitraires pouvant parfois créer plus de difficultés", évoquant aussi un risque important pour les exploitants. Si elle a reconnu l'existence parfois de "délais d'instruction extrêmement longs" pour les demandes, la députée PS a jugé qu'ils n'étaient "pas la faute de l'administration" mais plutôt d'"un certain nombre de situations où l'Etat ne voulait pas trancher, ou alors était divisé entre les ministres de l'Industrie, de l'Ecologie, sans parler d'interventions de conseillers de l'Elysée". A l'initiative du rapporteur, l'Assemblée a ajouté dans la proposition de loi que la protection de la sécurité et de la santé publiques pourra justifier l'interdiction du recours à certaines techniques minières, voire la limitation des formations géologiques auxquelles le titre minier s'appliquera. L'Assemblée nationale a aussi complété les principes généraux du code de l'environnement auxquels doivent être soumises toutes les activités minières, via des amendements identiques de Mme Batho, ainsi que de ses collègues Marie-Noëlle Battistel et Marie-Lou Marcel. L'objectif était que les activités minières respectent les objectifs de prévention de l'utilisation des ressources, de promotion d'une consommation sobre et responsable des ressources, et de hiérarchisation pour privilégier les ressources issues du recyclage ou de sources renouvelables, puis les ressources recyclables, puis les autres. Sur le "droit de suite" entre l'octroi d'un permis d'exploration et celui d'un permis d'exploitation, gouvernement comme rapporteur ont évoqué "beaucoup de crispations" et "d'inquiétudes", notamment d'ONG, mais défendu la rédaction actuelle, porteuse à leurs yeux de "garanties importantes" et permettant "encore moins d'automaticité". Mme Batho, soutenue par l'écologiste Isabelle Attard, a échoué à aller plus loin contre toute "obligation pour l'Etat de donner un permis d'exploitation". Outre le risque "de demandes d'indemnisation extrêmement importantes", M. Sirugue a vu dans son idée d'une décision d'opportunité de l'Etat "une espèce d'épée de Damoclès" pouvant dissuader des entreprises de se lancer dans des explorations. Pour les demandes de titres d'exploration s'appliquera la procédure de consultation électronique du public comme prévue dans le code l'environnement, en vertu d'un amendement de M. Chanteguet à l'origine de craintes chez certains socialistes et écologistes. Contre le souhait du gouvernement et du rapporteur mais avec le soutien de certains élus de gauche, le choix des experts pour une tierce expertise sur un projet minier ne sera plus soumis à l'avis de l'entreprise, ont voté en revanche les députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sirugue juge "possible de recréer une activité minière en France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170124174420.hxwzm8c3.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à l'Industrie, Christophe Sirugue, a jugé mardi "possible de recréer une activité minière en France dans le respect des normes environnementales et de concertation", à l'ouverture du débat à l'Assemblée sur la réforme du code minier. "Malgré la priorité donnée au recyclage et la valorisation des matières secondaires, notre sous-sol reste intéressant pour extraire quelques matières premières" dans un objectif de "réduction de notre dépendance aux importations", a déclaré Christophe Sirugue. Le secrétaire d'Etat a dit constater "ces dernières années un renouveau d'intérêt, qui s'est traduit par une quinzaine de demandes de permis de recherche exclusifs en métropole et autant en Guyane". Il a notamment cité le tungstène et le lithium comme "métaux stratégiques", le sel, "qui représente 5.000 emplois", ou encore l'or, "une opportunité économique en Guyane". La proposition de loi PS vise à moderniser le code minier, dont les fondations remontent à 1810, et qui prend insuffisamment en compte l'environnement et l'avis du public. L'annonce de projets suscite généralement l'opposition des habitants, ce qu'a illustré encore la mobilisation ces derniers mois en baie de Lannion (Côtes-d'Armor) contre l'extraction de sable coquillier. "On a un problème d'acceptabilité sociale", a dit à la presse le rapporteur et président de la commission du Développement durable, Jean-Paul Chanteguet (PS), pour qui "il faut qu'on retrouve de la sérénité au sein des territoires". La proposition de loi prévoit notamment que toutes les demandes de permis d'exploration ou d'exploitation soient soumises à une évaluation environnementale. Il y aurait une procédure de concertation avec la mise en place d'un "groupement participatif" impliquant le public, les associations et les collectivités territoriales. Selon M. Sirugue, "ce cadre juridique modernisé et stabilisé" sera aussi bénéfique aux professionnels, qui "attendent des processus de décision plus courts". En commission, les députés ont voté un amendement interdisant l'exploration et l'exploitation des hydrocarbures non conventionnels, c'est-à-dire les huiles et gaz de schiste. Pour le président du groupe LR Christian Jacob, qui avait fait voter en juillet 2011 l'interdiction de la technique de la fracturation hydraulique, l'amendement de M. Chanteguet cède à "l'obscurantisme (...) en ne permettant plus la recherche publique". Il n'interdit pas toutefois l'exploitation du gaz contenu dans les veines de charbon comme en Moselle. "Le député Chanteguet condamne la Lorraine à subir l'exploitation du gaz de couche", ont dit dans un communiqué des opposants locaux. Tel n'est pas le cas, a répondu M. Chanteguet qui souligne que la fracturation hydraulique reste interdite. L'exploitation sera possible dans les seules "veines déjà fracturées", dit-il. En séance, les députés devraient adopter des amendements pour réaffirmer que la politique minière doit être menée conformément avec l'accord de Paris sur le climat. "La recherche d'hydrocarbures n'est plus une priorité", a dit la ministre de l'Environnement Ségolène Royal. L'oratrice LR Valérie Lacroute a annoncé que son groupe s'opposerait au texte s'il devait "être un cadre de restriction (...) pour l'attractivité des investissements". Le groupe UDI et les radicaux de gauche voteront favorablement. Le Front de gauche est partagé entre l'abstention et le vote d'"un texte a minima". La plupart des intervenants déplorent que la réforme, attendue depuis 2011 et sans cesse reportée, ne sera pas adoptée lors de cette législature. Le Sénat n'envisage pas de la mettre à l'ordre du jour d'ici fin février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve annonce un plan d'aide pour Amiens après la restructuration de Whirlpool</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170124151622.0aoyjyl4.html</link>
   <description><![CDATA[Un "plan particulier" de développement économique pour Amiens est en préparation, a annoncé mardi le Premier ministre Bernard Cazeneuve à l'Assemblée nationale, après l'annonce du groupe américain Whirlpool de fermer son usine de sèche-linge dans cette ville en juin 2018. Ce plan d'aide, préparé de concert par l'Etat et les élus locaux, doit permettre à cette ville "de trouver des occasions de développements nouveaux", a dit M. Cazeneuve, en réponse à une question du député PS de la Somme Pascal Demarthe sur les actions du gouvernement pour faire face à la restructuration de Whirlpool. Le Premier ministre compte s'exprimer plus en détail sur ce plan "au cours des prochains jours" après avoir rencontré les élus locaux, a-t-il ajouté. "Non seulement nous sommes actifs et déterminés à trouver une solution durable pour les salariés et le site industriel de Whirlpool, mais nous sommes déterminés pour être aux côtés des élus d'Amiens (...) pour que demain ce bassin d'emplois connaisse un développement en raison des atouts qui sont les siens", a-t-il conclu. Whirlpool a annoncé mardi la fermeture au 1er juin 2018 de son usine de sèche-linge à Amiens, qui emploie 290 personnes, et la délocalisation de sa production en Pologne pour des raisons de compétitivité. Il s'agit d'un nouveau coup dur pour la ville picarde, déjà durement éprouvée par la fermeture de l'usine Goodyear il y a trois ans, avec plus de 1.100 pertes d'emplois directs à la clé. etb/fka/fm WHIRLPOOL]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
