<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cabines de bronzage: les députés interdisent leur publicité et leur accès aux mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403114517.uwkfkokb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'interdiction de la publicité pour les cabines et les appareils de bronzage, ainsi que l'interdiction de leur mise à disposition pour les mineurs. La vente ou la cession, y compris gratuitement, d'un appareil de bronzage artificiel pour un usage autre que professionnel seront aussi prohibées, ont décidé les députés dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la Santé. Ils ont aussi inscrit dans ce texte l'obligation de formation des professionnels aux risques pour la santé de l'exposition aux rayonnements UV, et prévu la possibilité de soumettre à un régime d'autorisation, et non de simple déclaration, les cabines de bronzage pour le public. Ces dispositions, contenues dans un amendement du rapporteur Olivier Véran et de la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, tous deux socialistes, ont reçu le soutien de la ministre de la Santé Marisol Touraine, qui veut mieux "encadrer" et "informer" sur les cabines de bronzage. "Nos concitoyens n'ont pas conscience des risques qu'ils prennent" et "nous sommes préoccupés par l'utilisation à domicile de ces appareils", a-t-elle déclaré. La députée socialiste Michèle Delaunay, elle-même ancienne cancérologue cutanée, a relevé que le mélanome, un cancer de la peau, était "le cancer qui augmente le plus aujourd'hui" après le cancer du poumon de la femme, en raison "des habitudes de bronzage". L'exposé des motifs de l'amendement précise que "le nombre de cancers de la peau double tous les dix ans" et que la dangerosité de l'exposition aux ultraviolets artificiels utilisés dans les cabines de bronzage a été prouvée. Environ 10.700 établissements pratiquent cette activité en France, et 40.000 appareils sont en fonctionnement, ceux des particuliers inclus. l'Institut national de veille sanitaire a estimé que les modalités actuelles d'utilisation de ces cabines occasionnerait dans les trente prochaines années entre 500 à 2.000 décès en France, "ce qui est comparable aux décès imputables au Mediator", relèvent les auteurs de la mesure. La ministre de la Santé a déjà pris des mesures réglementaires en 2013 et 2014 pour encadrer l'activité des cabines de bronzage, avec notamment une obligation de qualification des opérateurs et d'information des utilisateurs, mais elles sont insuffisamment mises en oeuvre. La diminution de l'exposition aux rayonnements ultraviolets artificiels et naturels est en outre un des objectifs du 3e plan cancer (2014-2019). Bien que favorable aux mesures adoptées, le député UMP Bernard Accoyer, lui aussi médecin de profession, a critiqué "le caractère parcellaire de la prévention et de la lutte contre les expositions aux UV" de la part du gouvernement. Le débat autour des dangers des cabines de bronzage a été relancé en janvier par la revue 60 millions de consommateurs qui avait déjà réclamé leur interdiction. L'Académie de médecine s'est prononcée en février pour l'interdiction des cabines de bronzage, à l'instar de ce qui a été fait par le Brésil et l'Australie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP Accoyer juge "inacceptable" que l'Assemblée siège le Vendredi Saint</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403113208.ponyisui.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Bernard Accoyer a dénoncé comme des "conditions de travail inacceptables" le fait que l'Assemblée débatte du projet de loi Santé "le Vendredi Saint", qui est en outre "un jour férié en Alsace-Moselle". Un député UMP alsacien, "Patrick Hetzel, ne peut être là parce qu'il était à la messe ce matin", a tempêté l'ancien président de l'Assemblée au terme de plusieurs rappels au réglement. Pour M. Accoyer, les députés ne siègent ce vendredi que pour "la convenance personnelle du rapporteur et du gouvernement". Le rapporteur Olivier Véran (PS) doit en effet laisser son siège de député à la fin de semaine à l'ancienne ministre Geneviève Fioraso, de retour à l'Assemblée. Il était son suppléant. La présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS) a répondu à M. Accoyer que ce vendredi n'est "pas plus saint qu'un autre", rappelant le principe de laïcité. Elle a reconnu cependant que le dernier jour de travail de M. Veran l'avait incitée à proposer de changer l'ordre d'examen des articles du projet de loi pour que l'Assemblée puisse débattre dès la matinée des salles de consommation de drogue à moindre risque, surnommées "salles de shoot", dont M. Véran est un spécialiste. Face aux protestations véhémentes de l'opposition, invoquant que ses propres spécialistes sur la question n'avaient prévu de venir que dans l'après-midi, Mme Lemorton a renoncé à cette idée et le projet de loi a repris son cours normal avec l'examen des articles consacrés à la lutte anti-tabac. L'article sur les salles de shoot ne sera abordé qu'à la toute fin de l'après-midi ou après le week-end pascal.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour un député UMP, la lutte contre le tabac conduit au jihadisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403110232.or8folgh.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Nicolas Dhuicq a dénoncé vendredi lors du débat sur le projet de loi Santé dans l'hémicycle le "puritanisme" de la lutte anti-tabac, qui selon lui "entraîne la jeunesse vers les épopées violentes au Proche-Orient". "Inquiet d'une vision d'une société sans tabac et sans alcool" et défendant "un principe de plaisir", M. Dhuicq "estime qu'il n'y a pas de société humaine sans consommation de toxiques". "Vous ne parlez à la jeunesse que de la mort", a-t-il lancé à la gauche, et ce "monde puritain entraînera la jeunesse vers les épopées violentes au Proche et au Moyen-Orient", a poursuivi le député de l'Aube, qui met souvent en avant son métier de psychiatre dans ses interventions dans l'hémicycle qui sidèrent généralement ses collègues. "Je veux un monde de liberté", a-t-il conclu, cette fois-ci sous les applaudissements des autres députés UMP très remontés contre les mesures anti-tabac du projet de loi santé discutées vendredi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée veut lutter contre la dénutrition dans les maisons de retraite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403105427.mht0r2y5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a marqué vendredi sa volonté de lutter contre la dénutrition dans les maisons de retraite, après notamment une étude de l'UFC-Que Choisir. Les députés ont voté un amendement des écologistes et d'une socialiste, Michèle Delaunay, ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées, stipulant que "la politique de santé contribue à la prévention, au traitement et à la lutte contre la dénutrition, notamment à travers le suivi nutritionnel des établissements d'hébergement pour les personnes âgées dépendantes" (Ehpad). La dénutrition touche près de 800.000 personnes en France, a souligné Jean-Louis Roumégas (EELV). Elle constitue l'un des principaux facteurs de perte d'autonomie chez les personnes âgées. L'UFC-Que Choisir, qui a mené une enquête dans 88 établissements, a évalué que jusqu'à plus d'un tiers des personnes âgées en maisons de retraite souffraient de dénutrition. Trop souvent, les menus s'avèrent mal équilibrés. Beaucoup d'établissements ne servent pas assez de poisson, de viande non hachée, trop rare dans la moitié des Ehpad, ni de fruits crus en dessert, a relevé l'association de consommateurs.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté l'interdiction de l'emploi de mannequins trop maigres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403081751.y6e8grsk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'interdiction du recours à des mannequins trop maigres et dénutris, afin de lutter contre l'anorexie, dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la Santé. Un amendement du rapporteur Olivier Véran (PS) en ce sens a été adopté, avec l'avis favorable de la ministre de la Santé, Marisol Touraine, qui a considéré comme "préoccupante" la présentation de mannequins excessivement maigres. Les députés UMP et UDI s'y sont opposés, les écologistes ont émis des réserves. "L'exercice d'une activité de mannequin est interdit à toute personne dont l'indice de masse corporelle (...) est inférieur à des niveaux définis, sur proposition de la Haute Autorité de santé, par arrêté des ministres chargés de la santé et du travail", stipule l'amendement. Le fait, pour toute personne qui exploite une agence de mannequins ou qui s'assure moyennant rémunération le concours d'un mannequin, de ne pas "veiller au respect de l'interdiction" sera puni d'un emprisonnement de six mois et d'une amende de 75.000 euros, ajoute-t-il. "La perspective de cette sanction aura un effet régulateur sur l'ensemble du secteur", a estimé M. Véran, selon lequel l'Espagne, l'Italie et Israël ont pris des mesures similaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: des avocats dénoncent une atteinte à l'accès au droit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402174107.8fja238a.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents du Conseil national des barreaux et de la conférence des bâtonniers ont dénoncé jeudi les conséquences de la loi Macron sur l'accès au droit des justiciables dans les régions. "A force de considérer que la gestion judiciaire n'est qu'une gestion économique, les pouvoirs publics vont entraver le service du droit au profit de chacun de nos concitoyens", a dénoncé Pascal Eydoux, président du Conseil national des barreaux. Le représentant des avocats français s'est exprimé lors d'un point presse aux côtés de Marc Bollet, président de la conférence des bâtonniers et des bâtonniers de Saint-Quentin (Aisne), de Dunkerque (Nord), de Vienne (Isère), d'Ales (Gard) et de Coutances (Manche). Le projet de loi "pour la croissance et l'activité" défendu par le ministre de l'Économie Emmanuel Macron prévoit de modifier l'organisation territoriale de l'exercice de la profession d'avocat. Il entend élargir le périmètre de la compétence exclusive de représentation dont bénéficient les avocats, appelée "postulation", du ressort d'un tribunal de grande instance (TGI) à celui, beaucoup plus large, d'une cour d'appel. "Cela permettra à un avocat qui aujourd'hui ne peut plaider qu'à Saint-Malo d'aller plaider à Rennes et réciproquement", a justifié le ministre en évoquant un "élargissement de leur monopole". Mais pour les avocats, vent debout contre ce projet, ce changement aura aussi pour conséquences d'aggraver la désertification des territoires, de fragiliser les petits cabinets et de priver nombre de justiciables d'un accès égal au droit, alors que le ministère de la Justice défend le principe d'une justice de proximité. Les petits cabinets du ressort d'un TGI qui vivent souvent grâce aux contrats institutionnels (banques, compagnies d'assurances, grosses sociétés) craignent en particulier de perdre cette clientèle qui n'aura plus l'obligation de passer par eux et pourra se contenter d'un seul cabinet implanté près de la cour d'appel pour traiter leurs litiges. Une étude d'impact commandée par le Conseil national des Barreaux a chiffré cette perte de chiffre d'affaire à 52 millions d'euros par an. "En touchant à cet aspect procédural, on va remettre en cause tout l'équilibre territorial de l'accès au droit et à la justice", dénonce Marc Bollet. "Cette disposition sera lourde de conséquences sur la fragilisation d'un certain nombre de cabinets et donc sur leur capacité à exercer leur mission de service public: permanences, garde-à-vue, comparutions immédiates au pénal ou consultations gratuites au civil", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse d'assouplir la légitime défense des policiers, Cazeneuve annonce un groupe de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402164633.sv65ssgv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à assouplir le régime de légitime défense pour les policiers et le rapprocher de celui des gendarmes, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve annonçant un groupe de travail comprenant des parlementaires. Discutée lors d'une journée consacrée à des textes du principal groupe d'opposition, cette proposition de loi portée par le député des Alpes-Maritimes Eric Ciotti visait à "renforcer la protection pénale des dépositaires de l'autorité publique" victimes de violences ou, dans certains cas, en cas d'usage de leurs armes. M. Ciotti a invoqué un besoin "urgent", exprimé selon lui par "tous les syndicats de police," de modifier ces règles de légitime défense dans un contexte d'augmentation des violences et risques encourus par les forces de l'ordre, comme "les attentats qui ont frappé notre pays les 6, 7 et 8 janvier l'ont rappelé", avec la mort de trois policiers, a-t-il plaidé. L'objectif de ce texte "ferme, mais bien encadré" n'est aucunement de prévoir "un permis de tuer" ni de "s'affranchir des exigences du droit européen", a assuré l'élu UMP. S'il a évoqué un "questionnement légitime sur le régime juridique de la légitime défense et sur celui qui encadre l'usage des armes par les forces de l'ordre", le ministre a opposé à la proposition de loi une série d'objections juridiques. "Laisser entendre aux policiers, à travers une réécriture du Code pénal, qu'ils pourraient à l'avenir faire usage de leurs armes en dehors du cadre de la légitime défense, sous couvert d'alignement prétendu sur le régime - réputé plus +permissif+ - de la gendarmerie, constituerait ainsi une tromperie", a aussi glissé M. Cazeneuve. Mais il a proposé la mise en place d'un groupe de travail réunissant les Inspections de la Police et de la Gendarmerie nationales et associant des parlementaires pour "examiner les cas nouveaux d'absolue nécessité que les forces de l'ordre sont susceptibles de rencontrer dans l'exercice de leurs missions". Ce groupe pourrait rendre des conclusions d'ici la fin du premier semestre. La majorité a adopté des amendements PS et écologiste supprimant l'article unique de la proposition de loi, vue comme "un permis de tirer" risquant de "multiplier les bavures" par la socialiste Elisabeth Pochon, qui a prôné à l'inverse une amélioration des conditions de travail des forces de l'ordre. La majorité des députés UDI étaient pour l'abstention sur ce texte de "quasi-irresponsabilité pénale", auquel Meyer Habib, sous protection policière depuis environ un an, était personnellement favorable, tandis que le FN comptait le voter, même si Marion Maréchal-Le Pen a regretté qu'il n'aille pas "jusqu'au bout". Dans un communiqué, Alliance, premier syndicat de gardiens de la paix, s'est dit "déçu" de ce rejet et "prend acte" de la création d'un groupe de travail. Il "espère que, sur un sujet d'une telle gravité, les politiques sauront s'affranchir des traditionnels clivages et rédiger ensemble un texte qui sécurisera juridiquement l'usage des armes dans les interventions" des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radio France: Gallet auditionné le 8 avril à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402141827.9wimt9m2.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG de Radio France, Mathieu Gallet, sera auditionné mercredi 8 avril par la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, a-t-on appris jeudi auprès de son président Patrick Bloche (PS), qui a reçu mercredi, comme d'autres députés, l'intersyndicale de Radio France. "Il n'y a jamais eu de grève aussi longue à Radio France, nous recevons des messages d'auditeurs et auditrices qui se lamentent", a déclaré à l'AFP M. Bloche, disant son "attachement au service public de la radio". Le conflit, qui paralyse les antennes, réduites à des bandes musicales au grand dam des auditeurs de France Inter, France Info, France Culture, France Bleu ou France Musique, n'atteint pas encore la longévité de la grève de 2004 dans le groupe (23 jours, un record). Absence de plan stratégique ou de contrat d'objectifs et de moyens (COM) avec l'État, demande de maîtrise des coûts du chantier de réhabilitation de la Maison de la radio, et de maintien des deux orchestres: "Nous partageons un certain nombre des préoccupations des syndicats et espérons une sortie de crise par le haut", a ajouté cet élu de Paris. La démarche des cinq députés PS de la commission, spécialistes des médias, n'est pas en "soutien" ou "non soutien" au PDG de Radio France, a-t-il assuré, tout en déplorant un "grand absent" dans ce conflit: "le dialogue social". C'est en fonction du projet stratégique à définir "que nous seront amenés à trouver les moyens nécessaires" pour sa réalisation, a aussi indiqué M. Bloche à l'intersyndicale (CFDT, CGT, FO, SUD et Unsa). Le Parlement vote chaque année la fixation du niveau de la redevance audiovisuelle, qui finance notamment Radio France. Le député UMP Franck Riester, également membre de la commission des Affaires culturelles, a lui aussi reçu l'intersyndicale, a-t-il déclaré à l'AFP. Il considère que "l'État doit assumer ses responsabilités en honorant sa signature en matière budgétaire" envers Radio France. Il appelle aussi "chacun à se concentrer sur ses responsabilités", et notamment le gouvernement à "accompagner les réformes plutôt qu'à mettre des bâtons dans les roues", et à "ne pas mettre de pression sur de futures nominations par le CSA", le Conseil supérieur de l'audiovisuel, qui doit désigner prochainement le prochain président de France Télévisions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perte de nationalité et indignité nationale: l'Assemblée rejette un texte UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402121933.p76byvjk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à faire perdre la nationalité française ou à condamner à une peine "d'indignité nationale" tout individu portant les armes contre les forces françaises ou contre tout civil français. La proposition de loi, portée par l'élu du Rhône et animateur du courant Droite populaire Philippe Meunier, a été débattue dans le cadre d'une journée consacrée à des textes UMP. Elle prévoyait que la nationalité puisse être retirée à tout Français combattant la France, qu'il soit Français de naissance ou par naturalisation, alors que la législation actuelle ne le prévoit que pour les Français naturalisés. Le texte initial déposé par le député UMP stipulait, afin de respecter les conventions internationales, que cette perte de nationalité n'était pas possible s'il avait pour effet de rendre apatride l'individu concerné. Mais Philippe Meunier a déposé un amendement à sa propre résolution, permettant la déchéance de nationalité pour "un Français condamné pour un crime et un délit constituant un acte de terrorisme", même si cela le rendait apatride. Selon lui, le droit international permet des exceptions. Cet avis a été combattu par la secrétaire d'État au numérique Axelle Lemaire qui, curieusement, représentait le gouvernement et a jugé "inconstitutionnelle" la proposition. Sur le second volet, concernant le rétablissement d'un crime d'indignité nationale, privant un Français de ses droits civils et civiques, et qui avait existé à la Libération, les socialistes ont repris l'avis hostile du président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS). Ce dernier, sollicité sur ce sujet de l'indignité nationale après les attentats de janvier par Manuel Valls, s'est prononcé, dans un avis rendu fin mars, contre la réactivation de cette peine, qui "pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+". "Nous ne cherchons pas à nous mettre dans l'état d'esprit des jihadistes", a répliqué le député UDI Meyer Habib, qui soutenait la proposition UMP. La majorité a adopté une motion de rejet préalable d'une proposition de loi "inefficace, passéiste et qui risque de stigmatiser plutôt que de dissuader et de punir", selon les termes de la socialiste Paola Zanetti. De ce fait, les amendements à la proposition de loi n'ont pu être discutés, y compris celui de Philippe Meunier durcissant le texte. Ce qu'a regretté le radical de gauche Alain Tourret, qui a jugé "pas acceptable que, par un artifice de procédure, nous ne puissions poursuivre la discussion".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calendrier scolaire modifié: "grande victoire pour le monde de la montagne" (députée UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402105147.4bjm8jqy.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du groupe Montagne à l'Assemblée nationale, l'UMP Sophie Dion, a salué jeudi comme "une grande victoire" que le ministère de l'Education ait "pris en considération la demande du monde de la montagne d'avancer d'une semaine les vacances de Pâques". En réponse aux doléances du secteur touristique des zones de montagne, qui jugeaient trop tardives les dates des congés de printemps, ces vacances ont été avancées d'une semaine en 2015/16 et 2016/17, dans le projet de calendrier présenté jeudi par le ministère. L'année suivante, la zone B verra cependant ces vacances-là s'achever le 6 mai. "Cette modification, dès la rentrée 2015/2016, permettra de soutenir l'activité touristique et économique sur nos territoires de montagne", a estimé dans un communiqué cette députée de Haute-Savoie, selon laquelle "le positionnement trop tardif des vacances de printemps avait de graves conséquences sur l'équilibre économique des régions de montagne et sur l'emploi". En quatre ans, la fréquentation des stations de montagne avait chuté de 50% sur cette période, les vacances de printemps se terminant mi-mai alors que les domaines skiables ferment aux alentours du 20 avril, a fait valoir Mme Dion, qui est également conseillère départementale. Elle a souligné sa mobilisation "dès son élection à l'Assemblée nationale en 2012, en lien avec l'ANEM et tous les acteurs du monde de la montagne, sur cette problématique aux enjeux importants pour l'avenir de nos stations et de nombreuses communes de montagne". Cette membre de la commission des Affaires culturelles et de l'Education a salué "d'autant plus" l'"avancée" du nouveau calendrier qu'elle est intervenue "peu de temps après l'obtention de la pérennisation des +mercredis de neige+, qui permettent d'adapter le calendrier scolaire aux spécificités de la montagne en libérant des matinées le mercredi durant la saison pour favoriser la pratique des sports d'hiver de nos enfants".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: "une loi dangereuse pour la démocratie et la citoyenneté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402103343.lvikgc5y.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-Les Verts (EELV) a dénoncé jeudi le projet de loi sur le renseignement jugé "dangereux pour la démocratie et la citoyenneté" et "encourage" les parlementaires à le rejeter. "Une fois de plus, cette fois après les attentats sanglants de janvier 2015, le parlement français s'apprête à voter une loi qui va faire encore reculer les droits fondamentaux des citoyens, notamment lorsqu'ils utilisent le réseau Internet, au prétexte de garantir leur sécurité et les intérêts de la France", écrivent dans un communiqué les deux porte-parole d'EELV Julien Bayou et Sandrine Rousseau. "A aucun moment du texte de loi n'est abordée la question des limites et de la définition de ce qu'est une +apologie du terrorisme+, encore moins celle de +terrorisme+ tout court", disent-ils. EELV critique aussi "une longue série de notions plus ou moins floues autorisant un espionnage technique généralisé, dont la sécurité nationale, +les intérêts essentiels de la politique étrangère et l'exécution des engagements européens et internationaux de la France+, ou encore ses +intérêts économiques et scientifiques essentiels+". "Comme pour les autres lois votées récemment au nom de la lutte contre le terrorisme, il n'est pas prévu de consulter un juge avant de mettre en place des surveillances, ce qui revient à considérer qu'en toute circonstance, l'État est - et restera - vertueux quant à l'application des pouvoirs que lui confère cette loi. C'est tout simplement la fameuse séparation des pouvoirs, socle de la République française, qui serait ainsi bafouée, au nom de la sécurité", ajoute EELV. EELV "encourage" les députés et sénateurs français à "rejeter ce blanc-seing qu'ils s'apprêtent à offrir à l'État au prétexte de répondre à la menace terroriste".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte UMP visant à renégocier les compétences de la CEDH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402100656.l272v6e9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution UMP visant à renégocier les compétences de la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH), et notamment à interdire les requêtes de terroristes condamnés par les juridictions nationales. Pour l'auteur du texte, l'ancien secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Pierre Lellouche, la Cour, véritable "gouvernement des juges", détient un "pouvoir juridictionnel supranational dénié de tout contrepoids politique" et ses décisions nourrissent "le sentiment de dépossession de notre destin national". Instituée en 1959 et siégeant à Strasbourg, sans aucun lien avec l'Union européenne, la CEDH est une juridiction internationale qui statue sur des requêtes portant sur des violations des droits civils et politiques énoncés par la Convention européenne des droits de l'Homme. Les 47 Etats membres du Conseil de l'Europe ont ratifié la Convention. En matière de sécurité nationale, la Cour en vient, selon l'élu de Paris, à "mieux protéger" les terroristes "que leurs victimes", empêchant l'expulsion de certains au nom du respect des droits de l'Homme, a-t-il affirmé. Il cite à l'appui les cas de Djamel Beghal et Kamel Daoudi, qui n'avaient pas été renvoyés en Algérie à cause des risques qu'ils y encouraient. Au nom du gouvernement, Harlem Désir a jugé qu'il ne fallait "surtout pas opposer la lutte contre le terrorisme et les droits de l'Homme", que les terroristes cherchent précisément à anéantir. Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes a aussi souligné que la CEDH "ne se substitue pas aux autorités nationales" en raison du principe de subsidiarité. Alors que l'UDI et le FN ont soutenu la proposition de résolution UMP, le radical de gauche Alain Tourret a dénoncé une "course à l'échalote" avec l'extrême droite. "L'UMP, vous êtes des Européens. Pourquoi allez-vous vers de telles dérives?", a-t-il demandé aux bancs de la droite, les accusant aussi "d'obéir à l'émotion" après les attentats de janvier. "Ce sujet de l'indépendance nationale n'est ni de droite, ni de gauche", lui a rétorqué Marion Maréchal-Le Pen. La députée du Vaucluse, qui prône la "réaffirmation du primat du droit national", a estimé que le texte UMP était "un premier pas bien timoré".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée un nouveau délit d'incitation à l'anorexie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401234848.i9e94sre.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a créé, dans la nuit de mercredi à jeudi, un nouveau délit, puni d'un an d'emprisonnement et de 10.000 euros d'amende visant à réprimer l'incitation à la maigreur excessive, notamment de la part de sites internet pro-anorexie. Peu avant la levée de la séance, vers 1h du matin, les députés ont adopté un amendement socialiste stipulant que "provoquer une personne à rechercher une maigreur excessive en encourageant des restrictions alimentaires prolongées ayant pour effet de l'exposer à un danger de mort ou de compromettre directement sa santé est puni d'un an d'emprisonnement et de 10.000 euros d'amende". La ministre de la Santé Marisol Touraine s'y est déclarée favorable, comme le rapporteur du projet de loi, Olivier Véran (PS). Pour combattre les troubles alimentaires tels que l'anorexie, maladie mentale concernant entre 30.000 et 40.000 personnes (90% de femmes) et comptant parmi les pathologies psychiatriques ayant la plus forte mortalité, la création d'un nouveau délit "apparaît nécessaire car les dispositions du Code pénal actuellement ne permettent pas de s'attaquer à l'action de certains sites internet", selon les signataires de l'amendement, à commencer par les députées Maud Olivier et Catherine Coutelle. "Certains sites connus sous le nom de +pro-ana+ peuvent entrainer les personnes dans le cercle vicieux de l'anorexie sans être inquiétés par l'autorité publique", observent-ils dans l'exposé de leur mesure. "C'est un vrai gros, gros sujet que de pénaliser la provocation à l'amaigrissement excessif", le nouveau délit est "nécessaire" et "la liberté d'expression sur internet ne sera pas remise en question", a déclaré le rapporteur du projet de loi, tout en appelant à veiller à différencier des sites "parfois tenus par des jeunes femmes qui s'en servent comme d'un exutoire", d'autres qui "font clairement l'apologie des méthodes pour maigrir le plus possible". Ulcérée à la suite du rejet d'un amendement ayant un objectif similaire mais prévoyant des peines supérieures et un champ d'application plus large, la députée UMP Valérie Boyer a twitté: "la séance se termine sur une récupération politique de la gauche sur mes amendements extrême maigreur". Elle a rappelé dans l'hémicycle sa proposition de loi créant un tel délit, qui avait été votée par l'Assemblée nationale mais n'avait jamais été examinée au Sénat sous le quinquennat précédent. La ministre de la Santé lui a opposé "une disproportion entre le montant et la nature des peines", affirmant que son amendement avait été examiné, "y compris jusqu'à la Chancellerie". A l'initiative d'Olivier Véran et de Catherine Coutelle, présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, la commission des Affaires sociales avait déjà adopté une disposition stipulant que "la politique de santé contribue à la prévention et au diagnostic précoce de l'anorexie mentale et des troubles des conduites alimentaires, notamment en luttant contre la valorisation de la minceur excessive". Mais elle avait rejeté un amendement du député PS de l'Isère interdisant, afin de lutter contre l'anorexie, le recours par les agences de mannequinat à des mannequins diagnostiqués en état de dénutrition. De nombreux députés, à gauche comme à droite, avaient considéré que cela introduirait une discrimination à l'embauche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale interdit les fontaines à sodas en libre service</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401223235.w9v98mlg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a interdit dans la nuit de mercredi à jeudi la mise à disposition en libre service, payant ou non, de fontaines à sodas ("free refill"), par le vote d'un amendement UDI au projet de loi de modernisation du système de santé. "La mise à disposition en libre service, payant ou non, de fontaines proposant des boissons avec ajout de sucres ou d'édulcorants de synthèse est interdite en tous lieux ouverts au public ou recevant du public", stipule l'amendement défendu dans l'hémicycle par le député Arnaud Richard. La liste des catégories de boissons dont la mise à disposition est interdite sera fixée par un arrêté ministériel. Non seulement les boissons sucrées contribuent au développement de l'obésité, mais les boissons contenant des édulcorants sucrés "contribuent au développement et au maintien d'une appétence pour la saveur sucré", argumentent entre autres les signataires de l'amendement. Le Programme national nutrition santé a fixé comme objectif de réduire de 25% au moins la proportion d'enfants consommant plus d'un demi-verre de boissons sucrées par jour et promeut le repère de consommation "eau à volonté, l'eau est la seule boisson indispensable", notent ces élus centristes. "C'est le rôle de la loi de fixer un cadre pour protéger la population contre une surenchère commerciale qui tend à faire de la +gratuité+ du surplus d'une offre alimentaire payante un argument pour attirer le consommateur et l'inciter à certaines consommations excessives et néfastes pour la santé", plaident-ils encore. Favorable à l'amendement, la ministre de la Santé Marisol Touraine a observé que cette "pratique, qui était habituelle dans d'autres pays, se répand dans notre pays et peut être attractive pour des jeunes qui se voient proposer à volonté des boissons comportant soit du sucre en quantité excessive soit des édulcorants". Le rapporteur du projet de loi, le socialiste Olivier Véran, s'est dit "très favorable" à cet amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alcool: l'Assemblée supprime des mesures controversées au nom de "l'équilibre de la loi Evin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401220643.a3k28xhh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé mercredi soir, via des amendements du gouvernement, des mesures controversées sur l'alcool dans le projet de loi santé, dont la possibilité d'un message adapté selon les supports de communication et produits, mais aussi une définition précisée de la publicité. Après avoir rappelé l'objectif de l'article 4 du projet de loi de modernisation du système de santé, lutter contre l'alcoolisation excessive des jeunes ("binge drinking"), la ministre de la Santé, Marisol Touraine, a justifié la volonté de supprimer ces mesures ajoutées en commission par la volonté de "maintenir l'équilibre de la loi Evin" mais aussi "l'équilibre du projet de loi" en débat. Il n'y a là "ni renonciation ni contrition", a-t-elle affirmé, ajoutant avoir rappelé en commission que le gouvernement ne souhaitait pas de remise en cause de la loi Evin. Elle a noté que, dans la majorité, certains avaient été "sensibles à des arguments de santé publique, d'autres à des arguments de clarification du droit". Au nom du groupe socialiste, Martine Pinville a jugé "pas nécessaire de remettre en cause l'équilibre de la loi Evin, ni de la durcir ni de l'assouplir". Première mesure supprimée: la possibilité que le célèbre message "L'abus d'alcool est dangereux pour la santé", obligatoire dans les publicités pour boissons alcooliques, puisse "être adapté en fonction des supports de communication, des produits et des publics". A l'initiative du rapporteur PS Olivier Véran, la commission des Affaires sociales avait laissé à un arrêté ministériel le soin de fixer le contenu de ce message pour mieux l'adapter à l'évolution des politiques de prévention. Décriée par la filière viticole, cette mesure a fait l'objet dans l'hémicycle d'une longue offensive de députés UMP et UDI, élus de circonscriptions comptant des producteurs de vin, du "vin des rois", le champagne, au Côte-Rôtie en passant par l'Irancy. "Oenolégislatisme: pratique consistant pour un député à vanter les mérites du maximum de vignobles en 2 minutes", a twitté M. Véran. "Logique prohibitionniste", atteinte à "une filière d'excellence" française cruciale pour les exportations autant que pour le tourisme et l'emploi, remise en cause d'un "patrimoine culturel" et d'un produit aux vertus pour la santé connues depuis "Hippocrate", la droite a multiplié les attaques avant la suppression de la mesure. L'Assemblée a également supprimé une mesure, introduite via l'adoption en commission d'un amendement du socialiste Denys Robiliard, qui définissait la publicité pour l'alcool comme "un acte de promotion effectué en faveur d'un produit ou service, relevant de l'activité d'une personne ayant un intérêt à la promotion dudit produit ou service et susceptible d'être perçu comme un acte de promotion par un consommateur d'attention moyenne". Cela modifiait "sensiblement les règles de publicité et, en voulant les préciser, risquait de les dénaturer", selon la ministre. Des alcoologues ont écrit au président de la République pour protester contre cette disposition, susceptible selon eux de permettre "une promotion sans limite" de la consommation d'alcool. "Ce n'est pas la loi Evin qui pose problème, c'est une interprétation de la chambre criminelle de la cour de cassation" et le fait que des poursuites pour publicité illicite aient "généré des autocensures de journalistes ou d'émissions", a précisé l'auteur de la mesure mercredi. Ce député PS d'Eure-et-Loir a souhaité qu'"on puisse relire +Alcools+ d'Apollinaire sans crainte des foudres de la cour de cassation". Les députés PRG ont plaidé aussi pour "revisiter la loi Evin en matière de publicité". Face à un souhait de l'UMP d'un groupe de travail, Mme Touraine s'est montrée ouverte au principe d'"un groupe de travail rassemblant majorité et opposition pour réfléchir aux difficultés d'interprétation en matière de droit que poserait la loi Evin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
