<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 15:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Permis de conduire: les auto-écoles mobilisées lundi pour défendre "proximité" et "qualité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190210140454.vpmw2f0b.html</link>
   <description><![CDATA[Les auto-écoles se mobilisent lundi pour défendre leur travail de "proximité", gage de la "qualité" de l'enseignement du permis de conduire, alors qu'un rapport parlementaire pourrait menacer, selon elles, leur réseau au profit des plateformes en ligne. Ce rapport de la députée du Gard (LREM) Françoise Dumas a été remis au Premier ministre vendredi dernier. Il n'a pour l'instant pas été rendu public mais les trois organisations de la profession (CNPA, Unidec, Unic), qui s'étaient déjà alarmées en novembre des déclarations d'Emmanuel Macron annonçant une "baisse drastique" du coût du permis, font front uni. Pour défendre leur "savoir-faire au service de la sécurité routière", elles mèneront une opération escargot sur le périphérique parisien lundi à partir de 06H30 avant un rassemblement place d'Italie, et dans plusieurs villes de France (Bordeaux, Marseille, Nice...). Les syndicats redoutent des réformes synonymes d'"uberisation" de leur métier avec un agrément qui deviendrait national et abandonnerait l'obligation d'avoir un local, ouvrant ainsi la voie aux plateformes de mise en relation entre élèves et moniteurs synonymes, selon eux, de "dumping social", ainsi qu'une généralisation des inscriptions à l'examen par l'élève lui-même, en candidat libre. Le président Emmanuel Macron a également évoqué jeudi, lors de son échange avec 1.000 jeunes, la possibilité de passer "l'intégralité" du permis dans le cadre du futur Service national universel. "Nous ne sommes pas des auto-écoles de l'ancien monde, comme on nous présente parfois, mais des auto-écoles de proximité. Et l'exécutif voudrait désormais créer un système hors-sol", s'indigne Patrice Bessone, président du CNPA-Education routière, syndicat majoritaire parmi les 10.000 auto-écoles (40.000 salariés): "Ca va à l'inverse des déclarations du président suite à la colère des +gilets jaunes+, qui disait qu'il fallait remettre du territoire, que le territoire a un sens". Pour lui, "tuer la proximité, c'est tuer la qualité. Et quand la qualité de l'enseignement du permis de conduire est bradée, ça devient un permis de tuer". "On ne veut pas que la formation au permis de conduire soit associée à des formations low cost. On n'est pas contre les nouveaux arrivants mais tout le monde doit être soumis aux mêmes règles", abonde le président de l'Unidec, Patrick Mirouse. Les syndicats contestent également leur coût prétendument plus cher que celui des systèmes en ligne, car "des élèves mal préparés vont rater l'examen, devront le repasser et paieront au final plus cher qu'annoncé", souligne M. Bessone. Pour faire baisser le prix -1.800 euros en moyenne selon l'UFC-Que Choisir en 2016- ils proposent d'autres pistes: une baisse de la TVA, le développement de cours collectifs et des simulateurs de conduite, une meilleure orientation vers les dispositifs d'aide (compte personnel de formation, permis à un euro...).]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Bergé (LREM) voit "de la haine" dans les manifestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190210122240.f2hst4am.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, porte-parole de La République en marche, ne voit plus que "de la haine" dans les manifestations de "gilets jaunes", et a pointé dimanche l'attitude de La France Insoumise à l'égard du mouvement. Plus de 51.000 personnes, selon l'Intérieur, ont manifesté samedi pour l'acte 13 des "gilets jaunes", une mobilisation en recul marquée par des incidents à Paris, où un manifestant a eu une main arrachée devant l'Assemblée nationale. "On a une foule de plus en plus résiduelle, mais de plus en plus radicalisée dans ses moyens d'action", a observé la porte-parole lors du "Forum Radio J". "Où sont les mots d'ordre de cette manifestation, où sont les banderoles, les pancartes, les slogans sur la justice sociale, la justice fiscale?", a demandé la députée des Yvelines. Selon elle, "ceux qui avaient initié le mouvement du 17 novembre ont tous progressivement dit que les manifestations, ça suffit" car "ce sont des mobilisations d'ordre politique" désormais, avec samedi notamment une "attaque" de l'Assemblée nationale. "Des lettres de menaces de mort ou de viol" reçues par des députés de la majorité, "jusqu'à tenter d'incendier le domicile du président de l'Assemblée nationale" Richard Ferrand en Bretagne, par là "on veut créer un climat de peur, de terreur", a-t-elle encore dénoncé. Des enquêtes sont en cours. Dans la mobilisation de samedi, elle a "vu de la haine s'exprimer". La porte-parole attend que les responsables des "gilets jaunes" "s'opposent à toute dérive de nature antisémite". Mme Bergé (ex-LR) a accusé le leader des Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, de "continue(r) à courir après ce mouvement quand bien même il s'est radicalisé". Elle a en outre condamné la présence du député LFI Eric Coquerel dans le cortège devant l'Assemblée samedi: "Est-ce vraiment la place d'un parlementaire d'accompagner des manifestants qui marchent sur l'Assemblée nationale?", a-t-elle interrogé. Enfin, la députée s'est prononcée pour un référendum à l'issue du grand débat, mais "le faire au même moment que les élections européennes n'est pas une bonne idée". Il faut cependant "assez rapidement (...) demander aux Français leur avis", idéalement "avant l'été" d'après elle. Et "le référendum, s'il a lieu, doit aller au-delà des questions institutionnelles": "sur la question migratoire peut-être - est-ce qu'il faut ou non donner au Parlement le pouvoir d'instaurer des quotas-" et "sur la question de la transition écologique", a suggéré Aurore Bergé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 12:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie: "une limite a été franchie", dénonce Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209225921.idowtvpf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), dont le domicile a été la cible d'une tentative d'incendie, considère qu'"une limite a été franchie" et s'inquiète pour la "santé démocratique" du pays, dans une interview au Journal du Dimanche. Après la découverte vendredi de ce départ de feu, au pied de sa maison à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, M. Ferrand se dit "naturellement choqué, et attristé", et "inquiet aussi à l'idée que (s)a compagne et (s)es filles aient pu se trouver (au) domicile". Selon lui, cette violence est inédite sous la Ve République et "une limite a été franchie". "Comme si on pouvait désormais s'autoriser à commettre des actes délictueux ou criminels, singulièrement envers les représentants de la nation. Ce n'est pas un signe de parfaite santé démocratique", pointe l'ancien ministre, qui a déposé plainte. Il remercie l'ensemble des responsables politiques et élus lui ayant adressé "des messages de grande chaleur républicaine", de Marine Le Pen à Jean-Luc Mélenchon. "Rien ne permet à ce stade d'imputer (cette tentative d'incendie) à qui que ce soit", souligne M. Ferrand, alors que de nombreux élus de la majorité ont été visés depuis le début de la crise des "gilets jaunes" en novembre. "Nous observons depuis des mois des débordements, que j'ai régulièrement condamnés en ma qualité de président de l'Assemblée nationale" et qui "visent de nombreux collègues, de tous les bancs, de toutes les sensibilités". Ainsi "plus d'une soixantaine de députés ont été visés par des dégradations ou des menaces", dénonce le locataire de l'Hôtel de Lassay.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie chez Ferrand: un cran supplémentaire dans l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209225920.6rebr4ra.html</link>
   <description><![CDATA[Après des dégradations en série de domiciles ou permanences de députés de la majorité, les violences antiparlementaires ont franchi un palier avec la tentative d'incendie visant la maison même du président de l'Assemblée, dans un contexte de difficile sortie de la crise des "gilets jaunes". "Peut-être qu'il est temps d'arrêter la violence" et "la mise en cause systématique des représentants de la démocratie (et) de nos forces de l'ordre", a lancé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner samedi, lors de l'acte 13 des "gilets jaunes". Des "gilets jaunes" du cortège parisien ont tenté d'enfoncer des palissades devant le Palais Bourbon. Certains ont uriné devant l'Assemblée puis le Sénat, a constaté l'AFP. "Honte" à ceux qui s'en prennent à "la maison de la Nation", s'est insurgée Aurore Bergé, porte-parole LREM, sur Twitter. L'enquête sur la tentative d'incendie de la résidence de Richard Ferrand (LREM) à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, a été confiée à la brigade de recherche de la gendarmerie de Châteaulin. Sa maison avait déjà été la cible d'agriculteurs en colère début 2016. Selon le procureur de Brest, Jean-Philippe Récappé, il n'y a "rien qui permette de relier ces faits à un groupe quelconque" à ce stade. "La gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", avait indiqué la présidence de l'Assemblée vendredi soir, peu après la découverte du sinistre, qui remonterait à plusieurs jours et a donné lieu à une plainte. Cependant, "les auteurs ne semblent pas avoir eu la volonté de mettre le feu à la maison", le foyer ayant été placé à l'extérieur, a précisé le procureur de Brest à l'AFP. "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République", a affirmé Emmanuel Macron. Le président de l'Assemblée, quatrième personnage de l'Etat, a aussi reçu le soutien du gouvernement et de l'ensemble de la classe politique. "Assumer un mandat, c'est s'exposer à la critique, mais cette violence et ces intimidations sont inacceptables", a déclaré le Premier ministre Edouard Philippe au Parisien. Selon son mentor, le maire de Bordeaux Alain Juppé, "l'Etat de droit doit résister à ce qui prend de plus en plus la forme d'une sédition". "On ne s'attaque pas à des élus", a défendu Marine Le Pen (RN), qui observe "une montée de la violence". Le patron de LR Laurent Wauquiez avait condamné plus tôt "un acte honteux et consternant" visant Richard Ferrand. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a indiqué lui avoir adressé "un message personnel de solidarité". Dans les auteurs des faits, Jean-Christophe Lagarde (UDI) a vu "des factieux dans la République". De son côté, l'élu breton considère qu'"une limite a été franchie": "Comme si on pouvait désormais s'autoriser à commettre des actes délictueux ou criminels, singulièrement envers les représentants de la Nation", s'est-il indigné dans Le Journal du dimanche, s'inquiétant pour la "santé démocratique" du pays. La tentative d'incendie s'inscrit dans une série d'actes violents et menaces envers les députés de la majorité, depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" en novembre. Au total, cinquante à soixante "marcheurs" ont été visés, dont certains ont reçu une protection policière au moins un temps, de sources parlementaires. "Après l'attaque d'un ministère, des dégradations de permanences parlementaires, des lettres haineuses et racistes contre des députés" et ces faits visant Richard Ferrand, "jusqu'où iront-ils contre les élus?", s'interroge Sandrine Mörch (LREM). "On dépasse les bornes en mettant le feu à un domicile", a aussi dénoncé à l'AFP Christian Jacob, président des députés LR. Ce samedi de mobilisation des "gilets jaunes" a encore donné lieu à des dégradations de permanences, dont celle de Delphine O à Paris. Fait rare dans l'Histoire, le domaine privé des parlementaires est également ciblé: domiciles tagués, coups de feu ou voitures incendiées. S'élevant contre "une menace à la démocratie même", M. Castaner a aussi fait état de menaces contre des parlementaires ayant voté cette semaine la proposition de loi controversée "anticasseurs". L'historienne Danielle Tartakowsky estime, auprès de l'AFP, que "cet antiparlementarisme est lié pour une part à l'affaiblissement du rôle des élus". Elle pointe aussi "l'éloignement entre élus et électeurs, accru par la fin du cumul des mandats". Il y a "une défiance terrible à l'égard des élus" mais "recourir à la violence est contre-productif", plaide Marie Guévenoux, copilote pour les députés LREM du grand débat national. Ceux-ci organisent ou co-organisent plus de 500 réunions d'ici mi-mars, espérant canaliser la colère. reb-mcl-ll/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: "ne pas agiter le référendum comme un fétiche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209225916.c81ofr9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand appelle à "ne pas agiter le référendum comme un fétiche" et ne souhaite pas, le cas échéant, qu'il se tienne en même temps que les élections européennes du 26 mai, pour ne pas les "polluer". Emmanuel Macron, dont il est proche, doit-il sortir la carte du référendum à l'issue du grand débat? "Le référendum est un outil parmi d'autres, au service de notre démocratie. Ne l'agitons pas comme un fétiche", plaide M. Ferrand (LREM) dans un entretien au Journal du Dimanche. Selon lui, le grand débat lancé pour sortir de la crise des "gilets jaunes" "pourrait tout aussi bien se terminer par des lois fortes ou par d'autres types de mesures, réglementaires ou autres". "Beaucoup de Français s'expriment dans les débats et n'en sont pas obsédés. Et ce n'est pas parce que des manifestants l'exigent qu'il faut claquer des talons et s'exécuter", insiste le député du Finistère, qui considère que "l'essentiel, c'est l'avenir de notre pays" et "c'est ce qui intéresse les Français, plus que les outils juridiques". M. Ferrand indique que "l'Assemblée nationale se saisira des conclusions de la grande consultation pour qu'un grand débat s'y déroule aussi, sans doute au mois d'avril". L'ancien ministre milite aussi "pour un grand moment de dialogue entre les partenaires sociaux et le gouvernement". A ses yeux, "les réponses ont besoin d'être concrètes, cohérentes, progressives et pas forcément spectaculaires". Interrogé sur l'hypothèse d'un référendum le 26 mai, M. Ferrand estime que "ce ne serait pas une bonne idée", à l'unisson des oppositions et d'une bonne partie de la majorité. "Les enjeux européens sont suffisamment importants pour qu'on ne prenne pas le risque de les diluer dans une très hypothétique consultation référendaire", développe le président de l'Assemblée, citant la politique agricole commune, les conséquences du Brexit sur la pêche et encore "l'impossibilité pour Alstom et Siemens de former un grand groupe européen". "Ne polluons pas ce débat, ne brouillons pas les messages", lance l'élu breton. Questionné sur la tête de liste LREM qui doit encore être désignée, l'ex-socialiste juge qu'"il faut que ce soit les meilleurs d'entre nous qui portent l'idéal européen". "Ces élections ne doivent plus être, comme ce fut malheureusement le cas en France, une occasion de recyclage ou de promotion de +seconds couteaux+" et "il faut la meilleure équipe de France, autour d'un bon capitaine", en appelle encore M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209152729.2kd9ibzw.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée à Paris, près de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Des street-medics ont rapporté à l'AFP que l'homme avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. De son côté, la préfecture de police de Paris a indiqué à l'AFP que la victime a eu "quatre doigts arrachés" et a été évacuée par les pompiers et transportée à l'hôpital. La cause de la blessure n'a pas été établie dans l'immédiat. Cela s'est passé "au moment d'une intervention des forces de l'ordre alors que des manifestants tentaient de pénétrer dans l'Assemblée nationale", selon la préfecture de police qui "cherche à déterminer les circonstances exactes". Selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". - Incidents sporadiques sur la rive gauche - Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour du cortège de plusieurs milliers de manifestants, qui était parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants ont uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège. Des incidents sporadiques se sont aussi produits le long du parcours du cortège, notamment rue de Rennes, boulevard Saint-Michel et autour du jardin du Luxembourg. Aux tirs de projectiles contre les CRS et aux dégradations de mobilier urbain ou de banques, les forces de l'ordre ont répondu par des tirs de grenades lacrymogènes, de désencerclement ou de lanceurs de balles de défense (LBD). Les forces de l'ordre ont procédé à 17 interpellations, a indiqué vers 16H00 la préfecture de police. A 14H00, le ministère de l'Intérieur a recensé 4.000 manifestants dans les rues de la capitale. rfo-kap-jmo-mig/epe/asm]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris (secouristes à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209141103.0v0kgl90.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée à Paris, à hauteur de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Cet homme a été évacué par les pompiers de l'Assemblée, un bandage au bout de l'avant-bras, a constaté un journaliste de l'AFP. Des street-medics ont rapporté à l'AFP qu'il avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. La cause exacte de la blessure n'a pas été établie dans l'immédiat. Mais, selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". La préfecture de police a confirmé à l'AFP qu'un "manifestant blessé à la main" a été pris en charge par les pompiers, sans plus de précisions. De même source, peu avant 14H00, dix personnes avaient été interpellées. - Incidents sporadiques sur la rive gauche - Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour du cortège de plusieurs milliers de manifestants, qui était parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants avaient uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège. Des incidents sporadiques se sont aussi produits le long du parcours du cortège, notamment rue de Rennes, boulevard Saint-Michel et autour du jardin du Luxembourg. Aux tirs de projectiles contre les CRS et aux dégradations de mobilier urbain ou de banques, les forces de l'ordre ont répondu par des tirs de grenades lacrymogènes, de désencerclement ou de lanceurs de balles de défense (LBD). Elles ont aussi procédé aussi à quelques interpellations, ont constaté des journalistes de l'AFP rfo-kap-jmo-mig/epe/bma]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris (journaliste AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209131022.9tjig3q2.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée, à hauteur de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Cet homme a été évacué par les pompiers de l'Assemblée, un bandage au bout de l'avant-bras, a constaté un journaliste de l'AFP. Des street-medics ont rapporté à l'AFP qu'il avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. La cause exacte de la blessure n'était pas établie dans l'immédiat. Mais, selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". La préfecture de police a confirmé à l'AFP qu'un "manifestant blessé à la main" a été pris en charge par les pompiers, sans plus de précisions. De même source, peu avant 14H00, dix personnes avaient été interpellées. Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour de ce cortège parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants avaient uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 13:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie au domicile de Richard Ferrand: "Il est temps d'arrêter la violence" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209112409.tudahpx3.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a estimé samedi qu'il était "peut-être temps d'arrêter la violence" et "la mise en cause systématique des représentants de la démocratie", au lendemain d'une tentative d'incendie "volontaire" au domicile du président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. "Peut-être qu'il est temps d'arrêter la violence, peut-être qu'il est temps d'arrêter la mise en cause systématique des représentants de la démocratie, la mise en cause systématique de nos forces de l'ordre", a commenté le ministre, au cours d'une visite à l'Office central de lutte contre la délinquance itinérante à Arcueil, dans le Val-de-Marne. Richard Ferrand a annoncé porter plainte vendredi soir après une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, dont "l'origine criminelle ne semble pas faire de doute". Alors que se déroule dans toute la France l'"acte 13" du mouvement de contestation des "gilets jaunes", "nous sommes vigilants, nos forces sont présentes", a indiqué Christophe Castaner. "Mais j'aimerais que nos forces soient concentrées sur le quotidien des Français", a-t-il poursuivi, "et non pas sur la gestion de quelques personnes qui cherchent au fond à nuire à nos forces, à nuire à nos institutions, à attaquer comme ils l'ont fait le domicile privé, voire à menacer les parlementaires, y compris en cherchant à identifier celles et ceux qui ont voté certains textes de loi (...) pour mener des opérations contre eux, c'est une menace à la démocratie même".]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ecole de la confiance": instruction dès 3 ans, évaluation, expérimentations...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209110450.4ceii8zo.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "pour une école de la confiance", porté par Jean-Michel Blanquer à partir de lundi à l'Assemblée. Instruction dès 3 ans L'âge de l'instruction obligatoire sera abaissé à trois ans, contre six aujourd'hui. A la rentrée prochaine, cela ne concernera toutefois que 26.000 enfants ne fréquentant pas l'école actuellement. Car 98,9% des petits de 3 à 5 ans sont déjà scolarisés, selon l'étude d'impact du ministère. Des députés de gauche et certains LREM veulent maintenir la mention actuelle, dans le Code de l'éducation, d'une instruction obligatoire pour les enfants "de tout sexe, français et étrangers". Cette nouvelle obligation dès 3 ans ne remettra pas en cause le droit de dispenser un enseignement par la famille mais son contrôle sera renforcé. Par ailleurs, la mesure générera des dépenses supplémentaires pour les communes qui devront financer les maternelles privées sous contrat. L'Etat remboursera ces collectivités via une compensation. Devoir d'exemplarité Le projet de loi rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels et en retour le nécessaire "respect" des élèves et de leur famille vis-à-vis d'eux et de l'institution scolaire. Des enseignants qui y ont vu une volonté de réduire leur liberté d'expression, ce qu'a récusé le ministre de l'Education, affirmant qu'il ne voulait pas "toucher en quoi que ce soit au devoir de réserve". Rôle renforcé des surveillants Les assistants d'éducation pourront se voir confier des fonctions d'enseignement à condition de préparer les concours de recrutement, dès leur deuxième année de licence. Objectif: "redonner de l'attractivité au métier d'enseignant". Cette mesure inquiète des syndicats et certains députés de gauche, qui craignent que les "pions" ne remplacent des profs absents. Refonte de la formation des profs Les écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé) vont devenir des instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé). Le contenu des formations - volume horaire des disciplines, équilibre théorie/stages et place du concours - sera précisé ultérieurement par le ministère. Les directeurs de ces instituts seront nommés par arrêté conjoint des ministres de l'Éducation et de l'Enseignement supérieur. Jusqu'ici, cette nomination se faisait sur proposition du conseil de l'Espé. Le Snes-FSU, premier syndicat dans le secondaire, a dénoncé une "reprise en main par le ministère de la formation des maîtres". Agence de l'évaluation Le Conseil d'évaluation de l'école va remplacer le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire), qui sera rattaché en chaire au Cnam. Créé sous le précédent quinquennat pour évaluer le système scolaire français, le Cnesco s'appuie souvent sur des exemples tirés de l'étranger et a produit un grand nombre d'étude (décrochage et mixité scolaires, redoublement...). Le gouvernement souhaite renforcer la capacité d'évaluation du ministère à la suite de recommandations notamment de la Cour des comptes. Des syndicats ont critiqué le "manque d'indépendance" du nouvel organisme, en pointant sa composition. Sur quatorze membres, dix seront des représentants du ministre ou choisis par lui. Nouvelles écoles internationales Sur le modèle de l'Ecole européenne de Strasbourg, les établissements publics locaux d'enseignement international (EPLEI) accueilleront des élèves de la maternelle à la terminale, pour les préparer au baccalauréat européen ou à l'option internationale du diplôme national du brevet et du bac. Leur financement pourra provenir de l'Union européenne, d'autres organisations internationales, de dons et legs. Alors que des syndicats ont dénoncé "des écoles pour milieux favorisés", les députés ont confié au recteur le soin de veiller à la mixité sociale dans l'affectation des élèves. Expérimentations pédagogiques Les écoles publiques et privées pourront déroger au Code de l'éducation en vue d'"expérimentations pédagogiques", limitées dans le temps. Des thèmes comme l'organisation de la classe ou de l'école, l'utilisation des outils numériques voire la répartition des heures d'enseignement sur l'année sont évoqués.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecole: un contrat de "confiance" suscitant des défiances, lundi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209110430.jr2i4tm3.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire dès 3 ans, refonte de l'évaluation, rôle étoffé des surveillants... L'Assemblée examine à partir de lundi le premier grand texte sur l'école du quinquennat Macron, qui crispe les syndicats et nourrit les critiques des oppositions. Ce projet de loi "pour une école de la confiance", porté par Jean-Michel Blanquer, entend répondre à deux enjeux: "élever le niveau général des élèves" et promouvoir "la justice sociale". Il est nécessaire "d'enclencher un cercle vertueux de confiance au sein du système éducatif, mais aussi dans la société grâce à l'école", fait valoir le ministre de l'Éducation, qui défend son premier grand texte de loi. Le projet suscite une forme de défiance chez plusieurs syndicats d'enseignants, déjà mobilisés pour des hausses de salaires, l'arrêt des suppressions de postes, et encore le retrait des réformes du baccalauréat, du lycée et de Parcoursup. Le texte est contesté dès son premier article, qui rappelle le devoir "d'exemplarité" des enseignants et le respect que doivent leur manifester en retour élèves et familles. Des enseignants y voient une volonté de "museler" leur liberté d'expression, alors que des mouvements comme les "stylos rouges" ou #PasDeVague ont émergé fin 2018 sur les réseaux sociaux, dans le sillage des "gilets jaunes", afin d'obtenir pour le premier, un meilleur statut des enseignants, et pour le second, dénoncer les violences scolaires. Cette thématique est absente du texte, le gouvernement ayant récemment repoussé une nouvelle fois son plan contre les violences scolaires, faute d'arbitrage sur certains sujets controversés comme la suspension des allocations familiales pour certains parents, mesure que LR et le RN vont réclamer dans l'hémicycle. Le ministre de l'Éducation "assume" que le projet de loi "ne touche pas à tous les sujets", et défend sa mesure centrale, l'abaissement de l'âge obligatoire de l'instruction, à trois ans au lieu de six, comme une mesure "emblématique" et à "la portée internationale". "Nous serons le pays (de l'UE) qui positionne l'âge de l'instruction obligatoire le plus tôt dans la vie", se félicite-t-il. Cette disposition est "totalement symbolique" pour des élus LR qui réclament sa suppression, arguant notamment que "l'immense majorité" des enfants de 3 à 5 ans sont déjà scolarisés. De son côté, la gauche reproche au gouvernement de vouloir ôter la mention de l'instruction obligatoire "pour les enfants des deux sexes, français et étrangers", incluse dans le Code de l'éducation. L'ex-ministre George Pau-Langevin (PS), comme certains députés LREM, craignent que cela ne freine la scolarisation d'enfants étrangers. - "Cadeau" au privé - L'obligation d'instruction à 3 ans impose aux collectivités de financer les maternelles privées sous contrat, ce que l'Etat prévoit de compenser. La gauche dénonce un "cadeau" fait au privé, quand LR crie "à l'injustice", dans la mesure où la compensation serait de moindre importance pour les communes qui aidaient déjà les maternelles privées par rapport à celles qui n'aidaient pas. Autre pomme de discorde: les "missions d'enseignement" confiées aux assistants d'éducation (surveillants) dès leur deuxième année de licence si ceux-ci préparent les concours au métier d'enseignant. Pour le ministre, c'est une manière de doper le pré-recrutement. Syndicats et oppositions de gauche craignent que ces "pions" ne soient sollicités pour remplacer des enseignants absents. La création du Conseil d'évaluation de l'école (CEE), pour jauger l'efficience des politiques éducatives, braque aussi les syndicats. "Le CEE proposera des outils d'auto-évaluation aux établissements. Ce sera aux enseignants de s'en saisir", assure à l'AFP Anne Brugnera, cheffe de file des députés LREM pour l'éducation, qui réfute toute volonté d'inspecter davantage les personnels. Refonte de la formation des profs, nouvelles écoles internationales, extension du champ des expérimentations pédagogiques, habilitation pour le gouvernement à refondre par ordonnances l'organisation des académies métropolitaines figurent aussi dans le texte. Le gouvernement proposera en outre d'y intégrer des mesures de la proposition de loi socialiste pour l'inclusion des élèves handicapés, tout récemment votée par les députés, et d'instaurer une obligation de "formation" pour les jeunes de 16 à 18 ans, mesure annoncée dans le plan pauvreté.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le domicile privé du président de l'Assemblée nationale visé par une tentative d'incendie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208225409.jj8jn8qs.html</link>
   <description><![CDATA[Dénonçant "un acte grave", le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dit porter plainte vendredi soir après une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, dont "l'origine criminelle ne semble pas faire de doute". "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République. Toute ma solidarité envers @RichardFerrand et ses proches", a réagi le président Emmanuel Macron. "Rien ne justifie les intimidations, rien ne justifie les violences et les dégradations", a de son côté souligné M. Ferrand en postant deux photos sur Twitter sur lesquelles on peut notamment voir une porte fenêtre incendiée. "Alors que le Président de l'Assemblée nationale assistait ce jour à Rennes, aux côtés du Premier ministre, à la signature du pacte d'accessibilité et du contrat d'action publique pour la Région Bretagne, un voisin constatait que son domicile situé à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, avait fait l'objet d'un incendie volontaire", a indiqué un communiqué de l'Assemblée nationale, relayé par M. Ferrand. "La Gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", ajoute le communiqué. "Honte à ceux qui commettent de tels actes. Et soutien amical au Président de l'Assemblée nationale et à sa famille", a aussitôt réagi le Premier ministre Edouard Philippe, comme plusieurs autres membres du gouvernement. Le ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner, a également fait part de sa solidarité en tweetant peu avant minuit: "Intimidations, menaces, incendies... Des actes indignes et odieux. Soutien à @RichardFerrand que je sais solide comme le granit breton". Le procureur de Brest, Jean-Philippe Recappé, a déclaré à l'AFP que, selon les premiers éléments "il s'agit d'un incendie criminel. Cela ne fait aucun doute. on trouve un reste de pneumatique, visiblement du carburant". "C'est un voisin qui s'est aperçu que quelqu'un a voulu mettre un incendie, il s'en est aperçu vers 14 heures. Ce n'est pas une résidence principale, cette maison n'était pas habitée", a ajouté le procureur qui n'était pas en mesure de dire quand les faits ont été commis. "Un volet a explosé la vitre, cela s'est arrêté là. Il n'y a pas de tag qui permettrait de mettre en lien avec les gilets jaunes, pas de revendications, pas de pénétration hostile dans la maison", a ajouté M. Recappé qui a confirmé l'ouverture d'une enquête. - "Dérive haineuse et violente insupportable" - Plusieurs domiciles et permanences d'élus de la majorité présidentielle ont été dégradés depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" en novembre et certains d'entre eux ont fait l'objet de menaces. De source parlementaire, une cinquantaine de députés ont été visés ces dernières semaines. "Ceux qui intimident, menacent, agressent, vandalisent, brûlent, n'auront jamais le dernier mot en démocratie. Jamais. Nous sommes la République et nous les combattrons sans relâche", a commenté vendredi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a fustigé une "dérive haineuse et violente insupportable". "La démocratie doit être plus forte que ces pulsions destructrices", a-t-il ajouté. L'opposition s'est également émue, à l'image du patron du PS Olivier Faure et de la présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, laquelle a exprimé son "soutien total" au président de l'Assemblée nationale face à cet "acte extrêmement grave et totalement inadmissible". Début janvier, le député LREM de l'Eure Bruno Questel avait porté plainte après avoir reçu, comme trois de ses collègues, un courrier de menaces de mort, quelques semaines après des coups de feu tirés avec des fusils de chasse devant son domicile et d'une "tentative d'intimidation de 40 gilets jaunes". Quelques jours plus tôt, les permanences des députés LREM de la Vienne Sacha Houlié et de Paris Olivia Grégoire avaient été visées. Juste avant Noël, la devanture de la permanence du député LREM des Deux-Sèvres Guillaume Chiche avait déjà été dégradée et le bureau du député LREM de l'Hérault Philippe Huppé avait été tagué. Le 31 décembre, le député LREM de Gironde Florent Boudié avait annoncé son intention de porter plainte pour "provocation à la haine" après la découverte sur les murs de sa permanence à Libourne (Gironde) de tags qu'il attribuait à la "mouvance identitaire, antimusulmans et antimigrants". lg-jk/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 22:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie: Macron exprime toute sa "solidarité" envers Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208215023.ks3trj6l.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a exprimé toute sa "solidarité" envers Richard Ferrand et ses proches vendredi soir alors que le domicile privé du président LREM de l'Assemblée nationale dans le Finistère a été visé par une tentative d'incendie "volontaire". "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République. Toute ma solidarité envers @RichardFerrand et ses proches", a tweeté le chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie au domicile du président de l'Assemblée nationale (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208205316.1wvz34cd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dénoncé vendredi soir une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, "un acte grave" pour lequel il a porté plainte. "Alors que le Président de l'Assemblée nationale assistait ce jour à Rennes, aux côtés du Premier ministre, à la signature du pacte d'accessibilité et du contrat d'action publique pour la Région Bretagne, un voisin constatait que son domicile situé à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, avait fait l'objet d'un incendie volontaire", a indiqué un communiqué de l'Assemblée nationale. "La Gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", ajoute le communiqué, précisant que "le Président de l'Assemblée nationale, qui a déposé plainte, tient à dénoncer cet acte grave". "Rien ne justifie les intimidations, rien ne justifie les violences et les dégradations", a tweeté M. Ferrand en postant deux photos sur lesquelles on peut notamment voir une porte incendiée. "Honte à ceux qui commettent de tels actes. Et soutien amical au Président de l'Assemblée nationale et à sa famille", a réagi le Premier ministre Edouard Philippe. "Total soutien à mon ami Richard Ferrand suite à l'acte odieux commis à son domicile. Ceux qui intimident, menacent, agressent, vandalisent, brûlent, n'auront jamais le dernier mot en démocratie. Jamais. Nous sommes la République et nous les combattrons sans relâche", a également déclaré le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. "Tout mon soutien" à Richard Ferrand, a commenté Sébastien Lecornu, ministre chargé des collectivités territoriales et coanimateur du grand débat national destiné à répondre à la crise des "gilets jaunes". Plusieurs domiciles et permanences d'élus de la majorité présidentielle ont été dégradés depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" et certains d'entre eux ont fait l'objet de menaces, sur les réseaux sociaux mais aussi près de leurs domiciles. Richard Ferrand avait déclaré début janvier que ces "manoeuvres d'intimidation n'avaient pas leur place en démocratie" en apportant son soutien à plusieurs députés visés. jk/cam TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 20:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé: une proposition de loi LREM pour résilier "à tout moment"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190208171533.ke95wovs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe LREM ont déposé vendredi une proposition de loi pour permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment" après un an de contrat. Cette possibilité avait été demandée par Emmanuel Macron lors d'une réunion en décembre avec les mutuelles, assurances et institutions de prévoyance pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Les fédérations des complémentaires santé y sont vivement opposées, y voyant une "fausse bonne idée" néfaste aux assurés, comme les syndicats, impliqués dans la gestion paritaire de ces organismes. La proposition de loi prévoit dans ses quatre articles de "donner la possibilité aux assurés, particuliers pour les contrats individuels et entreprises pour les contrats collectifs, de résilier sans frais et à tout moment après la première année de souscription, des contrats de complémentaire santé", selon son exposé des motifs. "Cette mesure de simplification donnera plus de liberté aux assurés et leur permettra de bénéficier d'une concurrence accentuée en matière de couverture complémentaire santé", écrivent ses auteurs, notant "l'ampleur des montants versés chaque année au titre des cotisations en matière d'assurance santé (35,9 milliards d'euros en 2016)". Le texte précise que la mesure devra s'appliquer "aux contrats conclus ou tacitement reconduits à compter d'une date prévue par un décret en Conseil d'État, et au plus tard à compter du 1er décembre 2020". L'exécutif prévoyait initialement le 1er janvier 2020.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
