<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déradicalisation : résultats "positifs" pour une expérimentation judicaire en Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171124175710.g6n3h3v4.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-trois délinquants considérés comme en voie de radicalisation islamiste, mais non soupçonnés d'actes de terrorisme, ont été pris en charge avec succès dans le cadre d'un programme judiciaire de déradicalisation expérimenté dans le Haut-Rhin, ont annoncé vendredi les promoteurs de cette initiative. Deux ans après le lancement de ce projet, on note des "indicateurs d'évolution positifs", en tout cas pour les neuf personnes qui sont allées au bout du programme individuel élaboré à leur intention, a expliqué lors d'une conférence de presse le procureur général près la cour d'appel de Colmar, Jean-François Thony. Pour les 14 autres, le suivi n'est pas terminé. Aucun des participants n'est en détention. "On ne peut jamais dire d'une manière ferme et définitive qu'une personne est déradicalisée, mais on peut dire +il y a des signes de réinsertion+", a précisé M. Thony, évoquant une "prise de distance avec les théories du complot" ou une "reconstruction des liens familiaux". Les individus concernés sont pris en charge pendant au moins six mois par une équipe pluridisciplinaire d'éducateurs, de psychologues ou de psychiatres. Chaque parcours est individualisé : l'un peut être amené à suivre des cours sur les théories du complot, un autre à faire un "séjour de rupture" avec des éducateurs... Le programme s'adresse à des personnes ayant commis une infraction pénale. Dans certains cas, il peut s'agir de faits d'incitation à la haine ou d'apologie du terrorisme. Dans d'autres, de faits n'ayant aucun rapport avec cette problématique - comme des violences conjugales ou des dégradations - mais dont les auteurs sont "repérés" pour leurs propos extrémistes. "On peut proposer à la personne d'échapper aux poursuites si elle se soumet au programme. On peut aussi lui imposer ce programme dans le cadre d'un contrôle judiciaire, ou bien encore dans le cadre d'une condamnation avec sursis et mise à l'épreuve", a détaillé M. Thony. Le programme mulhousien "est immédiatement transposable à l'ensemble du territoire français", a souligné la sénatrice (LR) du Haut-Rhin, Catherine Troendlé, co-auteur en juillet dernier d'un rapport parlementaire sur la politique de déradicalisation menée en France. Cette initiative est très peu coûteuse - de l'ordre de quelques milliers d'euros par personne suivie et par an -, loin de la "gabegie financière" qu'a représenté, selon elle, le centre controversé de Pontourny (Indre-et-Loire), qui a fermé cet été faute de résultat. Ce projet est très similaire au dispositif Rive ("Recherche et intervention sur les violences extrémistes"), dévoilé début novembre par la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Expérimenté depuis un an dans le plus grand secret, il concerne actuellement 14 personnes. Le gouvernement doit présenter d'ici à début janvier "une quinzaine de plans de lutte contre la radicalisation", a précisé mi-novembre le président Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy et Ferrand assurent qu'il n'y a aucune "guerre du perchoir" entre eux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171124173746.eo8ckgyr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy et celui du groupe majoritaire LREM Richard Ferrand ont démenti vendredi toute "guerre du perchoir" entre eux à propos de la possible remise en jeu du poste de président de l'Assemblée à mi-mandat. "Aucune +guerre du perchoir+ n'est en cours, ni même envisagée tout simplement parce que, dès lors qu'on veut la réussite du quinquennat, aucune guerre n'est possible entre nous !", assurent dans un communiqué les deux hommes en réaction à un article du Parisien, et d'autres medias auparavant, sur une supposée rivalité. "Lors de la désignation de tous les députés du groupe LREM qui exercent des fonctions à l'Assemblée, un principe s'est imposé de lui-même: se donner rendez-vous à mi-mandat pour une remise en jeu de l'ensemble des responsabilités exercées, au travers d'une évaluation partagée de notre action collective", affirment-ils. Ce principe "a été approuvé par tous, sans préjuger de réponses à des questions qui ne se posent pas aujourd'hui. Pas pour le plaisir de tout révolutionner mais parce que l'évaluation collective de l'action de chacun est dans l'ADN des marcheuses et des marcheurs", ajoutent-ils. "N'en déplaise aux commentateurs en mal de polémiques, chacun de nous, à sa place, travaille, avec humilité et détermination, armé des mêmes convictions et du même sens des responsabilités", soulignent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat/permanences: les nouvelles règles répondront à "des abus" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171124160649.0vd8324i.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée, François de Rugy, a assuré vendredi que les nouvelles règles de frais de mandat répondront à des situations sur les biens immobiliers "jusqu'ici légales" mais vues "comme des abus" par les Français, dans un communiqué. La prochaine réunion du bureau de l'Assemblée nationale, le 29 novembre, portera notamment sur la définition des nouvelles règles de prise en charge des frais de mandat des députés. L'Indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), une enveloppe pour frais jusqu'alors non contrôlée, a été supprimée cet été dans le cadre des lois de moralisation, et remplacée par des remboursements sur justificatifs. Le site franceinfo.fr, dans un article diffusé vendredi sous le titre "Permanences parlementaires: les abus sont-ils (vraiment) du passé?", écrit notamment qu'"il sera toujours possible, pour un député, de louer le bien immobilier d'un proche et de se faire rembourser le loyer par l'Assemblée", après des échanges notamment avec le premier questeur, Florian Bachelier (LREM). Démentant "formellement les allégations publiées ce jour", le président de l'Assemblée a indiqué que "le projet de délibération, élaboré collectivement (...) prévoit bien l'interdiction de la possibilité, pour un député, de louer sa permanence parlementaire ou un pied-à-terre à Paris aux frais de l'Assemblée nationale quand le bien immobilier appartient au député ou à un membre de sa famille, que ce soit directement ou par l'intermédiaire d'une société civile immobilière". Et ce projet prévoit également que "les députés ne puissent plus continuer à rembourser avec leurs frais de mandat leurs permanences achetées avant l'interdiction d'acquisition établie depuis 2015", ajoute M. Rugy. Le Sénat s'est déjà fixé cette règle depuis début 2016. "Ces deux propositions visent à donner leur pleine effectivité aux dispositions du code de déontologie des députés qui prévoit que +les députés doivent agir dans le seul intérêt de la Nation et des citoyens qu'ils représentent, à l'exclusion de toute satisfaction d'un intérêt privé ou de l'obtention d'un bénéfice financier ou matériel pour eux-mêmes ou leurs proches+", fait valoir le président de l'Assemblée. S'il ne veut pas "préjuger" des décisions du bureau sur les nouvelles règles applicables au 1er janvier, M. Rugy "ne peu(t) pas accepter que soit distillée l'idée que le projet qui lui sera soumis, et qui a fait l'objet d'une large et fructueuse concertation entre tous les groupes politiques, n'apporterait pas de réponse à des situations jusqu'ici légales, mais que nos concitoyens considèrent à juste titre comme des abus qui ne peuvent perdurer".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immobilier, frais de mandat, "incidents" au menu du prochain bureau de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171124122600.nzvhsjme.html</link>
   <description><![CDATA["Stratégie immobilière", "incidents" lors de questions au gouvernement, ou nouveau régime des frais de mandat sont au menu de la prochaine réunion mercredi du bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute autorité collégiale, selon son ordre du jour publié vendredi. L'IRFM, Indemnité représentative de frais de mandat, une enveloppe pour frais non contrôlée, a été supprimée cet été dans le cadre des lois de moralisation, et remplacée par des remboursements sur justificatifs. Doivent être arrêtées mercredi la liste des frais autorisés et interdits pour les députés à compter du 1er janvier, ainsi que les modalités du contrôle. La "stratégie immobilière" de l'Assemblée va également être étudiée après la proposition controversée du premier questeur, le député Florian Bachelier (LREM), de remettre en cause le rachat et l'aménagement programmé d'un bâtiment dans le VIIe arrondissement, l'Hôtel de Broglie, pour faire 100 millions d'euros d'économies, afin d'anticiper la réduction du nombre de députés. Concernant des "incidents" dans l'hémicycle, est pointée la séance des questions au gouvernement du mercredi 15 novembre, lors de laquelle des députés LR, tel Aurélien Pradié (Lot), s'étaient bruyamment exprimés pendant des interventions de ministres ou de députés de la majorité. A l'ordre du jour, figure également un point sur les obligations déclaratives des députés à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Début novembre, un député n'avait toujours pas transmis sa déclaration de patrimoine, ce qui était susceptible d'entraîner la saisine du Conseil constitutionnel. En outre, sera examinée mercredi la "procédure de désignation du Président-Directeur général de LCP-AN". Cela intervient alors que la chaîne parlementaire présidée par Marie-Eve Malouines est dans une zone de turbulences, en raison de la suspension de son présentateur vedette Frédéric Haziza après le dépôt d'une plainte pour "agression sexuelle" à son encontre par une journaliste de sa rédaction. La justice a ouvert une enquête préliminaire. Un conseil d'administration extraordinaire de LCP va être convoqué "dans les meilleurs délais" pour faire "toute la lumière" sur "la situation face à des faits d'agression ou de harcèlement sexuels au sein de la chaîne ainsi que les mesures de prévention et de lutte contre toute forme de harcèlement", avait indiqué jeudi la présidence de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: l'Assemblée se penche sur l'"enjeu clé" de la santé au travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123235232.o61yw6vm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a achevé jeudi soir l'examen des cinq ordonnances réformant le droit du travail, en se penchant sur "l'enjeu clé" de la santé au travail, mais sans revenir sur la transformation du compte pénibilité en compte de prévention, au grand dam de la gauche. Comme depuis le début de l'examen du projet de loi de ratification des ordonnances, qui fera l'objet d'un vote solennel mardi, Nouvelle Gauche, communistes et Insoumis ont défendu pied à pied des amendements pour modifier la réforme. Ils ont tenté en vain de revenir sur la transformation du compte pénibilité, mesure phare du quinquennat Hollande, en compte de prévention. Celui-ci conserve le principe inchangé pour six critères mais le change de façon notoire pour les quatre les plus décriés par le patronat (manutention de charges lourdes, postures pénibles, vibrations mécaniques et risques chimiques). Pierre Dharréville (PCF) a dénoncé une "réduction des obligations des entreprises en matière de santé au travail", et "un très mauvais signal", Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) a accusé le gouvernement de "faire un bond plusieurs années en arrière" et Eric Coquerel (LFI) a affirmé que l'ordonnance supprime "le caractère préventif de la pénibilité". Dans son discours liminaire mardi, la ministre du Travail Muriel Pénicaud avait évoqué des "dispositifs d'application rigides et trop complexes", mais assuré qu'il ne s'agissait "nullement de baisser la garde". Jeudi, elle a affirmé que la santé au travail était "un enjeu clé", rappelant notamment qu'une mission planchait sur la prévention et les modalités de prise en charge des risques chimiques, ses conclusions étant attendues "le 31 janvier 2018". - 'Une priorité commune' - Evoquant la pénurie de médecins du travail, elle a ajouté avoir décidé avec la ministre de la Santé Agnès Buzyn "de faire de ce sujet de la santé au travail et notamment en ce qui concerne la prévention, une priorité commune", indiquant qu'une autre mission venait d'être confiée à trois personnalités, dont le représentant syndical CGT Jean-François Naton et la députée Charlotte Lecoq (LREM). "Ils vont nous faire un état des lieux, mettre en avant les bonnes pratiques et faire des propositions", a-t-elle ajouté, s'engageant à revenir "devant la représentation nationale pour faire part des conclusions et du plan d'action qui s'ensuivra". Un amendement des Constructifs a aussi été adopté, avec l'aval de la ministre pour montrer "l'engagement" du gouvernement en attendant "une réforme plus globale". Il prévoit que les travailleurs bénéficiant d'un suivi individuel renforcé aient une visite médicale avant leur départ en retraite. "Je ne voudrais pas que cette visite médicale de départ en retraite soit un peu un solde de tout compte de santé", a déclaré le communiste Jean-Paul Lecocq, rappelant à titre d'exemple que les maladies de l'amiante se déclarent après plusieurs années. Pour clore les "25 heures de débats" sur le projet de loi de ratification, les socialistes ont défendu un ultime amendement symbolique pour supprimer l'ensemble des ordonnances en substituant dans le titre du texte le mot "abrogeant" au mot "ratifiant".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: l'Assemblée vote des mesures sur les traders pour renforcer les atouts de la place de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123190734.31m26yh5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi des mesures pour renforcer les atouts de la place financière de Paris dans le cadre du Brexit, en prévoyant notamment que les bonus des traders seront exclus des indemnités légales de licenciement. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement qui "propose d'exclure les bonus des traders de l'assiette de l'indemnité légale de licenciement et des éventuels dommages et intérêts qu'ils pourraient avoir aux prud'hommes", a expliqué la ministre du Travail Muriel Pénicaud, dans le cadre de l'examen du projet de loi de ratification des ordonnances réformant le code du travail. Cette mesure, qui devrait profiter aux employeurs des traders, avait été annoncée en juillet par le Premier ministre Edouard Philippe parmi d'autres dispositions visant à renforcer l'attractivité de Paris. Mme Pénicaud a souligné que "la part de rémunération des traders en bonus est extrêmement importante, extrêmement volatile d'ailleurs", défendant cette disposition comme favorable "tant sur le plan de l'attractivité économique de la place de Paris dans le cadre du Brexit que de la justice sociale". Elle a rappelé que Paris a été choisie lundi pour accueillir l'Autorité bancaire européenne (EBA) qui va devoir quitter Londres en raison du Brexit, notant que la France compte à l'heure actuelle "3 à 4.000 traders". "Une des réserves dans le cadre de l'attractivité de Paris, place financière du Brexit, c'était justement les montants démesurés des indemnités de licenciement qu'amenaient ces bonus", a-t-elle souligné, pointant "une des choses qui étaient un peu spécifiques à la France au mauvais sens du terme". L'amendement autorise également les employeurs à reprendre une partie du bonus des traders "si le placement ne s'est pas avéré pertinent", ce qui était jusque là "perçu juridiquement comme une sanction financière", a ajouté la ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: plainte contre Urvoas pour une pratique courante parmi les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123171832.370p3zfa.html</link>
   <description><![CDATA[Une association anticorruption du Finistère a déposé une plainte contre l'ancien député Jean-Jacques Urvoas, lui reprochant l'acquisition de sa permanence parlementaire avec des fonds publics, comme ont reconnu l'avoir fait 32 autres anciens députés dans une enquête du site franceinfo.fr publiée jeudi. "Je vous confirme le dépôt d'une plainte de cette association (Cicero 29)", a indiqué à l'AFP le procureur de la République de Quimper, Thierry Lescouarc'h, disant ne pas avoir "d'autre commentaire" à faire. Selon la plainte, datée de mercredi et dont l'AFP s'est procuré copie, Jean-Jacques Urvoas aurait contracté en 2008 deux emprunts bonifiés auprès de l'Assemblée nationale pour un montant total de 203.206 euros. Ces emprunts, sur dix ans, auraient été remboursés sur les frais de mission parlementaires mensuels, à hauteur de 1.950 euros les cinq premières années, puis 1.607,98 euros les cinq suivantes. En juillet 2017, l'ancien garde des Sceaux aurait offert à la location le bien, évalué en 2013 à 210.000 euros, pour un loyer mensuel de 1.650 euros. "Cet enrichissement personnel par un mécanisme d'acquisition et de translation de propriété" est constitutif "d'une infraction à la Loi pénale", est-il indiqué dans la plainte. L'ancien député PS du Finistère, battu aux dernières élections législatives, n'était pas joignable dans l'immédiat. Selon une enquête de Franceinfo, auprès de 250 députés sortants de juin dernier, à laquelle 152 anciens députés ont accepté de répondre et d'autres n'ont pas répondu, 32 ont reconnu avoir de la même manière financé l'achat d'une permanence via leur enveloppe pour frais de mandat. L'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), actuellement de 5.373 euros net mensuels pour les députés et de 6.110 euros pour les sénateurs, sert en principe à régler la location d'une permanence, les frais de déplacements ou de correspondance. Elle n'était pas contrôlée jusqu'à présent. Mais les lois de moralisation adoptées l'été dernier par la nouvelle Assemblée ont prévu un nouveau régime pour ces frais à compter du 1er janvier prochain, avec des remboursements sur justificatifs. - 'bon calcul économique' - Les noms de François Sauvadet (UDI), Geneviève Fioraso (PS), Alain Gest ou encore Guy Geoffroy (LR) sont cités, certains ayant revendu leur permanence depuis, avec une plus-value à la clé. Certains n'ont pas répondu, mais seraient également propriétaires grâce à leur IRFM. L'association Pour une démocratie directe avait déjà dénoncé en 2015 le fait que nombre de parlementaires, au moins une vingtaine, aient utilisé leur IRFM pour acquérir leur local de permanence. Plusieurs élus de tous bords avaient assuré y avoir été "encouragés" et avaient plaidé le "bon calcul économique", l'achat étant plus intéressant que la location selon eux. Assemblée puis Sénat avaient alors édicté une liste - très générale - des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Les députés doivent en outre certifier sur l'honneur du bon usage de leur indemnité. Au grand dam d'associations militant pour la transparence et l'exemplarité, les biens acquis antérieurement à cette réforme par les députés peuvent continuer d'être financés par l'IRFM. Cette pratique a été proscrite pour les sénateurs à compter du 1er janvier 2016. Lors de sa prochaine réunion mercredi, le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, devrait arrêter une liste détaillée des frais de mandat désormais autorisés et interdits, ainsi que les modalités de contrôle. Les questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée, ont suggéré d'écrire noir sur blanc que les dépenses "de nature à enrichir le patrimoine personnel du député ou de ses collaborateurs" sont interdites: achat d'un bien immobilier, d'un véhicule ou encore travaux réalisés dans la permanence dont le député serait déjà propriétaire. Mais à ce stade de leur réflexion, les dépenses pour l'acquisition d'un bien immobilier avant février 2015 pourront continuer d'être prises en charge.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corruption: Transparency veut une loi pour "restituer" les avoirs aux "populations victimes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123153720.o6xf2h5l.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Transparency international a appelé jeudi les députés à légiférer pour que les "avoirs issus de la corruption" de dirigeants étrangers, confisqués lors de décisions de justice en France, puissent être restitués aux populations "victimes" des pays d'origine. Selon Transparency international, 20 à 40 millions de dollars sont détournés chaque année des pays en voie de développement. "Il suffit d'un clic pour transférer des fonds illicites à l'étranger", qui peuvent notamment être "blanchis" par l'acquisition de biens comme des appartements ou des voitures de luxe, rappelle l'ONG dans un rapport, présenté jeudi lors d'un colloque à l'Assemblée nationale. L'affaire dite des "biens mal acquis", ou d'autres enquêtes "ouvertes dans le prolongement des printemps arabes", démontrent que la France "accueille bon nombre de fonds d'origine illicite", affirme ce rapport. Le vice-président de Guinée équatoriale, Teodorin Obiang, a été ainsi condamné début novembre à trois ans de prison avec sursis pour s'être frauduleusement bâti un patrimoine considérable en France. Pourtant, si de tels avoirs peuvent être confisqués par la justice, "rien, dans l'état actuel des textes, ne permet de garantir qu'ils soient restitués aux populations victimes", ou affectés au développement des pays d'origine, a déploré l'auteur du rapport, Maud Perdriel Vaissière. Actuellement, "les biens confisqués sont affectés au budget général de l'Etat français, en tant que recette non fiscale" a-t-elle expliqué. Transparency appelle donc les législateurs à introduire dans la loi "un dispositif d'affectation" spécifique des avoirs issus de la "grande corruption". Il existe déjà "des dispositifs" permettant que des "avoirs reviennent à des structures qui font de la prévention en matière de trafic de stupéfiants ou de lutte contre le proxénétisme. Donc l'Etat peut également décider d'affecter ces fonds à d'autres systèmes de prévention", a affirmé Anne Kostomaroff, directrice générale de l'Agence de recouvrement des avoirs saisis et confisqués (Agrasc). Transparency propose notamment que ces fonds soient consignés sur un "compte spécial", qu'ils soient "utilisés exclusivement aux fins d'améliorer la vie des populations, ou de renforcer l'état de droit dans les pays concernés", ou encore qu'ils soient "gérés de manière transparente", avec par exemple un site internet dédié, a précisé Mme Perdriel Vaissière. "Il reste à identifier à qui ces biens peuvent revenir, à qui l'Agrasc fait le chèque", a réagi Yves Blein, député LREM membre de la commission des affaires économiques, souhaitant "approfondir cette discussion".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: plainte contre l'ancien député Jean-Jacques Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123153414.6vugesvp.html</link>
   <description><![CDATA[Une association anticorruption du Finistère a déposé une plainte contre l'ancien député PS du Finistère, Jean-Jacques Urvoas, lui reprochant l'acquisition en 2008 de sa permanence parlementaire avec des fonds publics, a-t-on appris jeudi auprès du parquet de Quimper et de l'association, confirmant une information du site franceinfo.fr. "Je vous confirme le dépôt d'une plainte de cette association", Cicero29, a indiqué à l'AFP le procureur de la République à Quimper, Thierry Lescouarc'h, disant ne pas avoir "d'autre commentaire" à faire. Le parquet de Quimper était interrogé à la suite de la publication jeudi d'une enquête du site franceinfo.fr faisant état de cette plainte et selon laquelle 32 anciens députés ont reconnu avoir financé l'achat d'une permanence via leur enveloppe pour frais de mandat. Permanence ensuite intégrée à leur patrimoine. Selon la plainte, datée de mercredi et dont l'AFP s'est procuré une copie, Jean-Jacques Urvoas aurait contracté en 2008 deux emprunts bonifiés auprès de l'Assemblée nationale pour un montant total de 203.206 euros. Ces emprunts, sur dix ans, auraient été remboursés sur les frais de mission mensuels parlementaires pour 1.950 euros les cinq premières années, puis 1.607,98 euros les cinq suivantes. En juillet 2017, Jean-Jacques Urvoas, ancien garde des Sceaux, aurait offert à la location le bien, évalué en 2013 à 210.000 euros, pour un loyer mensuel de 1.650 euros. La plainte estime que "cet enrichissement personnel par un mécanisme d'acquisition et de translation de propriété" est constitutif "d'une infraction à la Loi pénale". L'ancien député du Finistère, battu aux dernières législatives, contacté par l'AFP, n'était pas joignable dans l'immédiat. Instituée en 1997, l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) s'élève actuellement à 5.373 euros net mensuels pour les députés. Début 2015, l'association Pour une démocratie directe avait dénoncé le fait que nombre de parlementaires, au moins une vingtaine, aient utilisé leur IRFM pour acquérir leur local de permanence, enrichissant ainsi leur patrimoine. Peu après, sous pression, Assemblée puis Sénat ont édicté une liste des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Mais les contrats déjà signés continuent cependant de courir en raison du principe de non-rétroactivité. Les lois de moralisation adoptées cet été ont prévu un nouveau régime pour les frais de mandat à compter du 1er janvier prochain.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>32 ex-députés reconnaissent avoir acquis un bien immobilier grâce à leurs frais de mandat (enquête franceinfo.fr)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123143921.vn9ybyb7.html</link>
   <description><![CDATA[Trente-deux anciens députés ont reconnu avoir financé l'achat d'une permanence, ainsi intégrée à leur patrimoine, via leur enveloppe pour frais de mandat, selon une enquête du site franceinfo.fr publiée jeudi, à laquelle certains élus n'ont pas répondu. L'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), actuellement de 5.373 euros net mensuels pour les députés, 6.110 euros pour les sénateurs, et servant à régler en principe la location d'une permanence, les frais de déplacements ou de correspondance, n'était pas contrôlée jusqu'à présent. Mais les lois de moralisation adoptées cet été par la nouvelle Assemblée ont prévu un nouveau régime pour ces frais à compter du 1er janvier prochain, avec des remboursements sur justificatifs. Franceinfo a enquêté sur le financement des permanences de 250 députés sortants de juin après au moins deux mandats, dont 152 ont répondu. Près d'un sur deux était propriétaire de sa permanence et 32 ont reconnu le recours à l'IRFM, au moins partiellement, pour financer cette acquisition. Les noms de François Sauvadet (UDI), Geneviève Fioraso (PS), Alain Gest ou encore Guy Geoffroy (LR) sont cités, certains ayant revendu leur permanence depuis, avec une plus-value à la clé. Certains n'ont pas répondu mais seraient également propriétaires grâce à leur IRFM. L'association Pour une démocratie directe avait déjà dénoncé en 2015 le fait que nombre de parlementaires, au moins une vingtaine, aient utilisé leur IRFM pour acquérir leur local de permanence. Plusieurs élus de tous bords avaient assuré y avoir été "encouragés" et avaient plaidé le "bon calcul économique", l'achat étant plus intéressant que la location selon eux. Assemblée puis Sénat avaient alors édicté une liste - très générale - des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Les députés doivent en outre certifier sur l'honneur du bon usage de leur indemnité. Au grand dam d'associations militant pour la transparence et l'exemplarité, les biens acquis antérieurement à cette réforme par les députés peuvent continuer d'être financés par l'IRFM. Cette pratique a été proscrite pour les sénateurs à compter du 1er janvier 2016. Lors de sa prochaine réunion mercredi, le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, devrait arrêter une liste détaillée des frais de mandat désormais autorisés et interdits, ainsi que les modalités de contrôle. Les questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée, ont suggéré d'écrire noir sur blanc que les dépenses "de nature à enrichir le patrimoine personnel du député ou de ses collaborateurs" sont interdites: achat d'un bien immobilier, d'un véhicule ou encore travaux réalisés dans la permanence dont le député serait déjà propriétaire. Ils prévoient jusqu'alors que les dépenses pour l'acquisition d'un bien immobilier avant février 2015 pourront continuer d'être prises en charge.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnités prud'homales: "sécurisation" ou "cadeau aux employeurs", le débat agite l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123125803.5jog9ss9.html</link>
   <description><![CDATA[Le barème des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif a alimenté jeudi à l'Assemblée de vifs débats, la majorité défendant un "vecteur de sécurisation" face à une gauche critiquant un nouveau "cadeau aux employeurs" et dénonçant globalement les ordonnances comme "une abomination". Dans le cadre de la réforme du Code du travail, les députés ont donné leur aval à la ratification de l'ordonnance "relative à la prévisibilité et la sécurisation des relations de travail". Elle contient notamment le décrié barème obligatoire de dommages et intérêts en cas de licenciement sans cause réelle et sérieuse. Les trois groupes de gauche ont tenté en vain de supprimer cette ordonnance, dénonçant l'objectif d'un "Code du travail au rabais", un "feu d'artifice de cadeaux" aux employeurs, et arguant qu'elle vise globalement à "rendre le licenciement moins coûteux" pour eux. Le communiste Sébastien Jumel, pour qui la barémisation "s'assoit sur le principe de libre application des juges", a jugé cette ordonnance "au coeur du projet libéral" du gouvernement. La barémisation revient à une "sécurisation des licenciements", a dénoncé l'Insoumis Eric Coquerel, jugeant globalement qu'"il ne faut pas avoir peur de le dire, pour le monde du travail, pour les salariés, ces ordonnances sont une abomination". Pour Nouvelle Gauche, Boris Vallaud a dit contester le "présupposé" qui veut que les employeurs embaucheront plus facilement s'ils peuvent licencier plus facilement. Il a vu dans la barémisation "une mauvaise affaire faite aux salariés et en particulier les plus modestes". Les élus de gauche ont aussi vivement critiqué le recours étendu au CDI de chantier, un "pléonasme" pour Eric Coquerel, et en réalité "un CDD sans la prime de précarité" pour Boris Vallaud. A l'inverse, le rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM), qui travaillait dans les ressources humaines, a défendu l'ordonnance comme un "vecteur de sécurisation", qui apporte notamment aux salariés "plus de visibilité". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a, elle, mis en avant le besoin de "confiance" des entrepreneurs dans la possibilité de "pouvoir s'adapter rapidement à des possibilités économiques à la hausse, à la baisse", qu'il "y ait cette flexibilité, oui je dis le mot". "S'il n'y a pas d'entreprises, il n'y a pas d'emploi, s'il n'y a pas d'agilité pour les entreprises, il n'y a pas de créations d'emplois. Vous refusez de le reconnaître mais c'est la vie réelle de l'économie", a-t-elle lancé à l'attention de la gauche. "La barémisation, c'est une mesure pragmatique", a aussi argué Sylvain Maillard (LREM), chef d'entreprise, tandis que Dominique Da Silva (LREM), autre chef d'entreprise, a déploré une "défiance" de la gauche vis-à-vis des employeurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agression sexuelle: conseil d'administration extraordinaire de LCP (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123121326.40jyw2j7.html</link>
   <description><![CDATA[Un conseil d'administration extraordinaire de LCP va être convoqué "dans les meilleurs délais" sur les mesures prises pour faire "toute la lumière" sur "des faits d'agression ou de harcèlement sexuels", après la suspension du journaliste Frédéric Haziza, a annoncé jeudi la présidence de l'Assemblée. Cette décision a été communiquée à l'issue d'un entretien entre le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et le président de la délégation du bureau de l'Assemblée chargé de la communication et la presse, Hugues Renson, avec la présidente de LCP, Marie-Eve Malouines. Se disant "déterminés à lutter contre le sexisme et le harcèlement partout et en toutes circonstances", ils avaient convoqué mardi la présidente de LCP pour qu'elle leur "détaille les mesures prises". "Ce conseil d'administration extraordinaire permettra de partager avec l'ensemble de ses membres - dont les députés issus de tous les groupes de l'Assemblée - les mesures prises pour que toute la lumière soit faite sur la situation face à des faits d'agression ou de harcèlement sexuels au sein de la chaîne ainsi que les mesures de prévention et de lutte contre toute forme de harcèlement", selon un communiqué de la présidence. Outre le président de l'Assemblée et la présidente de la chaîne, le conseil d'administration de LCP comprend Hugues Renson (LREM), le premier questeur Florian Bachelier (LREM), et un représentant des groupes LR, MoDem, Constructifs, Nouvelle Gauche, France Insoumise, communiste. La chaîne parlementaire (LCP) a suspendu mardi son présentateur vedette, Frédéric Haziza, et ouvert une enquête interne à son encontre, après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour agression sexuelle. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire dans le cadre de cette plainte déposée dimanche, a indiqué une source judiciaire. LCP a aussi annoncé l'ouverture d'"une enquête interne menée par le secrétaire général de LCP Eric Moniot, avec un délégué du personnel et un membre du CHSCT". Les faits se sont produits en novembre 2014 dans la rédaction et ont valu à l'époque un avertissement au présentateur, selon LCP. Dans sa plainte, dont des extraits ont été publiés par le site BuzzFeed qui a révélé l'affaire, Astrid de Villaines relate que le présentateur lui a "pincé la fesse gauche" après lui avoir bloqué le passage et affirme s'être décidée à parler après l'affaire Weinstein. Affirmant que l'avertissement lui avait "fait prendre conscience de l'ambiguïté de certains gestes" et comprendre qu'il avait "pu involontairement blesser (s)a collègue", Frédéric Haziza a réitéré mardi ses "excuses". Il a assuré avoir, "depuis cette date", "toujours pris soin de (s)e conformer à une attitude qui ne souffre d'aucune ambiguïté". En soutien, le philosophe Bernard-Henri Lévy a tweeté mercredi : "Qui nous fera croire qu'Haziza est le Weinstein français ? Et comment mettre un signe égal entre ce qui lui est reproché et ce dont on accuse Ramadan ?" Selon BuzzFeed, la députée Isabelle Attard, alors membre du conseil d'administration de la chaîne, avait évoqué lors d'une de ses réunions en décembre 2016 un problème de "harcèlement sexuel" au sein de LCP. Mardi, des députés membres du conseil d'administration de LCP de fin 2016 à début 2017, François de Rugy, Franck Riester, et Marie-Françoise Clergeau, avaient assuré n'avoir "pas eu à connaître ces accusations, dont la justice n'est saisie que depuis deux jours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances réformant le code de travail: l'Assemblée rejette le chèque syndical</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123111858.5urmetj5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi un amendement socialiste créant un chèque syndical, une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la ministre du Travail Muriel Pénicaud objectant que les organisations syndicales n'y sont pas favorables. Utilisé de leur propre initiative par une poignée d'entreprises, le "chèque syndical" est un titre de paiement émis par l'employeur à destination du salarié. Il ne peut l'utiliser que pour financer un syndicat dans son entreprise, sans obligation d'y adhérer. "Le chèque syndical faisait partie des documents de campagne", a reconnu Mme Pénicaud. "Mais, dans les concertations, nous avons constaté que les organisations syndicales n'y étaient pas du tout favorables", a-t-elle affirmé lors du débat sur le projet de loi de ratification des ordonnances réformant le code du travail. Hormis la CFDT, aucune organisation patronale et syndicale n'est demandeuse. A la lumière de l'expérience, le chèque syndical étant déjà pratiqué dans quelques groupes, "elles considèrent que le chèque syndical accélère la transformation du syndicalisme vers un syndicalisme de services et les éloigne d'un syndicalisme de militants. Et elles ne souhaitent pas aller vers cette voie", selon la ministre. En outre, l'enjeu "n'est pas tant le taux de syndicalisation", faible en France, que "la participation effective à l'activité syndicale", a-t-elle jugé. "Le sujet n'est pas clos mais la proposition est un peu en avance sur l'évolution de la société", a-t-elle conclu. Les socialistes proposaient la création d'un chèque syndical, qui pourrait être attribué par l'employeur au salarié, qui serait alors libre de l'affecter à l'organisation syndicale de son choix. Pour développer la syndicalisation, "il faut une politique volontariste", a plaidé le socialiste Jean-Louis Bricout, soutenu par l'UDI Francis Vercamer, qui a défendu "un syndicalisme de services comme en Suède". "Les organisations syndicales sont reconnues pas la Constitution. La Constitution ne vous reconnaît pas le droit de savoir ce qui est bon pour elles", leur a répondu le communiste Sébastien Jumel. Une poussée de tension s'était produite mi-juillet à l'Assemblée entre députés LFI et communistes d'un côté, et élus de la majorité, voire LR, autour d'une forme de chèque syndical dans le projet de loi d'habilitation à réformer le code du travail par ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement : vers conseil d'administration extraordinaire de LCP (présidence de l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123110401.gqutk7ow.html</link>
   <description><![CDATA[Un conseil d'administration extraordinaire de LCP va être convoqué "dans les meilleurs délais" sur les mesures prises pour faire "toute la lumière" sur "des faits d'agression ou de harcèlement sexuels", après la suspension du journaliste Frédéric Haziza, a annoncé jeudi la présidence de l'Assemblée. Cette décision a été communiquée à l'issue d'un entretien entre le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et le président de la délégation du bureau de l'Assemblée chargé de la communication et la presse, Hugues Renson, avec la présidente de LCP, Marie-Eve Malouines. "Ce conseil d'administration extraordinaire permettra de partager avec l'ensemble de ses membres - dont les députés issus de tous les groupes de l'Assemblée - les mesures prises pour que toute la lumière soit faite sur la situation face à des faits d'agression ou de harcèlement sexuels au sein de la chaîne ainsi que les mesures de prévention et de lutte contre toute forme de harcèlement", selon un communiqué de la présidence. La chaîne parlementaire (LCP) a suspendu mardi son présentateur vedette, Frédéric Haziza, et ouvert une enquête interne à son encontre, après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour agression sexuelle. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire dans le cadre de cette plainte déposée dimanche, a indiqué une source judiciaire. Les faits se sont produits en novembre 2014 dans la rédaction et ont valu à l'époque un avertissement au présentateur, selon LCP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusion des IRP: longs échanges à l'Assemblée sur budget et force d'action</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123000851.uxyigvjy.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget du comité social et économique (CSE), issu de la fusion des instances représentatives du personnel, a fait l'objet de longs échanges mercredi soir à l'Assemblée nationale, la gauche craignant un affaiblissement de ses possibilités d'action. Dans le cadre de la réforme du Code du travail, les députés ont validé l'ordonnance sur la fusion des trois instances représentatives du personnel (comité d'entreprise, délégués du personnel et CHSCT) dans le CSE, qui conserve leurs compétences. A l'instar de l'ancien comité d'entreprise, le CSE bénéficie d'un budget de fonctionnement, financé par l'employeur à hauteur d'au moins 0,2% de la masse salariale brute dans les entreprises de plus de 50 salariés. Une subvention peut aussi être accordée pour les activités sociales et culturelles, autre volet d'action du CSE. Les députés socialistes, communistes et Insoumis se sont inquiétés de la nouvelle possibilité prévue, par délibération du CSE, d'un transfert de tout ou partie du montant de l'excédent annuel de la subvention de fonctionnement au financement des activités sociales et culturelles. "On crée les conditions pour que les colis de fin d'année, les loisirs, les activités culturelles soient arbitrées, contre des projets à dimension de santé, de sécurité", a pointé Sébastien Jumel (PCF). C'est "les chocolats contre les expertises" ou "le droit d'alerte", a résumé le même. Mais "nous ne sommes pas en train de faire quelque chose de grave!", s'est exclamée la ministre du Travail Muriel Pénicaud, assurant qu'il s'agissait de résoudre la question des "excédents bloqués". Un amendement du gouvernement est cependant venu limiter, dans des conditions à fixer par décret, ce transfert. "C'est moins pire" ainsi, a estimé Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) qui avait soulevé la question en commission, soulignant mercredi que "les argumentations de l'opposition ne sont pas une perte de temps". La ministre a aussi fait valoir que le CSE aura "plus de moyens" du fait de l'intégration dans l'assiette de calcul pour sa subvention de l'intéressement et de la participation, dispositifs qu'Emmanuel Macron veut justement développer. Mme Pénicaud et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire rencontreront début décembre les partenaires sociaux sur ce "sujet important du partage de la valeur ajoutée dans l'entreprise", a précisé la première dans l'hémicycle, alors qu'un projet de loi sur la "transformation des entreprises" est en préparation. Par ailleurs, de nombreux amendements de gauche, quasiment tous rejetés, visaient à revoir le financement prévu des expertises demandées par le CSE, certaines ne devant plus être prises en charge intégralement par l'employeur mais cofinancées avec le CSE. En revanche, un amendement LR disposant que l'employeur devra financer la totalité du coût de l'expertise en vue de la négociation sur l'égalité professionnelle femmes-hommes a été voté, avec le soutien du gouvernement, si aucun indicateur en la matière n'a été renseigné dans la base de données économiques et sociales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 01:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
