<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un budget rectificatif 2018 "light" mais tir de barrage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181112183406.7f61cu5b.html</link>
   <description><![CDATA["Light" et "resserré" en cette fin d'année, le projet de loi de finances rectificative, qui traduit selon le gouvernement "une gestion plus saine", fait l'objet lundi de près de 500 amendements, les oppositions étant vent debout contre ses conditions d'examen. Des Insoumis à la droite, des députés contestent aussi la décision de Bercy de faire assumer au ministère des Armées l'intégralité du coût des opérations extérieures en 2018, le privant de centaines de millions d'euros de crédits. Globalement, ce PLFR prévoit une réduction de l'objectif de dépense de l'Etat de 600 millions d'euros par rapport au budget initial. Le gouvernement se félicite de ne pas avoir recours, "pour la première fois depuis plus de 30 ans, au dispositif du décret d'avance", qui permet traditionnellement d'ouvrir des crédits en cas d'urgence. Le texte ne comporte "aucune mesure fiscale" nouvelle et il est "conforme à la promesse du gouvernement", a assuré le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, confirmant l'objectif de 2,6% de déficit public pour 2018. Le PLFR "tend vers le néant", c'est "un progrès considérable", s'est exclamé Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Il est "resserré, cohérent et rassurant", selon la "marcheuse" Bénédicte Peyrol. Les oppositions ont reconnu cet aspect positif, Les Républicains se félicitant notamment d'un projet "light", pas une "loi de rattrapage". Mais toutes ont déploré "un examen au pas de charge", moins d'une semaine après sa présentation en Conseil des ministres, et au beau milieu de l'examen en première lecture du projet de budget 2019. Plusieurs orateurs ont dénoncé un "mépris envers le Parlement" (UDI-Agir, Libertés et territoires) voire "une parodie de travail parlementaire" (PCF) face à "un exécutif probablement débordé par son propre rythme" (LFI). En réaction, les différents groupes ont déposé sur la dizaine d'articles quelque 480 amendements devant être examinés dans la nuit de lundi à mardi. Evoquant "une loi bâclée", la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault a aussi affirmé qu'il manque encore "300 millions d'euros pour boucler les salaires de certains fonctionnaires", professeurs et policiers notamment.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Agnès Thill (LREM) "assume" ses réticences, même si elle "gêne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181112143315.l9az6bj8.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré la mise en garde de son parti, la députée "marcheuse" Agnès Thill dit assumer ses critiques sur l'extension de la"PMA récusant toute "homophobie", et déplorant une "confiscation du débat", dans un courrier à des responsables LREM communiqué lundi à l'AFP. Le patron par intérim du parti Philippe Grangeon et le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre avaient adressé, dans un courrier envoyé jeudi à cette élue de l'Oise, une "dernière" mise en garde quant aux "excès" de ses "prises de position publiques". Mme Thill venait notamment de mentionner sur Twitter un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale" et avait argué que "l'Assemblée nationale n'est pas la France". "J'ai semé le trouble, et je regrette ce malentendu", écrit la députée dans ce courrier daté de vendredi, où elle récuse toute "homophobie". "Depuis que nous discutons de la PMA, quand je cherche à faire entendre ma voix sur ce sujet crucial et central de notre société, des collègues parlementaires, y compris ceux de notre groupe, (...) m'ostracisent et m'attaquent régulièrement : obscurantiste, chrétienne intégriste, chef de meute de la +manif pour tous+, entre autres quolibets et insultes", dénonce-t-elle en retour, évoquant un "climat anxiogène et délétère". "J'aspirais sur un tel sujet, de vivre pleinement nos promesses de campagne: échanger constructivement avec mes collègues nos points de vue, sur un thème sur lequel les doutes existent incontestablement, entre nous, comme dans la société", dit Mme Thill. "Même si je gêne, je l'assumerai, et malgré les pressions, je continuerai à dénoncer la confiscation du débat (y compris dans nos propres rangs)", promet-elle. Mme Thill a plusieurs fois exprimé ses critiques sur l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA), mesure soutenue par Emmanuel Macron durant la campagne. Elle avait aussi fait polémique sur Twitter en juillet en répondant à un internaute favorable à l'euthanasie: "le suicide n'est pas interdit en France". reb/ib/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tweet attaquant Macron: Trump parle en "voyageur de commerce, selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181110095912.zzqiml2y.html</link>
   <description><![CDATA[Le tweet de Donald Trump attaquant la proposition d'armée européenne d'Emmanuel Macron est "un propos de voyageur de commerce" défendant les ventes d'armes américaines, a commenté samedi matin Richard Ferrand, le président LREM de l'Assemblée nationale. Le président français "porte l'idée d'une Europe puissante, l'idée d'une Europe autonome pour sa défense, là où en vérité M. Trump souhaite tout le temps que les États d'Europe financent l'Otan, tout cela pour acheter les armes américaines", a déclaré ce proche de l'Élysée sur Europe 1. "Le président Macron vient de suggérer que l'Europe construise sa propre armée pour se protéger contre les États-Unis, la Chine et la Russie. Très insultant mais peut-être que l'Europe devrait d'abord payer sa part à l'OTAN que les États-Unis subventionnent largement!", avait tweeté le président américain vendredi soir, au moment d'atterrir à Paris, où Emmanuel Macron le reçoit à l'Élysée samedi, à la veille des commémorations du centenaire de l'Armistice de 1918. Pour M. Ferrand qui souligne "le côté agressif" de Donald Trump, le tweet "est un propos de voyageur de commerce qui, d'une certaine manière, veut privilégier les intérêts des ventes d'armes américaines là où nous voulons, nous, faire en sorte qu'il y ait une Europe (...) capable de maîtriser son autonomie de défense et d'avoir ses propres fournisseurs pour se défendre."]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 09:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte un dispositif pour la rénovation de l'habitat ancien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109230859.roi59aa8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi soir un dispositif, inspiré de la loi Pinel ancien, qui doit permettre de "relancer la rénovation" dans les centre-villes anciens où l'habitat est dégradé, à l'occasion du projet de budget pour 2019. La mesure portée par le ministre du Logement Julien Denormandie, adoptée en première lecture, vise à apporter "dès à présent une réponse à la dégradation du parc privé" par le biais "d'un outil fiscal puissant incitant les investisseurs bailleurs à rénover leurs logements." Créé "sur le modèle du dispositif Pinel dans l'ancien", ce dispositif doit rendre la rénovation et l'acquisition "plus fortes", a souligné le ministre. Comment? "En levant un certain nombre de barrières qui existaient dans le Pinel dans l'ancien et qui ont fait que cela n'a pas forcément marché", a-t-il expliqué. L'aide fiscale à l'investissement locatif concernerait des "acquisitions de logements anciens faisant l'objet concomitamment de travaux d'amélioration, réalisés par des entreprises". Pour en bénéficier, les travaux devront représenter au moins 25 % du coût total de l'opération. Enfin, l'acquéreur doit s'engager à louer le logement ainsi rénové "pour une durée comprise entre 6 et 12 ans". Le député Thibault Bazin (LR) a jugé "le dispositif intéressant mais imprécis", tout en craignant qu'il crée une injustice s'il ne profite pas à toutes les villes. Le ministre lui a répondu qu'il concernait les 222 communes retenues dans le "Plan action coeur de ville" et toutes celles ayant conclu des opération de revitalisation du territoire (ORT). "Toutes les villes de France sont éligibles aux ORT", a insisté M. Denormandie. Silvia Pinel, ex-ministre du Logement (2014-2016), a craint que ce dispositif ne s'avère inefficace dans des communes en manque de demande locative. "Vous allez conduire des propriétaires à investir alors qu'il n'y a pas de locataires derrière", a-t-elle affirmé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Précarité énergétique: l'Assemblée vote l'expérimentation de l'avance d'un crédit d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109221501.c34okriv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi soir pour l'expérimentation, dans cinq départements, de l'avance du crédit d'impôt en faveur des ménages "en situation de précarité énergétique", bénéficiaires des aides de l'Agence nationale de l'habitat (Anah). L'amendement de la majorité, porté par Mathieu Orphelin (LREM), adopté en première lecture dans le cadre du projet de budget pour 2019, vise à "intégrer, à titre expérimental dans 5 départements, dans les aides du programme +Habiter mieux+ une couverture de 100 % des coûts d'une visite par un opérateur Anah et la réalisation d'un audit énergétique". Selon le texte, cette visite présente un coût moyen de 600 euros, que les ménages doivent aujourd'hui avancer et qui ne leur seront remboursés a posteriori que s'ils engagent des travaux. "Ce présent amendement propose une avance de trésorerie de cette visite pour les 3 premiers déciles bénéficiaires", est-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget "Cohésion des territoires", vifs débats sur les APL</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109220013.fab7lb5o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi soir au budget 2019 pour la Cohésion des territoires, en baisse de 1,16 milliard d'euros, avec de vifs débats autour des crédits alloués aux aides personnalisées au logement. La baisse de ces financements s'explique principalement par le nouveau mode de calcul des APL. Le gouvernement a décidé de baser le montant des APL sur les revenus actuels des bénéficiaires, et non plus à partir des revenus enregistrés deux ans plus tôt, comme c'est le cas aujourd'hui. Si cette réforme n'a officiellement pas d'objectif budgétaire, elle devrait permettre à Bercy d'économiser un milliard d'euros, les revenus de début 2019 étant potentiellement plus élevés que ceux observés deux ans avant. "Tout le monde se dit que le système actuel était aberrant (...) Supposons que vous soyez une femme avec deux enfants. Il y a deux ans, vous travailliez à temps plein, aujourd'hui à temps partiel: vous n'avez pas le droit au montant d'APL auquel vous devriez avoir droit", a expliqué le ministre du Logement Julien Denormandie, tancé par les oppositions. Guy Bricout (UDI-Agir) a tenté en vain de revenir sur la baisse de cinq euros des aides au logement qui touche sans distinction 6,5 millions de bénéficiaires depuis le 1er octobre 2017. "Plutôt que de protéger les plus pauvres et les plus fragiles, l'État s'est appuyé sur eux pour faire des économies", a-t-il estimé. Le rapporteur spécial de la commission des Finances François Jolivet (LREM) a dénoncé une proposition "extrêmement politique", reprochant à l'élu de centre-droit de vouloir "refaire le match". Stéphane Peu a jugé "funeste" la réforme du gouvernement qui va "se traduire par une catastrophe de la production de logements". Jean-Louis Bricout (PS) a lui réclamé en vain de "majorer les crédits alloués aux aides aux logements de 102 millions d'euros afin que ceux-ci suivent le niveau réel de l'inflation qui s'élève à 2,3% sur la période" alors que le gouvernement a fait le choix d'une réévaluation de 0,3% seulement. L'élu socialiste ainsi que d'autres députés, de la majorité comme de droite, ont en outre demandé sans succès le rétablissement intégral de l'APL accession, supprimée dans le neuf dans le cadre du budget 2018. Cette aide permet de réduire le montant de son loyer ou de ses mensualités d'emprunt en cas d'accession. Pour "corriger" les "dommages" liés à cette suppression en Outre-mer, M. Denormandie a fait voter une aide temporaire de 2,5 millions d'euros par an.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 22:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: L'Assemblée rejette une nouvelle hausse des crédits du plan chlordécone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109214639.8vnr7jum.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté vendredi soir dans le cadre du projet de loi de finances pour 2019 une nouvelle hausse des crédits du plan chlordécone, pesticide longtemps utilisé aux Antilles pour combattre un insecte dévastant les bananeraies et suspecté d'avoir des effets toxiques pour l'homme. L'élu de Martinique Serge Letchimy (groupe socialiste) a réclamé de porter le plan chlordécone, établi à 2 millions d'euros pour l'an prochain - un montant stable par rapport à 2018 - à 4 millions d'euros, afin d'accélérer la dépollution des terrains. Mais la proposition a été rejetée par 18 voix contre 9. Deux millions d'euros, cela représente "des brindilles financières par rapport à une situation extrêmement grave", a estimé M. Letchimy en mettant en avant l'engagement du président de la République. Lors d'un déplacement aux Antilles fin septembre, Emmanuel Macron avait estimé que l'État devait "prendre sa part de responsabilité" dans cette pollution et "avancer sur le chemin de la réparation" de ses ravages, en proposant une hausse du financement du plan chlordécone d'un million d'euros, mais d'ici 2020. Un amendement en ce sens avait été voté en commission des finances. En séance, le rapporteur spécial de cette commission Mohamed Laqhila (MoDem) a retiré un amendement qui consistait à appliquer cette hausse d'un million d'euros dès 2019. Les Insoumis, qui avaient demandé début octobre la création d'une commission d'enquête pour faire la lumière sur ce "scandale humain", ont quant à eux tenté en vain d'abonder le plan chlordécone de quelque 6,4 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 21:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création du parquet national antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109181416.4a03q03i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi la création du parquet national antiterroriste (PNAT), dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Dirigé par un procureur de la République antiterroriste, qui n'est pas encore connu, ce PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, des crimes de tortures et encore des infractions relatives à la prolifération d'armes de destruction massive. La commission des Lois a voté cette création via un amendement du gouvernement. Le texte sera examiné en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée à compter du 19 novembre. Un décret fixera la date d'entrée en fonction du PNAT, "au plus tard le 1er janvier 2020, le temps nécessaire pour procéder à l'installation de ce nouveau parquet et à la nomination du procureur de la République antiterroriste et des magistrats qui composeront son équipe", selon un autre amendement gouvernemental adopté. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a souligné devant les députés le "double objectif" du parquet antiterroriste: "disposer d'une véritable force de frappe" pour "répondre à des menaces dont on sait qu'elles sont toujours à un niveau très élevé" et "offrir une visibilité institutionnelle à ce procureur" au "plan national et international". Cela "ne vise nullement à remettre en cause la remarquable action" de François Molins, ex-procureur de la République de Paris qui a été depuis 2015 le visage de l'antiterrorisme. Annoncé en décembre 2017 par la garde des Sceaux, le PNAT avait été écarté du projet initial de réforme de la justice après des remarques du Conseil d'Etat. Le gouvernement en a tenu compte, a assuré Mme Belloubet: par rapport à la crainte d'une rigidité des effectifs de magistrats, il a été prévu une réserve opérationnelle de magistrats du parquet de Paris à laquelle le procureur de la République antiterroriste pourra recourir en cas de crise. Le PNAT sera également doté d'un nouveau mécanisme procédural lui permettant de requérir de tout procureur de la République la réalisation des actes d'enquête qu'il déterminera. Il pourra compter sur des relais territoriaux avec la création, au sein des tribunaux de grande instance dont le ressort est particulièrement exposé à la menace terroriste, de magistrats délégués à la lutte contre le terrorisme. Philippe Gosselin (LR) a déploré le "temps un peu perdu" alors que la droite avait suggéré un tel parquet il y a un an. Il a lui aussi rendu hommage à François Molins, récemment nommé procureur à la Cour de Cassation, le plus haut poste de magistrat du parquet en France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers l'expérimentation d'un dossier unique pour les personnes sous enquête ou condamnées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109173443.hm12vcil.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi le principe d'une expérimentation d'un "dossier unique de personnalité", qui centraliserait rapports et expertises sur les personnes sous enquête ou condamnées, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Emmanuel Macron avait souhaité en mars dernier la généralisation du "dossier unique de personnalité", qui existe déjà pour les mineurs. Le DUP vise à aider notamment à évaluer la nécessité d'une incarcération ou d'une détention préventive. Via un amendement du gouvernement, la commission des Lois a validé une expérimentation pour trois ans d'un "répertoire des dossiers uniques de personnalité, placé sous l'autorité du ministre de la Justice et sous le contrôle d'un magistrat". Il permettra de centraliser "les éléments sur la personnalité" des majeurs "faisant l'objet d'une enquête de police judiciaire, d'une information judiciaire ou de l'exécution d'une peine pour des faits punis d'une peine privative de liberté de trois ans et plus". "En plaçant l'ensemble des acteurs de la justice à un même niveau d'information, dans le respect des libertés fondamentales et de la vie privée, le DUP favorisera la cohérence des décisions judiciaires et la continuité de la prise en charge par le service public de la justice", fait valoir le gouvernement dans son exposé des motifs. "En cas de décision de classement sans suite ou de décision définitive de non-lieu, de relaxe ou d'acquittement, les données concernant la personne poursuivie sont immédiatement effacées", dispose l'amendement. Un décret en Conseil d'État, pris après avis de la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil), devra préciser les modalités d'application.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au budget 2019 "travail et emploi", en baisse de 2 milliards</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109165848.du11bx2e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert au budget 2019 pour le travail et l'emploi, en baisse de 2 milliards d'euros, ce qui a été critiqué par les oppositions comme n'étant "pas à la hauteur". Les crédits "travail et emploi" permettent de porter "de très grandes ambitions: intensifier l'effort d'inclusion des plus vulnérables et favoriser l'émancipation par les compétences vers le travail, et stimuler la création d'emploi", a défendu la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Elle a justifié la baisse à périmètre constant de ce budget, à 13,1 milliards, par l'extinction progressive du dispositif de la prime à l'embauche dans les PME et par la baisse des contrats aidés (850 millions d'euros en moins). "Nous mettons le budget (des contrats aidés) à la taille de ce que les collectivités locales et les associations sont capables de faire" en "travail qualitatif", a affirmé la ministre. Environ 130.000 parcours emploi compétences (PEC, nouvelle version des contrats aidés) ont été budgétés pour 2019, dont 30.000 pour l'Éducation nationale, contre 200.000 en 2018. En outre, 800 suppressions de postes sont prévues chez l'opérateur public Pôle Emploi, et 550 à l'Agence nationale pour la formation des adultes (Afpa), en plein "projet de transformation" après "des années de mort lente" d'après Mme Pénicaud. Parmi les lignes qui augmentent: le "plan investissement compétences", le financement de 100.000 garanties jeunes ou encore de 10.000 postes d'insertion par l'activité économique. Droite et gauche sont montées au créneau contre cette baisse de 2 milliards du budget alors que "les chiffres du chômage ne sont pas bons depuis un an", a rappelé le socialiste Boris Vallaud. Les emplois aidés "manquent à l'Éducation nationale, aux Ehpad, aux associations", a-t-il estimé, critiquant un "État social minimal". "Vous recentrez les financements sur l'accompagnement d'un nombre toujours plus restreint de personnes", a abondé Stéphane Peu (PCF). Gérard Cherpion (LR) a même dénoncé un budget "insincère" face au chômage. Alors qu'il est prévu de porter de 44 à 70 le nombre d'emplois dans la nouvelle agence France compétences, qui régulera la formation professionnelle, le député a aussi jugé que "la machine administrative et bureaucratique est en marche". "Vos choix ne sont pas à la hauteur des enjeux liés à l'emploi, qui est une priorité absolue pour les Français", a encore lancé Sylvia Pinel (Libertés et territoires), sur la même ligne que Francis Vercamer (UDI-Agir).]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Injures antisémites: Braun-Pivet (LREM) dénonce "l'absence de coopération" de Twitter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109155452.3nr4n6lh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Yaël Braun-Pivet (LREM), qui avait déposé une plainte fin juillet pour menaces et injures, notamment à caractère antisémite, sur Twitter dans l'affaire Benalla, a dénoncé vendredi une "absence totale de coopération" du réseau social. "Le 30 juillet dernier, j'ai déposé plainte pour injures et menaces à la suite d'une série de tweets abjects à caractère sexiste, raciste et antisémite", a rappelé dans un communiqué la présidente de la commission des Lois à l'Assemblée. "Depuis, Twitter France refuse de répondre aux demandes des services de police judiciaire en charge de l'enquête et n'a pas non plus daigné répondre à mon courrier adressé voilà près de deux mois", a ajouté l'élue qui était, à l'époque des faits, corapporteure de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée. "Cette absence totale de coopération (en vue d'identifier les auteurs des tweets) n'est pas acceptable. Encore moins alors que la terrible augmentation du nombre d'actes antisémites en 2018 nous rappelle à quel point l'ombre de la +bête immonde+ continue de planer sur notre société", a ajouté Mme Braun-Pivet. Contactée par l'AFP, l'entreprise Twitter a fait savoir qu'elle "ne peut pas apporter de commentaire sur les comptes individuels pour des raisons de confidentialité et de sécurité". "Rasage comme en 45" ou "voilà la connasse qui préside la commission ce matin 100% des ripoux En Marche", pouvait-on lire parmi les messages que Mme Braun-Pivet avait joints à son communiqué de l'époque, photo parfois à l'appui, à la suite de sa plainte. Au cours de sa mission de corapporteure de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla, plusieurs députés de l'opposition avaient accusé l'élue des Yvelines de "protéger" l'Élysée, l'Insoumis Alexis Corbière la qualifiant de "Benalla de l'Assemblée nationale". Cette commission avait clos le 1er août ses travaux sur un constat de désaccord, sans produire de rapport. Les députés ont prévu vendredi de faciliter la sanction des auteurs sur internet de propos racistes, antisémites, sexistes ou homophobes, lors de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Après deux années de baisse, les actes antisémites en France sont en très forte hausse (+69%) sur les neuf premiers mois de 2018, s'est alarmé vendredi le Premier ministre Edouard Philippe. ll/chl/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos racistes et antisémites sur le Net: les députés facilitent la sanction des auteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109102347.68pvut05.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu de faciliter la sanction des auteurs sur internet de propos racistes, antisémites, sexistes ou homophobes, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. La commission des Lois a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi un amendement en ce sens dU rapporteur, Laetitia Avia (LREM), qui avait formulé cette préconisation dans un rapport fin septembre au Premier ministre, co-rédigé avec le vice-président du Conseil représentatif des institutions juives (Crif) Gil Taïeb et l'enseignant franco-algérien Karim Amellal. Après deux années de baisse, les actes antisémites en France sont en très forte hausse (+69%) sur les neuf premiers mois de 2018, s'est alarmé vendredi Edouard Philippe. Par la proposition validée de Mme Avia, la justice pourra recourir à la procédure simplifiée de l'ordonnance pénale pour sanctionner les délits d'injure et de diffamation à caractère raciste, sexiste, homophobe ou handiphobe. Le juge pourra, par ce mode de jugement plus rapide, prononcer notamment des peines d'amende et imposer des stages de sensibilisation au racisme et à l'antisémitisme. "Cette évolution permettra une meilleure sanction des comportements délictueux, particulièrement dans la perspective d'une généralisation de la plainte en ligne dont les internautes seraient les mieux désignés pour se saisir", selon Mme Avia, avocate de profession, dans son exposé des motifs. Le projet de réforme de la justice prévoit le développement des plaintes en ligne. La nouvelle procédure concernant les propos haineux "ne sera pas applicable aux infractions commises sur un média dont la responsabilité éditoriale pourrait être mise en jeu par d'autres voies et moyens" ni "aux déclarations formulées dans l'espace public réel, mais uniquement à celles réalisées en ligne", précise-t-elle. Le projet de loi de réforme de la justice, défendu par Nicole Belloubet, sera examiné par l'Assemblée en première lecture à compter du 19 novembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Usage de stupéfiants: les députés abaissent l'amende forfaitaire à 200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109094305.r83gckbi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé à 200 euros, contre 300 euros initialement prévus, le montant de l'amende forfaitaire pour usage de stupéfiants, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Cet amendement d'Eric Poulliat (LREM) a été adopté dans la nuit de jeudi à vendredi par la commission des Lois avec l'avis favorable du gouvernement. Le projet de loi entend répondre à l'augmentation constante du nombre de consommateurs de cannabis (près de 700.000 consommateurs quotidiens), par la mise en place d'une amende forfaitaire, qui était initialement de 300 euros, pour le délit d'usage de stupéfiants ainsi que le délit de vente d'alcool à des mineurs. Le ministère public conservera néanmoins la possibilité de poursuivre l'infraction devant le tribunal correctionnel. Mais selon M. Poulliat, "un montant trop élevé d'amende forfaitaire risquerait de se heurter à l'insolvabilité des usagers" et les forces de l'ordre pourraient "se montrer peu empressées à appliquer une amende d'un montant excessif et au recouvrement incertain". Par son amendement, le montant de l'amende a été abaissé à 200 euros, y compris en cas de récidive. En outre, les députés ont prévu également la possibilité d'une amende forfaitaire pour sanctionner la vente à la sauvette, via un amendement LREM.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM met une "dernière" fois en garde sa députée Thill</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108214141.o8a8vuhm.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche a mis une "dernière" fois en garde jeudi la députée Agnès Thill "contre les excès" de ses "prises de position publiques", après des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". Dans ce courrier que l'AFP s'est procuré, le patron par intérim du parti Philippe Grangeon, et celui du groupe de députés Gilles Le Gendre, condamnent "avec la plus grande fermeté" un tweet de la députée de l'Oise, depuis supprimé. Dans ce message portant sur la procréation médicalement assisté, Mme Thill dénonçait "un puissant lobby LGBT à l'Assemblée nationale", tout en arguant que "l'Assemblée nationale n'est pas la France". Ces propos "contreviennent aux valeurs" de La République en marche, estiment MM. Grangeon et Le Gendre en ajoutant que "les termes de +lobby LGBT+ relèvent d'une sémantique homophobe". "Tes propos n'expriment pas une conviction. Ils constituent une mise en cause insidieuse de certains de nos collègues", poursuivent les deux cadres du parti. Mme Thill a par la suite dit "regrette(r) (s)es propos qui ont pu heurter certains de (s)es collègues et d'autres". "Je ne juge aucune vie personnelle. Revenons sur le fond. Et que chacun puisse s'exprimer sereinement. Je m'y engage", a-t-elle ajouté. "Nous avons pris note des +regrets+ que tu as exprimés par la suite. Des excuses en bonne et due forme auraient été plus appropriées", ont estimé MM. Grangeon et Le Gendre. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a pour sa part qualifié le tweet de Mme Thill d'"absolument inacceptable". Mme Thill a plusieurs fois exprimé ses critiques quant à l'extension de la PMA à toutes les femmes, une mesure soutenue par Emmanuel Macron durant la campagne. Elle avait aussi fait polémique sur Twitter en juillet en répondant à un internaute favorable à l'euthanasie: "le suicide n'est pas interdit en France".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel de parlementaires internationaux "pour la paix au Yémen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108184622.3d990qyy.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de divers pays européens ont signé jeudi un "appel de Paris pour la paix au Yémen", à l'initiative du député LREM Sébastien Nadot, dans lequel ils plaident notamment pour une suspension des exportations d'armes aux parties au conflit. Près d'une vingtaine de parlementaires français, anglais, italiens, allemands et encore néerlandais se sont retrouvés pour une conférence, avec des ONG, ainsi que Kamel Jendoubi, président du groupe d'experts des Nations Unies chargé d'enquêter sur les atteintes aux droits de l'Homme au Yémen. Dans leur appel signé déjà par près d'une cinquantaine de parlementaires et diffusé largement, ils appellent "à un cessez-le-feu immédiat" et à ce que "les parties au conflit retournent à la table des négociations". Ils demandent aussi "que plus aucun enfant ne soit enrôlé". "Les exportations d'armes en direction des parties au conflit doivent être suspendues immédiatement", ajoutent-ils. Plusieurs ONG critiquent vivement les ventes d'armements notamment français à destination de l'Arabie saoudite et des Émirats Arabes Unis, accusés de violer le droit humanitaire au Yémen. Soutenant cette initiative, 35 ONG yéménites et internationales avaient appelé mercredi à "une cessation immédiate des hostilités" au Yémen, où selon elles "14 millions" de personnes sont "menacées par la famine". Depuis 2015, la guerre au Yémen a fait quelque 10.000 morts et provoqué selon l'ONU la pire crise humanitaire au monde avec des millions de personnes menacées par la famine. Le Yémen est de fait quasiment divisé en deux, les forces progouvernementales contrôlant le sud et une bonne partie du centre et les rebelles le nord et une bonne partie de l'ouest. Sébastien Nadot, issu du Mouvement des progressistes, a déploré une nouvelle fois lors d'une conférence de presse que sa proposition de commission d'enquête sur les exportations d'armes françaises aux belligérants du conflit au Yémen, qui remonte à avril, ne soit pas acceptée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
