<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 11:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Woerth (LR) appelle à "ne pas diaboliser la réserve parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725091248.grs5hvyq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de l'Oise Eric Woerth a appelé mardi à "ne pas diaboliser la réserve parlementaire", jugeant qu'il "serait dommage de la supprimer", comme le prévoit le projet de loi de "confiance dans la vie publique". "Il ne faut pas diaboliser la réserve parlementaire. (...) Après on peut la supprimer, moi je n'ai pas de problème avec ça. Mais il ne faut pas partir sur une mauvaise appréciation des choses", a déclaré Eric Woerth sur France Inter. "Il est de coutume, probablement depuis Georges Pompidou, qu'un parlementaire puisse aider tel ou tel investissement dans sa circonscription ou ailleurs", a-t-il poursuivi. "Là, on est arrivé à un discours qui fait qu'aujourd'hui la réserve parlementaire apparaît un peu comme un bouc émissaire". "Moi je pense qu'il faut plutôt la réformer. On est allé très loin déjà, il y a une transparence totale. Continuons à la réformer, ce serait dommage de la supprimer", a plaidé le président de la commission des Finances. "En tout cas c'est de l'argent qui manquera aux associations et qui manquera aux collectivités". "La suppression de la réserve parlementaire est une folie", a pour sa part affirmé Guillaume Peltier sur LCI. "Parce que c'était un moyen extraordinaire, surtout pour nous députés du monde rural, d'aider, d'accompagner des dizaines et des dizaines de projets sur notre territoire", a poursuivi le député LR du Loir-et-Cher. Selon lui, cette suppression donne "une vision très jacobine, très parisienne des choses", qui "au fond va éloigner les centres de décision". Sur la question des indemnités représentatives de frais de mandat, qui seraient soumises à des justificatifs, M. Woerth a jugé "naturel" qu'il y ait "un contrôle". Quant à l'interdiction des emplois familiaux d'assistants parlementaires, "dont acte", a commenté le député de l'Oise, appelant cependant à "un peu de bienveillance aussi". "On dit +vous avez des privilèges, plein de privilèges+ - non", a-t-il contesté, soulignant que l'élu a "aussi le privilège d'être battu". "C'est pas une vie toute rose, (...) un parlementaire ça travaille beaucoup", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Raudière (LR-UDI Constructifs) favorable à la démission de la haute fonction publique des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725083434.e0ws3tmt.html</link>
   <description><![CDATA[Laure de La Raudière, députée du groupe LR-UDI Constructifs, a plaidé mardi pour que les hauts fonctionnaires démissionnent de la haute fonction publique lorsqu'ils sont élus députés, au lieu simplement de se mettre "en disponibilité" . "Quand vous êtes élu et que vous êtes haut fonctionnaire, il me paraît naturel de démissionner de la haute fonction publique, parce qu'on a un rôle essentiel en tant que représentant du peuple qui est de contrôler l'action publique", a déclaré la députée d'Eure-et-Loir sur CNews, soulignant qu'un parlementaire peut être amené au cours de son mandat à "contrôler" son ancienne administration ou à "voter des textes" qui la concernent. "Eh ben, je ne trouve pas ça normal". "Et je ne trouve pas ça normal aussi par rapport à ce qui se passe dans le privé où les salariés du privé sont obligés de démissionner lorsqu'ils arrivent à l'Assemblée nationale", a-t-elle poursuivi. Laure de La Raudière a par ailleurs considéré que la réserve parlementaire, que prévoit de supprimer le projet de loi de "confiance dans la vie publique", tout comme les indemnités représentatives de frais de mandat, qui seraient soumises à des justificatifs, sont des "symboles". Ce sont "deux symboles qui vont montrer en fait que les élus ne sont pas là pour distribuer des subventions d'un côté, ou alors dépenser de l'argent public n'importe comment de l'autre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'ennemi public ce n'est pas le retraité ou l'étudiant" - Woerth, LR - (France Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725064612.lkklnfbb.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, député LR de l'Oise, président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale: "L'ennemi public numéro de la France ce n'est pas le retraité ou l'étudiant, bien sûr. Donc il faut réformer le pays, il faut avoir le courage de la faire, il faut limiter la dépense publique de façon considérable, mais par des réformes de fond (...), mais pas de la pire manière. Et la pire manière c'est le coup de rabot, sans en parler à personne, au coeur de l'été". "Il ne fait pas bon en France être retraité, rouler au diesel ou obtenir des APL. Franchement vous êtes au coeur de la cible du gouvernement". "Il y a volontairement un transfert de ressources, de pouvoir d'achat, entre les actifs et les inactifs, c'est-à-dire essentiellement les retraités au travers de la CSG. Moi je conteste cette idée, parce que je pense que c'est vrai qu'il faut augmenter le pouvoir d'achat des actifs, mais il faut l'augmenter par la croissance , par le salaire, par la rémunération. Et pas par des transferts".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 08:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce les sanctions pour les élus en cas de manquement à la probité, revient sur le casier vierge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725013505.ls104lxq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert lundi soir à l'introduction de nouvelles sanctions en cas d'atteinte à la probité pour les élus, tout en revenant sur l'obligation d'un casier judiciaire vierge qui comportait un "risque d'inconstitutionnalité", selon le gouvernement. Les députés ont voté un amendement REM à l'article 1 du projet de loi ordinaire de "confiance dans la vie publique" prévoyant une "peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité" en cas de manquement à la probité. En commission, cette mesure avait été supprimée au profit du casier judiciaire vierge de toute condamnation pour manquement à la probité pour candidater à une élection, comme le portait le candidat Macron. Mais Paula Forteza (REM) a expliqué que les élus de son groupe, avaient "écouté toutes les forces politiques et les associations", ainsi que la garde des Sceaux, la rapporteure et les experts constitutionnalistes qui ont prévenu des "risques importants" d'inconstitutionnalité. Plusieurs élus ont déploré un "recul" du gouvernement sur le casier vierge, à l'instar de Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France, Delphine Batho (Nouvelle Gauche) ou le LR Philippe Gosselin qui a regretté une "reculade" sur "un engagement clair, ferme du président de la République". La ministre de la Justice Nicole Belloubet a, elle, dit constater la volonté commune "de rendre inéligibles les personnes qui n'en sont pas dignes en raison de manquements à la probité". Elle a rappelé que deux voies étaient possibles: "rendre inéligibles les personnes qui ne disposent pas d'un casier judiciaire B2 vierge" ou la peine complémentaire. "Afin d'éviter tout risque de censure" par le Conseil constitutionnel, le gouvernement a défendu cette "peine complémentaire obligatoire", un dispositif "plus efficace" que le casier vierge, "malgré l'apparence", car cela peut être considéré comme "une peine automatique" contraire "au principe d'individualisation des peines garanti par la Constitution", a-t-elle argué. Sur la question du champ des infractions pouvant conduire à cette peine, la ministre a indiqué que le texte initial visait les "crimes et délits de manquement à la probité", essentiellement la probité financière. Elle a jugé que l'extension de cette liste posait la question de savoir "où doit-on s'arrêter", tout en notant que l'amendement REM adopté contenait "un complément très circonscrit". Il ajoute "les faits de discrimination, injure ou diffamation publique, provocation à la haine raciale, sexiste ou à raison de l'orientation sexuelle", a observé la ministre, s'y disant "favorable". Dans un communiqué, la Licra (Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme) a salué "une avancée historique dans la lutte contre le racisme". Pour son président Alain Jakubowicz, "le message adressé à nos concitoyens est clair : la République Française proclame que désormais les noms des racistes, des antisémites, des négationnistes, des homophobes n'a rien à faire sur un bulletin de vote". Le gouvernement a aussi inclus des éléments venus du Sénat sur les délits de harcèlement et de violences sexuelles, ainsi que d'autres propositions Modem sur le recel de délits boursiers. Vers la fin de la séance nocturne, les élus de l'opposition se sont insurgés sur le déroulé des débats et l'impossibilité de défendre certains de leurs sous-amendements, tombés avec l'adoption de celui de REM, Delphine Batho brandissant notamment en signe de protestation le règlement de l'Assemblée. "J'ai parfaitement respecté le règlement" a répondu la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM), semblant un peu déboussolée par la tournure des débats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 03:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: le gouvernement favorable à la suppression de la "réserve ministérielle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724215439.b7us0lxu.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est favorable à la suppression de la réserve ministérielle dans une forme de "parallélisme" à la suppression de la réserve parlementaire, a annoncé lundi soir la ministre de la Justice Nicole Belloubet. "Vous vous attachez notamment à la question de la réserve ministérielle, donnant ainsi le sentiment d'un donnant-donnant et d'un parallélisme" avec la réserve parlementaire, a dit la ministre aux députés, lors des débats sur les deux projets de loi de "confiance dans la vie publique". Des élus de tous bords avaient protesté peu avant contre la suppression de la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste". Des députés de plusieurs bords, y compris MoDem, avaient défendu une telle mesure pour la "réserve ministérielle" pour que l'exécutif n'échappe pas à une réforme visant les seuls parlementaires initialement. Appelant à "écarter les fantasmes", Mme Belloubet a rappelé que la réserve ministérielle "correspond à une application normale des principes budgétaires". Cette réserve "correspond à des crédits inscrits dans la mission collectivités territoriales" gérés par le ministre de l'Intérieur, a-t-elle indiqué, soulignant que son montant était "en diminution constante et rapide: 19 millions en 2013, 5 millions en 2017". "J'ai toutefois bien compris que certains d'entre vous souhaitent supprimer cette ligne budgétaire, pour des raisons de parallélisme des formes et pour des raisons qui pourraient être considérées comme une exigence d'éthique partagée", et donc, "le gouvernement donnera un avis favorable à cette suppression de la réserve ministérielle", a-t-elle dit, déclenchant des applaudissements nourris dans l'hémicycle, y compris à la gauche de la gauche, chez les Insoumis. "Je vous trouve soudainement moins allants M. les députés", a-t-elle ensuite ironisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 23:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Mélenchon, imputer la crise de confiance aux élus est une "honte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724181640.qb0rc2da.html</link>
   <description><![CDATA[Prétendre que "le problème de la confiance" envers les élus dépendrait "du mauvais comportement des parlementaires" est "une honte", a déclaré lundi le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, dont le groupe a défendu en vain des motions de rejet des projets de loi sur le sujet à l'Assemblée. Pour M. Mélenchon, qui a dépeint les textes portés par la ministre de la Justice Nicole Belloubet comme un "potage", les lois de confiance sont nées "dans l'émotion du récit des turpitudes d'un candidat", allusion au candidat LR à la présidentielle François Fillon, mis en examen après la révélation d'emplois présumés fictifs de proches comme collaborateurs parlementaires. "Le problème de la confiance du public, c'est-à-dire du peuple, dépendrait du comportement des parlementaires? Eh bien, je n'hésite pas à vous dire: c'est une honte que de le prétendre", a lancé le député des Bouches-du-Rhône. Cela participe d'un "populisme anti-parlementaire grossier", alors que "si notre société est malade des rapports de confiance, c'est parce que l'argent pourrit tout en son sein". Peu avant, l'Insoumis Bastien Lachaud avait aussi jugé que "le plus grand corrupteur est au pouvoir, c'est l'argent roi", dont "il n'est absolument pas question dans ce projet", craignant une loi qui "ne serve qu'à stigmatiser les élus". "Il ne s'agit pas d'une loi de moralisation. C'est bien une loi qui pose un certain nombre de règles éthiques", a notamment répondu la ministre, estimant que certains points "intéressants" soulevés par les Insoumis "mériteraient d'être traités, mais pas ici et pas maintenant". Tout en soulignant que "des engagements très importants ne sont pas tenus", Delphine Batho (Nouvelle Gauche) a dit la volonté des socialistes de débattre des deux textes (organique et ordinaire), jugeant que "la nécessité de s'en prendre aux agissements des corrupteurs n'excuse pas les turpitudes des corrompus". Pour LR, Philippe Gosselin a aussi estimé que le texte n'était "ni l'alpha ni l'oméga" présenté, Philippe Gomès pour les Constructifs y voyant "un petit pas" mais "dans la bonne direction". La motion de rejet a été écartée par 205 voix contre 23. Une seconde motion portée par l'Insoumise Danièle Obono, qui a épinglé notamment un "exercice de communication", a subi le même sort peu après (201 voix contre 25) . Idem pour deux motions de renvoi du texte en commission défendues par Nouvelle Gauche (156 voix contre 71) et le groupe GDR (134 voix contre 65). L'élu socialiste Olivier Dussopt s'est notamment demandé "si ces deux textes n'auraient pas pour seule finalité de permettre à Jupiter d'assainir les chambres parlementaires considérées comme des popinae, ces tavernes de mauvaise fréquentation dans la Rome antique". parl-chl/chr/cb]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le Modem ne désarme pas sur la suppression du "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724155800.zkvrtadh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Modem reviendront à la charge pour obtenir la levée du "verrou de Bercy", qui donne à l'administration le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, à l'occasion des débats sur la moralisation de la vie publique. "Il y a un certain nombre de collègues République en marche qui sont sur la même ligne. On ne désespère pas de convaincre le gouvernement", a déclaré le chef du groupe Modem à l'Assemblée nationale, Marc Fesneau, lundi lors d'une conférence de presse. Le Sénat avait supprimé le "verrou de Bercy" mais la commission des Lois de l'Assemblée a depuis adopté un amendement du gouvernement pour le rétablir, à une voix près, estimant que le projet de loi en cours d'examen n'était pas le bon cadre pour le faire. Promoteur de réformes de la vie politique "de longue date", le groupe MoDem a promis de faire entendre sa voix pour obtenir un texte "complet et cohérent", notamment afin d'encadrer davantage le financement de la vie politique. Un de ses amendements propose ainsi "de mettre fin à toutes activités bancaires des partis politiques, qui n'ont pas vocation à se substituer aux établissements bancaires", dans une allusion aux prêts contractés par le Front national auprès de micro-partis qui lui sont liés, sur lesquels des enquêtes sont en cours.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: Belloubet défend un projet "ni punitif", "ni vindicatif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724152401.yrt9r9we.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu lundi les textes "pour la confiance dans la vie publique", assurant qu'ils n'étaient "ni punitifs, ni stigmatisants, ni vindicatifs" mais éviteraient aux élus d'être "cloués au pilori en raison du comportement de quelques-uns". "La volonté du gouvernement est au fond très simple: nous voulons que soient fixées des règles plus claires tant pour les élus que pour les responsables politiques", a déclaré cette ex-membre du Conseil constitutionnel à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur cette réforme emblématique du début du quinquennat. "Notre projet n'est donc ni punitif, ni stigmatisant, ni vindicatif. Il est de faire en sorte que les élus qui, dans leur écrasante majorité, démontrent au quotidien, leur engagement, leur honnêteté et leur rigueur, ne soient plus cloués au pilori en raison du comportement de quelques-uns", a-t-elle affirmé. Selon la garde des Sceaux, qui a succédé à François Bayrou, les deux projets de loi (organique et ordinaire) examinés par les députés d'ici à jeudi, après leur adoption au Sénat, "traduisent un engagement fort" du président Emmanuel Macron de "responsabiliser la vie politique et de renouveler la représentation nationale". Elle a souligné que cette réforme était "attendue par nos concitoyens", alors qu'"hier encore, par tradition ou bien par habitude, on acceptait de couvrir sous un voile, plus ou moins épais, de petits compromis avec les exigences éthiques". Mme Belloubet a rappelé que le projet s'articulait autour de quatre axes: "Sanctionner plus sévèrement ceux qui manquent à la probité" et "les écarter des responsabilités électives"; "mieux prévenir et mettre fin aux conflits d'intérêts"; "rompre avec des pratiques qui ne sont plus aujourd'hui acceptées par les citoyens"; et enfin "renforcer les contrôles sur les comptes des partis tout en leur offrant, ainsi qu'aux candidats, un accès plus facile au financement". La ministre a présenté comme "un des points les plus importants" la création d'une peine complémentaire d'inéligibilité pour les manquements à la probité, se montrant favorable, sous réserve d'une "réécriture", au casier judiciaire vierge pour les ministres. Sur les emplois familiaux de collaborateurs, "pratique acceptée hier" mais qui "ne semble plus tolérable aujourd'hui", elle a prévenu que "tout recul en la matière serait extrêmement mal perçu". Sur l'indemnité pour frais de mandat, elle a jugé le dispositif adopté en commission "rigoureux et opérationnel". Quant à la fin de la réserve parlementaire, elle a réaffirmé qu'il fallait "rompre avec cette pratique", soulignant notamment que les parlementaires, qui pour certains craignent de perdre le lien avec les territoires, "ne sont pas les élus de leur circonscription mais ceux de la Nation toute entière". Cette remarque a provoqué un peu de brouhaha dans l'hémicycle. Elle a aussi souligné que les deux textes constituaient un "premier acte fondateur, inaugural", avant la réforme constitutionnelle, qui doit être présentée à l'automne et doit comprendre notamment l'interdiction du cumul des mandats dans le temps ou la réduction du nombre de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: texte "satisfaisant" sur 3 points phares, "timide" sur le financement des partis (Dosière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724125541.xu1ltd4n.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-député PS René Dosière, spécialiste du contrôle de l'argent public, a jugé que les textes sur la moralisation, débattus à partir de lundi à l'Assemblée, apportaient des réponses "satisfaisantes" sur les points essentiels, mais "timides" sur le financement des partis politiques. "Sur les trois points les plus emblématiques du texte, l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs, le nouveau régime de frais de mandat et la suppression de la réserve parlementaire, les réponses sont satisfaisantes", a déclaré à l'AFP René Dosière, qui avait été consulté par François Bayrou alors garde des Sceaux, au moment de l'élaboration des projets de lois (ordinaire et organique). "L'interdiction des emplois familiaux était devenue inévitable après la campagne présidentielle. Elle a été étendue aux collaborateurs des ministres et des exécutifs locaux. La formulation retenue permet de faire face à toutes les difficultés", a jugé l'ex-député de l'Aisne, après l'examen des textes, déjà votés au Sénat, en commission des Lois à l'Assemblée. Sur les frais de mandat parlementaire (IRFM), qui n'étaient jusqu'ici pas contrôlés et devront désormais être justifiés, "la formulation retenue est suffisamment simple pour des modalités d'application souples et pratiques", a estimé ce scrutateur des dépenses publiques. "L'indépendance du Parlement est préservée car le contrôle se fera au sein de chaque chambre. C'est très bien que ce soit le déontologue qui en soit chargé", s'est-il félicité. Quant à la suppression de la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des collectivités locales ou des associations (147 millions d'euros en 2017), "elle avait des avantages, mais l'opinion ne peut pas comprendre que des parlementaires puissent utiliser de l'argent public de manière discrétionnaire", selon M. Dosière. "Le clientélisme n'existait pas à l'Assemblée, mais au Sénat où le corps électoral est assez réduit", a-t-il cependant assuré. En revanche, l'ancien député a jugé le texte "trop timide sur le financement des partis politiques, ce qui ne permettra pas de mettre fin aux dérives". "Il n'est pas normal que le micro-parti de Jean-Marie Le Pen puisse jouer le rôle d'une banque en faisant des prêts et celui de Marine Le Pen celui d'une entreprise commerciale fournissant des services. Ce n'est pas le rôle des partis", a-t-il estimé. M. Dosière avait également proposé de durcir le seuil aux législatives (1% des voix dans 50 circonscriptions) pour bénéficier du financement public afin "d'éviter la création de pseudo-partis" lors de ces élections. Il aurait également souhaité que la rémunération des élus locaux, qui peuvent cumuler jusqu'à 8.300 euros brut d'indemnités par mois, ne puisse plus dépasser l'indemnité de base d'un parlementaire (5.500 euros brut).]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère (LR-UDI Constructifs) "favorable" à la suppression de la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724100932.loi8pf0p.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, député du groupe LR-UDI Constructifs, s'est dit lundi "favorable" à la suppression de la réserve parlementaire, et a plaidé pour des indemnités représentatives de frais de mandat soumises à des justificatifs. "L'idée qu'une personne seule, décide seule de l'allocation de l'argent public (...) sans en référer à personne (...) je pense que ce n'est plus l'époque. Je suis favorable à la suppression de cette réserve parlementaire", a déclaré M. Solère sur BFMTV et RMC, alors que cette mesure doit être débattue dans le cadre du projet de loi sur la moralisation de la vie publique à l'Assemblée cette semaine. Régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste", la réserve parlementaire, dont disposent les députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, a représenté 147 millions d'euros en 2017. Concernant l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM, 5.840 euros bruts mensuels pour les députés), qui permet aux parlementaires de couvrir leurs frais, M. Solère s'est prononcé pour une évolution du système. "C'est pas un problème de montant à priori. Le problème dans l'opinion publique, c'est que c'est une somme qui est donnée au parlementaire pour faire face à ses frais et il y n'a rien à justifier, et ce n'est pas imposé", a-t-il déploré. "Il y a deux logiques possibles me semble-t-il, soit on la rend imposable, (...) soit ce sont réellement des frais et à ce moment-là comme dans n'importe quelle entreprise de France et de Navarre, il y a une liste de frais autorisés, de montants à ne pas dépasser, et il y a des justificatifs à donner", a-t-il avancé, précisant que le gouvernement semble se diriger vers la seconde option. "Sur la réserve ministérielle (...) je suis très favorable à ce qu'on arrête aussi cette réserve", a ajouté M. Solère. Rappelant les "2.200 milliards de dettes" de l'Etat, le député a appelé à "diminuer les dépenses" et à "rationaliser". "Toutes ces pratiques où un seul homme ou une seule femme décide seul(e) dans son coin de l'attribution de l'argent ne me paraît plus d'actualité", a-t-il répété.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 12:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réserve parlementaire: Faure (PS) plaide pour une "réserve participative" plutôt qu'une suppression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170724084043.udcn1ww0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Olivier Faure a plaidé lundi pour une transformation de la réserve parlementaire en "réserve participative" plutôt que pour sa suppression comme le prévoit le projet de moralisation de la vie publique. "Cette loi de moralisation elle est bienvenue", a tout d'abord salué le député de Seine-et-Marne, interrogé sur RTL, s'opposant cependant à une suppression pure et simple de la réserve parlementaire comme le prévoit le texte présenté lundi à l'Assemblée nationale. "Je souhaite que ce soit une réserve participative, que ce soit de l'argent qui soit sanctuarisé pour les communes, pour les associations, et que dans chaque circonscription on puisse réunir des collectifs citoyens qui aient à choisir, avec les parlementaires, l'attribution de ces sommes", a-t-il expliqué. Défendant l'utilité de cette réserve, le président du groupe Nouvelle gauche a assuré que "cet argent sert aujourd'hui dans le monde rural, dans les quartiers, à financer des projets qui ne l'auraient pas été autrement". "Il faut maintenir une somme qui permette de venir en soutien des ces associations ou collectivités locales, mais en même temps il faut que ce soit participatif pour qu'on ne puisse pas accuser les députés de clientélisme", a-t-il appelé. "Les députés ne sont pas les seuls à distribuer des subventions, les ministres ont une réserve qu'ils ne veulent pas supprimer. Il y a des collectivités locales qui distribuent des subventions et là aussi il y aurait peut-être dans ces cas-là beaucoup à dire", a-t-il ensuite déclaré. Régulièrement critiquée comme une pratique "clientéliste", la réserve parlementaire, dont disposent les députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou des collectivités, a représenté 147 millions d'euros en 2017.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives 2017: le Conseil constitutionnel rejette 47 premiers recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170722104628.qtph5k2z.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a rejeté ou déclaré irrecevables 47 recours concernant les élections législatives de juin, sur les quelque 300 requêtes déposées au total par des candidats ou électeurs, selon des décisions consultables samedi sur le site de l'institution. Les Sages ont finalement reçu un total de 297 recours, soit près de trois fois plus que lors des législatives de 2012. Celui déposé par l'adversaire de Manuel Valls dans la 1ère circonscription de l'Essonne, la candidate LFI Farida Amrani, qui conteste l'élection de l'ancien Premier ministre, n'a pas encore été examiné. En revanche, l'élection à l'Assemblée nationale notamment de Louis Aliot (FN, 2e des Pyrénées-Orientales) et Jean-Louis Bourlanges (MoDem, 12e des Hauts-de-Seine) n'est plus contestée, les recours visant leur élection ayant été repoussés jeudi. Mais Pierre Dharréville (PCF, 13e des Bouches-du-Rhône) et Emmanuelle Ménard (FN, 6e de l'Hérault), soulagés respectivement d'un et deux recours, sont encore sous le coup d'autres requêtes. Les membres du Conseil n'ont aucun délai pour rendre leurs décisions. En 2012, ils avaient mis entre quatre et six mois pour examiner les dossiers. Les premiers recours étudiés ont été jugés pour certains irrecevables car ils avaient été déposés hors délai, étaient insuffisamment étayés ou concernaient plusieurs circonscriptions. Les autres ont été rejetés car les faits allégués (problème de propagande électorale, de vote par procuration...) ne pouvaient quoi qu'il en soit changer le résultat, eu égard à l'important écart en nombre de voix obtenues. Concernant M. Dharréville, deux requérants dénonçaient "l'utilisation de la société d'édition dont le candidat élu est actionnaire (le quotidien La Marseillaise, ndlr) à des fins de propagande électorale dans la presse la veille du second tour du scrutin". Mais, à supposer ces faits établis, ils n'ont pu avoir "une influence sur l'issue du scrutin", a précisé le Conseil constitutionnel dans sa décision. Les dossiers visant l'élection de Mme Ménard portaient sur un problème de propagande électorale. Un recours n'est pas suspensif et les députés dont l'élection est contestée peuvent siéger à l'Assemblée jusqu'à la décision du Conseil.]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: le PS regrette le recul des députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170721105140.toeyy84p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti socialiste a regretté vendredi le recul des députés en commission sur le projet de loi de moralisation de la vie publique, qui "n'est pas vraiment au diapason des engagements du président" Emmanuel Macron. Dans un communiqué, il pointe notamment le rétablissement de justesse par la commission des Lois à "majorité macroniste", dans la nuit de mercredi à jeudi, du "verrou de Bercy". "Un résultat bien loi des promesses faites aux Français", déplore encore le PS. Ce dispositif donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Des députés "Insoumis", PCF, LR, "constructifs", socialistes et MoDem avaient au contraire soutenu la suppression de ce verrou par la Chambre haute, se référant souvent à l'affaire Cahuzac. Le PS salue toutefois des "progrès" votés par les députés en commission, comme "l'obligation d'un casier vierge pour les membres du gouvernement". Ils ont également validé la suppression de la réserve parlementaire dont disposent les députés et sénateurs pour attribuer des subventions à des associations ou à des collectivités. Critiquant l'examen mené "dans la précipitation et dans la confusion", le PS demande aux parlementaires de "faire preuve d'un peu plus d'audace en séance plénière", à partir de lundi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb à Tirana dans trois mois pour évaluer un plan d'actions contre l'immigration albanaise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720194012.pe78yf68.html</link>
   <description><![CDATA[L'Albanie a présenté jeudi à la France "un plan d'actions qui vise à obtenir d'ici trois mois des résultats concrets en matière de lutte contre l'immigration", a déclaré le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb qui se rendra à Tirana, dans trois mois pour en tirer le bilan. "Dans trois mois, j'irai à Tirana pour pouvoir faire le point des mesures qui ont été mises en oeuvre. Il sera essentiel d'obtenir des résultats concrets et une baisse significative de l'immigration de notre territoire (...) Je suis confiant", a affirmé M. Collomb, à l'issue d'une réunion avec le ministre des Affaires étrangères albanais Ditmir Bushati, place Beauvau. "Nous voulons réaffirmer notre volonté de mettre fin à ce phénomène", a assuré M. Bushati, lors d'un point-presse. En Europe, l'Hexagone est concerné au premier chef par l'immigration albanaise puisqu'environ 75% des demandes d'asile des ressortissants de ce petit pays des Balkans se font aujourd'hui en France, comme l'a rappelé M. Collomb la semaine dernière devant l'Assemblée nationale. En 2016, l'Albanie a été le premier pays d'origine des demandeurs d'asile en France, avec 7.432 dossiers (mineurs compris), soit un doublement sur un an, selon l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra). Les premiers mois de 2017 ne laissent pas entrevoir une inflexion du phénomène puisque 3.110 demandes d'asile de ressortissants albanais ont été recensées de janvier à avril, selon des données de l'Intérieur. Selon l'entourage du ministre de l'Intérieur, le plan qui n'a pas fait l'objet d'une communication détaillée, comporte une vingtaine de mesures "qui vont dans le bon sens". Il est notamment censé renforcer les contrôles au départ, permettre une lutte plus efficace à l'encontre de l'émigration des mineurs isolés, une plus grande publicité sur les conditions des retours, la fraude documentaire ou encore une répression plus importante visant les réseaux d'immigration, a expliqué cette même source. Si le plan ne fixe officiellement aucun objectif chiffré, "il y a eu une sonnette d'alarme activée par la France et un réel engagement de la part de l'Albanie", s'est félicité l'entourage de M. Collomb. L'Albanie, candidate à intégrer l'Union européenne, est depuis 2013 sur la liste des "pays d'origine sûre" et ses ressortissants n'ont plus besoin de visas pour circuler en Europe depuis 2010. "Malheureusement, nous constatons depuis 2010 une hausse sensible de l'immigration irrégulière albanaise sur le territoire français et une forte hausse du nombre de demandes d'asile albanaises. Une grande majorité est rejetée car infondée", a commenté M. Collomb. En 2012, poussée par la France et l'Allemagne, Bruxelles avait menacé plusieurs pays des Balkans, dont l'Albanie, de rétablir les visas pour lutter contre les demandes d'asile abusives.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des Assises du transport aérien en 2018 (Borne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170720141725.7zypto43.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports, Elisabeth Borne, a annoncé jeudi, lors de son audition au Sénat, l'organisation d'Assises du transport aérien en 2018, qui seront notamment dédiées à la compétitivité du pavillon français. "Je lancerai aussi des Assises du transport aérien en 2018. Pour qu'on s'assure qu'on ne place pas notre transport aérien dans une situation de moindre compétitivité par rapport aux autres compagnies", a dit la ministre, interrogée par les sénateurs. "Il faut être attentif à la compétitivité du pavillon français dans le domaine aérien. Quand je vois que la part de ce pavillon a reculé de 10 (points) sur ces dix dernières années, on ne peut pas non plus s'en satisfaire et il faut qu'on s'interroge sur les politiques qu'on mène", a-t-elle détaillé. Les compagnies aériennes françaises et plusieurs rapports parlementaires pointent depuis des années le poids des charges, notamment des taxes et redevances aéroportuaires, qui affectent leur compétitivité notamment face aux compagnies du Golfe. En avril, la Fédération nationale de l'aviation marchande (FNAM) avait estimé que le "poids croissant" des charges et de la fiscalité menacerait "16.000 emplois" au cours du prochain quinquennat. "Il y a eu beaucoup de travaux qui ont été faits sur cette question, maintenant il va falloir qu'on réunisse tous les acteurs et qu'on prenne des décisions sur le sujet", a souligné Mme Borne, observant qu'"il y a des enjeux de compétitivité qui relèvent de la régulation, il y en a qui relèvent des compagnies aériennes". Sur le cas particulier d'Air France, "je me réjouis que l'on sorte d'une période d'affrontements au sein de la compagnie et que le dialogue social ait triomphé, avec les accords qui ont pu être donnés à la fois par les pilotes, les hôtesses et les stewards récemment", a continué la ministre. Air France a en effet révélé jeudi le nom de sa filiale à coûts réduits, Joon, dont le principe avait été approuvé par le principal syndicat français de pilotes et qui doit améliorer la rentabilité du groupe en lui permettant de réduire ses coûts. Cet accord est "un signe très positif", a-t-elle estimé, souhaitant que la puissance publique "tienne compte de cette volonté exprimée par les salariés de l'entreprise de participer à la meilleure compétitivité de leur entreprise et qu'on les accompagne". jul/sw/gbh/phc AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
