<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 09:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vallini: la réforme territoriale "va dans le sens de l'Histoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140723074601.ifw9f8lv.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme territoriale qui devrait être adoptée en première lecture à l'Assemblée nationale "va dans le sens de l'Histoire" avec une nouvelle carte des régions "stabilisée" par le travail du parlement, a estimé mercredi André Vallini, secrétaire d'Etat à la réforme de l'Etat. "C'est le sens de l'Histoire que d'avoir de grandes régions puissantes et bien armées avec beaucoup de compétences économiques. Parce qu'aujourd'hui, la compétition économique ne se fait pas seulement entre les pays, elle se fait entre les territoires", a déclaré M. Vallini sur France 2. "La carte qui va être votée aujourd'hui est stabilisée, elle rassemble largement." Elle est "cohérente, elle a beaucoup d'atouts. Mais les choses peuvent encore bouger, loin de moi l'idée d'empêcher le parlement de faire son travail" en deuxième lecture à l'automne, a également déclaré M. Vallini. Interrogé sur les critiques de Martine Aubry, le secrétaire d'Etat a répondu: "beaucoup de députés de droite comme de gauche pensent au contraire que le fait de marier le Nord-Pas-de-Calais et la Picardie va donner naissance à une grande région plus puissante." "Martine Aubry n'est pas hostile à l'idée de rapprocher le Nord-Pas-de-Calais et la Picardie, elle demande simplement un peu de temps. De ce point de vue, la fusion, une fois qu'elle va être votée, va donner lieu à un processus d'intégration. Ca va être progressif, il va falloir deux ou trois ans pour que les régions fonctionnent ensemble et mettent en commun leurs politiques, notamment économiques", a expliqué l'ex-sénateur de l'Isère. Prochain objectif du gouvernement en matière de réforme territoriale: "nous allons encourager l'intercommunalité, les faire monter en puissance, encourager le transfert de compétences des communes vers l'intercommunalité", a-t-il expliqué. "On ne touchera pas aux communes, elles font partie de l'identité française, la république et les communes sont consubstantielles. Mais comme nous allons agrandir les intercommunalités, la commune restera l'échelon de base, de référence de la démocratie, les gens auront toujours besoin d'une commune et d'un maire."]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte une proposition de loi en faveur des véhicules électriques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722234011.271y7tf7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi, par un vote de l'Assemblée nationale, une proposition de loi socialiste destinée à favoriser les véhicules électriques en accélérant le déploiement de bornes de recharges. Le texte, déjà adopté par les députés le 6 mai, avait ensuite fait l'objet de la part du Sénat de légères modifications, que l'Assemblée a acceptées. Pour favoriser l'usage des véhicules électriques afin de réduire les émissions de gaz à effet de serre et consolider le développement de cette industrie, il faut que les utilisateurs soient assurés de pouvoir facilement recharger leurs véhicules, ce qui nécessite le déploiement d'un réseau d'infrastructures de bornes, selon les auteurs du texte. Aujourd'hui, cette mission est confiée aux seules communes. La proposition de loi prévoit d'exonérer de redevance l'opérateur de l'État qui implante, dans le cadre d'un projet national, des bornes de recharge de véhicules électriques sur le domaine public. Elle a pour objectif de doubler d'ici à la fin de l'année le nombre de points de recharge, qui s'élevait à 8.000 fin 2013. Avec 25.000 véhicules, les véhicules électriques représentent 0,5% du parc automobile français, en hausse de 50% depuis 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 01:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte américaine contre l'évasion fiscale: l'accord France-USA ratifié au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722221757.82huk3f8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a ratifié à l'unanimité dans la nuit de mardi à mercredi l'accord de coopération entre la France et les Etats-Unis sur l'application de la loi américaine Fatca contre l'évasion fiscale, que l'Assemblée nationale devrait ratifier après la pause estivale. Cet accord, signé en novembre, instaure une coopération entre Paris et Washington pour l'application de la loi Fatca (Foreign Account Tax Compliance Act: loi sur l'acquittement des obligations fiscales relatives aux comptes à l'étranger) entrée en vigueur le 1er juillet. Aux termes de la loi Fatca, des dizaines de milliers de banques étrangères seront tenues de systématiquement livrer aux Etats-Unis des informations détaillées sur les dépôts de leurs clients américains ou imposables aux Etats-Unis, pour les comptes dépassant 50.000 dollars. Si elles ne se conforment pas à cette obligation, les banques s'exposent à une sanction-couperet: une retenue de 30% sur les revenus bruts perçus au titre de leurs activités aux Etats-Unis. L'ensemble des groupes parlementaires du Sénat ont soutenu cette ratification, mais le président (UMP) de la commission des Finances, Philippe Marini, avait fait part de son intention de s'abstenir, se demandant si cet accord n'est pas "un nouvel exemple de l'impérialisme juridique des Etats-Unis", qui n'appliqueront "pas vraiment ou à un jour éloigné" la réciproque dans la transmission d'informations. Pour le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, cet accord participe de la "chance historique de faire reculer le secret bancaire" et le "mouvement que la France soutient depuis longtemps est irrémédiable". Plus de 77.000 banques dans le monde se sont engagées à collaborer avec les Etats-Unis afin de soigner leurs relations avec la première économie mondiale. Et pour consolider le dispositif, Washington a obtenu l'engagement à faire respecter la réglementation Fatca de plus de 70 pays, dont la France. La date d'examen du traité par l'Assemblée n'a pas encore été fixé, mais il est possible qu'elle intervienne dès la session extraordinaire de septembre. vdr-reb/bd UBS AG CREDIT SUISSE GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 00:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Temps partiel: l'Assemblée permet au gouvernement de compléter la loi par ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722195318.roqeki42.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement pourra fixer par ordonnance la procédure lorsqu'un salarié ayant obtenu une dérogation à la nouvelle règle des 24 heures minimales de travail hebdomadaires veut retrouver un emploi de cette durée, l'Assemblée ayant voté un amendement au projet de loi sur la simplification. Les dispositions relatives au travail à temps partiel introduites par la loi sur "la sécurisation de l'emploi" ont prévu la possibilité pour le salarié le demandant explicitement de déroger à la nouvelle règle des 24 heures minimales de travail hebdomadaires, mais pas la procédure applicable en cas de "dédit" du salarié ayant obtenu cette dérogation, lorsqu'il demande à retrouver un emploi d'une durée de 24 heures, selon l'exposé du gouvernement. "La loi avait omis de préciser le cas d'un salarié souhaitant basculer dans le régime des 24 heures soit parce qu'il avait fait une demande de dérogation individuelle soit parce que son contrat conclu avant la loi de sécurisation de la loi était inférieur à 24 heures", a déclaré dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat chargé de la Simplification Thierry Mandon. Et d'ajouter qu'"après discussion avec les partenaires sociaux, il est apparu nécessaire que le gouvernement fixe une procédure". Les organisations patronales se sont notamment inquiétées d'une insécurité juridique. L'amendement voté vise à habiliter le gouvernement à fixer par ordonnance cette procédure "afin de sécuriser l'employeur comme le salarié dans un tel cas de figure", selon l'exposé. L'UMP Véronique Louwagie a vu dans cet amendement pour modifier une loi de juin 2013 une confirmation que les textes du gouvernement étaient "mal préparés". "Ce n'est plus de la simplification, mais du charcutage et du bidouillage", a renchéri Jean-Charles Taugourdeau. Dans une interview parue début juillet dans Les Echos, le Premier ministre avait affirmé vouloir "compléter la législation sur le temps partiel afin d'écarter tout risque juridique quand des contrats de moins de 24 heures par semaine sont établis avec l'accord individuel du salarié". Dans des lettres adressées ensuite aux organisations patronales, Manuel Valls avait indiqué que l'application au 1er juillet de la disposition sur le temps partiel - minimum de 24 heures hebdomadaires- nécessitait une "clarification de la procédure" que le gouvernement allait proposer au Parlement. "Il ne s'agit pas d'une remise en cause de la loi", avait-on alors insisté à Matignon. Après un report de six mois, la durée minimale de travail est de 24 heures par semaine à compter du 1er juillet pour les nouveaux contrats et du 1er janvier 2016 pour tous les contrats en cours, sauf dérogations, notamment via un accord de branche (sur plusieurs centaines de branches, 18 accords ont été signés). Outre les dérogations concernant par exemple les étudiants de moins de 26 ans ou les employés des particuliers, des dérogations sont possibles en cas de demande explicite du salarié ou d'accord de branche négocié entre le patronat et les syndicats, sous réserve de contreparties. Hostile à cette mesure sur le temps partiel qu'il avait pourtant négociée, le patronat a prédit qu'elle découragerait les embauches. Parmi les quatre millions de salariés concernés par le temps partiel, en grande majorité des femmes (80%), la moitié travaillent moins de 24 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 21:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: création d'une aide à l'embauche dans le projet de loi sur la simplification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722184056.cwetm4tp.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement entend créer "dès à présent" une aide à l'embauche des apprentis dans les PME pour décliner une annonce de la conférence sociale, selon un amendement au projet sur la simplification de la vie des entreprises voté mardi. Cette aide incitative d'au moins 1.000 euros pour l'embauche d'un apprenti dans des PME de moins de 50 salariés sera mise en oeuvre par les régions. Son coût est évalué à 50 millions d'euros en 2015, et le gouvernement proposera dans le projet de budget 2015 une mesure de compensation aux régions. L'objectif est d'inciter des chefs d'entreprise à recruter pour la première fois un apprenti, dans les secteurs professionnels où un accord de branche étendu aura été conclu conformément aux engagements du Pacte de responsabilité, selon l'exposé de l'amendement. Il s'agit aussi d'orienter les jeunes qui recherchent un maître d'apprentissage vers les entreprises qui n'atteignent pas, dans leur effectif annuel moyen, le seuil de 4% de contrats favorisant l'insertion professionnelle. Dans ce but, les services du ministère de l'Emploi pourront transmettre à Pôle emploi la liste des entreprises ayant versé la contribution supplémentaire à l'apprentissage. Favorable à cet amendement en faveur de l'apprentissage, le socialiste Jean-Patrick Gille, l'un des "frondeurs" des dernières semaines face au gouvernement, a néanmoins soulevé plusieurs questions techniques. Le secrétaire d'Etat chargé de la Simplification Thierry Mandon lui a notamment répondu que l'aide ne concernait que le secteur privé, que pour les entreprises de moins de 11 salariés, elle était cumulable avec les aides existantes mais aussi que les régions pourraient la moduler au-delà de 1.000 euros si elles le souhaitaient. Si l'UMP a salué une mesure pour l'apprentissage "qui a été oublié depuis deux ans et qui a connu en 2013 une chute jamais vue", Laure de la Raudière a critiqué "quelque chose de compliqué dans un texte de simplification" et plaidé "pour la réallocation vers l'apprentissage des 1,3 milliard d'euros des emplois d'avenir, non pérennes dans des administrations ou collectivités". Jean-Charles Taugourdeau a déploré le fait que "le code du travail va encore s'épaissir", tandis que Jean-Frédéric Poisson a regretté la création d'un nouveau seuil. Le secrétaire d'Etat chargé de la Simplification Thierry Mandon a rétorqué qu'il s'agissait d'un seuil "tout à fait intéressant car il ne crée pas une obligation nouvelle mais une incitation nouvelle". Dans son plan de relance de l'apprentissage présenté à la conférence sociale des 7 et 8 juillet, le gouvernement a confirmé l'objectif de progression du nombre d'apprentis à 500.000 d'ici à 2017 et a annoncé l'affectation de 200 millions d'euros supplémentaires à l'apprentissage sans attendre. L'essentiel des fonds, soit 150 millions d'euros, a déjà été intégré au projet de budget rectificatif pour 2014, qui doit être adopté définitivement mercredi au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 20:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portage salarial: l'Assemblée autorise le gouvernement à légiférer par ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722183152.s8814jvj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement pourra légiférer par ordonnances sur le portage salarial, à la suite de la censure par le Conseil constitutionnel en avril d'une partie de la loi de 2008, l'Assemblée ayant voté un amendement au projet de loi sur la simplification voté mardi. A mi-chemin entre salariat classique et régime indépendant, le portage salarial, né dans les années 1980, permet principalement à des cadres d'effectuer des missions pour diverses sociétés, en passant par l'intermédiaire d'une "entreprise de portage" qui salarie la personne concernée. Le gouvernement souhaite être habilité par le Parlement à prendre par ordonnances des mesures législatives déterminant les conditions essentielles de l'exercice du portage, ainsi que les principes applicables à la personne portée, à l'entreprise de portage et à l'entreprise cliente. Saisi d'une question prioritaire de constitutionnalité (QPC) par le syndicat Force ouvrière, le Conseil constitutionnel a en effet invalidé le paragraphe III de l'article 8 de la loi du 25 juin 2008 relative au portage salarial, qui renvoyait à une convention collective le soin de fixer les règles relevant de la loi. "Le dispositif de portage salarial n'a pas été invalidé, mais la décision du Conseil rend indispensable l'intervention de dispositions législatives pour sécuriser juridiquement les grandes équilibres trouvés par le dispositif conventionnel de l'accord du 24 juin 2010 relatif au portage salarial, étendu par l'arrêté du 24 mai 2013", selon l'exposé de l'amendement gouvernemental. Les Sages avaient néanmoins laissé jusqu'au 1er janvier 2015 "pour permettre au législateur de tirer les conséquences de la déclaration d'inconstitutionnalité". L'UMP Jean-Frédéric Poisson s'est notamment demandé "quels pourraient être les principes applicables en dehors de ceux prévus par l'accord" des partenaires sociaux. L'accord, a souligné le socialiste Denys Robiliard, "n'a plus de base juridique lui permettant de s'appliquer et d'être étendu, donc sa matière même relève du législateur et par habilitation du gouvernement". Mais, a-t-il ajouté à l'attention du gouvernement, "l'ordre public social c'est au gouvernement de le définir, et il reste une place pour les partenaires sociaux dans le cadre d'une convention collective de branche". Quant au député Front de Gauche Nicolas Sansu, il s'est notamment demandé pourquoi passer par une ordonnance, alors qu'"il aurait été facile de mettre l'accord obtenu de haute lutte et à haute teneur sociale directement dans ce texte de loi". Les contours du portage salarial, qui se développe lentement, avaient été tracés par le patronat du secteur et quatre syndicats (CGT, CFDT, CFTC, CFE-CGC) dans un accord signé en 2010 au terme de deux ans de négociations. Mais le ministère du Travail n'avait donné le feu vert à son application qu'en juin 2013. Les organisations patronales et syndicales souhaitaient encadrer un métier qu'ils jugeaient "entaché d'irrégularités", mais "répondant cependant à un besoin social, dans la mesure où il permet le retour à l'emploi de certaines catégories de demandeurs d'emploi, notamment des seniors".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 20:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ADP: feu vert parlementaire unanime à la reconduction d'Augustin de Romanet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722181539.1hxsc2de.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont approuvé mercredi à l'unanimité la reconduction d'Augustin de Romanet à la tête d'Aéroports de Paris (ADP), que proposait François Hollande, selon une source parlementaire. Cette nomination a été approuvée par 13 voix sur 13 par la commission du Développement durable de l'Assemblée et par neuf voix sur neuf par celle du Sénat. Il aurait fallu qu'une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés s'oppose à cette reconduction pour qu'elle échoue. Augustin de Romanet de Beaune (son nom complet), 53 ans, est depuis novembre 2012 à la tête d'ADP, après avoir dirigé la Caisse des dépôts de 2007 à 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent en commission l'interdiction de sortie du territoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722180950.1ekzigv7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé mardi en commission l'interdiction administrative de sortie du territoire français visant à empêcher le départ de candidats au djihad en Syrie, en ajoutant la confiscation de la carte d'identité à celle du passeport. Cette interdiction est une des mesures phares du projet de loi de lutte contre le terrorisme qui sera débattu en séance le 15 ou 16 septembre et qui a reçu le soutien de l'UMP en commission. Cette interdiction de sortie d'un ressortissant français "dès lors qu'il existe des raisons sérieuses de croire qu'il projette des déplacements à l'étranger ayant pour objet la participation à des activités terroristes" ou "sur un théâtre d'opérations de groupements terroristes", sera décidée par le ministre lui-même et d'une durée maximum de six mois, renouvelable "aussi longtemps" que nécessaire. Les députés ont voté un amendement du rapporteur du texte, Sébastien Pietrasanta (PS), permettant de confisquer non seulement le passeport mais aussi la carte d'identité de la personne. Celle-ci recevra un récépissé valant justification de son identité. Le ressortissant pourra être entendu, assisté par un avocat par le ministre ou son représentant dans les 15 jours suivant la mesure. Il pourra aussi la contester devant la justice administrative. Les compagnies de transport auront interdiction de prendre à leur bord les personnes concernées et devront avertir les autorités dès la réservation. Pour aller en Turquie, porte d'entrée en Syrie "une carte d'identité suffit", a souligné M. Pietrasanta. Cette mesure n'empêchera pas les militants déjà très radicalisés de trouver un moyen d'arriver en Syrie, a-t-il reconnu. "Mais elle est utile pour empêcher les mineurs ou ceux qui ne sont pas encore totalement radicalisés", a-t-il estimé. Et si les personnes concernées parviennent tout de même à quitter le territoire, on pourra immédiatement les arrêter à leur retour "puisqu'ils auront enfreint la loi, a-t-il souligné". Les députés ont également précisé "l'entreprise individuelle à caractère terroriste", nouvelle incrimination créée par le texte. La loi prévoit déjà "l'association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste", pierre angulaire du système judiciaire français en la matière. Il s'agit là de se doter d'un nouvel outil contre ceux qui se radicalisent individuellement, le plus souvent sur internet, et passent à l'action sans contacter quiconque, ce qui les rend d'autant plus difficiles à repérer. Selon l'amendement adopté, il faudra que le projet criminel soit caractérisé d'une part par la détention d'objets ou de substances dangereuses (armes, explosifs) mais aussi par un second élément matériel (repérages, formation au maniement des armes ou aux engins explosifs ou au pilotage, consultation habituelle de sites internet faisant l'apologie du terrorisme). Les députés ont également déplacé l'incrimination du délit de provocation au terrorisme de la loi de 1881 sur la presse vers le code pénal en l'étendant aux propos tenus dans des cercles de réunions privés (lieux non ouverts au public, forums internet privés). Les députés ont également durci une autre disposition du texte, qui n'est pas directement lié au terrorisme, en portant à dix ans d'emprisonnement et un million d'euros d'amende la peine prévue pour le délit "d'atteinte au système de traitement automatisé des données" (piratage informatique) en "bande organisée". Ils ont également voté un amendement pour permettre à l'administration pénitentiaire d'écouter les téléphones... clandestins en prison.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 20:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission le blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722175905.j8showla.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi en commission la possibilité d'un blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme, une des mesures controversées du projet de loi de lutte contre le terrorisme, mais l'ont entouré de garanties plus strictes. Le projet de loi, qui sera débattu en séance à partir du 15 ou 16 septembre, prévoit la possibilité pour l'autorité administrative de demander aux fournisseurs d'accès à internet (FAI) de bloquer l'accès aux sites faisant l'apologie du terrorisme, à l'instar de ce que le législateur a déjà prévu pour les sites pédopornographiques. Les députés ont adopté un amendement du rapporteur du texte Sébastien Pietrasanta (PS) précisant que "la demande de blocage d'un site devra obligatoirement être précédée par une demande adressée à l'éditeur du site ou, à défaut, à son hébergeur, de retirer le contenu illicite". "Ce n'est qu'en l'absence de retrait dans un délai de vingt-quatre heures que l'autorité administrative pourra faire procéder au blocage du site par les FAI", précise-t-il. Une personnalité qualifiée, désignée par la Cnil, aura pour mission "de vérifier que les contenus dont l'autorité administrative demande le retrait ou que les sites dont elle ordonne le blocage sont bien contraires aux dispositions du code pénal sanctionnant la provocation au terrorisme, l'apologie du terrorisme ou la diffusion d'images pédopornographiques". Cette personnalité pourrait, si l'autorité administrative ne suit pas sa recommandation, saisir la juridiction administrative. Ce blocage administratif est vivement contesté à l'Assemblée par la Commission sur le numérique. Dans une recommandation communiquée mardi, la Commission sur le numérique, créée en février pour éclairer les parlementaires sur ces questions, rappelle "que le préalable d'une décision judiciaire apparaît comme un principe essentiel, de nature à respecter l'ensemble des intérêts en présence, lorsqu'est envisagé le blocage de l'accès à des contenus illicites sur des réseaux numériques". Coprésidée par le député PS Christian Paul et l'avocate Christiane Féral-Schuhl, la commission souligne en outre que le blocage des sites est très difficile à mettre en oeuvre. "En l'état actuel des technologies, un même serveur pouvant héberger plusieurs contenus, les solutions de blocage sont susceptibles d'entraîner du sur-blocage, c'est-à-dire le blocage de contenus légaux autres que ceux visés", souligne-t-elle. En outre, dès lors qu'on bloque l'accès à un site, celui-ci peut être très rapidement dupliqué en sites "miroirs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat rejette une nouvelle fois le budget rectificatif de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722175012.y2fdyte2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté une nouvelle fois mardi le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014, que l'Assemblée nationale doit cependant adopter définitivement mercredi. Alors que le gouvernement a eu recours au vote bloqué après l'adoption de deux dispositions sans son approbation, le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) a été rejeté en nouvelle lecture par 189 voix (communistes, UDI-UC, UMP) contre 142 (socialistes). 15 (écologistes) se sont abstenus. Le texte traduit le pacte de responsabilité avec les entreprises par de premiers allègements de cotisations patronales sur les bas salaires en vue de relancer les embauches et d'améliorer leur compétitivité. S'il entérine aussi une baisse de cotisations pour certains salariés début 2015, il prévoit le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros durant un an supplémentaire. Les sénateurs sont allés au-delà de l'examen de la première partie du projet de loi, consacré aux recettes, contrairement à ce qui s'était passé en première lecture et malgré le recours répété par le gouvernement à un vote bloqué sur cette partie. Contre l'avis du gouvernement, les parlementaires ont en effet adopté mardi un amendement UMP prévoyant un allègement de cotisations sociales accru pour tous les particuliers employeurs, comme ils l'avaient déjà introduit à l'unanimité en première lecture. Mais l'Assemblée nationale a voté lundi en faveur d'un doublement de la réduction de cotisations pour les emplois à domicile doublée (de 0,75 euro à 1,50 euro par heure) dans les seuls services destinés à la garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées, avec l'aval du gouvernement. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a demandé mardi au Sénat une nouvelle délibération sur l'article concerné du projet de loi, suscitant l'ire de nombreux sénateurs. Les élus UMP et UDI n'ont pas pris part au vote, ce qui a permis à la version de l'Assemblée, avec la restriction de champ, d'être finalement adoptée. Puis dans la partie dépenses du projet de loi, les sénateurs ont adopté des amendements communiste, écologiste et de l'UMP, supprimant le gel des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros, contre l'avis du gouvernement, qui a renouvelé son recours au vote bloqué sur l'article ainsi que sur le projet de loi dans son ensemble. L'Assemblée aura le dernier mot mercredi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénibilité: le système en vigueur pour les fonctionnaires globalement "adapté" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722171929.5d1wkd2h.html</link>
   <description><![CDATA[Le système de prise en compte de la pénibilité dans la fonction publique, via le classement des agents en catégorie "active", est globalement "adapté" même s'il doit être perfectionné, indique un rapport parlementaire publié mardi. La catégorie "active" correspond aux emplois de fonctionnaires qui présentent "un risque particulier ou des fatigues exceptionnelles", comme par exemple policier ou infirmier. Elle donne droit à certains avantages en matière de retraite (départ anticipé, bonifications). Dans son rapport sur "la retraite des agents de catégorie active dans la fonction publique", réalisé pour la commission des finances, le sénateur UMP Francis Delattre estime que "dans l'ensemble, le système des catégories actives demeure adapté à la réalité des emplois concernés, même s'il est insuffisant pour répondre aux problèmes de pénibilité dans la fonction publique". Il note que le secteur public "accuse un retard important, en particulier en matière de prévention". Mais, dit l'élu du Val d'Oise, supprimer le système actuel "ne serait pas une solution, tant d'un point de vue financier que dans un souci de maintien de l'attractivité des métiers de la fonction publique". Dans son rapport, Francis Delattre relève que les effectifs d'agents en catégorie active tendent à diminuer. Fin 2011, ils étaient 165.000 dans la fonction publique d'Etat, principalement des policiers ou des personnels de l'administration pénitentiaire (contre près de 300.000 fin 2000). Dans l'Hospitalière, près de la moitié des agents sont concernés, soit 507.000 personnes, notamment en raison du travail de nuit et du "contact direct et permanent" avec les malades. Ils sont moins nombreux dans la Territoriale (5 à 10% des effectifs). Pour améliorer le système, le sénateur recommande d'"ajuster le périmètre des emplois classés en catégorie active sur la base des résultats de la cartographie des métiers exposés aux facteurs de pénibilité", ou de "développer les dispositifs de prévention de la pénibilité". Hormis le système des catégories actives, il n'existe pas de dispositif de départ anticipé à la retraite ciblé sur la prise en compte de la pénibilité dans la fonction publique. Pour le privé, le compte pénibilité, mesure emblématique de la réforme des retraites, doit permettre aux salariés exposés d'accumuler des points, ce qui leur permettra de partir plus tôt à la retraite, de se former ou de travailler à temps partiel. Il entrera en vigueur partiellement en 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portage salarial: le gouvernement veut légiférer par ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722150427.3vcqbx6l.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut légiférer par ordonnances sur le portage salarial, à la suite de la censure par le Conseil constitutionnel en avril d'une partie de la loi de 2008, au vu d'un amendement au projet de loi sur la simplification débattu mardi. A mi-chemin entre salariat classique et régime indépendant, le portage salarial, né dans les années 1980, permet principalement à des cadres d'effectuer des missions pour diverses sociétés, en passant par l'intermédiaire d'une "entreprise de portage" qui salarie la personne concernée. Le gouvernement souhaite être habilité par le Parlement à prendre par ordonnances des mesures législatives déterminant les conditions essentielles de l'exercice du portage, ainsi que les principes applicables à la personne portée, à l'entreprise de portage et à l'entreprise cliente. Saisi d'une question prioritaire de constitutionnalité (QPC) par le syndicat Force ouvrière, le Conseil constitutionnel a en effet invalidé le paragraphe III de l'article 8 de la loi du 25 juin 2008 relative au portage salarial, qui renvoyait à une convention collective le soin de fixer les règles relevant de la loi. "Le dispositif de portage salarial n'a pas été invalidé, mais la décision du Conseil rend indispensable l'intervention de dispositions législatives pour sécuriser juridiquement les grandes équilibres trouvés par le dispositif conventionnel de l'accord du 24 juin 2010 relatif au portage salarial, étendu par l'arrêté du 24 mai 2013", selon l'exposé de l'amendement gouvernemental. Les Sages avaient néanmoins laissé jusqu'au 1er janvier 2015 "pour permettre au législateur de tirer les conséquences de la déclaration d'inconstitutionnalité". Les contours du portage salarial, qui se développe lentement, avaient été tracés par le patronat du secteur et quatre syndicats (CGT, CFDT, CFTC, CFE-CGC) dans un accord signé en 2010 au terme de deux ans de négociations. Mais le ministère du Travail n'avait donné le feu vert à son application qu'en juin 2013. Les organisations patronales et syndicales souhaitaient encadrer un métier qu'ils jugeaient "entaché d'irrégularités", mais "répondant cependant à un besoin social, dans la mesure où il permet le retour à l'emploi de certaines catégories de demandeurs d'emploi, notamment des seniors".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Temps partiel: amendement du gouvernement pour compléter la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722145641.hozwz6tb.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement entend fixer par ordonnance la procédure lorsqu'un salarié ayant obtenu une dérogation à la nouvelle règle des 24 heures minimales de travail hebdomadaires veut retrouver un emploi de cette durée, selon un amendement au projet de loi sur la simplification débattu mardi. Les dispositions relatives au travail à temps partiel introduites par la loi sur "la sécurisation de l'emploi" ont prévu la possibilité pour le salarié le demandant explicitement de déroger à la nouvelle règle des 24 heures minimales de travail hebdomadaires, mais pas la procédure applicable en cas de "dédit" du salarié ayant obtenu cette dérogation, lorsqu'il demande à retrouver un emploi d'une durée de 24 heures, selon l'exposé du gouvernement. L'amendement vise à habiliter le gouvernement à fixer par ordonnance cette procédure "afin de sécuriser l'employeur comme le salarié dans un tel cas de figure", est-il écrit. Dans une interview parue début juillet dans Les Echos, le Premier ministre avait affirmé vouloir "compléter la législation sur le temps partiel afin d'écarter tout risque juridique quand des contrats de moins de 24 heures par semaine sont établis avec l'accord individuel du salarié". Dans des lettres adressées ensuite aux organisations patronales, Manuel Valls avait indiqué que l'application au 1er juillet de la disposition sur le temps partiel - minimum de 24 heures hebdomadaires- nécessitait une "clarification de la procédure" que le gouvernement allait proposer au Parlement. "Il ne s'agit pas d'une remise en cause de la loi", avait-on alors insisté à Matignon. Après un report de six mois, la durée minimale de travail est de 24 heures par semaine à compter du 1er juillet pour les nouveaux contrats et du 1er janvier 2016 pour tous les contrats en cours, sauf dérogations, notamment via un accord de branche (sur plusieurs centaines de branches, 18 accords ont été signés). Outre les dérogations concernant par exemple les étudiants de moins de 26 ans ou les employés des particuliers, des dérogations sont possibles en cas de demande explicite du salarié ou d'accord de branche négocié entre le patronat et les syndicats, sous réserve de contreparties. Hostile à cette mesure sur le temps partiel qu'il avait pourtant négociée, le patronat a prédit qu'elle découragerait les embauches. Parmi les quatre millions de salariés concernés par le temps partiel, en grande majorité des femmes (80%), la moitié travaillent moins de 24 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La transition énergétique le 30 juillet en Conseil des ministres et le 1er octobre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722141636.mwkp2icj.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la transition énergétique sera présenté en Conseil des ministres le 30 juillet et devrait être débattu à l'Assemblée à compter du 1er octobre, a-t-on appris mardi de sources gouvernementale et parlementaire. Les grandes lignes de cette "loi de programmation pour la transition énergétique vers la croissance verte", dont l'ambition est de rendre la France plus sobre en énergie, moins nucléarisée, et moins polluante avaient été présentées le 18 juin par la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal. Une commission spécialement constituée à cet effet préparera en septembre les débats à l'Assemblée, à la demande du groupe socialiste qui résout ainsi un différend interne, selon une source parlementaire. Deux commissions permanentes de l'Assemblée pouvaient en effet prétendre à l'examen du texte, celle des affaires économiques, présidée par le François Brottes (PS) et celle du développement durable, présidé par Jean-Paul Chanteguet (également PS). François Brottes devrait être le président de cette commission spéciale, flanqué de cinq rapporteurs du projet de loi : trois de la commission du développement durable, dont l'écologiste Denis Baupin, et deux de celle des affaires économiques, selon des sources parlementaires concordantes. Une façon d'affirmer l'équilibre entre les contraintes économiques et environnementales. Le projet de loi fixe l'objectif d'une baisse de 30% d'ici 15 ans de la consommation d'énergie fossile (pétrole, gaz, charbon) de la France. Il prévoit qu'un tiers de l'énergie soit de sources renouvelables, ainsi qu'une réduction de la part du nucléaire à 50% de la production d'électricité en 2025 contre 75% aujourd'hui. La capacité de production nucléaire serait plafonnée au niveau actuel. Sous la pression des écologistes, un article de l'avant-projet de loi, qui autorisait l'Etat à décider par décret des modalités d'enfouissement des déchets nucléaires, a été retiré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140722140034.dyhyrmro.html</link>
   <description><![CDATA[Le blocage administratif de sites glorifiant le terrorisme, une des mesures figurant dans le projet de loi de lutte contre le terrorisme, fait débat à l'Assemblée où une commission sur le numérique l'a vivement contesté. Le projet de loi, récemment présenté par le ministre de l'Intérieur et qui est débattu mardi après-midi en commission, prévoit la possibilité pour l'autorité administrative de demander aux fournisseurs d'accès à internet (FAI) de bloquer l'accès aux sites faisant l'apologie du terrorisme, à l'instar de ce que le législateur a déjà prévu pour les sites pédopornographiques. Dans une recommandation, la Commission sur le numérique, créée en février pour éclairer les parlementaires sur ces questions, rappelle "que le préalable d'une décision judiciaire apparaît comme un principe essentiel, de nature à respecter l'ensemble des intérêts en présence, lorsqu'est envisagé le blocage de l'accès à des contenus illicites sur des réseaux numériques". Coprésidée par le député PS Christian Paul et l'avocate Christiane Féral-Schuhl, la commission souligne que le blocage des sites est très difficile à mettre en oeuvre. "En l'état actuel des technologies, un même serveur pouvant héberger plusieurs contenus, les solutions de blocage sont susceptibles d'entraîner du sur-blocage, c'est-à-dire le blocage de contenus légaux autres que ceux visés", souligne-t-elle. En outre, dès lors qu'on bloque l'accès à un site, celui-ci peut être très rapidement dupliqué en sites "miroirs". Compte tenu de ces éléments, la Commission estime que le "retrait du contenu auprès des hébergeurs doit être privilégié sur le blocage lorsque ces derniers sont coopératifs". Tenant compte en partie de ces critiques, le rapporteur du texte, Sébastien Pietrasenta (PS) a déposé un amendement pour le débat en commission dans lequel "la demande de blocage d'un site devra obligatoirement être précédée par une demande adressée à l'éditeur du site ou, à défaut, à son hébergeur, de retirer le contenu illicite". "Ce n'est qu'en l'absence de retrait dans un délai de vingt-quatre heures que l'autorité administrative pourra faire procéder au blocage du site par les FAI", précise-t-il. M. Pietrasenta propose aussi de confier à une personnalité qualifiée, désignée par la Cnil, "la mission de vérifier que les contenus dont l'autorité administrative demande le retrait ou que les sites dont elle ordonne le blocage sont bien contraires aux dispositions du code pénal sanctionnant la provocation au terrorisme, l'apologie du terrorisme ou la diffusion d'images pédopornographiques". Cette personnalité pourrait, si l'autorité administrative ne suit pas sa recommandation, saisir la juridiction administrative. Après son passage en commission, le projet de loi sera discuté dans l'hémicycle en septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
