<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 27 May 2018 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>26 mai: "la marée fera des petits", estime Mélenchon, qui dénonce la "désinformation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180527173239.o99jdrot.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a affirmé dimanche que "la marée fera des petits", tirant un bilan "fécond" de la mobilisation de samedi à l'appel d'une soixantaine d'organisations et fustigeant une "désinformation" du "parti médiatique". "Le bilan de la marée populaire du 26 mai est fécond", écrit M. Mélenchon sur son blog, où il évoque notamment des cortèges "dans près de 200 villes" qui ont "dans de nombreux cas surpris par leur nombre". Pour le député des Bouches-du-Rhône, "le goût de ce type de rassemblement politico-social s'est découvert, il ne se perdra pas de sitôt". "Dès les prochains jours, de nouvelles initiatives se préparent. On attend en particulier la suite de l'appel à journée de grève interprofessionnelle unitaire lancé par FO. Un nouveau paysage est de toute façon en cours de construction", ajoute-t-il. Pour M. Mélenchon, "il n'existe pas d'autre parcours jouable que la construction patiente de cette nouvelle majorité populaire par la formation d'une nouvelle conscience collective" en vue d'un "front populaire", qui est, selon lui, "une autre manière de parler de l'unité du peuple". L'ancien candidat à la présidentielle fustige par ailleurs "la désinformation" du "parti médiatique" sur l'ampleur de la mobilisation samedi, dont la comparaison "sans vergogne (du) chiffre des seuls manifestants parisiens à ceux de la marche nationale du 5 mai" ou les "chiffres pris pour argent comptant de l'agence macroniste de comptage", en référence au cabinet Occurrence qui travaille pour un collectif de médias, dont l'AFP. "Macron peut croire ce que dit la télé et ceux qui le servent. Mais la vie et sa vérité sont déjà ailleurs. Là où régnait la sidération il y a peine un an au point qu'il fit passer la réforme du code du travail, règne désormais la rage et le dégoût. Et une claire conscience de ce qui est en cause: non tel ou tel mauvais coup, mais un système. Le dégagisme est la vraie marée populaire de ce moment", écrit en conclusion le chef de file Insoumis. La "marée populaire" promise pour samedi avait "un petit coefficient de marée", a jugé pour sa part le Premier ministre Edouard Philippe dans une longue interview au JDD, épinglant ceux qui "essayent" de "rejouer dans la rue ce qu'ils ont perdu dans les urnes". La députée LFI Clémentine Autain a salué sur BFMTV "une mobilisation qui passe un cap formidable", évoquant un rassemblement au "caractère inédit", "des colères qui ont convergé", "des passerelles jetées entre le mouvement social, les forces politiques, le mouvement associatif, le soutien d'intellectuels et d'artistes". "Nous avons posé des jalons sur lesquels nous allons bâtir les contestations" de la politique du gouvernement, selon Mme Autain, "en colère sur la façon dont les médias présentent les choses". L'élue a par ailleurs qualifié de "scandale" et de "déni démocratique" des propos samedi du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, selon lequel "si on veut garder demain le droit de manifester, qui est une liberté fondamentale, il faut que les personnes qui veulent exprimer leur opinion puissent s'opposer aux casseurs et ne pas, par leur passivité, être complices de ce qui se passe".]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 May 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aides sociales: "repenser ne veut pas dire rogner", assure Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180527145427.sxyi4fwi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a plaidé dimanche que "repenser" les aides sociales pour mieux les adapter à "nos besoins", comme "ramener celles et ceux trop éloignés de l'emploi", ne voulait "pas dire rogner" ces aides. "Qu'il s'agisse de l'action sociale ou des entreprises, il ne faut pas rogner, mais repenser", a jugé M. Ferrand, interrogé dans "Dimanche en politique" sur France 3 sur la polémique ayant éclaté, jusqu'au sein du gouvernement, après des propos du ministre de l'Economie Bruno Le Maire. "Repenser pour être plus en phase avec nos besoins, c'est du bon sens", a plaidé cet élu du Finistère. Sur les aides sociales, la France est "le pays d'Europe qui en accorde le plus et a une pauvreté qui ne cesse de croître - avec même une transmission de père en fils", a-t-il dit. "L'enjeu est de les repenser pour faire en sorte qu'on investisse plus dans le social, pour ramener celles et ceux qui sont trop éloignés de l'emploi", selon le président du groupe LREM. Quant aux aides aux entreprises, "il existe aujourd'hui 678 dispositifs d'aides aux entreprises que même les entrepreneurs ne connaissent pas toutes", "certaines ne sont plus utilisées" ou "répondaient à un contexte particulier", donc il faut "les rebalayer toutes", a justifié M. Ferrand. "Repenser ne veut pas dire rogner", a-t-il martelé. Dimanche dernier, Bruno Le Maire a évoqué une réduction des aides sociales à l'emploi dans l'objectif de baisser les déficits publics, s'il y avait suffisamment de créations d'emplois dans le privé. Le Monde a révélé samedi dernier l'existence d'un document de la direction du Budget, intitulé "Transformer les prestations sociales", notant que les aides sociales constituent "un poids croissant" pour les finances publiques. Face à la polémique, Gérald Darmanin a estimé qu'"il ne faut pas toucher aux prestations sociales individuelles", malgré "des économies à faire dans le domaine social" comme une réforme de la prime d'activité. Pour réduire la dépense publique, le ministre des Comptes publics a donné sa préférence à la réduction des aides aux entreprises, dont il a estimé le montant total à 140 milliards d'euros cette année. Selon lui, M. Le Maire, qui "travaille aujourd'hui sur une réforme des aides aux entreprises", "a proposé (de les réduire) pour à peu près 5 milliards d'euros".]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette l'interdiction des pubs alimentaires peu saines visant les enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180527140954.s9rwesp9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est refusée dimanche, au terme d'un débat animé, à inscrire dans la loi l'interdiction des publicités pour des produits alimentaires trop gras, trop sucrés ou trop salés à destination des enfants, ainsi qu'à rendre obligatoire l'étiquetage Nutri-Score. Lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation, des députés LREM, socialistes, Insoumis ou encore LR ont cherché à interdire ou limiter les messages publicitaires en faveur des "produits alimentaires et boissons trop riches en sucre, sel ou matières grasses et ayant pour cible les enfants de moins de seize ans" sur "tout support de communication radiophonique, audiovisuel et électronique". Défendant un amendement en ce sens, Anne-Laurence Petel (LREM) a souligné qu'"en France, un enfant sur six est en surpoids", pointant le "coût pour la société" de l'obésité. "Les industriels usent à l'envi des codes de l'enfance" pour "influencer" les enfants, a-t-elle affirmé, évoquant les "nounours" ou autres "bonbons transformés en personnages de BD". L'ex-ministre socialiste délégué à l'Agroalimentaire Guillaume Garot a plaidé pour "poser un principe", "un jalon", tandis que Loïc Prud'homme (LFI) a évoqué un "lavage de cerveau" des jeunes et "un enjeu majeur". "Demander aux industriels de l'agroalimentaire d'être vertueux face à nos enfants, c'est comme demander à une dinde de voter pour les fêtes de Noël, c'est pas possible!", a lancé Richard Ramos (MoDem). A l'inverse, certains élus ont insisté sur "la responsabilisation des parents" plutôt que de légiférer (Cendra Motin, LREM), ou le risque de "mettre des secteurs en danger" avec une "dérégulation de la publicité" sans concertation européenne (Bruno Millienne, MoDem). Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a affirmé qu'il fallait un texte "qui marche sur ses deux jambes" et souligné "le rôle de régulateur du CSA" qui peut "travailler sur les contenus", "sans que nous ayons besoin d'inscrire des choses par trop contraignantes dans la loi". L'ensemble des amendements ont été rejetés, celui porté par Guillaume Garot, objet d'un scrutin, par 49 voix contre 13. Des amendements défendus notamment par Olivier Véran (LREM, ex-PS) et d'autres "marcheurs", ainsi que des MoDem et LFI, pour rendre obligatoire la mention du Nutri-Score (étiquetage avec un code couleur) sur tous les supports publicitaires pour les denrées alimentaires ont subi le même sort, par 45 voix contre 18. "Quand on vous dit: +mange ces céréales et +le Tigre est en toi+, ce qu'on oublie de vous dire (...) c'est qu'il y a aussi 50 grammes de sucres ajoutés et 30 grammes de graisse saturée", a notamment observé M. Véran, médecin, notant qu'il ne s'agit pas d'interdire mais de "donner une juste information" . "La malbouffe en France aujourd'hui, c'est une plaie", selon Loïc Prud'homme (LFI), Jean-Luc Mélenchon exhortant à "exprimer une volonté forte du Parlement français". Mais le ministre a notamment invoqué le "risque" européen que cela ferait peser sur l'expérimentation en cours concernant cet étiquetage, "une belle démarche" mais basée sur le volontariat. Le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a aussi invoqué "l'impossibilité juridique" de rendre le Nutri-Score obligatoire, disant craindre "un sort funeste" pour l'ensemble du dispositif par "effet boomerang". Martine Leguille-Balloy (LREM), avocate, qui a dit "travailler pour Fleury-Michon", a appelé à ne "pas agacer des gens qui peut-être demain vont mettre (la mesure) au niveau européen". "Ca me fait peur cette inflation de dispositifs qu'on veut rendre obligatoire", a lancé globalement Nicolas Turquois (MoDem). chl/ic/nm FLEURY MICHON]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Lactalis: conclusions de la commission d'enquête "mi-juillet" (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180527114258.5v9sa041.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête sur l'affaire Lactalis rendra ses conclusions "mi-juillet", a indiqué dimanche son rapporteur, le gouvernement affirmant que certaines préconisations pourraient être intégrées au projet de loi agriculture dans la suite de son parcours parlementaire. La commission d'enquête "chargée de tirer les enseignements de l'affaire Lactalis" qui a vu 37 nourrissons atteints de salmonellose rendra son rapport "mi-juillet", a déclaré son rapporteur Grégory Besson-Moreau (LREM). Le rapport de cette commission, présidée par le socialiste Christian Hutin, "proposera des actions et des mesures fortes afin d'éviter que ce genre de scandale ne se reproduise", a-t-il ajouté. Dans l'attente, le député LREM a retiré des amendements sur le sujet pour le projet de loi agriculture et alimentation, entre autres pour prévoir des sanctions en cas de non respect de l'obligation de l'auto-contrôle par les entreprises dans ce type de situation. Il a notamment plaidé qu'il serait "dangereux de mettre la charrue avant les boeufs". Pour le même motif, des amendements similaires portés par l'ex-ministre socialiste de l'Écologie Delphine Batho et Alexis Corbière (LFI) pour "rendre les sanctions réelles et plus fortes" ont été rejetés. Ils visaient à répondre à "un vide juridique", selon l'élu Insoumis, Mme Batho défendant vainement un amendement "très attendu par l'association des victimes" et affirmant que "c'est maintenant qu'il faut adopter ces dispositions". Mais le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, qui a souligné que le texte prévoit déjà des mesures pour renforcer le cadre juridique des contrôles sanitaires, a indiqué que "le calendrier législatif et la deuxième lecture pourront peut-être nous permettre de trouver des solutions dans la navette dès lors où nous aurons le résultat" de la commission d'enquête. Le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a aussi estimé que le calendrier parlementaire permettrait d'être "dans les clous" pour adopter des dispositions. Les députés ont en revanche adopté, avec l'aval du gouvernement, un amendement LREM pour "préciser les conditions permettant d'améliorer et d'harmoniser la fiabilité des résultats d'analyses d'autocontrôle". Il prévoit que les laboratoires devront, "soit être accrédités selon la norme relative aux exigences générales concernant la compétence des laboratoires d'étalonnages et d'essais, soit participer à leurs frais à un processus d'essais de comparaison inter-laboratoires. Les analyses concernées et leurs conditions de mise en oeuvre sont définies par décret".]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 May 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: l'amendement "chocolatine" de députés LR rejeté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180526232609.tdrvpul7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté samedi soir un amendement LR "chocolatine", qui avait fait le buzz en voulant relancer le duel avec l'appellation concurrente de "pain au chocolat" lors du débat sur le projet de loi agriculture et alimentation. Cet amendement porté par une dizaine d'élus LR, dont Aurélien Pradié (Lot) ou le vice-président de l'Assemblée Marc Le Fur (Côtes-d'Armor), voulait ajouter au code rural et de la pêche maritime l'objectif de "valoriser l'usage courant d'appellation due à la notoriété publique du produit et de ses qualités reconnues au travers d'une appellation populaire". "Une telle évolution, légère, de la loi, permettra de redonner ses lettres de noblesse à de nombreux produits locaux. Ce sera par exemple le cas d'une viennoiserie dont historiquement le nom a puisé son origine dans la Région gasconne, et qui fait la fierté de tout le Sud de la France: la chocolatine", écrivent les signataires de l'amendement, pas tous issus du sud-ouest de la France. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a estimé en substance que ce n'était pas du niveau du Parlement. Les députés ont par ailleurs voté un amendement de l'ex-socialiste Delphine Batho pour l'inscription dans le code rural et de la pêche maritime de la volonté de "promouvoir les produits n'ayant pas contribué à la déforestation importée".]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 May 2018 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'étiquetage de certains aliments et du vin, contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180526184233.6728wn7h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé samedi de renforcer l'étiquetage de certaines denrées alimentaires, via un amendement LREM adopté contre l'avis du gouvernement, qui a fait part de sa "préoccupation" sur le risque de "fragiliser" une expérimentation en cours au niveau européen. L'amendement, défendu par la présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (LREM), a été adopté après un décompte manuel serré dans l'hémicycle lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation, qui se poursuit tout le week-end. Il prévoit de faire figurer à partir de janvier 2023 sur certaines denrées alimentaires différentes mentions telles que "nourri aux OGM", le mode d'élevage, l'origine géographique, ou encore "le nombre de traitements, par des produits phytosanitaires sur les fruits et légumes frais", un décret devant préciser ses conditions d'application. L'ONG CIWF France a salué dans un communiqué une "victoire pour les consommateurs" et appelé le Sénat à "consolider" la disposition. Comme d'autres élus de divers bords politiques, allant de LR aux Insoumis, la députée issue des rangs écologistes et ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité, a mis en avant des "attentes très fortes" des consommateurs. "Je crois vraiment que ce genre d'étiquetage rassure" et permet "de mieux valoriser le travail de nos agriculteurs", a affirmé l'élue de la Somme. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a assuré que la mesure ne lui posait "pas de problème sur le fond", mais souligné qu'une expérimentation était en cours sur l'étiquetage, initiée dans le cadre de la loi Sapin II, que "la France avait eu beaucoup de mal à obtenir" au niveau européen. "Le fait d'inscrire maintenant cet objet là dans la loi pourrait fragiliser notre expérimentation au niveau européen", a-t-il insisté. A l'issue du vote, il a encore exprimé sa "préoccupation", disant espérer "ne pas avoir à mettre à terre tout le travail qui a été fait" avec un arrêt "brutal" de l'étiquetage des produits laitiers et de la viande. Les députés ont en revanche rejeté une série d'amendements visant à supprimer la mention "transformé en France", au motif qu'elle pouvait être trompeuse pour les consommateurs. Les élus ont également débattu d'une disposition adoptée en commission à l'initiative du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), pour interdire que les produits alimentaires contenant une part significative de matières végétales soient présentés comme de la viande (tels les "steaks de soja" ou "merguez vegan"). Malgré des amendements contre cette "petite affaire un peu +lobbyisée+", selon Yves Jégo (UAI), la mesure a été maintenue, le rapporteur faisant préciser que le "lait de coco", le "fromage de tête" ou le "caviar d'aubergine" ne seront pas concernés. Sur l'étiquetage du vin, question longuement débattue, les députés ont voté, contre l'avis du gouvernement, pour imposer la mention du pays d'origine d'un vin, "en évidence sur l'étiquette" à partir de 2019. "Le consommateur est régulièrement trompé", a argumenté Alain Perea, député LREM de l'Aude, appelant à "donner un signe positif" aux producteurs. Une contrainte similaire serait également appliquée aux menus des restaurants. Les élus ont voté l'abrogation d'une loi de 1957, qui interdisait la fabrication de mousseux autres que "la Clairette de Die" dans les aires ayant droit à cette appellation. Par ailleurs, les députés ont rejeté un amendement du gouvernement, qui visait à supprimer un article de la loi pour obliger les vendeurs de denrées alimentaires en ligne à présenter les informations sur les produits de façon claire "au sein d'une rubrique dédiée" et "non sous la forme d'une photographie".]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 May 2018 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubert veut faire "renaître" la sensibilité "gaulliste et souverainiste" et peser sur l'Europe au sein de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180526180830.qvsuh7tz.html</link>
   <description><![CDATA[Oser la France, mouvement présidé par le député (Les Républicains) Julien Aubert, a tenu samedi à Paris sa première assemblée générale pour faire "renaître" la "sensibilité patriote et sociale, gaulliste et souverainiste" et apporter sa contribution au débat sur l'Europe au sein de LR. "Est-ce qu'il serait vraiment transgressif de parier sur sa patrie ? Eh bien! oui", a expliqué M. Aubert devant les adhérents de ce mouvement lancé en septembre, qui compte onze parlementaires et tiendra une université d'été le 8 septembre à Lourmarin (Vaucluse). "L'UMP (devenue LR) se voulait être l'alliance de la droite gaulliste et de la droite libérale. On a vu le résultat: une sourde cannibalisation idéologique par le partenaire minoritaire qui, sans militants, a gagné la bataille des idées", a déclaré ce membre de la direction de LR, "dirigiste" en économie, se réclamant de De Gaulle et de Philippe Séguin. Contre "l'Europe fédérale" voulue par M. Macron, "Les Républicains doivent sans ambiguïté affirmer haut et fort qu'ils considèrent que le but ultime de l'UE n'est pas une fédération". "Il faut qu'une loi de souveraineté prise par un parlement reste supérieure au droit européen dérivé", a-t-il lancé. Oser la France veut notamment le "recentrage des missions" de l'UE, "assouplir l'absurde règle de 3% de déficit en excluant de son calcul les investissements d'avenir ainsi que les dépenses de santé et d'éducation", "que soit mis fin à la politique de libre concurrence tous azimuts", et "encourager le maintien du service public dans certains services stratégiques". M. Aubert s'en est pris à Emmanuel Macron, son condisciple à l'Ena, qui "fort de son quart d'électorat, dit qu'il parle pour le peuple français mais n'a pas le peuple avec lui". Il a invoqué "l'urgence" de restaurer "l'autorité de l'Etat". "Quand la République est faible, elle se laisse défier par les anarcho-gauchistes ou les islamistes, qui sous prétexte d'oripeaux idéologiques différents, se rejoignent dans la quête de violence et d'affrontement pour affirmer leurs normes, leur code de valeur, leur système". Le député du Vaucluse a par ailleurs rejeté les appels à "l'union des droites". "On voudrait nous expliquer que les héritiers de Le Pen et ceux de De Gaulle sont dans la même barque". Mais "aimer son pays, vouloir une assimilation républicaine, ce n'est pas trier les gens sur leur religion ou leur couleur de peau".]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 May 2018 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'étiquetage de certaines denrées alimentaires, contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180526162209.qnos4rrx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé samedi de renforcer l'étiquetage de certaines denrées alimentaires, via un amendement LREM adopté contre l'avis du gouvernement, qui a fait part de sa "préoccupation" sur le risque de "fragiliser" une expérimentation en cours au niveau européen. L'amendement, porté par la présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (LREM), a été adopté après un décompte manuel serré dans l'hémicycle lors de l'examen du projet de loi agriculture et alimentation, qui se poursuit tout le week-end. Il prévoit de faire figurer à partir de janvier 2023 sur certaines denrées alimentaires différentes mentions telles que "nourri aux OGM", le mode d'élevage, l'origine géographique, ou encore "le nombre de traitements, par des produits phytosanitaires sur les fruits et légumes frais", un décret devant préciser ses conditions d'application. Comme d'autres élus de divers bords politiques, allant de LR aux Insoumis, la députée issue des rangs écologistes et ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité a mis en avant des "attentes très fortes" des consommateurs. "Je crois vraiment que ce genre d'étiquetage rassure" et permet "de mieux valoriser le travail de nos agriculteurs", a affirmé l'élue de la Somme. Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a assuré que la mesure ne lui posait "pas de problème sur le fond", mais souligné qu'une expérimentation était en cours sur l'étiquetage, initiée dans le cadre de la loi Sapin II, que "la France avait eu beaucoup de mal à obtenir" au niveau européen. "Le fait d'inscrire maintenant cet objet là dans la loi pourrait fragiliser notre expérimentation au niveau européen", a-t-il insisté, plaidant pour "ne pas trop se faire voir" de l'UE. A l'issue du vote, il a encore exprimé sa "préoccupation", disant espérer "ne pas avoir à mettre à terre tout le travail qui a été fait" avec un arrêt "brutal" de l'étiquetage des produits laitiers et de la viande. Les élus ont également débattu d'une disposition adoptée en commission à l'initiative du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), pour interdire que les produits alimentaires contenant une part significative de matières végétales soient présentés comme de la viande (tels les "steaks de soja" ou "merguez vegan"). Malgré des amendements contre cette "petite affaire un peu +lobbiisée+", selon Yves Jégo (UAI), la mesure a été maintenue, le rapporteur faisant préciser que le "lait de coco", le "fromage de tête" ou le "caviar d'aubergine" ne seront pas concernés.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 May 2018 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à plus de bio dans les cantines, vif débat sur les menus végétariens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180526101357.20732t6i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné samedi son feu vert à l'objectif d'au moins 50% de produits issus de l'agriculture bio ou tenant compte de l'environnement dans la restauration collective publique d'ici à 2022, après un vif débat notamment dans la majorité sur les menus végétariens. Au terme de près de six heures de discussions entamées vendredi soir, les députés ont adopté, à main levée, l'article 11 du projet de loi sur l'agriculture et l'alimentation, qui répond selon le ministre Stéphane Travert à "un engagement présidentiel ambitieux". Les repas servis dans les cantines devront comprendre au moins 50% de produits acquis selon des modalités prenant en compte le coût de leur cycle de vie, ou issus de l'agriculture biologique, ou bénéficiant de l'écolabel pêche, ou encore issus d'une exploitation ayant fait l'objet d'une certification environnementale. La part fixée pour le bio est d'au moins 20% de la valeur totale. Un objectif trop ambitieux aux yeux de la droite, des élus LR défendant divers amendements pour y "introduire de la souplesse". Ils ont proposé notamment de repousser l'objectif à 2025, soulevant entre autres la question du surcoût du repas supporté par les collectivités et une "très grande injustice" si cela pèse sur les familles. Le ministre, qui a souligné que le privé comme le public seraient concernés par l'objectif, a répondu que les mesures visant à limiter le gaspillage alimentaire permettraient "un balayage" du surcoût, estimé à 68 centimes. Le sujet des repas végétariens dans les cantines a suscité des débats passionnés, jusque dans la majorité. Des députés de divers bords, LREM, MoDem, LFI ou UAI, ont en effet proposé vainement d'en prévoir une part dans les cantines (par exemple 30 repas par an, pour le MoDem, ou une expérimentation une fois par semaine côté LREM). Ils se sont vus accuser par des LR, mais aussi des marcheurs d'aller "trop loin" et de vouloir "imposer un style de vie" aux concitoyens, le ministre estimant notamment que cela ne relevait pas du domaine de la loi. chl/ic/gf TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 May 2018 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines: vif débat à l'Assemblée sur l'objectif de 50% de produits bio ou écologiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525230709.vanwsgoj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a vivement débattu vendredi soir de l'objectif d'au moins 50 % de produits issus de l'agriculture biologique ou tenant compte de l'environnement pour les repas dans la restauration collective publique d'ici à 2022, la droite le jugeant trop ambitieux. En dépit de quatre heures de débat, les députés n'avaient pas achevé à une heure du matin l'examen des quelque 160 amendements sur cet article 11 du projet de loi agriculture et alimentation. Les débats reprendront samedi matin. Le ministre de l'agriculture Stéphane Travert a défendu "un engagement présidentiel ambitieux" et "une montée en gamme au coeur du projet de transformation de notre agriculture". Les repas servis dans les cantines devront comprendre au moins 50 % de produits acquis selon des modalités prenant en compte le coût du cycle de vie du produit, de produits issus de l'agriculture biologique, de ceux bénéficiant de l'écolabel pêche, et encore ceux issus d'une exploitation ayant fait l'objet d'une certification environnementale. La part fixée pour le bio est d'au moins 20 % de la valeur totale. "Le bio ne représente aujourd'hui que 6 % de notre surface agricole utile. Notre objectif c'est de passer à 15 % à l'horizon de 2022", a plaidé le ministre. Le LR Vincent Descoeur a proposé de repousser cet objectif en 2025 ou de le moduler estimant qu'il "sera très difficile à atteindre pour les collectivités". Il a été soutenu par le président du groupe LR Christian Jacob qui a estimé que "cela va déstabiliser nos filières bio par des produits d'importation" et "renchérir le coût du repas en collectivité", un surcoût estimé à 68 centimes par le gouvernement. Les Républicains ont contesté aussi le critère retenu pour favoriser les produits locaux. Le texte prévoit la prise en compte des "coûts imputés aux externalités environnementales (transport, etc) liées au produit pendant son cycle de vie". C'est "le seul critère compatible avec le droit européen" pour favoriser la proximité des produits et éviter qu'une collectivité ne préfère le boeuf argentin au boeuf limousin, a expliqué le rapporteur LREM Jean-Baptiste Moreau. "La notion de circuit court, d'origine locale ou régionale n'existe pas en droit européen pour les marchés publics", a-t-il argumenté. M. Jacob a jugé "extrêmement dangereux d'adopter une approche strictement environnementale" et plaidé pour une prise en compte également économique et sociale. Le projet de loi prévoit aussi que les personnes publiques concernées devront développer l'acquisition de produits issus du commerce équitable. far/bd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 23:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture, alimentation: le poids des lobbies de nouveau en cause à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525173251.lbfc521s.html</link>
   <description><![CDATA[Le poids des lobbies à l'Assemblée nationale est de nouveau pointé du doigt à propos de la loi agriculture, après les accusations de Delphine Batho sur le glyphosate. François de Rugy appelle cependant à "ne pas fantasmer" et Stéphane Travert dément être dans leurs "mains". Dans une Assemblée profondément renouvelée il y a près d'un an, avec une promesse d'exemplarité accrue du côté de la majorité LREM, les usages de l'"ancien monde" ont-ils disparu ? En plein hémicycle, l'ex-ministre socialiste de l'Écologie Delphine Batho a accusé mardi l'Union des industries de la protection des plantes - qui rassemble notamment les géants agrochimiques allemand Bayer et américain Monsanto, en cours de fusion - d'avoir eu son amendement sur l'interdiction du glyphosate "plus de 90 heures" avant les députés. "Ça, oui, je n'avais jamais vu", c'est "une ingérence grave dans la souveraineté du Parlement", a affirmé celle qui dénonçait en 2014 "la connivence avec les lobbies au sommet de l'État". Une enquête "n'a pas permis de déterminer d'où venait la fuite", selon le président de l'Assemblée (LREM). Il a saisi la déontologue pour voir si des "initiatives" doivent être "prises à l'endroit des représentants d'intérêts, bénéficiaires de la fuite". Et si la fuite venait du gouvernement, auquel les amendements sont transmis en amont, selon une pratique relevée par Delphine Batho après un courrier de François de Rugy ? Le ministre de l'Agriculture (LREM, ex-PS) a fustigé vendredi "les petits marquis de l'écologie" qui l'accuseraient d'être "aux mains des lobbies" de l'agrochimie. "Cela fait des semaines et des semaines qu'on m'insulte à longueur de journée (...) Je ne suis pas aux mains des lobbies", a assuré Stéphane Travert. Au-delà de cette polémique, le vaste projet de loi "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable" a suscité plus de 2.000 amendements. - "Garder son libre arbitre" - Dans le lot, des dizaines d'amendements aux mots identiques signés par des députés de groupes différents, marque d'argumentaires transmis par des lobbyistes. Un responsable de la grande distribution assurait cette semaine à l'AFP qu'il avait "écrit deux amendements" sur le texte, alors que des juristes de l'agroalimentaire, d'associations de consommateurs, de syndicats agricoles et d'ONG environnementales sont aussi à la manoeuvre pour essayer de l'influencer. "Que des groupes, économiques, associatifs ou syndicaux, fassent des propositions d'amendements et qu'il y ait des députés qui les reprennent (...) ce n'est pas nouveau", assure M. de Rugy, issu des rangs écologistes. À l'automne, le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner (ex-PS) estimait que ce type de pratiques "fait partie de l'apprentissage" des nouveaux et qu'"il faut juste garder son libre arbitre". Un macroniste du monde de l'entreprise assurait au même moment que les lobbyistes étaient "désarçonnés" par des marcheurs avec davantage d'"expertise". Alors que l'arrivée massive de novices, parfois issus du privé, a alimenté la crainte d'une perméabilité accrue, voire d'une mainmise des groupes de pression, des élus de la majorité ont décidé de publier les rendez-vous à leur agenda ou ont réclamé des outils d'évaluation "indépendants des administrations et des groupes d'intérêts". Des limites ont cependant été fixées par l'Assemblée à l'activité des lobbyistes depuis une dizaine d'années : inscription à un registre, code de conduite, déclaration par les députés de tout cadeau ou invitation de plus de 150 euros... Sous la précédente législature, certains lieux stratégiques leur ont été interdits et des obligations fixées aux "clubs parlementaires" financés par sociétés de relations publiques ou associations professionnelles. La loi Sapin II anti-corruption de 2016 a aussi créé un large répertoire numérique des représentants d'intérêts. Près de 1.600 entités se sont inscrites en quelques mois, une obligation pour rencontrer les ministres et leur cabinet, parlementaires et collaborateurs, certains hauts fonctionnaires. En tête des secteurs d'influence : l'environnement - où l'on trouve des multinationales autant que des ONG-, l'économie, le travail-emploi, la fiscalité, la santé. Regrettant que les lobbyistes n'aient pas à communiquer des informations suffisamment précises, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, qui tient ce répertoire, a plaidé jeudi pour que les responsables publics ouvrent leurs agendas "en open data". ic-reb-im/ef/bma BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent interdire l'emploi du terme "gratuit" dans les promotions alimentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525170020.pcr8js6a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi un amendement d'une députée LREM pour interdire l'emploi du terme "gratuité", ses dérivés et synonymes, dans la promotion d'un produit alimentaire, en dépit de l'avis juridique défavorable du gouvernement et du rapporteur. "Ce terme est trompeur en termes d'information du consommateur. Un produit alimentaire étant composé de matières premières travaillées par un producteur et potentiellement transformées, ce produit ne peut être considéré comme gratuit", a défendu l'auteure de l'amendement, Nicole Le Peih, lors du projet de loi "agriculture et alimentation". "Cette interdiction est un prérequis à la reconnaissance du travail des agriculteurs et à un partage équitable de la valeur leur permettant de vivre décemment de leur travail. La gratuité relève du don, par nature non commercial", a justifié cette députée LREM du Morbihan. Le ministre de l'agriculture Stéphane Travert a reconnu que "c'est dévalorisant pour le producteur d'entendre +un poulet acheté, un poulet gratuit+" Mais "il n'est pas possible juridiquement d'aller aussi loin", a-t-il argumenté en soulignant que "lorsque le terme gratuit est utilisé de manière trompeuse pour le consommateur, cela peut faire l'objet de poursuites pénales". "La grande distribution va se faire le plaisir de trouver un terme qui voudra dire autre chose. La limitation des promotions en prix ou en volume me semble plus efficace", a renchéri le rapporteur LREM Jean-Baptiste Moreau L'Assemblée nationale a autorisé vendredi le gouvernement à encadrer par ordonnance les promotions dans la grande distribution et à relever le seuil de revente à perte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conférence sur le sort des Rohingyas à l'Assemblée le 1er juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525144619.fugvj48c.html</link>
   <description><![CDATA[Une conférence internationale sur la situation des centaines de milliers de réfugiés rohingyas au Bengladesh se tiendra le 1er juin à l'Assemblée nationale, a annoncé vendredi la députés LFI Danièle Obono, présidente du groupe d'amitié France-Bangladesh. Sont annoncés notamment Shirin Ebadi, lauréate iranienne du prix Nobel de la paix, Shirin Sharmin Chaudhury, présidente du Parlement du Bangladesh et Bob Rae, ancien Premier ministre canadien qui a récemment publié un rapport officiel sur ce que l'ONU a dénoncé comme un nettoyage ethnique par l'armée birmane. "Pour faire respecter leurs frontières occidentales sur le territoire souverain du Bangladesh, les troupes gouvernementales de Birmanie ont déporté de force 700.000 Rohingyas en quelques semaines. Depuis, la survie de ces personnes est mise en danger par les menaces de glissement de terrain, d'inondation, les risques de maladies transmises par l'eau avec la saison de la mousson qui approche à grands pas", a rappelé Mme Obono dans un communiqué. "La communauté internationale doit intensifier ses efforts humanitaires, y compris en augmentant significativement et rapidement ses contributions financières pour répondre aux besoins de survie de ces réfugié*e*s. Il faut également qu'elle ait le courage politique et diplomatique de convaincre les dirigeants birmans de stopper les persécutions envers les Rohingyas", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revente à perte dans la distribution: feu vert de l'Assemblée à des ordonnances après un débat passionné</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525123232.c5diq80b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi le gouvernement à encadrer par ordonnance les promotions dans la grande distribution et à relever le seuil de revente à perte, après un débat passionné sur les effets de cette mesure sur le revenu des agriculteurs et le pouvoir d'achat. L'article 9 du projet de loi agriculture, adopté à main levée après quelque 3 heures de débat, vise à permettre, dans le cadre d'une expérimentation de deux ans, une majoration de 10% du seuil de revente à perte sur les denrées alimentaires (qui interdit de vendre tout produit en dessous du prix auquel il a été acheté au fournisseur). Il prévoit aussi un encadrement des promotions excessives, qui devra s'appliquer aussi aux marques de distributeurs, conformément à un amendement adopté. Si l'encadrement des promotions pour en finir "avec la spirale inflationniste" a fait relativement consensus, des députés de droite comme de gauche ont épinglé le "pari" que la hausse du seuil de revente à perte (SRP) soit gagnante pour les agriculteurs. "On garantit de manière certaine la marge de la grande distribution", a notamment observé le chef de file des élus LR, ex-agriculteur et responsable syndical agricole, Christian Jacob, "sceptique sur l'assurance que le ruissellement va aller jusqu'au producteur". "Nous cherchons tout bonnement à rééquilibrer les marges", a affirmé le ministre Stéphane Travert, et "faire le pari que ces marges retrouvées dans la grande distribution ne généreront pas de surcoût pour les consommateurs, mais retourneront vers les agriculteurs et les industries de l'agroalimentaire". Ce "marcheur" de la Manche (ex-PS) a fait valoir que les acteurs de la distribution s'étaient engagés en ce sens dans le cadre des Etats généraux de l'alimentation (EGA), "chacun ayant dit la main sur le coeur que cette guerre des prix n'avait que trop duré". Le ministre a évoqué "une revalorisation des prix de l'ordre de 0,7%", environ "deux euros par mois" pour les ménages, estimant que les consommateurs ont la capacité à "payer parfois un tout petit peu plus cher" des produits dont ils savent qu'ils vont "rémunérer leur territoire", donc les agriculteurs. Marc Le Fur (LR) a dénoncé "un pari" qui est "un peu une bombe atomique" car "le gagnant" est la grande distribution et "celui qui paye, le consommateur". Si les prix augmentent, "il ne faudra pas dire (...) +c'est la faute aux paysans+", mais "aux ordonnances Travert", a-t-il lancé, argument partagé par d'autres élus, tels Thierry Benoit (UAI). A gauche, l'ex-ministre socialiste Guillaume Garot a alerté sur des "réveils très douloureux" des agriculteurs, l'Insoumis François Ruffin reprochant à la majorité de vendre "de l'illusion". "Michel-Edouard Leclerc (qui dénonce une "vaste arnaque" au profit de certains distributeurs, NDLR) a su trouver de très très bons avocats dans cet hémicycle, je crois que M. Le Fur fait partie du barreau", a grincé Gregory Besson Moreau (LREM), vantant, lui, une "mécanique parfaite pour protéger nos agriculteurs" car la distribution "baissera ses marges sur les produits agricoles". "Il y a un pari", a admis Richard Ramos (MoDem), mais avec ce message aux consommateurs: "vous allez payer plus cher, on l'assume, mais on va arrêter de vous empoisonner". "On verra dans deux ans si c'est vous qui aviez raison ou si c'est nous", a lancé Matthieu Orphelin (LREM). Le ministre s'est engagé à un "travail de concertation" avec les parlementaires sur le contenu des ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le ministre de l'Agriculture fustige "les petits marquis de l'écologie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180525084450.0yp1oscn.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert s'est emporté vendredi contre "les petits marquis de l'écologie" qui l'accuseraient d'être "aux mains des lobbies" de l'industrie agro-chimique, vendredi sur l'antenne de France Info. Alors que l'Assemblée est en plein examen de la loi sur l'agriculture et l'alimentation, l'ex-ministre PS Delphine Batho a affirmé que l'UIPP (fédération réunissant des producteurs de pesticides comme Monsanto, Bayer, etc.) avait eu accès ces dernières semaines à son amendement d'interdiction de l'herbicide controversé glyphosate "plus de 90 heures" avant les députés. Interpellé à ce sujet et sur d'éventuels échanges avec l'UIPP, M. Travert s'est emporté: "Je ne suis jamais en contact avec l'UIPP. Ca commence à bien faire (...) Cela fait des semaines et des semaines qu'on m'insulte à longueur de journée, en disant que je suis aux mains des lobbies. C'est quoi, les lobbies? Est-ce que c'est la FNSEA, est-ce que c'est la Coordination rurale, est-ce que c'est la Confédération paysanne, qui sont les organisations syndicales?" "Les petits marquis de l'écologie, ceux qui ont mis l'écologie politique par terre depuis dix ans, ceux qui ont fait en sorte que rien n'avance dans le domaine de l'écologie... (...) Avec Nicolas Hulot, nous avons fait bien plus pour l'écologie en un an dans ce gouvernement que celles et ceux qui se répandent sur les plateaux pour dire que nous sommes aux mains des lobbies", a poursuivi le ministre. M. Travert, qui a estimé "curieux de retrouver des amendements comme ça dans la nature", a enfoncé le clou : "je ne suis pas aux mains des lobbies, je ne reçois jamais les lobbies, et lorsque j'étais parlementaire, jamais je ne les ai reçus parce que je n'ai aucun intérêt avec eux". Il a indiqué qu'il se réservait "le droit d'apporter des suites" à ce type d'accusation. Le retrait d'un amendement inscrivant l'interdiction du glyphosate dans le projet de loi sur l'agriculture et l'alimentation a été qualifié de "rétropédalage" du gouvernement par les dizaines de milliers de signataires d'une pétition réclamant une sortie de cet herbicide en France en trois ans. Alors qu'Emmanuel Macron avait demandé fin novembre au gouvernement de "prendre les dispositions nécessaires pour que l'utilisation du glyphosate soit interdite en France dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans", M. Travert a indiqué qu'il s'agissait avant tout d'une "mobilisation". Des élus de plusieurs groupes, y compris certains députés En Marche comme Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, espèrent néanmoins "de nouvelles avancées", dont une "programmation raisonnée de la fin du glyphosate" gravée dans la loi. ngu/soe/kp BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 May 2018 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
