<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 15:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) craint un "accident démocratique" FN à la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028135815.pbxl6c1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a dit mercredi croire à la possibilité d'un "accident démocratique" à la présidentielle avec l'élection de Marine Le Pen, si le débat politique "ne retrouve pas de la vérité et de la capacité à tracer des perspectives". A force d'avoir un "déficit de vérité et de sincérité et de ne pas aborder les sujets qui fâchent", on "est en train de nous préparer à un basculement démocratique, à un accident démocratique que je crois désormais possible: l'élection de Marine Le Pen à l'élection présidentielle" de 2017, a dit M. Lagarde devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Je ne dis pas qu'elle va être élue, je dis simplement que si le débat politique français ne retrouve pas de la réalité, de la vérité et de la capacité à tracer des perspectives, à ce moment-là, oui, elle peut être élue", a-t-il ajouté. Pour le président de l'Union des démocrates et indépendants, Marine Le Pen "peut prospérer en l'absence d'offre politique". "Elle n'apporte rien. Il n'y a rien dans son programme économique, c'est une foutaise, une fumisterie", mais "elle profite de la maladie du système", a-t-il jugé. "Si on ne change pas le système français, évidemment, on est cuits. Parce qu'il est juste inadapté au monde. On a vu le monde se transformer, on refuse de se transformer et Mme Le Pen nous raconte qu'on va vivre comme hier: enfermés derrière nos frontières, en nationalisant les banques, en revenant à la retraite à 60 ans..." a-t-il relevé. "Elle peut raconter des histoires tant qu'on ne raconte pas aux Français comment transformer la France pour qu'elle puisse retrouver sa place". Interrogé sur l'émission "Des paroles et des actes" de David Pujadas avec Mme Le Pen, à laquelle il devait participer et qui a été annulée la semaine dernière, le président de l'UDI a par ailleurs dénoncé le fait que la présidente du Front national, déjà invitée à plusieurs reprises, se présentait en "victime". "Je supplie M. Pujadas de me maltraiter autant que Mme Le Pen", a-t-il ironisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut "régler" le problème des taxes foncières pour les personnes âgées modestes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028134502.rp2q82h8.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, veut "trouver la solution" au problème des personnes âgées aux revenus modestes, nouvellement assujetties aux taxes locales, a-t-il indiqué mercredi. "Il y a un sujet que je veux régler", a déclaré M. Le Roux, interrogé par lesechos.fr sur la discussion budgétaire. Il s'agit, a-t-il expliqué, des personnes âgées, "notamment les personnes de plus de 75 ans", qui du fait d'un certain nombre de mesures, comme la suppression de la demi-part des veuves, "ne paient pas d'impôt", mais se retrouvent "assujetties aux taxes locales, taxe foncière et taxe d'habitation", du fait de l'augmentation de leur revenu fiscal de référence. "C'est un choc énorme pour elles que de voir arriver une feuille d'impôt". "Nous travaillons encore avec le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, pour essayer de trouver la solution à ce problème qui ne touche pas des centaines de milliers de Français, qui ne posent aucun problème de recettes puisqu'elles ne payaient pas d'impôt auparavant, c'est des impôts nouveaux et donc il n'y a pas de moins value pour l'Etat", a-t-il poursuivi. "Et donc je souhaite que nous trouvions la façon de résoudre ce problème". Le patron des députés PS a par ailleurs indiqué que l'amendement Ayrault sur la progressivité de la CSG "va servir à débattre". "Je pense qu'il sera (...) discuté à la mi-novembre", a-t-il dit. "J'en ai discuté avec Jean-Marc Ayrault, c'est un amendement qui appelle au débat sur la question de la réforme fiscale, celle qui est nécessaire". "Moi, je souhaite que cet amendement soit retiré après qu'il y ait eu débat. C'est un amendement qui ne peut pas être mis en oeuvre", a-t-il poursuivi. "Adopter un amendement qui n'a que peu de chance d'être mis en oeuvre, en matière fiscale, il n'y a rien de pire pour éveiller l'anxiété. Je pense que c'est une bonne initiative de débat, qu'elle doit être valorisée pour cela".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat légalise la surveilance des communications internationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151028094028.a15pnto7.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté mardi soir la proposition de loi destinée à légaliser la surveillance des communications internationales, c'est-à-dire l'activité de la DGSE, qui resteront soumises à moins de contrôle que les interceptions effectuées en France. La majorité des sénateurs ont soutenu le texte, à l'exception des Communistes, républicains et citoyens (CRC) et des écologistes qui s'y sont opposés au nom des libertés publiques. Une commission mixte paritaire doit à présent chercher une version commune au Sénat et à l'Assemblée. La proposition de loi a pour objet de pallier un vide juridique résultant de la censure par le Conseil constitutionnel d'une disposition de la loi renseignement. Celle-ci, qui légalise et encadre l'activité des services en France, était restée floue pour leurs activités à l'étranger, renvoyant cela à un décret en Conseil d'État. Le Conseil constitutionnel a jugé que c'était au législateur d'agir dès lors que des libertés publiques étaient concernées. Les auteurs du texte, les députés socialistes Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente et vice-président de la commission de la Défense, ont proposé un cadre juridique spécifique en introduisant un nouveau chapitre dans le code de la sécurité intérieure. Dès lors que "la défense et la promotion des intérêts fondamentaux de la Nation", qui comprennent notamment "les intérêts économiques, industriels et scientifiques majeurs" de la France, sont concernées, "la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger" est autorisée et le Premier ministre pourra "désigner les zones géographiques, les organisations ou les personnes objets de cette surveillance". Ces interceptions à l'étranger seront nettement moins encadrées que celles effectuées en France. Le Premier ministre n'aura pas besoin de solliciter l'avis préalable de la nouvelle Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR). Le Sénat a adopté plusieurs modifications proposées par sa commission des lois. Il a réservé au seul Premier ministre le soin de désigner les réseaux de communications électroniques pouvant faire l'objet d'une interception. Il a aussi abaissé de douze à dix mois le délai de conservation des correspondances interceptées. Des sénateurs écologistes et CRC ont jugé que ce texte "menace les droits, notamment ceux des étrangers, et en particulier le secret de la correspondance". Jean-Yves Le Drian, le ministre de la Défense, a essayé de les rassurer en affirmant que "cette proposition de loi fixe un cadre essentiel à la protection des intérêts français dans le respect des libertés fondamentales".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 10:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement va assurer la défiscalisation outre-mer jusque fin 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027213804.rxjlxons.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va assurer aux entreprises un "cadre stabilisé" de défiscalisation outre-mer "jusque fin 2020", alors que le dispositif avait pour le moment été prolongé à fin 2017, a annoncé mardi soir George Pau-Langevin. "Nous avons pris cette décision, dès cette année, afin de donner de la visibilité aux entrepreneurs et d'apporter une réponse claire à tous ceux qui doutent de la détermination du gouvernement", a déclaré la ministre des Outre-mer, auditionnée en commission élargie du projet de loi de finances 2016 à l'Assemblée nationale, en présence de son collègue du Budget Christian Eckert. Devant les inquiétudes répétées du patronat ultramarin, le gouvernement avait déjà acté le fonctionnement de la défiscalisation actuelle jusque fin 2017 dans l'article 43 du PLF 2016. Le gouvernement y ajoutera donc un amendement pour "donner un cadre stabilisé" pour trois années supplémentaires, sans préjuger de ce qu'un changement de majorité en 2017 pourrait engendrer. Mais les questions concernant le soutien aux économies d'outre-mer, structurellement plus fragiles, font généralement l'objet d'un consensus politique. A partir du 1er janvier 2018, dans les cinq départements et régions d'outre-mer (DOM), le crédit d'impôt qui était expérimenté dans le logement social sera généralisé dans ce secteur, la Caisse des Dépôts assurant le préfinancement dès le début des opérations. Pour le secteur dit "productif", seules les entreprises avec un chiffre d'affaires supérieur à 20 millions d'euros étaient obligées de passer par le crédit d'impôt. A partir de 2018, ce crédit d'impôt sera "progressivement étendu à l'ensemble des entreprises" moyennant deux conditions: - que la Banque publique d'investissement (BPI), sous tutelle de l'Etat, assure le préfinancement aux entreprises qui en auront besoin et "c'est un engagement fort du gouvernement", a-t-on souligné à l'AFP au ministère. - que soit maintenu pour les petits investissements le dispositif tel qu'il fonctionne actuellement c'est-à-dire sans demande d'agrément et par un système déclaratif, qui concerne les très petites entreprises et les artisans, cheville ouvrière du tissu économique ultramarin. Dans les collectivités à fiscalité propre (Nouvelle Calédonie, Polynésie française, Saint-Martin, Saint-Barthélemy, Saint-Pierre-et-Miquelon, Wallis et Futuna), où le crédit d'impôt n'est pas applicable, les mécanismes de défiscalisation classiques seront conservés, pour le logement social comme pour l'investissement productif. sla/ei BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 22:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collard se définit comme un "rabatteur" pour le FN, n'a "pas besoin de prendre sa carte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027195159.3d6o8s6z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député RBM (Rassemblement Bleu Marine) Gilbert Collard s'est défini mardi sur Public Sénat comme un "rabatteur" au service du FN, "plus utile à l'extérieur", et qui n'a "pas besoin de prendre sa carte" au parti. Interrogé sur le fait de savoir s'il allait prendre sa carte au FN, il a expliqué qu'il n'avait "pas besoin de prendre sa carte" lors de l'émission "Preuves par trois" Public Sénat/AFP/Dailymotion. "Je suis apparenté, je suis au FN, je n'ai pas besoin de prendre ma carte", a-t-il expliqué. "Ma mission, c'est de recueillir dans le mouvement des gens qui auraient peur encore d'aller au FN", a-t-il dit, acquiesçant au fait d'être "un rabatteur". "Oui je suis un rabatteur, c'est noble", a-t-il dit. Interrogé sur le fait de savoir s'il était plus utile à l'extérieur du FN, il a confirmé: "Je crois que je suis beaucoup plus utile à l'extérieur". Interrogé par ailleurs sur Marine Le Pen et Marion Maréchal Le Pen, il a jugé que cette dernière était "beaucoup plus rigide sur le plan psychologique" que la présidente du parti. Questionné sur les propositions PS pour "une présidentielle irréprochable" présentées mardi, comprenant notamment une publication des parrainages pour les candidatures à la présidentielle, il a estimé qu'il s'agissait "de réinstaller un processus de diabolisation" vis-à-vis du FN.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 20:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve un budget 2016 de la Défense en nette hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027182014.xyuby2p7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi les crédits de la Défense pour 2016, en hausse de 3,7%, qui mettent en oeuvre l'actualisation de la loi de programmation militaire (2015-2019) adoptée en juillet dans le contexte consécutif aux attentats de janvier. Le PS et les Radicaux de gauche ont voté pour, les écologistes et l'UDI se sont abstenus, alors que Les Républicains et le Front de gauche ont voté contre, pour des raisons divergentes. Pour 2016, les crédits de la Défense seront donc de 32 milliards d'euros. "Depuis 2009, il n'y avait pas eu un budget aussi sanctuarisé (...) et sans ressources exceptionnelles", s'est félicité le ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian. "32 milliards d'euros adoptés en mode TGV", après moins de deux heures de débat dans l'hémicycle, "les militaires et les contribuables apprécieront", a réagi sur son blog le député LR François Cornut-Gentille, rapporteur spécial de la commission des Finances pour les crédits de la Défense. Outre des fonds, le ministère va gagner des postes après plusieurs années de fortes baisses des effectifs. La révision de la loi de programmation militaire (LPM) conduit à créer 2.300 postes au lieu d'en supprimer 7.500. Ce ne sont plus 33.000 postes qui seront supprimés sur 2014-2019, mais 15.000. L'actualisation de la LPM, qui a été imposée par les attentats de janvier et le déploiement de 10.000 soldats sur le territoire (opération Sentinelle), prévoit 3,8 milliards d'euros supplémentaires sur 2015-2019. L'orateur du Front de gauche, Jean-Jacques Candelier, a regretté que la hausse du budget de la défense soit "trois fois supérieure à celle de l'enseignement scolaire". Pour le groupe LR, Philippe Meunier a au contraire déploré que le gouvernement "recrute 60.000 fonctionnaires pour l'Éducation nationale et supprime toujours de nombreux postes dans la Défense". Les deux députés se sont rejoints pour regretter le remplacement du fusil d'assaut utilisé dans les armées, le Famas, par un modèle de fabrication étrangère. L'UDI Francis Hillmeyer a reconnu que "l'actualisation de la LPM a permis de réduire un certain nombre d'aléas", alors que l'écologiste François de Rugy a appelé sans succès à réduire les crédits de la dissuasion nucléaire au profit des opérations extérieures. "La crédibilité des engagements de la France en Syrie, au Mali ou en Centrafrique ne repose en rien sur la dissuasion nucléaire mais sur les armements conventionnels", a plaidé M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaspillage alimentaire: le sujet de retour fin novembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027172722.mywukyys.html</link>
   <description><![CDATA[Les mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire, qui avaient été censurées en juillet par le Conseil constitutionnel, feront leur retour fin novembre à l'Assemblée, a déclaré mardi à l'AFP le rapporteur (PS) d'une nouvelle proposition de loi, Guillaume Garot. Ce texte, co-signé par les chefs de file des groupes socialiste, écologiste et des radicaux de gauche, ainsi que par de nombreux députés de la majorité, sera examiné par la commission des Affaires économiques le 17 novembre. Il doit être discuté dans l'hémicycle à la fin du mois. Sur le gaspillage alimentaire, M. Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire et député de la Mayenne, espère une adoption définitive rapide, par un vote "dans les mêmes termes" à l'Assemblée puis au Sénat. Le texte reprend les dispositions destinées à empêcher les grandes surfaces de jeter de la nourriture et de rendre leurs invendus impropres à la consommation, qui avaient été votées à l'unanimité au Palais-Bourbon en mai dans le cadre de la loi sur la transition énergétique. Le Conseil constitutionnel avait censuré ces mesures pour des raisons de procédure. Des députés Les Républicains ont déposé une proposition de loi similaire mi-septembre. La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, et la grande distribution sont parvenus fin août à un accord sur une série "d'engagements volontaires" pour renforcer les actions de lutte contre le gaspillage alimentaire. "La visée de la proposition de loi est beaucoup plus large", avec une intégration à l'éducation à l'alimentation et encore à la responsabilité sociale et environnementale des entreprises, selon M. Garot. Durant cette même semaine à compter du 23 novembre, dont l'ordre du jour est décidé par l'Assemblée, doivent être débattues deux autres propositions de loi socialistes, a-t-on appris auprès du groupe. L'une, défendue par Laurent Grandguillaume, concerne l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée". L'autre, de Gilles Savary, a trait à "la prévention et la lutte contre les atteintes graves à la sécurité publique, contre le terrorisme et contre la fraude dans les transports publics de voyageurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté le projet de budget de la Sécu 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027163323.w20zv12s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2016 par 286 voix contre 245, une majorité légèrement plus large qu'il y a un an. La plupart des socialistes, la quasi-totalité des radicaux de gauche et une moitié des 18 écologistes ont approuvé le projet de budget, qui doit permettre de ramener le "trou de la Sécu" sous le seuil des 10 milliards et de créer une "protection universelle maladie". Les députés Les Républicains, de l'Union des démocrates et indépendants et du Front de gauche ont voté contre. Il y a eu 27 abstentions, dont 18 de députés socialistes "frondeurs", parmi lesquels Christian Paul, Laurent Baumel et l'ancienne ministre Aurélie Filippetti, soit le même nombre que la semaine dernière sur le volet "recettes" du budget de l'Etat. Mais certains de ces critiques de la politique économique du gouvernement qui n'avaient pas pris part au vote de mardi dernier, tels Jean-Marc Germain ou Benoît Hamon, ont cette fois voté pour le PLFSS. A l'inverse, Pouria Amirshahi (PS) a réitéré son vote contre, comme sur la première partie du budget de l'Etat. Chez les écologistes, il y a eu 6 abstentions et 3 contre: Isabelle Attard, Noël Mamère et Jean-Louis Roumégas, mais ce dernier a indiqué après le scrutin qu'il avait voulu s'abstenir. L'an dernier, en première lecture le PLFSS pour 2015 avait recueilli 270 suffrages pour, 245 contre, et 51 abstentions au total (dont 34 des frondeurs et de 14 écologistes). "Le déficit de la Sécurité sociale passera l'année prochaine sous la barre des 10 milliards: c'est moitié moins qu'à la fin du quinquennat précédent. Nous pouvons en être fiers", s'est félicitée dans un communiqué la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Elle a aussi salué un vote "à une très large majorité" sur un texte qui "renforce et modernise notre système de protection sociale, 70 ans après sa création". A l'inverse, Jean-Pierre Door pour le groupe LR a critiqué "un budget de renoncement, en trompe-l'oeil et pré-électoraliste". Il a aussi évoqué un "divorce" de la majorité avec l'industrie pharmaceutique, les mutuelles et encore les professionnels de santé. De même Francis Vercamer pour l'UDI a épinglé "un budget sans ambition". Les députés du Front de gauche ont eux voté contre "une logique comptable" et une diminution du déficit "au détriment des prestations" à la population, selon François Asensi. Le rapporteur du budget de la Sécu, Gérard Bapt (PS) a au contraire défendu "un effort sur l'efficience" des dépenses, sans déremboursements, franchises ou prélèvements nouveaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls juge "encourageante" la baisse du chômage en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027143455.x0p3tz8j.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi "encourageante" la baisse du chômage en France en septembre, en mettant en avant que les statistiques de Pôle Emploi indiquent que le chômage diminue globalement sur une période de quatre mois, pour la première fois depuis 2011. "Nous avons souvent eu l'occasion de le dire: il faut analyser l'évolution en tendance et sur la durée", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, en réponse à une question de la députée socialiste Corinne Erhel (Côtes d'Armor). "Et sur ce point c'est encourageant: pour la première fois depuis 2011, le chômage baisse globalement sur une période de quatre mois. Et ce qui est aussi à noter, c'est le fait que le chômage des jeunes est quant à lui en baisse depuis le début de l'année et qu'il diminue en septembre pour le quatrième mois consécutif", a-t-il plaidé. "C'est une bonne nouvelle qui doit uniquement nous amener à poursuivre, c'est un encouragement car nous constatons que les entreprises créent à nouveau des emplois: 34.000 au cours des neuf derniers mois" "C'est le résultat de la conjoncture que tout le monde connaît, c'est le résultat des réformes que nous avons engagées et cela doit nous amener à poursuivre", a déclaré M. Valls en faisant référence au futur projet de loi "Macron 2". Le chômage a diminué nettement en septembre (-0,7%), pour s'établir à 3,55 millions de demandeurs d'emploi sans activité. ll s'agit de la plus forte baisse depuis fin 2007 et cette éclaircie profite avant tout aux jeunes. Les chiffres de septembre sont moins bons si l'on intègre les demandeurs d'emploi ayant exercé une petite activité. Avec eux, le chômage reste à des niveaux records: 5,42 millions en métropole, 5,73 millions en France entière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accident de car: minute de silence à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027142725.2054lcve.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mardi une minute de silence avant le début des questions au gouvernement, après un bref hommage aux 43 victimes de la catastrophe routière de Puisseguin, accident le plus meurtrier depuis 1982 en France. Dans le sillage de l'hommage national rendu dans la matinée à Petit-Palais-et-Cornemps (Gironde), l'un des villages les plus endeuillés, en présence du président de la République et du Premier ministre, le président de séance, Denis Baupin (écologiste), a exprimé "la compassion et les condoléances les plus sincères de la représentation nationale". Au nom de tous les députés, il a aussi adressé aux blessés des "voeux de prompt rétablissement". Manuel Valls, qui s'est associé à cet hommage de l'Assemblée "au nom du gouvernement", a déclaré que la cérémonie de la matinée -à laquelle assistaient aussi de nombreux élus et les maires qui, "courageusement, sont auprès des familles des victimes"-, était "émouvante" et que "c'est toute la nation qui était rassemblée en solidarité", à travers la présence du chef de l'Etat. Après avoir précisé qu'il avait rencontré les blessés, avec François Hollande et la ministre de la Santé Marisol Touraine, le Premier ministre a souligné que le "devoir" du gouvernement était désormais de "faire en sorte que l'enquête puisse établir toute la vérité pour comprendre ce qui s'est passé, et en tirer toutes les conséquences". A l'invitation du président de séance, les députés et les membres du gouvernement ont ensuite observé une minute de silence. Au Sénat, une minute de silence a également été observée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electrification et climat: le président du parlement panafricain le 3 novembre devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027131932.q7h2msis.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parlement panafricain, Roger Nkodo Dang, interviendra mardi prochain devant l'Assemblée nationale, en vue de la conférence sur le climat, sur les enjeux liés au changement climatique et l'électrification de l'Afrique, objet d'un plan porté par l'ex-ministre Jean-Louis Borloo. Cette décision a été prise à l'unanimité par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes et de commissions autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. L'initiative "s'inscrit dans le cadre du travail engagé par l'Assemblée nationale en vue de la COP21, en lien notamment avec l'initiative de la Fondation Energies pour l'Afrique présidée par Jean-Louis Borloo", a souligné M. Bartolone dans un communiqué. L'avenir des énergies renouvelables et le rôle des Parlements nationaux et régionaux dans les négociations internationales sur le climat seront aussi abordés par M. Nkodo Dang, selon ce communiqué. Lors de cette séance, qui sera présidée par le président socialiste de l'Assemblée, l'intervention du président du parlement panafricain, élu camerounais, sera suivie d'une intervention du gouvernement, avant cinq minutes pour chaque groupe politique. Après la réunion mardi matin des députés de l'Union des démocrates et indépendants, à laquelle a participé M. Borloo pour ne parler "que de ce sujet", le président du groupe Philippe Vigier a évoqué "un moment majeur" à venir dans l'hémicycle et vanté le plan Borloo comme "abouti, réaliste, finançable", sachant qu'il nécessite "50 milliards de dollars" (45,2 milliards d'euros). Jugeant que la conférence sur le climat en décembre à Paris "ressemble à un grand feuilleton où il ne se passe pas grand-chose", M. Vigier a ajouté que "soit le gouvernement accompagne cette démarche transpartisane dans les faits, pas seulement dans les mots, et cela permettra une COP21 réussie, où la France pourra reprendre l'initiative (...), soit cette conférence sera un échec terrible". Une proposition de résolution soutenant le plan de M. Borloo, ancien patron des députés UDI et retiré de la politique depuis plus d'un an, demandant au gouvernement d'appuyer cette démarche a été adoptée jeudi au Sénat. A l'Assemblée, une proposition similaire sera discutée le 26 novembre, lors d'une journée réservée à des textes UDI. M. Borloo estime qu'"en dix ans, on peut électrifier 80%" de l'Afrique, ce qui lui permettrait "de passer de 5% à 12% de croissance par an".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés écologistes partagés entre vote pour et abstention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027125725.rf2miude.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont annoncé qu'ils se partageraient mardi après-midi entre vote pour le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016 et abstention. Déjà mardi dernier sur le volet "recettes" du budget de l'Etat, 9 d'entre eux, de la sensibilité pro-gouvernement, avaient voté pour, et 8, de la sensibilité critique, s'étaient abstenus. Pour sa part, Isabelle Attard (ex-Nouvelle Donne) avait voté contre. Le budget de la Sécu "poursuit l'application du pacte de responsabilité" avec notamment l'exonération de cotisations jusqu'à 3,5 Smic c'est-à-dire des niveaux élevés, "pas créateurs d'emplois", a pointé devant la presse l'orateur des abstentionnistes, Jean-Louis Roumégas, qui juge ces mesures "injustes et pas très efficaces". De plus, "nous ne sommes pas suffisamment entendus en matière de prévention et de santé environnementale" et le gouvernement ne lutte "pas suffisamment" contre les lobbies, selon ce député, qui souligne cependant un certains nombre de points positifs dans ce budget comme l'accès facilité aux soins pour les populations fragiles. Pour sa part, Véronique Massonneau, s'exprimant pour les députés favorables au projet de budget, s'est félicitée que "la baisse du déficit de la Sécu se fasse sans porter atteinte aux droits et acquis sociaux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Temps de parole, parrainages, dépenses: propositions de loi PS pour une présidentielle "irréprochable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027122254.8xqc2cax.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée Jean-Jacques Urvoas (PS) a présenté mardi deux propositions de loi réformant les règles applicables à l'élection présidentielle, notamment sur les médias audiovisuels ou les sondages, afin que celle-ci soit "irréprochable" "Lors de chaque élection présidentielle, des contestations alimentent des polémiques récurrentes: le système des parrainages est mis en cause, les contraintes imposées aux médias audiovisuels sont critiquées, la pertinence des règles sur les sondages et sur la divulgation des résultats est interrogée", souligne M. Urvoas dans l'exposé des motifs de ces deux propositions de loi, l'une organique et l'autre ordinaire. "Mais, si la controverse est parfois vive pendant quelques semaines, elle s'estompe une fois la campagne terminée pour ne resurgir que cinq ans plus tard, alors qu'il est trop tard pour changer les règles du jeu", note ce député du Finistère et ancien enseignant en droit constitutionnel. A un an et demi de la prochaine présidentielle, M. Urvoas propose donc en premier lieu de rendre publique la liste des élus "parrainant" un candidat, au nom d'une "exigence de transparence". En 2012, Marine Le Pen s'était opposée à une telle publication. En second lieu, ce proche de Manuel Valls substitue le "principe d'équité" à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats, pendant la période d'environ trois semaines qui va de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. "La coexistence d'une stricte égalité des temps de parole et d'une simple équité des temps d'antenne (ces derniers incluant l'ensemble des éléments éditoriaux consacrés à un candidat et à ses soutiens) est une source de complications tant pour les chaînes de radio et de télévision que pour les candidats, dissuadant de surcroît certains médias d'organiser des débats", selon lui. Le président de la commission des Lois propose également que les premiers bureaux de vote ne puissent fermer qu'à 19 heures au lieu de 18 heures, les derniers continuant à fermer à 20 heures. Selon la Commission des sondages, "un intervalle d'une heure présenterait le double avantage de permettre l'établissement d'estimations à partir des résultats recueillis auprès de bureaux tests tout en évitant la possibilité d'en divulguer massivement la teneur avant la clôture du scrutin", explique-t-il. Enfin, M. Urvoas propose de réduire d'un an à six mois la période de comptabilisation des dépenses électorales, et ce pour l'ensemble des élections.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy en Russie: "utile" si la politique de la France est défendue (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027111251.455aj3sg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a estimé mardi que le déplacement de l'ex-chef de l'Etat Nicolas Sarkozy en Russie cette semaine pour rencontrer Vladimir Poutine avait "de l'utilité", à condition que la politique de la France soit défendue. Interrogé aux abords de l'Assemblée sur le déplacement du président du parti Les Républicains et sa rencontre programmée avec le président russe, il a répondu: "chacun a le droit d'aller discuter. Il y a de l'utilité à maintenir des relations avec tous les pays, tous les parlements". Mais, a-t-il ajouté, "en même temps, il faut aussi, quand on se retrouve dans ces moments-là, avoir en tête la position qui est celle de la France, la position qui est celle de l'Europe, la position vis-à-vis de l'Ukraine". "Donc, moi je serai bien entendu attentif à savoir ce qui a pu être dit et la façon dont la politique qui est la politique de la France, menée au nom de la France, a pu être défendue", a ajouté M. Le Roux. L'ancien président français doit rencontrer le président russe jeudi à Moscou. Il sera notamment accompagné des anciens ministres Rachida Dati, aujourd'hui députée européenne, Christian Jacob, président des députés LR, Gérard Longuet, sénateur, et Pierre Lellouche, député et délégué aux affaires internationales du parti. Sa rencontre avec M. Poutine doit intervenir alors que la Russie est sous le feu des projecteurs depuis le lancement de sa campagne de bombardements en Syrie, critiquée par la France et les Etats-Unis. Nicolas Sarkozy a dénoncé à plusieurs reprises ces derniers mois la politique de fermeté de François Hollande et des Occidentaux à l'égard de Moscou, notamment sur l'Ukraine, en évoquant "la grave erreur qui fut celle de créer les conditions d'une nouvelle guerre froide avec la Russie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: une partie des députés PS "frondeurs" vont s'abstenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027110736.85vwy9iv.html</link>
   <description><![CDATA[Une partie des députés socialistes "frondeurs" pensent s'abstenir mardi lors du vote sur le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, "en cohérence" avec leur vote sur le premier volet du budget, ont indiqué plusieurs d'entre eux. "Vraisemblablement et logiquement abstention", a indiqué à l'AFP l'une de ces élues, alors que les "frondeurs" contestent notamment la poursuite des exonérations de cotisations sociales pour les entreprises, sans contreparties. Mardi dernier sur le volet "recettes" du projet de budget 2016, 18 s'étaient abstenus, moins que l'an dernier. Sur le budget de la Sécu, ils devraient être aussi moins nombreux (34 abstentions sur le PLFSS 2015). "Les votes d'aujourd'hui devraient être en cohérence" avec ceux de la semaine dernière, a observé un autre "frondeur". Seul député socialiste à avoir voté contre mardi dernier sur la partie "recettes" du budget de l'Etat, Pouria Amirshahi a indiqué qu'il envisageait de "maintenir son vote, faute de compromis accepté par le gouvernement". "La semaine dernière, c'était surtout le CICE (qui était pointé), cette semaine c'est le pacte (de responsabilité) et les exonérations disproportionnées", a-t-il précisé. Certains députés PS critiques de la ligne économique du gouvernement n'avaient pas pris part au vote il y a une semaine, comme l'ancien ministre Benoît Hamon ou l'aubryste Jean-Marc Germain. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, interrogé dans les couloirs de l'Assemblée, a dit de son côté n'avoir "aucun doute sur le vote du projet de loi de financement de la Sécurité sociale aujourd'hui". Il a ajouté s'attendre à "un vote clair, un vote qui permette au gouvernement de continuer, budget après budget (...) de marquer son action d'un double sceau: la baisse des déficits et l'amélioration des droits pour les usagers".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
