<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 12:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Euthanasie: l'Assemblée se prépare à un débat passionné, mais qui pourrait tourner court</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406102028.iqsg946n.html</link>
   <description><![CDATA[Fin de vie "libre et choisie" ou "dérive éthique": l'Assemblée nationale doit examiner jeudi dans un climat polémique un texte afin de créer un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, mais le débat risque toutefois de tourner court. Malgré une forte mobilisation des députés en sa faveur, le temps menace de manquer pour passer en revue les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 de députés LR hostiles à cette proposition de loi d'Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires). Adopté la semaine dernière en commission des Affaires sociales, ce texte instituant un droit à "une fin de vie libre et choisie" est présenté dans la cadre d'une journée réservée à ce petit groupe d'opposition, imposant de facto un temps limité. Militant de longue date sur le sujet, le député de Charente-Maritime, ancien socialiste, a reçu le soutien de nombreux élus sur ce sujet qui divise les familles politiques. Dans une tribune au Journal du Dimanche, 270 députés de tous bords, soit la quasi majorité, s'insurgent contre la guérilla qui s'annonce par voie d'amendements. "Nous voulons débattre. Nous voulons voter. Le temps du Parlement est venu. Respectons-le", plaident ces parlementaires favorables à la proposition de loi. Parmi eux Jean-Louis Touraine, Yaël Braun-Pivet (LREM), Marine Brenier (LR) et quatre présidents de groupes politiques, Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Le texte de M. Falorni veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti qui autorise la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort, mais sans euthanasie active. - "Aide active" à mourir - Sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander une "assistance médicalisée" pour mourir "par une aide active". D'autres dispositions prévoient une liberté de conscience pour les médecins, apportent des garanties sur le consentement des malades, ou encadrent l'assistance médicalisée et la place des familles. Le député a notamment souligné que cette "ultime liberté" est déjà permise en Belgique, en Suisse ou aux Pays-Bas, et qu'Espagne et Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Mais ses adversaires estiment prématuré d'envisager aller plus loin alors que la loi Claeys-Leonetti est toujours mal appliquée. Un cinquième des départements français n'ont toujours pas de centre de soins palliatifs. Pour Thomas Mesnier, député LREM et médecin, "on meurt mal en France, parce que la loi n'est pas appliquée, faute de connaissance de celle-ci par la population, faute de formation et de moyens pour nos soignants". "L'euthanasie, ce n'est pas aller plus loin. C'est aller ailleurs. Éthiquement, culturellement. Il ne faut pas donner l'illusion qu'avec une nouvelle loi on résoudrait le tragique de certaines situations", écrit-il dans le JDD. Lors des débats en commission, de nombreux élus ont déploré qu'un sujet d'une telle portée vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences disparates - plutôt que d'un projet gouvernemental, appuyé par une étude d'impact et un avis du Comité d'éthique. "Le cadre paraît un peu étroit", a notamment estimé Valérie Six (UDI). Sur le fond, d'autres ont souligné le risque de "dérive éthique", et de conflit entre cette pratique et le serment d'Hippocrate des médecins. Le gouvernement pour sa part s'est montré peu enclin à légiférer sur ce sujet délicat touchant à la maladie et la mort, dans un contexte alourdi par la pandémie de Covid-19. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Le ministre de la Santé Olivier Véran a lui aussi promis récemment, lors d'un débat comparable au Sénat, de faire mieux appliquer la loi actuelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien des régionales: vers des débats le 13 avril à l'Assemblée, le 14 au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406093353.5iohii0k.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sur le maintien des élections régionales et départementales en juin, malgré l'épidémie de Covid-19, devrait avoir lieu le 13 avril devant l'Assemblée nationale et le 14 devant le Sénat, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. A la suite des recommandations du Conseil scientifique, le gouvernement a confirmé la semaine dernière qu'il privilégiait "à ce stade" le maintien de ces scrutins les 13 et 20 juin, dates sur lesquelles il a demandé leur avis aux partis avant jeudi soir, en amont de ces débats. Les nouvelles mesures de restrictions pour lutter contre l'épidémie annoncées mercredi dernier par Emmanuel Macron et celles "relatives à l'accélération de la vaccination devraient avoir pour effet d'améliorer la situation sanitaire à l'échéance du mois de juin", a fait valoir le gouvernement. A ce stade, la quasi-totalité des formations politiques se sont dites favorables au maintien des scrutins, d'autant qu'ils ont déjà été repoussés de mars à juin en raison de la crise sanitaire. La date du 13 avril pour une déclaration du gouvernement devant l'Assemblée en application de l'article 50-1 de la Constitution, suivie d'un débat, a été donnée par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau en conférence des présidents de l'Assemblée. Il n'a pas été précisé s'il y aurait un vote ou non.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 09:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR ne voteront pas le projet de loi climat (Abad)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210403215909.kkpdcsbc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ne voteront pas le projet de loi climat en cours d'examen par l'Assemblée nationale, indique dans le JDD leur patron Damien Abad, qui ne croit "pas que la protection de l'environnement passera par la hausse des impôts ou par les tribunaux". Le premier groupe d'opposition au Palais Bourbon pourrait ainsi s'abstenir voire voter contre ce texte porté par la ministre Barbara Pompili, traduisant les propositions de la Convention citoyenne sur le climat et comprenant une batterie de mesures, de la publicité à l'aérien en passant par le logement. Le groupe LR s'est déjà majoritairement abstenu mi-mars sur le projet de loi prévoyant l'inscription du climat dans la Constitution. "Nous ne sommes pas dans l'immobilisme branché de LREM, ni dans le dogmatisme de la gauche. Les députés LR vont proposer dans les jours qui viennent un socle d'une soixantaine de propositions", précise M. Abad, alors que toutes les formations politiques se réclament désormais écologistes. "Face à ceux qui défendent une écologie punitive et moralisatrice tournée vers la taxation et le malus, nous devons incarner un + écomodernisme + : une écologie tournée vers l'innovation, le bonus, l'incitation et l'économie circulaire", relève l'élu de l'Ain. Il suggère par exemple de déplafonner les aides à la rénovation des logements, de réduire la TVA sur les billets de train et les transports en commun, d'arrêter la vente des véhicules thermiques neufs dès 2035, et encore de créer un "bonus-malus vert à l'impôt sur les sociétés" pour inciter les entreprises à des efforts en matière d'environnement. Une écologie de droite est selon lui "une écologie au service du pouvoir d'achat des Français". "La droite doit être populaire et sociale et cela passe à mes yeux par le champ de l'environnement", martèle M. Abad, dont le parti entend prendre un "virage environnemental" à l'approche de la présidentielle 2022.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: 3.000 amendements déposés à l'Assemblée, compromettant l'adoption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210403215908.reohse4t.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 3.000 amendements ont été déposés sur la proposition de loi controversée créant un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, ce qui a de grandes chances d'empêcher son adoption jeudi par l'Assemblée nationale et suscite la colère de très nombreux députés de tous bords. Sur ces 3.000 amendements, 2.300 viennent de députés LR opposés à ce texte instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires), prévu dans le cadre de la niche parlementaire attribuée à son groupe, a-t-on appris samedi de sources parlementaires. Ce grand nombre d'amendements, s'ils sont bien défendus par leurs auteurs jeudi dans l'hémicycle, va rendre mécaniquement impossible l'examen de leur totalité sur une seule journée. Dans une tribune au Journal du Dimanche, 270 députés de tous bords s'insurgent: "Nous voulons débattre. Nous voulons voter. Le temps du Parlement est venu. Respectons-le", plaident ces parlementaires favorables à la proposition de loi, emmenés par Jean-Louis Touraine, Yaël Braun-Pivet (LREM), Marine Brenier (LR) et quatre présidents de groupes politiques, Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). "Cette question traverse notre société depuis quarante ans. Plusieurs textes ont été déposés à l'Assemblée comme au Sénat depuis 2017. Nos concitoyens nous interpellent, attendent que nous en débattions et, pour une majorité d'entre eux, que nous l'adoptions", ajoutent ces députés, dont quelque 150 LREM. "Un quarteron de députés prétend par l'obstruction parlementaire empêcher l'Assemblée de débattre sur un sujet de société majeur", avait dénoncé dès vendredi auprès de l'AFP M. Falorni, dont la proposition de loi avait passé un premier cap en étant adoptée mercredi soir en commission. "La honteuse obstruction des LR empêchera le vote jeudi de la loi sur la fin de vie", a dénoncé samedi dans un communiqué Matthieu Orphelin, ancien membre du groupe Libertés et territoires, en soulignant qu'"à eux seuls, 5 députés Les Républicains (Xavier Breton, Patrick Hetzel, Julien Ravier, Frédéric Reiss et Marc Le Fur) ont déposé plus de 2.158 amendements". Le texte de M. Falorni veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, qui autorise la sédation profonde et continue. En commission, M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades, selon lui. Marraine de l'association pour le droit de mourir dans la dignité (ADMD), la chanteuse Line Renaud a publié samedi une lettre ouverte à l'attention des députés, les pressant de donner "à chacune et à chacun la possibilité de choisir sa fin de vie". Le sujet divise tous les groupes parlementaires et suscite l'embarras du gouvernement. Certains opposants estiment qu'un tel sujet ne peut être débattu dans le temps réduit d'une niche parlementaire quand d'autres sont radicalement hostiles à la mesure pour des principes philosophiques et religieux.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: feu vert de l'Assemblée pour développer la vente en vrac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402223642.fnoduu3f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a soutenu vendredi le développement de la vente en vrac, en prenant toutefois soin de prévoir des exemptions pour certains commerces comme les spiritueux ou les parfumeries. Ce dispositif a été adopté en première lecture par les députés qui examinent le projet de loi "climat et résilience". L'article 11 du texte fixe pour les commerces de plus de 400 m2 un objectif de 20% de la surface de vente consacrée d'ici 2030 à la vente en vrac, afin de réduire les emballages. Des amendements de Thibault Bazin et Annie Genevard (LR), ainsi que de la co-rapporteure Aurore Bergé (LREM), ont été adoptés pour que les décrets d'application tiennent compte des spécificités de certains commerces. "Il ne faut pas mettre un certain nombre de réseaux de distribution en difficulté", a reconnu la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Elle a notamment cité les vins et spiritueux, cosmétiques ou parfums, difficiles à vendre "en vrac". Des élus de la majorité et de l'opposition ayant travaillé ce point avec la fondation de défense des océans Tara ont obtenu de faire figurer une interdiction à partir de 2025 des emballages plastiques à usage unique constitués de polymères et copolymères, dans le but d'encourager le recours au vrac. Les députés ont également adopté des mesures visant à lutter contre la distribution d'échantillons sauf demande expresse du consommateur, afin de lutter contre le gaspillage. Une expérimentation sur trois ans est également prévue pour réduire la distribution de prospectus dans les boîtes aux lettres, mais aussi évaluer l'impact pour la filière papier et celle du recyclage notamment. L'Assemblée a clos l'examen du titre 1er du projet de loi "Consommer" avec l'adoption de l'article 12 visant la généralisation de la consigne des emballages en verre sans bouger la rédaction d'une mesure largement retouchée lors de son passage en commission spéciale. Les députés ont enchaîné en validant la mise à disposition de pièces détachées pour certaines catégories de produits prévue par l'article 13. Il prévoit notamment la disponibilité à partir de 2023 des pièces détachées pour les outils de bricolage et de jardinage motorisés ou les vélos pendant au moins cinq après la fin de la commercialisation du produit. En soirée, l'hémicycle a commencé à débattre du renforcement des clauses et critères environnementaux dans les marchés publics. Lors de l'examen de cet article 15, les députés ont, faisant fi de l'avis du gouvernement qui a argué de risques juridiques, inclus des dispositions renforçant les clauses "sociales" dans la passation des marchés. Dans le viseur de ces amendements portés tant par des députés LR que par certains "marcheurs": l'inclusion de chômeurs de longue durée ou le développement de l'économie sociale et solidaire. "A chaque fois que vous rajoutez des choses, on détricote cette loi", a mis en garde le rapporteur général du texte, Jean-René Cazeneuve (LREM) avec en arrière-fond les risques d'inconstitutionnalité de ces ajouts. Les députés continueront l'examen de l'article 15, mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Anticor en cassation après la victoire judiciaire de Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402182914.hzsbv2at.html</link>
   <description><![CDATA[L'association anti-corruption Anticor a annoncé vendredi à l'AFP qu'elle formait un pourvoi en cassation après une décision judiciaire mercredi faisant droit au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, contre lequel elle avait porté plainte. "Le pourvoi a été régularisé ce vendredi", a indiqué Me Jérôme Karsenti, avocat d'Anticor, après l'arrêt de la chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai qui avait considéré que l'action publique contre M. Ferrand était prescrite. Dès cette décision, Anticor avait fait savoir qu'elle envisageait de saisir la cour de cassation. Le parquet général de Douai a pour sa part indiqué à l'AFP de ne pas se pourvoir en cassation. L'arrêt de la chambre sur la prescription était allé contre ses réquisitions, à l'audience du 20 janvier. La chambre avait estimé que, dans cette affaire ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen en 2019 pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012, une décision qui pourrait ouvrir la voie à la fin des poursuites. Une décision conforme à la plaidoirie des avocats de M. Ferrand qui réclamaient de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse à l'origine de l'affaire - la location par les Mutuelles de Bretagne, que dirigeait M. Ferrand, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. L'association estimait que la relation entre M. Ferrand et Mme Doucen n'était pas connue de tous les décideurs de l'opération immobilière. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. L'instruction est actuellement menée par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor puis dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite. Il avait déjà invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: 2.000 amendements déjà déposés, Falorni dénonce une "obstruction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402182816.w6gvlgfn.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi controversée créant un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, qui doit être débattue jeudi à l'Assemblée nationale, faisait déjà l'objet d'environ 2.000 amendements vendredi soir, une volonté "d'obstruction parlementaire" selon son auteur. La date limite de dépôt des amendements sur ce texte est prévue samedi en fin d'après-midi, mais déjà un peu moins de 2.000 amendements ont été déposés en vue de la discussion dans l'hémicycle, a-t-on appris de sources parlementaires. Un tel nombre d'amendements devrait rendre impossible l'examen du texte instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires), prévu dans le cadre de la niche parlementaire attribuée à ce groupe. "Un quarteron de députés prétend par l'obstruction parlementaire empêcher l'Assemblée de débattre sur un sujet de société majeure", a dénoncé auprès de l'AFP M. Falorni, dont le texte a été adopté mercredi soir en commission. "C'est la démocratie parlementaire qui est mise en cause", a-t-il fustigé, visant "une poignée de députés LR" qui ont multiplié les amendements "copié-collé". "Cela va scandaliser des millions de Français qui espèrent que cette loi soit enfin votée". En commission des Affaires sociales, la proposition de loi n'avait fait l'objet que de 262 amendements. Le texte du député de Charente-Maritime veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, qui autorise la sédation profonde et continue. En commission M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades, selon lui. Le sujet divise tous les groupes parlementaires et suscite l'embarras du gouvernement mais plusieurs figures de la majorité ont apporté leur soutien à la proposition de M. Falorni, dont la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. Certains opposants estiment qu'un tel sujet ne peut être débattu dans le temps réduit d'une niche parlementaire quand d'autres sont radicalement hostiles à la mesure pour des principes philosophiques et religieux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: L'Assemblée sonne le glas pour les avions publicitaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402115635.un146wad.html</link>
   <description><![CDATA[Le petit avion à hélice traînant une banderole de supermarché au-dessus des plages appartiendra sans doute bientôt au passé. L'Assemblée nationale a voté vendredi l'interdiction de cette forme de publicité à l'horizon 2022. La mort programmée de cette activité a été approuvée en première lecture par les députés qui examinent le projet de loi "climat et résilience". L'article 8, reformulé par un amendement, prévoit que "la publicité diffusée au moyen d'une banderole tractée par un aéronef est interdite". Un autre amendement apporte un délai de grâce jusqu'au 1er janvier 2022 pour "donner de la visibilité" aux petites entreprises qui composent ce secteur. La députée Maina Sage (groupe Agir) et l'écologiste Delphine Batho (non inscrite) ont plaidé sans succès pour que cette interdiction concerne toute forme de publicité aérienne, pas seulement les banderoles. Mais le risque, selon d'autres députés, serait de créer une possible confusion avec des inscriptions comme le nom et le logo de la compagnie, ou ceux du constructeur de l'avion. Elles ont aussi demandé que l'interdiction soit étendue aux véhicules terrestres et aux embarcations utilisés à des fins publicitaires. Mme Batho a cité à l'appui de cette demande d'élargissement du champ de l'article un avis du Haut conseil pour le climat, pour qui les avions publicitaires n'ont qu'un impact "anecdotique" sur l'environnement. La co-rapporteure Aurore Bergé (LREM) a répondu que les véhicules publicitaires terrestres étaient déjà soumis à "beaucoup d'encadrement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée vote un délai d'adaptation pour certaines publicités lumineuses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210402102100.chyo1847.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi les dispositions de la loi climat donnant aux maires un pouvoir de "police de la publicité", y ajoutant un délai d'adaptation de deux ans pour les écrans lumineux en vitrine, sujet d'inquiétude pour de nombreux commerçants. Ces mesures du projet de loi "climat et résilience" examiné par les députés en première lecture, s'inscrivent dans une série de dispositions visant à réguler l'impact environnemental de la publicité. L'article 6, voté dans la matinée, prévoit d'augmenter les pouvoirs des maires pour la réglementation des espaces publicitaires dans leur commune. Les oppositions sont montées au créneau pour accuser l'Etat de se défausser sur des élus locaux disposant de peu de moyens pour faire face à ces nouvelles responsabilités. "C'est l'exemple-même de la patate chaude que l'on refile aux élus locaux (...) Cela va mettre en difficulté des maires", a déploré le communiste Hubert Wulfranc. Martial Saddier (LR) a évoqué des réserves de l'Association des maires de France (AMF). Gouvernement et majorité ont en revanche souligné que les maires étaient mieux placés que quiconque pour évaluer les situations sur le terrain. Erwan Balanant (MoDem) a appelé à faire confiance "au bon sens local". Le débat a pris une tournure très concrète avec les enseignes lumineuses situées à l'intérieur des vitrines des commerçants, mais visibles de la rue, que les collectivités pourraient réguler au même titre que celles situées sur la voie publique. Mathilde Panot (LFI) a réclamé l'interdiction de ces écrans publicitaires lumineux, "aussi bêtes qu'anti-écologiques", qui peuvent "consommer autant qu'un couple avec enfants". A l'inverse, Christophe Naegelen (UDI) a dénoncé dans leur encadrement "une atteinte disproportionnée au droit de propriété et à la liberté de commerce et d'industrie". Un assouplissement a été introduit par la co-rapporteure LREM Aurore Bergé, avec un amendement offrant un délai de deux ans aux commerçants pour s'adapter à de nouvelles règles locales sur ces écrans. "Il faut lutter contre cette pollution lumineuse" mais une interdiction générale pourrait apparaître "disproportionnée" au Conseil constitutionnel, a estimé la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Des associations et collectifs de commerçants avaient demandé la semaine dernière "le retrait" de ces dispositions sur les écrans lumineux en vitrine, estimant qu'il n'y avait "pas d'adaptation possible". La Convention citoyenne pour le climat, dont les travaux ont servi de base au projet de loi climat, a jugé globalement insatisfaisante la traduction par le gouvernement de ses propositions pour encadrer la publicité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 10:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée muscle les mesures d'encadrement de la publicité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401221537.p6msdjqc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont durci jeudi l'interdiction de la publicité pour les énergies fossiles, et renforcé la lutte contre le "blanchissement écologique", tout en restant en deçà des demandes de la gauche mais aussi de certains dans la majorité. Un amendement de la co-rapporteure Aurore Bergé (LREM), adopté en séance, interdit la publicité pour la "commercialisation et la promotion" des énergies fossiles, alors que le texte initial ne mentionnait que la "vente". Un autre amendement de Mme Bergé renforce les sanctions en cas de non-respect de cette interdiction, qui pourraient atteindre un montant correspondant à la totalité des dépenses consacrées à l'opération délictueuse, au lieu de la moitié comme initialement prévu. Ces dispositions figurent à l'article 4 de ce projet de loi visant à "lutter contre le dérèglement climatique", en première lecture à l'Assemblée nationale, dont le gouvernement veut faire un marqueur du quinquennat. La droite a dénoncé un article qui pourrait priver des secteurs comme les médias ou les associations sportives et culturelles d'importantes ressources publicitaires. Des élus LR comme Julien Aubert ont également déploré que le gaz naturel soit mis sur le même plan que le charbon ou le pétrole, alors qu'il génère moins de CO2. La gauche et certains députés de l'aile la plus écologiste de la majorité ont à l'inverse plaidé en vain pour un tour de vis sur la publicité automobile, notamment celle en faveur des véhicules les plus polluants. Mme Bergé a pointé un "risque important pour les médias", déjà très fragilisés par la crise sanitaire, le secteur automobile constituant leur deuxième source de recettes publicitaires. Elle a également souligné que cette publicité était désormais très largement consacrée aux véhicules les plus propres, électriques ou hybrides. Le WWF a déploré que l'Assemblée ne soit pas allée plus loin: "la proposition du gouvernement d'interdire la publicité des énergies fossiles n'a de sens que si on inclut les produits qui polluent et qui consomment ces énergies fossiles", en particulier les SUV (4X4 urbains) les plus lourds, selon l'ONG dans un communiqué. La Convention citoyenne pour le climat, qui a inspiré les mesures de ce projet de loi, avait aussi proposé des limitations fortes de la publicité. Les députés se sont par ailleurs attaqués au "blanchissement écologique" ("greenwashing"), en assimilant à une "pratique commerciale trompeuse" le fait d'attribuer à un produit des vertus environnementales fallacieuses. Cette "meilleure définition" vise "ceux qui veulent faire passer des vessies pour des lanternes", a déclaré la ministre Barbara Pompili. Les parlementaires ont aussi durci les sanctions correspondantes, qui pourront atteindre 80% des dépenses engagées. Ils ont en outre interdit, dans une publicité, "le fait d'affirmer à tort qu'un produit ou un service est neutre en carbone" ou "dépourvu de conséquences négatives sur le climat". Et ont rendu obligatoire l'affichage dans la publicité en faveur des voitures et de l'électroménager de leur classe d'émissions de dioxyde de carbone (A à G). Dans la soirée, les députés ont adopté l'article 5 qui prévoit la promotion par le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) de "codes de bonne conduite" pour les publicités audiovisuelles sur "des biens et services ayant un impact négatif sur l'environnement". A gauche, Mathilde Panot (LFI) a relevé que "les engagements volontaires n'ont jamais mené à rien", critiquant de la part du gouvernement une "écologie de la caresse envers les lobbies". La droite s'est aussi opposée à la mesure, mais pour d'autres raisons, ne voulant pas "alourdir le système français" avec des objectifs "non négociés" et "sans visibilité" pour les secteurs concernés. Mme Pompili a pour sa part défendu des "premiers engagements prometteurs" de filières comme l'automobile et l'agroalimentaire, jugeant que "la méthode de corégulation retenue est bonne".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 22:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée durcit l'interdiction des publicités pour les énergies fossiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401194536.c16gu5bl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont durci jeudi le dispositif du projet de loi climat visant à interdire la publicité pour les énergies fossiles, tout en restant en deçà des demandes de la gauche mais aussi de certains membres de la majorité. Un amendement de la co-rapporteure Aurore Bergé (LREM), adopté en séance, interdit la publicité pour la "commercialisation et la promotion" des énergies fossiles, alors que le texte initial ne mentionnait que la "vente". Un autre amendement de Mme Bergé renforce les sanctions en cas de non-respect de cette interdiction, qui pourraient atteindre un montant correspondant à la totalité des dépenses consacrées à l'opération délictueuse, au lieu de la moitié comme initialement prévu. Ces dispositions figurent à l'article 4 de ce projet de loi visant à "lutter contre le dérèglement climatique" en cours d'examen en première lecture à l'Assemblée nationale, dont le gouvernement veut faire le texte de référence du quinquennat en matière d'action environnementale. La droite a dénoncé un article qui pourrait priver des secteurs comme les médias ou les associations sportives et culturelles d'importantes ressources publicitaires. Des élus LR comme Julien Aubert ont également déploré que le gaz naturel soit mis sur le même plan que le charbon ou le pétrole, alors qu'il génère moins de CO2. La gauche et certains députés de l'aile la plus écologiste de la majorité ont à l'inverse plaidé en vain pour un tour de vis sur la publicité automobile, notamment celle en faveur des véhicules les plus polluants. Mme Bergé a pointé un "risque important pour les médias", déjà très fragilisés par la crise sanitaire, le secteur automobile constituant leur deuxième source de recettes publicitaires. Elle a également souligné que cette publicité était désormais très largement consacrée aux véhicules les plus propres, électriques ou hybrides, et que cette évolution allait s'accentuer. Les députés ont par ailleurs renforcé la lutte contre le "blanchissement écologique" ("greenwashing"), en assimilant à une "pratique commerciale trompeuse" le fait d'attribuer à un produit des vertus environnementales fallacieuses. Cette "meilleure définition du greenwashing" vise "ceux qui veulent faire passer des vessies pour des lanternes", a déclaré la ministre Barbara Pompili. Les parlementaires ont aussi durci les sanctions correspondantes, qui pourront atteindre 80% des dépenses engagées. Ils ont en outre interdit, dans une publicité, "le fait d'affirmer à tort qu'un produit ou un service est neutre en carbone" ou "dépourvu de conséquences négatives sur le climat". Et ont rendu obligatoire l'affichage dans la publicité en faveur des voitures et de l'électroménager de la classe d'émissions de dioxyde de carbone (A à G) des produits. Les députés doivent poursuivre en soirée l'examen de l'article 5 qui fixe des règles de "bonne conduite" pour les annonceurs des autres secteurs, sous le contrôle du CSA, gendarme de l'audiovisuel. Dans l'après-midi, les députés ont validé les articles consacrés à l'éducation à l'environnement et ont soutenu un amendement de l'écologiste Delphine Batho (non inscrite) sur la "sobriété numérique" dans la formation des enseignants.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: lasse de jouer les faire-valoir, l'opposition se rebiffe au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401172736.o7v4wssh.html</link>
   <description><![CDATA[Le divorce est consommé entre exécutif et oppositions, ulcérées d'être écartées de la gestion de l'épidémie. Gauche et droite ont boycotté jeudi le vote au Parlement, et la "pratique solitaire" du pouvoir d'Emmanuel Macron est pointée jusque dans la majorité. "Mascarade", "piétinement du Parlement", "humiliation": les oppositions ont tiré à boulets rouges, au lendemain des nouvelles restrictions annoncées à la télévision par le chef de l'Etat. Loin de "l'union nationale" vantée par le Modem Patrick Mignola, lors du premier confinement il y a un an. A l'Assemblée nationale, c'est sous les huées de la droite et de la gauche que le Premier ministre Jean Castex a justifié le nouveau tour de vis, avant un vote que les oppositions ont massivement boycotté. Dans l'après-midi au Palais du Luxembourg, les sénateurs ont déserté l'hémicycle au moment du vote auquel 39 élus ont apporté leur suffrage, et deux contre... sur un total de 348 membres de la Haute Assemblée. "Le Sénat a adopté, voilà...", a ironiquement commenté son président Gérard Larcher. "A quoi bon voter, si tout est décidé?", a demandé le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau. La tonalité a été plus aigre ou brutale au Palais Bourbon. Pour Jean-Luc Mélenchon, chef de file des LFI, "ce jour de chienlit est de trop". Pour la présidente du RN Marine Le Pen, le gouvernement cherche "à diluer sa responsabilité" en demandant de le soutenir, ce qui est "indigne". M. Castex, particulièrement remonté, s'est élevé en retour contre ceux "qui cherchent à tirer des avantages politiques d'un drame national". Il y a une semaine, un débat à l'Assemblée avec le gouvernement sur le "suivi de la crise sanitaire" avait déjà été qualifié de "grande farce" par le socialiste Boris Vallaud, deux mois après la fin abrupte d'une mission d'information sur le Covid-19. Le ressentiment s'accumule, en dépit d'un "comité de liaison" depuis décembre entre Matignon et les parlementaires. - "Hyperprésidence" - Sur fond de réquisitoire général contre la stratégie anti-Covid, les oppositions dénoncent une gestion de crise qui porte à son paroxysme "l'hyperprésidence" macronienne, avec un Conseil de défense omnipotent et un Parlement réduit à une "chambre d'enregistrement", selon le chef de file des députés LR Damien Abad. A la tête des "marcheurs", Christophe Castaner a lui pointé "les critiques faciles, les fanatiques des théories du complot, qui font croire que le Conseil de défense dirigerait la France dans le plus grand des secrets". Bon nombre de députés LREM estiment que l'opposition verse dans la caricature et ne souhaite pas vraiment être "dans la construction", selon l'un d'eux. "On est associé, informé et on débat comme nulle part ailleurs dans le monde. Que la décision soit centralisée se comprend", défend Roland Lescure, porte-parole LREM. "Quand on voit le score d'audience à 33 millions, je pense que les Français, eux, attendaient le Président de la République. Que n'aurait on dit si il n'y avait pas eu ce débat ce jour, qui plus est devant les caméras... quand la démocratie fonctionne, mieux vaut s'en réjouir plutôt que de s'en plaindre", fait aussi valoir un conseiller du chef de l'Etat. Mais derrière le vote uni jeudi de la majorité, symbole de sa "cohésion" selon M. Castex, des voix dissonantes se font jour. "Tant qu'il n'y aura pas la proportionnelle, on n'aura pas de vie parlementaire digne de ce nom dans ce pays", grince Jean-Louis Bourlanges (MoDem), considérant le vote de jeudi comme "superflu et sans portée". "Je ne suis pas à l'aise avec la pratique verticale et solitaire du pouvoir. La personnalité du président est peut-être plus comme ça que je ne l'imaginais", remarque un macroniste. C'est l'ADN de la Ve République, nuancent d'autres "marcheurs". "C'est moins ce vote de validation" qui pose problème, que "les prorogations successives de l'état d'urgence ou le caractère non constitutionnel du Conseil de défense", souligne un autre élu francilien. Alors que ce régime d'exception de l'urgence sera vraisemblablement encore prolongé, "on sent un retrait global des oppositions et une forme de fatigue de la majorité", s'inquiète cette même source. "Il faudrait que le gouvernement parvienne à une réflexion d'importance sur le sujet." grd-parl/ib/dch]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le vote à distance pour les députés en temps de crise censuré sur la forme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401170824.bb64gy4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a censuré jeudi sur la forme et la méthode un changement du règlement interne de l'Assemblée nationale, qui prévoyait le vote à distance pour les députés en cas de crise de tout type, comme dans d'autres pays. L'Assemblée avait adopté il y a un mois de nouvelles règles en cas de "circonstances exceptionnelles", valables au-delà de la pandémie actuelle: les modalités de participation des députés aux réunions de commission et aux séances publiques pouvaient être adaptées temporairement, y compris par le recours à des outils de travail à distance. Ces nouvelles règles ont été comme il se doit soumises aux Sages, qui ont jugé qu'elles n'avaient pas été définies assez précisément. "Cette décision n'a aucunement pour effet d'interdire aux assemblées d'adopter dans leur règlement des dispositions dérogatoires leur permettant d'assurer la continuité de leurs travaux en temps de crise. Elle leur impose seulement de définir ces dérogations avec suffisamment de précision pour que le Conseil constitutionnel puisse se prononcer sur leur conformité à la Constitution", souligne l'institution dans un communiqué. L'Assemblée nationale devra donc remettre l'ouvrage sur le métier. Le Sénat planche aussi actuellement sur de telles règles de crise, alors que la France fait face à une troisième vague de l'épidémie de Covid-19 et qu'Emmanuel Macron vient d'annoncer de nouvelles mesures de restriction. L'Assemblée ne devrait pas changer son fonctionnement dans l'immédiat, notamment la demi-jauge pour les élus sur place, d'après des sources parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: lasse de jouer les faire-valoir, l'opposition se rebiffe au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401121750.c2zv131k.html</link>
   <description><![CDATA[Le divorce est consommé entre exécutif et oppositions, ulcérées d'être écartées de la gestion de l'épidémie. Gauche et droite ont boycotté jeudi le vote à l'Assemblée, et la "pratique solitaire" du pouvoir d'Emmanuel Macron est pointée jusque dans la majorité. "Mascarade", "piétinement du Parlement", "humiliation": les oppositions ont tiré à boulets rouges, au lendemain des nouvelles restrictions annoncées à la télévision par le chef de l'Etat. Loin de "l'union nationale" vantée par le Modem Patrick Mignola, lors du premier confinement il y a un an. Et c'est sous les huées de la droite et de la gauche que le Premier ministre Jean Castex a justifié le nouveau tour de vis, avant un vote que les oppositions ont massivement boycotté. "Nous ne sommes invités que pour vous acclamer", a ironisé Jean-Luc Mélenchon, chef de file des LFI. "Ce jour de chienlit est de trop", a-t-il tonné. Pour la présidente du RN Marine Le Pen, le gouvernement cherche "à diluer sa responsabilité" en demandant de le soutenir, ce qui est "indigne". Qui peut croire que ce débat à l'initiative du gouvernement n'est pas juste un "hochet tiré du coffre à jouets" pour "faire comme si on était une démocratie"? a interrogé le patron des députés communistes, André Chassaigne. M. Castex, particulièrement remonté, s'est élevé en retour contre ceux "qui cherchent à tirer des avantages politiques d'un drame national". Il ne devrait pas recevoir meilleur accueil au Palais du Luxembourg dans l'après-midi. "Le Sénat n'est pas le greffier des décisions présidentielles. Arrêtons ce jeu qui fausse le jeu démocratique", a cinglé Bruno Retailleau, président des sénateurs LR qui boycotteront le vote. Les groupes PS, communiste et écolo n'y participeront pas non plus. Il y a une semaine, un débat à l'Assemblée avec le gouvernement sur le "suivi de la crise sanitaire" avait déjà été qualifié de "grande farce" par le socialiste Boris Vallaud, deux mois après la fin abrupte d'une mission d'information sur le Covid-19. Le ressentiment s'accumule, en dépit d'un "comité de liaison" depuis décembre entre Matignon et les parlementaires. - "Hyperprésidence" - Sur fond de réquisitoire général contre la stratégie anti-Covid, les oppositions dénoncent une gestion de crise qui porte à son paroxysme "l'hyperprésidence" macronienne, avec un Conseil de défense omnipotent et un Parlement réduit à une "chambre d'enregistrement", selon le chef de file des députés LR Damien Abad. A la tête des "marcheurs", Christophe Castaner a lui pointé "les critiques faciles, les fanatiques des théories du complot, qui font croire que le Conseil de défense dirigerait la France dans le plus grand des secrets". "Depuis un an l'Assemblée nationale a été au rendez-vous, tout comme d'ailleurs, le gouvernement", a-t-il plaidé, estimant que les oppositions fuient devant "leur responsabilité: celle du vote". Bon nombre de députés LREM estiment que l'opposition verse dans la caricature et ne souhaite pas vraiment être "dans la construction", selon l'un d'eux. "On est associé, informé et on débat comme nulle part ailleurs dans le monde. Que la décision soit centralisée se comprend", défend Roland Lescure, porte-parole LREM. Mais derrière le vote uni jeudi de la majorité, symbole de sa "cohésion" selon M. Castex, des voix dissonantes se font jour. "Tant qu'il n'y aura pas la proportionnelle, on n'aura pas de vie parlementaire digne de ce nom dans ce pays", grince Jean-Louis Bourlanges (MoDem), considérant le vote de jeudi comme "superflu et sans portée". "Je ne suis pas à l'aise avec la pratique verticale et solitaire du pouvoir. La personnalité du président est peut-être plus comme ça que je ne l'imaginais", remarque un macroniste. C'est l'ADN de la Ve République, nuancent d'autres "marcheurs". "C'est moins ce vote de validation" qui pose problème, que "les prorogations successives de l'état d'urgence ou le caractère non constitutionnel du Conseil de défense", souligne un autre élu francilien. Alors que ce régime d'exception de l'urgence sera vraisemblablement encore prolongé, "on sent un retrait global des oppositions et une forme de fatigue de la majorité", s'inquiète cette même source. "Il faudrait que le gouvernement parvienne à une réflexion d'importance sur le sujet." grd-parl/reb/jk/sp]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: l'Assemblée nationale approuve les nouvelles restrictions, l'opposition boycotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401105615.y2pqchdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi par 348 voix contre 9 les nouvelles restrictions annoncées par Emmanuel Macron face à l'épidémie de Covid-19, mais la quasi-totalité des oppositions ont boycotté le scrutin en dénonçant "une mascarade". A l'issue d'un discours du Premier ministre Jean Castex et d'un débat, la majorité LREM-MoDem-Agir a voté pour ainsi qu'une poignée de députés dont l'ex-ministre Delphine Batho. Ont voté contre députés RN ainsi que Nicolas Dupont-Aignan (DLF) et les ex-députés LREM Joachim Son-Forget et Guillaume Chiche. Le Sénat à majorité de droite doit se prononcer à son tour dans l'après-midi et le même scénario d'un boycott massif se profile, selon des sources parlementaires. Au Palais Bourbon, aucun des groupes d'opposition n'a pris part à ce vote qui n'engageait pas la responsabilité du gouvernement, le chef de file LR Damien Abad refusant d'"adouber la parole jupitérienne", celui de LFI Jean-Luc Mélenchon disant son "exaspération" de "voir l'Assemblée exclue de la stratégie" sanitaire. La patronne des députés PS Valérie Rabault n'a également pas voulu "cautionner la manière" dont l'exécutif gère la crise. Et le dirigeant du groupe communiste André Chassaigne a vu dans ce débat en application de l'article 50-1 de la Constitution "un hochet tiré du coffre à jouets pour faire comme si on était une démocratie". La présidente du RN Marine Le Pen, qui ne dispose pas d'un groupe à l'Assemblée, a ciblé ses critiques sur le fond des mesures, prises par Emmanuel Macron avec "peu de convictions, et beaucoup d'indécision" selon elle. La députée du Pas-de-Calais a exposé la politique sanitaire qu'elle privilégierait, d'un confinement territorialisé à un "moratoire sur la réduction des capacités hospitalières". "Le pays a davantage besoin d'être conduit qu'ingénument rassuré", a glissé la candidate à la présidentielle de 2022. La gauche a quitté l'hémicycle lors de son intervention. parl-reb/jk/shu]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
