<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 02 May 2016 19:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Télévision: une député demande un rapport sur l'élargissement de la TNT en Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502171959.vup8co2h.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de La Réunion Monique Orphé (PS) a interpellé lundi le CSA sur le décalage persistant entre la réception de la télévision numérique terrestre (TNT) entre la métropole et les Outre-mer, en réclamant notamment un rapport sur les possibilités d'alignement des chaînes gratuites métropolitaines aux territoires ultramarins. La députée, qui avait déjà interpellé la ministre de la Culture à ce sujet, a rencontré lundi Patrice Gélinet, membre du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) en charge de l'Outre-mer, a-t-elle précisé dans un communiqué, pour évoquer avec lui "les possibilités d'extension" des 26 chaînes gratuites de la TNT de l'Hexagone vers l'Outre-mer, qui n'en compte actuellement qu'une dizaine. Un des arguments à la TNT réduite en Outre-mer est notamment que des chaînes locales privées diffusent déjà certains programmes de grandes chaînes privées nationales, et que l'alignement pourrait mettre en danger leur équilibre financier. Mais l'alignement des chaînes gratuites métropolitaines "devait être revu en 2010 après le passage au tout numérique. Au bout de six ans, la situation n'ayant pas évolué", Mme Orphé a demandé à M. Gélinet de relayer sa demande d'un rapport auprès du CSA afin "d'étudier les possibilités d'une nouvelle extension de ces chaînes gratuites". Elle a également évoqué "la création d'un deuxième multiplexe afin de favoriser le passage des chaînes en HD (haute définition), comme c'est le cas aujourd'hui dans l'Hexagone". Elle a rappelé que cette création "aurait dû être étudiée depuis 2010. Force est de constater que rien n'a encore été fait", a-t-elle regretté. Enfin, la députée a également souligné "le problème du traitement accordé à l'Outre-Mer par les chaînes nationales du service public", rappelant notamment "l'absence totale des Outre-mer" dans l'annonce des résultats des élections départementales et régionales dans le paysage audiovisuel français. Cette absence avait notamment été dénoncée par le Conseil représentatif des Français d'Outre-mer (Crefom). Monique Orphé a enfin déploré "l'image souvent négative diffusée sur les chaînes nationales de ces mêmes territoires ultramarins. Au moment où le Conseil National des Villes traite de l'image des quartiers de la politique de la ville dans les médias, il serait intéressant que celle des Outre-Mer soit aussi prise en compte", a ajouté la députée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une photo choc avec un grand prématuré envoyée aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502154427.npc8brh0.html</link>
   <description><![CDATA[Une carte postale a été envoyée à tous les députés français avec une photo "choc" de Louise, bébé prématuré né à seulement 5 mois et quelques jours de grossesse, pour les interpeller sur la dure réalité de la prématurité, a annoncé lundi l'association SOS Prema. Au recto, le nourrisson, intubé, dont la minuscule main tient l'ongle de l'index de sa maman. Au verso, son histoire et celle de ses parents dont le quotidien a été bouleversé. "Je suis née le 6 avril à près de 5 mois et demi de grossesse et 610 grammes. (...) J'ai besoin de mes parents chaque jour. (...) Maman fait 300 km par jour pour venir me voir. Papa ne vient que le week-end car il doit travailler. (...) L'essence, le péage, le parking, les repas, l'hôtel lorsqu'ils sont épuisés et la baby-sitter qui garde mon grand frère leur coûtent un SMIC par moi", est-il écrit. "Si tout va bien, je sortirai dans trois mois. Je ne pourrai pas aller en crèche car mes poumons sont trop fragiles. (...) J'aurai besoin d'un suivi adapté pour détecter et traiter des séquelles éventuelles", ajoute le texte. Dans le monde, un bébé sur dix naît prématuré, c'est-à-dire avant 37 semaines d'aménorrhée (ou 35 semaines de grossesse). En France, cela concernait 7,4% des naissances en 2010 contre 5,9% en 1995, soit près de 22% d'augmentation en 15 ans, selon l'association SPS Préma fondée en 2004. "Les actions à mener sont nombreuses pour faire face à la prématurité et à ses conséquences humaines et sociales. Protéger nos plus petits et leurs familles, c'est préparer notre avenir", souligne Charlotte Bouvard, directrice de SOS Préma, citée dans un communiqué. Par l'envoi de cette carte postale, l'association espère que de nombreux députés intégreront le groupe d'études "Prématurité et nouveaux-nés vulnérables" récemment créé à l'Assemblée, sous la houlette d'Isabelle Le Callennec, députée (Les Républicains) d'Ille-et-Vilaine. L'augmentation du nombre de prématurés (environ 60.000 en France par an) s'explique par les progrès de la science, le développement de la procréation médicalement assistée qui favorise les grossesses multiples et donc les naissances prématurées mais aussi le mode de vie des femmes (fatigue liée à un travail pénible, stress, tabagisme, mauvaise alimentation) et le recul de la maternité. Trois enfants sur quatre qui décèdent sont des prématurés. 40% des grands prématurés (avant 30 semaines de grossesse) présentent des difficultés ou un handicap.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: un texte "pas votable" selon les frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502152902.1zmq5ojk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs ont jugé lundi "pas votable" le projet de loi travail qui arrive mardi à l'Assemblée nationale, refusant de "graver dans la loi l'affaiblissement du code du travail et des droits des salariés". "Ce projet n'est pas utile à la France et pour l'intérêt général, il n'est pas conforme aux réformes que l'on attend d'un gouvernement de gauche", ont affirmé ces députés, dans un communiqué siglé "A gauche pour gagner", le courant de l'aile gauche du Parti socialiste porté par Christian Paul. A la veille du début de l'examen dans l'hémicycle de cette loi contestée dans la rue depuis plusieurs semaines et portée par la ministre du Travail, Myriam El Khomri, ils ont assuré ne "refuser aucun dialogue avec le gouvernement". Mais, ont-ils rappelé, en tant que députés, "c'est aux Français, très majoritairement hostiles à ce texte, et à eux seuls que nous devons rendre des comptes". "Nous demandons aux députés de l'Assemblée nationale d'agir avec nous pour que ce texte soit transformé en profondeur, expurgé de ses dispositions régressives, ou à défaut, repoussé", ont-ils prévenu. Ils ont notamment regretté que "l'insécurité des salariés ou le recours à des heures supplémentaires moins rémunérées ne feront pas baisser le chômage". Ils ont également observé que "les licenciements seront facilités d'abord dans les grands groupes si les articles qui les concernent ne sont pas supprimés". Dimanche, ce sont des députés proches de Martine Aubry qui ont signé un appel contre le vote de ce texte en l'état, estimant qu'il était "encore temps" de trouver "une voie nouvelle" pour réformer le Code du travail, notamment en donnant "du contenu" au compte personnel d'activité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis et Le Roux font l'inventaire et défendent les quatre ans à l'Élysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502141517.vzall4qq.html</link>
   <description><![CDATA["Tout n'est pas parfait, mais tout n'est pas mauvais", a résumé lundi Jean-Christophe Cambadélis, le patron des socialistes, en présentant au côté du président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux la campagne "Du progrès en plus" d'explication du quinquennat. Portfolio à destination des militants, cartes postales égrenant les mesures prises depuis quatre ans, clips pour bousculer les "préjugés" d'une gauche "synonyme de déclin" ou faisant "la politique des patrons"... La rue de Solférino et les députés socialistes se sont mis lundi en ordre de bataille pour défendre le bilan de François Hollande et encourager sa réélection, s'il décidait de se représenter. Évoquant une "série de quiproquo" depuis 2012, le patron du PS est revenu sur les quatre années de mandat déjà passées, estimant devant la presse que "jamais sous la Ve République, un président en exercice a eu si peu de soutien dans le camp adverse" dès ses premières semaines de pouvoir. Il a également cité une gauche qui voulait "bien sûr en finir avec les années Sarkozy, mais souhaitait que l'on retourne à l'époque de Lionel Jospin, voire de François Mitterrand". Il a enfin rappelé l'ampleur du déficit public en 2012 et la situation de l'industrie, apparue très clairement seulement selon lui avec le rapport Gallois en novembre 2012. "Nous ne pouvions pas redistribuer sans avoir commencé à reconstituer les marges des entreprises", a-t-il justifié, précisant que "le désamour des socialistes fut le prix à payer du redressement national et du renouveau français". "Il y a toujours dans notre inconscient collectif quelque chose de particulier qui fait que, quand on est un électeur de gauche, on ne sait pas toujours si on doit totalement assumer le réel", a enchaîné Bruno Le Roux. "Assumer le réel a été fait dans des dimensions qui ne laisse aucune place au doute sur la compétence qui est celle de la gauche aujourd'hui à assumer ses responsabilités dans un pays qui souffrait, dans un pays qui dépérissait", a-t-il insisté, regrettant qu'à gauche, "on nous demande des preuves permanentes". Tiers payant, encadrement des loyers, progressivité de l'impôt, gratuité de la contraception pour les mineures, modulation des allocations familiales, droits rechargeables à l'assurance chômage, rythmes scolaires, complémentaire santé pour tous les salariés... Selon M. Le Roux, "aucune des 60 avancées" décrites dans la campagne "du progrès en plus" n'aurait été "portée par la droite".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés PS pour un périmètre d'appréciation "européen ou international" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502115403.s1ll9a44.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS veulent que le périmètre d'appréciation des difficultés d'un groupe, en cas de licenciements économiques, soit fixé "au niveau européen ou international", et non restreint aux seules filiales françaises comme le prévoit le projet de loi travail, a indiqué lundi le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux. "Il y a assez d'atouts en France pour attirer les investissements étrangers sans y ajouter cette question là. Nous sommes pour un périmètre pour le moins européen, le rapporteur pense lui international. Donc européen ou international", a déclaré M. Le Roux lors d'un point presse au siège du Parti socialiste en compagnie du Premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis. Parmi les autres points controversés du projet de loi, dont l'examen débute mardi à l'Assemblée, M. Le Roux a également dit que le groupe pouvait "évoluer" sur la question du référendum en entreprise. Le projet de loi prévoit que, faute de majorité, les syndicats minoritaires (représentant plus de 30%) pourront demander un référendum pour valider un accord d'entreprise. "Certaines organisations disent que le référendum peut être un moyen d'opposer les salariés quand il n'y a pas d'accord. Nous entendons cette position", a-t-il dit. Présent à ses côtés, Jean-Christophe Cambadélis a lui jugé "qu'un texte, qui est contesté à la fois par la CGT et le Medef, n'est pas loin de l'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 13:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (LR) évalue à "plus de 6 milliards d'euros" les "cadeaux" du gouvernement en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502115126.3wjnsbt5.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Carrez (Les Républicains), président de la Commission des Finances à l'Assemblée nationale, a dénoncé lundi sur RTL les "cadeaux" faits par le gouvernement, évaluant à "plus de 6 milliards d'euros les dépenses nouvelles, non financées", annoncées depuis le début de l'année. Interrogé sur l'augmentation de la rémunération des enseignants que doit annoncer le Premier ministre, M. Carrez a affirmé que "sur le fond" cela lui "paraît justifié", mais a souligné que "bien entendu il faudrait faire une économie par ailleurs". "Ce qui m'inquiète beaucoup c'est que depuis le début de l'année, comme c'est cadeau toutes les semaines, ça fait plus de 6 milliards d'euros de dépenses nouvelles non financées qui ont été annoncées", a-t-il déclaré. "On est, pour être tout à fait précis, sur 5,5 milliards, d'après mes propres comptes, qui diffèrent de ceux de Christian Eckert, mais je suis persuadé que c'est moi qui ai raison", a-t-il précisé. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget, a indiqué la semaine dernière que les dépenses nouvelles annoncées depuis le début de l'année atteindraient quatre milliards d'euros en 2016. "Si vous y ajoutez en plus une diminution d'impôts pour 2017, vous voyez que tout ça est en réalité financé par la dette", a poursuivi M. Carrez, alors que le quotidien Les Echos a affirmé lundi que François Hollande envisageait de nouvelles baisses d'impôts pour 2017. "Avec une croissance à 1,5% (...) on n'équilibre pas les comptes. Il va falloir encore emprunter plus de 70 milliards d'euros en 2016. Donc notre dette, elle a largement dépassé maintenant les 2.000 milliards, elle s'approche des 100% du PIB", a dénoncé le député. "Avec toutes ces dépenses supplémentaires, plus des baisses d'impôts, on risque d'avoir des comptes en 2017 très dégradés", a-t-il mis en garde. "Il va falloir qu'on soit très attentifs aux conditions de vote de budget pour 2017 et je crains qu'on soit obligés, s'il y a alternance, de se livrer immédiatement à un audit de nos comptes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron croit en "un équilibre dans les prochains jours" sur la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502114436.knuthm08.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a estimé lundi que le projet de loi travail allait "déboucher sur un équilibre" lors du débat parlementaire qui commence mardi, avec le début de l'examen du texte à l'Assemblée nationale. "On avance de manière pragmatique sur des terrains qui sont importants pour notre économie mais avec l'esprit de responsabilité", a déclaré à la presse M. Macron, en marge d'une visite de l'entreprise d'insertion Idem, à Fragnes (Saône-et-Loire), où il a été hué à son arrivée comme à son départ par une trentaine de militants FO réclamant le "retrait de la loi travail". M. Macron a ajouté que la ministre du Travail Myriam El Khomri avait "beaucoup échangé avec les parlementaires". Selon le ministre, ce texte va "donner plus de place aux accords de branches, aux accords d'entreprise et à la fois donner un contenu au compte personnel d'activité". "C'est vraiment en donnant à la fois les flexibilités et les sécurités qui permettent d'avancer que ce texte va déboucher sur un équilibre dans les prochaines heures, dans les prochains jours", a-t-il estimé. Interrogé sur l'usage possible du 49-3 pour faire voter ce texte, le ministre a dit que ce n'était "pas la volonté de Myriam El Khomri, qui est très engagée dans ce travail et qui a à coeur de convaincre les parlementaires". Pour le rapporteur de la loi travail, Christophe Sirugue, également député PS de Saône-et-Loire, "nous avons beaucoup progressé et nous pouvons encore le faire" sur l'écriture du projet de loi, qui accorde "une quinzaine de droits nouveaux". Dans un entretien paru lundi dans le Parisien, l'élu de Saône-et-Loire avait estimé qu'il manquait "près de 40 voix pour obtenir une majorité et voter la loi", qui doit être examinée à partir de mardi à l'Assemblée nationale. Même si l'usage du 49-3 n'est "pas (son) objectif", M. Sirugue a considéré cette disposition "parfois nécessaire" pour lever l'"obstruction de principe" de "quelques collègues" dont le positionnement politique serait "sur autre chose que l'appréciation de cette loi".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "il manque près de 40 voix" pour une majorité (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160502080759.2l7b8o6e.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur de la loi travail Christophe Sirugue (PS) estime lundi, selon une évaluation à gauche, qu'"il manque près de 40 voix pour obtenir une majorité et voter la loi" examinée à partir de mardi par les députés. "Il y a des opposants historiques à l'intérieur du groupe PS, qui sont la vingtaine de frondeurs", détaille Christophe Sirugue dans un entretien au Parisien-Aujourd'hui en France. "Depuis plusieurs années, ils ne votent plus les textes du gouvernement". "Il y a ensuite ceux que j'appellerai les opposants +de bonne foi+, plusieurs dizaines", poursuit-il. "A défaut d'une clarification ou d'une modification du texte, ces derniers pourraient soient être sur un vote négatif, soit rejoindre le camp des abstentionnistes", analyse-t-il. Interrogé sur France Info, Bruno Le Roux, le chef des députés socialistes, a estimé que "le texte a trouvé un équilibre aujourd'hui". "Je demande à la gauche de ne pas ergoter en permanence mais de prendre ses responsabilités", a-t-il exhorté, ajoutant qu'"un débat parlementaire ce n'est jamais facile". "Depuis maintenant quatre ans il y a un certain nombre de socialistes, 7 ou 8% -c'est bien trop, mais ce n'est pas beaucoup (...)-, qui disent que nous devrions faire toujours plus, qui ergotent à chaque fois que nous créons un progrès", a-t-il regretté. Pour M. Sirugue, "l'erreur, le péché originel", a été d'"avoir laissé dire dès le début que cette loi allait faciliter les licenciements". "Il faut sortir de cette approche, qui a placé le débat sur cette impression que toutes les entreprises allaient licencier. Que cette loi était construite pour cela. Ce n'est pas vrai!". Selon M. Sirugue, la question du périmètre d'appréciation des difficultés des groupes, en cas de licenciement économique, est "une ligne rouge pour beaucoup de (ses) collègues". Il a déposé un amendement pour "le ramener à l'échelle internationale" et non à la seule France comme le propose le texte du gouvernement. "Même si l'exécutif le rejette, je le maintiendrai". Le rapporteur se dit par ailleurs "très réservé" sur la question du référendum en entreprise et estime qu'il "faut clarifier le texte" en ce qui concerne les accords d'entreprises. Sur ce dernier point, il "ne remet pas en cause le principe", mais a "déposé un amendement prévoyant une sorte de comité de surveillance". Enfin sur la taxation des CDD, il préconise de "laisser ça à la main des partenaires sociaux". "Légiférer autoritairement des fourchettes comme cela était envisagé par le gouvernement, je dis hors de question!". Dans une tribune publiée par Libération, plusieurs députés socialistes, principalement aubrystes, critiquent l'actuel projet de loi travail et estiment qu'il est "encore temps" de trouver "une voie nouvelle" pour réformer le code du travail, notamment en donnant "du contenu" au compte personnel d'activité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 May 2016 10:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: critiques, des députés PS, principalement aubrystes, réclament "une voie nouvelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160501104305.xupfgzae.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes, principalement aubrystes, critiquent dimanche, 1er mai, "journée des travailleurs", l'actuel projet de loi travail et estiment qu'il est "encore temps" de trouver "une voie nouvelle" pour réformer le code du travail, notamment en donnant "du contenu" au compte personnel d'activité. Dans une tribune publiée sur le site internet de Libération, sévère pour le texte défendu par la ministre de l'Emploi Myriam El-Khomri sur fond de contestation dans la rue, ces députés, dont Jean-Marc Germain, François Lamy, Marilyse Lebranchu, Pierre-Alain Muet, Laurence Dumont ou Olivier Dussopt, jugent que ce texte soulève à nouveau la "question lancinante": "Devons-nous nous résigner, avec la mondialisation, à faire de l'abaissement des protections sociales l'horizon de nos vies, ou sommes-nous capables de tracer une autre voie?". "Aucun lien n'a jamais été sérieusement établi entre niveau de protection des salariés et chômage", plaident notamment ces élus, en livrant un réquisitoire des principales mesures figurant toujours dans le projet de loi travail, en débat à compter de mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale pour près de deux semaines. "Si l'on ouvre de telles brèches, ce sont plus tard des digues qui finiront par céder", lancent ces socialistes, au nombre desquels se trouvent aussi Christian Assaf et Sandrine Doucet. Prônant "une voie nouvelle qui n'ignore rien des difficultés nées de la mondialisation mais ne renonce pas à en maîtriser le cours", ils donnent plusieurs pistes de réforme alternative: "faire le choix de la bonne compétitivité", en accordant des aides aux entreprises, comme le crédit d'impôt compétitivité emploi (40 milliards d'euros) "mais avec des contreparties" et en faisant en sorte de "travailler plus, oui, mais en travaillant plus nombreux". Ces députés suggèrent également de "bâtir aujourd'hui la sécurité sociale professionnelle" en donnant "du contenu" au Compte personnel d'activité tel qu'il doit être créé dans la loi Travail. "Formation, épargne-temps, complémentaires, droits assurance-chômage, acquis validés, points pénibilité...", énumèrent-ils, avec l'objectif notamment de "sécuriser les mobilités" et d'éviter que les salariés entre deux emplois retombent en bas de l'échelle". Ils proposent également la création "à 18 ans, d'une semaine de préparation à l'entrée dans la vie active dont chaque jeune repartirait avec un projet de service civique, un plan de carrière et une +carte vitale+ temps-formation". Les députés défendent enfin le CDI comme "la règle", en obligeant les entreprises, "au delà de 10% d'emplois précaires" si elles embauchent un CDD à transformer en CDI le plus ancien des CDD.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 May 2016 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi travail: désormais "le débat doit avoir lieu" à l'Assemblée nationale, selon El Khomri</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160501095353.vg88ooxv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri a déclaré dimanche que "l'heure du Parlement est venue" et que désormais "le débat sur le projet de loi travail "doit avoir lieu dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale". Alors que les défilés syndicaux du 1er mai sont focalisés sur la revendication du retrait du projet de loi, à deux jours du début de l'examen par les députés, Mme El Khomri a déploré les "slogans" et "caricatures" sur son texte, lors du Grand Rendez-vous Europe1/iTELE/Le Monde. Interrogée sur les critiques du leader de la CGT Philippe Martinez qui dénonce le risque d'un code du travail par entreprise, la ministre a observé que dans les entreprises, la CGT discute et signe "70% des accords". "Ce projet est soutenu par des syndicats dits réformistes qui représentent une majorité des salariés et un grand nombre de députés progressistes", a-t-elle fait valoir, en affirmant que "le retirer à l'aube du débat parlementaire, ce serait une retraite". "Ce projet de loi est juste et nécessaire", a-t-elle dit en précisant que 5.000 amendements avaient été déposés. Myriam El Khomri a rappelé "la philosophie" de son projet: "se mettre d'accord au plus près des entreprises", "laisser plus d'espace à l'échelle de l'entreprise pour s'adapter". Elle a reconnu "la charge symbolique et anxiogène" des dispositions sur le licenciement économique mais a affirmé que le gouvernement "ne voulait pas faciliter les licenciements". En revanche, il souhaite "encadrer" le licenciement économique et mettre fin "au recours abusif aux ruptures conventionnelles ou licenciement pour motif personnel". "Nous le faisons et pour les employeurs et pour les employés", a-t-elle dit, expliquant vouloir "encourager, favoriser l'embauche en CDI" La ministre a estimé qu'une fois votée et promulguée, la loi serait appliquée "dans les six mois".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 May 2016 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la suppression de Hadopi en... 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160429133716.c1emfa2j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de jeudi à vendredi la suppression en 2022 de la Haute autorité pour la diffusion des oeuvres et la protection des droits sur Internet (Hadopi), chargée de lutter contre le piratage, à l'expiration du mandat en cours du dernier de ses membres nommés. Les députés ont voté, par quatre voix contre trois, un amendement de l'écologiste Isabelle Attard supprimant cet organisme contesté depuis sa création, à l'occasion de la première lecture d'une proposition de loi Les Républicains sur le statut des autorités administratives indépendantes (AII) et les autorités publiques indépendantes (API). Ce texte vise à harmoniser les règles (déontologie, nominations, incompatibilités, contrôle parlementaire...) s'appliquant à ces autorités. "Il est nécessaire de remettre en question la Hadopi, comme le promettait le Président de la République durant la campagne présidentielle. (...) L'échec de la Hadopi dans ses missions, comme le soulignait la commission d'enquête du Sénat (...) doit interroger le législateur", a expliqué Mme Attard dans son amendement. Le gouvernement, représenté par le secrétaire d'Etat à la réforme de l'Etat Jean-Vincent Placé, avait émis, en vain, un avis défavorable jugeant que "prendre une telle décision nuitamment", alors que seulement une poignée de députés étaient présents, "ne rendrait pas service à votre belle assemblée" alors qu'il y a encore une deuxième lecture au Sénat. La fin de la Hadopi n'impliquerait pas forcément la mort de la "riposte graduée" au piratage qui pourrait être transférée à une autre autorité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés UDI dénoncent un texte "nuisible", proposent un contre-projet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160429112035.pfikcf0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi travail, dont l'examen va débuter mardi à l'Assemblée, est "nuisible", a estimé vendredi le chef de file des députés UDI Philippe Vigier, proposant un projet alternatif "simple" avec notamment un passage progressif aux 39 heures et le retour du plafonnement des indemnités prud'homales. "La version initiale du projet de loi Travail était au mieux inutile, elle est désormais nuisible", dénoncent dans un communiqué M. Vigier, le porte-parole du groupe sur ce projet, Arnaud Richard, et le député UDI Francis Vercamer. Jugeant que "cette loi ne créera pas d'emplois, n'encouragera aucunement les entreprises à embaucher et complexifiera encore plus le Code du travail", ils appellent le gouvernement à "abandonner" ce projet qui n'a plus "la moindre cohérence ni le moindre cap acceptable" et à "ne plus céder aux pressions de contestataires minoritaires". L'UDI propose un contre-projet "simple", axé autour de 7 mesures, dont un allongement progressif de la durée du temps de travail à 39 heures en dépassant "le carcan idéologique des 35 heures". Les députés centristes veulent aussi un retour du plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement, point qui figurait dans la version initiale du projet gouvernemental, mais a été retiré face au tollé. Parmi les autres dispositions qu'ils veulent voir de retour, les élus centristes citent aussi le fait de pouvoir "caler les horaires des apprentis sur ceux de leur tuteur", sachant que la première version du texte prévoyait de donner plus de souplesse pour augmenter leur temps de travail. Ils veulent aussi pouvoir "permettre aux entreprises d'inscrire le principe de neutralité religieuse dans leur règlement intérieur" ou "moduler les seuils sociaux (qui créent des obligations nouvelles pour les employeurs, ndlr) de 11 et 50 salariés qui constituent des freins à l'embauche", Les députés UDI réclament en outre de "revenir sur les avantages liés aux heures supplémentaires", la suppression par l'exécutif de la défiscalisation instaurée sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy ayant "frappé de plein fouet le pouvoir d'achat de 9,5 millions de salariés", selon eux. Le groupe prévient aussi qu'il ne veut pas non plus d'une surtaxation des CDD, annoncée par le Premier ministre Manuel Valls via un "amendement au projet de loi travail".]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 13:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thionville: Pierre Cuny élu maire après le décès d'Anne Grommerch</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160429081053.448zz23g.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier adjoint de Thionville (Moselle), Pierre Cuny, 58 ans, a été élu maire jeudi, en succession de la députée-maire Anne Grommerch (LR), décédée le 15 avril. "On ne remplace pas" Anne Grommerch, "on poursuit son action", a notamment déclaré M. Cuny lors de son élection par le conseil municipal, selon un communiqué de la mairie de la deuxième ville de Moselle. Maire de la ville depuis 2014, députée de Moselle depuis 2008, Anne Grommerch souffrait d'un cancer du sein depuis plusieurs années. Après une opération, elle avait décidé malgré tout de se lancer dans la bataille des législatives. Si M. Cuny a pris sa suite à la mairie, c'est Patrick Weiten (UDI), qui lui succède à l'Assemblée nationale. Président du Conseil Départemental de Moselle et vice-président de la nouvelle région Grand Est, il a renoncé à ce dernier mandat pour pouvoir siéger à l'assemblée. "Par l'effet de la loi, la disparition tragique d'Anne Grommerch fait de moi un député, puisque j'avais accepté - à sa demande- d'être son suppléant. La même loi m'oblige à présent à assumer ce mandat ou à en quitter un autre. Après réflexion, j'ai décidé d'honorer l'engagement que j'ai pris aux côtés d'Anne, et, par voie de conséquence, de renoncer au mandat de conseiller régional", avait indiqué M. Weiten sur sa page Facebook.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 10:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Croissance: "oui, ça va mieux" - Le Roux, PS - (Sud Radio/Public Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160429074907.3uofsrxq.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef des députés socialistes "Oui, ça va mieux. Tout simplement parce que les chiffres commencent les uns après les autes à s'entraîner dans la bonne direction. Pas simplement l'un d'entre eux, mais tous les chiffres commencent à être alignés (...) et la consommation porte la croissance, la croissance porte la baisse du chômage". "C'est le résultat d'une situation qui s'améliore dans notre pays. Donc ça va mieux pour le pays. Je veux maintenant que très vite nous puissions montrer que ça va mieux pour les Français".]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 09:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive du projet de loi réduisant le nombre d'actionnaires dans les sociétés non cotées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160428112734.nhvpblpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement adopté jeudi le projet de loi ratifiant l'ordonnance qui réduit de sept à deux le nombre minimal d'actionnaires dans les sociétés anonymes non cotées, par un vote conforme du Sénat à celui de l'Assemblée nationale. L'ordonnance du 10 septembre 2015 avait été prise sur la base de la loi du 20 décembre 2014 relative à la simplification de la vie des entreprises. Celle-ci habilitait notamment le gouvernement à diminuer le nombre minimal d'actionnaires dans les sociétés anonymes non cotées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
