<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Venezuela: Le Foll (PS) dénonce "un silence problématique" de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802085541.74q2oeop.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Stéphane Le Foll a dénoncé mercredi "un silence assez problématique" de la France sur la situation au Venezuela, estimant que ce pays "est en train de sortir des règles de la démocratie". La France "doit s'exprimer sur ce sujet", a affirmé M. Le Foll sur RTL, ajoutant qu'on ne peut pas laisser "un grand pays comme le Venezuela (...) tomber dans le chaos et potentiellement (...) dans une forme de sortie de la démocratie qui nous emmène au fur et à mesure vers le bâillonnement de l'opposition". "Il y a eu une élection législative il y a deux ans au Venezuela, elle a donné une majorité large à l'opposition. La question qui est posée c'est +Est-ce que le Venezuela reste dans la démocratie, ou est-ce qu'il en sort+?", a déclaré le députe de la Sarthe. "Aujourd'hui on est en train de sortir des règles de la démocratie et c'est ça le problème", a-t-il affirmé. "Ceux qui font semblant de dire qu'il y aurait un débat derrière plutôt droite-gauche se trompent. Il y a d'abord un débat sur démocratie, la sortie de la démocratie", a lancé Stéphane Le Foll à l'adresse de La France insoumise. Le député LFI Adrien Quatennens avait estimé mardi qu'il n'y a pas au Venezuela "un camp qui mate son peuple", mais "une confrontation entre deux camps politiques". Deux figures de l'opposition vénézuélienne ont été arrêtées mardi, à quelques heures de la prise de fonction de la toute puissante Assemblée constituante voulue par le président socialiste Nicolas Maduro, élue dimanche dans le sang. La Constituante se situe au-dessus de tous les pouvoirs, y compris du chef de l'Etat, et doit rédiger une nouvelle Constitution. Elle doit apporter la "paix" et permettre au pays de se redresser économiquement, selon le chef de l'Etat. L'opposition, qui contrôle le Parlement depuis 2016, a boycotté le scrutin en dénonçant une "fraude" visant à prolonger le pouvoir de M. Maduro, dont le mandat s'achève en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale : "On est informés au dernier moment" (Aliot, FN)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170802081159.sf4cdp9i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front national Louis Aliot a dénoncé mercredi le "manque" de préparation et d'organisation à l'Assemblée nationale, où les députés sont "informés au dernier moment", pour une loi sur la moralisation politique qui "ne règlera rien" . Sur BFMTV, le député des Pyrénées-Orientales et vice-président du FN a estimé que "ça manque de préparation, d'organisation, on est informés au dernier moment". "On est convoqués ce matin il n'y a rien, cet après-midi, il n'y a pas grand-chose, on est reconvoqués mercredi prochain, on aurait pu concentrer tout le travail sur les textes actuels", a-t-il dit, en estimant que le "gouvernement fait +mine de+, pour faire de la communication et pas trop du fond politique". "Tout cela pour une loi qui ne règlera pas le problème de fond de la politique française", a ajouté M. Aliot. Le "texte n'est pas mineur mais il ne règlera rien (...) il manque l'essentiel" comme le +pantouflage+ dans la haute fonction publique ou un débat sur le statut des assistants parlementaires. "On est sur l'écume des choses, on ne va pas sur le fond du fonctionnement de la démocratie française ", selon le député FN. Faute d'un accord total entre députés et sénateurs mardi sur la moralisation politique, l'exécutif va retarder les vacances des parlementaires d'une semaine, jusqu'au 9 août.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: dernier feu vert de l'Assemblée à la réforme par ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801162524.epbfb6aw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi un dernier feu vert, par 421 voix contre 74, au projet de loi autorisant l'exécutif à réformer le droit du travail par ordonnances, le Sénat devant encore faire de même pour permettre son adoption définitive. Le projet d'habilitation sur ce premier gros chantier du quinquennat, promesse du candidat Macron, a été approuvé par la majorité REM et MoDem ainsi que Les Républicains et les Constructifs LR-UDI. Les groupes Nouvelle gauche, Insoumis et les communistes ont voté contre. 23 députés se sont abstenus. Pour être adopté définitivement, le texte doit encore faire l'objet d'un vote du Sénat, qui aura lieu mercredi, et non jeudi comme cela avait été initialement programmé. Le texte avait fait l'objet d'un compromis lundi en commission mixte paritaire (CMP) entre députés et sénateurs, après avoir été approuvé par l'Assemblée le 13 juillet, puis au Sénat jeudi dans des versions différentes. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a vanté devant les députés une "étape importante" vers "un modèle social ambitieux et rénové" avec le vote de ce texte définissant les contours des futures ordonnances sur lesquelles les arbitrages seront présentés aux organisations syndicales et patronales fin août. Doivent notamment y figurer la fusion de trois des quatre instances représentatives (délégués du personnel, comité d'entreprise et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail), le principe controversé d'un plafond des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, le recours aux CDI de chantier ou encore le rôle accru de l'accord d'entreprise. Des élus REM ont défendu le projet de loi avec "enthousiasme et optimisme pour la France", Aurélien Taché vantant notamment "un nouveau souffle et de nouveaux moyens au dialogue social" et reprochant aux députés de gauche hostiles au texte de ne "rien" proposer pour lutter contre le chômage. Les Insoumis, qui ont défendu en vain une motion de rejet du texte, et les communistes ont à nouveau fustigé un "cadeau presque prêt" pour le patronat pour les premiers, et "une loi de démolition sociale" pour les seconds. "Nous ne vous lâcherons pas un mètre de terrain aussi longtemps que la discussion et le rapport de forces seront possibles", a aussi lancé le chef de file des élus LFI Jean-Luc Mélenchon, rappelant qu'une journée d'actions à l'appel des syndicats CGT et SUD était programmée le 12 septembre, et un "rassemblement populaire" à l'initiative des Insoumis le 23 septembre. Pour le groupe Nouvelle Gauche, le PS Boris Vallaud a aussi dénoncé un texte qui ne contient "pas un droit nouveau" pour les salariés et une méthode qui a "escamoté le débat parlementaire". Au nom de LR, Gilles Lurton a signifié au gouvernement que "le piège des ordonnances ne nous laisse pas d'autre choix que de vous laisser le bénéfice du doute", promettant comme Agnès Firmin Le Bodo pour les Constructifs, d'être "exigeant" lors de la ratification. Celles-ci devraient être publiées au Journal officiel "autour du 25 septembre" et entrer en vigueur le lendemain. Elles devront faire l'objet d'un projet de loi de ratification, déposé au Parlement au plus tard trois mois après, ce qui leur permettra d'être pérennisées en ayant force de loi. Muriel Pénicaud a par ailleurs été de nouveau interpellée par des élus de gauche sur la plus-value boursière qu'elle a réalisée chez Danone, le MoDem Patrick Mignola montant au créneau pour la défendre en jugeant "normal que de brillants salariés gagnent de l'argent" et en la remerciant "de montrer qu'on peut gagner sa vie dans le privé avant de devenir ministre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Vallaud, "rendez-vous manqué" et "mémoire qui flanche" d'En Marche à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801151318.ssrgpu3w.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, Boris Vallaud, a regretté mardi une série de "rendez-vous manqués" et "la mémoire qui flanche" de la majorité En Marche, entre autres sur les projets de loi de moralisation. Dans une forme de bilan de la session extraordinaire du nouveau quinquennat, le député des Landes a pointé lors d'une conférence de presse "des rendez-vous manqués alors qu'il y a dans cette Assemblée des bonnes volontés pour rénover nos pratiques". Et, dans un clin d'oeil en hommage à une chanson de Jeanne Moreau, ce socialiste s'est aussi demandé "si la majorité a la mémoire qui flanche, si elle ne se souvient plus très bien de ses engagements de campagne". "De nouvelles méthodes, un débat ouvert, une Assemblée lieu de dialogue transpartisan - l'on nous encourageait même à transcender les clivages -, je n'ai pas eu le sentiment que ces promesses étaient tenues" par la majorité présidentielle, a insisté ce nouveau député. Aux yeux de cet élu du groupe Nouvelle Gauche, existerait parallèlement "un sentiment d'impuissance", voire "d'inutilité parfois", du côté de l'opposition. Sur les projets de loi pour restaurer la confiance dans la vie politique, s'"il n'est pas dérangeant un apprentissage dans de nouvelles fonctions" comme pour présider les séances, "l'absence parfois de ceux qui avaient de l'expérience et auraient pu encadrer ces débats a expliqué une part de la cacophonie", selon M. Vallaud. Ni sur les ordonnances habilitant le gouvernement à réformer le Code du travail ni sur la moralisation, le groupe Nouvelle gauche n'a "eu le sentiment que les oppositions étaient entendues, au contraire un certain nombre d'amendements qui auraient dû faire consensus comme la suppression partielle du verrou de Bercy souhaitée par six des sept groupes n'a pas prospéré", a ajouté le porte-parole. Il a aussi souligné qu'"un certain nombre de promesses n'ont pas été tenus, comme sur l'obligation de casier judiciaire vierge ou l'incompatibilité entre mandat parlementaire et activité de conseil". Quant à "remplacer" la réserve parlementaire, "pourquoi pas", mais pas "couper le rapport aux territoires" par sa suppression simple, a-t-il ajouté. "A l'avenir la Nouvelle Gauche sera du côté du gouvernement chaque fois que cela va dans le sens du progrès, parfois de façon plus déterminée que la majorité, mais une vigie permanente chaque fois que ce sont des reculs, un accroissement de la précarité, de la pauvreté", a conclu le porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés communistes dénoncent une volonté de "légiférer à marche forcée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801111719.7d4aphmp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi une volonté du gouvernement de légiférer "à marche forcée", illustrée notamment par la prolongation des travaux de l'Assemblée nationale la semaine prochaine. "On a la théorie du +marche au pas+ sur tous les sujets (...) ça, ça nous inquiète fortement", a affirmé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, également député de Seine-maritime, y voyant possiblement "une manière de masquer les cafouillages dont la première séquence parlementaire". Son collègue Pierre Dharréville a jugé "symptomatique" de cette "volonté d'avancer à marche forcée" l'organisation d'une ultime séance de débats sur l'un des textes de moralisation politique mercredi prochain, affirmant que le gouvernement veut "tout faire rentrer dans le cadre au chausse-pied". "On a été un peu surpris" de cette évolution du calendrier, a ajouté le député des Bouches-du-Rhône, pour qui cela traduit une volonté de l'exécutif de "marquer le démarrage de la législature et du mandat par des décisions qu'ils estiment fortes (...) mais selon lui, les textes de moralisation sont des "lois de vernissage". "Voter dans ces conditions ces lois dont ils nous ont parlé avec tant d'éclat, ce n'est quand même pas très glorieux", a-t-il ajouté, évoquant aussi le projet de loi autorisant l'exécutif à légiférer par ordonnances pour réformer le droit du travail, qui doit faire l'objet d'un dernier vote dans l'après-midi à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Désaccord Assemblée-Sénat sur le second projet de loi de moralisation (sources parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801104747.5ft10k0h.html</link>
   <description><![CDATA[Assemblée et Sénat ont échoué mardi à trouver un compromis sur le second texte de moralisation de la vie politique, le projet de loi organique, après s'être accordés sur une version commune pour le projet de loi ordinaire, a-t-on appris de sources parlementaires. Les discussions ont été vives en commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) sur ce projet de loi organique, qui prévoit notamment la suppression de la réserve parlementaire, une des mesures emblématiques. Les sénateurs voulaient remplacer cette enveloppe que députés et sénateurs distribuent aux communes et associations de leur choix par un autre dispositif de soutien aux communes. En l'état actuel de l'ordre du jour, ce texte sera examiné en nouvelle lecture jeudi par l'Assemblée, puis par le Sénat, et enfin en lecture définitive à l'Assemblée, qui a le dernier mot, mercredi 9 août, date qui vient d'être ajoutée au calendrier, alors que tout le monde anticipait une fin de session le 3 août. Pour un projet de loi organique, qui précise le fonctionnement des pouvoirs publics, l'Assemblée ne peut trancher en dernier lieu qu'à la majorité absolue de ses membres. Pour ce qui concerne le projet de loi ordinaire, qui prévoit l'interdiction des collaborateurs familiaux pour les élus ou la suppression de l'enveloppe pour frais de mandat (IRFM) des parlementaires, les mêmes 14 députés et sénateurs étaient parvenus auparavant mardi à un accord. "En supprimant sèchement la réserve parlementaire, le gouvernement prive les territoires ruraux et les associations de 146 millions d'euros pourtant indispensables au financement de petits projets d'intérêt général. Le Sénat avait pourtant souhaité proposer un dispositif alternatif à la réserve parlementaire à la fois transparent et équitable", a dénoncé dans un communiqué le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR). Selon la rapporteur à l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (République en marche), la proposition du Sénat "revenait peu ou prou à maintenir ce qui existe, avec un système arbitraire et discrétionnaire" et "cela n'aurait pas été accepté par l'Assemblée". "Le Sénat proposait de recréer une sorte de réserve ministérielle transparente, ce n'était pas satisfaisant", a jugé de son côté la socialiste Cécile Untermaier, qui militait "pour un budget participatif" attribué aux collectivités ou associations via un jury citoyen. M. Bas s'est dit "certain que le Conseil constitutionnel invalidera la suppression de la réserve parlementaire". Il a estimé en substance que le projet de loi organique ne pouvait pas supprimer quelque chose qui n'existe pas légalement, puisque la réserve parlementaire était une pratique politique, non inscrite dans une loi. Le montant de cette enveloppe est négocié chaque année avec le gouvernement lors de l'examen du budget. Selon M. Bas, la seule manière de supprimer la réserve serait donc d'en supprimer la ligne budgétaire lors du projet de loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: ultime séance finalement prévue le 9 août à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801100538.18eh00fo.html</link>
   <description><![CDATA[Une ultime séance de débats sur l'un des textes de moralisation politique est programmée le 9 août à l'Assemblée, selon l'annonce faite mardi en conférence de présidents, intervenue avant un échec des députés et sénateurs à s'accorder sur ce projet de loi organique. Outre une séance de questions au gouvernement, l'ordre du jour du 9 août communiqué par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner mentionne "éventuellement" une éventuelle lecture définitive du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique, selon des sources parlementaires. Pour un projet de loi organique, l'Assemblée ne peut trancher en dernier lieu qu'à la majorité absolue de ses membres. Si députés et sénateurs sont parvenus mardi à un premier accord sur le projet de loi ordinaire en commission mixte paritaire (CMP), ils ont finalement échoué, après des discussions parfois vives, à trouver un compromis sur le projet de loi organique, porteur de la suppression de la controversée réserve parlementaire. "L'Assemblée nationale convoquée le 9 août ! Le renouveau politique En Marche : voter la nuit, se réunir en août", a tweeté le chef de file des députés de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon, à l'issue de la conférence des présidents de groupe autour du président de l'Assemblée. Le président de l'Assemblée François de Rugy avait déclaré mercredi dernier avoir "bon espoir que le Sénat et l'Assemblée nationale puissent se mettre d'accord pour que cette loi (de moralisation de la vie politique, ndlr) soit adoptée rapidement, c'est-à-dire dès la fin de cette session extraordinaire", attendue le 3 août. Et jeudi, il avait évoqué une éventuelle poursuite "en octobre" du parcours parlementaire de ces textes si Assemblée et Sénat ne parvenaient pas à un accord sur une version commune.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll (PS) pose "la question de l'équilibre des pouvoirs" exécutif et législatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801093152.gpw8hi5o.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Stéphane Le Foll veut poser "la question de l'équilibre des pouvoirs" exécutif et législatif, estimant notamment que le pouvoir du président de la République de dissoudre l'Assemblée "ne se justifie plus". "Moi je pense que globalement il y a un problème d'équilibre dans les pouvoirs. Aujourd'hui, dans la République telle qu'elle est", a déclaré le député Nouvelle Gauche de la Sarthe mardi sur Europe 1. "Il y a une chose, déjà, préalable, c'est que le pouvoir de dissolution du président de la République ne se justifie plus", a-t-il poursuivi. "Avant, il y avait un septennat qui justifiait qu'il y ait un droit de dissolution, puisque 7 ans pour le président, 5 ans pour l'Assemblée, il pouvait y avoir quelques décalages. Aujourd'hui c'est justifié pourquoi, comment ?" M. Le Foll a indiqué que dans le cadre du projet de réforme du Parlement souhaitée par Emmanuel Macron, il préparait avec le député des Landes Boris Vallaud (PS) un texte qui pose la question de l'équilibre des pouvoirs. "On est arrivé à un moment où on doit se la poser", a-t-il dit. "Puisque le président de la République veut engager des réformes encore plus profondes, que le président de l'Assemblée semble aussi vouloir rendre un peu plus souple le fonctionnement de l'Assemblée, très bien, mais il y a des questions de fond qui sont posées. Quel est l'équilibre qu'on doit trouver, maintenant pour notre République ?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: premier accord entre députés et sénateurs sur un texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170801091442.b0r7uax5.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mardi à un premier accord sur le projet de loi ordinaire pour la confiance dans la vie politique, dans les chantiers emblématiques du début du quinquennat, en commission mixte paritaire (CMP), a-t-on appris de sources parlementaires. La CMP, composée de 7 députés et 7 sénateurs, était en train d'examiner en milieu de matinée le deuxième texte de moralisation, un projet de loi organique, sur lequel un compromis sera plus difficile à trouver car les sénateurs sont attachés à ce que la réserve parlementaire, qui doit être supprimée, soit remplacée par un soutien aux communes notamment. "La commission mixte vient d'adopter le projet de loi pour la confiance dans la vie politique. À venir l'examen de la loi organique", a ainsi tweeté le président du groupe REM et ex-ministre, Richard Ferrand, dont la présence jugée "intermittente" dans l'hémicycle lors de l'examen de ces textes emblématiques avait été épinglée par les oppositions. Le projet de loi ordinaire, objet d'un premier accord, prévoit l'interdiction des collaborateurs familiaux pour les élus ou la suppression de l'enveloppe pour frais de mandat (IRFM) des parlementaires. Ce texte devrait être approuvé définitivement par le Sénat mercredi, puis l'Assemblée jeudi. La version commune est proche de celle adoptée la semaine dernière par l'Assemblée, avec notamment le maintien du "verrou" de Bercy en matière de fraude fiscale et une peine complémentaire d'inéligibilité en cas de crimes ou de manquements à la probité. Députés et sénateurs se sont mis également d'accord sur l'interdiction pour les collaborateurs des parlementaires, mais aussi des ministres, d'être rémunérés par des représentants d'intérêts. Pour les ministres, un principe de déport en cas d'éventuel conflit d'intérêts a été inscrit dans le texte. En outre, un décret en Conseil d'Etat devra fixer modalités et limites des frais de représentation pour les membres du gouvernement. Enfin, concernant la "banque de la démocratie", qui doit être créée par ordonnance et que le Sénat voulait mieux encadrer en amont, les parlementaires ont prévu qu'elle n'entrera pas en vigueur avant que le projet de loi de ratification soit examiné par les assemblées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agression d'une députée En marche dans les Hauts-de-Seine: un mois de prison ferme requis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170731174616.ah9nov9o.html</link>
   <description><![CDATA[Une peine d'un mois de prison ferme a été requise lundi à Nanterre contre l'agresseur présumé de la députée de la République en marche Laurianne Rossi, frappée dimanche matin sur le marché de Bagneux (Hauts-de-Seine). Le procureur du tribunal correctionnel de Nanterre a demandé six mois d'emprisonnement, dont cinq avec sursis, contre le prévenu, 63 ans, qui a reconnu les faits à la barre. Le tribunal doit rendre sa décision dans la soirée sur cette affaire qui a suscité l'indignation dans la classe politique. Mme Rossi, 33 ans, élue en juin dans la onzième circonscription des Hauts-de-Seine, distribuait des tracts sur le marché de Bagneux lorsqu'elle a été frappée par un homme, dimanche, aux alentours de 11H00. Ce "type de réaction à l'encontre d'une élue empêche toute discussion, et compromet très gravement l'ordre public", a considéré la représentante de l'accusation, Hélène Faessel. Laurianne Rossi, qui n'était pas présente à l'audience, a réclamé un euro symbolique de dommages et intérêts. "Manifestement, par cette agression, il a porté atteinte à une élue du peuple pour ses idées, donc à la République et à la démocratie", a soutenu son avocat, Me Yolène Bahu. Le sexagénaire, régleur sur machine retraité autrefois délégué CGT et ancien militant PCF, a admis avoir giflé la parlementaire du parti du président Emmanuel Macron, en reconnaissant "une bêtise". "Cette dame (Laurianne Rossi, NDLR) m'a pris pour un demeuré. Je lui ai dit que Macron était un produit marketing de Hollande, Sarko et du Medef qui avait les médias dans sa botte. Elle s'est mise à rigoler en me prenant pour un idiot", a expliqué le prévenu, disant qu'il ne savait pas qu'elle était députée. "Le geste a été plus vif que ma pensée. Je me suis tout de suite excusé", a-t-il fait valoir. "C'est pour ça que vous avez pris la fuite?" a ironisé la présidente, en citant plusieurs témoins. L'agresseur présumé avait finalement été arrêté par plusieurs militants avant l'arrivée des forces de l'ordre, puis placé en garde à vue. Poursuivi pour violences sur personne chargée d'une mission de service public ayant entraîné une interruption totale de travail de trois jours, il encourt trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon, opposant "le plus vigoureux" (Goasguen, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170731111844.zqp3zsr1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Claude Goasguen a estimé lundi que le leader de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon était actuellement l'opposant "le plus vigoureux" à l'Assemblée nationale. "Pour le moment, l'opposant le plus vigoureux, c'est Mélenchon", a indiqué sur LCI le député de Paris, parce que "Mélenchon est un orateur exceptionnel, ce que dit Mélenchon correspond à une partie de la population qu'il représente et que Macron ne représente pas". Cela s'explique aussi parce que "nous, nous sommes en pleine crise, c'est clair", a ajouté l'ex-maire du XVIe arrondissement de Paris. "Nous sommes dans un parti qui ne s'est pas transformé depuis la défaite écrasante de (François Fillon). Vous avez des gens qui ont été nommés au moment de la campagne électorale. Ils sont encore en place, c'est-à-dire qu'il n'y a plus personne en réalité. Toutes les décisions qui sont prises ne sont pas légitimes, tous les statuts ne sont pas respectés, ce sont des bandes de copains qui continuent sur le passé", a-t-il dit. Ce ne "sont pas tant les idées de droite qui sont mortes, ce sont les méthodes, et je trouve que Les Républicains n'ont pas compris qu'il fallait désormais arrêter cette espèce de verticalité (...) Les méthodes sont complètement obsolètes", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: "On travaille très bien en commission, très mal dans l'hémicycle" (Le Gendre, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170731084042.qpx7fzfa.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, vice-président du groupe REM à l'Assemblée nationale, a appelé lundi à en finir avec "les spectacles" offerts par les députés dans l'hémicycle, soulignant que "l'on travaille très bien en commission", mais "très mal" en séance. "On travaille très bien en commission, très mal dans l'hémicycle", a affirmé M. Le Gendre sur France Inter, assurant que le groupe La République en Marche "soutiendra à fond" les initiatives permettant l'adoption de projets de loi en commission. "Évidemment la loi continuera d'être votée de façon solennelle dans l'hémicycle", a précisé le député de Paris. Mais on peut selon lui "réorganiser le travail, éviter les procédures dilatoires". Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a précisé dans le JDD ses intentions de réforme, en indiquant que des groupes de travail feraient des propositions avant fin 2017. Il a évoqué plusieurs pistes comme la possibilité d'adopter des projets de loi au terme d'un simple examen en commission, ou le raccourcissement de la navette parlementaire des textes entre Assemblée et Sénat. "Les spectacles que nous offrons, ou qu'ont offerts nos prédécesseurs dans l'hémicycle, ne sont plus supportables. Nous en avons la réédition, à l'initiative de nos opposants, depuis 15 jours, 3 semaines. C'est terminé. Ce doit être terminé", a déclaré Gilles Le Gendre. Il a réfuté l'accusation d'amateurisme à l'encontre des députés REM, assurant au contraire que "la droite et les Insoumis se retrouvent dans une sorte de stratégie d'obstruction permanente et d'éclats de voix, de psychodrames qui visent à freiner les choses". Sur RTL, Hugues Renson, également député REM de Paris, a lui aussi dénoncé "le jeu parlementaire classique de l'obstruction". Interrogé sur les critiques dont le président du groupe, Richard Ferrand, est la cible, M. Renson a assuré qu'il est "très présent à l'Assemblée nationale" et qu'il "tient ses troupes". "Il n'y a pas de sujet concernant Richard Ferrand et sa présence à l'Assemblée nationale", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Sophie Huet, présidente de l'Association des journalistes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170730213054.e2lqic3u.html</link>
   <description><![CDATA[La journaliste du Figaro Sophie Huet, présidente de l'Association des journalistes parlementaires, est décédée samedi, à l'âge de 64 ans, des suites d'une longue maladie, a-t-on appris dimanche auprès de sa famille et du Figaro. Au fil de sa carrière journalistique, Sophie Huet était devenue un pilier de l'Assemblée nationale et du Sénat, y assurant la couverture de l'actualité parlementaire depuis près de 40 ans. Dotée d'une forte personnalité, elle était une figure connue et respectée du Palais Bourbon et avait interviewé des générations de députés et de ministres dans la salle des Quatre colonnes, qu'elle fréquentait assidûment. Née le 20 janvier 1953 à Paris, elle avait commencé sa carrière à l'automne 1976 au service éducation puis aux informations générales de L'Aurore. Elle était ensuite entrée au service politique du journal fin 1977, devenant journaliste parlementaire en février 1978. Elle avait intégré le quotidien Le Figaro en avril 1980. En novembre 2006, Sophie Huet avait été la première femme élue à la présidence de l'Association des journalistes parlementaires (AJP), fondée à la fin du XIXe siècle. Elle avait été réélue à plusieurs reprises à la tête de cette association de plus de 200 membres. Sophie Huet avait épousé François Montrognon de Salvert puis, en secondes noces, Lucien Neuwirth (1924-2013), résistant, gaulliste historique, député puis sénateur de la Loire et auteur de la loi légalisant la pilule contraceptive (1967). Les hommages se sont rapidement multipliés, parmi les journalistes et les responsables politiques qui ont exprimé leur "tristesse". "J'avais rencontré Sophie Huet dès ma prise de fonction. Passionnée, exigeante, elle nous manquera", a tweeté le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Christophe Castaner. "Triste de ne plus croiser à l'Assemblée Sophie Huet, journaliste toujours de bonne humeur et professionnelle", écrivait pour sa part le président de l'Assemblée François de Rugy, tandis que son homologue du Sénat estimait que "les salles de presse du Parlement perdent une fine observatrice et le journalisme une belle plume". La ministre de la Culture Françoise Nyssen a salué une "figure du journalisme politique, regard essentiel sur notre démocratie parlementaire". "Sophie Huet aimait la politique et les politiques. Sa silhouette, sa plume, ses questions vont nous manquer au Parlement", assurait pour sa part l'ancien Premier ministre Manuel Valls, toujours sur Twitter. Evoquant son "talent" et sa "bienveillance" le président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, Olivier Faure a noté que "sa connaissance des hommes et des institutions faisait référence dans sa profession et elle était respectée par toutes les familles politiques. Son caractère trempée et matinée d'espièglerie nous manquera. Une belle plume s'en est allée", a ajouté M. Faure dans un communiqué. "Chère Sophie Huet malgré nos divergences nous avons toujours bien travaillé ensemble. Garde ton sourire, je prie pour toi et les tiens", a tweeté la présidente d'honneur du Parti chrétien démocrate (PCD) Christine Boutin, tandis que la présidente LR de l'Ile-de-France Valérie Pécresse saluait une journaliste "tellement passionnée par la politique, attentive, fine".]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 23:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: des réformes de l'Assemblée mises en place progressivement jusqu'en 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170729221417.59r29lyf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a précisé dimanche ses intentions de réforme de l'Assemblée nationale, en indiquant que des groupes de travail feraient des propositions avant fin 2017 pour mise en place progressive jusqu'en 2022. Alors que l'ordre du jour du bureau de l'Assemblée de mercredi prévoit déjà l'examen de réformes du statut du député, M. de Rugy (REM, issu des écologistes) a expliqué dans un entretien au Journal du Dimanche que cette réunion serait également l'occasion d'aller plus loin: "je proposerai au bureau de l'Assemblée (...) la création de sept groupes de travail. Ils traiteront de sujets aussi variés que la réforme de la procédure législative, les moyens de contrôle et d'enquête des députés, la question du statut des collaborateurs, la mise en oeuvre du développement durable à l'Assemblée ou la démocratie numérique. Chaque sensibilité politique animera un de ces groupes, composés de dix députés de toutes tendances, afin d'associer tout le monde", a expliqué le député de Loire-Atlantique. "Je souhaite que ces groupes commencent à travailler dès la fin septembre, pour être en mesure de faire des premières propositions avant la fin de l'année. La conduite des réformes s'articulera ensuite autour de périodes de six mois, jusqu'à la fin de la législature, en 2022", a-t-il ajouté dans cet entretien. M. de Rugy a également évoqué plusieurs pistes de réforme déjà évoquées par le gouvernement, comme la possibilité d'adopter des projets de loi au terme d'un simple examen en commission, ou le raccourcissement de la navette parlementaire des textes entre Assemblée et Sénat. Pour ce qui est du statut du député, le locataire de l'Hôtel de Lassay avait déjà expliqué la semaine dernière que la réunion du bureau du 2 août serait l'occasion de prendre des décisions "pour faire rentrer le régime des députés dans le droit commun: même mode de calcul que le régime général des retraites pour les députés, même mode de calcul pour l'allocation chômage". Concernant les facilités de transport, autre point au menu du bureau, "je proposerai dès mercredi que soit supprimée la gratuité sur le réseau SNCF dont bénéficient les anciens députés ayant fait plus de trois mandats. (...) Reconduire cela coûterait 800.000 euros par an à l'Assemblée !" a-t-il fait valoir dans l'hebdomadaire. Enfin, tout en vantant la stabilité du budget de l'Assemblée "depuis des années", M. de Rugy a estimé que des progrès dans ce domaine étaient "sans doute" possibles. "Un contrôle par la Cour des comptes, comme pour le budget de l'Élysée, peut être envisagé", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand prévoit des "méthodes plus efficaces" à l'Assemblée à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170729102522.ux8hrlj8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe de la République en marche à l'Assemblée nationale Richard Ferrand, cible de critiques en raison des séances chaotiques des derniers jours, a indiqué samedi qu'il comptait mettre en place "à la rentrée" des méthodes de travail "plus efficaces". "A la rentrée, nous allons nous réunir pour mettre au point des méthodes plus efficaces encore, anticiper les chantiers à venir, mieux faire passer l'information entre nous et nous engager dans un processus parlementaire d'un meilleur rythme", a déclaré M. Ferrand dans un entretien au Parisien, évoquant notamment un travail des projets de loi "plus en amont". "Je reconnais qu'il y a des marges de progression sur la fluidité du travail et l'assimilation des techniques parlementaires" parmi les élus du parti présidentiel, a-t-il également convenu, tout en assurant que "tous les députés du groupe ont, en un mois, pris leurs responsabilités au sein de l'hémicycle, des commissions, organisent leurs équipes d'assistants et de collaborateurs, cherchent ou installent leur permanence en circonscription". Cet entretien est publié alors que l'Assemblée nationale a voté en première lecture dans la nuit de vendredi à samedi les projets de loi de moralisation de la vie publique, à l'issue d'une semaine chaotique marquée par plusieurs incidents de séance, durant laquelle la présence "intermittente" de M. Ferrand, entre autres, a été épinglée par plusieurs élus d'opposition. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, avait appelé vendredi à se focaliser sur "le bon déroulement global" des "travaux du Parlement", soulignant que "nous serons en avance sur le calendrier que nous avions envisagé". "On fera le moment voulu, on va laisser passer quelques semaines,(...) le bilan de l'hyperprésence de tous les présidents de groupe. Vous verrez qu'au fond Richard Ferrand sera certainement parmi les plus actifs à l'Assemblée nationale", avait-il ajouté. Un porte-parole des députés REM, Gilles Le Gendre, avait assuré de son côté que les incidents de séance n'étaient "en aucun cas" de la "responsabilité" du groupe. "Il est vrai que face à notre détermination et à notre volonté de faire avancer le projet de loi sur le rétablissement de la confiance dans la vie publique, un texte de modernisation et de transparence, les vieux briscards de la procédure parlementaire résistent: rappels au règlement, suspensions de séance... Cela donne un sentiment de cacophonie. Mais ces politiciens en seront pour leurs frais", a assuré M. Ferrand au Parisien.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
