<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 01:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés d'opposition reviennent à la charge contre le compte personnel de formation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723224901.14kcy550.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche et de droite sont revenus à la charge lundi soir contre la version revue et corrigée du compte personnel de formation (CPF), y voyant une "régression des droits", là où la majorité dépeint "un outil d'émancipation". En ouverture de la nouvelle lecture du projet de loi sur "la liberté de choisir son avenir professionnel", après l'échec des députés et sénateurs à trouver un compromis sur le texte, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu notamment la monétisation de ce compte, volet le plus contesté jusque parmi les syndicats de la réforme du CPF. "Un compte personnel de formation rénové et repensé! 500 euros par an pour tous les salariés/800 euros pour les moins qualifiés! Nous permettons un véritable accès à la formation", a vanté la rapporteure Catherine Fabre (LREM). Aujourd'hui, le compte d'un salarié à temps plein est crédité chaque année de 24 heures de formation, dans la limite de 150 heures. Demain, ce seront 500 euros par an (800 pour les non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les personnes à mi-temps, à 80% des femmes, bénéficieront du même abondement que les temps plein et celui du travailleur handicapé sera majoré. Les heures déjà acquises seront converties en euros, au taux horaire de 14,28 euros. "Vous êtes en train de faire une régression des droits des salariés, assumez le", a lancé Patrick Hetzel (LR), à l'unisson d'autres opposants selon lesquels le nombre d'heures financées sera bien moindre qu'actuellement. "Est-ce qu'il n'y aura pas une rupture d'égalité" vu des prix variables selon les territoires, s'est inquiétée Ericka Bareigts (PS), ancienne ministre des Outremer. Jean-Philippe Nilor (groupe à dominante PCF) a lancé à la majorité: "Pour la régression des droits, la droite a quand même une certaine expertise, vous pourriez leur faire confiance". "Des collègues de la majorité semblent s'offusquer de points d'accords ponctuels entre gauche et droite. Supportez que, contrairement à cette majorité, nous ne soyons pas des sectes", a renchéri Adrien Quatennens (LFI). "Je refuse que l'on dise que l'on est une secte, ce n'est pas respectueux", a protesté Stéphane Mazars (LREM). Socialistes, communistes et LR ont entre autres défendu, en vain, le maintien du compte en heures, le report de la monétisation, ou la revalorisation de son plafond en euros. La mobilisation automatique du CPF des demandeurs d'emploi en cas de formation financée par Pôle emploi ou la région a encore été contestée. Outre l'article 1er sur le CPF, l'Assemblée a adopté notamment sans changement celui sur la modification du "conseil en évolution professionnel", avec un financement spécifique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 22:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le directeur de cabinet de Macron Patrick Strzoda auditionné mardi par la Commission d'enquête de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723193247.bdhwghfg.html</link>
   <description><![CDATA[Le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, Patrick Strzoda, sera auditionné mardi à 16h30 par la Commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla, a-t-on appris de sources parlementaires. La Commission entendra également mardi la cheffe de l'Inspection générale de la police nationale, Marie-France Monéger-Guyomar'ch, ainsi que Stéphane Fratacci, directeur de cabinet du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 19:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, les débats législatifs ont repris, des allusions à l'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723185223.h9atktdb.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats dans l'hémicycle de l'Assemblée, interrompus sur la révision constitutionnelle dimanche, ont repris lundi avec deux textes, notamment le projet de loi "avenir professionnel", avec quelques allusions à l'affaire Benalla qui a paralysé plusieurs jours les travaux. Avant le démarrage de la discussion sur la réforme touchant l'assurance chômage, l'emploi et l'apprentissage, le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a tenu à prévenir que les rappels au règlement sans rapport avec le texte seraient décomptés du temps des groupes. L'un des porte-parole des communistes, Pierre Dharéville a dans la foulée reproché à la ministre du Travail Muriel Pénicaud "une mise en cause regrettable" des députés dans la matinée. Espérant qu'il n'y aurait "pas d'obstruction" sur le texte qu'elle porte en raison de l'affaire Benalla, la ministre avait notamment jugé que "cette affaire est aussi utilisée - je crois que personne n'est dupe - comme moyen d'obstruction" à l'Assemblée nationale au projet de loi de réforme constitutionnelle "qui touche au nombre de parlementaires, à leurs intérêts, à leurs avantages", a-t-elle déclaré sur France Culture. S'il a évoqué "un climat particulièrement lourd de crise politique, avec l'Assemblée paralysée pendant plusieurs jours par une affaire d'Etat et le mépris du Parlement par le gouvernement, resté muet face aux demandes légitimes d'explications des oppositions", le LR Gérard Cherpion a souligné qu'était au programme "un autre sujet" que la révision constitutionnelle. "Nous allons légiférer comme prévu, avec sérieux et détermination", a-t-il ajouté, lors de la défense d'une motion de rejet préalable, rejetée plus tard. L'Insoumis Adrien Quatennens a plus tard longuement évoqué l'affaire Benalla, source d'une "ambiance particulière" et de doutes à ses yeux sur "la solidité du gouvernement" et sur une "République en marche qui n'a plus l'air de marcher droit". Alors au "perchoir", la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau-Bonnard (LREM) l'a invité à se concentrer sur le texte. "Les députés que nous sommes ont une totale liberté d'expression" dans l'hémicycle, lui a rappelé Patrick Hetzel (LR), en soutien du député LFI. Sur le projet de loi, porteur selon elle de "nouveaux droits, concrets (...) adaptés à notre temps" pour "permettre à chacun de s'élever de sa condition", Mme Pénicaud a salué le rétablissement "à quelques exceptions près" en commission de l'essentiel du texte voté à l'Assemblée en première lecture. Elle a regretté "l'échec" à trouver un compromis avec le Sénat à majorité de droite, contrairement aux ordonnances travail. "Mais aurait-il pu en être autrement quand les alternatives proposées auraient conduit au statu quo" du système, a ajouté la ministre. Mme Pénicaud a aussi défendu la volonté controversée du gouvernement, rejetée au Sénat, de faire négocier aux organisations patronales et syndicales "de nouveaux accords d'assurance chômage sans attendre l'échéance de l'actuelle convention, en septembre 2020". "Le gouvernement redonne aux partenaires sociaux leur prérogative de négociation sur l'indemnisation du chômage", a abondé Aurélien Taché, rapporteur de ce volet du texte, balayant des "critiques nulles et non avenues". De LR aux communistes, plusieurs orateurs d'opposition ont déploré "l'irruption de l'amendement présidentiel" sur le sujet au Congrès, et ce qu'il y a "derrière".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le directeur de cabinet de Macron Patrick Strzoda auditionné mardi par la Commission d'enquête de l'Assemblée (sources parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723184546.nh4hpf32.html</link>
   <description><![CDATA[Le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, Patrick Strzoda, sera auditionné mardi à 16h30 par la Commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur l'affaire Benalla, a-t-on appris de sources parlementaires. La Commission entendra également lundi la cheffe de l'Inspection générale de la police nationale, Marie-France Monéger-Guyomar'ch, ainsi que Stéphane Fratacci, directeur de cabinet du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête de l'Assemblée sur Benalla: Griveaux dénonce un "tribunal politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723181446.e2shm01w.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a qualifié de "tribunal politique" et s'est interrogé sur la "déontologie" de la Commission d'enquête parlementaire de l'Assemblée nationale qui a auditionné lundi Gérard Collomb et le préfet de police de Paris Michel Delpuech dans le cadre de l'affaire Benalla. "Une Commission d'enquête parlementaire, ce n'est pas un tribunal politique, et aujourd'hui c'était un tribunal politique", a déclaré M. Griveaux sur LCI. "Quand vous avez dès ce matin, avant même que les auditions ne se soient déroulées, le co-rapporteur, Guillaume Larrivé, qui explique qu'on à affaire à une milice parallèle, à une organisation souterraine, et que c'est une affaire d'Etat, moi je m'interroge sur la déontologie de cette commission", a poursuivi le porte-parole du gouvernement. La Commission d'enquête de l'Assemblée nationale a auditionné lundi le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et le préfet de police de Paris Michel Delpuech dans le cadre de l'affaire Benalla. "Un exercice important s'est tenu à l'Assemblée", a relevé M. Griveaux. "Il y a 155 questions qui ont été posées (...), 114 par l'opposition qui peut faire valoir ses positions", a-t-il encore pointé. Le ministre de l'Intérieur a nié avoir commis une quelconque faute, en imputant les éventuels manquements notamment au préfet de police, qui s'est défendu et a renvoyé l'Élysée et la Place Beauvau à leurs responsabilités. Quid de l'argument employé par M. Collomb, selon lequel c'était à l'autorité hiérarchique de M. Benalla, à savoir l'Elysée, de porter les faits en justice ? "J'entends l'argument. Et j'entends également l'argument employé vers le ministre de l'Intérieur renvoyant également vers le préfet de police, puisque les faits se sont déroulés à Paris", a répondu M. Griveaux. M. Macron doit-il être auditionné par les Commissions d'enquête comme le demandent notamment Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Benoît Hamon (Générations) ? "Ce n'est pas sérieux", a répondu M. Griveaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sous pression, l'Elysée cherche une sortie à l'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723171924.jk8xdp53.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la première grande crise du quinquennat, l'Elysée tente de reprendre la main avec l'annonce d'une réorganisation pour éviter de nouveaux "dysfonctionnements", et la promesse qu'Emmanuel Macron va sortir de son silence. Lors de leurs auditions lundi devant les députés le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et le préfet de police Michel Delpuech ont tous deux désigné l'Elysée comme étant "l'autorité hiérarchique" d'Alexandre Benalla. A leur issue, les ténors de l'opposition ont de nouveau appelé Emmanuel Macron, mutique depuis le début de l'affaire, et son entourage à s'expliquer. Les ténors de la majorité lançaient de leur côté la contre-offensive, calée dimanche soir lors d'une réunion à l'Elysée réunissant autour du chef de l'Etat le Premier ministre Edouard Philippe, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Emmanuel Macron est "calme et extrêmement déterminé à ce que la vérité puisse être établie" sur cette affaire, la plus grave qu'il ait eu à gérer depuis son arrivée au pouvoir, a assuré M. Griveaux. "Quand l'ensemble des éléments seront établis, le président s'exprimera.(...) Il décidera et le dira", indiquait son entourage dès dimanche soir, précisant que le chef de l'Etat avait qualifié d'"inacceptables" les faits reprochés à son ex-collaborateur. Resté lundi à l'Elysée, Emmanuel Macron n'a pas de rendez-vous public à son agenda avant de se rendre mercredi après-midi dans les Hautes-Pyrénées, où il ne suivra finalement pas une étape du Tour de France comme cela avait été envisagé. Il est ensuite attendu en Espagne et au Portugal en fin de semaine. "Sous Emmanuel Macron, tout se passe à l'Elysée", a réagi après les auditions à l'Assemblée Olivier Faure, le patron du PS, jugeant "plus que jamais besoin d'entendre le cabinet du président". Pour le député LR Eric Ciotti, Emmanuel Macron doit avoir "le courage" de s'expliquer car "c'est lui qui est au sommet de cette chaîne (...) de dérapages, de dérive extrêmement grave". "C'est donc au cabinet du président qu'il faut aller chercher les responsabilités", a également déclaré Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national. Le directeur de cabinet de l'Elysée Patrick Strzoda devrait être auditionné dans les prochains jours par les députés puis par les sénateurs, qui entendront aussi jeudi le secrétaire général Alexis Kohler, bras droit d'Emmanuel Macron. - La sécurité en question - Avec cette succession d'auditions dans les prochains jours et les enquêtes judiciaires en cours, "il est plus compliqué pour le président de prendre la parole", estime Bruno Jeanbart, directeur des études d'OpinionWay. Selon cet expert, il "aurait dû probablement parler tout de suite" en "reconnaissant une erreur sur la première sanction" infligée à Alexandre Benalla pour avoir frappé un manifestant le 1er mai. "Reconnaître ses erreurs n'est pas infamant du point de vue de l'opinion publique, c'est même plutôt une attitude qui serait attendue", indique-t-il. Au cours de la réunion de crise dimanche, Emmanuel Macron a aussi demandé à Alexis Kohler de "mener une réorganisation pour éviter qu'un tel dysfonctionnement se reproduise" au sein de la présidence. Cet examen devrait porter sur le cabinet dirigé par Patrick Strzoda, un haut fonctionnaire de 66 ans très expérimenté. Il concernera aussi le dossier sensible de l'organisation de la sécurité du chef de l'Etat, sur laquelle une réflexion est menée depuis plusieurs mois. Elle vise à rassembler dans un nouveau pôle les différents services compétents, dont le Groupe de sécurité de la présidence de la République (GSPR), le service de la police responsable de protéger le président lors des déplacements, et le Commandement militaire, qui sécurise l'Elysée. L'actuel schéma a été critiqué par la Cour des Comptes pour son coût et sa complexité. Mais le projet de réforme fait grincer des dents, notamment au sein de la police. A la lumière de l'affaire Benalla, Jean-Paul Megret, secrétaire national du Syndicat indépendant des commissaires de police (SICP), a dénoncé samedi dans Le Monde la "logique dangereuse" de créer "une entité à part, sous l'autorité unique de l'Elysée, qui pourrait recruter en dehors de la police et de la gendarmerie".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: nouvel accrochage entre Le Pen et des élus LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723161402.kpf414yl.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a eu lundi, deux jours après l'altercation avec Christophe Castaner, un accrochage avec des députés LREM, ses critiques sur la gestion par la présidente de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla suscitant de vives réactions d'élus de la majorité. A l'issue de l'audition du préfet de police de Paris, Michel Delpuech, la présidente du Rassemblement national (RN, ex-FN), a dénoncé devant la presse un "copinage malsain" se retrouvant à ses yeux "dans la manière dont fonctionne cette commission d'enquête". La formule de "copinage malsain" reprenait des termes employés peu avant par le préfet concernant l'affaire de l'ex-collaborateur de l'Elysée. Entourée d'autres élus de sa formation politique, dont Sébastien Chenu et Ludovic Pajot, elle a reproché aux LREM de bénéficier "de la part du lion" en terme de temps de parole. Elle a appelé la présidente de la commission Yaël Braun-Pivet (LREM) à mettre fin à sa "partialité" au risque que la commission tombe dans "la guignolade". Entrecoupant ses propos, Coralie Dubost (LREM) s'est insurgée contre ces "accusations très graves" et "absolument fausses", son collègue Rémy Rebeyrotte répétant: "c'est une maréchalade!". Sur le fond, la députée RN du Pas-de-Calais a notamment affirmé que le préfet avait expliqué que "l'Elysée était responsable de tout et laissé sous-entendre qu'il y avait manifestement des procédures parallèles". "On n'a pas entendu la même commission", a lancé M. Rebeyrotte dans une atmosphère tendue, Mme Le Pen lui demandant de "laisser parler l'opposition". "Gardez votre calme tout de même", a intimé le député. "Non, mais écoutez Monsieur, soyez poli", lui a-t-elle rétorqué. Mme Le Pen avait déjà eu samedi une vive altercation avec le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM Christophe Castaner dans les couloirs de l'Assemblée, lui reprochant son absence dans l'hémicycle et le refus de LREM qu'il soit auditionné en commission d'enquête. D'autres élus d'opposition ont critiqué le pilotage de la commission, Ugo Bernalicis (LFI) déplorant notamment que "tout le monde n'a(it) pas un temps de parole équivalent et que la règle du jeu change en cours de route". Peu après dans l'hémicycle, où les députés examinaient un texte sur les organismes extraparlementaires, le socialiste David Habib a glissé que ce serait bien de "rappeler les droits de l'opposition" à Mme Braun-Pivet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Michel Delpuech, l'un des préfets les plus puissants de France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723161218.ulgwfxqe.html</link>
   <description><![CDATA[Placé en première ligne dans l'affaire Benalla par le ministre de l'Intérieur lui-même, le préfet de police de Paris Michel Delpuech avait été nommé à ce poste prestigieux et sensible peu avant l'arrivée d'Emmanuel Macron à l'Élysée. La République l'avait promu commandeur de la Légion d'Honneur à l'occasion du 14-Juillet: neuf jours plus tard, ce grand commis de l'État âgé de 65 ans, à la carrière jusque-là sans accroc, se retrouve au coeur de la tempête Benalla. Auditionné lundi matin par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Gérard Collomb, qui s'est défendu de toute faute personnelle, a renvoyé une partie de la responsabilité d'éventuels manquements au préfet de police, nommé à ce poste le 19 avril 2017, à la veille du 1er tour de la présidentielle. Absence de signalement à la justice des violences commises par Alexandre Benalla et son acolyte le 1er mai à Paris, autorisation de port d'arme délivrée à l'ex-conseiller de la présidence "par un arrêté du préfet" sans en référer à Beauvau, gestion calamiteuse de l'incident par les services de la préfecture: Gérard Collomb a dessiné en creux le portrait-robot du parfait fusible dans cette affaire qui secoue l'exécutif. Auditionné lundi après-midi, le préfet a, lui, dénoncé des "dérives inacceptables, condamnables, sur fond de copinages malsains" entre M. Benalla et les trois fonctionnaires de la préfecture de police soupçonnés de lui avoir remis des images de vidéo-surveillance de l'incident. Alexandre Benalla était "un interlocuteur connu", a assumé Michel Delpuech, alors que Gérard Collomb avait assuré ne pas connaître la fonction du chargé de mission. Le préfet a revanche renvoyé l'exécutif à sa responsabilité politique: "le sujet Benalla était traité par l'autorité hiérarchique dont il dépendait", à savoir l'Élysée, selon lui. - "État dans l'État" - Longtemps estampillé "chiraquien", ce "grand préfet", selon les mots d'un syndicaliste policier, avait pris la tête de la prestigieuse "PP" à la faveur d'un rocambolesque accident. Dans un contexte de menace terroriste, l'exécutif avait demandé à celui qui venait d'être nommé préfet d'Ile-de-France le 27 février 2017 de succéder en urgence à son ami et ex-camarade de l'ENA Michel Cadot, sérieusement blessé lors d'une chute à Vélib'. "Dans le contexte, il faut quelqu'un de solide", commentait-on à l'époque dans les couloirs de Beauvau. Dès le lendemain de sa nomination, un policier, Xavier Jugelé, était tué sur les Champs-Élysées par un homme se revendiquant du groupe jihadiste État islamique (EI). Né à Aurillac le 13 février 1953, M. Delpuech, parfois moqué en interne pour une attitude jugée aristocratique, est pourtant un produit de la méritocratie républicaine. Ancien élève de la fameuse promotion Voltaire de l'ENA, où il a côtoyé François Hollande ou Dominique de Villepin, il commence sa carrière comme directeur de cabinet du préfet du Lot en 1980 avant de grimper une à une les responsabilités au sein de la préfectorale. M. Delpuech connaît bien les arcanes de la préfecture de police de Paris, parfois considérée comme un "État dans l'État", pour avoir été secrétaire général pour l'administration de la police en 1996, puis directeur de cabinet du préfet de 1999 à 2003, avant d'être nommé préfet des Hauts-de-Seine. Présenté comme "sérieux et appliqué" par un ancien préfet, "pudique, courageux, très républicain" par un ex-collaboratrice, il fut également directeur de cabinet de Michèle Alliot-Marie au ministère de l'Intérieur en 2007. Préfet successivement de Corse, de Picardie puis d'Aquitaine, Michel Delpuech connaît bien Gérard Collomb pour avoir été de mars 2015 à février 2017 préfet du Rhône et de la région Rhône-Alpes. L'actuel patron de l'hôtel de Beauvau était alors maire de Lyon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: qui devait saisir la justice? "Pas moi" dit Collomb, sous les critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723152741.s6cn25vm.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une question centrale dans l'affaire Benalla: pourquoi les autorités n'ont-elles pas saisi la justice, comme l'exige l'article 40 du Code de procédure pénale? Le ministre de l'Intérieur a estimé lundi que ce n'était pas son rôle, ce que nient les syndicats de magistrats, dont l'un déplore l'absence de possibilité de sanction. Selon cet article 40, "toute autorité constituée, tout officier public ou fonctionnaire qui, dans l'exercice de ses fonctions, acquiert la connaissance d'un crime ou d'un délit est tenu d'en donner avis sans délai au procureur de la République". Mais le Code ne prévoit toutefois aucune sanction pénale en cas de manquement à cette obligation. Cet article a été au coeur de l'audition lundi de Gérard Collomb par la Commission des lois de l'Assemblée nationale: le ministre a été sommé d'expliquer pourquoi il n'a pas saisi la justice après avoir pris connaissance de la vidéo sur laquelle on voit Alexandre Benalla, un proche collaborateur d'Emmanuel Macron, frapper des manifestants le 1er mai à Paris. Gérard Collomb a raconté avoir été informé le lendemain des faits de l'existence de la vidéo. Mais pour lui, "il n'appartient pas au ministre de l'Intérieur de transmettre au procureur des signalements sur le fondement de l'article 40 à chaque fois qu'il a connaissance de la commission d'une infraction pénale". "J'ai connaissance quotidiennement de suspicions ou de commissions d'infractions pénales. Ce n'est pas mon rôle de saisir chaque procureur individuellement", a-t-il précisé. Il a expliqué s'inscrire "dans la lignée de (ses) prédécesseurs qui n'ont pour la plupart utilisé (l'article 40) que pour des délits relatifs à la loi sur la liberté de la presse". Il aurait saisi la justice une seule fois au titre de l'article 40, pour le cas d'un rappeur appelant au meurtre d'un policier. Dans l'affaire Benalla, il renvoie la balle à d'autres responsables. "Les articles 40, c'est au niveau hiérarchique, c'est à celui qui a le plus connaissance des faits, qu'il appartient de les prendre", a-t-il déclaré. Le 2 mai, "je m'étais assuré que tant le cabinet du président de la République que le préfet de police avaient été destinataires de l'information. Je pensais que les mesures appropriées avaient été prises. C'était à eux de prendre les sanctions et éventuellement d'informer les autorités judiciaires", a martelé Gérard Collomb. - Sanction pénale - La réponse du préfet de police Michel Delpuech n'a pas tardé, devant la même commission: "On renvoie généralement à l'autorité qui a la responsabilité hiérarchique", s'est-il défendu. "A l'heure où je suis informé, il y a pas mal de personnes informées aussi. (...) La liste serait longue, s'il fallait dresser, quelques jours après, le nom des autorités qui auraient pu faire usage de l'article 40". Gérard Collomb n'a pas convaincu les syndicats de magistrat. "Il aurait pu s'assurer auprès du préfet de police que l'avis au parquet avait effectivement été fait", a réagi auprès de l'AFP Jacky Coulon, secrétaire national de l'USM (Union syndicale des magistrats, majoritaire). "Rien ne l'empêchait de dire au préfet de police: est-ce-que le procureur a été avisé?", ajoute-t-il. "Le ministre de l'Intérieur est concerné par l'article 40 comme les autres autorités constituées", souligne Vincent Charmoillaux, secrétaire national du SM (Syndicat de la magistrature, gauche). "L'article 40 n'est pas alternatif. Ils avaient tous l'obligation de le dénoncer. On ne peut pas se dire: + Lui va le faire, donc moi je ne le fais pas +", renchérit-il. Jacky Coulon se félicite que la justice ait "été rapide", après les révélations du Monde, mercredi soir, sur l'identité de l'homme dans la vidéo. Le parquet a pris jeudi l'initiative d'ouvrir une enquête. L'USM déplore qu'il n'y ait pas de sanction. Pour ce syndicat, "si le fait de ne pas observer l'obligation de saisine de la justice constituait une infraction, cela justifierait ici une enquête pour déterminer qui a omis de faire cette révélation". Ce syndicat "avait demandé en 2016 que la violation de l'article 40 soit sanctionnée pénalement mais nous n'avions pas été suivis", regrette Jacky Coulon. "Nous estimons aujourd'hui que ce serait l'occasion de le faire, avec une réforme du statut du parquet, pour redonner confiance dans nos institutions".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: "dérives inacceptables, condamnables, sur fond de copinage malsain" (préfet de police)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723150308.dxeoupp8.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police de Paris, Michel Delpuech, a dénoncé lundi des "dérives individuelles inacceptables, condamnables, sur fond de copinage malsain", à propos de l'affaire Benalla, du nom de l'ex-collaborateur de l'Elysée qui a frappé des manifestants le 1er mai. "Cette affaire, comme le dit la presse, n'est évidemment pas sans conséquences sur la préfecture de police. Fondamentalement, ces événements résultent de dérives individuelles inacceptables, condamnables, sur fond de copinage malsain", a déclaré le préfet lors de son audition à l'Assemblée. Au fil de l'audition, M. Delpuech a souhaité préciser la portée de ses propos en indiquant que le "copinage" dénoncé visait avant tout les trois fonctionnaires de la Direction de l'ordre public et de la circulation (DOPC) de la préfecture de police mis en examen et Alexandre Benalla. Trois haut gradés de la police sont soupçonnés d'avoir fourni à M. Benalla des images de vidéo-surveillance mercredi soir, après la révélation par le quotidien Le Monde de l'identité du conseiller de l'Elysée apparaissant sur des vidéos diffusées sur les réseaux sociaux. M. Delpuech a dénoncé "une proximité inappropriée". Devant les députés qui le questionnaient, il a tenu à préciser que ni Laurent Hottiaux, conseiller intérieur et sécurité à l'Elysée, ni Jean-Marie Girier, chef de cabinet du ministre de l'Intérieur et ex-directeur de campagne d'Emmanuel Macron, n'étaient visés par ses propos.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Port d'arme accordé à Benalla: Collomb "pas avisé", le préfet de police assume</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723135848.dd0fwd8t.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police de Paris Michel Delpuech "assume" avoir autorisé Alexandre Benalla à porter une arme, sans que le cabinet du ministre de l'Intérieur n'en soit avisé, comme l'a indiqué Gérard Collomb, a-t-il dit lors de son audition par la commission des Lois de l'Assemblée nationale lundi. Pendant son audition lundi matin devant cette même commission, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait affirmé qu'une autorisation de porter une arme pour M. Benalla avait été prise, dans "un arrêté du préfet de police", et que son cabinet "n'en avait pas été avisé". Michel Delpuech a expliqué avoir autorisé le port d'arme de l'ex-collaborateur d'Emmanuel Macron après une demande de l'Elysée, "dans le cadre des fonctions liées à la sécurité qu'exerçait M. Benalla". "Dès lors que l'Elysée avait relayé auprès de moi cette demande, sans faire pression, en me laissant le soin d'apprécier et d'apprécier seul, j'assume cette responsabilité, personnellement". "Il y a deux régimes juridiques différents", a précisé le préfet, l'un relevant de la compétence du ministre de l'Intérieur, quand il s'agit de "répondre aux besoins de personnalités menacées", et le port d'armes lié aux fonctions. "Ca, c'est des compétences préfectorales. C'est sur ce plan qu'est intervenue la décision que j'ai prise". Durant son audition, Gérard Collomb avait lui indiqué que M. Benalla avait "sollicité à plusieurs reprises les services du ministère de l'Intérieur pour obtenir une autorisation de port d'arme, la première fois en 2013, en janvier 2017 - donc avec mes prédécesseurs - et enfin en juin 2017 auprès de mon cabinet". "Toutes ces demandes ont été refusées car M. Benalla ne remplissait pas les conditions requises, l'exposition à des risques exceptionnels d'atteinte à sa vie, pour se voir délivrer une telle autorisation ministérielle", a poursuivi M. Collomb. "Toutefois, par un arrêté du préfet de police du 13 oct 2017, M. Benalla s'est vu délivrer une autorisation de port d'arme sur un autre fondement du code de la sécurité intérieure, sans que mon cabinet n'en ait été avisé. Je l'ai découvert mercredi dernier", a-t-il assuré. "En outre, M. Benalla avait été autorisé par le préfet de police au moment de la campagne électorale, à détenir une arme uniquement dans les locaux du siège de la campagne. Cette autorisation a expiré", a-t-il conclu. Les vidéos montrant Alexandre Benalla, un proche collaborateur d'Emmanuel Macron, en train de frapper et malmener des manifestants le 1er mai à Paris alors qu'il accompagnait les forces de l'ordre en tant qu'"observateur" (mais avec brassard et casque de policier), ne cessent d'avoir des répercussions politiques, allant jusqu'à paralyser l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: l'examen de la révision constitutionnelle reporté à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723135304.wvqjfd30.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen de la révision constitutionnelle, suspendu sine die dimanche par la ministre de la Justice du fait de l'affaire Benalla, reprendra à la rentrée, a acté lundi une conférence des présidents de l'Assemblée, François de Rugy ayant évoqué plus tôt "septembre" ou "octobre". Le premier volet de la réforme institutionnelle voulue par Emmanuel Macron ne reviendra donc pas avant l'automne ? "Nous allons voir au mois de septembre, au mois d'octobre", a déclaré le président de l'Assemblée sur France Inter. Aucune date de reprise n'a été communiquée lors de la réunion anticipée des présidents des sept groupes politiques, autour du président de l'Assemblée nationale et en présence du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, "sur l'ordre du jour de l'Assemblée nationale en vue des deux semaines à venir". Le président de l'Assemblée "a réaffirmé son rôle qui est de défendre le fonctionnement régulier de l'institution. Au regard des événements des derniers jours, cela passe par le bon déroulement des travaux de la commission d'enquête et par la reprise de l'activité législative", selon un communiqué de la présidence. Après cette réunion, "il a été décidé de maintenir l'ordre du jour de cette semaine. Il a également été convenu que la session extraordinaire ne serait pas prolongée", est-il aussi indiqué. "Personne ne demande qu'on prolonge la session extraordinaire au mois d'août (...) la commission d'enquête va pouvoir continuer son travail de manière intensive cette semaine et la semaine prochaine", mais "on ne va pas pouvoir reprendre l'examen du projet de loi constitutionnel", a confirmé M. de Rugy sur France Inter. Le projet de révision aurait dû s'achever le week-end passé, ce qui paraissait déjà compliqué avant l'affaire vu le flot d'amendements, pour être voté mardi. D'ici la fin de la session, "nous avons le projet de loi sur la formation professionnelle, puis le projet de loi sur l'asile et l'immigration, et la semaine d'après le fait de pouvoir conclure différentes procédures pour que les adoptions définitives soient faites", a-t-il détaillé. L'ordre du jour de cette semaine n'a pas été modifié par la conférence des présidents, notamment le maintien de la nouvelle lecture du projet de loi sur l'asile et l'immigration, pour lequel le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb doit être au banc du gouvernement. Les oppositions ont plaidé en vain pour le reporter. "Le ministre des Relations avec le Parlement se rapprochera de la présidente de la commission des lois pour déterminer les conditions dans lesquelles ce texte peut être examiné en parallèle des travaux de la commission des lois", selon le communiqué de la présidence. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a jugé lundi que le calendrier et le contenu de la réforme constitutionnelle lui "paraissent devoir être repensés". La conférence des présidents du Sénat en discutera mercredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le préfet de police avait estimé que le cas Benalla avait été "traité" par le cabinet de l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723124441.n4o2z0ha.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police de Paris, Michel Delpuech, a expliqué lundi avoir pensé que le "sujet Benalla" avait été "traité" par l'Elysée dès le lendemain de la manifestation du 1er mai, lors de laquelle Alexandre Benalla a été filmé en train de frapper des manifestants. Après avoir appris l'existence de la vidéo, M. Delpuech a raconté avoir contacté le ministère de l'Intérieur, qui lui a répondu être "déjà en liaison" avec la présidence de la République. Dès lors, "il était établi pour moi que le sujet Benalla était traité par l'autorité hiérarchique dont il dépendait", a déclaré le préfet devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale. M. Benalla accompagnait le 1er mai à Paris des policiers en tant qu'"observateur".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Audition sous haute tension pour Collomb à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723123013.w383lfvb.html</link>
   <description><![CDATA["Avez-vous déjà rencontré M. Benalla?", "avez-vous depuis le 2 mai évoqué M. Benalla avec le président de la République?": audition sous haute tension lundi à l'Assemblée pour Gérard Collomb, dans une "ambiance grave" et "concentrée", mais laissant des députés "frustrés". "Je jure de dire toute la vérité, rien que la vérité": il est 10H07 lorsque le ministre de l'Intérieur prête serment, main levée, devant la Commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête sur l'affaire touchant le proche collaborateur d'Emmanuel Macron qui a déclenché la plus grave crise depuis le début du quinquennat. Les deux corapporteurs, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) et le député LR Guillaume Larrivé, sont assis non loin de lui. Dans la petite salle de la commission, au deuxième sous-sol, des dizaines de députés de la majorité et de l'opposition. Parmi eux, plusieurs anciens avocats ou magistrats. Dès les premières minutes, la porte pas refermée, des éclats de voix: Philippe Gosselin (LR), soutenu par David Habib (PS), juge que la salle Lamartine, plus vaste, où s'étaient tenues les auditions dans l'affaire Cahuzac, était plus adaptée. Les journalistes en grand nombre sont tenus à l'extérieur. Massés devant des télés, ils écoutent près de la salle, aux Quatre colonnes ou ailleurs, la voix de Gérard Collomb résonnant à tous les étages. Le ministre commence par un long propos liminaire, estimant que ce n'était pas à lui de saisir la justice. Il détaille la journée du 2 mai lors de laquelle il a découvert la vidéo qui a tout déclenché, allant jusqu'à évoquer son déjeuner avec "un membre de (s)a famille", ce qui provoque quelques rires de journalistes. Yaël Braun-Pivet invite Gérard Collomb à "conclure" et entame le flot de questions, demandant s'il était informé d'"observateurs" le 1er mai. Cette ancienne avocate est rapidement suivie par Guillaume Larrivé. Clinique, enchaînant les questions "serrées", cet ancien dircab adjoint de Brice Hortefeux à l'Intérieur attaque vers 10H30: "Avez-vous déjà rencontré M. Benalla?". - "2 heures 30 d'enfumage" - Le ministre s'emmêle un peu les pinceaux: "Je ne l'avais jamais rencontré... je l'avais rencontré, mais j'ignorais sa qualité de conseiller". Le préfet de police et le directeur de cabinet ont été saisis, problème traité "au niveau approprié", selon lui. "Ils sont en train de lâcher le dircab et le préfet", commente le socialiste François Pupponi, sorti brièvement de la salle. La parole revient à Naïma Moutchou, cheffe de file des "marcheurs" de la commission, qui demande si les violences en marge du défilé étaient "exceptionnelles". M. Collomb brandit un tract promettant "une journée en enfer". Les députés, mine grave, déroulent des questions précises: qui a invité Alexandra Benalla, entre autres, à être "observateur"?, qui lui a donné une radio de police?, "a-t-il fait des écoutes téléphoniques", y-a-t-il eu une "volonté de constituer une police parallèle?". "On a l'impression que tout se passe à l'insu de votre plein gré", lance Gilbert Collard (RN). L'Insoumis Ugo Bernalicis, ex-fonctionnaire de l'Intérieur, va jusqu'à lire au ministre l'article 40 du code de procédure pénale imposant à tout fonctionnaire de signaler un délit. Dans la salle, l'ambiance est "concentrée et parfois consternée", confie Delphine Batho (non inscrite), Philippe Gosselin la trouvant plus "grave que réellement tendue". Passant dans le couloir pour des pauses, le communiste Stéphane Peu déplore un ministre qui "élude tout", Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) des "questions sans réponses". Vers 12H30, Yaël Braun-Pivet interrompt l'audition, suscitant des protestations. Cette commission "ne sert à rien", tranche à la sortie Nicolas Dupont-Aignan (DLF), Marine Le Pen raille un ministre qui n'a "rien vu, rien entendu". Éric Ciotti dénonce les "fusibles enclenchés" du directeur de cabinet et du préfet, assure que LR ne se contentera pas "de diversions face à une affaire d'État". Le patron du PS Olivier Faure épingle un ministre "à la limite de l'amnésie" qui "cherche à se protéger". "2h30 d'enfumage", lâche Alexis Corbière (LFI). "Nous avons été un peu frustrés", glisse l'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem). Mais "le travail ne fait que commencer", "ne tirons pas dès à présent des conclusions", plaide Yaël Braun-Pivet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: l'Elysée, sous pression, cherche une sortie de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180723121847.718oxzos.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la première grande crise du quinquennat, l'Elysée tente de reprendre la main avec l'annonce d'une réorganisation pour éviter de nouveaux "dysfonctionnements", et la promesse qu'Emmanuel Macron va sortir de son silence. Les ténors de la majorité ont lancé lundi matin la contre-offensive, calée la veille au soir lors d'une réunion à l'Elysée réunissant autour du chef de l'Etat le Premier ministre Edouard Philippe, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Emmanuel Macron est "calme et extrêmement déterminé à ce que la vérité puisse être établie" sur cette affaire, la plus grave qu'il ait eu à gérer depuis son arrivée au pouvoir, a assuré M. Griveaux. "Quand l'ensemble des éléments seront établis, le président s'exprimera.(...) Il décidera et le dira", indiquait son entourage dès dimanche soir, précisant que le chef de l'Etat avait qualifié d'"inacceptables" les faits reprochés à son ex-collaborateur. Emmanuel Macron, qui était attendu mercredi à une étape du Tour de France dans les Pyrénées, y a fnalement renoncé lundi matin, arguant qu'Edouard Philippe s'était déjà rendu sur la Grande Boucle. Le reste de l'agenda présidentiel est inchangé, avec notamment une visite en Espagne et au Portugal en fin de semaine. Depuis les révélations du Monde mercredi soir, les responsables de l'opposition ne cessent de cibler avec force le mutisme du président. Le député LR Eric Ciotti a appelé lundi sur France Info Emmanuel Macron à avoir "le courage" de s'expliquer car "c'est lui qui est au sommet de cette chaîne, non pas de dysfonctionnements, mais de dérapages, de dérive extrêmement grave". Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, sur la sellette lundi matin devant les députés, s'est défendu de toute faute personnelle dans la gestion de l'affaire Benalla, renvoyant la responsabilité d'éventuels manquements au préfet de police et au cabinet d'Emmanuel Macron. Conclusion de Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national, après l'audition du ministre : "C'est donc au cabinet du président de la République qu'il faut aller chercher les responsabilités". - La sécurité en question - Avec les auditions au Parlement et les enquêtes judiciaires en cours, "il est plus compliqué pour le président de prendre la parole", estime Bruno Jeanbart, directeur des études d'OpinionWay. Selon cet expert, il "aurait dû probablement parler tout de suite" en "reconnaissant une erreur sur la première sanction" infligée à Alexandre Benalla pour avoir frappé un manifestant le 1er mai. "Reconnaître ses erreurs n'est pas infamant du point de vue de l'opinion publique, c'est même plutôt une attitude qui serait attendue", indique-t-il. Au cours de la réunion de crise dimanche, Emmanuel Macron a aussi demandé au secrétaire général de l'Elysée, Alexis Kohler, de "mener une réorganisation pour éviter qu'un tel dysfonctionnement se reproduise" au sein de la présidence. Cet examen devrait porter sur le cabinet dirigé par Patrick Strzoda, un haut fonctionnaire de 65 ans très expérimenté. Il concernera aussi le dossier sensible de l'organisation de la sécurité du chef de l'Etat, sur laquelle une réflexion est menée depuis plusieurs mois. Elle vise à rassembler dans un nouveau pôle les différents services compétents, dont le Groupe de sécurité de la présidence de la République (GSPR), le service de la police responsable de protéger le président lors des déplacements. L'actuel schéma a été critiqué par la Cour des Comptes pour son coût et sa complexité. Mais le projet de réforme fait grincer des dents, notamment au sein de la police. A la lumière de l'affaire Benalla, Jean-Paul Megret, secrétaire national du Syndicat indépendant des commissaires de police (SICP), a dénoncé samedi dans Le Monde la "logique dangereuse" de créer "une entité à part, sous l'autorité unique de l'Elysée, qui pourrait recruter en dehors de la police et de la gendarmerie".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 12:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
