<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 17:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>EDF veut repousser jusqu'au 11 avril 2020 le délai de mise en service de Flamanville</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020153159.jctrazxi.html</link>
   <description><![CDATA[EDF a officiellement demandé au ministère de l'Energie d'étendre de 36 mois, soit jusqu'au 11 avril 2020, le délai de mise en service de l'EPR de Flamanville, dans une lettre consultée par l'AFP, où il s'engage aussi à étudier "l'unique hypothèse" de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim. Selon le décret d'autorisation de création de l'EPR de Flamanville (Manche) adopté le 11 avril 2007, EDF avait un délai de 10 ans pour mettre en service sa centrale nucléaire, mais l'électricien a reporté à fin 2018 son entrée en fonctionnement. Il devait donc demander au gouvernement une extension du délai prévu dans ce décret, chose faite le 9 octobre dans une lettre signée de son PDG, Jean-Bernard Lévy. Une demande dont la ministre "accuse réception", indique-t-elle dans sa réponse à l'électricien. "Ce nouveau délai permet de disposer d'une marge en cas d'aléa ne relevant pas directement du pilotage opérationnel du projet et d'éviter ainsi, le cas échéant, une nouvelle demande de modification du décret", explique le PDG d'EDF. Avant d'effectivement commencer à produire de l'électricité, l'EPR devra également obtenir l'autorisation de l'Autorité de sureté nucléaire (ASN). EDF a remis son dossier le 19 mars à l'autorité, qui a demandé en juin qu'il soit complété. Par ailleurs, pour respecter le plafond de capacité de production nucléaire fixé dans la loi sur la transition énergétique, EDF s'engage "à étudier l'unique hypothèse de la fermeture des deux réacteurs 900 MW (mégawatts) de Fessenheim" (Haut-Rhin), excluant d'examiner d'autres éventuelles fermetures. "Il conviendra que le dépôt effectif de cette demande ne dépasse pas l'échéance de la fin du mois de juin 2016", répond Ségolène Royal, confirmant ainsi sa volonté de voir le processus de fermeture engagé l'an prochain pour une fermeture "effective en 2018". La loi de transition énergétique prévoit que la capacité du parc nucléaire français soit désormais plafonnée à 63,2 gigawatts, soit la puissance actuelle des 58 réacteurs (19 centrales) qu'il comprend. Ce plafond signifie qu'EDF ne pourra pas mettre en service de nouveaux réacteurs sans en arrêter d'autres. La fermeture de la plus ancienne centrale nucléaire française est un engagement du président de la République François Hollande. Selon une source proche du dossier, la modification du décret de création de l'EPR interviendra "plutôt au second semestre 2016", car elle dépend de la promulgation des décrets liés à la loi sur la transition énergétique. EDF devra donc s'engager sur la fermeture de Fessenheim avant d'avoir formellement gain de cause sur Flamanville, un chantier qui accumule les retards et les surcoûts. L'électricien a lancé également officiellement, dans sa missive, les "discussions" avec l'Etat sur "le volet indemnitaire du dossier". Le groupe estime qu'il est en droit de réclamer à l'Etat des indemnités pour compenser cette fermeture, contrainte par la loi, de ses deux réacteurs alsaciens. Selon un rapport parlementaire publié en 2014, le coût global de la fermeture de la centrale de Fessenheim s'établirait à quelque 5 milliards d'euros, dont 4 milliards d'indemnisation pour son exploitant EDF. Un montant qui avait été jugé "farfelu" par Ségolène Royal. mhc/mpa/fka/nm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: le rapport Barbier mis en oeuvre "le plus rapidement possible" (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020143834.4szx877i.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a assuré mardi à l'Assemblée nationale que le rapport du député PS Frédéric Barbier sur l'avenir des buralistes, qui prévoit notamment d'augmenter leur commission au dépens des industriels, sera mis en oeuvre "le plus rapidement possible". "Il se peut que dans le rapport fait par Frédéric Barbier, il y ait un certain nombre de mesures sur lesquelles il puisse y avoir des discussions mais il forme un tout, il a sa cohérence et nous verrons avec le gouvernement comment essayer de le mettre en oeuvre le plus rapidement possible", a assuré Bruno Le Roux, lors d'un point presse de présentation du rapport de Frédéric Barbier, à l'Assemblée nationale. Le député Frédéric Barbier, qui a mené depuis mai, un groupe de travail sur l'avenir des buralistes, préconise d'augmenter sur trois ans la marge des buralistes par rapport à celle des fabricants. Il demande aussi "la traçabilité indépendante des produits du tabac, pour une lutte très efficace contre le marché parallèle, car le manque à gagner pour les buralistes s'élève à 250 millions", a estimé le député PS. M. Barbier et son groupe font aussi des recommandations pour une harmonisation fiscale européenne en 2016. "Si on demande aux autres pays européens de s'aligner, il faut donc une stabilité des prix en France en 2016, pas d'augmentation des prix", lance-t-il. "Le gouvernement lui même s'est engagé à ce que la mise en place du paquet neutre ne soit pas accompagné sur cette année d'une mesure supplémentaire en matière de hausse des prix, je pense que cela ne sera pas voté", a affirmé Bruno Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'adhésion de la Turquie à l'UE, "une perspective de long terme" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020140732.5mvtswsg.html</link>
   <description><![CDATA[L'adhésion à l'UE de la Turquie, en première ligne de la crise des réfugiés, "reste une perspective de long terme" qui devra "le moment venu, être approuvée par le peuple français", a déclaré mardi Manuel Valls à l'Assemblée nationale. "La question de l'adhésion turque reste une perspective de long terme qui devra, le moment venu, être approuvée par le peuple français. Donc, il ne peut y avoir aucun marchandage, aucun chantage, mais la nécessité d'une aide à la Turquie" pour faire face à l'afflux des réfugiés fuyant le conflit syrien, a souligné le Premier ministre, interrogé par François Fillon lors de la séance des questions à l'Assemblée. Angela Merkel a estimé dimanche avoir obtenu un progrès dans les pourparlers avec la Turquie sur l'accueil des migrants, promettant de relancer la candidature d'Ankara à l'UE. "Comme l'a rappelé le chef de l'État, l'issue de ces négociations (d'adhésion d'Ankara) est ouverte", a insisté Manuel Valls. "Nous souhaitons que ces négociations avancent dans les domaines sur lesquels la Turquie est prête. Depuis 2005, 14 chapitres sur 35 ont été ouverts, un a été fermé, onze de ces chapitres ont été ouverts (...) sous la présidence de Nicolas Sarkozy, un seul l'a été depuis l'arrivée de François Hollande à la présidence de la République", a-t-il poursuivi. Manuel Valls en a profité pour rappeler "une constance de la politique française", à savoir "la solidarité et le lien avec l'Allemagne (qui) sont indispensables". "Et je ne participerai pas, moi, alors que Mme Merkel appartient à la même formation politique que vous au niveau européen, le PPE (Parti Populaire Européen), je ne participerai pas (...) à une mise en cause de l'Allemagne (...) Ce lien et cette solidarité avec l'Allemagne, nous les revendiquons, c'est une constance, nous n'en changerons pas au gré des campagnes électorales", a poursuivi Manuel Valls. La chancelière allemande avait déjà été critiquée par une partie de la droite française, son alliée au plan européen, pour ses positions successives sur la question des migrants. Bruno Le Maire avait notamment estimé qu'elle avait commis "une double erreur" en ouvrant en grand les portes de l'Allemagne aux réfugiés avant de faire volte-face.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord sur les retraites : "caricature du hollandisme" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020120816.k3ljalui.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a considéré mardi le récent accord sur les retraites complémentaires entre le patronat et trois syndicats comme "la caricature du hollandisme", et la conférence sociale comme "un coup pour rien". "Cet accord, c'est la caricature du hollandisme. On perd sur tous les tableaux: baisse des pensions, hausse des cotisations, allongement de la durée de cotisation et poussière sous le tapis jusqu'en 2019", a lancé Christian Jacob lors d'une conférence de presse. A l'inverse de cette "vraie capacité à ne rien décider" qui caractérise à ses yeux le président de la République, le président du groupe LR de l'Assemblée nationale a vanté la "position claire depuis le début" de sa formation, en faveur notamment d'un report de l'âge légal de départ en retraite à 65 ans. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a aussi vu "un coup pour rien" dans la quatrième conférence sociale du quinquennat réunissant autour du chef de l'État et du Premier ministre des représentants du patronat et des syndicats (hormis la CGT), jugeant qu'aucune réforme structurelle ne semble devoir en sortir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: "Stop à l'exclusion" et à l'"exil" en Belgique, demandent des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020110733.aev0d5x0.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes handicapées et leurs familles se sont rassemblées mardi matin devant l'Assemblée nationale, pour remettre aux députés un livre noir dénonçant le manque de prise en charge adaptée en France et l'"exil" forcé en Belgique. L'Unapei, union d'associations de personnes handicapées mentales et leurs familles, organisatrice de ce rassemblement, estime que plus de 6.500 enfants et adultes sont pris en charge dans des établissements en Belgique et que "plus de 47.000 personnes" sont sans solution d'accueil en France. "Il faut que le droit soit respecté et que nos enfants aient accès à l'éducation", a demandé la présidente de l'Unapei, Christel Prado, entourée de parents ceints d'écharpes noires "Banni de la République" et portant des pancartes "Stop à l'exclusion". Parmi eux, Dominique et André Honor, venus de Lyon, montraient des photos de leur fils Victor, 24 ans, qu'ils ont envoyé en Belgique pendant un an faute de solution en France. Ils l'ont ramené après que le jeune autiste eut subi des "maltraitances" de la part d'autres pensionnaires, et se soit plusieurs fois blessé en raison d'un manque de surveillance. Natacha Chancerel était avec son fils de 11 ans. "Evann est dans un établissement qui n'est pas adapté à son état, il végète. Il faut que les politiques prennent conscience des besoins de nos enfants. Il faut qu'on arrête d'être invisibles!". Une dizaine de parlementaires sont venus à la rencontre des manifestants, parmi lesquels Barbara Pompili (ex-EELV), Catherine Lemorton (PS), Laurent Degallaix (UDI) et Jean-Pierre Decool (Les Républicains). "Des amendements ont été déposés pour relayer nos demandes", a souligné le directeur général de l'Unapei, Thierry Nouvel, alors que débute à l'Assemblée l'examen du projet de budget 2016 de la Sécurité sociale. Dans son "livre noir du handicap", la fédération demande qu'interdiction soit faite aux autorités compétentes de financer des établissements hors frontières et que de nouvelles solutions d'accueil soient créées en France. L'assurance-maladie et les départements consacrent 250 millions d'euros par an au financement d'établissements en Belgique, signale l'Unapei, qui a lancé une pétition sur le site change.org. "Mon objectif est clair: plus aucune personne handicapée française ne doit partir en Belgique", a réagi auprès de l'AFP la Secrétaire d'Etat aux personnes handicapées, Ségolène Neuville, rappelant avoir annoncé la semaine dernière "une nouvelle enveloppe de 15 millions d'euros" pour "créer des solutions concrètes de proximité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>1er volet du budget: une majorité de députés PS "frondeurs" penche pour l'abstention (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020095639.0umsb17r.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité de députés socialistes "frondeurs" penche pour l'abstention mardi après-midi lors du vote sur la première partie du projet de budget de l'Etat pour 2016, ont indiqué plusieurs d'entre eux à l'AFP. "Nous refusons de voter le budget. Il ne répond pas à la crise économique, au chômage de masse et aux inégalités des territoires", a déclaré à l'AFP l'un de leurs animateurs, Christian Paul, avant la réunion du groupe PS de l'Assemblée, à laquelle doit participer le Premier ministre Manuel Valls. Mais certains "frondeurs" pourraient voter pour, au vu notamment de modifications du texte obtenues dans l'hémicycle, par exemple sur une aide au développement accrue, ont précisé d'autres élus. La partie "recettes" du budget de l'Etat, soumise au vote solennel, contient une nouvelle baisse d'impôt sur le revenu de deux milliards d'euros pour les ménages, avec un geste supplémentaire ajouté en séance, mais poursuit aussi la diminution des prélèvements pour les entreprises, à hauteur de 9 milliards d'euros. "Nous entendons et relayons la déception des Français, et nous considérons que le gouvernement, par son obstination, est le principal responsable des défaites à venir. Personne ne rentre dans le rang, mais personne ne pense faire mieux hors du PS", a ajouté M. Paul, député aubryste de la Nièvre. Pour sa part, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a assuré devant la presse que "la logique qui a présidé à ce budget est une logique de rassemblement". "J'espère que tout le monde se retrouvera et je suis assez confiant", a-t-il déclaré avant le démarrage de la réunion du groupe socialiste, évoquant "un bon budget, après un bon débat", avec "plein d'éléments positifs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS): "9 véhicules diesel sur 10 ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151020093956.tn4b5zxd.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf véhicules diesel sur 10 "ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution", a assuré mardi Delphine Batho, rapporteure de la mission d'information sur le diesel à l'Assemblée nationale. "Il ne faut pas mettre tous les constructeurs dans le même panier", a souligné l'ex-ministre PS de l'Ecologie sur LCP, estimant qu'"il y a dans l'affaire Volkswagen quelque chose de très grave qui est un crime contre la santé publique, avec préméditation, une tromperie, une tricherie". Mais c'est aussi "l'ensemble d'un secteur industriel qui est ébranlé, parce que, au travers de cette affaire Volkswagen, tout le monde a en quelque sorte découvert une information qui n'était pas complètement nouvelle, c'est-à-dire que les nouvelles normes de pollution des véhicules en réalité ne sont pas respectées, non pas de façon délibérée comme l'a fait Volkswagen, mais parce que les tests ne sont pas faits en conditions réelles de conduite", a-t-elle poursuivi. "On a par exemple 9 véhicules diesel sur 10 qui ne respectent pas les nouvelles normes anti-pollution", a -t-elle assuré. "Les constructeurs ne se sont pas tournés de leur propre chef vers la diesélisation massive du parc automobile français, ça a été une politique qui a été soutenue et encouragée pendant des années par l'Etat au travers notamment d'une fiscalité avantageuse", a-t-elle également souligné. "Donc il faut aujourd'hui prendre un tournant, sortir de cette logique de diesélisation massive du parc automobile en le faisant dans des conditions responsables et en mettant tous les acteurs autour de la table". La députée des Deux-Sèvres a expliqué que la mission d'information sur le diesel allait "examiner les conséquences sociales et économiques pour tout un secteur industriel, celui de l'automobile qui représente 200.000 salariés en France". Dans un entretien au Parisien-Aujourd'hui en France de mardi, Mme Batho assure que "ce n'est pas une mission pour enterrer le problème, mais bien pour trouver des solutions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2016: fin des débats à l'Assemblée, ultime passe d'armes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019212501.lpbxbrjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat à l'Assemblée nationale sur le premier volet du projet de budget 2016 s'est achevé lundi soir, après une ultime passe d'armes entre les écologistes et le gouvernement, qui a fait supprimer l'une de leurs mesures votée plus tôt. Le vote solennel sur cette partie "recettes" du projet de loi de finances aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. Globalement moins tendues que les années précédentes, les discussions ont été marquées dans la toute dernière ligne droite par une poussée de tension chez certains écologistes, Cécile Duflot en tête, lorsque le secrétaire d'Etat au Budget a fait supprimer, par un deuxième vote de l'Assemblée, une mesure qu'ils avaient fait adopter auparavant sur la fiscalité des pesticides. Si la coprésidente du groupe écologiste a défendu comme "écologiquement utile et socialement intéressant" un doublement de la redevance aux pollutions diffuses appliquée aux pesticides répandus par des agriculteurs sur des aires de captage d'eau potable vu l'impact sur les cours d'eau et le coût de dépollution, Christian Eckert a soutenu que la mesure était "inopérante", difficile à appliquer, car le recouvrement est fait par les vendeurs de ces produits phytosanitaires, et difficile à contrôler. Il a aussi glissé que des taxes comme celle-ci avaient été déjà accrues dans des budgets récents et que "le contexte actuel rend assez sensible l'augmentation de ces taxes". A la fin de l'examen des articles, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, qui établit provisoirement le déficit à 71,827 milliards d'euros. Cet article d'équilibre fait le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. A l'issue des débats sur cette première partie du projet de loi de finances, le solde de l'Etat ressort en amélioration de 166 millions d'euros. Cette évolution découle notamment de la convergence de la fiscalité sur le gazole et de celle sur l'essence, qui va dégager 245 millions d'euros de ressources nouvelles pour financer un allègement d'impôts locaux et un renforcement du dispositif de remplacement des véhicules diesel. Les recettes fiscales nettes se trouvent aussi minorées de 202 millions d'euros, compte tenu d'une série de mesures votées au début de l'examen des amendements mercredi dernier. Vu une dégradation de la norme de dépenses de 138 millions d'euros sous l'effet des amendements adoptés et une "nécessaire compensation en dépense" des 268 millions d'euros pour l'aide au développement votés lundi, le gouvernement a réduit le plafond de dépense du budget général de 406 millions d'euros. Cela anticipe une baisse équivalente des dépenses à venir lors de l'examen du deuxième volet du projet de budget 2016.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget/autoroutes: l'Assemblée vote la fusion de deux contrats de concession de la société APRR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019200933.btz51217.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir, dans le premier volet du projet de budget 2016, la fusion de deux contrats de concession entre l'Etat et la société Autoroutes-Paris-Rhin-Rhône, dont un pour un tunnel reliant Alsace et Lorraine, assortie d'une durée allongée. Jusqu'alors, l'Etat et la société APRR avaient conclu un contrat principal de concession d'autoroutes portant sur un réseau situé dans l'est de la France et un contrat de concession pour le tunnel de Sainte-Marie-aux-Mines, qui permet de relier l'Alsace et la Lorraine par le massif vosgien en évitant les cols de Sainte-Marie-aux-Mines, du Bonhomme, du Bussang ou de Saales. Fermé à la circulation pour des travaux de mise en sécurité à la suite de l'incendie du tunnel du Mont-Blanc en 1999, ce tunnel n'a pas retrouvé la fréquentation antérieure depuis sa réouverture en 2008, en raison du "niveau élevé des péages", qui ont poussé les poids lourds notamment à emprunter d'autres trajectoires, selon le gouvernement. Et la concession ne peut ainsi pas atteindre son équilibre financier, ajoute-t-il dans son argumentaire. Le gouvernement, par le biais d'un amendement introduit et voté dans l'hémicycle, a prévu la fusion des deux contrats de concession, qui "permettrait notamment de procéder à une baisse des péages du tunnel en contrepartie d'un allongement de la durée de la concession fusionnée", selon son argumentaire. Cet allongement serait de dix mois, au-delà de la fin actuellement programmée au 31 janvier 2035, a indiqué la rapporteure générale du Budget (PS) Valérie Rabault dans l'hémicycle. Une fusion comprendrait notamment le remboursement par la société APRR de la part de la contribution publique déjà versée (5,1 millions d'euros à la région Alsace et 20,4 millions à l'Etat). Les conditions de la fusion seront fixées par un avenant au contrat approuvé par décret. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), a jugé intéressant le montage proposé par le gouvernement, mais a rappelé la nécessité d'être prudent avec les concessions autoroutières. Le projet de fusion des deux concessions autoroutières est en cours d'examen par la Commission européenne, à laquelle il a été soumis en juillet pour avis au titre du régime des aides d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 22:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote une hausse des moyens pour France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019185949.6t0a6403.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir une augmentation de taxes au bénéfice de l'audiovisuel public, notamment de France Télévisions, assortie d'une extinction à venir de sa dotation budgétaire, dans le projet de budget de l'Etat pour 2016. La ministre de la Culture et de la Communication, Fleur Pellerin, a mis en avant le souci de "renforcer l'indépendance financière de France Télévisions en anticipant d'une année l'extinction de sa dotation budgétaire", soulignant que "le renforcement de l'indépendance des organismes de l'audiovisuel public était un objectif fort du gouvernement depuis 2012". Depuis le budget 2013, le gouvernement a diminué progressivement la part de subventions budgétaires directes de l'Etat à France Télévisions, en vue de la faire disparaître en 2017, car cette subvention, instaurée sous le quinquennat Sarkozy après la suppression de la publicité après 20 heures, "soumettait France Télévision au pouvoir politique et à l'instabilité budgétaire", a-t-elle ajouté dans l'hémicycle. Le projet de loi de finances, retouché par un amendement gouvernemental voté lundi, prévoit une hausse de 0,9% à 1,3% du taux de la taxe sur les services fournis par les opérateurs de communications électroniques (TOCE ou "taxe Copé") pour obtenir 140,5 millions d'euros, qui seront alloués à France Télévisions via le compte de concours financiers à l'audiovisuel public. Il prévoit également une hausse d'un euro, à 137 euros en 2016, de l'ex-redevance audiovisuelle (contribution à l'audiovisuel public, CAP). La ministre, qui a évoqué le récent rapport parlementaire sur le financement public de l'audiovisuel, a souligné que "l'indépendance financière passe aussi par le rétablissement de l'équilibre des comptes de France Télévisions", qui "risque de faire face à un déficit tendanciel de plusieurs dizaines de millions d'euros dès 2016". Un supplément de dotation publique permettra au groupe de redresser plus vite ses comptes mais aussi de "porter des ambitions fortes" (investissements accrus dans la création audiovisuelle et cinématographique, numérique, information libre, pluraliste et indépendante), selon elle. Après avoir prévenu que le gouvernement sera vigilant sur le contrat d'objectifs et de moyens 2016-2020, Mme Pellerin a fait valoir qu'"avec cet amendement, nous faisons notre part du chemin pour restaurer la situation de France Télévisions". Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), a demandé des engagements du gouvernement sur la maîtrise de la dépense publique, y compris à France Télévisions. Représentant de l'Assemblée au conseil d'administration de France Télévisions, le président PS de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche a assuré que "Delphine Ernotte, la présidente, a pris des engagements pour qu'à travers des maîtrises de coûts, voire des économies, France Télévisions fasse l'autre moitié du chemin".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote une hausse des moyens pour l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151019172849.ezqf2mr3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi, contre l'avis du gouvernement et d'une partie des socialistes, une hausse d'environ 230 millions d'euros des moyens alloués à l'aide publique au développement en 2016, via des amendements identiques de plusieurs députés de gauche. Après une suspension de séance à la demande du chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, les députés ont adopté, à main levée, plusieurs amendements visant tous à augmenter les capacités d'intervention de l'Agence Française pour le Développement en affectant une fraction de 25% du produit de la taxe sur les transactions financières à son budget, soit un peu plus de 233 millions d'euros. De Pascal Cherki à Jean-Marc Germain, en passant par l'ancien ministre Benoît Hamon, une série de députés PS "frondeurs" ont plaidé pour cette mesure et rappelé les récents engagements du président de la République devant l'Assemblée générale des Nations Unies à New York vu les défis accrus comme des conflits mais aussi comme le réchauffement climatique, à quelques mois de la conférence sur le climat à Paris. Olivier Faure, l'un des vice-présidents du groupe PS, a défendu cette hausse de moyens pour l'aide au développement, nécessaire à ses yeux notamment pour que "les migrants soient moins nombreux à venir, poussés par la famine, la guerre", mais s'est montré prêt à une application repoussée fin 2016 si le gouvernement devait demander un vote pour revenir sur ces amendements. L'écologiste Sergio Coronado a, lui, insisté sur la nécessité de faire un tel effort "dès le budget 2016", évoquant "des rendez-vous électoraux en 2017 qui pourraient changer la donne". Tant le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert que la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), se sont opposés à cette mesure, le premier affirmant que les engagements du président de la République étaient déjà "tenus". Ils ont souligné que l'aide au développement bénéficierait en 2016 de la hausse de 100 millions d'euros, votée vendredi, du plafond des recettes de la taxe sur les transactions financières affectées à l'aide au développement porté à 260 millions, ainsi que d'une hausse de 50 millions à venir des crédits de la mission "Aide publique au développement". "Certains se revendiquent ici de la parole du président de la République. Je ne suis quand même pas le plus mal placé pour porter la parole du président de la République, défendant un projet de loi de finances vu en conseil des ministres", s'est agacé M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur la baisse des dotations aux collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151016202707.87ywuq89.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des dotations aux collectivités, inscrite dans le projet de budget 2016, a suscité de vifs débats vendredi à l'Assemblée nationale, obligeant le gouvernement à temporiser pour ne pas risquer d'être mis en minorité, avant d'obtenir finalement un vote favorable. Le projet de budget prévoit pour la dotation globale de fonctionnement (DGF) des collectivités une enveloppe de 33,1 milliards d'euros, soit une baisse de 3,5 milliards par rapport à 2015. Cette diminution s'inscrit dans le plan de réduction de 11 milliards en trois ans (2015-2017) annoncé par le gouvernement. Cette baisse de la DGF, premier concours financier de l'État aux collectivités, doit être en partie compensée par la création d'un fonds d'aide à l'investissement local doté d'une capacité d'engagement de 1 milliard d'euros, un point qui sera abordé lors de l'examen de la seconde partie du budget, tout comme un projet de réforme de la DGF. Dans l'hémicycle, le sujet, qui avait valu aux maires de l'Hexagone de se mobiliser mi-septembre, a soulevé de vives critiques à droite, mais aussi à gauche. La droite a fait part de sa franche hostilité à la baisse des dotations, à l'instar de Damien Abad (Les Républicains LR) pour qui "il n'y a jamais eu un effort aussi dur, aussi brutal et aussi mal préparé" alors que les collectivités "sont aujourd'hui quasi exsangues". Du côté gauche de l'hémicycle, Nicolas Sansu (Front de gauche) a aussi pointé avec vigueur les risques que cette baisse de dotation "fait peser sur notre croissance", jugeant que l'argument de la justice invoqué par le gouvernement "ne tient pas" au regard des avantages accordés aux entreprises. Mais l'opposition est aussi venue des rangs socialistes où plusieurs députés "frondeurs" sont montés au créneau pour dénoncer la mesure. Pascal Cherki y a notamment vu "une erreur", estimant que le gouvernement propose ces mesures "simplement parce qu'il faut financer le pacte de responsabilité", tandis que Laurent Baumel a mis "en garde collectivement contre le ressentiment qui monte dans les territoires". Face à cet accueil plus que froid, le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a indiqué que le gouvernement demandait "la réserve des votes (...) jusqu'à nouvel ordre", repoussant ainsi la délibération. M. Sansu a dénoncé un procédé "scandaleux", tandis que Pouria Amirshahi (PS) a jugé "assez grave cette forme de mascarade, de déguisement démocratique qui consiste à s'arranger d'un vote que lorsqu'on est sûr de sa majorité". "C'est quand même très inquiétant que, dès le premier débat en première lecture, on en soit à utiliser ce genre de procédure (...) Si déjà à l'Assemblée nationale, ça coince autant, vous imaginez ce qui va se passer au Sénat", a lancé de son côté Damien Abad (LR). Environ deux heures plus tard, le vote a finalement eu lieu dans un hémicycle moins défavorable. "Je vois que maintenant, l'hémicycle est plus en harmonie avec les desiderata du gouvernement, donc on passe au vote", a lancé ironiquement M. Sansu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrains constructibles: le gouvernement prêt à des ajustements sur les exonérations des plus-values</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151016184317.5v00xl77.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas voté vendredi la prolongation d'un abattement sur les plus-values immobilières liées à la cession de terrains constructibles, mais le gouvernement s'est montré ouvert à des ajustements dans la suite de l'examen du budget. "Le gouvernement est tout à fait disposé à revoir une fois de plus ce dispositif, mais pas sous la forme (...) proposée", a dit le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, indiquant qu'il ferait des propositions "en seconde partie" de l'examen du projet de budget. A sa demande, l'amendement de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault (PS) qui avait été adopté en commission, a été retiré. Il prévoyait de prolonger d'un an l'abattement de 30% des plus-values immobilières liées à la cession de terrains constructibles, une mesure visant à lutter contre la rétention de terrains, pour la construction de nouveaux logements. L'amendement ciblait spécifiquement les zones tendues dans lesquelles une majoration de la valeur locative de 5 euros par mètre carré et de 25 % est prévue, et son coût était évalué entre 10 et 20 millions d'euros. Les propriétaires de terrains non bâtis constructibles ont vu dans ces zones tendues leur taxe foncière multipliée parfois par deux, dix, voire cent afin de les inciter à vendre. Bercy avait souligné fin septembre que cela concernait seulement "1.730 foyers fiscaux" pour des terrains situés dans des zones particulièrement demandeuses en logements et pauvres en foncier constructible. Toujours au chapitre immobilier, les députés ont en revanche prolongé d'un an, jusqu'au 31 décembre 2016 les exonérations sur les plus-values immobilières pour les cessions de biens en faveur du logement social. La règle ne s'appliquera pas dans les territoires où se trouvent déjà de nombreux logements sociaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée élargit l'assiette de la taxe française sur les transactions financières à partir du 31 décembre 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151016105343.b4he4wa3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a élargi vendredi le champ de la taxe française sur les transactions financières (TTF) aux opérations "intrajournalières", mais seulement à partir du 31 décembre 2016 dans l'espoir d'un accord européen d'ici là. Par cet amendement, voté au terme d'une matinée de débats, les députés de gauche ont voulu appuyer, malgré lui, la position du ministre des Finances Michel Sapin, hostile à une décision purement française mais qui a dit espérer un accord "en novembre" entre les onze pays voulant mettre en place une TTF européenne incluant ce type de transactions pour une entrée en vigueur début 2017. La taxe française, qui existe depuis 2012 sur certains achats d'actions à un taux de 0,2%, ne s'applique en effet actuellement pas à ces opérations d'achat et de revente réalisées sur la même journée à but spéculatif. "La France veut que ce soit une taxe européenne au minimum à onze. Nous pensons que nous nous mettrons d'accord avant fin novembre (...) Mais, s'il n'y avait pas d'accord européen d'ici la fin de l'année, je serai obligé de revenir devant vous pour demander de modifier la date", a prévenu Michel Sapin. "Si nous la mettons en place seuls, ce serait un signal de délocalisation" pour les activités de marché, selon lui. L'objectif de cette taxe élargie, réclamée notamment par les ONG d'aide au développement, est de dégager des recettes fiscales supplémentaires "en vue d'augmenter les financements pour la solidarité internationale", ont rappelé nombre de députés socialistes, écologistes ou du Front de gauche, qui ont plaidé pour que "la France montre l'exemple". A l'inverse, Les Républicains, par la voix du président de la commission des Finances Gilles Carrez, ont dénoncé "l'exemplarité française qui consiste à donner l'exemple à coup de fiscalité et de règlements". Initialement les députés de gauche voulaient faire appliquer cet amendement au 1er janvier 2016, mais ils ont accepté de le reporter d'un an vu l'optimisme montré par M. Sapin sur un prochain accord européen ainsi que pour des raisons techniques. M. Sapin comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) ont affirmé qu'il faudrait revoir toute une infrastructure informatique car actuellement la chambre de compensation Euroclear centralise l'information sur le solde des achats et des ventes en fin de journée, mais pas celle sur les allers-retours réalisés au cours de la journée, qui n'est donc pas connue.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote l'amorce du rapprochement entre prix du gazole et de l'essence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151015233503.vhcohq7n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de jeudi à vendredi, l'amorce du rapprochement entre prix du gazole et de l'essence annoncé par le gouvernement, en prévoyant dès 2016 une taxation de l'essence réduite d'un centime par litre et celle du gazole augmentée d'autant. Voté peu avant la suspension des débats sur le projet de budget de l'Etat, qui reprendront vendredi autour de la taxe sur les transactions financières, un amendement du gouvernement prévoit d'abaisser de 1 euros par hectolitre le tarif de taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE, anciennement TIPP) applicable en 2016 aux essences et d'augmenter de 1 euro par hectolite le tarif applicable au gazole. Le gouvernement a en effet décidé mercredi de commencer dès l'an prochain à supprimer l'avantage fiscal dont bénéficie le gazole par rapport à l'essence, en plein scandale des moteurs diesel truqués de Volkswagen qui a jeté l'opprobre sur le carburant préféré des Français. Une "avancée très forte" et le résultat d'un "combat de plusieurs années" que les députés écologistes ont salué une nouvelle fois lors du vote de l'amendement, par la voix d'Eric Alauzet et de Denis Baupin. Matignon a annoncé mercredi soir "le principe d'un rapprochement en 5 ans entre le prix du gazole et celui de l'essence", comme l'avait prôné la semaine dernière la ministre de l'Ecologie et de l'Energie Ségolène Royal, pour mettre fin à la "diésélisation massive" du parc automobile français. Favorables à la mesure, certains députés socialistes, tel Olivier Faure, ont redit dans la nuit de jeudi à vendredi n'avoir pas apprécié la manière dont le gouvernement avait dégainé cette mesure en les prévenant tardivement. Cet élu francilien aurait souhaité que la recette dégagée serve au financement de l'Agence de financement des infrastructures de France (AFITF) et à l'évolution vers un "parc automobile plus propre". Dès l'an prochain, la taxation du gazole augmentera d'un centime par litre, puis une nouvelle hausse d'un centime aura lieu en 2017, tandis que celle de l'essence sera réduite du même montant pendant la même période, selon le communiqué de Matignon. Et "l'impact sur les professionnels, agriculteurs, taxis, transporteurs, sera nul dans la mesure où pour eux le montant de la TICPE est fixé en valeur et n'est pas lié à ces augmentations", a affirmé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, en réponse à des questions du député UDI Charles de Courson. Le gouvernement entend ainsi mettre fin au "traitement fiscal favorable" dont bénéficie historiquement le gazole en France, "avec une taxation TTC inférieure de près de 20 centimes par litre par rapport à l'essence". La recette dégagée globalement, de l'ordre de 245 millions d'euros selon M. Eckert, permettra d'alléger la fiscalité locale des contribuables modestes, notamment des retraités, "conformément au souhait conjoint du gouvernement et de la majorité parlementaire", précise l'exposé de l'amendement voté dans l'hémicycle. Elle servira aussi à renforcer la prime à la conversion, à travers l'élargissement de son assiette à tous les véhicules diesels de plus de 10 ans et la majoration du montant de la prime d'achat. Actuellement, le gazole représente environ 80% des volumes de carburants écoulés dans l'Hexagone et 55,7% des achats de voitures neuves particulières. Cette dernière proportion est toutefois en recul depuis quelques années, sur fond de débat récurrent quant à la nocivité de ses émissions et de durcissement des normes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 01:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
