<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Attentats/Kouachi: Ciotti pointe une faille territoriale du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602155600.nk0hd5bp.html</link>
   <description><![CDATA[L'interruption de l'écoute de Saïd Kouachi, l'un des deux frères auteurs des attentats de janvier à Paris, est dû à un problème de compétence territoriale des services de renseignement, a affirmé mardi le député Eric Ciotti (Les Républicains). "On a relevé un problème qu'il ne faut pas nier. En 2014 l'arrêt de l'écoute de Saïd Kouachi par la DRPP (la direction du renseignement de la préfecture de police de Paris), qui l'avait en surveillance", a expliqué Eric Ciotti, mardi, lors d'une conférence de presse après l'adoption du rapport de la commission d'enquête sur la surveillance des filières jihadistes. "L'écoute borne à Reims, Reims c'est la compétence territoriale de la DGSI (Direction générale de la sécurité intérieure), l'écoute s'arrête", a assuré le député, qui a présidé cette commission d'enquête créée en décembre 2014, près d'un mois avant les attentats de janvier. Cette information a été révélée aux membres de la commission d'enquête lors d'une audition, mais ne figure pas dans le rapport adopté mardi. Saïd Kouachi et son frère Chérif ont mené leur attaque le 7 janvier contre la rédaction de Charlie Hebdo, dans le XIe arrondissement de Paris, tuant douze personnes. Ils ont été tués deux jours plus tard par le GIGN dans l'assaut contre l'imprimerie où ils s'étaient retranchés, à Dammartin-en-Goële (Seine-et-Marne). Selon des sources proches du dossier, l'interruption de l'écoute de Saïd Kouachi en juin 2014 avait été décidée parce qu'elle ne donnait rien. "Il est vrai que cet élément m'a également été communiqué", a précisé M. Ciotti. "Mais ce n'est pas pour une exploitation polémique que je relève cela. Moi je propose, ce n'est pas une proposition de la commission, c'est une proposition personnelle, que la DGSI ait une compétence exclusive nationale. Et que la DRPP garde les compétences sur le renseignement territorial", a ajouté M. Ciotti. Le texte adopté mardi par les membres de la commission d'enquête sur la surveillance des filières jihadistes contient près d'une trentaine de propositions, fruit de six mois de travail et de plus d'une centaine d'auditions, et plaide pour un "renforcement des moyens administratifs et judiciaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dimanche/loi Macron: la majoration pour les salariés des supermarchés pourrait être augmentée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602153416.devdw102.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Stéphane Travert (PS), rapporteur pour la partie "travail le dimanche" du projet de loi Macron, va proposer de porter de 30 à 40% la majoration minimale de la rémunération pour les salariés travaillant le dimanche matin dans les supermarchés, a-t-il indiqué mardi à l'AFP. M. Travert compte proposer cette modification lorsque le projet de loi Macron reviendra en commission à l'Assemblée en nouvelle lecture à partir du 8 juin, après l'échec attendu mercredi de la réunion entre députés et sénateurs pour trouver une version commune aux deux chambres. La législation ne prévoit pas actuellement d'obligation de contrepartie salariale pour les salariés travaillant dans ces commerces alimentaires qui bénéficient d'une dérogation permanente pour ouvrir chaque dimanche jusque 13H00. En première lecture, les députés avaient voté un amendement introduisant une majoration minimale de 30% pour les surfaces alimentaires de plus de 400 m2, ce qui correspond au seuil des grandes surfaces. Pour les autres commerces concernés par le projet de loi (ceux dans les zones commerciales, les zones touristiques et zones touristiques internationales), le texte introduit le principe de compensations salariales mais sans en définir un montant minimal, renvoyant cela à la conclusion d'un accord social qui conditionnera l'ouverture. Le refus d'inscrire dans la loi un montant minimal avait été à l'origine de la volonté des frondeurs de voter contre le texte en première lecture, ce qui avait conduit le gouvernement à recourir à l'article 49-3 de la Constitution. Le frondeur PS Laurent Baumel a demandé mardi à nouveau à Emmanuel Macron, invité de la réunion du groupe PS, quelle était sa position sur l'inscription de ce montant minimal dans la loi. Selon M. Travert, le gouvernement et la majorité ne bougeront pas sur ce point car ils veulent laisser la "négociation salariale se faire". Lors de cette nouvelle lecture, l'Assemblée reviendra sur les principales modifications opérées par le Sénat, a-t-il indiqué. Le Sénat avait notamment exonéré les entreprises de moins de 11 salariés de la plupart des contreparties au travail dominical. Elles seront rétablies, même si M. Travert cherche encore le meilleur moyen de conclure des accords "quand il n'y a pas d'accord territorial, de branche ou pas de salarié mandaté". Le rapporteur pense aussi "avoir convaincu" Emmanuel Macron de ne pas soutenir l'amendement du Sénat autorisant les magasins de biens culturels à déroger à la règle du repos dominical, alors que le ministre du Travail François Rebsamen s'y était dit "plutôt favorable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: proposition de loi suggérée par Sarkozy contre les mesures "bloquant l'économie" depuis 2012</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602153030.lw561c32.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires du parti Les Républicains vont travailler, sur suggestion de Nicolas Sarkozy, à la rédaction d'une proposition de loi pour revenir sur plusieurs mesures socialistes "bloquant l'économie" depuis 2012 et rétablir d'anciens dispositifs UMP, ont indiqué mardi plusieurs députés. "Nous allons travailler d'ici la fin de la semaine avec nos collègues du Sénat sur une proposition de loi qui demanderait la suppression de tous les blocages de l'économie mis en place par le gouvernement depuis trois ans qui conduisent à cette augmentation inexorable du chômage", a déclaré le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée Christian Jacob devant la presse. Nicolas Sarkozy a assisté mardi à la réunion du groupe ex-UMP. Alors que "les autres pays européens redémarrent" et que la France devrait bénéficier de l'euro moins fort face au dollar et du moindre coût du pétrole, "l'économie a été complètement asphyxiée par les mesures de ce gouvernement, comme le montre la baisse de 12 milliards d'euros des rentrées de l'impôt sur les sociétés", selon lui. "Si on ajoute à cela le matraquage fiscal des classes moyennes -qui bloque le pouvoir d'achat-, on a le résultat des chiffres du chômage", a poursuivi le député-maire de Provins (Seine-et-Marne), au lendemain de l'annonce de nouveaux records du nombre de demandeurs d'emploi au mois d'avril. Maintenant que "nous sommes Les Républicains, Nicolas Sarkozy nous a encouragés à continuer à nous mobiliser sur le terrain des idées" et "à dénoncer de toute urgence la politique économique et sociale du gouvernement", "il nous a incités à le faire à l'Assemblée nationale comme au Sénat à travers une proposition de loi", a expliqué Daniel Fasquelle, le trésorier du parti. Une telle proposition de loi -qui n'a aucune chance d'être adoptée à l'Assemblée nationale où la droite est minoritaire- serait "à la fois un texte symbolique et une façon de prendre date" en vue d'un éventuel retour au pouvoir en 2017, selon Philippe Gosselin. Outre l'abrogation de mesures ayant augmenté "les charges des entreprises ou leurs contraintes", comme le compte pénibilité, cette proposition prévoirait le rétablissement de mesures qui avaient connu "un vrai succès sous le quinquennat précédent, comme la défiscalisation et l'exonération de cotisations sur les heures supplémentaires", a-t-il indiqué. Assurant que, "dans sa circonscription, ces derniers jours", on lui avait "très très très peu parlé du nom Les Républicains", ce député de La Manche a souligné que "les artisans, commerçants, agriculteurs étaient plus inquiets pour leur avenir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien du dispositif "impact emploi" pour les associations (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602145937.n2zxhhwf.html</link>
   <description><![CDATA[Marisol Touraine, ministre des Affaires sociales, a annoncé mardi que le dispositif "impact emploi" destiné aux petites associations, que le gouvernement avait envisagé de supprimer dans un souci de simplification, ne serait finalement "pas modifié". Lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale, la députée écologiste Michèle Bonneton s'est inquiétée d'un "projet d'ordonnance annoncé le 26 mai, visant à supprimer le dispositif +impact emploi association+ au profit du seul chèque emploi associatif". Le dispositif impact emploi "a été créé en 1998 avec la volonté de simplifier les démarches administratives vis-à-vis de l'Urssaf des petites associations", a répondu Marisol Touraine. Les associations qui "emploient moins de dix salariés peuvent désigner un tiers de confiance et l'Urssaf met à la disposition de ce tiers de confiance un logiciel de paye qui permet de réaliser l'ensemble des formalités et des déclarations sociales. Ainsi, l'association n'a pas besoin de se préoccuper de ces démarches administratives", a-t-elle expliqué. "L'ordonnance à laquelle vous faites allusion et qui paraîtra dans quelques semaines, a de manière plus générale, la volonté de simplifier les démarches administratives de l'ensemble des employeurs, et c'est dans ce cadre-là qu'avait été envisagée la fusion du dispositif impact emploi associations, et du Cesu pour les associations", a ajouté la ministre. "Nous avons bien entendu les préoccupations qui ont été exprimées par des associations qui disent qu'elles trouvent toute satisfaction dans le dispositif tel qu'il existe, et donc je peux vous annoncer que le dispositif impact emploi pour le secteur associatif ne sera pas modifié, restera en l'état", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des prostituées manifestent devant l'église Saint-Nizier 40 ans après</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602144257.7ox7ynt6.html</link>
   <description><![CDATA[Une cinquantaine de personnes prostituées venues de plusieurs pays européens se sont réunies mardi après-midi devant l'église Saint-Nizier à Lyon pour défendre leurs droits, 40 ans après l'emblématique occupation de cette église, a constaté une journaliste de l'AFP. Sous un soleil de plomb, elles ont scandé en plusieurs langues (espagnol, anglais, allemand) des slogans comme "ni victimes ni coupables, on veut des putains de droits", ou encore "clients pénalisés, putes assassinées" en référence à un projet de loi socialiste qui prévoit de pénaliser le client. Christian Delorme, le "curé des Minguettes" à l'origine de la Marche pour l'Egalité et contre le Racisme en 1983, a tenu à être là. En 1975, alors étudiant, il s'était fait l'avocat du mouvement des prostituées. Pour lui, cette occupation a représenté "une page dans l'histoire des luttes", qui "est connue dans le monde entier". Le 2 juin 1975, une centaine de prostituées, emmenées par Ulla et Barbara, avaient occupé l'église Saint-Nizier pendant une semaine pour protester contre la répression policière. Cet événement au fort retentissement médiatique avait marqué un tournant dans l'organisation "des travailleuses du sexe". Mais "la réalité des prostitué(e)s n'a pas beaucoup changé" depuis, avec toujours une forte répression policière et aujourd'hui en plus "de nombreux réseaux d'exploitation", a expliqué Christian Delorme à la presse. Selon lui, aucune des femmes de 1975 n'était présente mardi. Lucas, "escort" depuis dix ans et coordinateur d'un réseau européen de travailleurs du sexe, l'a confirmé : "en quarante ans, la situation n'a pas changé, elle s'est même dégradée. Les travailleurs du sexe sont de plus en plus vulnérables. Pénaliser les clients ne ferait que les stigmatiser davantage et les mettre encore plus en marge de la société". Une proposition de loi socialiste propose d'abroger le délit de racolage instauré par Nicolas Sarkozy en 2003 et d'instaurer en contrepartie la pénalisation des clients. Lors de son passage fin mars au Sénat (majoritairement à droite), les parlementaires ont supprimé la pénalisation du client pour rétablir le délit de racolage. Le projet de loi doit être examené en deuxième lecture à l'Assemblée nationale le 12 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale: enquête ouverte sur l'ex-secrétaire d'État Thomas Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602141331.14x2p2yp.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a ouvert une enquête pour fraude fiscale visant le député Thomas Thévenoud (ex-PS), qui avait dû quitter le gouvernement en septembre 2014 après des révélations sur le non-paiement de ses impôts, a annoncé mardi une source judiciaire à l'AFP. Cette enquête, ouverte lundi et qui vise aussi l'épouse de M. Thévenoud, fait suite à une récente plainte de la commission des infractions fiscales de Bercy, la seule instance qui peut déclencher des poursuites pénales en matière fiscale. L'ascension politique de Thomas Thévenoud, qui dénonce un "acharnement", avait été brisée net par cette affaire. Neuf jours après sa nomination comme secrétaire d'État chargé du Commerce extérieur, de la Promotion du tourisme et des Français de l'étranger, le gouvernement avait annoncé sa démission le 4 septembre. En cause, la non-déclaration de ses revenus et donc le non-paiement d'impôts pendant plusieurs années, une situation signalée au gouvernement par la Haute autorité pour la transparence (HATVP). Thomas Thévenoud avait reconnu des "retards de déclaration et de paiement", selon lui "intégralement régularisés". Le montant des "droits éludés" sur les déclarations fiscales du couple de 2009 à 2013 est estimé à environ 70.000 euros, a indiqué à l'AFP une source proche du dossier. Cette somme ne tient pas compte d'éventuels remboursements. Selon cette source, le député est mis en cause pour des retards de déclarations et de paiement sur cette période et le couple n'a pas établi de déclaration de revenus en 2012. Les investigations ont été confiées à la Brigade de répression de la délinquance économique (BRDE), a précisé la source judiciaire. Lorsque l'affaire avait été révélée, l'épouse de M. Thévenoud avait été mise en congé de la présidence du Sénat, où elle était chef de cabinet. L'affaire, qui faisait écho au scandale sur le compte caché du ministre du Budget Jérôme Cahuzac, avait été suivie d'une autre polémique. Après avoir quitté le gouvernement, M. Thévenoud avait récupéré son siège de député de Saône-et-Loire et avait refusé de démissionner de l'Assemblée nationale. Il a quitté le PS et siège chez les non-inscrits. Il siège aussi au Conseil départemental de Saône-et-Loire. Quelques jours après sa démission du gouvernement, Le Canard enchaîné avait révélé des impayés de loyer de l'ancien secrétaire d'État dans son appartement parisien. Le parlementaire avait dit à l'hebdomadaire souffrir de "phobie administrative", expression qui lui avait valu de nombreuses railleries.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation militaire votée le 9 juin à l'Assemblée après le débat jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602133658.f3j04bvk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés voteront le 9 juin, après en avoir débattu jeudi, sur l'actualisation de la loi de programmation militaire 2014-2019, qui traduit l'augmentation des moyens financiers des armées décidée par François Hollande, selon l'agenda fixé mardi. Le budget de la Défense (31,4 milliards d'euros en 2015) va bénéficier de 3,8 milliards d'euros supplémentaires entre 2016 et 2019, selon le projet de loi défendu par le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian, qui actualise la loi de programmation militaire votée en 2013 et reprend les arbitrages rendus le 29 avril par le président de la République. Les députés Les Républicains (ex-UMP), qui avaient boycotté les travaux en commission pour dénoncer le rythme accéléré d'examen du texte, voteront contre "car il y a toute une série d'annonces intenables" et les opérations extérieures (OPEX) ne sont pas financées", selon un des vice-présidents du groupe Bernard Deflesselles. La porte-parole du groupe socialiste Annick Lepetit a jugé "irresponsable" l'attitude de la droite alors que l'armée avait connu "une purge incroyable" pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy "avec une baisse des crédits de 10%". L'UDI aura de son côté "un regard bienveillant à ces crédits supplémentaires", a dit pour son groupe le député Arnaud Richard. Les députés Front de gauche voteront contre, considérant comme "une rustine" au regard des besoins les 3,8 milliards d'euros supplémentaires, et parce que le texte "accentue l'intégration de la défense française dans l'Otan", a déclaré leur chef de file André Chassaigne. Les écologistes, qui avaient voté contre la LPM en 2013, "n'y souscrivent pas plus aujourd'hui", mais ils se félicitent d'avoir fait "passer quelques amendements" sur les instances représentant les militaires, selon le co-président de leur groupe, François de Rugy. Cette rallonge budgétaire, destinée à assumer la lutte contre le terrorisme, devrait permettre d'accorder plus de moyens à la cyberdéfense, à l'aéronautique (besoin d'hélicoptères de transport NH-90, de combat Tigre, d'avions de transport) et au renseignement. Les forces armées devront ainsi être capables de déployer dans la durée 7.000 hommes sur le territoire national, avec une capacité à monter en quelques jours jusqu'à 10 000 hommes pour un mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peu de soutien à l'Assemblée pour Thévenoud, qui dénonce un acharnement contre lui</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602132614.d2rkp1e4.html</link>
   <description><![CDATA[Les accusations du député Thomas Thévenoud (ex-PS) sur un "acharnement" à son encontre après la plainte de Bercy contre lui pour fraude fiscale ont trouvé peu d'échos mardi auprès de ses collègues à l'Assemblée, qui affirment faire confiance à la justice. "Ce dont je suis sûr, c'est qu'il n'y pas eu d'intervention politique. La commission des infractions fiscales de Bercy est indépendante et le parquet décidera ensuite ce qu'il fera", a estimé le chef de file des députés PS à la commission des Finances, Dominique Lefebvre. "Je pense que le message de Thomas Thévenoud est inaudible pour nos concitoyens", a-t-il dit. L'élu de Saône-et-Loire, qui siège désormais dans les rangs des non inscrits à l'Assemblée nationale, a dénoncé lundi "une volonté manifeste d'acharnement", alors qu'il ne "doit plus un centime à l'administration fiscale" après avoir "tout régularisé depuis septembre dernier". Décidé à se battre juridiquement pour "restaurer l'honneur de sa famille", peut-être jusque devant la Cour européenne des droits de l'Homme, celui qui fut un éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur envisage aussi de se représenter aux élections législatives de 2017 dans sa circonscription. Le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a jugé mardi "normal que chacun utilise tous les moyens pour sa défense", alors que l'un des vice-présidents du groupe, Olivier Faure, a dit à la presse "ignorer tout d'un dossier couvert par le secret fiscal". Mathieu Hanotin est lui venu au secours de son ancien collègue: "Il n'y a pas de privilège quand on est député mais il faut faire très attention à l'emballement médiatique". "Devenir le personnage le plus haï de France, c'est un peu disproportionné par rapport aux sommes en jeu", a estimé ce député socialiste de Seine-Saint-Denis. A droite, le porte-parole du parti Les Républicains (ex-UMP), Sébastien Huygue, a considéré que "Thomas Thévenoud doit répondre de ses actes comme tous ses concitoyens". "Son comportement n'a pas été à la hauteur du Parlement", a-t-il ajouté. La plainte pour fraude fiscale, "j'avais demandé ça il y a un an, je ne sais pas pourquoi Bercy a attendu", a réagi le chef de file du groupe Les Républicains, Christian Jacob. Pour le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, "il faut que la justice suive son cours". "C'est vrai que la question de Thomas Thévenoud a beaucoup frappé les citoyens de notre pays. Pour autant, de là à tout cristalliser sur sa personne, c'est peut-être aussi un moyen d'évacuer d'autres problèmes beaucoup plus graves que celui-ci", a jugé ce député communiste du Puy-de-Dôme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains entraînent la disparition de tous les sigles des autres groupes politiques de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602130655.l2e6im19.html</link>
   <description><![CDATA[La naissance du groupe Les Républicains, successeur de l'UMP, et son refus de l'abréviation LR entraîne la disparition des sigles pour tous les autres groupes politiques dans les documents de l'Assemblée nationale, vu la décision actée mardi lors d'une conférence des présidents agitée. Affirmant que la conférence des présidents, qui réunit notamment les divers présidents de groupe autour du président de l'Assemblée, avait été "houleuse" et qu'il avait menacé de la quitter, Christian Jacob a mis en cause "le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, qui demandait qu'on continue à s'appeler UMP - et j'ai cru un moment que Claude Bartolone allait être d'accord". "Il est hors de question que nous ne nous appelions pas Les Républicains ou qu'il y ait un sigle, c'est un nom en entier", a souligné le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). "Imaginez un instant que M. Poutine ait décidé de dénommer lui-même ses groupes d'opposition, on aurait des défilés aujourd'hui! C'est invraisemblable, c'est la caricature du sectarisme de la gauche", a encore protesté M. Jacob, lors d'une conférence de presse. Mais, a-t-il ajouté, "normalement, on a obtenu gain de cause" et le nom du nouveau groupe ne fera l'objet d'aucune abréviation. Du coup, à la demande des autres groupes ayant "républicain" dans leur nom, le traitement sera le même pour tous les autres groupes politiques, dont les noms ne seront plus déclinés sous forme de sigle, a tranché la conférence des présidents. Jusqu'alors, les étiquettes des différents groupes politiques étaient écrites en entier dans une série de documents de l'Assemblée nationale, mais pas dans tous, notamment pas dans la liste officielle des questions au gouvernement. Fini les sigles SRC, RRDP, écolos, GDR, UDI, place uniquement à Socialiste, républicain et citoyen, Radical, républicain, démocrate et progressiste, Écologiste, Gauche démocrate et républicaine, Union de démocrates et indépendants. Le changement de présentation est déjà effectif, puisque ces noms ne sont plus abrégés dans la liste des questions au gouvernement de mardi après-midi ou dans celle des orateurs donnant les explications de vote des groupes sur le projet de loi dialogue social. "Quatre groupes sur six ont la mention républicain dans leur titre, et nous, on pourrait penser que nous ne sommes pas républicains... Nous sommes bel et bien républicains, mais nous avons tendance à penser, comme on dit dans certaines provinces de France: +grands diseux, petits faiseux+", a commenté le coprésident des écologistes, François de Rugy. Ironisant sur les abréviations qui "vont changer la face de cette maison", la coprésidente du groupe écologiste Barbara Pompili a jugé possible "qu'il y ait un besoin d'affirmation de son identité, dans une période un peu cruciale politiquement, mais vraiment Les Républicains auraient intérêt à nous montrer ce qu'ils pourraient faire pour changer concrètement la vie des gens". S'il a dit comprendre que Les Républicains n'aient pas voulu de sigle, le député UDI Arnaud Richard a glissé en souriant en conférence de presse: "Nous sommes démocrates, et républicains, et fédéralistes."]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Visite parlementaire en Russie: Jacob reproche à Bartolone de chercher "des clashes devant les caméras"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602123027.ki8hu5c9.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob (Les Républicains) a reproché mardi au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) d'avoir cherché "des clashes devant les caméras" en menaçant de boycotter une visite parlementaire en Russie si Bruno Le Roux, placé sur une "liste noire" par Moscou, ne pouvait venir. M. Jacob a trouvé "pas acceptable que des parlementaires français ne puissent y participer". Toutefois, lors d'une conférence de presse, il a dit : "le président de l'Assemblée -et je pense que c'est une erreur- veut faire une opération de communication en disant +je vais conduire moi-même la délégation de la grande commission France-Russie -alors qu'il n'avait pas prévu d'y aller-, je vais emmener Bruno Le Roux et on va voir ce qu'on va voir+". "Ce n'est pas de cette manière qu'on doit réagir, en cherchant à faire des clashes devant les caméras", des "numéros de spectacle", a dit le chef de file des députés ex-UMP. Il a conseillé à M. Bartolone de "prendre contact avec le président de la Douma pour lui dire que ce n'est pas le gouvernement russe qui désigne les membres d'une délégation conduite par le président de notre assemblée". L'élu de Seine-et-Marne a aussi suggéré "qu'on repousse la date de cette grande commission tant que ce sujet (de la présence ou non de Bruno Le Roux) n'est pas réglé". Ce voyage est prévu à l'invitation de la Douma dans le cadre des activités de la Grande commission parlementaire France-Russie, organe permanent commun à l'Assemblée nationale et à la Douma composé de parlementaires de ces deux assemblées. "Claude Bartolone a raison mais la Russie ne va pas se dédire. La commission France-Russie n'aura pas lieu et c'est dommage pour deux grands pays qui ont vocation à être dans le dialogue", a déclaré le député UDI, Arnaud Richard. Le chef de file des députés du Front de Gauche, André Chassaigne, devant la presse, a qualifié la réaction de M. Bartolone de "légitime, car il est impensable qu'une délégation française se rende à Moscou si l'un de ses membres est interdit de s'y rendre". Pour autant, a souligné l'élu communiste du Puy-de-Dôme, "il faut être ferme, mais ne pas utiliser cet événement comme prétexte pour ne pas discuter avec la Russie". Moscou a émis une liste de personnalités politiques européennes - 89 au total selon Bruxelles - ne pouvant plus entrer sur le territoire russe, en riposte aux sanctions de l'UE. Voyant dans cette liste "un acte d'hostilité contre l'Europe", l'une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a jugé mardi que s'il s'agissait de "représailles" contre la commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front National par des prêts bancaires russes. "Ce serait, dit-elle, une ingérence scandaleuse dans la vie démocratique française" et cela "conforterait notre détermination à enquêter sur les liens entre l'extrême droite et la Russie". La Russie "déroule systématiquement le tapis rouge à Marine Le Pen", qui "apporte son soutien aux positions du gouvernement russe contre celles de son propre pays", a déclaré la députée de Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La convention judiciaire controversée France-Maroc à l'Assemblée le 25 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602120418.b9gh2wow.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle convention de coopération judiciaire franco-marocaine, qui a permis de mettre fin à une brouille diplomatique avec Rabat mais est critiquée par des organisations de défense des droits de l'homme, sera examinée par les députés le 25 juin, selon l'agenda de l'Assemblée. Ce "protocole additionnel" a été conclu fin janvier par les ministres de la Justice des deux pays pour mettre fin à un an de brouille. La querelle avait débuté avec la suspension par le Maroc de toute coopération judiciaire bilatérale après qu'un juge français avait demandé l'audition du patron du contre-espionnage marocain Abdellatif Hammouchi, qui fait l'objet de plaintes à Paris pour "torture". Ce texte, dont la rapporteure est la présidente de la commission des Affaires étrangères Elisabeth Guigou, a été vivement critiqué par des organisations de défense des droits de l'Homme qui y voient un moyen de rendre quasi impossible toute poursuite en France de ressortissants marocains. Cette convention "favoriserait l'impunité pour les présumés responsables marocains de graves violations des droits humains", ont affirmé ces associations (ACAT, Amnesty, FIDH, LDH et HRW) dans un communiqué. Manuel Valls a réfuté cette interprétation. La mise en oeuvre de ce texte "n'empêchera en aucun cas un juge français de continuer à se saisir ou instruire un dossier comme il le souhaite, ni un ressortissant français ou marocain de continuer à déposer une plainte à tout moment devant la justice française", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parvis Georges Marchais débaptisé à Villejuif: six députés de gauche et droite protestent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602111911.aqougx9c.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés de toutes tendances ont demandé à la municipalité de Villejuif de revenir sur sa décision de débaptiser un parvis portant le nom de Georges Marchais, ancien secrétaire général du Parti communiste, dans une lettre ouverte publiée mardi. Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale, Alain Bocquet (PCF), Bernard Debré (Les Républicains), André Santini (UDI) et Roger-Gérard Schwartzenberg (Radical de gauche), qui ont siégé à l'Assemblée aux cotés de Georges Marchais (député du Val-de-Marne de 1973 à 1997, année de son décès) ont signé ce texte, ainsi que l'écologiste Noël Mamère. A l'initiative du maire Les Républicains (ex-UMP) Franck Le Bohellec, qui a pris la ville aux communistes lors des municipales de mars 2014, le conseil municipal de Villejuif (Val-de-Marne) a décidé en février dernier de débaptiser le parvis Georges Marchais, pour lui donner le nom du cancérologue Georges Mathé, résistant et gaulliste. "Cette décision qui revient à opposer ces deux personnalités qui ont marqué l'Histoire, scientifique et politique, de notre pays est illégitime", écrivent les six députés. Selon eux, "notre tradition républicaine d'honorer après leur disparition les élus de la Nation qui ont marqué la politique de notre pays ne peut être bafouée au nom de l'adversité politique". "Que l'on partage ou non les combats de Georges Marchais, nous considérons la décision de débaptiser la place éponyme inconvenante tant elle porte atteinte à l'esprit républicain et au respect dû à la mémoire de ce parlementaire d'envergure nationale qui a marqué de son empreinte la ville de Villejuif", poursuivent-ils. "C'est pourquoi, ensemble et au delà de nos différences politiques, nous vous demandons de revenir sur cette délibération. La dignité de la vie publique impose d'honorer ces deux personnalités dans un esprit de rassemblement de toutes les sensibilités françaises et non de division", conclut la lettre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UMP à l'Assemblée rebaptisé Les Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602084236.dywixlro.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a été rebaptisé "groupe Les Républicains", dans la foulée du congrès fondateur du nouveau mouvement, selon le Journal Officiel mardi. "Groupe de l'Union pour un Mouvement Populaire, remplacer la dénomination de ce groupe par la dénomination suivante: Groupe les Républicains", peut-on lire dans le JO. Les députés de ce groupe se retrouvent mardi matin comme chaque semaine, une réunion à laquelle va participer le président du nouveau parti, Nicolas Sarkozy. Le président du groupe, Christian Jacob, a communiqué mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée sur ce changement de nom du groupe, qui pose quelques questions pratiques notamment sur une formulation abrégée pour les documents de l'Assemblée, a-t-on appris de source proche du groupe. De leur côté, les sénateurs UMP n'ont pas encore changé officiellement de nom.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage: pour Hollande, "le temps presse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602020502.x8la4v4y.html</link>
   <description><![CDATA[Après un nouveau bond du chômage en avril, "le temps presse" désormais pour François Hollande auquel la presse de mardi rappelle sa promesse de ne pas se représenter si la courbe en s'inversait pas d'ici 2017. "Inepte promesse", s'offusque Gaëtan de Capèle dans Le Figaro, rappelant que "la marée sans fin du chômage (...) nourrit (l')angoisse et (le)ressentiment" des Français. Autre quotidien de droite, L'Opinion est outré, sous la plume de Rémi Godeau, de constater qu'"alors que la mobilisation générale pour l'emploi devrait être déclarée, le gouvernement s'offre un débat post-congrès surréaliste à propos du burn out " en référence à la proposition de loi portée par l'ancien ministre Benoît Hamon. Les 26.200 chômeurs sans activité supplémentaires comptabilisés en avril ont poussé le gouvernement à dégainer une rallonge de 100.000 contrats aidés et cette mesure ne convainc guère les éditorialistes. "Il faut faire quelque chose, du moins en avoir la mine", commente un Denis Daumin désabusé dans La Nouvelle République du Centre ouest. "Pour François Hollande, le temps presse. S'il ne veut pas pointer à Pôle emploi dans deux ans, il doit impérativement gagner cette course contre la montre", souligne Jean-Michel Servant dans Le Midi libre. L'Humanité et Maud Vergnol sont dépités: "bien que François Hollande s'en défende, on ne peut pas être aux petits soins avec l'oligarchie et mener une politique de progrès social". Voilà donc le chef de l'Etat "reparti en campagne pour 2017", note dans Les Echos Cécile Cornudet, qui élargit son propos à Manuel Valls : "le réformateur transgressif a laissé place au fidèle qui ne fait pas de vagues". "Cela ne va pas aider à donner du crédit à la parole présidentielle", conclut Bruno Dive dans Sud-Ouest.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 04:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plainte de Bercy: Thévenoud n'exclut pas d'aller jusque devant la Cour européenne des droits de l'Homme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601194341.h2gsjvoz.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, visé par une plainte de Bercy pour fraude fiscale, n'exclut pas d'aller jusque devant la Cour européenne des droits de l'homme pour "restaurer l'honneur de sa famille" et plaide pour une "seconde chance" comme parlementaire, dans une interview à Libération de mardi. Le député de Saône-et-Loire, qui "refuse qu'on se rachète une morale à bon compte sur (s)on dos" alors qu'il affirme avoir "corrigé (s)es fautes", dit avoir appris la plainte de la Commission des infractions fiscales par une lettre avec accusé de réception à La Poste "dix minutes" avant l'annonce dans la presse. "Ou c'est une violation du secret de l'instruction et mon avocat fera ce qu'il faut, ou c'est une orchestration politique", estime M. Thévenoud, qui compte "se battre" sur la base du principe juridique "non bis in idem, qui pose qu'on ne peut être sanctionné deux fois pour la même faute" et prévient qu'il "peu(t) aller jusqu'à la Cour européenne des droits de l'homme". "Je vais me battre pour restaurer l'honneur de ma famille. Je ne suis pas un fraudeur", insiste l'ancien élu PS, soulignant combien ses filles notamment, sa femme mais aussi ses parents ont "dégusté". "Est-ce qu'un parlementaire a droit à une seconde chance?" demande celui qui ne s'était pas exprimé publiquement sur l'affaire depuis son retour à l'Assemblée. S'il concède que "la phobie administrative" invoquée à l'époque de son éviction du gouvernement était une expression "très maladroite", celui qui fut un éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur considère aussi que "toute l'administration fiscale" était au courant de sa situation lorsqu'il a été nommé au gouvernement. Le député désormais non inscrit juge aussi "possible" de se représenter aux législatives de 2017. "Les électeurs connaissent vraiment tout de ma vie, publique et privée. Ils savent que je ne lâche pas mes dossiers, que j'essaie de faire avancer les choses. Je fais confiance à la justice, mais si je me représente, les électeurs seront les seuls juges". S'il assure avoir "évidemment" songé à démissionner de son mandat de député, il souligne avoir cherché à "réparer les dégâts" fiscalement et continué à travailler au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
