<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 02:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sapin II : l'Assemblée nationale vote l'alternative à la transaction pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607235529.psl6rjtx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, au grand dam du Front de Gauche et de certains écologistes, la "convention judiciaire d'intérêt public", remplaçant la controversée transaction pénale en cas de corruption dans le projet de loi "Sapin II". Comme annoncé, le ministre des Finances Michel Sapin, au banc du gouvernement après le départ du garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, s'en est remis à la "sagesse" des députés sur une mesure permettant à ses yeux de "lutter contre la corruption transnationale" efficacement en France. Initialement, le gouvernement avait prévu dans un avant-projet un système de "transaction pénale" permettant aux entreprises soupçonnées de corruption de payer une amende et d'éviter ainsi un procès. Face à des critiques, notamment du Conseil d'Etat, il l'a retiré. Puis, en commission, les députés ont adopté un dispositif "alternatif" porté par la socialiste Sandrine Mazetier, qui permettra au procureur, "tant que l'action publique n'a pas été mise en mouvement", de proposer à une personne morale mise en cause pour corruption de conclure "une convention judiciaire d'intérêt public" qui impose notamment le versement d'une amende. Cette pénalité ne devra pas dépasser "30% du chiffre d'affaires moyen annuel" sur les trois dernières années. Le nouveau dispositif vise à obtenir "des sanctions plus lourdes, plus rapides, une réparation et une prévention de la récidive", a plaidé Mme Mazetier, évoquant notamment la prise en compte des victimes dans les "différences majeures" avec la mesure initiale. Loin d'un calque d'un système américain, "on essaye de résoudre des difficultés à la française, dans le respect du contradictoire", selon cette députée de Paris. Le juge ne prendra ainsi sa décision sur la validation de la convention qu'après une audience contradictoire où toutes les parties seront entendues, en vertu d'un amendement ajouté dans l'hémicycle. Outre le "travail en profondeur" des initiateurs de la mesure, M. Sapin a insisté sur "trois éléments": seules les "personnes morales" seront concernées; "le juge doit être présent aux moments les plus importants, dont la conclusion, pour pouvoir dire en toute indépendance s'il considère le dispositif équilibré"; il y aura "un ou des moments où la décision sera publique". Vu un risque à leurs yeux d'"alimenter le sentiment d'une justice à deux vitesses" si "en échange d'une amende, on efface l'ardoise", les députés Front de Gauche et les écologistes critiques du gouvernement ont, eux, échoué à faire supprimer la mesure. Pour une évolution mais trouvant la "convention judiciaire" pas encore assez proche du droit commun, l'ex-ministre PS Delphine Batho a glissé qu'une absence de "volonté politique" a pu jouer sur le dysfonctionnement du système français jusqu'alors. Dubitatif, l'UDI Charles de Courson s'est demandé si "les grands corrupteurs de ce monde, pris la main dans le sac, seront sanctionnés". Le rapporteur, Sébastien Denaja (PS), a répondu que le texte "n'empêche pas les poursuites contre les personnes physiques, qui sont l'apanage du parquet".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 01:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II : les députés LR échouent à supprimer une possible peine d'inéligibilité en cas de corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607214612.flr8zm0d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont tenté sans succès mardi soir de faire supprimer une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire pour les personnes exerçant une fonction publique en cas de condamnation pénale pour corruption, lors de l'examen du projet de loi Sapin II. Le texte, tel que modifié en commission des Lois via un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), "érige la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire en matière d'atteintes à la probité". Cette proposition est issue du rapport de Jean-Louis Nadal sur la transparence de la vie publique de début 2015. Seraient concernés par cette peine l'ensemble des manquements à la probité commis par des personnes exerçant une fonction publique (concussion, corruption passive, trafic d'influence, prise illégale d'intérêts, atteinte à la liberté d'accès et à l'égalité des candidats dans les marchés publics et les délégations de service public, soustraction et détournement de biens) ainsi que la corruption active et le trafic d'influence commis par des particuliers, indique l'exposé des motifs. La peine d'inéligibilité est en principe de 10 ans pour crime et de 5 ans pour délits. L'amendement vise à appliquer "plus fréquemment" cette peine complémentaire, selon M. Denaja, pour lequel "nos concitoyens ne comprennent plus l'impunité en la matière et que des responsables publics puissent continuer à faire carrière alors même qu'ils ont porté atteinte à la probité". Pour rendre le prononcé de l'inéligibilité plus systématique, cet amendement en fait une peine complémentaire obligatoire, mais le juge pourra, "par une décision spécialement motivée", décider d'écarter cette peine. Il ne s'agit donc "pas d'une peine automatique", qui serait inconstitutionnelle, ont insisté mardi soir tant le rapporteur que le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, par principe hostile aux peines automatiques. S'ils ont jugé que "l'exigence d'exemplarité et de transparence de la vie publique, notamment au travers de l'action des responsables publics et des élus, doit être une priorité", les élus du principal groupe d'opposition ont plaidé qu'"ériger la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire pose la question de sa constitutionnalité", dans l'exposé de leur amendement de suppression. L'orateur du groupe Les Républicains, Alain Marleix, a aussi épinglé la "sévérité particulière" de la peine envisagée. Par sa volonté de demander cette suppression, les députés LR prennent une "responsabilité politique majeure", a considéré M. Denaja. En revanche, l'Assemblée nationale a adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement de l'ancienne ministre Delphine Batho permettant à des associations de saisir l'Agence française anticorruption de faits "de corruption, de trafic d'influence, de concussion, de prise illégale d'intérêt, de détournement de fonds publics ou de favoritisme". Le gouvernement a, lui, fait supprimer certaines mesures ajoutées en commission, par exemple les dispositions permettant aux repentis de bénéficier d'une exemption de peine pour les délits de tentative de corruption ou de trafic d'influence. La tentative de ces délits n'est pas punissable, et la loi de 2013 contre la fraude fiscale comporte des mesures proches concernant les repentis, a plaidé en substance le garde des Sceaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: les députés LR échouent à supprimer une possible peine d'inéligibilité en cas de corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607210424.9di43f9a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont tenté sans succès mardi soir de faire supprimer une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire pour les personnes exerçant une fonction publique en cas de condamnation pénale pour corruption, lors de l'examen du projet de loi Sapin II. Le texte, tel que modifié en commission des Lois via un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), "érige la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire en matière d'atteintes à la probité". Cette proposition est issue du rapport de Jean-Louis Nadal sur la transparence de la vie publique de début 2015. Seraient concernés par cette peine l'ensemble des manquements à la probité commis par des personnes exerçant une fonction publique (concussion, corruption passive, trafic d'influence, prise illégale d'intérêts, atteinte à la liberté d'accès et à l'égalité des candidats dans les marchés publics et les délégations de service public, soustraction et détournement de biens) ainsi que la corruption active et le trafic d'influence commis par des particuliers, indique l'exposé des motifs. La peine d'inéligibilité est en principe de 10 ans pour crime et de 5 ans pour délits. L'amendement vise à appliquer "plus fréquemment" cette peine complémentaire, selon M. Denaja, pour lequel "nos concitoyens ne comprennent plus l'impunité en la matière et que des responsables publics puissent continuer à faire carrière alors même qu'ils ont porté atteinte à la probité". Pour rendre le prononcé de l'inéligibilité plus systématique, cet amendement en fait une peine complémentaire obligatoire, mais le juge pourra, "par une décision spécialement motivée", décider d'écarter cette peine. Il ne s'agit donc "pas d'une peine automatique", qui serait inconstitutionnelle, ont insisté mardi soir tant le rapporteur que le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, par principe hostile aux peines automatiques. S'ils ont jugé que "l'exigence d'exemplarité et de transparence de la vie publique, notamment au travers de l'action des responsables publics et des élus, doit être une priorité", les élus du principal groupe d'opposition ont plaidé qu'"ériger la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire pose la question de sa constitutionnalité", dans l'exposé de leur amendement de suppression. L'orateur du groupe Les Républicains, Alain Marleix, a aussi épinglé la "sévérité particulière" de la peine envisagée. Par sa volonté de demander cette suppression, les députés LR prennent une "responsabilité politique majeure", a considéré M. Denaja.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations/Agriculture: premières mesures de chômage partiel et de report de cotisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607152430.nzlhqcpr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll a indiqué qu'en attendant les évaluations sur les dégâts causés par les inondations chez les agriculteurs, il allait prendre une série de mesures dont le chômage technique et le report de cotisation à la MSA (Mutualité sociale agricole). "L'Etat prendra des engagements", a assuré mardi le ministre devant l'Assemblée nationale, mais "au moment ou nous parlons la décrue n'est pas encore constatée, nous sommes dans une évaluation", a-t-il tempéré. Toutefois, après avoir reçu lundi les demandes des agriculteurs des régions touchées par les inondations il a pris une "première décision", le "chômage partiel pour décharger les chefs d'entreprises et d'exploitation qui ont des salariés aujourd'hui qui ne peuvent pas travailler", notamment les maraîchers. "Ce sera mis en application", a-t-il assuré. "Nous avons convenu avec l'ensemble des professionnels (...) des reports des cotisations MSA", a expliqué le ministre, ajoutant qu'il en avait parlé avec le président de cet organisme. M. Le Foll a demandé dès lundi aux directions départementales des territoires de se mobiliser pour fournir une évaluation des dégâts le plus rapidement possible. "Les premières évaluations (auront lieu) dès le début de la semaine prochaine", a-t-il assuré mardi. Cette évaluation permettra d'activer le fonds national de gestion des risques en agriculture (FNGRA) pour les pertes de récolte éligibles (arboriculture, maraîchage, prairies) et les pertes de fonds. Le ministre a également expliqué que les demandes de reconnaissance de l'état de calamité agricole "concernent l'Ile-de-France, la région Centre et aussi d'autres régions touchées par d'autres évènements climatiques comme la grêle". En ce qui concerne les demandes de dérogation à la Politique agricole commune (PAC), pour pouvoir par exemple utiliser les jachères pour produire du fourrage, ou ne pas avoir de pénalités si on laisse les terres nues, "il faudra aller les négocier à l'échelle européenne", a rappelé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Front de gauche ne votera la loi Sapin II que si la partie sur l'artisanat est supprimée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607123335.awqtlfrv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche ne voteront le projet de loi "Sapin 2" sur la transparence de la vie économique que si les dispositions portées par Emmanuel Macron sur l'artisanat sont supprimées du texte, a indiqué mardi leur chef de file André Chassaigne. "Ce texte nous pose un vrai problème de positionnement car il y a toute une partie extrêmement positive sur tout ce qui touche à la transparence, la lutte contre la corruption, la protection des lanceurs d'alerte, l'encadrement des lobbies...", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point presse. "Mais, en l'état, nous ne le voterons pas car il y a un point qui nous heurte, c'est la réforme des qualifications des artisans. On pense que cet article aura des effets négatifs sur le tissus artisanal qui fait la force de nos territoires", a ajouté cet élu du Puy-de-Dôme. L'article 43 du projet de loi, qui fait l'objet d'une série d'amendements de suppression, de droite comme de gauche, prévoit un assouplissement des règles d'entrée dans certains métiers auquel s'opposent vigoureusement les artisans. "Il ne s'agit pas ici de revenir sur les qualifications pour l'accès à ces métiers", a plaidé lundi soir Emmanuel Macron, mais de permettre "une meilleure prise en compte de la validation des acquis de l'expérience". M. Chassaigne a par ailleurs ironisé sur le fait que l'exécutif comptait sur ce texte pour rassembler la gauche. "Ce n'est pas en mettant un peu d'eau écarlate qu'on va oublier toutes les taches faites", a-t-il métaphoré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne: "pas aux politiques ou à l'opinion de décider de l'arrêt d'une grève"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160607113335.szk5str7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne a jugé mardi que "ce n'était pas aux politiques ni à l'opinion publique de décider de l'arrêt d'une grève" en réponse aux appels de François Hollande et Manuel Valls en ce sens. "L'arrêt d'une grève, c'est pas à l'opinion publique ni aux politiques de décider, mais aux salariés et à leurs organisations syndicales", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point presse. Pour sa part, le patron des députés FG estime que les organisations syndicales, qui protestent contre le projet de loi de Travail, "ont raison de ne rien lâcher car l'Euro ça dure quelques semaines, la loi Travail c'est pour des décennies". François Hollande a déclaré dans une interview à La Voix du Nord de mardi qu'il faut "savoir arrêter une grève", en référence à la formule utilisée par le secrétaire général du PCF Maurice Thorez après la signature des accords Matignon lors du Front populaire en 1936. "François Hollande a sorti cette phrase de son contexte historique", a jugé M. Chassaigne qui a révélé que Manuel Valls lui avait déjà fait parvenir un petit mot avec la même citation lors des débats dans l'hémicycle. Interrogé sur la fin du conflit qui se profile à la SNCF, M. Chassaigne a souligné "qu'on ne pouvait que se réjouir quand le mouvement social aboutit à un résultat positif". A l'inverse, les chefs de file des députés LR et UDI, Christian Jacob et Philippe Vigier, se sont inquiétés d'une gestion "calamiteuse" selon eux de l'entreprise ferroviaire. "Les conséquences (de l'accord trouvé) pour les finances publiques risquent d'être catastrophiques. Guillaume Pepy aujourd'hui valide ce qui a été lâché par Alain Vidalies (secrétaire d'Etat aux Transports). C'est inquiétant sur la gestion de la SNCF", a jugé M. Jacob lors d'une conférence de presse. "Alain Vidalies a fait le DRH de la SNCF. Y a-t-il un pilote dans le train?", s'est aussi interrogé M. Vigier devant la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loin Sapin II : l'Assemblée précise la définition du lanceur d'alerte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606232120.r75lla3r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de lundi à mardi une définition précisée du lanceur d'alerte, dans le cadre du projet de loi Sapin II qui doit leur offrir une protection. Ce projet de loi sur "la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique" jetait les bases d'un statut pour les lanceurs d'alerte. Le ministre des Finances Michel Sapin s'était dit ouvert à des ajouts au Parlement, notamment sur la base du récent rapport du Conseil d'Etat sur "le droit d'alerte", ce à quoi avaient procédé les députés en commission. Dans l'hémicycle lors de la première soirée de débats sur ce texte, les parlementaires ont reprécisé la définition, non sans quelques débats au sein de la majorité. "Un lanceur d'alerte est la personne qui révèle ou témoigne, dans l'intérêt général et de bonne foi, d'un crime ou d'un délit, de manquements graves à la loi ou au règlement, ou de faits présentant des risques graves pour l'environnement, la santé ou la sécurité publiques", selon l'amendement adopté, à l'initiative du rapporteur Sébastien Denaja (PS) et de la porte-parole des socialistes Sandrine Mazetier, pour mieux déterminer les éléments susceptibles d'être divulgués. Malgré le "trouble" de cette dernière, Michel Sapin a fait ajouter que les éléments relevant du secret de la défense nationale, du secret médical et du secret entre l'avocat et son client devaient être exclus. De plus, le lanceur d'alerte "exerce son droit d'alerte sans espoir d'avantage propre ni volonté de nuire à autrui", ont voté les députés, malgré la demande de Sergio Coronado (EELV) de supprimer ces notions. En revanche, cet écologiste a fait introduire l'idée que les "préjudices graves" pouvaient aussi être signalés par les lanceurs d'alerte, afin de couvrir des cas tel celui d'Antoine Deltour dans l'affaire Luxleaks. La notion d'intérêt général a été ajoutée à la demande insistante du socialiste Yann Galut, ex-rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale. Pour être "efficace", avait défendu M. Sapin, il faut une définition à la fois "pas trop large" et "pas trop précise". Pour le groupe LR, Olivier Marleix a regretté que n'ait pas été adoptée "une définition stricte" pour "une protection forte". Le cadre de protection des lanceurs d'alerte sera débattu mercredi en milieu d'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création de l'"agence française anticorruption"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606221541.xr6rfqle.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté la création d'un nouveau service chargé de la prévention et de l'aide à la détection de la corruption, baptisé "agence française anticorruption" (AFA), lundi soir au début de l'examen du projet de loi Sapin II. Cette agence sera notamment chargée de contrôler la mise en place de programmes anti-corruption dans les entreprises de plus de 500 salariés et dont le chiffre d'affaires est supérieur à 100 millions d'euros. En cas de manquement à cette obligation de vigilance des entreprises, une commission des sanctions constituée au sein de l'AFA pourra leur infliger une amende pouvant aller jusqu'à un million d'euros. L'AFA, qui remplacera l'actuel service central de prévention de la corruption (SCPC) et aura des compétences élargies, sera placée auprès du ministre de la Justice et du ministre du Budget et bénéficiera d'une indépendance fonctionnelle, a assuré le rapporteur Sébastien Denaja (PS) face aux vaines demandes du Front de gauche et de l'UDI d'un statut d'autorité administrative indépendante. Alors que les effectifs du SCPC s'élèvent à 12 équivalents temps plein, le ministre des Finances Michel Sapin a promis d'augmenter ceux de l'AFA à 70. Son budget annuel devrait atteindre 10 à 15 millions d'euros. L'agence sera dirigée par un magistrat hors hiérarchie de l'ordre judiciaire, nommé par décret du chef de l'Etat pour une durée de six ans non renouvelable. Les membres de sa commission des sanctions seront nommés par décret pour un mandat de cinq ans, mandat qui ne sera pas renouvelable, en vertu d'un amendement des députés du Front de gauche pour garantir au mieux leur indépendance. Un autre amendement du même groupe a été adopté, pour prévoir que les membres de la commission des sanctions et le magistrat dirigeant l'agence remettent des déclarations d'intérêt et de patrimoine auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique. Au grand dam de la chef de file des socialistes sur ce texte, Sandrine Mazetier, le gouvernement a en revanche fait supprimer une disposition qui avait été introduite en commission, concernant la publication chaque année d'un rapport par le ministre de la Justice sur les signalements reçus des fonctionnaires, au motif que cette mesure dépassait le cadre du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaidoyer de Macron devant les députés pour sa réforme contestée de l'artisanat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606173236.ip06ozcm.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est livré lundi à un plaidoyer en faveur de sa réforme des qualifications des artisans insérée dans le projet de loi "Sapin II", devant des députés loin d'être acquis à sa cause, même dans les rangs PS. Le ministre de l'Economie était présent lundi après-midi dans l'hémicycle de l'Assemblée, aux côtés de Michel Sapin (Finances) et Jean-Jacques Urvoas (Justice), après avoir dans la matinée essuyé des jets d'oeufs de la part d'opposants à la loi Travail à Montreuil, un fief de gauche en Seine-Saint-Denis, où il était venu célébrer le Front populaire. Contenue dans le projet de loi Sapin II en débat à l'Assemblée, la réforme des qualifications vise à "faciliter la création et le développement d'activités et d'emplois par les travailleurs indépendants", notamment "en soutenant les personnes éloignées du marché du travail", a affirmé le ministre. Il fait face à une levée de boucliers des artisans, opposés à cet assouplissement des règles d'entrée dans certains métiers. "Il ne s'agit pas ici de revenir sur les qualifications pour l'accès à ces métiers: il faudra toujours un CAP pour être électricien ou boulanger", a-t-il assuré. Le texte doit permettre "une meilleure prise en compte de la validation des acquis de l'expérience", c'est d'ailleurs "l'accord qui a été trouvé avec des professionnels décidés à moderniser leur secteur", tels les coiffeurs, a argumenté M. Macron. "Tout ce qui relève de la santé et de la sécurité sera préservé et relèvera bien d'une qualification, mais des tâches détachables de certains métiers, dans un juste contrôle, pourront être ouvertes pour que l'on crée plus facilement son activité", a-t-il ajouté, citant la floraison des ongleries, menacées selon lui sans cette réforme. L'article 43 contesté fait l'objet d'une série d'amendements de suppression, et de droite et de gauche. La présidente de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée et députée de l'Ariège, Frédérique Massat (PS), s'est dite à la tribune "pas favorable" à cet article suscitant "de fortes inquiétudes sur nos territoires". Et l'orateur LR Olivier Marleix a exprimé la "complète opposition" de son groupe à cette réforme, "forme de mépris" de l'artisanat et "étrange message aux jeunes". M. Macron a défendu un ensemble de mesures intégrées à Sapin II ayant "vocation à permettre au plus grand nombre de saisir ces nouvelles opportunités économiques" (Noé, du nom du projet de loi que le ministre de l'Economie devait porter à l'origine). "Nos concitoyens ne sont pas tous égaux pour tirer partie de leurs talents" et "il y a bien une France qui vit chaque jour l'inégalité des chances", a martelé le fondateur du mouvement "En Marche!", appelant à s'adapter à "la grande transformation économique à l'oeuvre".]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 19:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations: les sinistrés vont bénéficier d'un délai pour télédéclarer leurs impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606165932.ft1x18h4.html</link>
   <description><![CDATA[Les contribuables victimes des inondations de ces derniers jours vont pouvoir bénéficier d'un délai supplémentaire de sept jours pour effectuer leur télédéclararation d'impôt, a-t-on appris lundi auprès de l'entourage du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. "L'administration fiscale regardera avec bienveillance les retards de déclaration des usagers sinistrés qui se trouvent dans les zones touchées par les intempéries", a indiqué l'entourage du secrétaire d'Etat. Selon la Direction générale des finances publiques (DGFIP), qui a apporté cette précision sur son fil twitter, les contribuables concernés pourront bénéficier d'un délai supplémentaire de sept jours pour télédéclarer leur impôt. Le député socialiste de l'Essonne Romain Colas avait demandé lundi au gouvernement le report du délai de télé-déclaration, jusqu'alors fixé au 7 juin, pour les contribuables sinistrés. "En raison des inondations qui ont durement frappé le pays, de très nombreux foyers en France ont été privés ces derniers jours d'électricité et de connexion internet et n'ont pu s'acquitter de leurs obligations déclaratives au titre de l'impôt sur leurs revenus de 2015", avait-il souligné dans un communiqué. D'autres ont été "évacués de leur logement et sont accaparés par des démarches auprès de leur assureur", avait ajouté le député-maire de Boussy-Saint-Antoine, par ailleurs suppléant du secrétaire d'Etat chargé de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. Manuel Valls a annoncé la mise en place d'un "fonds d'extrême urgence" de "plusieurs millions d'euros" pour les sinistrés des inondations, appelant par ailleurs à la vigilance, notamment dans l'Essonne et le Cher. Il a également confirmé que dès mercredi l'état de catastrophe naturelle serait reconnu en Conseil des ministres pour une première liste de départements et de communes sinistrés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin appelle au "rassemblement" des députés sur son projet de loi anti-finance "débridée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606162454.q3e2klqf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a appelé lundi les députés à "travailler dans un esprit de rassemblement", à l'ouverture des débats sur son projet de loi dit "Sapin II", qui vise à "combattre une finance débridée". Examiné à l'Assemblée jusqu'en fin de semaine, ce texte sur la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique "va contribuer à faire de notre pays une démocratie moderne et solide sur ses valeurs, et non une démocratie du soupçon", a lancé le ministre, présent pour le gouvernement aux côtés de Jean-Jacques Urvoas et Emmanuel Macron. Devant un hémicycle clairsemé, avec moins d'une vingtaine de députés présents, et sous la présidence de l'écologiste rallié François de Rugy, M. Sapin a rappelé avoir défendu avec le même "esprit" une première loi sur ce thème, il y a 23 ans. "Nous étions déjà si jeunes à l'époque, nous le sommes restés", a-t-il glissé dans un sourire. La loi "Sapin II" va "contribuer à construire pour notre pays une économie au service de tous et à combattre une finance débridée au service de la corruption et de la spéculation", a assuré M. Sapin, un proche de François Hollande, dont l'"adversaire" désigné lors du discours de campagne du Bourget en 2012 était "le monde de la finance". "Certains classements internationaux nous le rappellent régulièrement: notre pays a encore des progrès à accomplir" en matière de transparence, a souligné M. Sapin, en référence notamment aux classements de l'OCDE. Et de pointer que "notre pays et notre droit sont longtemps restés marqués par des constructions juridiques qui remontent parfois à l'Ancien régime et qui, depuis des siècles, traduisent la volonté du législateur de protéger l'Etat en toute occasion". Répertoire des représentants d'intérêts, protection des lanceurs d'alerte, lutte contre la corruption: le ministre a listé les principaux volets de son texte, se félicitant à plusieurs reprises des "enrichissements" des députés en commission, par exemple sur les rémunérations des dirigeants d'entreprise. M. Sapin a placé son action dans le "prolongement" et la "consolidation" de ce qui a été entrepris depuis le début du quinquennat, avec les lois sur la transparence de la vie publique ou sur le renforcement de la lutte contre la fraude fiscale. Alors que la majorité reste fracturée par le projet de loi Travail, le ministre a appelé les parlementaires "à travailler dans un esprit de rassemblement" et s'est montré ouvert, sur certains volets du texte comme la lutte contre la corruption transnationale, à de nouvelles modifications en séance. En revanche, sur d'autres articles, M. Sapin a confirmé qu'il ne souhaitait pas aller plus loin, malgré la volonté de certains socialistes, par exemple sur le "reporting" des multinationales. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a aussi estimé que la lutte contre la corruption, volet qu'il défendra, était "un combat" qui "devrait transcender nos différences et nos clivages". "C'est cela, la République que nous voulons exemplaire, et que nous construisons pierre après pierre", selon ce fidèle de Manuel Valls, qui a notamment cité Jean Jaurès ou le philosophe Alain.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inondations: un député PS de l'Essonne demande un report du délai pour les télédéclarations d'impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606161532.9xeh6579.html</link>
   <description><![CDATA[Romain Colas, député socialiste de l'Essonne, l'un des départements ayant subi les inondations, a demandé lundi au gouvernement le report du délai de télé-déclaration, jusqu'alors fixé au 7 juin, pour les contribuables concernés, selon un communiqué. "En raison des inondations qui ont durement frappé le pays, de très nombreux foyers en France ont été privés ces derniers jours d'électricité et de connexion internet et n'ont pu s'acquitter de leurs obligations déclaratives au titre de l'impôt sur leurs revenus de 2015", selon ce membre de la commission des Finances qui a saisi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. D'autres ont été "évacués de leur logement et sont accaparés par des démarches auprès de leur assureur", a plaidé le député-maire de Boussy-Saint-Antoine, par ailleurs suppléant du secrétaire d'Etat chargé de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. Manuel Valls a annoncé lundi la mise en place d'un "fonds d'extrême urgence" de "plusieurs millions d'euros" pour les sinistrés des inondations, appelant par ailleurs à la vigilance, notamment dans l'Essonne et le Cher. Il a également confirmé que dès mercredi l'état de catastrophe naturelle serait reconnu en Conseil des ministres pour une première liste de départements et de communes sinistrés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: les artisans appellent à retirer l'article sur les qualifications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606153029.5a6sfozd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union professionnelle artisanale (UPA) a appelé lundi les députés à retirer du projet de loi "Sapin II" sur la transparence de la vie économique, dont l'examen débute à l'Assemblée, l'article supprimant l'exigence de qualification imposée pour exercer certains métiers. "Alors que le 6 juin marque le début de l'examen en séance publique du projet de loi Sapin II, l'UPA appelle les députés à supprimer l'article 43 du texte gouvernemental", écrit l'organisation patronale dans un communiqué. "La suppression des qualifications tendrait à appauvrir très rapidement les savoir-faire artisanaux qui pourtant contribuent à l'attractivité de la France et à la renommée de ses produits", souligne-t-elle. Par ailleurs, cette disposition "serait également dangereuse pour le consommateur qui ne disposerait plus de garanties quant au professionnalisme des artisans auxquels il ferait appel", fait-elle valoir. L'UPA déplore que le gouvernement, qui compte "libérer la création d'entreprise" par ce biais, n'ait fourni aucun "objectif chiffré". A l'inverse, selon l'organisation, "l'artisanat figure parmi les secteurs où l'entrepreneuriat s'est le plus développé ces dernières années, avec la création de 300.000 entreprises supplémentaires (sur un total de 1,1 million d'entreprises artisanales) en moins de 20 ans". L'article devrait faire l'objet d'amendements de suppression émanant de divers groupes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La CNCDH pour une procédure "rapide" et "accessible" de changement du sexe à l'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606113238.tlcx1p0s.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) a souhaité lundi une procédure "rapide" et "accessible" de modification de la mention du sexe à l'état civil, "préoccupée" par le contenu des dispositions votées au parlement sur ce sujet. Si la CNCDH "note avec satisfaction" que le projet de loi de modernisation de la justice du XXI siècle prévoit la création d'une nouvelle section relative à la modification de la mention du sexe à l'état civil, "elle demeure préoccupée par le contenu de ces dispositions". La Commission, composée de 64 personnalités et représentants d'organisations issues de la société civile, appelle notamment "le législateur à lever toute ambiguïté afin qu'il n'y ait aucune médicalisation de la procédure". Initialement, le texte prévoyait qu'un requérant devrait apporter à un procureur, qui aurait trois mois pour statuer, des documents de son choix, "sans qu'aucune condition médicale ne soit exigible ni suffisante à rejeter la demande". Une saisine du TGI était prévue dans les seuls cas où le procureur motivait un doute sérieux sur la sincérité des documents. Le 19 mai, le gouvernement a fait voter trois sous-amendements. Le nouveau texte stipule que "le seul fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation, ne pourra fonder un refus de faire droit à la demande". Le nouvel amendement oblige également les requérants à "démontrer par une situation suffisante de faits" que la mention relative à leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". Des associations LGBT avaient déjà exigé le retrait "pur et simple" de cette disposition qui porte selon elles "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. En France, on estime entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la Cour européenne des droits de l'homme depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde (Haute autorité de lutte contre les discriminations), de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe, indique l'exposé de leur amendement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: "graves difficultés" mais important investissement en vue à Ancenis (commission d'enquête)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160606104418.1votg3uk.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les abattoirs a constaté lundi de "graves difficultés" dans les zones d'étourdissement et de réception des volailles de l'abattoir Gastronome, à Ancenis (Loire-Atlantique), mais "un important projet d'investissement" doit y remédier, selon un communiqué. Lors d'un troisième déplacement "inopiné", après ceux de Feignies (Nord) et d'Autun (Saône-et-Loire), le président Olivier Falorni (groupe à dominante PRG), le rapporteur Jean-Yves Caullet (PS) ainsi que les députés et agriculteurs Yves Daniel (PS) et Jean-Luc Bleunven (apparenté PS), se sont rendus à 6H00 du matin pour la première fois dans un abattoir de volailles et ont été "accueillis par le directeur". Cette visite intervient près de dix jours après la mise au ban par des industriels de l'agro-alimentaire d'un élevage en batterie géant de poules pondeuses à Challeins (Ain), objet d'une nouvelle vidéo choc de l'association militante L214. A Ancenis, a jugé la commission, "le système d'électronarcose par bain d'eau (...) semble peu satisfaisant". "Il suppose un accrochage des volailles avant l'étourdissement, ce qui est une source de stress pour les animaux et engendre des conditions de travail particulièrement pénibles pour les opérateurs, ce stress et cette pénibilité étant renforcés par des cadences très rapides", expliquent ces élus. Et la zone de réception des volailles est "un point noir", pointent ces membres de la commission d'enquête, à l'unisson du dernier rapport d'inspection des services vétérinaires, dont ils indiquent avoir eu copie. Ils décrivent "un simple toit, ouvert, dont la surface est insuffisante pour couvrir l'ensemble des containers et dont le dispositif de régulation thermique est trop faible", selon eux. Affirmant que "la direction générale du groupe est consciente de ces graves difficultés", la délégation de parlementaires fait état d'"un important projet d'investissement" pour "construire une nouvelle zone de réception, fermée cette fois, ainsi qu'une zone d'étourdissement au gaz, méthode beaucoup plus efficace, très majoritairement utilisée dans de nombreux pays européens et qui a l'avantage de se pratiquer avant l'accrochage des volailles". "Comme à Autun, la commission a pu constater l'impérieuse nécessité de moderniser les outils, à la fois pour garantir le bien-être animal et pour améliorer les conditions de travail des salariés", conclut le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
