<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 08:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux: aucune des propositions du Medef ne verra le jour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916062918.7xye88io.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, interrogé mardi sur les propositions du Medef, a dénoncé "des comportements qui alimentent la défiance" et assuré qu'aucune des proposition ne verrait le jour sous cette majorité. Sur France Info, l'élu de Seine-Saint-Denis s'est irrité de ces mesures avancées par le patronat - supprimer deux jours fériés, assouplir les règles sur les 35 heures ou le Smic - non officielles mais déjà vues comme une provocation par les syndicats. Interpellant Pierre Gattaz, patron des patrons, il a lancé: "il n'y en a jamais assez ! Il faut toujours aller plus loin, on est toujours dans la provocation permanente!". "Je veux solder ce débat: aucune de ces propositions ne verra le jour sous cette majorité. Pas une! Ni la dérégulation du marché du travail, ni le fait de revenir sur les 35 heures, ni le fait de revenir sur le salaire minimum", selon le député. "Donc ce n'est pas la peine de continuer, de crier au tabou", a poursuivi M. Le Roux. "La provocation permanente qui alimente la défiance, ce n'est pas un moteur qui permette d'avancer". M. Gattaz assure mardi dans Le Parisien/Aujourd'hui en France que "notre modèle social a vécu" et que "les mots interdits, les tabous, ça suffit", appelant à "fluidifier" le marché du travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) appelle les socialistes à "faire pack"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916061149.ubmvnjzw.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée, a appelé mardi, jour du vote de confiance demandé par Manuel Valls, à "faire pack", car il estime que la dispersion est synonyme d'échec. "Nous sommes au milieu de la mi-temps", a assuré l'élu de Seine-Saint-Denis sur France Info. Il faut "faire pack et non pas la dispersion. Quand on se disperse à la mi-temps, on a peu de chance d'engranger des résultats", a-t-il ajouté. Combien de frondeurs PS vont s'abstenir dans l'après-midi? "Je compterai après la vote", a assuré le proche du chef de l'Etat. "Je souhaite que nous restions dans le même groupe", a-t-il dit. "Mais encore faudrait-il, pour que nous ayons envie de le faire, que nous nous retrouvions sur l'essentiel". "Est-ce qu'ils (les frondeurs) veulent, à une vingtaine ou une trentaine, faire en sorte qu'une majorité, c'est-à-dire les 260 autres parlementaires, accepte leur politique?", a-t-il demandé. Lorsqu'on vote contre la confiance "on sort du groupe", il n'y a "pas la moindre ambiguïté", a-t-il réaffirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 3 députés chevènementistes s'abstiendront sur la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915172011.bx070pvy.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes, apparentés au groupe socialiste, s'abstiendront lors du vote de confiance au gouvernement de Manuel Valls, alors qu'ils avaient voté pour le 8 avril lors du précédent scrutin, ont-ils annoncé lundi. "Les députés du Mouvement Républicain et Citoyen (Jean-Luc Laurent, Marie-Françoise Bechtel, Christian Hutin) ont décidé de ne pas voter la confiance au nouveau gouvernement", ont-ils indiqué dans un communiqué. "La politique économique sans chances menée avec constance depuis le début du quinquennat de François Hollande est clairement aujourd'hui une politique sans résultats. Alors que la déflation menace l'Europe, la stratégie comptable du retour rapide aux +3%+, imposée par la Commission est, comme nous l'avions prédit, un échec patent: en attestent notre croissance quasi nulle, un chômage en hausse et l'aggravation, en conséquence, des déficits publics", ont écrit ces trois élus. Les députés du MRC "déplorent, à cet égard, l'éviction d'Arnaud Montebourg, qui aura jusqu'au bout tenté de faire vivre l'objectif de redressement de la France, et compris que celui-ci passait par la réorientation de l'Europe". Selon eux, "la ligne politique confirmée par Manuel Valls à cette occasion condamne son gouvernement au commentaire rituel de mauvais chiffres économiques, faute de marge de manoeuvre et d'ambition européenne. Les timides appels à +changer d'Europe+ sont sans effet tant qu'aucun rapport de force n'est engagé pour y parvenir". Le MRC "pense que la droite n'offre aucune solution alternative et que son retour ne ferait qu'aggraver les choses". En s'abstenant, ses députés "demandent au gouvernement de mener une politique à la hauteur des enjeux et des attentes des Français et non de se laisser dicter son programme par le conservatisme allemand et la technocratie bruxelloise". "Nous avions voté le premier vote de confiance au bénéfice du doute (...) ce qui a changé, c'est le manque de volonté du gouvernement sur la scène européenne", a précisé Marie-Françoise Bechtel sur LCP. Interrogée sur l'abstention également envisagée par nombre de députés socialistes dits "frondeurs", cette élue de l'Aisne a répondu: "Nous sommes d'accord avec eux sur certains points critiques, mais nous ne sommes pas d'accord pour ne pas poser en premier la question de l'Europe", de sorte qu'elle est "énorme la différence" avec les chevènementistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi agriculture: les députés UMP saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915171602.63vep5l8.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a saisi le Conseil constitutionnel de la loi d'avenir de l'agriculture, a-t-on appris lundi auprès des députés UMP. Ce texte, qui vise à donner une orientation plus écologique au secteur, a été définitivement adopté le 11 septembre. A l'Assemblée, seuls les députés de l'UMP ont voté contre. Ces députés contestent notamment la principale innovation du texte, qui est la création de groupements d'intérêt économique et environnemental (GIEE), collectifs d'agriculteurs qui pourront bénéficier de majorations dans l'attribution des aides publiques lorsqu'ils mettent en place des projets agroécologiques. Ils estiment que ces aides entraînent "une rupture d'égalité entre les agriculteurs", selon le texte de leur saisine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Directives européennes: 30 organisations réclament la transparence dans les industries extractives et forestières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915164256.9a9alm0l.html</link>
   <description><![CDATA[Trente organisations ont appelé les députés à renforcer un projet de loi transposant plusieurs directives européennes, afin de garantir la transparence des paiements des entreprises pétrolières, gazières, minières et forestières aux Etats. Inscrit à l'ordre du jour de la session extraordinaire de l'Assemblée nationale, le projet de loi sur "diverses dispositions d'adaptation du droit de l'Union européenne" concernant les banques, les assurances, la consommation, la comptabilité ou l'open data sera débattu mercredi. Ce texte, qui introduit l'obligation pour les entreprises pétrolières, gazières, minières et forestières de publier tous les paiements faits à des gouvernements, pays par pays et projet par projet, "pourrait constituer une avancée majeure dans la lutte contre la corruption et l'opacité des multinationales, alors même que la France héberge de très grandes entreprises extractives, comme Total, Areva ou Eramet", selon le communiqué commun de ces organisations. Critiquant un "projet de loi incomplet et imprécis, dont les failles pourront être utilisées par les entreprises voulant contourner leurs obligations", les organisations membres de "Publiez ce que Vous Payez" et de la "Plateforme Paradis fiscaux et judiciaires" ont appelé les députés à "renforcer ce projet de loi" face "aux pressions des industriels - notamment pétroliers - et au manque d'ambition du gouvernement". Et d'affirmer que le texte "ne garantit pas que les informations publiées par les entreprises seront accessibles à tous, contrairement à ce qui avait été décidé au niveau européen", mais aussi que "l'extension géographique du reporting a été également oubliée, alors qu'il s'agit d'un outil absolument nécessaire de lutte contre l'évasion fiscale" notamment sur des filiales des multinationales dans des territoires comme les Bermudes ou le Luxembourg. Non seulement François Hollande avait "pris des engagements dans ce sens", mais les banques françaises sont désormais soumises à ce type de reporting et "n'ont subi aucun impact en termes de compétitivité, résultat ou image", selon le communiqué. "Mais, dans le secteur extractif, en coulisse, les lobbies du secteur privé sont massivement mobilisés pour demander une application +la plus souple possible+ de la directive", ont ajouté les organisations, comme Care France, CCFD-Terre Solidaire, Cimade, Secours Catholique, Caritas, FIDH, Oxfam France, ONE France, Sherpa, Survie, Transparence International. ic/reb/mat/sd TOTAL AREVA ERAMET]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une adolescente voulant aller en Syrie retrouvée en Belgique (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915161855.k2dw571f.html</link>
   <description><![CDATA[Une adolescente française de 14 ans, disparue depuis le 18 juillet et qui avait manifesté son intention de se rendre en Syrie, a été retrouvée lundi matin à Liège (Belgique), a indiqué le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Cette adolescente de l'Isère, "dont les parents avaient signalé la disparition le 18 juillet et qui avait manifesté à plusieurs reprises son intention de se rendre en Syrie, a pu être retrouvée grâce à un signalement d'Interpol", s'est félicité le ministre à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur son projet de loi de lutte contre le terrorisme. L'un des objectifs du texte est d'empêcher le départ de jeunes Français vers la Syrie en instaurant notamment une interdiction administrative de sortie du territoire, matérialisée par la confiscation de la carte d'identité et du passeport. "A ceux et à celles qui songent au départ, que ce soit du fait d'une attirance morbide pour la violence, par désespérance, au nom d'un idéal religieux dévoyé, ou même par romantisme et par compassion pour les victimes du régime de Assad, je veux dire qu'ils commettent une erreur funeste et une faute irréparable. Parce que leurs douleurs, leurs frustrations ou leur quête de sens ne trouveront aucune réponse, aucun exutoire, dans l'anéantissement des plus faibles qu'eux. Parce que leur patrie, quelles que soient leurs origines, c'est la France", a affirmé le ministre. "Le nombre des jeunes Français radicalisés combattant sur le théâtre d'opérations syrien n'a cessé de croître. Les effectifs combattants sont ainsi passés depuis le 1er janvier dernier de 224 à 350, comprenant au moins 63 femmes et 6 mineurs", a-t-il souligné. "L'étude des filières djihadistes au départ de la France, composées pour les deux tiers de ressortissants français, montre qu'il s'agit d'une population jeune et hétérogène, majoritairement issue de familles immigrées, mais comportant également une part importante de convertis (20%). Près de la moitié des individus recensés étaient inconnus des services spécialisés avant leur signalement", a-t-il souligné. M. Cazeneuve a jugé la situation "d'une exceptionnelle gravité" et en a appelé au "consensus républicain" qui "renforce notre capacité à lutter contre l'action des groupes terroristes". "De tous les chantiers de sécurité que j'ai eu à connaître depuis ma prise de fonction, aucun ne m'a paru aussi lourd de risques pour notre pays", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A la veille du vote de confiance, frondeurs PS et "légitimistes" campent sur leurs positions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915153357.ng1wwpb9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, "frondeurs" d'un côté, "légitimistes" de l'autre, campaient sur leurs positions respectives lundi, à la veille d'un nouveau vote de confiance demandé par Manuel Valls à la suite du remaniement gouvernemental. Le Premier ministre a assuré aux députés PS, réunis lundi en séminaire à huis-clos, ne pas être "dans un quelconque avertissement" et ne pas "fonctionner par caporalisme", a dit l'un d'eux à l'AFP, à l'approche de ce vote qui pourrait être serré. "J'agis avec le président et la majorité dans la durée (...) en dehors de jeux individuels", a-t-il ajouté, alors que le quotidien Le Monde lui a prêté des propos défaitistes sur la situation du pays, ensuite démentis. "Il se veut convaincant, pédagogique, il n'est pas là juste pour 2 ou 3 mois", selon l'un des porte-parole du groupe PS, Annick Lepetit. Reste que Christian Paul, l'un des meneurs des frondeurs et du collectif Vive la gauche, a estimé que "plusieurs dizaines de députés s'abstiendront demain probablement". "Le Premier ministre nous dit qu'il ne veut rien changer à la politique qui est menée, qui pour l'immense majorité des Français n'est pas efficace, pas juste", a-t-il expliqué à la presse avant le séminaire, avant de lancer: "+Moi ou le chaos+, ça n'est pas un argument". "Nous avons des désaccords sérieux sur la politique économique, et aussi devant cette improvisation régulière qui tient de réponse en matière fiscale et en matière de prestations sociales", a précisé l'élu de la Nièvre, proche de Martine Aubry, qui veut "en finir vite avec ce feuilleton sur les petites retraites". Selon Jean-Marc Germain, autre figure des "frondeurs", il faut "s'assoir tous autour d'une table comme y a appelé Martine Aubry samedi et dessiner ensemble l'avenir de la France avec la majorité qui a élu Francois Hollande en 2012". Arnaud Leroy, député proche d'Arnaud Montebourg, a dit espérer pouvoir voter la confiance car lui-même a décidé, à l'inverse de la majorité des frondeurs, que s'il devait s'abstenir ou voter contre mardi, il "quittera(it) le groupe" PS. Il comptait sur ce séminaire, programmé jusqu'à mardi midi à la place des traditionnelles journées parlementaires du PS, pour "décanter les positions" et attend "un temps 2 après l'université d'été du Medef", où Manuel Valls avait clamé son amour à l'entreprise. A l'inverse, l'élu du Nord Bernard Roman n'a affiché aucun doute sur ce que doivent faire ses collègues: "un député socialiste vote la confiance à un gouvernement socialiste, c'est même dans les statuts du PS". "On est condamnés à gagner, et la voie qui a été choisie est celle qui peut nous permettre de gagner dans une Europe qui est en crise", a estimé ce hollandais. Même volonté chez la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, selon qui "pour redonner confiance au pays, il faut redonner confiance au collectif et à l'équipe", ce à quoi doit servir ce vote de confiance. "Refuser la confiance à Valls serait une rupture incompréhensible", a aussi tweeté le député de Seine-et-Marne Eduardo Rihan-Cypel. parl-reb/vdr/ic/phc]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les 3 députés chevènementistes s'abstiendront sur la confiance au gouvernement Valls II</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915150425.e6hgsiga.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés chevènementistes, apparentés au groupe socialiste, s'abstiendront lors du vote de confiance au gouvernement de Manuel Valls, alors qu'ils avaient voté pour le 8 avril lors du précédent scrutin, ont-ils annoncé lundi. "Les députés du Mouvement Républicain et Citoyen (Jean-Luc Laurent, Marie-Françoise Bechtel, Christian Hutin) ont décidé de ne pas voter la confiance au nouveau gouvernement", ont-ils indiqué dans un communiqué. "La politique économique sans chances menée avec constance depuis le début du quinquennat de François Hollande est clairement aujourd'hui une politique sans résultats. Alors que la déflation menace l'Europe, la stratégie comptable du retour rapide aux +3%+, imposée par la Commission est, comme nous l'avions prédit, un échec patent: en attestent notre croissance quasi nulle, un chômage en hausse et l'aggravation, en conséquence, des déficits publics", ont écrit ces trois élus. Les députés du MRC "déplorent, à cet égard, l'éviction d'Arnaud Montebourg, qui aura jusqu'au bout tenté de faire vivre l'objectif de redressement de la France, et compris que celui-ci passait par la réorientation de l'Europe". Selon eux, "la ligne politique confirmée par Manuel Valls à cette occasion condamne son gouvernement au commentaire rituel de mauvais chiffres économiques, faute de marge de manoeuvre et d'ambition européenne. Les timides appels à +changer d'Europe+ sont sans effet tant qu'aucun rapport de force n'est engagé pour y parvenir". Le MRC "pense que la droite n'offre aucune solution alternative et que son retour ne ferait qu'aggraver les choses". En s'abstenant, ses députés "demandent au gouvernement de mener une politique à la hauteur des enjeux et des attentes des Français et non de se laisser dicter son programme par le conservatisme allemand et la technocratie bruxelloise".]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La seule députée Nouvelle Donne votera contre la confiance à M. Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915105057.j5rv9gbh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée (Nouvelle Donne) Isabelle Attard votera mardi contre la confiance au gouvernement Valls dont la "plupart des projets de loi sont" selon elle "de droite", a indiqué lundi, l'élue stigmatisant entre autres le projet de loi antiterroriste. "Je n'ai pas confiance en Manuel Valls, comme 85% des Français. Sans forcément que François Hollande démissionne ou que la dissolution soit prononcée, on peut changer de Premier ministre et retourner dans le bon sens", a déclaré Mme Attard élue en 2012 députée du Calvados sous l'étiquette EELV. Elle avait rejoint Nouvelle Donne peu après la création de ce parti en novembre 2013 notamment par l'économiste Pierre Larrouturou venu du PS. Elle était interrogée par téléphone par l'AFP peu avant de donner une conférence de presse à Bayeux (Calvados). "C'est extrêmement grave de continuer sur ce chemin de la part d'un gouvernement de gauche. Je n'ai pas été élue pour ça", ajoute la co-présidente de Nouvelle donne qui avait également voté contre la confiance au premier gouvernement Valls en avril. Pour l'ex directrice du musée du Débarquement d'Utah Beach, la loi antiterroriste que les députés doivent examiner à partir de lundi soir est ainsi "une loi totalement liberticide. Français Hollande avait décidé de ne pas réagir dans l'immédiateté à des situations de crise ou de faits divers et c'est exactement ce qui se passe". "C'est extrêmement grave", martèle la députée, qui trouve que cette loi est étudiée "en catimini", "sans tenir compte de la commission spéciale numérique de l'assemblée, de la Ligue des droits de l'homme, de Reporters sans frontière".]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) "absolument pas choqué" par les frondeurs PS à la Fête de l'Huma</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140915073529.ro57qfzt.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a affirmé lundi n'être "absolument pas" choqué par la présence ce week-end de députés PS frondeurs à la Fête de l'Humanité. "Qu'ils aillent rendre visite à des partenaires de la gauche, cela ne me choque absolument pas", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis au Figaro, précisant ne pas aimer "le terme de frondeurs". "Les députés socialistes sont tous à l'intérieur du groupe PS", a-t-il expliqué. "L'indépendance comme comportement est un contresens politique", a-t-il poursuivi, répondant à la maire PS de Lille, Martine Aubry, qui s'est prononcée samedi en faveur de "l'indépendance de chacun" lors du vote de confiance à l'Assemblée mardi. "Nous acceptons le débat. Mais le fait d'affirmer qu'il y a une autre politique possible doit-il suffire à l'imposer au président de la République, au gouvernement?", s'est interrogé M. Le Roux. "Il n'y aura pas de signaux en arrière par rapport à ce dont les entreprises ont besoin", a-t-il averti.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frondeurs: Cambadélis pour une "désescalade", "pas de quoi créer un schisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140914183209.mz46sgcq.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis plaide dans une interview à directmatin.fr pour une "désescalade" entre les frondeurs et l'exécutif, jugeant que leur différend n'est pas suffisant pour "créer un schisme" parmi les socialistes. Interrogé sur l'issue du vote de confiance mardi à l'Assemblée, il pronostique "une majorité" pour le Premier ministre Manuel Valls. "Les socialistes comprennent qu'il y a une campagne insidieuse visant à faire démissionner François Hollande ou dissoudre l'Assemblée nationale. La pression politique est maximale : la dynamique du FN est forte et Nicolas Sarkozy va revenir. Dans ces moments-là, il faut avoir le sens de l'intérêt général", dit-il. Toutefois, "certains parlementaires ne veulent pas accorder leur confiance" et prévoient de s'abstenir. "Je milite pour la désescalade car il s'agit simplement d'un arbitrage entre ce que l'on donne aux entreprises et ce que l'on donne aux ménages. Il n'y a pas de quoi créer un schisme", considère M. Cambadélis. "Les tensions internes sont réduites au débat budgétaire. Elles ne touchent pas à la totalité des politiques des socialistes. Il n'y a pas de tension autour de la politique éducative, la justice ou l'analyse géopolitique, et il n'y en a plus autour de la sécurité", ajoute le chef de file des socialistes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apparu (UMP) "espère" que la confiance sera votée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140914171955.zoug9d7i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (UMP) de la Marne Benoist Apparu a déclaré dimanche qu'il "espérait" que Manuel Valls obtiendrait mardi la confiance des députés - même si lui-même votera contre - sous peine de "crise institutionnelle" pour le pays. "Comme toujours, on surjoue la dramatisation", a dit l'ancien ministre sur le plateau de l'émission "C Politique" (France 5) à propos du vote de confiance de mardi, le deuxième en cinq mois pour le Premier ministre. Il a toutefois ajouté : "J'espère qu'il y aura la confiance, même si je ne la vote pas. Pourquoi? Parce qu'on serait en risque institutionnel dramatique s'il n'y avait pas de confiance". "La dissolution, la démission du président : tout cela ce sont des fantasmes. Nous n'avons aucun intérêt aujourd'hui à avoir une dissolution, ou une démission du président, parce que ça veut dire qu'en plus d'une crise politique, économique et sociale, nous aurions une crise institutionnelle", a insisté l'élu. Pour autant, il a assuré si tel devait être le cas, que la droite est aujourd'hui "prête à gouverner".]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen: les frondeurs "instrumentalisés" à la Fête de l'Huma</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140914155214.ix8thgp0.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a estimé dimanche que les députés PS frondeurs qui ont participé à la Fête de l'Humanité étaient "instrumentalisés contre le gouvernement". "Ce qui m'inquiète véritablement c'est la manière dont ils se font instrumentaliser contre leur parti, contre leur gouvernement. La semaine dernière c'était par la droite, aujourd'hui c'est M. Laurent et M. Mélenchon", respectivement secrétaire national du PCF et ancien coprésident du Parti de gauche, a déclaré M. Le Guen à Radio J. "Ces gens les applaudissent non pas pour ce qu'ils sont mais pour ce qu'ils font, c'est-à-dire qu'ils affaiblissent le Parti socialiste", a-t-il appuyé, à deux jours du vote de confiance à Manuel Valls à l'Assemblée. Selon le secrétaire d'Etat, ces frondeurs "vivent dans un déni de la situation économique et politique, et dans l'illusion d'un rassemblement de la petite gauche qui ne correspond ni à une majorité à l'Assemblée nationale, ni à un programme qui soit un tant soit peu crédible". Alors que des responsables écologistes ont également participé à cette Fête de l'Huma, pour M. Le Guen "c'est assez consternant de voir comment peut-être une partie de la gauche essaie de créer une illusion qui ne correspond pas à la réalité des problèmes du pays". D'après lui, "il n'y a pas aujourd'hui d'alternative à gauche à ce gouvernement, par contre il y en a à droite, il y en a à l'extrême droite". Interrogé sur Jean-Luc Mélenchon, M. Le Guen a jugé qu'il y avait "une vraie dérive" chez lui, "dans la manière dont il se comporte vis-à-vis de la gauche réformiste" et aussi dans certains de ses propos. "Je ne sais pas où il va s'arrêter (...) Je sais malheureusement que les gens qui l'écoutent et qui parfois le suivent ne s'arrêtent pas aux frontières de l'extrême gauche", a-t-il glissé. "Une fois de plus le ministre aux relations avec le Parlement montre qu'il ne sait pas respecter les députés et même les députés socialistes qui sont venus de manière transparente pour débattre", a déclaré Pierre Laurent à l'AFP depuis la fête de l'Humanité. Cett invitation aux frondeurs était pour le patron des communistes une "démarche de respect dans ce qu'ils portent, ce qu'ils sont". "Il est étonnant qu'un ministre prétendument de gauche s'étonne de leur présence dans la plus grande fête populaire de gauche", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La confiance, un "vote d'intérêt national" pour la majorité selon Moscovici</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140914093221.jms2rq1z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député français et futur commissaire européen Pierre Moscovici a appelé dimanche tous les parlementaires de la majorité à voter la confiance au gouvernement Valls II mardi, estimant qu'il s'agissait d'un "vote d'intérêt national". "Je pense que ce vote de confiance est un vote d'intérêt national. La France a besoin de stabilité, la France a besoin de constance et la France a besoin de réformes", a déclaré M. Moscovici, interrogé par Europe 1/Le Monde/I-télé. "Comme député français, je la vote sans hésitation, parce que je pense que c'est l'intérêt national", a-t-il précisé, appelant tous les députés de la majorité à faire de même. La maire PS de Lille Martine Aubry avait déclaré samedi être "pour l'indépendance de chacun" à propos du vote de confiance mardi à l'Assemblée nationale, tandis que certains frondeurs pourraient s'abstenir. "Au contraire, il est important que le gouvernement ait la confiance la plus importante possible", a insisté le futur commissaire aux Affaires économiques. "Bien sûr, chacun dans son âme et confiance est libre d'avoir des idées. (...) Je pense que ceux qu'on appelle les frondeurs doivent être respectés pour leurs idées. Mais (...) quand on est la majorité, on vote la confiance au gouvernement". Ce vote est essentiel, a-t-il encore estimé, pour soutenir les réformes engagées par l'exécutif. "Ce qui est très important, c'est que ce vote marque qu'il y a un cap, qui est le cap de réformes qu'il est nécessaire de faire: réduire les déficits, réduire aussi les dépenses publiques, faire en sorte également que le pacte de responsabilité permette aux entreprises d'investir pour embaucher et puis, poursuivre ce qu'on appelle les réformes structurelles". "Je pense que ce gouvernement a besoin d'être solidement étayé" par une majorité forte, a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls veut "passer avec de la force" l'épreuve de la confiance mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140914090600.0q100rb3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls promet mardi, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale, de "redonner du sens" dans ce moment "grave", et entend "passer avec de la force" ce nouveau vote de confiance. Mardi "je prononcerai un discours sur le sens, la perspective, l'agenda et les valeurs du moment que nous traversons" et "rappellerai ce qui nous différencie de la politique de la droite", déclare-t-il au Journal du dimanche. "Je demande le vote de la confiance parce qu'il y a une nouvelle donne européenne et qu'il y a eu une clarification politique au sein du gouvernement", avec l'éviction des ministres rebelles (Montebourg, Hamon, Filippetti), explique le chef du gouvernement, qui sollicite mardi pour la deuxième fois en cinq mois un vote de confiance des députés alors qu'il n'y était pas obligé. "J'insisterai sur la gravité du moment", ajoute M. Valls, en évoquant notamment "la menace terroriste que nous n'avons jamais connue à ce niveau-là". Alors qu'écologistes, députés PS frondeurs, "mélenchonistes" et communistes réunis ce week-end à la Fête de l'Humanité cherchent des voies alternatives à celles de l'exécutif, le Premier ministre assure ne pas voir en quoi ce "discours d'une partie de la gauche" représente "une alternative crédible". "Le déficit dérape et la croissance est trop faible. Laisser filer le déficit par des dépenses publiques ou une relance par les salaires n'aurait aucun sens", appuie-t-il. Aux frondeurs, il demande: "où sont nos différences?" "C'est parce que nous intervenons en Irak, parce qu'on ne peut pas mettre en oeuvre l'encadrement des loyers partout, parce qu'on n'est pas d'accord sur un ou deux milliards que certains mettent en cause notre politique?", interroge-t-il. "Je demande à la gauche d'être forte. La question n'est pas de savoir si ça passe mais de passer avec de la force, des marges", estime M. Valls, selon qui "il peut toujours y avoir un accident" et "il ne faut pas jouer avec ça".]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
