<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Elections: les députés PS vont déposer une proposition de loi anti-fraudes visant le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150925152539.gzfp3dkv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes vont déposer une proposition de loi pour "endiguer les manoeuvres frauduleuses aux élections", un texte qui vise à "prémunir des fraudes du Front national", a annoncé vendredi la députée du Calvados Laurence Dumont. "Lors des élections municipales de 2014 et départementales en 2015, plusieurs personnes se sont trouvées, à leur insu, candidates sur des listes", indique dans un communiqué Mme Dumont, évoquant des "pratiques, exclusives, du Front national". Selon elle, "ces pratiques scandaleuses (...) ont eu lieu dans plusieurs départements, notamment en Seine-Maritime, dans le Loiret, en Saône-et-Loire, dans le Cantal ou encore dans le Calvados à Giberville". Le maire de cette ville a été, selon Mme Dumont, le "premier élu à avoir contesté ces manoeuvres et à avoir eu gain de cause devant le tribunal administratif". La justice a de fait annulé en juin l'élection de deux conseillers municipaux FN, estimant que "le consentement" de sept personnes à figurer sur la liste Giberville Bleu Marine avait "été obtenu par l'effet d'une manoeuvre". La proposition de loi portera sur les modalités de dépôt des candidatures aux élections et est "déjà signée de 164 députés socialistes", selon la députée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales 2015 : plus que quelques jours pour s'inscrire sur les listes électorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150925084844.cwb2xzgs.html</link>
   <description><![CDATA[Les citoyens français, notamment les plus jeunes, n'ont plus que quelques jours pour s'inscrire sur les listes électorales pour les élections régionales des 6 et 13 décembre, qui restent exceptionnellement ouvertes jusqu'au 30 septembre. Début juillet, le Parlement a voté cette réouverture des listes, théoriquement closes depuis fin 2014, pour obtenir "un corps électoral plus sincère" et faire éventuellement reculer l'abstention. Il s'agissait en particulier de favoriser l'inscription des jeunes qui ont obtenu le droit de vote à leur majorité courant 2015, et de tous ceux qui ont déménagé depuis le 1er janvier. En France, les élections se tiennent habituellement au printemps. Mais les régionales, qui devaient avoir lieu en mars, en même temps que les départementales, ont été repoussées à décembre en raison de la réforme territoriale en cours. La réouverture exceptionnelle des listes pourrait anticiper une réforme plus large. Un rapport parlementaire de 2014 propose en effet d'assouplir les procédures en laissant notamment ouverte les listes jusqu'à 45 jours avant chaque scrutin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première Journée nationale de la qualité de l'air vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924160224.wflqgsd4.html</link>
   <description><![CDATA[Une soixantaine de manifestations auront lieu vendredi dans l'ensemble de la France à l'occasion de la première Journée nationale de la qualité de l'air, un sujet devenu une préoccupation majeure des Français, a indiqué le ministère de l'Ecologie. Les collectivités locales vont proposer, souvent pendant plusieurs jours, des "actions de sensibilisation" du public aux enjeux sanitaires et environnementaux de la qualité de l'air, à travers notamment des forums et des expositions sur les différents types de polluants. Outre les collectivités locales, les associations, les professionnels et les citoyens étaient invités à organiser des événements. A Rennes par exemple, une exposition, des films et des ateliers permettront aux citoyens de s'informer du 25 au 27 septembre. Ailleurs, des organismes de surveillance de l'air ouvriront leurs portes au public. En Alsace, l'Association agréée de surveillance de la qualité de l'air en Alsace (ASPA) accueillera les visiteurs vendredi pour faire découvrir ses activités en présence des ingénieurs et techniciens. Un "jeu participatif et collaboratif", présenté comme "une aventure dans la ville pour partir à la découverte des politiques environnementales de la métropole", est prévu samedi à Grenoble. A Toulouse, l'ONG France Nature Environnement (FNE)organise un jeu sur le thème de l'air et du climat vendredi. Une journée sans voiture est prévue dimanche à Paris qui connaît tous les ans des pics de pollution. La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a promis "des mesures extrêmement fermes" contre la pollution de l'air mais l'annonce de ces mesures, initialement prévue en juillet, a été reportée à une date ultérieure. Jeudi, elle a indiqué dans un tweet qu'elle présenterait des mesures au prochain conseil des ministres, mercredi. Dans un entretien publié jeudi sur le site internet du Parisien Magazine, le président François Hollande a annoncé qu'un nouveau dispositif pour restreindre la circulation en cas de pics de pollution allait être présenté par le gouvernement. La pollution atmosphérique provient notamment de l'industrie, du chauffage et des transports, principalement via la combustion des énergies fossiles. Outre le cancer, mis en avant par l'Organisation mondiale de la Santé, ses effets sur la santé sont multiples: asthme, allergies, maladies respiratoires ou cardio-vasculaires... Un rapport parlementaire a évalué le coût de la pollution atmosphérique à 100 milliards d'euros par an en France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: Jacob refuse que les groupes parlementaires deviennent "otages" de la primaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924143617.r45d4sxr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains (LR), Christian Jacob, a souligné jeudi que les parlementaires auront un rôle clef dans les primaires en octroyant leurs parrainages aux candidats, tout en souhaitant que les groupes de l'Assemblée et du Sénat ne soient pas "otages" de cette compétition. Évoquant ce processus de choix du futur candidat à la présidentielle, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a prévenu, dans son discours de clôture des journées parlementaires LR à Reims, que "les parlementaires auront un rôle considérable pour assurer leur réussite parce qu'ils parraineront les candidats", de sorte qu'"en somme c'est nous qui allons décider du nombre de candidats". Et de juger que "notre crédibilité passera par un nombre sérieux de candidats" et que, si beaucoup peuvent se porter candidats, "ils ne sont pas obligés d'être tous à l'arrivée". Le patron du groupe Les Républicains (ex-UMP) de l'Assemblée nationale a aussi laissé entendre qu'il n'y aurait pas forcément de journées parlementaires en 2016 car elles interviendraient "en pleine campagne des primaires", compétition qui risquerait de "devenir un enjeu". Lui qui avait tenté de préserver son groupe de la bataille Copé-Fillon pour la présidence du parti, il a également souhaité que "les groupes parlementaires ne soient pas les otages de cette compétition interne". Autre avertissement lancé par M. Jacob: les primaires "ne doivent pas déboucher sur un numéro d'équilibriste", comme cela a été le cas selon lui avec le vainqueur de la primaires socialistes, François Hollande, "résultat de son alliance contre-nature entre Arnaud Montebourg et Manuel Valls", et les primaires ne devront pas être "un concours de petits compromis et marchandages". "A tous ceux qui se voient un destin présidentiel et ont un destin présidentiel", il a signifié qu'"un travail collectif de grande qualité a été mené par les parlementaires qui permettra la vraie alternance à droite", mais aussi que "le combat à mener" est moins contre "la gauche, elle est morte", que contre "des ambitions qui, à certains moments, peuvent se révéler démesurées". Plaidant par ailleurs pour se "mettre au clair avec notre candidat à la présidentielle" sur le cumul des mandats, M. Jacob a souligné: "Nous défendrons la possibilité pour un parlementaire d'être en prise directe avec la réalité du terrain."]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: "préjugé favorable" des députés radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924114427.hynn0tpv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche ont un "préjugé favorable" à l'égard du projet de budget pour 2016, a indiqué jeudi leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg, rappelant que son groupe est "loyal et fidèle" au gouvernement. Le projet de loi de finances doit être présenté au prochain Conseil des ministres le 30 septembre. "Il y a un préjugé favorable, fondé sur le fait que ce projet de budget, comme le précédent, diminue sensiblement les dépenses publiques, et va diminuer également certains impôts", notamment "l'impôt sur le revenu à hauteur de 2 milliards pour une partie des contribuables", a déclaré à LCP M. Schwartzenberg depuis Cabourg (Calvados) où se tiennent les journées parlementaires du groupe RRDP (radicaux de gauche et divers gauche). Et l'élu du Val-de-Marne de rappeler sa "stratégie" à l'égard du gouvernement: "nous sommes loyaux et fidèles, sur les grands choix nous sommes solidaires". Mais cette année comme les précédentes, "projet de loi gouvernemental par projet de loi, nous n'aurons pas un soutien automatique et mécanique". "Nous sommes un groupe allié mais indépendant", a résumé M. Schwartzenberg, à l'heure où la majorité est fragilisée du fait de la crise chez les écologistes. Les députés radicaux de gauche ont reçu jeudi le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, un socialiste lui-même ancien PRG, qui a dit au micro de LCP se sentir "en famille". "Les radicaux sont des alliés fidèles et loyaux", a-t-il confirmé. Les parlementaires rencontreront vendredi la nouvelle ministre du Travail Myriam El Khomri, pour évoquer emploi, chômage et encore réforme du Code du travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt: "ne plus perdre de temps" pour la retenue à la source, demande Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150924094430.08jbwk0c.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre, Jean-Marc Ayrault, demande de ne "plus perdre de temps" dans la mise en place de la retenue à la source de l'impôt sur le revenu, dans une interview à l'hebdomadaire L'Hémicycle publié cette semaine. "L'objectif, c'est 2018. Il ne faut donc plus perdre de temps", estime le député de Loire-Atlantique, qui assure qu'il restera "mobilisé" pour que "l'on ne se retrouve pas dans la situation des gouvernements (y compris de droite) qui ont fini par renoncer à cette réforme". Celle-ci "requiert une bonne préparation: il faut trois ans", souligne-t-il, en rappelant qu'il avait "proposé de lancer cette réforme en 2013" lorsqu'il était à Matignon. L'actuel gouvernement a prévu une vaste concertation, devant déboucher sur un "Livre blanc" en 2016, pour tenter de préciser les modalités pratiques d'application. "C'est aujourd'hui un sujet consensuel entre la droite et la gauche, ainsi que dans l'opinion publique", affirme M. Ayrault, d'après qui "ce n'est pas une complexité de plus pour les entreprises". "Ce n'est pas une réforme structurelle en soi, mais c'est le préalable à toute réforme significative de notre système fiscal", plaide aussi ce tenant d'une fusion de l'impôt sur le revenu et de la CSG. "On ne fait que repousser le chantier de ce grand impôt citoyen", déplore-t-il, voulant l'ouvrir également "dès maintenant". "Tout est une question de volonté politique", d'après lui. Interrogé sur les regrets exprimés par François Hollande d'avoir supprimé la TVA sociale voulue par Nicolas Sarkozy, M. Ayrault raconte que "sur cette question précise, il n'y a pas eu de débat". "Il y avait un engagement de campagne ferme: nous reviendrions sur la +TVA Sarkozy+. Elle visait à baisser les charges des entreprises. Elles ont baissé par d'autres moyens, plus adaptés et plus justes: le CICE et le pacte de responsabilité", justifie-t-il. Au sujet de la réforme du droit du travail projetée par le gouvernement, l'ancien Premier ministre juge que "le rapport Combrexelle est une base intéressante". "Je suis favorable aux améliorations, aux simplifications, mais sur la base d'un accord avec les partenaires sociaux", faute de quoi "nous irons vers un conflit", prévient-il, rejetant aussi "un Code du travail à plusieurs vitesses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe écologiste à l'Assemblée: Mamère prêt à "contribuer" à trouver un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923184717.xt7tt0bw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Noël Mamère s'est dit prêt mercredi à "contribuer" personnellement à la recherche d'"un compromis" pour permettre de maintenir un groupe écologiste à l'Assemblée nationale. Chez les députés écologistes, "on est d'accord pour dire qu'il faut que le groupe écologiste se maintienne, mais à quel prix ? Est-ce que c'est au prix d'un groupe technique comme le proposent François de Rugy et Barbara Pompili, qui consisterait à ce que chaque temps de parole soit compté pour les uns et pour les autres ?", a demandé l'ancien candidat à l'élection présidentielle de 2002, invité de "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. A ses yeux, un tel groupe technique ne "se justifie pas entre écologistes" car ce serait "acter nos divisions, acter cette petite guéguerre ridicule qui ne fait que contribuer à nous délégitimer". M. Mamère plaide plutôt pour "un compromis qui permette aux écologistes de finir ce mandat dans des conditions honorables". "Je ne sais pas si je peux être le compromis. Si je peux contribuer à ce que ces compromis puissent fonctionner sur deux pieds, tant mieux, mais je ne suis pas candidat à la coprésidence", a-t-il dit. Interrogé sur les défections à répétition d'élus EELV, le maire de Bègles a répondu : "la réalité, c'est que quand Jean-Vincent Placé parle d'astre mort, il a une lourde responsabilité dans la mort de cet astre, puisqu'il fait partie de ceux qui effectivement se sont évertués à casser la dynamique de la coopérative".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les radios privées hostiles à une réforme des quotas de chansons francophones</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923182835.oagh7klz.html</link>
   <description><![CDATA[Les radios privées ont qualifié mercredi de "liberticide" un amendement adopté la semaine dernière à l'Assemblée visant à éviter que les mêmes tubes francophones tournent en boucle sur les ondes afin de se conformer aux quotas imposés par la loi. Elles demandent au gouvernement de refuser cette disposition, dans une tribune qui doit être publiée jeudi dans le quotidien Les Echos et transmise à l'AFP. "Ne nous y trompons pas, il n'est question ici, ni de diversité, ni de défense de la francophonie", écrivent les dirigeants de RTL, NRJ, Lagardère (Europe 1, RFM, Virgin Radio) et des radios privées indépendantes. "Il est question de défense d'intérêts économiques particuliers: ceux de l'industrie du disque. L'effet recherché c'est de pousser les auditeurs des radios (...) vers des plateformes de streaming à la demande totalement dérégulées, payantes et dont ils sont actionnaires (les majors)", ajoute ce texte baptisé "Réforme des quotas francophones: la mesure de trop". Les députés ont adopté cet amendement dans le cadre du projet de loi sur la liberté de création. Malgré les quotas qui imposent aux radios privées de diffuser 40% de chansons en français, les députés ont relevé que sur certaines antennes, "10 titres francophones peuvent représenter jusqu'à 75% des diffusions francophones mensuelles", ce qui "ne permet plus aux nouveaux talents de rencontrer leur public". L'amendement prévoit que si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions de ces titres au delà de 50% ne seront plus prises en compte pour les quotas imposés. Pour les syndicats de producteurs et d'artistes, cette mesure est nécessaire "pour la diversité", notamment en ce qui concerne les réseaux de radio s'adressant "à un public jeune". "C'est une avancée capitale pour la création musicale qui n'entrave en rien la liberté éditoriale des radios mais ouvre la porte de leur programmation à 2 nouveaux titres par mois", ont-ils estimé dans un communiqué commun notamment signé par le principal syndicat des producteurs (Snep) et la Sacem. Les quotas auxquels sont soumis les radios depuis 1994 sont au contraire "devenues des contraintes inadaptées et obsolètes, voire disproportionnées, au regard d'une production francophone délaissée par les producteurs", estiment pour leur part les radios privées. "Entre 2003 et 2014, (...) la production francophone s'est effondrée de plus de 60%", disent-elles. Elles arguent que les plateformes de streaming ne sont pas soumises aux quotas et appellent "le gouvernement à prendre une position ferme contre cette proposition". La loi doit arriver lundi à l'Assemblée. Les radios entendent mobiliser leurs auditeurs en diffusant à partir de jeudi des messages contre une réforme des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Activités immobilières du député Robert: alerte de la Haute Autorité pour la Transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923140026.7bxvzai4.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a alerté l'Assemblée nationale et la Chancellerie sur la situation du député (MoDem) Thierry Robert, dont les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières pourraient être incompatibles avec son mandat, a-t-elle confirmé mercredi. Dans sa dernière édition, Le Canard Enchaîné indique que la HATVP a envoyé un courrier cet été au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) et à la ministre de la Justice, Christiane Taubira, pour les alerter sur le cas de cet élu Modem de la Réunion, qui siège parmi les députés RRDP (radicaux de gauche et divers gauche). Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, ou bien la ministre peuvent en effet saisir le Conseil constitutionnel, qui statue sur l'incompatibilité. Si un député ne régularisait pas sa situation, le Conseil pourrait le déclarer démissionnaire d'office de son mandat. Le cas de M. Robert sera au menu d'un prochain bureau de l'Assemblée nationale mi-octobre, pour examiner s'il y a nécessité de saisir les Sages, a-t-on indiqué dans l'entourage de Claude Bartolone. "Nous réagissons aux requêtes", a-t-on assuré de même source, affirmant qu'"il n'y a pas de retard" dans l'examen de la situation de cet élu. M. Robert, chef d'entreprise et industriel selon sa fiche sur le site internet de l'Assemblée, a déclaré des parts dans 18 sociétés, dont certaines ont une activité de promotion immobilière, ce qui est prohibé par le Code électoral. Maire de Saint-Leu et chef de file du MoDem pour les élections régionales de décembre à La Réunion, il fait par ailleurs l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. Le député a dénoncé pour sa part des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Âgé de 38 ans, député depuis 2012, M. Robert siège à l'Assemblée au sein du groupe RRDP et est membre de la commission des Affaires économiques. Le bureau de l'Assemblée vérifie en début de législature si les activités professionnelles des députés sont bien compatibles avec leur mandat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe "rouge-rose-vert": les députés ne désarment pas malgré frilosités et "pressions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150923111114.h3v9rc2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche ayant appelé à la création d'un nouveau groupe "rouge-rose-vert" à l'Assemblée ont assuré mercredi qu'ils ne désarmaient pas malgré les "pressions" visant ceux qui souhaiteraient les rejoindre et annoncé le lancement d'une pétition en ligne pour soutenir leur démarche. Dans une tribune publiée mi-septembre, Sergio Coronado (EELV), Jacqueline Fraysse (membre du groupe à dominante Front de Gauche), Isabelle Attard (ex-Nouvelle Donne, membre du groupe écologiste) et Philippe Noguès (ex-PS, non inscrit), avaient plaidé pour ce nouveau groupe afin de défendre une politique "anti-austéritaire, écologiste et sociale". Il faut un minimum de quinze députés pour former un groupe parlementaire à l'Assemblée, qui compte six groupes depuis les législatives de 2012. "On est beaucoup plus de quinze à vouloir que cette initiative débouche sur du concret", a assuré M. Noguès lors d'une conférence de presse, à laquelle participaient Mmes Attard et Fraysse. Sergio Coronado était à l'étranger. Mais "des députés hésitent parce qu'évidemment les pressions sont particulièrement fortes" au sein des groupes, a dit cet ancien "frondeur". Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a ainsi prévenu qu'un député socialiste serait exclu du parti s'il rejoignait un autre groupe, visant explicitement les "frondeurs". "Mais je ne pense pas qu'il y en aura", a-t-il ajouté. Pour Mme Attard, le projet d'un groupe "rouge-rose-vert" ne vise pas à diviser la gauche, "c'est le contraire". "Nous comptons bien intégrer le groupe GDR, les écologistes qui le voudront bien et les frondeurs" socialistes, a-t-elle indiqué, soulignant qu'"à force d'entendre les leaders politiques de nos partis respectifs (...) parler de rassemblement, il est temps de le faire vraiment". Mme Fraysse a aussi regretté que certains de ses camarades soient "frileux", et a dit vouloir donner à ceux qui "ne partagent pas la politique actuelle" l'"envie de passer à l'acte", car "la gauche est émiettée, donc inaudible, inefficace". Les quatre députés prévoient "de faire vivre ce groupe, même s'il n'est pas constitué", avec des réunions hebdomadaires informelles, la première dès mardi prochain, pour travailler ensemble à des amendements, notamment sur le budget. La pétition des députés (agaucheunealternativeenmarche.wesign.it), soutenue par des artistes comme le réalisateur Tony Gatlif ou l'actrice Fanny Cottençon, affichait mercredi un peu plus de 500 signatures.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls insiste sur "l'exigence de responsabilité" des ministres comme des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150922114044.lx2jvqg3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a insisté mardi sur "l'exigence de responsabilité" de la gauche au pouvoir, message adressé tant aux ministres, qui n'ont pas à "ouvrir de débats inutiles", qu'aux députés, qui ne doivent pas "systématiquement critiquer" leur camp. Après avoir souligné que la gauche qui gouverne doit relever les "défis" du redressement de la croissance et de l'emploi, du terrorisme, de la conférence sur le climat, de l'accueil des réfugiés, sur fond de "monde troublé" et de "montée de l'extrême droite", le Premier ministre a appelé à "aborder avec beaucoup de gravité et de responsabilité les mois et années qui viennent", selon un participant à un séminaire entre députés PS et gouvernement. "L'exigence de responsabilité, je ne dis pas ça pour faire taire les voix discordantes", a assuré le chef du gouvernement, d'après ses propos rapportés. Et de lancer que "la responsabilité, ça vaut pour le gouvernement, qui n'a pas à ouvrir des débats inutiles", dans une allusion à la polémique née des propos d'Emmanuel Macron sur le statut des fonctionnaires. Mais la responsabilité, a ajouté M. Valls dans une allusion aux socialistes contestataires au-delà des seuls frondeurs, "c'est aussi aux parlementaires de ne pas systématiquement critiquer leur propre camp". Le locataire de Matignon a ainsi reproché au député du Cher Yann Galut sa critique d'Alain Vidalies, après la déclaration du ministre des Transports selon laquelle il valait mieux risquer de "discriminer" lors de contrôles aléatoires de passagers dans les transports que de "rester spectateurs". "On n'a pas le droit de faire ce genre d'intervention quand on connaît les engagements et le parcours d'Alain Vidalies", lui a-t-il lancé. Sur Twitter, M. Galut avait estimé qu'"on ne peut accepter qu'un ministre se résigne à anticiper les discriminations", en appelant à Manuel Valls. Surtout, a plaidé le Premier ministre, que "les Français hésitent entre la responsabilité et la rupture", au travers notamment d'un vote pour l'extrême droite aux prochaines régionales. Vu que, "depuis de nombreuses années, les Français ne croient plus (les responsables politiques de tous bords) sur les impôts et le chômage", il faut justement "tenir sur nos choix et nos réformes de long terme", a-t-il argumenté. D'ailleurs, "sur le Code du travail et sur la base de l'excellent rapport Combrexelle, il faudra être audacieux", a prévenu le Premier ministre, refusant tout "procès en sorcellerie à l'égard de tel ou tel" et appelant tout le monde à travailler. map-ic/reb/mat/pad TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron au séminaire socialiste: certains députés PS irrités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150922101041.senmx6ry.html</link>
   <description><![CDATA[La venue du ministre de l'Economie Emmanuel Macron mardi au séminaire des députés PS n'a pas ravi tous les députés socialistes après ses déclarations sur le statut des fonctionnaires, le frondeur Laurent Baumel jugeant même qu'il doit quitter le gouvernement. "Tout va bien", a simplement lancé à la presse le ministre, à son arrivée à une matinée de séminaire du groupe PS de l'Assemblée sur le thème de "la gauche de gouvernement", auquel participe aussi Manuel Valls, le numéro deux du PS Guillaume Bachelay, ou encore le président du PRG Jean-Michel Baylet et l'écologiste Denis Baupin. Convaincu, lui, qu'"Emmanuel Macron est un problème, pour le rassemblement, la lisibilité de la gauche et le sens que ce gouvernement donne à sa politique et à ce quinquennat", le frondeur Laurent Baumel "demande à l'exécutif d'être cohérent" en écartant le ministre du gouvernement vu ses propos sur les fonctionnaires. "Arnaud Montebourg et Benoît Hamon ont été sortis du gouvernement pour moins que ça", a lancé cet élu d'Indre-et-Loire devant les caméras. Le député du Finistère Gwenegan Bui, également convaincu que "les règles doivent s'appliquer" pour tous les ministres, n'a pas non plus apprécié la sortie de M. Macron: "Ca n'est jamais très bon que des messages viennent polluer la rentrée". Cependant aux yeux du patron des députés PS, Bruno Le Roux, "Emmanuel Macron n'a pas tenu de propos publics" et "le débat a été totalement clos et par le président de la République et par le Premier ministre". "Ce qui est anxiogène, c'est de ne pas assumer la réforme" et "il y a un parti pris qui est de tout critiquer", a jugé cet élu de Seine-Saint-Denis et proche de François Hollande à l'adresse des frondeurs. Pour l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, "Emmanuel Macron est un homme libre" et, "en même temps, il y a une majorité, c'est valable pour Emmanuel Macron comme pour les frondeurs". "On ne peut pas dire que (ce ministre) nuise dans la mesure où il est un ministre populaire", qui "apporte aussi de l'oxygène", a aussi argumenté ce député de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier fera "tout" pour préserver les groupes parlementaires UDI jusqu'en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921191623.dso6ea91.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UDI Philippe Vigier a promis lundi qu'il ferait "tout pour préserver le groupe" parlementaire à l'Assemblée et au Sénat. "Un mot sur 2017. Chacun aura ses jeux et c'est normal. On fera tout pour préserver le groupe (...) nous les garderons jusqu'au bout", a lancé M. Vigier en clôture des journées parlementaires de l'UDI à Paris. M. Vigier a fait cette déclaration alors que l'UDI n'a pas encore fait son choix de participer ou non à la primaire de la droite et du centre. Mais certains députés UDI ont déjà fait leur choix, comme Charles de Courson en faveur d'Alain Juppé ou Yves Jégo pour Bruno Le Maire. Le choix du parti, qui fédère plusieurs chapelles centristes, sera fait le 20 mars prochain à l'occasion d'un congrès. Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, et des dirigeants de l'UDI déjeunent mardi avec Alain Juppé. "Si vous êtes là les parlementaires c'est demain pour peser sur l'action publique", a expliqué M. Vigier aux parlementaires. "Bien sûr il y aura des primaires, bien sûr les militants devront être consultés, a-t-il dit, mais il a insisté sur la "cohésion" du groupe. De son côté, le président du groupe centriste au Sénat François Zocchetto a plaidé pour que le Sénat, à majorité de droite, prépare l'alternance. "Nous devons profiter de l'existence d'une majorité au Sénat pour adopter en 2016 et début 2017 des propositions de loi prêtes à être soumises à la future Assemblée nationale", a-t-il lancé. Par ailleurs, évoquant "Syriza" M. Zocchetto s'est interrogé sur le fait de "redonner la parole au peuple". "Non pas en dissolvant une Assemblée à peine élue ou par des référendums au temps long sur des questions institutionnelles, mais avec des consultations aux préavis de quelques jours", a-t-il proposé. Durant la journée députés et sénateurs ont débattu principalement des "migrations", du réchauffement climatique et de l'école.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 21:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés de la majorité en Syrie: attention à "l'instrumentalisation" par Assad (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921191507.gy0pjv3b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a mis en garde lundi les trois députés de la majorité ayant prévu de se rendre en Syrie du 26 au 30 septembre, au nombre desquels Gérard Bapt, contre un risque d'"instrumentalisation" par Bachar al-Assad. S'il leur a reconnu une "liberté" d'action, M. Le Roux a exprimé devant la presse à l'Assemblée nationale sa "réserve sur ce type de voyage" et appelé ces députés à ce que "rien ne puisse donner prise à une instrumentalisation" par Bachar al-Assad. Gérard Bapt, Christian Hutin (MRC, apparenté PS) et Jérôme Lambert (RRDP, ex-socialiste) ont le projet de faire un "voyage strictement privé" avec des visites à Damas, à Homs, à Lattaquié, mais aussi dans les villages d'al-Qaryatain ou de Maaloula. Outre l'expression de "la solidarité des parlementaires français avec les minorités d'Orient" et l'évaluation de "la situation humanitaire sur le terrain", ce voyage vise à "manifester notre soutien à la souveraineté de la Syrie, à la défense des institutions de l'Etat syrien et à l'intégrité territoriale des frontières de la Syrie", a expliqué M. Hutin sur son blog. Les trois députés entendent rencontrer leurs homologues parlementaires, des représentants des autorités ecclésiastiques ou encore le directeur des Antiquités et des musées syriens. Lors du débat sur d'éventuelles frappes aériennes de la France en Syrie contre Daech, mardi dernier à l'Assemblée nationale, le Premier ministre a affirmé: "Nous ne ferons rien qui puisse consolider le régime. L'urgence est au contraire d'aller vers un accord qui tourne définitivement la page Bachar al-Assad". Si "la solution politique ne passera évidemment pas par le maintien du système actuel", le Premier ministre a dit que "la solution politique passerait aussi par des éléments du régime", a observé mercredi M. Bapt (PS) sur France Inter, jugeant par ailleurs nécessaire "un compromis entre grandes puissances et pays riverains". En mars, le déplacement de quatre parlementaires en Syrie, parmi lesquels le président du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée Gérard Bapt, avait provoqué une vive polémique. L'exécutif avait affiché sa colère, notamment car le député UMP Jacques Myard, le sénateur UMP Jean-Pierre Vial et le sénateur centriste François Zocchetto avaient rencontré Bachar al-Assad, contrairement au député PS. Nicolas Sarkozy, président de l'UMP (rebaptisé depuis Les Républicains), avait traité les parlementaires de "gugusses". Un temps évoquées, une sanction de M. Bapt par le PS et la fin du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée n'avaient pas été décidées. Le bureau de l'Assemblée avait finalement "souhaité qu'aucune activité ne puisse être interprétée comme une caution du gouvernement en place" dans les pays non démocratiques.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 21:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Au travail", lance Valls aux députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150921161120.1dtz91vl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a demandé lundi aux députés socialistes réunis en séminaire de rentrée de se mettre pleinement "au travail", tandis que plusieurs ont relayé les appels à l'unité de la gauche. Le groupe socialiste de l'Assemblée est réuni à huis clos jusqu'à mardi midi pour faire un point sur les dossiers de la rentrée puis sur les prochaines étapes du quinquennat. Les ministres Michel Sapin, Najat Vallaud-Belkacem, Myriam El Khomri et encore Marisol Touraine participaient lundi après-midi aux échanges. Interrogé par la presse sur ce qu'il allait demander aux députés, le Premier ministre a simplement déclaré à son arrivée: "Au travail!" Selon un participant, le chef de file des députés PS Bruno Le Roux les a appelés en début de réunion à se mobiliser pour le référendum du "peuple de gauche" sur l'unité pour les élections régionales de décembre, annoncé samedi par Jean-Christophe Cambadélis. "Ne sous-jouons pas ce qui va bien", a aussi plaidé M. Le Roux en cette rentrée qui, aux yeux de nombreux parlementaires, s'est bien passée par exemple dans l'Education nationale. Alors qu'approche l'examen toujours risqué des budgets de l'Etat et de la Sécurité sociale, le président de groupe a aussi estimé devant la presse qu'"il y a une majorité qui ne peut être affectée tout le temps par quelques parlementaires", les "frondeurs". Pour sa part, le secrétaire national du PS chargé des élections, Christophe Borgel, a dit attendre de ce séminaire "que l'on définisse ce que l'on va faire d'ici la fin du quinquennat". Il veut continuer à "moderniser le pays sans défaire son modèle social". L'une des "frondeuses" Fanélie Carrey-Conte a glissé, elle, à la presse espérer que les "engagements envers les quartiers populaires" pris par le gouvernement après les attentats de janvier seront tenus, et réclamé aussi des avancées du droit du travail, et non "pas reprendre les recettes sociales-libérales". Une allusion aux déclarations controversées du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sur le statut des fonctionnaires. Le "réformateur" (aile droite du PS) Philippe Doucet a insisté sur la nécessité de rassemblement à gauche, vu la montée d'un "bloc réactionnaire" et le prix de la division, illustré par la perte de Noisy-le-Grand par le PS dans une municipale partielle ce week-end. "Même les Grecs ont compris: les minoritaires se sont fait nettoyer", s'est exclamé cet élu du Val d'Oise au lendemain de la victoire en Grèce de Syriza, aux dépens de l'ancienne aile gauche du parti. Aux yeux de l'ancienne ministre Michèle Delaunay, les députés PS ne sont "pas tellement mal soudés" et "il y a eu des périodes moins positives".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
