<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Levothyrox: une dirigeante PS demande à son tour une enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170915144509.hrtc3s4e.html</link>
   <description><![CDATA[Nadège Azzaz, membre de la direction collégiale du PS elle-même malade de la thyroïde, a demandé vendredi dans un communiqué une commission d'enquête parlementaire sur le "scandale en terme de santé publique" que représente à ses yeux le changement de formule du médicament Levothyrox. "Trois millions de patients, dont je suis, ingèrent, chaque jour, le matin, à jeun, ce petit médicament blanc", écrit Mme Azzaz, également conseillère régionale d'Ile-de-France. "Malade de la thyroïde avec un traitement contraignant à vie (gare à qui oublie son Levo!), il nous faut supporter des troubles liés à un changement brutal de composition de notre médicament sans aucune raison clairement explicitée, sans information préalable et sans aucune prise en compte par les pouvoirs publics", poursuit-elle. Pour Mme Azzaz, "toute la lumière doit être faite sur ces événements, et une commission d'enquête parlementaire doit se saisir de ce scandale en terme de santé publique qui interroge sur l'irresponsabilité de certains laboratoires pharmaceutiques dans notre pays". Le député LR Julien Dive avait lui aussi souhaité jeudi la création d'une commission d'enquête parlementaire à ce sujet, et le retrait du médicament actuel. Plus de 270.000 personnes ont signé une pétition dénonçant les effets secondaires liés au changement de formule du médicament et demandant à ce que le laboratoire Merck revienne à l'ancienne formule. La ministre de la Santé Agnès Buzyn et le laboratoire allemand Merck ont assuré vendredi que l'ancienne version du médicament serait à nouveau disponible d'ici "15 jours".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe Bigard provoque un tollé en refusant de répondre aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170914105010.uvb4j9ky.html</link>
   <description><![CDATA[Maxence Bigard, fils du PDG du numéro un français de la viande Jean-Paul Bigard, a provoqué un tollé jeudi lors d'une audition à l'Assemblée nationale en refusant de répondre aux questions des députés, notamment sur la non-publication des comptes de son entreprise. "Ce rapport, j'en prends acte. Je prends acte de vos questions également", s'est contenté de répondre M. Bigard à une salve de questions concernant un rapport sur le mal-être des salariés dans un abattoir de la Somme et sur l'opacité des comptes du groupe, posées par les députés François Ruffin et Richard Ramos. Interrogé par Fabien Di Filippo, député LR de la Moselle, sur la répartition de la valeur dans la filière entre agriculteurs-éleveurs et abatteurs, Maxence Bigard s'est contenté de répondre: "Nous achetons 25.000 bovins par semaine que nous payons toutes les semaines". "On est dans +le Parrain+ ou on est dans une commission d'audition à l'Assemblée nationale?", s'est alors exclamé M. Ruffin, député LFI de la Somme. Revenant à la charge, il a clamé: "Ce rapport, j'imagine que vous l'avez déjà eu entre les mains, il porte des accusations assez lourdes sur le comportement de l'encadrement de la direction du groupe Bigard à l'égard de ses salariés, on peut quand même avoir aujourd'hui une réaction du groupe Bigard!" "Nous sommes ici dans la fabrique de la loi, la loi vous oblige à déposer vos comptes, vous ne répondez pas à la question (de savoir) si vous les déposez, donc je considère que votre non-réponse est une réponse. Comment voulez-vous qu'on puisse travailler avec vous dans la transparence, si vous même, devant la représentation nationale, les élus que nous sommes, vous ne répondez pas à nos questions?", a pour sa part asséné M. Ramos, député MoDem du Loiret. "Nous abattons aujourd'hui 100% d'animaux français, nous suivons, concernant les produits élaborés, la réglementation française qui est beaucoup plus contraignante que la réglementation européenne, nous suivons la réglementation de tous les organismes de contrôle de l'Etat", a simplement précisé Maxence Bigard lors de cette audition. "On peut vous remercier d'être venu, ça c'est la bonne nouvelle, même si j'aurais aimé que les réponses soit plus loquaces", a conclu le président de la commission Roland Lescure (REM).]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi antiterroriste "ne s'attaque pas à l'origine du mal" (Le Pen, FN)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170914065324.gnx0289g.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi antiterroriste qui vise à adapter au droit commun certaines mesures de l'état d'urgence, adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale, "ne s'attaque pas à l'origine du mal", a jugé jeudi Marine Le Pen. "Il ne s'attaque pas à l'origine du mal", a affirmé la présidente du Front national sur France 2. "Il faut s'attaquer à l'idéologie qu'est le fondamentalisme islamiste, les mosquées radicalisées, et tout cela n'est pas fait et n'est pas dans le projet du gouvernement". Selon Marine Le Pen, "on a un comportement défensif à l'égard du terrorisme islamiste alors qu'on devrait avoir un comportement offensif". "Il faut expulser les fichés S de notre territoire", "il faut déchoir de la nationalité ceux qui sont radicalisés", a-t-elle répété. "On ne se donne pas les moyens de se protéger, car les moyens, il faut avoir envie de les mettre en oeuvre et il faut avoir un plan pour lutter contre le fondamentalisme islamiste et le terrorisme. Or le gouvernement n'a pas de plan", a encore déclaré Mme Le Pen. Le projet de loi antiterroriste sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée lors de la session extraordinaire à partir du 25 septembre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi antiterroriste adopté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913212648.76ea4uhi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir en commission le projet de loi antiterroriste qui vise à adapter au droit commun certaines mesures de l'état d'urgence pour se passer de celui-ci au 1er novembre. Au terme de 13 heures de débat en deux jours et de l'étude de près de 300 amendements, le texte ainsi voté passera en séance lors de la session extraordinaire à partir du 25 septembre. Pour l'essentiel, la commission a rétabli le projet de loi initial du gouvernement, légèrement restreint en juillet par le Sénat. Le texte reprend plusieurs dispositions de police administrative de l'état d'urgence mais en les soumettant à des conditions plus ciblées (les individus visés devant être en relation avec des organisations terroristes ou soutenir leur thèses) et davantage encadrées (périmètre plus large pour les assignations à résidence, autorisation d'un juge pour les perquisitions, etc). La majorité, les Constructifs et la Nouvelle gauche ont soutenu le texte pendant les débats, présenté par le gouvernement comme "équilibré" et ayant "une efficacité opérationnelle" La France insoumise, qui a tenté de faire supprimer chaque article du texte, a voté contre "la mise en place d'un état d'urgence permanent", reprenant les critiques émises par des organisations de défense des droits de l'homme ou syndicats de magistrats. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a estimé que si les amendements LFI avaient été adoptés, la France serait "désarmée" face au terrorisme. Pour des raisons diamétralement contraires, les Républicains s'y sont également opposés, y voyant "une dégradation du dispositif de l'état d'urgence, qui diminuera la protection des Français". "L'objectif de ce projet de loi n'est pas de créer un copier-coller de l'état d'urgence", leur a répondu le rapporteur Raphaël Gauvain (République en marche).]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: les députés limitent les mesures d'assignation à un an maximum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913180426.cshsoszr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont limité mercredi à un an la durée totale d'assignation dans un périmètre donné, que le gouvernement peut imposer aux personnes soupçonnées d'avoir une sympathie avec la mouvance terroriste, sans avoir assez d'éléments pour les poursuivre en justice. Lors de la discussion en commission du projet de loi antiterroriste, les députés ont adopté cet amendement du rapporteur Raphaël Gauvain (REM) auquel le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, initialement réticent, a consenti. En revanche, ils ont accepté que le ministre ne doive apporter qu'au bout de six mois des éléments nouveaux pour prolonger cette assignation, renouvelable tous les trois mois. "Ne pas borner dans le temps une mesure administrative présenterait une atteinte disproportionnée à la liberté d'aller et de venir", a défendu M. Gauvain, avocat de profession. A la différence de l'état d'urgence, le périmètre des assignations s'étendra au minimum au territoire de la commune, au lieu du seul domicile. La personne visée devra se présenter à la police une fois par jour contre trois fois sous le régime de l'état d'urgence. Les sénateurs avaient limité en juillet cette obligation à trois pointages hebdomadaires. "Mais on ne peut pas prendre le risque de perdre de vue un individu dangereux pendant trois jours", a plaidé M. Collomb, suivi par la majorité des députés en commission. La personne visée pourra être dispensée de ce pointage si elle accepte de porter un bracelet électronique. M. Collomb a indiqué que 35 personnes faisaient encore l'objet d'une assignation à résidence prise pendant l'état d'urgence et que leur cas serait réexaminé à la lumière la nouvelle loi. Les députés ont en revanche rejeté un amendement Modem de l'ex-magistrate Laurence Vichniesky, qui souhaitait soumettre la prolongation "à l'aval d'un juge judiciaire" (au lieu du contrôle a posteriori du juge administratif), "garant de la liberté d'aller et venir". Invoquant la jurisprudence du Conseil constitutionnel, M. Collomb a considéré que "seul le juge administratif est compétent pour connaître des recours sur des mesures de police administrative", et que l'assignation n'est pas une mesure "privative" de liberté (qui devrait être soumise à l'aval d'un juge judiciaire) mais "restrictive" de liberté. Les députés ont également repoussé les amendements des LR Éric Ciotti-Guillaume Larrivé qui voulaient a minima "transposer le régime d'assignation à résidence dans le droit commun". "L'objectif de ce projet de loi n'est pas de créer un copier-coller de l'état d'urgence", leur a répondu M. Gauvain. M. Larrivé a de nouveau proposé, comme pour de précédents textes, que ces personnes "puissent être assignées dans un centre de rétention", ce qui a déjà été jugé "inconstitutionnel" par le Conseil d'État, a rappelé M. Collomb. La commission a par ailleurs rétabli la mesure, supprimée par le Sénat, obligeant les personnes ciblées "à fournir tous leurs numéros de téléphone et identifiants de communication électronique". Les députés ont également adopté la possibilité pour le préfet de faire procéder, sur autorisation du juge des libertés et de la détention du TGI de Paris, à des "visites" (perquisitions), toujours à des fins de prévention du terrorisme. La personne dont le lieu est "visité" pourra être retenue pendant une durée de quatre heures. Ces visites ne pourront concerner les domiciles et les lieux professionnels des avocats, magistrats et journalistes. Les députés ont enfin limité à fin 2020 (le Sénat avait proposé 2021) l'application de toutes ces dispositions pour pouvoir en faire l'évaluation. Enfin, ils ont adopté un amendement du gouvernement pour améliorer la protection des "repentis" qui collaborent avec la justice.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterrorisme: accrochage entre l'ex-patron du Raid et l'Insoumis Bernalicis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913170006.wvbxtxdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen en commission du projet de loi antiterroriste a été marqué mercredi par un incident entre l'Insoumis Ugo Bernalicis et l'ex-chef du Raid Jean-Michel Fauvergue (REM), ce dernier jugeant "insultants" envers forces de l'ordre et victimes des propos du député assimilant explosifs et pétards. A une députée REM qui avait cité la découverte la semaine dernière d'un laboratoire d'explosifs à Villejuif pour justifier les mesures du texte consacrées aux perquisitions et saisies, M. Bernalicis a rétorqué que "les services de renseignement n'ont rien à voir avec tout cela", rappelant notamment le caractère fortuit de la découverte. "Par ailleurs, ce n'est pas une découverte le TATP (explosif souvent utilisé par les terroristes, NDLR). On fait mine de découvrir tout ça. Moi, j'ai souvenir qu'étant très jeune ado - je ne voulais pas faire sauter quoi que ce soit je vous rassure - j'étais un peu fasciné par le fait de comment étaient fabriqués les pétards", et "j'étais tombé sur un site internet qui expliquait toutes les méthodes de fabrication d'explosifs", a-t-il poursuivi. Peu après, l'ex-chef du Raid Jean-Michel Fauvergue (REM) est intervenu, accusant M. Bernalicis d'être "approximatif" et "insultant". "Vous êtes insultant, pourquoi? Tout simplement parce que vous comparez un pétard, un pétard à mèche, avec un gilet explosif. J'ai été confronté aux deux (...) et quand vous faites cette comparaison là, vous êtes insultant envers les policiers, les gendarmes, ceux qui sont intervenus et qui ont risqué leur vie et vous êtes insultants surtout envers toutes les victimes des attentats", a-t-il ajouté. "Et il sera dit aujourd'hui que le représentant de la France insoumise a été insultant et a dépassé les bornes", a-t-il lancé. Un peu de brouhaha a suivi dans la salle, avant que la présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (REM), ne suspende brièvement la séance "pour que chacun puisse se reposer un petit peu". A la reprise, la même a de nouveau appelé à la sérénité des débats pour faire honneur à un sujet "d'une particulière gravité" Ugo Bernalicis a alors fait un rappel au règlement, invoquant les articles 70 et 77, pour "demander que soit convoqué le bureau afin d'envisager des sanctions contre M. Fauvergue pour agression non justifiée dans ce débat". "Je trouve scandaleux de me mettre en cause comme étant insultant envers les victimes des attentats ou les policiers, et je ne laisserai pas passer ça en l'état", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: les députés étendent les motifs de fermeture de lieux de culte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913135557.m7lum2kz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi, à la demande du gouvernement, les motifs de fermeture administrative d'un lieu de culte aux "idées et théories", qui y seraient diffusées à des fins de soutien au terrorisme et pas seulement aux "écrits" ou "propos tenus". L'exécution de la fermeture, d'une durée maximale de six mois, est assortie d'un délai de 48 heures, ce qui permet au gestionnaire du lieu de culte de déposer un recours suspensif auprès du tribunal administratif. Lors de la discussion en commission du projet de loi antiterroriste, qui vise à adapter au droit commun certaines mesures de l'état d'urgence pour se passer de celui-ci au 1er novembre, les députés ont rétabli le texte du gouvernement, alors que le Sénat avait estimé en juillet que les "idées et théories" renvoyaient à des notions "aux contours indécis". "La provocation à la violence, à la commission d'actes de terrorisme ou d'apologie de tels actes prennent le plus souvent des formes insidieuses, telles que la référence à tel ou tel théologien prônant ces idées ou encore la simple présence d'un lien internet sur le site du lieu de culte vers un ouvrage relayant ces idées", a justifié le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. Dans son amendement, le gouvernement cite l'exemple de la mosquée d'Ecquevilly, dans les Yvelines, fermée pendant l'état d'urgence "en raison de la présence, dans sa bibliothèque, d'ouvrages légitimant le jihad ou la lapidation des femmes". Et toute réouverture clandestine d'un lieu de culte fermé sera passible de trois d'emprisonnement et 45.000 euros d'amendements, selon un amendement LR voté en commission, très proche d'un amendement MoDem. Seize lieux de culte ont été fermés dans le cadre de l'état d'urgence post-attentats de 2015, ce qui a fait dire au rapporteur Raphaël Gauvain (REM) qu'il n'y a pas eu "d'utilisation disproportionnée" de cette possibilité. Seule La France insoumise, par notamment Ugo Bernalicis, a tenté de faire supprimer cet article, jugeant "la liberté de culte fondamentale". Plus généralement, M. Bernalicis a défendu longuement la suppression de plusieurs dispositions du projet de loi au motif que "nous voulons sortir de l'état d'urgence et pas en même temps y rester". Il s'est fait reprendre par la majorité sur son refus d'autoriser les agents de sécurité privée et la police municipale de participer aux périmètres de protection mis en place autour de grands événements car ce serait une "privatisation de la sécurité". "Il n'y aura pas d'agent de sécurité privée, ni de police municipale à la fête de l'Humanité vendredi ?", s'est demandé Philippe Latombe (Modem). Si c'est le cas, "je suis inquiet", a enchaîné M. Collomb. "Plus de festivals l'été, plus de bal du 14 juillet ?", a lancé Catherine Kamowski (REM). "Je n'organise pas la fête de l'Humanité", a répondu M. Bernacilis, dénonçant "un procès en caricature". "A force de faire de la caricature, Ugo, on arrive à proposer des choses qui nous dépassent parfois", lui a répondu Erwann Balanant (MoDem). De leur côté, les LR Guillaume Larrivé et Eric Ciotti, opposés à la suppression de l'état d'urgence, ont échoué à faire passer des amendements pour le transposer à l'identique dans le droit commun. Ils souhaitent ainsi que les différentes dispositions du texte puissent être utilisées à des fins de maintien de l'ordre public et non seulement de prévention du terrorisme, et au maximum sans contrôle judiciaire. "Le texte est une dégradation du dispositif de l'état d'urgence", qui diminuera la protection des Français, a déploré M. Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: les députés FN seront "à l'offensive" (Chenu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913120550.ttrbqms5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député FN Sébastien Chenu a promis mercredi que les députés de son parti seraient "à l'offensive" lors de l'examen en séance du projet de loi antiterroriste à l'Assemblée, dénonçant un texte "insuffisant" qui revient à un "manuel de politesse" aux terroristes. "Ce projet de loi, non seulement est insuffisant, mais c'est le petit manuel de politesse aux terroristes", a affirmé l'élu du Nord lors d'un point presse, au sujet du texte destiné à remplacer, au 1er novembre, le régime exceptionnel de l'état d'urgence en adaptant dans le droit commun certaines de ses mesures. "Sur la bataille d'amendements, on sera à l'offensive", a promis l'élu FN. Aucun élu FN n'a cependant défendu d'amendement en commission mercredi matin où le texte était examiné. Celui-ci passera en séance lors de la session extraordinaire à partir du 25 septembre. Pour M. Chenu, le gouvernement "ne prend pas la mesure de la lutte que nous devons mener. On dirait que le gouvernement s'excuse de mener la lutte contre le terrorisme". "Il y a beaucoup de sujets sur lesquels on considère qu'il y a des absences", a poursuivi le député: "financement du terrorisme, complicité des hébergeurs, traitement des fichés S, traitement des jihadistes de retour de Syrie et d'Irak, interdiction du salafisme...". "Sur tous ces sujets là évidemment on va faire des dépôts d'amendements" lors de l'examen du texte dans l'hémicycle, a-t-il indiqué. L'élu a par ailleurs regretté l'impossibilité pour les huit députés FN d'avoir un groupe parlementaire, indiquant avoir déposé une résolution mardi pour réclamer la possibilité d'abaisser à dix députés (et non 15 comme actuellement) la création d'un groupe. "On a le désir d'assumer pleinement nos fonctions, mais on a le sentiment qu'on nous met des haies supplémentaires, (...) on a l'impression d'avoir une petite cuiller et un couteau en plastique face à des gens qui ont des tanks", a-t-il affirmé. Le député a isouligné que les élus FN "bossent" et indiqué que Marine Le Pen ne "sera jamais un député comme un autre", défendant sa "parole plus rare". Invité à faire un parallèle avec le leader de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, il a estimé qu'il avait "choisi la voie de l'agitation et du spectacle", ce qui "lui reviendra en boomerang".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Irma: Larrivé (LR) met en cause Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913114119.0p1m36m1.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député LR de l'Yonne, a reproché mercredi à Gérard Collomb de s'être absenté du ministère de l'Intérieur vendredi, en pleine gestion de la crise de l'ouragan Irma, pour un déplacement dans sa ville de Lyon. "J'entends le président de la République qui adresse des félicitations très vives au ministre de l'Intérieur. Vendredi dernier, au moment même où des pillards mettaient à sac l'île de Saint-Martin, le ministre de l'Intérieur il était où?", a questionné M. Larrivé sur LCP. "Il n'était pas place Beauvau dans la cellule de crise, il était à Lyon en train d'inaugurer le forum des associations et d'assister à la messe des Echevins". "On ne peut pas être ministre de l'Intérieur à mi-temps dans la France de 2017. On a besoin d'un ministre de l'Intérieur totalement mobilisé 7 jours sur 7, 24 heures sur 24 il doit être place Beauvau", a affirmé le porte-parole de LR. M. Larrivé a également estimé qu'"il y a beaucoup de mise en scène de la part d'Emmanuel Macron" dans son déplacement aux Antilles. "La mise en scène, les déplacements compassionnels, c'est très bien, mais ce qu'il faut c'est que le char de l'Etat soit commandé. Le ministre de l'Intérieur doit être à la tête de son état-major opérationnel place Beauvau", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Préserver les emplois aidés des Ehpad en 2017 (mission parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913113257.tbn9n29p.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission parlementaire conseille que les emplois aidés dans les établissements pour personnes âgées dépendantes (Ehpad) soient "préservés" en 2017 et que des mesures soient prises à plus long terme pour pallier les sous-effectifs, a déclaré mercredi sa rapporteure, la députée REM Monique Iborra. "Les Ehpad, qui souffrent de sous-effectifs patents", devraient voir leurs emplois aidés "préservés en 2017", a souhaité Mme Iborra devant la commission des affaires sociales de l'Assemblée. C'est l'une des recommandations de la "mission flash", qui a auditionné depuis le 4 septembre les acteurs du secteur. Ce nouvel outil, destiné à proposer rapidement des "actions immédiates" à des "problèmes urgents" et ouvrir la voie à un travail plus approfondi, est "une première du genre", a souligné la présidente de la commission, Brigitte Bourguignon (REM). Elle a été motivée par "la faiblesse de la prise en charge des personnes âgées, particulièrement celles qui sont dépendantes", a ajouté Mme Bourguignon, soulignant que "malgré l'engagement des personnels, la situation est parfois indigne". Les personnes âgées sont de plus en plus dépendantes lorsqu'elles arrivent en maison de retraite, alors que la priorité est donnée au maintien à domicile. Elles ont en moyenne de 85 ans, et leur temps de séjour en maison de retraite est devenu plus court (deux ans et demi en moyenne), a souligné Mme Iborra. Les personnels sont en "sous-effectifs" et leurs conditions de travail sont "particulièrement difficiles", notamment pour les aides-soignantes. "Le taux d'absentéisme est en moyenne de 10%. Les accidents du travail en Ehpad seraient aujourd'hui deux fois supérieurs à la moyenne nationale, et supérieurs à ceux du secteur du BTP". La médicalisation reste "insuffisante", "un tiers" des établissements étant dépourvus d'un médecin coordonnateur, dont la présence est pourtant obligatoire dans les textes, et la majorité des établissements n'ayant pas d'infirmiers de nuit. "On constate dans toutes les catégories de soignants un déficit de formation initiale en gérontologie", a souligné la députée de Haute-Garonne. Face aux difficultés de recrutement, de formation et de conditions de travail, la mission demande la mise en place immédiate d'un groupe de travail pour "réfléchir à une revalorisation du statut" des aides-soignantes. Elle recommande par ailleurs "la présence d'un infirmer diplômé la nuit, en astreinte ou en poste". Mme Iborra a par ailleurs souhaité qu'une évaluation soit faite de la réforme de la tarification des maisons de retraite, engagée par le précédent gouvernement et qui est contestée par de nombreux acteurs publics et départements. La Fédération hospitalière de France (FHF) avait estimé en juin que cette réforme allait entraîner à terme une baisse de 200 millions d'euros des dotations annuelles allouées aux maisons de retraite publiques. Pour le plus long terme, la mission suggère notamment "une mission d'observation des réalités de terrain", axée sur les conditions de travail et l'organisation des établissements, dans l'objectif de "parvenir à la publication de normes minimales de personnels, soignants notamment, par établissement public et privé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron aux Antilles: Chenu (FN) dénonce une "mise en scène un peu indécente"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913110517.gt5m1vul.html</link>
   <description><![CDATA[Le député FN du Nord Sébastien Chenu a dénoncé mercredi une "mise en scène un peu indécente" lors du déplacement aux Antilles d'Emmanuel Macron après le passage de l'ouragan Irma, après avoir déposé la veille une résolution réclamant une commission d'enquête parlementaire. Aller "saluer, réconforter, soutenir ses compatriotes une semaine après ce qu'ils ont vécu" avec le passage de l'ouragan, "c'est le minimum qu'on attend du président de la République", a affirmé l'élu FN lors d'un point presse. "On ne va quand même pas lui tresser des couronnes de laurier parce qu'il fait son boulot. Il le fait d'ailleurs avec une mise en scène un petit peu indécente", a-t-il ajouté. "Les déguisements, les mises en scène, etcetera, ça commence à bien faire. On a un président de la République qui n'est pas très sérieux et à un moment il va falloir qu'il s'aperçoive qu'on attend autre chose de lui", a poursuivi M. Chenu. "Ce qu'on attend de lui, c'est d'anticiper cette catastrophe climatique, cet ouragan qui frappe nos compatriotes d'Outre-mer", a ajouté l'élu, affirmant qu'"au moment où d'autres pays arraisonnaient des bateaux, mobilisaient des forces, la France était faible, et parfois même absente" ce que "nos compatriotes disent eux mêmes dans un langage assez vert au président". "On avait bien vu que sa majorité n'était pas sérieuse, on s'aperçoit que l'exécutif lui n'est jamais dans l'anticipation et n'a pas de capacité à assurer la sécurité des Français", a-t-il martelé. "Il faut une commission d'enquête" parlementaire, a réaffirmé M. Chenu, précisant avoir déposé mardi une résolution en ce sens. "Il faut savoir ce qui a fonctionné, ce qui n'a pas fonctionné, (...) c'est peut-être difficile à entendre pour M. Macron mais il doit aussi rendre des comptes à la représentation nationale", selon lui. Depuis Saint-Martin où il est arrivé mardi, le chef de l'Etat s'est dit "favorable" à une commission d'enquête parlementaire, "mais au bon moment". La mise en place d'une telle commission a aussi été réclamée dimanche par le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon et le député LR Eric Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: "non seulement maintenir l'état d'urgence, mais le renforcer" (Larrivé, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913085747.8tcvq12o.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député LR de l'Yonne, a estimé mercredi qu'il fallait "non seulement maintenir l'état d'urgence, mais le renforcer", alors que le projet de loi antiterroriste destiné à remplacer ce régime d'exception est examiné cette semaine en commission à l'Assemblée. "Ma conviction, celle des députés LR , c'est que ce projet de loi diminue le niveau de protection des Français", a affirmé M. Larrivé sur LCP, citant l'assignation à résidence qui deviendra selon lui "une vague mesure" qui "ne servira à rien" ou encore les perquisitions administratives, remplacées "par un système beaucoup plus compliqué". "On avait, avec l'état d'urgence, un certain nombre de mesures assez rapides, assez puissantes, dont on va se priver", a regretté le député, estimant que "ce qu'il faut c'est non seulement maintenir l'état d'urgence, mais le renforcer dans l'intérêt des Français". Selon lui ,le projet de loi antiterroriste présenté par le gouvernement "diminue la garde". "On n'a pas besoin de diminuer la garde, au contraire on doit la renforcer", a-t-il plaidé, soulignant qu'"on assiste quand même à une amplification, à une accélération de la menace terroriste islamiste". "En l'état, je ne peux pas l'approuver car je considère qu'il prive les services de police, de gendarmerie, la justice également, d'un certain nombre d'instruments qui existent aujourd'hui dans ce qu'on appelle l'état d'urgence", a ajouté M. Larrivé. "Je considère que le gouvernement, Emmanuel Macron et Gérard Collomb ont tort de vouloir aujourd'hui sortir de l'état d'urgence et je propose que nous définissions un vrai état d'urgence juridique, opérationnel, budgétaire, jusqu'à ce qu'on gagne la guerre contre le terrorisme islamiste", a-t-il dit Devant la commission des Lois mardi après-midi, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a défendu "un texte équilibré" adaptable "à la marge" en argumentant pour un retour à la version initiale, restreinte en partie en juillet par le Sénat, avant que les députés n'examinent environ 250 amendements mercredi. Les députés LR, par l'intermédiaire de M. Larrivé et d'Éric Ciotti, ont déposé moult amendements pour maintenir l'état d'urgence, renforcer les pouvoirs de police administrative ou durcir les peines.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fainéants": Macron "parle cash", "il va falloir s'habituer" (Le Gendre, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913080902.2agfuxht.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, vice-président du groupe REM à l'Assemblée nationale, a exclu mercredi qu'Emmanuel Macron ait pu faire preuve de "mépris social" en prononçant le terme de "fainéants", expliquant que le président "parle cash" et qu'il va falloir s'y habituer. "Le mépris social, je l'exclus absolument", a déclaré M. Le Gendre, interrogé par RFI sur la déclaration polémique d'Emmanuel Macron sur les "fainéants" qui s'opposeraient aux réformes du gouvernement. "S'il y a un homme respectueux des individus, c'est bien lui", a assuré le député. "Simplement, il faut le prendre tel qu'il est, il parle cash et, pendant cinq ans, il va falloir s'habituer à ce que le président de la République ne soit ni dans le politiquement correct, ni dans les faux semblants. Il parle cash". "Qui visait-il en parlant des fainéants ? Certainement pas les syndicalistes, certainement pas les travailleurs, certainement pas un groupe social identifié", a encore estimé M. Le Gendre, fustigeant "une culture de l'inefficacité publique" en France "depuis 25 ans". "La fainéantise de l'action publique est quelque chose que nous devons combattre avec la dernière énergie et si, pour le faire, il faut déplacer un certain nombre de vaches sacrées, nous le ferons", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Boris Faure appelle le député El Guerrab à "revenir" sur ses accusations de racisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170913075659.uistjvvg.html</link>
   <description><![CDATA[Boris Faure, le cadre du PS frappé à coups de casque par M'Jid El Guerrab, a démenti mercredi sur France Inter toute insulte raciste et tout harcèlement à l'encontre du député ex-REM, et appelé ce dernier à revenir sur ses déclarations. "Je vous le dis très nettement et solennellement: il n'y a eu dans ma bouche non seulement ce jour là aucune insulte raciste, aucune insulte tout court mais l'insulte raciste ne fait pas partie de mon ADN", a affirmé le premier secrétaire de la Fédération des Français de l'étranger, s'exprimant pour la première fois depuis l'agression, le 30 août. "Tout ça c'est du mensonge éhonté et c'est même ce que j'appelle -parce que vous parlez aussi de ce qu'il appelle son entorse au poignet- tout ça c'est du roman du gare. Tout ça c'est ce que j'appelle la deuxième agression (..) l'agression de la diffamation (...) Pourquoi elle est violente ? Parce que quand M'Jid El Guerrab commence à parler dans la presse, je suis sur mon lit d'hôpital, dans l'incapacité de me défendre", a insisté M. Faure. Niant avoir harcelé ou menacé de mort M. El Guerrab, avec qui il avait un différend politique, Boris Faure a souhaité "qu'il s'excuse". "Il est revenu sur certaines de ses déclarations -+sale arabe+ il ne l'a pas dit dans la police, ce n'est pas dans le dossier d'instruction-, qu'il revienne sur le reste", a-t-il dit. M. Faure a confirmé être tombé dans le "coma" à la suite de l'altercation, et avoir dû être opéré en raison d'une "hémorragie cérébrale". "Pronostic vital engagé. Puis quatre jours de service de réanimation, donc entre la vie et la mort ou en tout cas dans un état assez critique, puis heureusement, progressivement, je sors de cet état là et puis le pronostic vital n'est plus engagé", a-t-il relaté. M. Faure, qui s'est vu prescrire une ITT provisoire d'au moins trente jours, affirme avoir "une oreille qui entend très mal" et des "maux de tête". M'jid El Guerrab, 34 ans, a été mis en examen pour "violences volontaires avec arme" après avoir asséné deux coups de casque à M. Faure, lors d'une discussion qui a dégénéré. Une réponse au comportement agressif de Boris Faure qui lui aurait "tordu" le bras, selon son avocat Me Yassine Yakouti. Depuis plusieurs mois, les deux hommes nourrissent un contentieux né du départ fin 2016 du PS de M'jid El Guerrab qui a rallié La République en marche d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Exercice insolite": Chassaigne (PCF) soumet son livre sur Macron à des députés d'autres bords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170912120102.d7ro4a4l.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne, chef de file des députés communistes, a convié mardi des députés de divers bords à un "exercice un peu insolite" autour d'un ouvrage critiquant le projet politique d'Emmanuel Macron. Le député du Puy-de-Dôme avait invité un élu de chacun des sept groupes représentés à l'Assemblée à venir débattre de son ouvrage, "Et maintenant, Monsieur le président? 10 interpellations à Emmanuel Macron" (Editions de l'Atelier). "L'idée c'est le débat, c'est faire en sorte que dans l'exercice de cette mission qui est la nôtre comme parlementaire, on ne s'enferme pas dans des postures, des coups médiatiques", a-t-il expliqué au cours d'une conférence de presse. "D'où cette dimension très symbolique aujourd'hui qu'on puisse faire s'exprimer des membres de différents groupes". A ses côtés étaient présents Alain Tourret (REM), Annie Genevard (LR) et Christine Pirès-Beaune (Nouvelle gauche), pour débattre de ce livre d'une centaine de pages évoquant le renouveau démocratique, le travail, ou encore la croissance. L'ouvrage part du principe que l'élection du président s'est faite "essentiellement sur du marketing" et que le "débat de fond n'a pas eu lieu", a expliqué M. Chassaigne. La députée LR du Doubs Annie Genevard s'est félicitée de cet "exercice un peu insolite", disant notamment souscrire à la démarche d'un député "qui ne se résout pas à l'affaiblissement de l'Assemblée nationale". Mais elle a fait le constat d'une "pensée politique très attendue", par exemple sur la critique du modèle néo-libéral ou celle "quasi-obsessionnelle des grands groupes". Alain Tourret épingle lui la vision d'un élu "qui refuse de voir que la société a changé, qui rejette la productivité, qui hait le libéralisme", observant qu'"on peut avancer sans grand risque" que les actions de MM. Macron et Chassaigne sont inscrites "sur les principes des lignes parallèles qui ne se rencontrent qu'à l'infini". Pour Mme Pirès-Beaune, le livre "fait oeuvre utile". L'élue socialiste du Puy-de-Dôme y a vu "un appel aux gauches", estimant qu'"on ne transformera pas la société profondément et durablement sans une union des gauches", même s'il est "trop tôt" car le PS est "très mal en point" et qu'il faut "déjà penser à reconstruire le parti". Elle a glissé qu'à ses yeux, La France insoumise n'était "pas sur cette ligne", ayant pour objectif de "plumer la volaille socialiste". Un exemplaire du livre doit être adressé à chacun des 577 députés, ainsi qu'au chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
