<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 13:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée inscrit "le niveau de vie digne" dans le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200223115328.3bo9401m.html</link>
   <description><![CDATA[Dans un rare moment de concorde sur la réforme des retraites, l'Assemblée nationale a adopté dimanche un amendement gouvernemental inscrivant dans le texte la notion de "niveau de vie digne", après des propositions similaires émanant de plusieurs bords politiques. Après une semaine de blocage et de spéculations sur un possible recours au 49-3 pour faire adopter la réforme, le secrétaire d'Etat chargé des Retraites Laurent Pietraszewski a souligné une "volonté de compromis et d'accélération de nos travaux", en alliant "satisfaisant" et "digne" dans la formulation de son amendement. Il s'agit d'inscrire cet "objectif de garantie d'un niveau de vie satisfaisant et digne aux retraités" dans les principes généraux du système universel des retraites, objet de l'article 1 que les députés sont toujours en train d'examiner. Le communiste Stéphane Peu avait plaidé pour l'inscription du terme "digne" dans ces objectifs, arguant que la dignité figurait dans la Déclaration universelle des droits de l'homme. L'amendement visait à remplacer ainsi le terme de "satisfaisant" avancé par le gouvernement, qu'il a qualifié de "concept gazeux". Il a été soutenu notamment par l'Insoumis Eric Coquerel. Un amendement similaire avait été déposé par la marcheuse Martine Wonner. L'UDI Thierry Benoît s'était prononcé pour l'adoption de l'amendement communiste, une "belle proposition". Le député Libertés et Territoires Philippe Vigier a salué "une signification forte". La marcheuse Monique Limon a expliqué que le terme "satisfaisant" utilisé dans le texte était celui actuellement utilisé par le Code de la Sécurité Sociale, argument également mis en avant par le gouvernement. Le communiste Pierre Dharréville a salué "la créativité du gouvernement", indiquant que les communistes, "pas jaloux", étaient prêts à voter la proposition gouvernementale. "Une retraite digne, ça a quand même une autre figure qu'une retraite simplement satisfaisante", s'est-il félicité. Le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a salué "l'évolution du débat", loin du "concours de synonymes auquel on se livrait" samedi. Il a appelé à avancer dans le texte, pour "donner du sens aux mots". "M. Fesneau, votre intervention, sauf à remettre de l'huile sur le feu ne me paraît pas judicieuse", a regretté le LR Thibault Bazin, demandant au ministre d'arrêter "de mettre en valeur l'obstruction".]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 11:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: LFI et majorité se renvoient la balle sur un éventuel 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200223070015.9n8m6z4v.html</link>
   <description><![CDATA[Le jeu du mistigri a commencé sur un possible recours au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites: la majorité accuse la gauche de la gauche de l'y "emmener" par l'obstruction, LFI affirme que les "marcheurs" le "préparent" en surjouant le "chaos". Personne ne veut porter le chapeau de l'usage de cet article de la Constitution qui permet de faire passer un texte sans vote à l'Assemblée. Mais au vu du blocage sur le projet visant à créer un système "universel" par points, alors que les députés en étaient toujours à l'article 1er au début du septième jour dimanche, le gouvernement pourrait dégainer rapidement cette "arme atomique". Dans la majorité et au gouvernement, on continue de l'écarter pour l'heure. Le ministre chargé des Relations avec le Parlement, Marc Fesneau, a redit samedi sa volonté d'"aller au bout du débat". "On est au début (...) On ne va pas acter l'échec!", avait aussi lancé vendredi le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM). Mais Rémi Rebeyrotte (LREM) a prévenu: "Le plus sûr moyen d'aller vers le 49-3 (...), que personne ne souhaite sur ces bancs, c'est l'obstruction." Et s'il fallait "défendre cette option" sur le terrain, "j'expliquerais la mécanique" des oppositions, pour qu'"on ne nous considère pas comme responsables", fait valoir sa collègue Marie Lebec. Une poignée d'élus LREM de l'aile gauche ont fait savoir qu'ils ne "veulent pas" que le 49-3 soit considéré comme la "seule issue", d'autres grincent des dents car il faudra assumer devant les Français de ne pas avoir voté. Le patron du groupe MoDem, Patrick Mignola, a accusé les oppositions de vouloir "emmener" la majorité vers un "49-3 à l'envers", c'est-à-dire contraint par l'obstruction, et non parce que la majorité ferait défaut. "Nous ne voulons pas qu'ils nous infligent cette brutalité." Selon un ténor, LFI et PCF, avec leurs amendements en nombre, ont pour "stratégie" de "pousser le gouvernement au 49-3" pour ensuite dire "+gouvernement fascistoïde+". - "Tu pousses le bouchon, Maurice" - De son côté, le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon estime que l'"ambiance assez spéciale" qui règne à l'Assemblée depuis le début des travaux lundi est justement due à "la menace du 49-3". Il a réclamé que le gouvernement s'engage à ne pas y recourir. Et accuse exécutif et majorité de vouloir "interrompre le débat parce que ce débat les plombe", et de "chauffer l'opinion en donnant l'impression du chaos dans l'hémicycle" pour la préparer au recours à cet outil. "Ils essayent de nous coller sur le dos le 49-3, c'est quand même le comble, c'est quand même pas nous qui décidons de ces choses-là", a-t-il lancé devant la presse. L'imputer aux insoumis, c'est "le pompon!" Selon son collègue Adrien Quatennens, la majorité essaye "de créer, à l'aide d'interruptions indignées à répétition, un climat favorable à l'usage de ce LBD parlementaire". Quant au communiste Sébastien Jumel, il est convaincu que le gouvernement a "décidé d'y aller au forceps", un élu PS estimant aussi que gouvernement et majorité "cherchent des prétextes au 49-3". Marine Le Pen (RN) a elle aussi reproché au gouvernement de vouloir "passer en force", sans "débat", samedi sur BFMTV. Côté LR, Guillaume Larrivé voit dans Jean-Luc Mélenchon "l'allié objectif" d'Emmanuel Macron. "Il lui offre l'alibi qui permettra" que le texte sorte de l'Assemblée "exactement comme il y était entré", a affirmé le député sur Twitter. D'après Aurélien Pradié également, "ils attendent patiemment que la machine puisse être bloquée pour activer le 49-3, ce qui serait dramatique", a-t-il déclaré à Public Sénat. "Quand même, venir nous reprocher la volonté de l'obstruction, la volonté de refuser les débats... J'ai souvenir d'une publicité qui disait +Tu pousses le bouchon un peu loin Maurice+ et je pense qu'on en est là", a lancé samedi le ministre Marc Fesneau. chl/reb/jk/ng TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au sixième jour, les députés adoptent... deux premiers amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200222231551.umc4v9py.html</link>
   <description><![CDATA[Au sixième jour de débats toujours au ralenti sur la réforme des retraites à l'Assemblée, les députés ont adopté samedi sous les applaudissements de la majorité deux premiers amendements concernant les aidants familiaux et le handicap. Décliné à l'identique par des députés de divers bords, l'amendement concernant les aidants ajoute dans les principes généraux de la réforme leur prise en considération dans les objectifs de solidarité du système "universel" de retraite. Le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski s'y est dit favorable, comme le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem), des élus saluant "un beau moment de consensus". L'amendement, qui avait déjà eu un feu vert en commission spéciale auparavant, a été adopté à l'unanimité par 105 voix, sous les applaudissements debout de la majorité et de certains LR. "Merci pour cet enthousiasme", a salué au perchoir Sylvain Waserman (MoDem). Dans la soirée, et également avec l'avis favorable du gouvernement, les députés ont adopté un deuxième amendement, proposé par des LR et des élus Libertés et territoires, prévoyant que le futur système de retraite tiendra compte de la situation des personnes ayant un handicap. Engagés dans une "partie de ping-pong infernale" depuis lundi, selon les termes d'un élu centriste, les députés vont poursuivre dimanche l'examen de l'article premier, avec quelque 34.500 amendements à débattre encore sur le projet de loi. Face au blocage persistant, des responsables d'opposition dont l'insoumis Jean-Luc Mélenchon ont proposé de revoir l'organisation des débats et de passer à un autre article. Mais la majorité, "pas dupe", a plutôt invité LFI et PCF à retirer leur flopée d'amendements. "Franchement, si vous vouliez qu'on aille vraiment sur les titres de fond (...), eh bien allons-y, retirez vos sous-amendements une fois pour toutes et avançons", a ainsi lancé la présidente de la commission spéciale Brigitte Bourguignon (LREM). Le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM) a aussi refusé de débattre du texte "un peu comme on a envie, comme à la buvette". "Vous semblez vous rendre compte des limites de l'exercice que vous avez pratiqué depuis six jours", a observé le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, s'opposant à l'idée de réorganiser les débats "au fur et à mesure" alors que le texte est "organisé en titres, en articles". Au perchoir, Sylvain Waserman a conclu que l'option avait été "clairement fermée de façon propre". Alors que la majorité renvoie déjà la responsabilité d'un éventuel 49-3 à la gauche de la gauche, Sébastien Jumel (PCF) a jugé qu'"après cet épisode", elle "ne pourra plus se prévaloir de rien pour ne pas porter la responsabilité du 49-3".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au sixième jour, les députés adoptent... un premier amendement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200222164338.1ir9np2t.html</link>
   <description><![CDATA[Au sixième jour de débats toujours au ralenti sur la réforme des retraites à l'Assemblée, les députés ont adopté samedi sous les applaudissements de la majorité un premier amendement pour souligner le rôle des aidants familiaux. Décliné à l'identique par des députés de divers bords, l'amendement ajoute dans les principes généraux de la réforme la prise en considération des aidants dans les objectifs de solidarité du système "universel" de retraite. Le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski s'y est dit favorable, comme le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem), des élus saluant "un beau moment de consensus". L'amendement, qui avait déjà eu un feu vert en commission spéciale auparavant, a été adopté à l'unanimité par 105 voix, sous les applaudissements debout de la majorité et de certains LR. "Merci pour cet enthousiasme", a salué au perchoir Sylvain Waserman (MoDem). Engagés dans une "partie de ping-pong infernale" depuis lundi, selon les termes d'un élu centriste, les députés en étaient encore à l'examen de l'article premier, avec près de 35.000 amendements à débattre au total sur le projet de loi. Face au blocage persistant, des responsables d'opposition dont l'insoumis Jean-Luc Mélenchon ont proposé de revoir l'organisation des débats et de passer à un autre article. Mais la majorité, "pas dupe", a plutôt invité LFI et PCF à retirer leur flopée d'amendements. "Franchement, si vous vouliez qu'on aille vraiment sur les titres de fond (...), eh bien allons-y, retirez vos sous-amendements une fois pour toutes et avançons", a ainsi lancé la présidente de la commission spéciale Brigitte Bourguignon (LREM). Le rapporteur général Guillaume Gouffier Cha (LREM) a aussi refusé de débattre du texte "un peu comme on a envie, comme à la buvette". "Vous semblez vous rendre compte des limites de l'exercice que vous avez pratiqué depuis six jours", a observé le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, s'opposant à l'idée de réorganiser les débats "au fur et à mesure" alors que le texte est "organisé en titres, en articles". Au perchoir, Sylvain Waserman a conclu que l'option avait été "clairement fermée de façon propre". Alors que la majorité renvoie déjà la responsabilité d'un éventuel 49-3 à la gauche de la gauche, Sébastien Jumel (PCF) a jugé qu'"après cet épisode", elle "ne pourra plus se prévaloir de rien pour ne pas porter la responsabilité du 49-3".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un long week-end à l'Assemblée nationale sur la réforme des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200222114547.0rn2kjwf.html</link>
   <description><![CDATA[Comme un jour sans fin à l'Assemblée nationale sur les retraites: les échanges tournaient en boucle samedi, toujours sur l'article 1er du projet de réforme, certains élus de la majorité, "un peu au radar", se disant victimes d'un "syndrome de Stockholm". "Je suis assez pantois de voir que cela fait plus de six jours que nous débattons sur des mots (...) au lieu de nous préoccuper du concret de la vie des Français et de ce qu'ils attendent de leur retraite", lâche le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski face à la kyrielle d'amendements des oppositions sur cet article posant les principes généraux de la réforme. Depuis lundi, chacun de ses alinéas, chacun de ses termes est disséqué, contesté. Samedi, c'est l'"objectif d'équité" fixé au futur système qui est ciblé, ainsi que l'intention de "garantir aux assurés que chaque euro cotisé ouvre les mêmes droits". "Cette loi n'est pas universelle, qu'on arrête de raconter n'importe quoi", lance l'Insoumise Clémentine Autain, rejointe par Boris Vallaud (PS) qui voit un projet "tout, sauf universel". "C'est de l'enfumage", renchérit le communiste Pierre Dharréville. C'est "une formule" et ce sera "truffé d'exceptions", anticipe aussi Éric Woerth (LR). "L'universalité n'est pas parfaite, c'est un cap", assume le corapporteur Nicolas Turquois (MoDem), qui renvoie droite et gauche à leurs réformes antérieures. Mme Autain demande "dès maintenant les réponses" car "on risque de ne pas arriver aux articles" suivants, en cas de déclenchement rapide par le gouvernement de l'arme du 49-3, qui permet l'adoption d'un texte sans vote. "Sans doute qu'il va y avoir lundi un coup de théâtre s'appuyant sur le fait de notre méticulosité", anticipe son collègue Alexis Corbière, le gouvernement renvoyant déjà la responsabilité d'un éventuel 49-3 à la gauche de la gauche. Des "marcheurs" ou élus MoDem se disent "frustrés" voire en "colère" et plaident pour avancer dans le texte, objet de 41.000 amendements. "#NeverEndingDebate" (débat sans fin), tweete Anne-Christine Lang, élue LREM de Paris, présente comme de nombreux élus franciliens réquisitionnés en ce week-end ou l'Assemblée siège à titre exceptionnel. - "Pas un camping" - Tandis qu'au dehors le soleil est radieux, une centaine de députés de tous les groupes politiques sont accrochés à leurs bancs de velours rouge, de même que les fonctionnaires de la séance. "On est tous un peu au radar en ce samedi matin", admet le chef de file MoDem Patrick Mignola. La preuve: Richard Ferrand (LREM) au perchoir ne l'a même pas repéré. La fatigue des jours et des nuits dans l'hémicycle favorise les poussées de tension, comme quand Alexis Corbière entend un "quel clown!" fuser pendant qu'il s'exprime, ou qu'une "marcheuse" reproche du "sexisme" aux socialistes critiquant l'ex-ministre Agnès Buzyn qui n'aurait "pas été efficace". "Ce qui est sexiste, c'est de porter atteinte dans ce projet de loi aux droits des femmes", réplique Laurence Dumont (PS). Mais l'atmosphère se détend aussi parfois: "Prenons le cas de deux jumelles" aux carrières différentes, invite la présidente du groupe PS Valérie Rabault, non sans glisser qu'"on en a déjà un"... en référence à son voisin communiste Sébastien Jumel. Plusieurs intervenants reprennent ensuite le jeu de mots. Les amendements filent doucement, rythmés par les demandes de scrutins au pupitre et quelques rappels au règlement. Mme Autain demande par exemple si elle a le droit de prendre des photos, les images dans l'hémicycle se répandant sur les réseaux sociaux. "Je souhaite que cette pratique soit proscrite", répond M. Ferrand, qui rappelle aussi que le lieu n'est "ni un campus, ni un camping". "Nos week-ends sont peu de choses par rapport à l'enjeu", affirme à l'AFP M. Corbière. M. Vallaud confirme: "On n'a jamais vraiment nos week-ends, on est élus pour ça". Thibault Bazin (LR), lui, pense au 49-3 et "espère juste que ce ne sera pas pour rien".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: trois scénarios, jusqu'au 49-3, pour sortir de l'ornière à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221195809.hwlctdm4.html</link>
   <description><![CDATA[Débats enlisés, astuces de procédure usées à plein par les oppositions: après une semaine d'échanges à l'Assemblée sur les retraites, exécutif et majorité sont face à un choix cornélien pour faire aboutir la réforme, "l'arme atomique" du 49-3 étant dans toutes les têtes. Scénario "A" comme allonger Au cinquième jour des débats, toujours émaillés de tensions, les députés en étaient encore en début de soirée au tout début de... l'article 1er du projet de loi, au rythme d'une vingtaine d'amendements à l'heure au mieux, sans en avoir adopté un seul (environ 35.000 encore à débattre). Trois semaines d'échanges dans l'hémicycle sont déjà programmées, jusqu'au 6 mars, avec un premier week-end siégé. Une "journée d'obstruction", c'est "1.500.000 euros d'argent public", a évalué le "marcheur" Florian Bachelier, taxé d'"antiparlementarisme" par le PS. Jusqu'où aller? Une pause parlementaire de quinze jours est prévue à compter du 9 mars à l'occasion des élections municipales. Il est envisagé d'empiéter sur cette pause, pourtant un "usage républicain". Mais de nombreux élus pensent que ce ne sera pas suffisant pour écluser les 41.000 amendements au menu. Des communistes et insoumis ont réclamé une suspension jusqu'aux municipales pour éviter un "travail bâclé". Eric Woerth (LR) a plaidé pour revoir le calendrier afin de débattre "tranquillement", "quitte à prendre deux mois". Il n'est pas concevable de trop étendre le calendrier car le texte doit passer au Sénat en avril-mai en première lecture, puis faire une ultime navette afin d'être adopté définitivement "d'ici l'été" comme prévu. Des travaux débuteront en juillet sur la verrière de l'hémicycle du Palais Bourbon: séances alors impossibles. Scénario "B" comme brider Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a déjà serré les boulons, en prévoyant notamment un seul orateur sur les amendements identiques des groupes politiques. Il étrenne les nouvelles règles internes de 2019 pour accélérer les discussions, mais dans les limites fixées par le Conseil constitutionnel qui exige une "sincérité du débat". En face, les oppositions utilisent toute la palette pour freiner. Outre le maintien d'une ambiance chahutée, la gauche de la gauche fait des demandes de scrutins au pupitre et non à main levée, demandes de quorum (présence suffisante des députés)... voire demandes de vote pour obtenir des suspensions de séance supplémentaires. Et les députés LFI et PCF se sont engouffrés dans une nouvelle brèche, commençant à sous-amender les amendements aux premiers articles du projet de loi. Jean-René Cazeneuve (LREM) s'insurge: "Quand vous faites le calcul, c'est 20 ans de notre Parlement matin, midi et soir" qui vont être occupés... Face à cette obstruction assumée, le titulaire du perchoir pourrait être encore plus strict sur les temps de parole. Autre outil aux mains du gouvernement: le vote bloqué sur un article ou une partie du texte, qui lui permet de ne retenir que certains amendements... mais n'empêche pas le débat sur les autres amendements. Une source parlementaire résume: "les cadenas sont limités". Scénario "C" comme couper court Reste l'arme du 49-3, cet article de la Constitution permettant au gouvernement d'engager sa responsabilité devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Celui-ci est alors considéré comme adopté, sauf si une motion de censure est votée par l'Assemblée - cas hautement improbable. Le Premier ministre Edouard Philippe n'était "pas à l'aise avec le 49-3" - habituellement utilisé en cas de problème de majorité - mais "les lignes ont un petit peu bougé" au vu du quasi-blocage dans l'hémicycle, selon une source gouvernementale. Plusieurs ministres ont déjà dit préférer "aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire", sans exclure cet instrument - qualifié de "LBD parlementaire" par LFI. Côté majorité, on accuse la gauche de la gauche de le rechercher. Une poignée de députés LREM de l'aile gauche ne "veulent pas de 49-3", d'autres grincent des dents car il faudra assumer devant les Français de ne pas avoir voté. Les alliés MoDem espèrent un "ressaisissement" des oppositions pour éviter un "49-3 à l'envers", contraint par l'obstruction. Mais y a-t-il le choix face au "chaos?", demande le patron du groupe LREM Gilles Le Gendre. Selon des sources parlementaires, l'article 49-3 pourrait être brandi dès le début de la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 19:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise d'encourager l'usage du mot "féminicide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221175301.kycsslwh.html</link>
   <description><![CDATA[L'emploi du mot "féminicide" doit être encouragé dans la vie courante et au sein de l'administration pour souligner la spécificité de ces violences contre les femmes, sans pour autant être inscrit au code pénal, selon un rapport parlementaire. Dans ce texte diffusé cette semaine, la députée et rapporteuse Fiona Lazaar (LREM, Val-d'Oise) juge "urgent" et "impératif" de développer l'"usage institutionnel" de ce terme "en particulier dans les sphères politique, médiatique et judiciaire", et propose une résolution parlementaire pour prendre en compte "la singularité de ces meurtres". Apparu aux Etats-Unis en 1992, le mot féminicide désigne le "meurtre d'une femme, d'une fille en raison de son sexe", mais il est de plus en plus employé pour désigner les meurtres de femmes par leurs conjoints ou ex. Il fait toutefois débat, notamment entre les associations féministes qui demandent sa reconnaissance pénale, et certains juristes qui l'estiment inutile. Les premières jugent qu'il permet de mieux prendre en compte le fait qu'il y a beaucoup plus (plus de quatre fois plus en France) de meurtres de femmes par leurs conjoints ou ex conjoints masculins que l'inverse, illustrant ainsi la "culture de domination masculine" qui persiste dans de nombreux pays. Mme Lazaar "souligne l'importance symbolique de prendre en compte" le fait qu'"un féminicide au sein du couple est à la fois un meurtre commis sur la personne du conjoint et un meurtre commis à raison du sexe de la victime". Elle ne préconise pas pour autant l'inscription du mot "féminicide" au code pénal. "Les imprécisions des définitions du terme posent un problème juridique", et le code pénal prévoit déjà que le meurtre par conjoint, concubin ou partenaire, courant comme ancien, est "une circonstance aggravante", note-t-elle. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, s'est elle aussi dite favorable à "l'utilisation de ce terme dans le langage courant", comme elle le fait elle-même, mais pas à son inscription dans le code pénal. 2019 restera comme l'année où l'usage du mot "féminicide" s'est banalisé en France, dans les médias et le discours politique, pour désigner les meurtres par conjoints, au fil des mobilisations des associations et proches de victimes. En 2019, au moins 126 femmes ont été tuées par leur compagnon ou ex, soit une tous les trois jours en moyenne, selon un décompte de l'AFP, qui a recensé neuf féminicides présumés depuis le début de 2020.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le "coût" d'une journée de débats agite l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221162616.h6m7is8o.html</link>
   <description><![CDATA[Brandi par un député LREM, le "coût" d'une journée de débats à l'Assemblée nationale sur la réforme des retraites, évalué à 1,5 million d'euros, a été contesté vendredi par la gauche, critiquant un "antiparlementarisme". "La démocratie n'a pas de prix mais elle a coût. Une journée d'obstruction parlementaire par les députés minoritaires d'extrême gauche, c'est 1.500.000 d'euros d'argent public. Ça paierait quelques professeurs d'éducation civique", avait tweeté jeudi le "marcheur" Florian Bachelier, premier questeur de l'Assemblée, en charge de sa gestion. Le député PS Boris Vallaud s'est élevé vendredi dans l'hémicycle contre ce qu'il qualifie de "mensonge". "Le budget de l'Assemblée nationale c'est 568 millions d'euros en 2019, vous divisez par le nombre de jours (365, ndlr), c'est 1,5 million, que nous siégions ou que nous ne siégions pas", a-t-il expliqué. Autrement dit un jour siégé supplémentaire, y compris comme ce week-end, ne coûte pas plus, les personnels par exemple n'étant pas rémunérés davantage. "Je ne recommande à personne de faire le jeu de l'antiparlementarisme", a ajouté l'élu socialiste. Plus tôt, l'insoumis Adrien Quatennens avait épinglé M. Bachelier, qui "a l'air de considérer que la démocratie coûte trop cher. Mais nous sommes ici les porte-parole de la solution la moins chère: retrait" de la réforme. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a ensuite dénoncé devant la presse "un propos absolument irresponsable". "Si ça coûte cher, il n'y a qu'à supprimer carrément l'Assemblée nationale et la démocratie", a-t-il ironisé. "La démocratie, ça prend du temps, de débattre, de discuter, surtout sur un projet comme celui-ci aussi controversé et rejeté", a aussi souligné Pierre Dharréville (PCF) devant la presse. Et de balayer le chiffrage du questeur, "des arguments de fond de corbeille". Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem) a clos la discussion: "le débat parlementaire mérite mieux" qu'"une question de coût", a-t-il déclaré à BFMTV. "Où s'arrête-t-on au fond? Le Parlement, la démocratie représentative, ce sont des moyens qui sont nécessaires et c'est pas le sujet".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 16:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'article 49-3 de la Constitution sur la table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221144105.9kugexq6.html</link>
   <description><![CDATA[L'article 49-3 de la Constitution, auquel Edouard Philippe pourrait recourir pour le projet de réforme des retraites, permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi, pour le faire adopter sans vote. Sous la Ve République, cet outil a été utilisé quelque 90 fois déjà. L'article 49-3 s'est "progressivement mué en une arme multifonctionnelle, donnée à des Premiers ministres qui abusèrent des facilités qu'elle leur offrait", notait le spécialiste du droit constitutionnel Guy Carcassonne dans son ouvrage "La Constitution". Initialement prévu pour "remédier à l'absence de majorité", il peut aussi servir en cas d'"impatience de la majorité" pour abréger les débats, comme pour cette réforme des retraites qui patine. Le projet de loi est considéré comme adopté, sans vote, sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée nationale. La motion est débattue au plus tôt 48 heures après son dépôt, et, si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. L'article 49-3 ne peut être utilisé que sur un projet de loi budgétaire et un seul autre type de texte durant la session parlementaire. Mais une fois que le Conseil des ministres l'a autorisé, le Premier ministre peut le dégainer à chacune des lectures successives devant l'Assemblée nationale. En revanche, il ne peut être utilisé devant le Sénat, celui-ci n'ayant pas le pouvoir de renverser le gouvernement. Cette procédure est en principe peu risquée pour le gouvernement, car il est politiquement difficile à des députés de la majorité, même très critiques, de voter une motion de censure de l'opposition. Dans le cas présent, Edouard Philippe ne prendrait même aucun risque alors que sa majorité est largement assurée sur la réforme des retraites. C'est la première fois qu'il ferait usage de cette arme de la Constitution. Sous la Ve République, une seule motion de censure a été votée, en 1962, contre le gouvernement de Georges Pompidou. Le général de Gaulle, président de la République, avait alors dissous l'Assemblée, et les législatives s'étaient soldées par une large victoire de ses partisans. Mais l'article 49-3 constitue souvent pour un gouvernement l'aveu de son impuissance à faire voter des textes cruciaux. Minoritaire à l'Assemblée nationale, le Premier ministre Michel Rocard (1988-1991) l'avait souvent utilisé. Le dernier recours au 49-3 par un gouvernement de droite remonte à 2006 lorsque Dominique de Villepin avait fait passer le projet de loi Egalité des chances instaurant le Contrat première embauche (CPE), qui n'a finalement jamais vu le jour. Manuel Valls l'a utilisé trois fois en 2015 pour faire passer la loi "pour la croissance et l'activité" de son ministre de l'Economie, Emmanuel Macron... alors très réticent. Puis en 2016, il y a eu à nouveau recours à trois reprises pour faire adopter la loi Travail de Myriam El Khomri, ce qui avait poussé 56 députés de la majorité à tenter en vain de déposer une inédite motion de censure contre le gouvernement. Lionel Jospin et François Fillon n'ont jamais utilisé le 49-3 quand ils étaient Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France insoumise et les communistes font "de l'insurrection en chambre" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221110927.0u8xprfz.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise et les communistes ont "décidé de pratiquer l'insurrection en chambre", a déploré vendredi sur Cnews Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, alors que les débats s'enlisent sur la réforme des retraites. "Les choses sont très simples, il y a 33 députés qui sont en train de saboter le travail des 544 autres et de priver les Français d'un débat sur un sujet essentiel", a regretté M. Le Gendre. "Nous savions parfaitement que Jean-Luc Mélenchon était un révolutionnaire en peau de lapin, maintenant la France insoumise et les communistes ont décidé de pratiquer l'insurrection en chambre", a-t-il ajouté. "Parce que la loi ne leur plaît pas (...) ils sont en train de saboter le débat démocratique. L'Assemblée nationale ça n'est pas fait pour bloquer les lois, c'est fait pour les discuter, les débattre et le cas échéant les contester", ajoute-t-il, soulignant que les oppositions "qui contestent ce projet (...) sont elles aussi privées de pouvoir défendre leur position, parce que ces 33 là sont en train de semer le chaos dans l'hémicycle". S'il "condamne fermement toute forme d'insultes et toute forme d'invectives" dans l'hémicycle, Gilles Le Gendre souligne que "le débat dérape précisément parce qu'il n'a pas lieu. L'obstruction (...) crée un climat insupportable au sein de l'hémicycle, un climat d'invectives". Interrogé pour savoir si la majorité utilisera le 49-3, il explique que "c'est une prérogative du Premier ministre, nous en discuterons s'il y a lieu d'en discuter, mais il est évident qu'en aucun cas nous ne laisserons bloquer l'Assemblée nationale". Pour le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, "la France insoumise, les communistes ne cherchent pas à améliorer le texte, ils cherchent à faire péter le système et à nous forcer à ce que le texte ne soit pas voté avant l'été". "Nous souhaitons qu'il soit voté avant l'été, nous aurons tout le temps, samedi, dimanche compris, s'il faut supprimer les vacances parlementaires des députés, nous les supprimerons pour que le texte soit voté", a-t-il ajouté. "C'est de l'obstruction bête et méchante", a également déploré la secrétaire d'Etat Sophie Cluzel, sur Sud-radio. Interrogée sur le 49-3, elle dit laisser "Richard Ferrand aller jusqu'au bout. Il faut absolument qu'on puisse entamer vraiment les études de ces articles(...)". "Nous refusons de considérer comme seule issue l'emploi de cette procédure parlementaire", a indiqué un peu plus tôt le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari, mais "le recours au 49-3 "n'est pas à exclure évidemment".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 11:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des députés LREM de l'aile gauche ne "veulent pas" du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221104850.66lltfke.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés de l'aile gauche de LREM et deux apparentés au groupe majoritaire "ne veulent pas de 49-3" pour faire adopter la réforme des retraites "sans vote" à l'Assemblée nationale, écrivent-ils dans une tribune transmise vendredi à l'AFP. "Nous refusons de considérer comme seule issue l'emploi de cette procédure parlementaire qui - rappelons-le - permet au gouvernement de faire adopter une loi sans débats et sans vote, à savoir donc, sans le Parlement", préviennent ces "marcheurs" Delphine Bagarry, Jean-Francois Cesarini, Stéphane Claireaux et Sonia Krimi, et les deux apparentées Albane Gaillot et Annie Chapelier. "Nous ne voulons pas de 49-3 car nous voulons étudier le texte en profondeur, certains signataires pensent aussi que l'étude de ce texte requiert davantage de temps et qu'il est donc nécessaire d'en reporter l'examen", plaident-ils dans un texte également signé par les ex-LREM Matthieu Orphelin (Libertés et Territoires) ou Paula Forteza (non inscrite). Les quelques LREM signataires (sur un groupe de 300 députés) comme Mme Bagarry et M. Cesarini font partie d'un "collectif social-démocrate", qui fait souvent entendre une voix dissonante au sein de la majorité. Sur les retraites, "comme d'habitude, il y aura deux-trois francs-tireurs, ce sont les mêmes depuis deux ans et demi", relativisait il y a peu un cadre du groupe auprès de l'AFP. L'article 49 alinéa 3 permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est alors considéré comme adopté sans vote, sauf motion de censure votée par l'Assemblée nationale. Le gouvernement a dit à plusieurs reprise qu'il souhaitait "aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire" sur les retraites, mais le recours au 49-3 "n'est pas à exclure évidemment", a indiqué vendredi le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari, alors que le débat à l'Assemblée nationale s'enlise.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 10:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Djebbari pas favorable au 49-3 mais n'exclut pas son recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221084054.m18uyhnb.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Transports n'a pas complètement exclu vendredi un recours au 49-3 pour faire adopter sans vote la réforme des retraites à l'Assemblée nationale, mais préfère "aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire". Le recours au 49-3 "n'est pas à exclure, évidemment", a indiqué M. Djebbari sur RTL, alors que les débats sont englués à l'Assemblée nationale. "C'est un outil à la disposition du gouvernement", a-t-il rappelé. Ce dispositif "a été voulu par le général De Gaulle pour éviter ce genre de situation où vous avez une majorité ou un Parlement qui est dans l'impossibilité de travailler". L'article 49 alinéa 3 permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est alors considéré comme adopté sans vote, sauf motion de censure votée par l'Assemblée. Le nouveau ministre des Solidarités et de la Santé Olivier Véran avait déjà indiqué mardi que le gouvernement était "(habilité) à utiliser tous les moyens pour adopter cette réforme", même si ce n'était pas encore "l'option envisagée". "La majorité présidentielle est extrêmement mobilisée. (...) Les députés de la majorité ne se situent pas dans cette hypothèse constitutionnelle-là pour l'instant", a relevé Jean-Baptiste Djebbari vendredi. "Je me situe dans la dynamique qui est celle de la majorité présidentielle, qui est celle d'aller au bout de ce qui est possible du débat parlementaire. Mais je le dis: la détermination du gouvernement à faire voter ce texte (...) est totale, et donc ce texte sera voté", a-t-il asséné. "Je me situe pour l'instant dans la dynamique d'un débat retrouvé, je l'espère, dans les jours qui viennent, à l'Assemblée nationale", a insisté le secrétaire d'Etat. A la question de savoir si le gouvernement déciderait de l'action à mener en temps utile, il a répondu: "Comme vous dites." "Pointons les responsabilités", a-t-il dit, accusant le leader de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, de pratiquer "une sorte de détournement du droit d'amendement". "Il impossibilise ce faisant le débat politique!", a-t-il ajouté. Le débat à l'Assemblée "est catastrophique", a regretté M. Djebbari: "C'est rappel au règlement sur rappel au règlement, c'est invectives personnelles... Ce n'est pas du niveau d'un débat parlementaire que doivent mener les députés de la nation." liu/soe/spi RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 08:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de Fessenheim: le parc nucléaire français toujours le 2e au monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200221030112.patwzp9g.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français reste le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (98 réacteurs) malgré la fermeture programmée en février et juin 2020 des deux réacteurs de Fessenheim. Après l'arrêt de la doyenne des centrales françaises située dans le Haut-Rhin (est), la France comptera au total 56 réacteurs nucléaires d'une puissance de production cumulée d'environ 61.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises en activité, réparties sur une vingtaine de sites (précisément 18 après l'arrêt de Fessenheim), fournissent 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (55%), l'Ukraine (53%) et la Hongrie (51%). Les 98 réacteurs américains ne fournissent que 19% du total de l'électricité aux Etats-Unis, le pays étant le deuxième plus gros consommateur d'électricité au monde après la Chine. - Bugey, 1978- Les réacteurs français en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 32 réacteurs de 900 MW (après arrêt de Fessenheim) qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.500 MW. Mise en service en 1977, Fessenheim, située le long du Rhin aux frontières de l'Allemagne et de la Suisse, était jusqu'à présent la doyenne des centrales en activité. Après sa fermeture, Bugey dans l'Ain (centre-est) deviendra la plus ancienne centrale française en activité, avec deux tranches inaugurées en 1978. - Après 40 ans - La loi française ne fixe pas de durée de vie aux centrales nucléaires. Toutefois la durée de fonctionnement initialement envisagée par EDF pour ses réacteurs de deuxième génération était de 40 ans. L'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), l'organisme qui délivre les autorisations d'exploitation des centrales, considère que "la poursuite du fonctionnement des réacteurs au-delà de quarante ans n'est envisageable que si elle est associée à un programme volontariste et ambitieux d'améliorations au plan de la sûreté". En 2014, EDF estimait à 55 milliards d'euros le coût pour rendre possible l'exploitation de ses centrales au-delà des 40 ans. - Démantèlement long et complexe - Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé en 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, montant jugé sous-estimé par un rapport parlementaire de février 2017. EDF procède déjà à une dizaine de démantèlements. Il s'agit des réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisaient la technologie graphite-gaz. Ce travail complexe et long porte sur une durée moyenne de 25 ans, selon un point diffusé en 2019 par EDF. La plupart des sites nucléaires en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80. C'est par exemple le cas pour Tricastin (sud), Gravelines (Nord), Flamanville (ouest) ou Cattenom (est). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (nord-est), entrée en service en 2000 et de Civaux (centre) qui a démarré en 2002. - Retard et surcoût pour l'EPR - Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sécurité supplémentaires, accumule retards et déboires. Alors qu'il devait initialement entrer en service en 2012 pour un coût de 3,3 milliards d'euros, ce réacteur ne devrait finalement démarrer que fin 2022 pour un coût total réévalué à 12,4 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, l'ASN, l'association helvétique Forum nucléaire suisse et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/alc/ao EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: poursuite du blocage et des invectives à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220183738.1g35e082.html</link>
   <description><![CDATA[Le quasi-blocage de l'examen de la réforme des retraites s'est poursuivi dans une ambiance chaotique jeudi à l'Assemblée nationale, entre bataille de procédure conduite par la gauche de la gauche, et noms d'oiseaux fusant dans l'hémicycle. Un vif échange a opposé l'insoumise Clémentine Autain à Meyer Habib (UDI-Agir), après un tweet du député qualifiant de "petites connes" des élues de la gauche de la gauche ayant participé à la chorégraphie à succès "A cause de Macron", lundi soir, aux abords du palais Bourbon. "#ACauseDesPetitesConnes. Après la tête Macron sur une pique, parodie de lynchage d'Emmanuel Macron (...) Esther Benbassa, Clémentine Autain, Elsa Faucillon indignes de porter l'écharpe", a tweeté le député. Il a maintenu son expression "à cause des petites connes" dans l'hémicycle, accusant les élues d'"attiser la haine". Mme Autain a dénoncé des propos "sexistes et insultants", plaidant que la contestation peut se faire "dans la joie et la bonne humeur". Elle a été appuyée notamment par Marie-George Buffet (PCF) qui a tancé des "propos vulgaires" d'un député n'acceptant "pas que des femmes se lèvent pour dire ce qu'elles pensent". Dans le brouhaha, des élus LR ont plaidé pour que le fonctionnement de l'Assemblée ne soit pas bloqué "par une partie de ping-pong". "On va pas aller de tweet en tweet", a lancé Eric Woerth (LR). Peu après, Mathilde Panot (LFI) a demandé en conférence des présidents de l'Assemblée une sanction contre M. Habib. Le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM) va se pencher sur cet incident. Dans l'hémicycle, les députés PCF se sont à nouveau élevés contre la possible disparition d'un millier de leurs amendements qui avaient le même objet, "fait inédit sous la Ve République" selon eux. Ces amendements devaient tomber une fois le premier rejeté. "Nous sommes le seul groupe à subir cette forme de maccarthysme", a dénoncé Fabien Roussel, secrétaire national du PCF, ciblant M. Ferrand. En conférence des présidents, ce dernier a finalement décidé de ne plus appliquer la règle contestée sur les amendements ayant le même objet. "Il convient qu'aucun prétexte d'obstruction ne subsiste ni ne porte atteinte à la dignité des débats", a-t-il prévenu, selon des propos rapportés. Mais communistes et insoumis ont déjà déployé une nouvelle stratégie, multipliant les sous-amendements sur chaque amendement déposé. "Il n'y a plus aucun doute sur la volonté d'un certain nombre de groupes d'opposition de ne pas avoir un vrai débat de fond", a affirmé Gilles Le Gendre (LREM) lors d'une conférence de presse, évoquant "700.000 sous-amendements" annoncés par LFI - ce que l'insoumise Caroline Fiat a démenti. Ils veulent "paralyser notre institution". En fin de journée, le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a brièvement fait remonter la tension dans l'hémicycle. "Je serais le groupe socialiste, je serais vexé d'avoir eu 37 sous-amendements sous mon amendement. C'est la preuve qu'il ne devait pas être bien rédigé", a-t-il ironisé. "On commençait à bien travailler, chacun faisait des efforts et vous ne répondez pas à nos amendements", a dénoncé Marc le Fur (LR). "Vous venez rallumer des mèches en étant inutilement arrogant", a renchéri Sébastien Jumel (PCF). Communistes et insoumis ont réclamé une suspension des débats jusqu'au municipales. "Les retraites méritent mieux que ce travail bâclé", a lancé François Ruffin (LFI).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "chenil" ou "tyrannie" le ton monte aussi sur le web entre certains députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220173216.zpedcbet.html</link>
   <description><![CDATA["Arrogance, mépris" venant du "chenil des marcheurs" dénoncés d'un côté, "tyrannie" et "simulacre de victimisation" de l'autre: oppositions et majorité s'affrontent aussi par réseaux sociaux interposés sur la réforme des retraites, avec des répercussions jusque dans l'hémicycle de l'Assemblée. "Le débat se passe ici. Ce n'est ni les réseaux sociaux qui doivent intervenir dans cet hémicycle, ni l'extérieur qui doit intervenir dans cet hémicycle", a lancé jeudi Brigitte Bourguignon, présidente (LREM) de la commission spéciale retraites, au 4e jour d'un examen qui patine. Un vif échange avait opposé plus tôt l'insoumise Clémentine Autain à Meyer Habib (UDI-Agir), après un tweet du député qualifiant de "petites connes" des élues de la gauche de la gauche ayant participé à la chorégraphie à succès "A cause de Macron", lundi soir, aux abords du palais Bourbon. M. Habib a maintenu son expression "à cause des petites connes" dans l'hémicycle, s'attirant les foudres de Mme Autain qui a dénoncé des propos "sexistes et insultants". Sur Twitter, le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon a jugé que Meyer Habib était "encouragé à la haine par les vociférations du chenil des marcheurs", autrement dit des députés LREM... Ambiance. La majorité elle-même ne prend souvent pas de pincettes avec les oppositions de gauche sur les réseaux. "Tyrannie de la minorité" qui abuse de l'obstruction, "grandeur et décadence de la gauche française qui insulte ses anciens et son avenir", et encore "colère théâtralisée" ont été épinglés ces derniers jours. En conférence des présidents de l'Assemblée jeudi, les chefs de file des groupes politiques ont convenu qu'il serait souhaitable d'éviter les grossièretés en séance, et que les réseaux sociaux ne devaient pas devenir l'objet du débat. Et la vice-présidente Annie Genevard (LR) a réitéré sa demande de modifier le règlement interne pour interdire photos et vidéos par les députés eux-mêmes dans l'hémicycle. C'est que certains ne se privent pas de saisir leurs opposants en pleine action, voire de prendre des images de conciliabules pendant les suspensions de séance. "Ce matin nous avons de la chance! Nous avons François Ruffin qui vient finir le tournage de son prochain film dans l'hémicycle. Il ne se préoccupe absolument pas des Françaises et des Français, mais du buzz qu'il peut faire!", a tweeté Marie-Christine Verdier-Jouclas (LREM) au sujet de l'insoumis journaliste et réalisateur de profession. Eric Coquerel (LFI) a protesté en séance. Souvent, le ton est cependant différent en ligne. A la plaisanterie quand Philippe Gosselin (LR) pointe l'absence de "risque d'excès de vitesse" dans les débats ou quand Anthony Cellier (LREM) note que "le jour où l'inventeur du copier-coller décède, la France insoumise et les communistes lui rendent hommage en appliquant le Ctrl+C / Ctrl+V sur tous leurs amendements". Voire aux références littéraires: pour son collègue Jean-Marc Zulesi, "ce n'est plus un débat parlementaire, c'est du Proust. A la recherche du temps perdu, perdu pour les Français surtout".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
