<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:30:05 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Consentement et filiation: amorce d'un débat à l'Assemblée sur la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121232551.rlpfoneu.html</link>
   <description><![CDATA[Un changement dans le recueil du consentement des couples recourant à la PMA a provoqué mercredi soir un moment de tension à l'Assemblée, dans le cadre des débats sur le projet de réforme de la justice. "Il paraît prudent d'attendre" la révision des lois de bioéthique, a lancé Thibault Bazin, à l'unisson de plusieurs collègues LR. Cette révision sensible, qui doit permettre d'ouvrir la PMA à toutes les femmes, n'est pas prévue avant le printemps. "On anticipe un débat qui n'a pas encore eu lieu", a renchéri la députée d'extrême droite Emmanuelle Ménard. L'article 5 du projet de réforme de la justice prévoit d'attribuer aux seuls notaires le recueil du consentement d'un couple souhaitant recourir à la procréation médicalement assistée, en cas de recours à un tiers donneur. Actuellement, ce recueil est aussi possible par un juge. Juge et notaire doivent informer le couple des conséquences de l'acte au regard de la filiation: celui qui a donné son consentement et ne reconnaît finalement pas l'enfant voit sa paternité judiciairement déclarée. Transférer cet acte au notaire permettra de "recentrer le juge sur la plus-value qu'il peut apporter" dans d'autres dossiers, a justifié la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Selon elle, "les notaires sauront assurer l'écoute et la prise en charge des personnes qui viendront les voir" pour une PMA. Mais Les Républicains ont affirmé que "le juge peut ordonner une enquête, apprécier la qualité d'un témoignage", à l'inverse d'un notaire. Le gouvernement veut "désengorger les tribunaux au détriment de l'intérêt de l'enfant", a dénoncé Mme Ménard. "Nous ne sommes pas sur les lois de bioéthique mais sur des éléments de procédure" et "l'idée est de simplifier", a défendu la rapporteure Laetitia Avia (LREM). Sur les quelque 3.000 PMA chaque année, la moitié des consentements sont recueillis par le juge actuellement. Insoumis et communistes se sont placés sur un autre registre, celui du coût. "On va rendre payantes des choses auparavant gratuites", a pointé Ugo Bernalicis (LFI). Les députés ont prévu une exonération des droits d'enregistrement, mais pas des honoraires des notaires. Philippe Gosselin (LR) s'est "étonné qu'on exonère quelque catégorie (ceux recourant à la PMA, ndlr) et pas une autre" en "période disette budgétaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote l'extension de la présence obligatoire d'un avocat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121213950.txxn6wkx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'extension de la représentation obligatoire par un avocat à certains contentieux techniques au civil, malgré des réserves à droite comme à gauche. Les députés ont adopté cet article du projet de réforme de la justice, examiné en première lecture, qui impose la présence d'un avocat pour les dossiers fiscaux ou en matière douanière notamment. Une telle présence restera facultative pour les litiges de moins de 10.000 euros, s'est engagée la ministre de la Justice. Nicole Belloubet veut globalement "renforcer la qualité de la justice" et "garantir une plus grande efficacité". "L'accès direct au juge sera maintenu pour les contentieux de la proximité", a-t-elle souligné, évoquant le surendettement ou les baux d'habitation. Mais selon Raphaël Schellenberger (LR), "une réforme utile serait de simplifier la rédaction de notre droit, le rendre plus compréhensible" pour que chacun puisse se défendre. Une telle extension de la présence obligatoire d'un avocat "rend difficile l'accès à la justice" en l'absence d'une augmentation des plafonds de ressources pour bénéficier de l'aide juridictionnelle, a souligné Ugo Bernalicis (LFI), rejoint par les socialistes. La rapporteure Laetitia Avia (LREM) a indiqué que "le gouvernement portera une réforme de l'aide juridictionnelle d'ici 2020", portant sur la rémunération des avocats et les seuils d'accès en particulier. L'aide juridictionnelle permet aux personnes disposant de faibles ressources de bénéficier d'une prise en charge totale ou partielle par l'État des honoraires et frais de justice occasionnés par un procès.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse des taxes sur les carburants en janvier: "Cela mérite que nous y réfléchissions" (Bayrou au Figaro)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121195315.5f4u89oi.html</link>
   <description><![CDATA["Une nouvelle étape d'augmentation des taxes sur les carburants est prévue au mois de janvier: cela mérite que nous y réfléchissions", a estimé mercredi le patron du MoDem et partenaire de la majorité, François Bayrou, dans un entretien au Figaro. "La trajectoire définie à partir de 2007, sous l'impulsion de Nicolas Hulot, était claire : une augmentation progressive des prix pour conduire à une baisse de la consommation des hydrocarbures. Mais peut-être n'avons-nous pas assez réfléchi au +progressivement+", fait valoir l'éphémère ministre de la Justice d'Emmanuel Macron, qui propose de "reprendre l'idée d'une modulation des taxes en fonction du coût du baril du pétrole". Au cinquième jour du mouvement des "gilets jaunes" contre la hausse des prix des carburants, le leader centriste appelle à "comprendre qu'un tel mouvement est un révélateur d'une crise profonde de la société française", "une sorte de sécession de la base de la société contre son prétendu sommet" qui date, selon lui, "de plusieurs décennies". S'il reconnaît que "la première mission de l'État est de faire régner l'ordre", il estime également que "les responsables politiques (...) doivent aller plus loin, il leur faut des antennes pour comprendre ce qui se passe". Alors qu'on lui fait observer que "le Premier ministre répète qu'il ne changera pas de cap", François Bayrou répond qu'"une démocratie, ce n'est pas que le gouvernement, c'est aussi un Parlement et des mouvements politiques qui ont la responsabilité d'ouvrir le débat", tout en défendant Emmanuel Macron, lequel a, selon lui, "une pleine conscience de cet éloignement et de cette rupture".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Le Gendre et Mignola rapporteurs en janvier à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121193600.rn8pehwu.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre sera rapporteur général et celui des députés MoDem Patrick Mignola rapporteur spécial du projet de révision constitutionnelle en janvier à l'Assemblée, en remplacement de Richard Ferrand et Marc Fesneau, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le texte, dont l'examen avait été interrompu en juillet en pleine affaire Benalla, sera au menu durant deux semaines, à compter du 14 ou du 15 janvier. Richard Ferrand, ex-président du groupe LREM passé depuis au perchoir, était rapporteur général. Marc Fesneau, qui était à la tête du groupe centriste allié de la majorité et est devenu ministre des Relations avec le Parlement, était rapporteur de son volet concernant la réforme de la procédure parlementaire et les questions territoriales. Gilles Le Gendre et Patrick Mignola vont leur succéder respectivement. La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) reste rapporteure pour le volet justice, et Sacha Houlié porte-parole LREM. La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la Cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, notamment les règles de dépôt d'amendements et l'accélération des procédures. La réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron comprend également deux projets de loi, organique et ordinaire, dans lesquels figurent notamment la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et l'introduction d'une dose de 15% de proportionnelle. Ils seront examinés ultérieurement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": "intimidations" autour des domiciles ou permanences de députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121192706.ckz15e42.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre a rapporté mercredi des "intimidations" de la part de "gilets jaunes" autour de domiciles ou permanences de députés "marcheurs", dans un mail que s'est procuré l'AFP. "Nombre d'entre vous font l'objet depuis hier (mardi) de la part de +gilets jaunes+ de leur circonscription d'intimidations autour de leurs domiciles ou de leurs permanences, voire de menaces d'agressions sur leur propre personne", a écrit M. Le Gendre aux membres de son groupe. "Ces faits sont intolérables et confirment un durcissement de ce mouvement que le gouvernement et notre majorité dénoncent depuis dimanche", poursuit l'élu de Paris. Il a "saisi (mardi) soir Christophe Castaner qui (lui) a promis le soutien du ministère de l'Intérieur". M. Le Gendre, qui exprime son soutien à ceux déjà visés, conseille aux députés concernés "d'en informer immédiatement le préfet" de leur département et de prévenir le groupe majoritaire, afin de pouvoir "apprécier l'ampleur du phénomène". Interrogé par l'AFP, le groupe LREM, qui a recueilli des "témoignages", a indiqué ne pas avoir fait de comptage. Une source parlementaire a précisé que les dégradations de permanences ont été relativement fréquentes depuis le début de la législature, en lien avec les ordonnances travail, la réforme ferroviaire et encore la loi agriculture. Quelques "marcheurs" sont allés durant le week-end au contact de "gilets jaunes". "Il ne faut pas avoir peur de dire ce que l'on pense, ce que l'on croit, sans être critique ou arrogant à l'égard de ceux qui manifestent", a préconisé mardi le Premier ministre Édouard Philippe à la majorité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Richard Ferrand pointe des revendications "disparates"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121184429.amo1e605.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a pointé mercredi auprès de l'AFP le caractère "disparate" des revendications des "gilets jaunes", estimant que pour un dialogue, "il faut qu'ils s'organisent" et "portent une parole collective". "Le Premier ministre a rappelé la détermination du gouvernement, (le ministre de l'Intérieur) Christophe Castaner a fait en sorte que la liberté de circuler, de s'approvisionner en carburant, soit rétablie. Et les choses qui sont mises sur la table sont assez claires", a affirmé M. Ferrand (LREM) au cinquième jour de la mobilisation qui cible principalement la hausse des taxes sur les carburants. "Ce qui est complexe, c'est le caractère extrêmement disparate à la fois des situations, des groupes divers" et des "sujets de protestation", a poursuivi le député du Finistère. "Il y a un mélange de souffrance sociale, des inquiétudes et aussi des protestations militantes" et ce n'est simple de "trouver un débouché politique", a poursuivi le président de l'Assemblée. "On ne peut pas dire: +on va ouvrir le dialogue avec 250.000 compatriotes+", a-t-il poursuivi. "S'ils ont une parole collective à porter, il faut qu'ils s'organisent, il faut qu'ils aillent un peu plus loin dans la formulation de leurs préoccupations (...) et qu'ils organisent leur propre représentativité", a-t-il estimé. Le président de l'Assemblée s'est dit "sincèrement convaincu" que "les politiques que nous menons porteront leurs fruits". "Mais je sais la relative lenteur des choses. Et des situations appellent des réponses urgentes", a-t-il aussi observé, notant que "tout n'est pas rationnel". "Ce qui est important, c'est de dire pourquoi on fait les choses, quelles sont les mesures d'accompagnement", comme la prime à la conversion, celles-ci devant "redescendre très vite dans la vraie vie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée encourage la médiation pour régler les litiges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121181133.0vwtoiew.html</link>
   <description><![CDATA[Conciliation gratuite, médiation, procédure participative... L'Assemblée nationale a favorisé mercredi le recours aux modes de règlement amiable des litiges dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la réforme de la justice, malgré des critiques des oppositions. Le texte prévoit de généraliser l'obligation préalable de tentative de règlement amiable pour les litiges "de faible incidence financière" et pour les conflits de voisinage. Régler des conflits à l'amiable permet d'éviter un procès qui peut prendre des années et se révéler cher pour les justiciables. Les parties qui s'opposent tentent de parvenir à un accord afin de résoudre leur différend, avec l'aide d'un tiers, le médiateur. Cette procédure peut permettre par ailleurs de soulager des tribunaux engorgés. Avec ce texte, le juge pourra également, dans un procès, statuer sur des questions de principe comme la responsabilité d'un dommage puis renvoyer les parties vers la médiation pour l'évaluation des réparations. Actuellement, la médiation "est prévue pour les litiges de moins de 4.000 euros" et "nous allons l'étendre aux litiges de 5.000 euros ainsi qu'aux conflits de voisinage", a expliqué mardi soir la Garde des Sceaux, Nicole Belloubet. "Il ne s'agit pas de faire des économies mais de dire qu'il existe d'autres modes de résolution des conflits que le contentieux", a ajouté la ministre. "La finalité, c'est justement de désengorger les tribunaux", a dénoncé Emmanuelle Ménard (non-inscrite, apparentée RN, ex-FN), qui a réclamé en vain la suppression de ces mesures, tout comme Danièle Obono (LFI) et Antoine Savignat (LR). "Il n'y a pas suffisamment de moyens et pas suffisamment de juges", a grincé l'Insoumis Ugo Bernalicis. "Cet article 2 est révélateur de la justice dont vous rêvez: une justice sans juge, faute de mettre les moyens dont cette justice française a besoin", a estimé Daniel Fasquelle (LR). "On n'écarte pas le juge. Il est là pour homologuer un accord (...) Il faut faire confiance au juge. Il ne demandera d'aller voir un médiateur que si une solution est possible", a répondu Mme Belloubet. "Il peut être opportun pour les parties de faire un pas de côté et de trouver une solution négociée qui leur convienne", a estimé quant à elle la rapporteure Laetitia Avia (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cancers pédiatriques: feu vert en commission à un texte des députés MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121154834.zetfad8w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission une proposition de loi MoDem visant à améliorer la prise en charge des cancers pédiatriques, mais sans renforcer pour les jeunes majeurs le "droit à l'oubli", contrairement à ce qui était réclamé. Le texte sera examiné en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée le 29 novembre, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe MoDem, allié de la majorité. La proposition de loi portée par Nathalie Elimas entend développer la recherche sur les cancers pédiatriques, le soutien aux aidants familiaux et la formation des professionnels. Selon elle, "il s'agit de garantir des conditions de prise en charge optimale pour tous", y compris les enfants, pour lesquels les traitements, notamment, ne sont souvent pas adaptés. Dans un communiqué, le groupe centriste s'est félicité du vote de "l'obligation de négociation d'un seuil minimal d'investissement public destiné à la recherche sur les cancers pédiatriques, (de) la possibilité d'effectuer des essais cliniques sur les mineurs atteints de cancer et (du) renforcement de l'allocation de présence parentale, qui sera désormais liée à la durée réelle de la maladie et non plus à un forfait déconnecté de la réalité". La proposition de loi prévoyait initialement d'étendre le "droit à l'oubli" aux jeunes âgés de 18 à 21 ans, dès cinq ans après leur rémission, contre dix ans aujourd'hui. Ce droit permet aux personnes ayant été atteintes par ces maladies de ne plus le mentionner lors d'une demande d'assurance emprunteur. Les députés LREM ont rejeté l'idée, jugeant qu'il faut "une évaluation avant d'aller plus loin" et "des discussions avec les assurances" notamment. En lieu et place, la commission des Affaires sociales a prévu un simple rapport du gouvernement au Parlement, qui devra préciser "les possibilités d'évolution du dispositif pour une prise en compte des pathologies cancéreuses survenues avant l'âge de 21 ans". Mme Elimas "regrette que (les) partenaires de la République en Marche aient décidé de rejeter cet article, alors même qu'il répond à un engagement de campagne d'Emmanuel Macron". "Je me battrai pour que cette disposition soit rétablie", indique cette élue du Val-d'Oise dans le communiqué. L'Assemblée a déjà voté mi-novembre une enveloppe de 5 millions d'euros supplémentaires pour 2019, afin de mobiliser et coordonner les meilleures équipes de chercheurs autour des cancers pédiatriques, qui s'ajoutera à 8 millions déjà fléchés. Plusieurs députés d'opposition avaient plaidé pour jusqu'à 20 millions d'euros supplémentaires pour la même cause.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Utile" ou "ridicule", l'interdiction de la fessée agite les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121132833.noljwv85.html</link>
   <description><![CDATA[Proposition de loi "ridicule" ou "d'utilité publique" : l'idée portée par le MoDem d'interdire les "violences éducatives ordinaires" comme les fessées ou les gifles a suscité mercredi de vifs débats dès son examen en commission à l'Assemblée. Malgré la "visée pédagogique" de ce texte qui ne prévoit pas de sanction pénale, les discussions ont pris un tour passionné avant même son passage en séance le 29 novembre. Des élus de droite et d'extrême droite ont dénoncé une "ingérence" dans la vie des familles avec cette proposition portée par Maud Petit (MoDem) et cosignée par des élus d'autres groupes. Le texte, qui a eu le soutien de la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, à titre "personnel", et du Défenseur des droits, Jacques Toubon, entend inscrire dans le Code civil, à l'article lu lors des mariages, que "les titulaires de l'autorité parentale l'exercent sans violence". Il prévoit qu'"ils ne doivent pas user à l'encontre de l'enfant de moyens tels que la violence physique, verbale ou psychologique, les châtiments corporels ou l'humiliation". "Si toute violence, qu'elle prenne la forme d'une tape, d'une gifle ou de cris ne constitue pas une forme de maltraitance, il n'en demeure pas moins qu'elle est au mieux inutilement vexatoire (...) et au pire contre-productive", a plaidé Mme Petit devant la commission des Lois, assurant que les études "ne laissent plus place au doute" sur les dommages psychologiques provoqués. Il s'agit avec ce texte, a expliqué la rapporteur centriste, de "mettre un terme définitif à la possibilité pour les juges de reconnaître un droit de correction hérité du XIXe siècle qui n'a pourtant aucune existence en droit pénal". L'interdiction formelle permettra également à la France d'être "en conformité avec les traités internationaux". Si cette disposition était adoptée, la France deviendrait le 55e Etat dans le monde à interdire totalement les châtiments corporels sur les enfants, selon l'"Initiative mondiale pour mettre un terme à tous les châtiments corporels sur les enfants", une ONG basée à Londres. La Suède avait légiféré sur le sujet dès 1979. Soutenue par LREM, la proposition a aussi eu l'appui d'élus PS, de Bastien Lachaud (LFI) pour qui elle est "d'utilité publique", ou d'Elsa Faucillon (PCF) qui a vanté "une éducation à la paix", ces deux élus l'ayant co-signée. - La gifle de Bayrou - Au groupe LR, plusieurs députés ont de leur côté exprimé de vives réticences. C'est "une législation de communication" avec "une pseudo morale officielle", provoquant un débat "un peu ridicule", a lancé Eric Ciotti. Jean-Louis Masson, "père d'une famille de six enfants", a vu un "vieux serpent de mer" dans cette "énième proposition de loi anti-fessée". Une précédente tentative via la loi "Égalité et citoyenneté" avait de fait été censurée en janvier 2017 par le Conseil constitutionnel, au motif qu'il s'agissait d'un "cavalier législatif". "Père de 7 enfants, Paul Molac (Libertés et Territoires) a exprimé la crainte qu'on "s'immisce dans la vie des familles". L'élue d'extrême droite Emmanuelle Ménard a cherché pour sa part, comme Marie-France Lorho, à supprimer les deux articles du texte, évoquant notamment le risque d'"inciter certains enfants à dénoncer leurs parents". Julien Dive (LR) s'est fait le plaisir de son côté de rappeler qu'en 2002, "un certain François Bayrou" avait giflé un enfant qui tentait de lui faire les poches lors de la campagne présidentielle, notant "l'ironie de l'histoire" à ce que le texte soit porté par le MoDem. "L'enfant qui a été giflé par François Bayrou n'était pas son enfant", lui a répondu Elodie Jacquier-Laforge (MoDem), suscitant des rires dans la salle. "Est-ce que vous savez ce qu'il est advenu de cet enfant ? Malheureusement il est devenu délinquant. Donc CQFD, au MoDem nous avons testé la gifle, nous avons constaté que ça ne marche pas !", a enchaîné Maud Petit dans "un petit clin d'oeil".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de la fessée: feu vert des députés en commission à une proposition de loi MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121113016.mny1egsg.html</link>
   <description><![CDATA[Interdire fessées, tapes ou gifles: les députés ont donné leur feu vert mercredi en commission à une proposition de loi MoDem contre les "violences éducatives ordinaires", au terme de vifs débats. Malgré la visée "pédagogique" de ce texte qui ne prévoit pas de sanction pénale, les discussions ont pris un tour passionné avant même son examen en séance le 29 novembre. Des élus de droite et d'extrême droite ont dénoncé une "ingérence" dans la vie des familles avec cette proposition portée par Maud Petit (MoDem) et cosignée par des élus d'autres groupes. Le texte, qui a eu ces derniers jours le soutien de la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa, à titre "personnel", et du Défenseur des droits Jacques Toubon, entend inscrire dans le Code civil, à l'article lu lors des mariages, que "les titulaires de l'autorité parentale l'exercent sans violence". Selon une formule retouchée en commission, il prévoit qu'"ils ne doivent pas user à l'encontre de l'enfant de moyens tels que la violence physique verbale ou psychologique, les châtiments corporels ou l'humiliation". Il s'agit avec ce texte, a expliqué Mme Petit, de "mettre un terme définitif à la possibilité pour les juges de reconnaître un droit de correction hérité du XIXe siècle qui n'a pourtant aucune existence en droit pénal". Cette interdiction formelle permettra également à la France d'être "en conformité avec les traités internationaux", a fait valoir la rapporteure. Soutenue par LREM, la proposition a aussi eu l'appui d'élus PS, de LFI ou du PCF, dont certains sont cosignataires. Au groupe LR, par contre, plusieurs députés ont exprimé de vives réticences face à cette "ingérence de l'Etat" dans la vie des familles, pointant "l'ineptie" et "l'inefficacité" du texte. C'est "une législation de communication" avec "une pseudo morale officielle", a notamment lancé Eric Ciotti, jugeant le débat "ridicule". Emmanuelle Ménard (apparentée RN), qui a cherché en vain à supprimer le premier article du texte, a aussi dénoncé son caractère "intrusif" et estimé notamment qu'il allait "inciter certains enfants à dénoncer leurs parents".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget de la réforme de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181120223958.4hzjo7ra.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir un budget en hausse pour la justice lors de l'examen du projet de loi sur la modernisation de celle-ci, une augmentation jugée néanmoins insuffisante par des groupes d'opposition de gauche et de droite. Le premier article du texte fixe l'évolution du budget de la justice sur les cinq ans du quinquennat dans une loi de programmation: de 2017 à 2022, il aura progressé de 6,7 à 8,3 milliards, soit 24% d'augmentation. Ces moyens supplémentaires permettront la création de plus de 6.500 emplois (1.100 en 2018), la livraison de 7.000 nouvelles places de prison, le lancement de 8.000 autres et la création de 20 centres éducatifs fermés pour mineurs. Cette augmentation "ne sera pas à la hauteur de la situation, qui est aujourd'hui particulièrement grave, voire catastrophique", a estimé lundi Eric Ciotti (LR), en plaidant pour une hausse de "50 %" sur la période 2018-2022. "Vous êtes au doux pays des rêves", lui a répondu la Garde des Sceaux Nicole Belloubet, estimant que 1,6 milliard d'euros supplémentaire "ce n'est tout de même pas négligeable". "Avec ces sommes-là, nous pourrons rendre la justice dans des bâtiments non délabrés, comme vous le souhaitez vous-même, monsieur le député", a poursuivi la ministre. Les Insoumis ont déploré un budget "contraint" par la voix de Danièle Obono. "Vous êtes à l'origine de cette contrainte, puisque vous avez choisi de proposer un budget d'austérité, de prendre aux plus modestes pour donner aux plus riches, en prétendant relancer l'activité", a argumenté l'élue de Paris. "Bien évidemment, nous pourrions faire encore davantage (...) Sur le principe, ce serait possible, mais dans la pratique, ces mesures ne seraient que pur affichage", a contre-attaqué la députée de la majorité Naïma Moutchou (LREM). Mardi soir, les débats ont repris autour de la création de nouvelles places de prison. M. Ciotti a réclamé en vain de doter le pays non pas de 7.000 mais de 20.000 places d'ici à 2022, "compte tenu de l'insuffisance de notre capacité carcérale". Cette proposition "n'est pas réaliste", a estimé Mme Belloubet, "ni d'un point de vue immobilier, ni même en termes de capacité de recrutement des personnels". Plutôt que de créer des places supplémentaires, l'Insoumis Ugo Bernalicis a réclamé de s'atteler "à une grande réforme de la détention provisoire" et "d'incarcérer le moins possible". Pierre Morel-À-L'Huissier (UDI-Agir) a défendu sans succès un amendement pour "permettre une diversification ambitieuse des conditions de détention par le recours aux établissements ouverts, afin de mieux préparer la sortie de prison et de prévenir la récidive".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: Bourlanges (MoDem) à la tête d'une commission spéciale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181120202711.1rrccu5i.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Louis Bourlanges (MoDem) a été élu mardi à la tête d'une commission spéciale à l'Assemblée nationale chargée d'examiner le projet de loi "Brexit" avant son passage dans l'hémicycle les 10 et 11 décembre, a-t-on appris de sources parlementaires. Alexandre Holroyd (LREM) a lui été désigné rapporteur de cette commission qui devrait se pencher le 5 décembre sur ce texte "habilitant le gouvernement à prendre par ordonnance les mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne". Elle est composée au total de soixante-dix membres dont quatre vice-présidents: les députés LR Pierre-Henri Dumont et Didier Quentin ainsi que les "marcheurs" Jean-Pierre Pont et Liliana Tanguy. Avant l'examen du texte en commission, le président de la Commission européenne Jean-Claude Juncker sera le 4 décembre à l'Assemblée, devant laquelle il prononcera un discours à 15H00 en lieu et place des questions au gouvernement. Les groupes politiques s'exprimeront dans la foulée. M. Juncker, qui avait été invité par l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy, sera accueilli par l'actuel titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM). Début novembre, les sénateurs avaient donné leur feu vert, en première lecture, à ce projet de loi habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures nécessaires, en particulier en cas de Brexit dur. La Première ministre britannique, Theresa May, a défendu mardi le projet d'accord de divorce conclu avec l'Union européenne devant son gouvernement remanié, malgré la fronde persistante de sa majorité contre un texte que l'Espagne menace désormais de boycotter. La dirigeante se rendra mercredi à Bruxelles pour une réunion avec M. Juncker.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, Mélenchon cible un des journalistes qui enquête sur sa campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181120201129.h9nhwpbi.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon s'en est pris nommément mardi, de la tribune de l'Assemblée nationale, à l'un des journalistes de Radio France qui enquêtent sur les comptes de sa campagne présidentielle. "Expliquez-moi voir pourquoi un fonctionnaire du service public de la radio d'État peut prétendre diriger une prétendue cellule d'investigation et être en même temps l'animateur d'une société de communication, ce qui est le cas de M. Sylvain Tronchet", a accusé le député La France insoumise, dans l'hémicycle. Après la diffusion d'une enquête de franceinfo sur des soupçons de surfacturation lors de sa campagne présidentielle, M. Mélenchon avait déjà traité les journalistes de la radio d'"abrutis", "menteurs et tricheurs", sur les réseaux sociaux, entraînant le dépôt d'une plainte par Radio France. Mardi, il s'exprimait à l'Assemblée à l'occasion du débat sur les propositions de loi "fake news". "Comment se fait-il que l'on ne saura jamais qui sont les autres clients de cet homme? Pour qui il travaille?", a lancé l'élu. "J'en ai pris un, j'aurais pu en prendre dix comme ça. Il y a des paquets c'est-à-dire des gens qui ont une activité que plus personne ne contrôle", a-t-il encore dit. Joint par l'AFP, M. Tronchet s'est refusé à tout commentaire, précisant juste avoir créé une société en auto-entrepreneur pour donner des cours en école de journalisme. À l'Assemblée, le leader de LFI s'en est pris aussi aux "prétendus services d'investigation de certains journaux qui n'investiguent rien du tout, qui se contentent de recopier les pièces qu'ils ont achetées par corruption à l'intérieur des services de justice et qui vous distribuent ça sans aucun recul". L'enquête de franceinfo porte sur des soupçons de surfacturations lors de la campagne présidentielle de 2017, de la part de la société Mediascop détenue par la directrice de la communication de M. Mélenchon, Sophia Chikirou.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte les lois controversées anti-fake news</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181120195807.qjz02nda.html</link>
   <description><![CDATA[Comment lutter contre "la manipulation de l'information" en période électorale? Le Parlement a adopté mardi soir, par un ultime vote de l'Assemblée, deux propositions de loi controversées, jugées "inefficaces" et "potentiellement" dangereuses par les oppositions et des associations de journalistes. Le premier texte a été voté par 183 voix contre 111 et 8 abstentions, avec l'appui de la majorité LREM-MoDem. Le second a été approuvé par 347 voix contre 204 et 14 abstentions, lors d'un vote auquel davantage de députés ont pris part. Droite et gauche ont voté contre ou se sont abstenues, dénonçant des lois "inutiles" et pointant "un risque" notamment pour la liberté d'expression. Des associations et syndicats de journalistes se sont aussi élevés contre ces textes, craignant notamment un premier pas vers une possible "censure". Après deux rejets, fermes, du Sénat et l'échec d'un compromis entre les deux chambres, les députés ont eu le dernier mot sur ces propositions de loi de la majorité, voulues par Emmanuel Macron, qui avait été visé par des rumeurs pendant la campagne présidentielle. Le chef de l'État avait annoncé en janvier, lors de ses voeux à la presse, vouloir "faire évoluer notre dispositif juridique pour protéger la vie démocratique de ces fausses nouvelles". Dans une allusion à peine voilée aux médias russes RT et Sputnik, il avait fustigé "cette propagande articulée avec des milliers de comptes sur les réseaux sociaux" qui "en un instant" répandent "des bobards inventés". L'enjeu des textes: "Agir face à ce qui, loin d'être un épiphénomène, constitue un défi majeur pour nos démocraties: le dévoiement du débat public et in fine des scrutins par des entreprises malveillantes de désinformation", a affirmé la rapporteure LREM Naïma Moutchou, en évoquant les élections européennes de mai, "prochain grand théâtre de la manipulation". Les textes doivent permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Ils imposent aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc.) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. - "Menace bien installée" - Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pourra en outre suspendre la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence" de cet État s'ils diffusent "de façon délibérée de fausses informations de nature à altérer la sincérité du scrutin". "La manipulation n'est pas seulement une menace mais une réalité (...) bien installée", a affirmé le ministre de la Culture Franck Riester, saluant des textes qui vont "dans le bon sens". Les arguments du gouvernement n'avaient pas convaincu le Sénat, à majorité de droite, qui avait rejeté les textes sans même les discuter. À l'Assemblée, les textes ont clivé. Au coeur de la polémique: la définition même d'une "fake news". À cette expression, la Commission d'enrichissement de la langue française (CELF) préfère les termes "information fallacieuse" ou le néologisme "infox". Selon la définition adoptée, les "fausses informations" sont "des allégations ou imputations inexactes ou trompeuses d'un fait de nature à altérer la sincérité du scrutin". - Mélenchon dénonce les "journalissimes" - La définition de la "fausse information" retenue "est toujours ni claire, ni protectrice", a estimé Constance Le Grip (LR), "sceptique" sur l'efficacité des mesures. Elle craint aussi "des effets indésirables", comme "un risque d'autocensure", de "police de la pensée" et des "atteintes à la liberté de la presse". Les insoumis, qui ont demandé en vain le rejet des textes, ont surtout évoqué le travail des journalistes. Dans une diatribe contre les médias, leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a fustigé "des +journalissimes+ qui s'estiment au-dessus de tout engagement" et du "devoir d'honnêteté intellectuelle". Elsa Faucillon (groupe communiste) a pour sa part critiqué une loi "au mieux inutile, au pire contre-productive donc dangereuse." "Les effets des mesures coercitives de ces propositions de loi (...) seront négligeables quand elles ne feront pas peser une menace sur la liberté fondamentale d'expression", a estimé Bertrand Pancher (Libertés et territoires). "On a pris un temps fou pour un texte qui ne donne satisfaction à personne", a jugé le socialiste Hervé Saulignac. ll/reb/sl/dga FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
