<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 14:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Perchoir: les députés socialistes désignent Bareigts comme candidate</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911124056.5prxwoze.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont désigné mardi l'élue de La Réunion Ericka Bareigts comme candidate à la présidence de l'Assemblée nationale, face notamment au LREM Richard Ferrand, assuré de l'emporter mercredi lors du vote dans l'hémicycle. Les autres candidats à ce stade sont Annie Genevard (LR) et Mathilde Panot (LFI). Vu la large majorité dont dispose LREM à l'Assemblée (312 députés sur 577), l'issue du vote à bulletins secrets et l'élection de M. Ferrand au Perchoir ne font aucun doute. Ericka Bareigts, ex-ministre des Outre-mer et ex-secrétaire d'État à l'Égalité réelle pendant le quinquennat Hollande, a été désignée à l'unanimité par les 30 élus du groupe tout juste rebaptisé "socialiste et apparentés" lors de leurs journées parlementaires à Toulouse, selon un communiqué signé de la présidente du groupe Valérie Rabault. Le groupe "positionne cette candidature sur la défense des citoyens et des territoires de France oubliés ou mis à mal par les politiques injustes mises en oeuvre depuis un an de présidence Macron". Les socialistes entendent également faire de cette candidature un signe de défense de l'Assemblée nationale, alors que selon eux, "depuis un an, la majorité a eu pour objectif d'imposer sa prédominance, refusant dans bien des cas notre fonctionnement démocratique historique". Depuis le début de la Ve République en 1958, "13 hommes se sont succédé à la présidence de l'Assemblée nationale", observe encore le groupe PS, qui relève aussi que "le dernier ultra-marin à avoir présidé une assemblée parlementaire est Gaston Monnerville (1958-1968)", ex-président du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour succéder à Ferrand à la tête des députés LREM, pas d'évidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911123918.p0l2o0ux.html</link>
   <description><![CDATA[A la recherche du "mouton à cinq pattes" : les candidatures risquent de se bousculer sans qu'aucune ne s'impose vraiment à la tête des députés macronistes, après le départ mercredi de Richard Ferrand pour le perchoir de l'Assemblée. "Le job est compliqué, avec un gros volet RH, et une dimension sacrificielle aussi", d'après Jean-Baptiste Djebbari, à l'unisson de ses collègues qui évoquent une fonction "ingrate" de "gestion des ambitions et des conflits", comme sous toutes les législatures. Pourtant, l'enjeu est de taille. Le président du groupe majoritaire est un rouage essentiel pour le pouvoir : il doit garantir le vote des textes dans l'hémicycle, éviter les dissonances, et donner de l'impulsion en phase avec le gouvernement. Il s'agit aussi ici d'animer un collectif d'un an d'âge et de 312 membres, tantôt perçus comme "godillots", tantôt traversés par des débuts de fronde. "Jamais nous n'avons fait défaut, jamais nous ne ferons défaut", a lancé mardi Richard Ferrand au Premier ministre, invité avec plusieurs membres du gouvernement du séminaire de rentrée parlementaire LREM à Tours. Officiellement, l'exécutif ne se mêle pas de cette élection interne, conséquence du jeu de chaises musicales depuis l'entrée de l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy au gouvernement. Les députés "marcheurs" choisiront "librement" en fonction "des "compétences et de l'engagement", assure le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, évacuant la question d'un homme ou d'une femme, sur l'échiquier très masculin de la macronie. "Il faut quelqu'un capable de rassembler un groupe susceptible de se fracturer, de mobiliser les troupes, et aussi qui connaisse bien les mécanismes de l'Assemblée et ait de la surface médiatique", énumère une source parlemenaire. C'est pourquoi "il n'y a pas de profil qui s'impose à tous", reconnaît la députée Marie Guévenoux, issue de la droite. "Difficile de succéder à Richard (Ferrand) qui avait une légitimité et une autorité supérieures à qui que ce soit", renchérit son collègue Pierre Person, de sensibilité de gauche. Après l'investiture haut la main lundi du député du Finistère pour la présidence du Palais Bourbon, les modalités du prochain vote des députés LREM ont été tranchées dès mardi matin. - "Autorégulation" - Le dépôt des candidatures sera ouvert à partir de mercredi 20H00 et pour 24 heures. Il n'y a pas de parrainages nécessaires, et les binômes sont proscrits. Le vote aura lieu mardi prochain. Alors que de nombreux noms circulent depuis plusieurs jours, la députée de Paris Laetitia Avia a été la première à se déclarer mardi. "Etant ni de gauche ni de droite, et issue de la société civile, mon positionnement est avant tout celui d'une +marcheuse+", fait valoir celle qui est également cadre dirigeante du parti LREM. Parmi les autres prétendants possibles : les porte-parole du groupe Aurore Bergé (ex-LR) et Gabriel Attal, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (ex-PS) et encore celui des Affaires économiques Roland Lescure. Défaits lundi dans la compétition pour le perchoir, Barbara Pompili, Cendra Motin et Philippe Folliot n'ont pas l'intention de concourir à nouveau. En réunion à huis clos mardi matin, les députés sont convenus d'une "autorégulation" pour éviter "pléthore de candidatures", selon plusieurs participants. "C'est l'intérêt du groupe" dans un contexte de rentrée compliqué, et "il faudra bien retravailler demain ensemble", explique une de ses figures. Avant l'examen à l'Assemblée d'un série de textes aux enjeux économiques et sociaux (Pacte sur les entreprises, lutte contre la fraude, budgets...), Edouard Philippe a exhorté les parlementaires à sortir du "tourbillon de l'actualité" pour se "consacrer à l'essentiel", le programme des réformes. Le chef du gouvernement leur a aussi demandé de "rester" eux-mêmes en vue d'"une année de bagarre", notamment avec les élections européennes. Richard Ferrand a promis que "l'an II sera un grand cru".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Très attendu, le projet de loi alimentation ouvre le bal mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911122421.gdajmeww.html</link>
   <description><![CDATA[Construction des prix agricoles, bien-être animal, glyphosate... Le projet de loi agriculture et alimentation sera de retour mercredi soir à l'Assemblée nationale, en nouvelle lecture, à l'ouverture de la session extraordinaire, sur fond d'inquiétudes et de fortes attentes du secteur. Députés et sénateurs n'étaient pas parvenus en juillet à trouver une version de compromis sur ce projet "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous". Principal point d'achoppement sur le texte, qui entend notamment rééquilibrer les relations commerciales au profit des agriculteurs: les modalités d'élaboration des indicateurs contribuant à la formation des prix agricoles. Et ce, alors que l'ensemble du système attend cette loi issue des Etats généraux de l'alimentation (EGA) lancés par Emmanuel Macron, avant l'ouverture des négociations annuelles des prix entre les producteurs d'un côté et la distribution de l'autre, fin novembre en général. En amont du retour du texte devant les députés, avec plus de 900 amendements au menu d'ici vendredi, le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a indiqué à l'AFP s'attendre à ce que les indicateurs de prix fassent à nouveau débat, comme le sujet du bien-être animal, même si le plan annoncé en août sur ce volet par le ministre Stéphane Travert relève, selon lui, essentiellement du règlementaire. En matière d'environnement, c'est principalement la question de la sortie du glyphosate d'ici 2021, engagement présidentiel, qui avait agité l'Assemblée avant l'été. Cela n'avait pas été gravé dans la loi malgré des amendements portés par une partie des "marcheurs", et le soutien de Nicolas Hulot, alors ministre de l'Ecologie. Au ministère de l'agriculture, on confirme que 10 amendements ont été déposés sur le sujet glyphosate, sept portant sur l'interdiction de son utilisation, un sur l'interdiction de publicité, et deux sur l'étiquetage de produits comportant du glyphosate. Néanmoins, la même source n'a pas dévoilé si le gouvernement ferait évoluer sa position sur le sujet. Jusqu'à présent, le gouvernement a incité l'ensemble des acteurs à évoluer et s'engager. La FNSEA, qui représente la majeure partie des agriculteurs, s'est engagée dans la même démarche en proposant des fiches de solutions, culture par culture, pour réduire ou éliminer l'ensemble des phytosanitaires. Du côté des acteurs du secteur, le syndicat des Jeunes agriculteurs (JA), proche de la FNSEA, a dit lundi craindre une absence de compromis sur les indicateurs de coûts de production, M. Travert mettant en avant son souhait de "trouver une solution qui fasse consensus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Larrivé (LR) ne veut pas "y passer le réveillon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911090039.x84xll1b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (Les Républicains) Guillaume Larrivé, ancien corapporteur de la défunte commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla, qui revient mercredi au Sénat, ne veut pas "passer le réveillon" sur ce sujet. "On ne va pas y passer le réveillon, il faut maintenant en septembre qu'on se concentre sur les grands sujets de la vie quotidienne des Français, les sujets qui engagent l'avenir de la nation", a exhorté mardi le secrétaire général délégué des Républicains au micro de France Info. Tout en pointant "un dysfonctionnement signifiant", "la pratique d'un pouvoir qui s'est cru au-dessus des règles" et en invitant la justice à passer et la commission d'enquête sénatoriale à faire son travail "sereinement, dans une certaine discrétion", le député de l'Yonne ne souhaite pas en "faire un feuilleton quotidien" puisque "on a dit l'essentiel au mois de juillet". Les Républicains, à l'instar des autres partis d'opposition, ont vivement dénoncé en juillet une affaire, "qui touche l'État et son chef au coeur", selon le formule du président du groupe LR, Christian Jacob le 31 juillet, et la commission d'enquête sénatoriale est présidée par l'un d'entre eux, Philippe Bas. L'affaire Benalla revient mercredi sur le devant de la scène avec la reprise des auditions de la commission d'enquête sénatoriale qui a convoqué le chef de cabinet d'Emmanuel Macron, François-Xavier Lauch, en attendant l'audition, désormais fort probable, d'Alexandre Benalla lui-même. La commission d'enquête de l'Assemblée, elle, avait explosé le 26 juillet après le retrait de Larrivé et de l'opposition, en désaccord avec la présidente Yaël Braun-Pivet (LREM) sur la liste des auditions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 09:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Larrivé (LR) ne veut pas "y passer le réveilon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911084933.qahpdykk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (Les Républicains) Guillaume Larrivé, ancien corapporteur de la défunte commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla, qui revient mercredi au Sénat, ne veut pas "passer le réveillon" sur ce sujet. "On ne va pas y passer le réveillon, il faut maintenant en septembre qu'on se concentre sur les grands sujets de la vie quotidienne des Français, les sujets qui engagent l'avenir de la nation", a exhorté mardi le secrétaire général délégué des Républicains au micro de France Info. Tout en pointant "un dysfonctionnement signifiant", "la pratique d'un pouvoir qui s'est cru au-dessus des règles" et en invitant la justice à passer et la commission d'enquête sénatoriale à faire son travail "sereinement, dans une certaine discrétion", le député de l'Yonne ne souhaite pas en "faire un feuilleton quotidien" puisque "on a dit l'essentiel au mois de juillet". Les Républicains, à l'instar des autres partis d'opposition, ont vivement dénoncé en juillet une affaire, "qui touche l'État et son chef au coeur", selon le formule du président du groupe LR, Christian Jacob le 31 juillet, et la commission d'enquête sénatoriale est présidée par l'un d'entre eux, Philippe Bas. L'affaire Benalla revient mercredi sur le devant de la scène avec la reprise des auditions de la commission d'enquête sénatoriale qui a convoqué le chef de cabinet d'Emmanuel Macron, François-Xavier Lauch, en attendant l'audition, désormais fort probable, d'Alexandre Benalla lui-même. La commission d'enquête de l'Assemblée, elle, avait explosé le 26 juillet après le retrait de Larrivé et de l'opposition, en désaccord avec la présidente Yaël Braun-Pivet (LREM) sur la liste des auditions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 08:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport plaide pour une montée en puissance des polices municipales et de la sécurité privée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911080310.wluol0so.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu mardi au gouvernement plaide pour une montée en puissance de la sécurité privée et des polices municipales, dont il propose notamment de rendre l'armement obligatoire, proposition qui devrait faire débat. Avec un objectif affiché de recentrage des policiers et gendarmes sur leur coeur de métier et sur fond de menace terroriste persistante, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait en mandatant en février la mission parlementaire, émis le souhait d'entrer dans "une nouvelle ère pour la sécurité globale". "Nous ne devons rien nous interdire", avait-il lancé. Message reçu cinq sur cinq par les députés LREM, Jean-Michel Fauvergue, ex-patron du RAID (Seine-et-Marne) et Alice Thourot (Drôme), les deux rédacteurs du rapport remis mardi, à Edouard Philippe et que l'AFP a pu consulter. La mission parlementaire s'est penchée sur les "atouts et faiblesses" de ces deux secteurs qui emploient respectivement 21.500 policiers municipaux et plus de 165.000 agents privés, des effectifs qui progressent d'année en année. Elle formule également 78 propositions. Certaines devraient nourrir "le débat", note-t-on pudiquement dans les couloirs de Beauvau. Parmi elles, une proposition devrait faire réagir: l'armement obligatoire des policiers municipaux, "sauf décision motivée du maire". Un renversement de la règle en vigueur mais pas nécessairement une révolution des usages: 84% des effectifs de police municipale (18.044) sont déjà équipés d'une arme, quelle que soit la catégorie (de la bombe lacrymogène au calibre 38), selon des données de 2016. 9.434 étaient dotés d'une arme à feu (44% des effectifs) et 1.804 de pistolets à impulsion électrique. La mission propose également d'ouvrir aux policiers municipaux la consultation, sous conditions, de certains fichiers de police, dont le fichier des objets et des véhicules signalés (FOVeS) et le fichier des personnes recherchés (FPR). Elle souhaite également élargir les compétences des maires et des policiers municipaux: les élus pourraient s'appuyer sur des pouvoirs accrus pour faire respecter leurs arrêtés de police ou fermer certains établissements. Les policiers municipaux pourraient intervenir sur les ivresses publiques et peut-être demain sur les futures amendes sanctionnant la consommation de stupéfiants. - Transfert de missions - Cette montée en puissance des polices municipales se ferait dans le cadre d'un dispositif de contrôle renforcé par le biais des inspections générales de l'Etat. Dans le domaine de la sécurité privée, le rapport formule également des propositions qui pourraient être âprement débattues. Il dessine aussi une reprise en main par un Etat stratège d'un secteur qui pesait un peu plus de 6,6 milliards d'euros de chiffre d'affaire hors taxes en 2016. "Partenaire incontournable" mais aussi secteur "éclaté" avec de "grandes fragilités", la mission Fauvergue/Thourot déplore "une qualité de service trop souvent médiocre" rendue par les personnes qui intègrent cette filière, même si des pôles d'excellence existent. La mission propose une réforme du marché de la sécurité privée, du recrutement, de la formation, de la gestion des ressources humaines. Elle souhaite instaurer une doctrine d'emploi mais aussi revoir le fonctionnement des instances de contrôle du secteur avec en ligne de mire, le conseil national des activités privées de sécurité (Cnaps) déjà épinglé dans un récent rapport de la Cour des Comptes. Pour lutter contre les abus, le rapport préconise un "encadrement strict des règles de sous-traitance" et "l'introduction d'une responsabilité solidaire pour les donneurs d'ordre" souvent soucieux d'économies. Outre l'instauration d'un uniforme unique pour tous les agents de sécurité privée, le rapport envisage également de faciliter leur équipement en pistolet à impulsion électrique. Il propose aussi de confier ou d'élargir à des sociétés privées des missions actuellement confiées aux forces de sécurité de l'Etat: gardes statiques, transfert de détenus hospitalisés non dangereux, activités non régaliennes dans les centres de rétention administratifs, transfert et gardes des scellés, protection de personnalités, etc. A Beauvau, une source interrogée sur ces futures mesures promet une phase de concertation "dense" et des arbitrages d'ici à la fin de l'année 2018.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 08:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les défis qui attendent le futur président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911060008.0sa0ahqz.html</link>
   <description><![CDATA[Apaiser les relations après les débats houleux de l'été, "moderniser" l'institution : Richard Ferrand, qui doit être élu mercredi au convoité "perchoir" de l'Assemblée nationale, est attendu sur plusieurs fronts. - AUGMENTER L'INFLUENCE DES DEPUTES Le président de l'Assemblée est le quatrième personnage de l'Etat, et à ce titre reçoit de nombreux responsables étrangers, procède à une kyrielle de nominations et encore participe aux décisions pour le pays. "Marcheur" de la première heure et très proche d'Emmanuel Macron, Richard Ferrand, choisi lundi par les députés LREM, sera certainement mieux entendu que l'ex-président François de Rugy, un rallié sur le tard. Ce rôle d'influence, il pourra aussi le mettre à profit pour que les députés, en particulier de la majorité, soient plus associés à l'élaboration des projets de loi. Et que les conditions d'examen des textes à l'Assemblée soient correctes et leur succession cohérente, avec un ordre du jour non surchargé - point sur lequel son prédécesseur n'avait guère obtenu gain de cause ces derniers mois. - APAISER L'ASSEMBLEE De ses dénonciations de députés "multirécidivistes de l'absence" à sa discipline stricte depuis le perchoir, M. de Rugy ne s'était pas fait que des amis dans l'hémicycle, jusqu'à être taxé d'"antiparlementarisme". Les relations en particulier avec les Insoumis et leur chef de file Jean-Luc Mélenchon étaient à couteaux tirés. Or, selon de vieux routiers, un président de l'Assemblée réussit en ne s'aliénant pas l'opposition. Richard Ferrand s'entend a priori plutôt bien avec M. Mélenchon ou le patron des députés LR Christian Jacob. De quoi détendre les réunions des plus hautes instances du Palais Bourbon, voire les débats en séance, alors que certains dossiers épineux s'annoncent pour les prochains mois : budget, retraites, projet de loi bioéthique... - POURSUIVRE LA MODERNISATION Il y a un an, François de Rugy, avait lancé sept groupes de travail transpartisans pour plancher sur la "modernisation" de l'Assemblée. Au programme : fabrique de la loi, numérique, développement durable, ouverture à la société, moyens des députés pour contrôler et évaluer, et encore statut des collaborateurs. Des premières décisions ont été actées, et Richard Ferrand a déjà promis de "poursuivre" ces travaux. François de Rugy s'est aussi engagé sur une voie sensible, celle de la réforme du statut et des missions des quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée. Davantage de contractuels et des externalisations, mais "à titre exceptionnel", sont au menu. Sur tous ces volets, M. Ferrand pourra s'appuyer sur le premier questeur Florian Bachelier, un député LREM dont il est proche, ardent défenseur d'une Assemblée "plus économe". - PESER DANS LA REFORME DES INSTITUTIONS Tout en soutenant vivement la réforme voulue par Emmanuel Macron (réduction du nombre de parlementaires, dose de proportionnelle, non-cumul des mandats dans le temps...), François de Rugy avait cherché à construire avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR) un axe de défense des droits du Parlement pour la révision constitutionnelle. Son examen interrompu à l'été doit reprendre cet hiver. Richard Ferrand, qui était le rapporteur général de ce texte, a déjà noué des contacts avec le président de la chambre haute. Mais il a eu parfois des mots durs à l'égard des sénateurs. Il devra plus que jamais manier carotte et bâton pour aider à faire aboutir l'ensemble de la réforme, à l'articulation complexe et aux lourds enjeux pour le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron fait sa rentrée sociale jeudi avec le plan pauvreté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911052740.tqpi6yrx.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron dévoile jeudi sa "stratégie" de lutte contre la pauvreté, espérant lancer une nouvelle phase du quinquennat davantage axée sur le social et combattre l'image de "président des riches" que lui colle l'opposition. Symboliquement, le président a choisi de s'exprimer à 10H00 au musée de l'Homme, un vaste bâtiment consacré à "l'évolution des sociétés", à Paris. Lundi, il a passé cinq heures dans un centre d'ATD Quart Monde pour rencontrer des personnes touchées par la grande pauvreté. En le présentant lui-même, Emmanuel Macron veut démontrer l'importance qu'il accorde à ce plan, cinq jours avant la présentation de celui sur la réorganisation du système de santé. Il compte sur ces deux rendez-vous pour reprendre la main après une rentrée agitée, en mettant en scène un virage social dans son quinquennat. Les mesures de lutte contre la pauvreté étaient attendues en juillet mais le chef de l'Etat avait décidé au dernier moment de les reporter, provoquant la déception des acteurs du secteur, d'autant que ce délai avait semblé lié au Mondial de football. Ces derniers s'alarment de "l'urgence" de la situation dans un pays où trois millions d'enfants - un sur cinq - vivent sous le seuil de pauvreté. Au total, la proportion de la population vivant sous ce seuil (environ 1.000 euros par mois) était de 13,6% en 2016, soit environ neuf millions de personnes, selon l'Insee. Parmi elles, près de 5 millions ont moins de 815 euros mensuels pour vivre, 3,2 millions moins de 670 euros. "Depuis 2008, on constate une reprise lente de la pauvreté, mais aussi un problème d'irréversibilité. C'est-à-dire qu'il n'y a pas plus de pauvres mais que ceux qui le sont ont moins", explique à l'AFP Jérôme Vignon, président de l'Observatoire national de la pauvreté et de l'exclusion sociale (Onpes). Pour Emmanuel Macron, "se sont installées en France des inégalités de destin. Selon l'endroit où vous êtes né, la famille dans laquelle vous avez grandi, l'école que vous avez fréquentée, votre sort est le plus souvent scellé". "Le coeur même d'une politique sociale n'est pas d'aider les gens à vivre mieux la condition dans laquelle ils sont nés et destinés à rester, mais d'en sortir", avait-il ajouté devant le Congrès. - Précarité - De ce fait, la "stratégie" dévoilée jeudi sera tournée vers la prévention de la pauvreté dès le plus jeune âge et l'accompagnement vers l'emploi, selon l'exécutif. "Il y aura de la dépense pour accompagner mieux les personnes vers leur émancipation", a promis la ministre des Solidarités Agnès Buzyn, évoquant "une stratégie ambitieuse" qui cherche à résoudre les "obstacles qui maintiennent les personnes dans la précarité" comme la santé, le logement, le transport, ou l'accès à la garde d'enfant. Le président pourrait faire des annonces importantes sur les minima sociaux, s'inspirant de deux rapports parlementaires remis la semaine passée au Premier ministre. Ils prônent l'homogénéisation de leur calcul pour mieux prendre en compte les revenus réels des allocataires, avant une éventuelle fusion de prestations, et l'automatisation du RSA pour laisser plus de place à l'accompagnement des bénéficiaires. L'exécutif se démarque ainsi de la politique du quinquennat de François Hollande, caractérisée par une revalorisation du RSA et la création de la Garantie jeunes pour les 16-25 ans. Dans une vidéo abondamment commentée, Emmanuel Macron s'était emporté mi-juin contre le "pognon de dingue" que coûtent les aides sociales sans sortir leurs bénéficiaires de la pauvreté. Cette petite phrase avait indigné la gauche et beaucoup inquiété les associations de défense des plus démunis. En matière de prévention, devraient être annoncés jeudi une aide à l'instauration de petits-déjeuners dans les écoles prioritaires, un bonus financier pour les crèches accueillant des enfants défavorisés ou la formation obligatoire jusqu'à 18 ans. L'extension de la CMU (couverture maladie universelle) à plusieurs millions de Français pour qu'ils bénéficient d'une complémentaire santé et des mesures pour éviter de laisser tomber à 18 ans les jeunes de l'Aide sociale à l'enfance (ASE) devraient en outre être évoquées. "Ce qu'on veut entendre, c'est qu'il faut éradiquer la pauvreté. Et plus que des paroles, c'est des moyens à la hauteur de cet enjeu qu'on attend", a prévenu Claire Hédon, présidente d'ATD Quart monde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 05:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose de rendre l'armement de la police municipale obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911040026.5t4mszc2.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire qui sera remis mardi à Edouard Philippe propose de rendre l'armement des policiers municipaux obligatoire, "sauf décision motivée du maire", ce qui représenterait un renversement de la règle actuellement en vigueur mais pas une révolution des usages. Piloté par les députés LREM Jean-Michel Fauvergue (Seine-et-Marne) et Alice Thourot (Drôme), le rapport, que l'AFP a pu consulter, comporte 78 propositions pour favoriser la "coproduction de sécurité" entre police et gendarmerie nationales, polices municipales et acteurs de la sécurité privée, sur fond de mise en oeuvre de la police de sécurité du quotidien (PSQ) et de menace terroriste persistante. L'obligation d'armer les policiers municipaux constitue l'une des propositions les plus saillantes de ce document même si, dédramatisent les deux rapporteurs, l'armement des policiers municipaux, longtemps objet de polémique, "entre progressivement dans les usages". Les députés souhaitent en outre faciliter l'équipement des agents de sécurité privée en "taser". Selon des données de 2016 du rapport, 84% des effectifs de police municipale (18.044) étaient déjà équipés d'une arme, quelle que soit la catégorie (de la bombe lacrymogène au calibre 38). 9.434 étaient dotés d'une arme à feu (44% des effectifs). 1.804 étaient dotés de pistolets à impulsion électrique. "Il ne s'agira pas nécessairement d'imposer l'armement permanent de tous mais bien d'acter le fait que tous peuvent être en situation de l'être", écrivent les deux députés LREM. Parmi d'autres mesures visant à conforter la place des polices municipales dans le paysage sécuritaire français, les députés listent le développement de polices municipales intercommunales, la création d'une école nationale, mais aussi la possibilité de consulter directement, mais sous conditions, certains fichiers de police, y compris le fichier des objets et des véhicules signalés (FOVeS) et le fichier des personnes recherchés (FPR). En mai, le gouvernement avait donné son feu vert à l'accès des policiers municipaux et des gardes champêtres aux fichiers des immatriculations et des permis de conduire. La mission parlementaire s'est également penchée sur "les mondes" de la sécurité privée (160.000 personnes), "un partenaire incontournable" mais aussi un secteur "éclaté" avec de "grandes fragilités" comme l'avait d'ailleurs souligné un récent rapport au vitriol de la Cour des Comptes. Pour lutter contre les abus, le rapport préconise un "encadrement strict des règles de sous-traitance" et "l'introduction d'une responsabilité solidaire pour les donneurs d'ordre". Il propose aussi de confier ou d'élargir à des sociétés privées des missions actuellement confiées aux forces de sécurité de l'Etat: gardes statiques, transfert de détenus hospitalisés non dangereux, protection de personnalités, etc.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 04:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En journées parlementaires à Toulouse, le groupe PS redevient "socialiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910185942.j7yyfl0c.html</link>
   <description><![CDATA[La chef de file des socialistes à l'Assemblée, Valérie Rabault, a officialisé lundi à Toulouse lors des journées parlementaires le nom de son groupe, "socialiste et apparentés", à la place de l'étiquette "Nouvelle gauche" adoptée en 2017. "Ce groupe forme la troisième force politique, quand on réunit l'Assemblée nationale et le Sénat (..) le parti socialiste est présent dans 60 départements, un parlementaire par département, qui montre qu'il est toujours une force politique extrêmement vivace, extrêmement forte", a lancé la députée devant 200 à 300 militants socialistes de la région Occitanie, martelant sa volonté "d'organiser et de réussir sa reconquête". Outre un retour à l'appellation historique, adoptée "à l'unanimité" par les trente députés PS, Valérie Rabault a également annoncé "une candidate (socialiste) au perchoir" dont le nom sera dévoilé mardi, a-t-elle précisé. "Nous avons pris cette décision quand nous avons pris connaissance, cet après-midi, du candidat du groupe majoritaire", a dit la députée déplorant l'investiture de Richard Ferrand par LREM pour devenir le prochain président de l'Assemblée nationale barrant ainsi la route à une candidature féminine. "Offensive sur le pouvoir d'achat", "plan d'investissement pour la transition écologique", ou "réflexion sur les inégalités sur les territoires", la chef de file socialiste a ensuite révélé la feuille de route résolument à gauche de son groupe. En préambule de ses deux journées parlementaires dans la ville rose, le premier secrétaire fédéral de Haute-Garonne a donné le ton: "La gauche est souvent venue chercher l'énergie de ses grands combats vers Toulouse et Jaurès, pour trouver un nouvel élan, pour partir d'un socle qui est notre histoire commune" a déclaré Sébastien Vincini, rappelant la venue de François Mitterrand pour son dernier meeting en 1981 ou celle de Jaurès au lendemain de sa défaite aux législatives de 1898.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Choix de la stabilité, Ferrand désigné haut la main pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910170005.wixkpj3q.html</link>
   <description><![CDATA[Un choix de stabilité et de "cohérence": Richard Ferrand est en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale après avoir décroché dès le 1er tour lundi l'investiture des députés LREM, épargnant ainsi à la macronie une autre crise en cette rentrée compliquée. Ce Congrès de Tours n'aura donc pas fracturé la majorité, divisée sur les questions de renouvellement et de féminisation des hautes fonctions de l'Etat, mais qui a finalement accordé au patron de groupe Richard Ferrand une avance confortable (64,26%) sur sa principale challengeuse Barbara Pompili (29,21%). Le député du Finistère a salué "un vote de confiance, un vote sur fond d'adhésion aux propositions" qu'il a pu faire. Il sera officiellement intronisé mercredi, après un vote dans l'hémicycle où la majorité absolue des députés LREM (312 sur 577) lui offre des certitudes sur son déménagement à l'hôtel de Lassay, succédant à François de Rugy parti au ministère de l'Ecologie. "Effectivement, c'est un choix massif (...) c'est un choix de cohérence, les députés savent aussi ce qu'ils doivent à Richard Ferrand", un des tout premiers soutiens d'Emmanuel Macron et artisan d'En Marche!, s'est félicité le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM Christophe Castaner. Ce choix est aussi un soulagement pour l'exécutif, soucieux de ne pas déstabiliser la majorité à l'approche d'importants textes législatifs, mais il est très critiqué par l'opposition. "C'est problématique, d'avoir un gouvernement qui a choisi de faire de l'égalité homme-femme une grande cause nationale (...) et de se retrouver avec, dans les quatre premiers personnages de l'État, aucune femme", a déploré la candidate LFI au perchoir Mathilde Panot, en qualifiant les députés LREM de "béni-oui-oui aux ordres de l'Elysée". "A cette élection il y avait un choix entre deux femmes et deux hommes. Le choix s'est porté sur moi, vous me pardonnerez de ne pas être une dame!", a réagi Richard Ferrand en se défendant d'être "un chouchou" de l'Elysée. Futur quatrième personnage de l'Etat, M. Ferrand, âgé de 56 ans, a promis de "poursuivre le travail de modernisation" de l'Assemblée initié par François de Rugy. Surtout, son rôle sera crucial dans la négociation avec le président du Sénat Gérard Larcher lorsque l'examen de la révision constitutionnelle, interrompu en juillet, reprendra. Seul nuage pour lui, l'affaire des Mutuelles de Bretagne, qui l'avait contraint à quitter le gouvernement dès le début du quinquennat et pèse encore comme une épée de Damoclès sur la suite de son parcours. - Chaises musicales - Candidate malheureuse, l'ancienne secrétaire d'État sous Hollande et actuelle présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Barbara Pompili (ex-EELV), "respecte le vote" mais "regrette de ne pas avoir réussi à convaincre (ses) collègues de l'immense opportunité qu'on avait là de lancer un très beau message vis-à-vis de l'extérieur". La députée de la Somme compte néanmoins poursuivre "cet énorme combat pour la transformation". Dans un vaste jeu de chaises musicales, l'élection de M. Ferrand va déclencher une autre bataille: celle pour la tête du groupe LREM, pour laquelle "une inflation de candidatures" est crainte, selon plusieurs sources parlementaires. Le bureau du groupe devrait se réunir mardi matin à Tours afin de fixer les modalités d'une élection qui se tiendra selon toute vraisemblance mardi 18 septembre. - Qui tiendra le groupe ? - Pour l'heure, aucun profil n'émerge réellement et les conciliabules et spéculations allaient bon train lundi dans les coursives du palais des Congrès tourangeau en attendant les premières candidatures. "Si Richard Ferrand s'en va, qui tiendra le groupe ?", ce collectif encore jeune et "animé de mouvements centrifuges", qui pourraient apparaître au grand jour lors de l'examen du budget à l'automne, s'interroge-t-on dans la majorité. Dans le groupe, "il n'y a pas de lignes idéologiques fortes, pas de poids lourds", s'inquiète une source parlementaire en soulignant que Richard Ferrand, bien que souvent critiqué, "n'a jamais eu de remplaçant crédible, et personne ne s'est dressé contre lui avec un véritable projet alternatif".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles réactions politiques à l'investiture de Richard Ferrand pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910154021.13xs63wu.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à l'investiture LREM de Richard Ferrand en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale : Clémentine Autain, députée LFI de Seine-Saint-Denis (sur Twitter): "@RichardFerrand veut qu'on lui pardonne de ne pas être une femme... Comment pardonner à LREM de passer à côté d'un symbole, d'un progrès pour égalité femmes/hommes ? En macronie, les 4 plus hauts personnages de l'État sont des hommes. Le vieux monde, décidément." Mathilde Panot, candidate LFI pour la présidence de l'Assemblée, députée du Val-de-Marne (en conférence de presse): "Encore une fois LREM a choisi de n'être que des béni-oui-oui aux ordres de l'Élysée, avec l'installation du vieux monde incarné par Richard Ferrand (...) C'est problématique, d'avoir un gouvernement qui a choisi de faire de l'égalité homme-femme une grande cause nationale (...) et de se retrouver avec, dans les quatre premiers personnages de l'État, aucune femme." Sébastien Jumel, député communiste de Seine-Maritime (sur Twitter): "#Ferrand au #Perchoir : opération #Élysée sur l'#AssembleeNationale bien entamée..." Philippe Gosselin, député LR de la Manche (sur Twitter): "Voilà donc l'homme de #Macron aux portes de la présidence de l'#Assemblée... L'indépendance de notre institution n'a rien à y gagner, et la #majorité #EnMarche sera bien tenue... Exfiltration de #Rugy bien réussie ! La voie était bien libre !" Sébastien Chenu, député RN du Nord (sur Twitter): "L'Élysée dicte à sa majorité soumise son choix. Pouvoir législatif soumis à l'exécutif, c'est plus le nouveau monde c'est le mono-monde." Boris Vallaud, député PS des Landes (sur Twitter): "L'égalité femmes-hommes aux plus hautes fonctions, le candidat @EmmanuelMacron disait +c'est plutôt mon souhait+, aujourd'hui c'est pas plutôt, c'est plus tard. Toujours plus tard. #perchoir" Jean-Louis Bourlanges, député Modem des Hauts-de-Seine (dans un communiqué): "Le choix du futur président de l'Assemblée nationale est une cruelle épreuve de vérité pour la majorité, qui apparaît pour ce qu'elle est depuis quinze mois: un trompe-l'oeil. La procédure retenue, c'est à dire la désignation du candidat de cette majorité par les seuls élus de la République en marche, démontre que le Modem n'est pas seulement un partenaire de second rang mais qu'il n'est même pas considéré comme un partenaire tout court." bur-ll/jk/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières réactions politiques à l'investiture de Richard Ferrand pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910130637.hj6l8ijv.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de premières réactions politiques recueillies lundi à Tours, à l'investiture LREM de Richard Ferrand en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale: Richard Ferrand, président du groupe LREM à l'Assemblée: "Quatre d'entre nous se sont présentés. La campagne interne s'est déroulée dans un climat fraternel, dans la clarté, dans la transparence. Chacun a pu librement s'exprimer. C'est donc un message de fierté démocratique que notre groupe, collectivement, a adressé à celles et ceux qui nous regardent. A titre personnel, j'ai remercié mes collègues de ce vote qui atteint 65% (64,26%), un vote de confiance, un vote sur fond d'adhésion aux propositions que j'ai pu faire. Donc oui je m'en réjouis (...) Je ne suis pas un chouchou (NDLR: du président de la République). Je suis un homme démocratiquement élu." Christophe Castaner, secrétaire d'État chargé des relations avec le Parlement: "Effectivement, c'est un choix massif (...) C'est un choix de cohérence, les députés savent aussi ce que le mouvement... ce qu'ils doivent à Richard Ferrand (...) Il n'y a eu aucune contrainte, aucune consigne de vote. Le résultat c'est celui de Richard Ferrand que les marcheurs, que les députés connaissent bien. Il savent aussi qu'il y a une histoire. L'histoire se fait avec celles et ceux qui nous ont accompagnés." Barbara Pompili, députée LREM de la Somme: "Il y a eu un vote et moi je suis une grande démocrate donc je respecte le résultat du vote. Évidemment, je regrette de ne pas avoir réussi à convaincre mes collègues de l'immense opportunité qu'on avait là de lancer un très beau message vis-à-vis de l'extérieur. Mais j'ai reçu tellement de messages de soutien du terrain, des citoyens, aussi des marcheurs puis de collègues députés que bien évidemment je vais continuer cette énorme combat pour la transformation. Dans le contexte, je trouve que j'ai un très beau score et j'en suis très fière." Matthieu Orphelin, député LREM du Maine-et-Loire (soutien de Barbara Pompili): "Une large majorité du groupe LREM a souhaité que Richard Ferrand soit notre candidat à la présidence de l'Assemblée nationale. Le résultat est assez clair. C'était une élection avec différents candidats et candidates, différents profils, différents messages qui ont été envoyés aux Françaises et aux Français. C'est un choix très net, il faut le respecter (...) Maintenant s'ouvre d'autres sujets: l'avenir du groupe avec des réflexions collectives. Je vais me concentrer dans les prochaines semaines à faire des propositions pour améliorer le fonctionnement de notre groupe, sans être candidat à la présidence du groupe."]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi alimentation: les Jeunes agriculteurs inquiets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910123926.fnbpnteh.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat des Jeunes agriculteurs (JA), proche de la FNSEA, craint une absence de compromis sur les indicateurs de coûts de production, sujet hyper sensible de la loi alimentation qui doit être discutée à partir de mardi à l'Assemblée nationale. "Nous avons un mal fou, je dis bien fou, à nous faire entendre du gouvernement sur un des fondements du nouveau dispositif censé être mis en place par la loi" destinée à permettre aux paysans de vivre de leur production, a déclaré Jérémy Decerle, président des JA en clôture de la manifestation annuelle du syndicat, la fête agricole Terres de Jim, à Fougères (Ille-et-Vilaine). "Nous demandons à ce que les producteurs, quand ils se regroupent pour négocier avec leurs clients" (industriels de l'agroalimentaire, distribution etc) "puissent faire prendre en compte leurs coûts de production" a rappelé M. Decerle. "Pour ce faire, ils ont besoin qu'il existe des indicateurs neutres, fiables, incontestables, sur ces coûts de production. Le mieux étant que toutes les parties se mettent d'accord sur ces indicateurs" a-t-il dit. Au dernier moment au printemps, la loi n'a pas été votée, aucun accord n'intervenant sur ce sujet en commission mixte paritaire. Le gouvernement a demandé aux interprofessions qui regroupent l'ensemble d'une filière, depuis les producteurs (agriculteurs) jusqu'aux distributeurs (grandes surfaces) en passant par les transformateurs (industrie agroalimentaire) de se mettre d'accord sur ces fameux indicateurs de coût de production. Tout en reconnaissant qu'il s'agit de la meilleure méthode, le syndicat des JA demande que, lorsque la discussion n'aboutit pas dans ce cadre, les indicateurs puissent être mis en place par une entité publique neutre, comme l'observatoire des prix et des marges. Les agriculteurs refusent de se voir imposer des indicateurs de coûts de leur production par l'agroalimentaire ou la distribution, qui se basent sur des prix des matières premières issus des marchés mondiaux, forcément plus bas que les leurs. "Je n'ai pas fait Harvard, mais je crois qu'entre ce que nous demandons et l'économie administrée, il y a une sacrée marge" a dit M. Decerle, en soulignant l'unanimité sur ce sujet entre les syndicats agricoles. "La base de tout, c'est notre revenu, et ce qui se joue ces jours-ci m'inquiète vraiment" a-t-il ajouté. Dans sa réponse, le ministre Stéphane Travert a bien souligné la mise en place d'un dispositif permettant que "l'observatoire de la formation des prix et des marges puisse venir aider à trouver ces indicateurs". Mais, "en cas de blocage", il s'en remet au "médiateur des relations commerciales agricoles", qui "pourra aider les interprofessions à définir les indicateurs et à se mettre d'accord", a-t-il dit lundi sur franceinfo. "Nous voulons trouver une solution qui fasse consensus, que les agriculteurs ne soient pas les laissés pour compte dans ces discussions et que le juste prix soit le prix qui sorte à la fin pour une garantie d'un meilleur revenu pour les agriculteurs" a dit le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand, un incontournable de la macronie pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910121559.hkw9t974.html</link>
   <description><![CDATA[Incontournable de la macronie dont il est une des figures tutélaires, Richard Ferrand, en passe de devenir mercredi président de l'Assemblée nationale, n'en fut pas moins contesté dans son difficile rôle de patron des députés LREM, affaibli par une affaire judiciaire. Parlementaire méconnu il y a encore deux ans et désormais futur quatrième personnage de l'Etat, Richard Ferrand a émergé dans le sillage du météore Emmanuel Macron, dont il fut un des tout premiers soutiens. Son costume d'homme de confiance ne semble pas s'être élimé au fil des années, qu'il s'agisse en 2015 de ferrailler dans la peau du rapporteur général de la loi du ministre de l'Economie Macron, puis de structurer en 2016 ex nihilo le parti En Marche! de l'ambitieux candidat, ou encore de prendre en 2017 la tête d'un groupe inexpérimenté de quelque 300 députés pour voter les réformes du nouveau président. Son nom a donc émergé comme une évidence après le départ du Perchoir pour le ministère de la Transition écologique de François de Rugy. "Il faut quelqu'un qui soit solide à la tête de l'Assemblée", résume ainsi le patron des sénateurs LREM François Patriat, en pensant à "l'année difficile", ponctuée de textes importants, qui se profile. Poser ses valises à l'hôtel de Lassay devrait néanmoins sonner comme une respiration pour M. Ferrand, éprouvé par 15 mois parfois électriques à la tête du contingent LREM de l'Assemblée. Gestion des premiers pas des uns, des égos des autres, des ambitions, des faux pas et des psychodrames ont rendu la vie dure à ce fumeur invétéré de 56 ans. "Il faut donner de sa personne quand on est président de groupe", souffle-t-il auprès de l'AFP. "François Patriat a une jolie formule: quand tu es président de groupe, tu n'engendres que des aigris, auxquels tu dis non, ou que des ingrats, à qui tu dis oui". - "Du temps dans les vestiaires" - Cet ancien socialiste (37 années de cotisation) au parcours d'élu plutôt modeste (conseiller général du Finistère de 1998 à 2011, conseiller régional depuis 2010) avant de devenir en 2012 député du Finistère, a dû plusieurs fois affronter un vent de contestation au sein d'une frange minoritaire mais active parmi ses troupes. Des braises parfois attisées par son prédécesseur au Perchoir avec qui il a entretenu des relations conflictuelles. "Je pense que Richard Ferrand n'est pas bon pour le poste. Il ne parle à personne, ce n'est pas un bon manager", lançait la semaine dernière une députée LREM, formulant des critiques maintes fois entendues dans d'autres bouches: trop distant, trop directif, trop absent... "Plus vous avez un groupe important, plus il faut passer du temps dans les vestiaires. Vous êtes moins en visibilité parce qu'il faut envoyer des gens en visibilité", plaide-t-il en retour, en pointant en privé avec "philosophie" le "volume d'emmerdements" lié à sa fonction. "Il y a du plaisir aussi, quand on négocie avec des ministres et on fait de très belles rencontres humaines, on voit des talents émerger", loue encore l'ancien journaliste. Son entourage comme ses détracteurs soulignent aussi que l'été lui a été plus propice, M. Ferrand tirant son épingle du jeu par son assise, dans les turbulences liées à l'affaire Benalla. L'Aveyronnais, fils d'un artisan du bâtiment et d'une employée de commerce, devenu Breton de circonstance en 1991, a surtout essuyé la tempête avec l'affaire immobilière le touchant. Ancien directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012, il est toujours sous le coup d'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts", après une première enquête classée sans suite. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe, et laissé des cicatrices personnelles importantes, notamment pour sa compagne, également mise en cause, et ses trois enfants de 28, 15 et 10 ans. Mais elle n'a semble-t-il pas entamé la fidélité du chef de l'Etat qui a dépêché des conseillers pour s'assurer de la bonne tournure de l'élection de lundi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
