<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Hommage aux victimes des attentats: la Marseillaise entonnée à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113162325.wn6iscxo.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les parlementaires et ministres ont entonné mardi à l'Assemblée nationale, puis au Sénat, la Marseillaise lors de deux hommages séparés aux 17 victimes des attentats de Paris la semaine dernière. Fait rare, l'hymne national a été chanté à l'issue d'une minute de silence à l'Assemblée dans l'hémicycle quasiment plein et après une allocution de son président socialiste Claude Bartolone, écoutée dans un silence total. Même scénario une heure plus tard au Sénat dont le président, Gérard Larcher (UMP), a entonné la Marseillaise, reprise par l'ensemble des sénateurs après une minute d'un silence impressionnant. Debout au perchoir, Claude Bartolone, qui a commencé son discours en citant les noms de toutes les victimes des attaques à Charlie Hebdo, Montrouge et l'hypermarché casher de la Porte de Vincennes, a affirmé que "l'image d'unité populaire du 11 janvier n'est pas +pour solde de tout compte+" et que "l'unité nationale est le bouclier qui protège notre société de la division". "L'Etat républicain sera le glaive levé contre ceux qui défient ce que nous sommes et ce que nous entendons perpétuer : cet art de France du vivre ensemble. Et cela vaut aussi en Europe où notre pays se doit de porter l'étendard de la lutte pour la Liberté", selon le député de Seine-Saint-Denis. Évoquant "des êtres humains que le fanatisme transforma en automates de la mort (qui) ont assassiné des journalistes parce qu'ils étaient libres, ont abattu des policiers parce qu'ils étaient républicains, ont exécuté des citoyens parce qu'ils étaient juifs", M. Bartolone a souligné que "ces marionnettes de la tyrannie avaient un but: faire tomber sur la France une chape d'effroi, pour que plus rien ne soit possible, si ce n'est la peur". Après avoir salué le peuple qui, dimanche, "dans les rues des villes et des villages de France, coeur gros et tête haute, a montré aux barbares du monde entier que la République demeurait debout", le président de l'Assemblée a vu dans "ce désir de Résistance" aussi "une Renaissance". Considérant que "ces manifestations magnifiques d'unité nous confient à présent une responsabilité devant l'Histoire" et devront aboutir "dans les jours, les semaines, les mois qui viennent, à des choix forts", l'élu socialiste a appelé à "faire société commune, ne pas se regarder en chiens de faïence, faire primer l'intérêt général sur les intérêts individuels et le droit sur la force" et à "un patriotisme ouvert, éclairé, confiant". Mais il ne faut "nul angélisme ni excuse sociologique devant les pousses-au-crime et les professionnels de la mort, aguerris ou apprentis et nulle complaisance à l'égard de ceux qui tenteront tous les raccourcis, tous les amalgames", a prévenu M. Bartolone. "Pour que la paix soit mieux qu'une incantation répétée avec ferveur", a souligné pour sa part M. Larcher, "il nous faut agir, agir en nous écoutant les uns les autres, agir aussi dans l'exigence et sans faiblesse". "C'est notre devoir de parlementaire et le Sénat fera son devoir", a-t-il ajouté en assurant qu'il prendra les initiatives qui lui incombent. Auparavant, l'élu des Yvelines avait salué "l'action du président de la République et de l'exécutif, et l'esprit de responsabilité des mouvements politiques de la majorité comme de l'opposition". "La République vient de se dresser dans cette épreuve, elle a cheminé dans un long cortège de dignité, de refus et de silence", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à l'Assemblée: les interventions du PS, de l'UDI, d'EELV, du PRG, du Front de Gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113162138.zarpig6a.html</link>
   <description><![CDATA[Les interventions des dirigeants socialiste, UDI, écologiste, radical de gauche et Front de Gauche de l'Assemblée nationale, mardi, lors de la séance d'hommage à l'Assemblée aux 17 victimes des attentats de Paris: - Bruno Le Roux, président du groupe PS: "Travaillons ensemble, les évènements le commandent. Travaillons ensemble pour rendre nos dispositifs de lutte contre cette internationale du crime sous prétexte religieux toujours plus efficaces, sans a priori mais sans rien sacrifier à nos libertés (...) Travaillons ensemble pour accompagner nos forces, engagées, hors de nos frontières (...) Mais aussi, travaillons ensemble pour que notre société ne fabrique pas en son sein +ces égarés de la République+, qui cèdent à la haine et à la pulsion de mort, à la barbarie et à l'antisémitisme." - Philippe Vigier (UDI): "Lorsque la République est attaquée, la réponse ne peut être que +plus de République+, pour que vive le sursaut fraternel du 11 janvier 2015, et plus d'Europe pour combattre ensemble le défi terroriste qui menace les peuples. Il n'y aurait pire réflexe que le repli sur soi, l'amalgame, l'engrenage de l'intolérance (...) Nous devrons faire le choix politique de donner plus de moyens techniques et financiers à notre sécurité intérieure et de nos armées, être impitoyables face à ceux qui répandent la haine sur les réseaux sociaux, poser la question du retour en France de ceux qui sont partis faire le jihad, améliorer l'accès et le partage des informations nécessaires pour neutraliser et démanteler ces réseaux (...) lutter contre la radicalisation dans le milieu carcéral et repenser la réponse judiciaire." - Barbara Pompili (EELV): "Etre la France dans de telles circonstances, c'est tenir bon sur le principe de laïcité, ne plus jamais accepter que ne puissent être invoquées des lois baptisées divines ou de nature, ne pas renoncer à voir la République tenir sa promesse d'égalité car les fascismes empruntent toujours les mêmes lits des mêmes rivières (...) Retenons de l'expérience américaine post-11 septembre, que la restriction des libertés publiques ne s'est pas accompagnée d'un renforcement de la sécurité. A l'inverse, sachons nous inspirer de la réaction digne du Premier ministre norvégien qui, au lendemain d'un drame terrible, déclarait +Nous ne devons pas renoncer à nos valeurs+." - Roger-Gérard Schwartzenberg (RRDP, à dominante PRG): "Contre l'intégrisme, le meilleur rempart, c'est évidemment la laïcité. Sans elle, la France pourrait devenir une République éclatée. Une nation fragmentée en groupes distincts, fondés sur l'origine ou l'appartenance confessionnelle (...) le temps n'est plus aux divergences secondaires. Il est au rassemblement autour des grandes valeurs républicaines (...) sans qu'il s'agisse de mesures d'exception - des décisions nécessaires: publier les décrets d'application de la récente loi sur le terrorisme, renforcer les moyens matériels de la police et du Renseignement, réformer les conditions carcérales des détenus les plus extrémistes, empêcher la diffusion sur Internet de messages faisant l'apologie des actes terroristes, augmenter sensiblement les aides publiques à la presse écrite (...) Ici même, en 1893, alors qu'une bombe venait d'être lancée dans l'hémicycle, le président de l'Assemblée, Charles Dupuy, avait déclaré +Il est de la dignité de la Chambre et de la République que de pareils attentats ne troublent pas les législateurs... Messieurs, la séance continue+." - André Chassaigne (Front de Gauche): "Après les manifestations du week-end, "c'est à cet élan d'espoir qu'il faut désormais donner force et durée contre tous les détournements prévisibles, alors que l'odeur de la guerre et du choc des civilisations, comme le poison de la division, se répandent déjà dangereusement". "Nous refusons tout amalgame, tout discours islamophobe qui tente de récupérer le drame national (...) Notre peuple souhaite légitimement voir sa sécurité garantie sans pour autant en appeler à une réponse purement sécuritaire qui mettrait, in fine, en péril nos libertés auxquelles il est tant attaché. Un +patriot act+ à la française n'est pas la solution. (...) Les violences de la semaine dernière sont aussi le symptôme d'un système économique toujours plus inégalitaire, le symptôme d'un système social discriminant, le symptôme d'un système démocratique en ruines (...) Charb, +ils ont voulu (vous) enterrer, ils ne savaient pas : (vous) étiez des graines."]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls appelle à lutter contre l'antisémitisme et à protéger "les compatriotes musulmans" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113160545.tvdwbupu.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, a appelé mardi tout à la fois à lutter contre l'antisémitisme et à protéger les "compatriotes musulmans", dans son discours devant l'Assemblée nationale lors d'une séance spéciale d'hommage aux victimes des attentats. "L'Histoire nous l'a montré, le réveil de l'antisémitisme, c'est le symptôme d'une crise de la démocratie, d'une crise de la République (...) Les actes antisémites connaissent en France une progression insupportable. Il y a les paroles, les insultes, les gestes. Les attaques ignobles, comme à Créteil, il y a quelques semaines, qui (...) n'ont pas soulevé l'indignation qui était attendue par nos compatriotes juifs", a déclaré le Premier ministre, interrompu par les applaudissements. "Comment accepter, qu'en France, terre d'émancipation des juifs, il y a deux siècles, mais qui fut aussi, il y a 70 ans, l'une des terres de son martyre, comment peut-on accepter que l'on puisse entendre dans nos rues crier +mort aux juifs+?", a lancé Manuel Valls. "Nous devons nous rebeller, et en posant le vrai diagnostic. Il y a un antisémitisme que l'on dit historique (...) mais il y a surtout, a-t-il ajouté, ce nouvel antisémitisme qui est né dans nos quartiers (...) sur fond d'internet, de paraboles, de misère, sur fond de détestation de l'État d'Israël, et qui prône la haine du juif, de tous les juifs. Il faut le dire. Il faut poser les mots pour combattre cet antisémitisme inacceptable". "Sans les juifs de France, la France ne serait plus la France (...) Nous ne l'avons pas assez dit! Nous ne nous sommes pas assez indignés", a poursuivi le Premier ministre. "Comment accepter que dans certains établissements, collèges ou lycées, on ne puisse pas enseigner ce qu'est la Shoah?", s'est-il indigné. Manuel Valls a enchaîné aussitôt pour relever que "l'autre urgence, c'est de protéger nos compatriotes musulmans. Ils sont aussi inquiets". "Des actes anti-musulmans, inadmissibles, intolérables, a-t-il dénoncé, se sont produits ces derniers jours. Là aussi, s'attaquer à une mosquée, à une église, à un lieu de culte, profaner un cimetière, c'est une offense à nos valeurs". "L'islam est la deuxième religion de France. Elle a toute sa place en France", a-t-il souligné. "Et notre défi, pas en France, mais dans le monde, c'est de faire cette démonstration. La République, la laïcité, l'égalité hommes-femmes, sont compatibles avec toutes les religions sur le sol national qui acceptent les principes et les valeurs de la République", a-t-il lancé, de nouveau longuement applaudi. "Cette République, a averti le Premier ministre, fera preuve de la plus grande fermeté, de la plus grande intransigeance, face à ceux qui tentent, au nom de l'Islam, d'imposer une chape de plomb sur des quartiers, de faire régner leur ordre, sur fond de trafic et sur fond de radicalisme religieux. Un ordre dans lequel l'homme domine la femme et où la foi l'emporterait sur la raison".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls dénonce devant l'Assemblée nationale Dieudonné, "prédicateur de la haine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113155913.tjkos59b.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé mardi, devant l'Assemblée nationale, la justice à être "implacable à l'égard de ces prédicateurs de la haine", faisant référence au polémiste Dieudonné, et a dénoncé l'antisémitisme ouvert de certains élèves à l'école. "Quelle honte que de voir un récidiviste de la haine tenir son spectacle dans des salles bondées au moment même où, samedi soir, la Nation porte de Vincennes se recueillait", après l'attaque contre la supérette casher, a déclaré M. Valls. "Il faut que la justice soit implacable à l'égard de ces prédicateurs de la haine", a lancé le Premier ministre. "Comment on peut accepter que dans certains établissements, collèges ou lycées, on ne puisse pas enseigner la Shoah? Qu'un gamin de 7 ou 8 ans, quand l'enseignant lui pose la question +qui est ton ennemi?+, réponde: +c'est le juif+", s'est indigné le chef du gouvernement sous les acclamations. "C'est cette bataille que nous devons gagner, celle de la pédagogie auprès de notre jeunesse", a lancé M. Valls. "Quand on s'attaque aux juifs de France, on s'attaque à la France, on s'attaque à la conscience universelle, ne l'oublions jamais", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Le blasphème ne sera jamais dans notre droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113155738.r9i5jhki.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi à l'Assemblée nationale que "le blasphème n'est pas dans notre droit" et "ne le sera jamais", alors que des autorités musulmanes ont précisément accusé Charlie Hebdo d'avoir insulté l'islam. Le Premier ministre a réfuté à la tribune tout parallèle, fait par certains jeunes et citoyens, a-t-il dit, entre les journalistes de Charlie Hebdo et le polémiste Dieudonné, "un récidiviste de la haine" dont les spectacles sont "un affront" aux valeurs de la République. "Il y a une différence fondamentale entre la liberté d'impertinence - le blasphème n'est pas dans notre droit, il ne sera jamais - et l'antisémitisme, le racisme, l'apologie du terrorisme, le négationnisme qui sont des délits, des crimes que la justice devra sans doute punir avec encore plus de sévérité", a affirmé Manuel Valls. De nombreuses autorités musulmanes ont reproché à Charlie Hebdo de se livrer à "des blasphèmes" au travers des caricatures du prophète Mahomet, dont l'islam interdit toute représentation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "quartiers spécifiques" d'ici à fin 2015 pour les jihadistes en prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113155307.r07faios.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi la création "avant la fin de l'année" de "quartiers spécifiques" en prison pour les détenus "radicalisés". "Avant la fin de l'année (...), la surveillance des détenus considérés comme radicalisés sera organisée dans des quartiers spécifiques créés au sein d'établissements pénitentiaires", a déclaré M. Valls à la tribune de l'Assemblée nationale. Le chef du gouvernement a fait référence à "l'expérience menée depuis cet automne à la prison de Fresnes" (Val-de-Marne), où la garde des Sceaux Christiane Taubira devait se rendre mardi après-midi. Un quartier de cet établissement regroupe actuellement 23 détenus, contre une quinzaine au début de l'expérience, début novembre 2014. Selon le coordinateur européen pour la lutte contre le terrorisme, Gilles de Kerchove, "les prisons sont un incubateur de radicalisation massive". M. Valls a aussi annoncé qu'"une formation de haut niveau sera dispensée aux services de la protection judiciaire de la jeunesse" car "comprendre le parcours de radicalisation d'un jeune est toujours complexe". Il a enfin souligné "la nécessité de créer, au sein de la direction de la Protection judiciaire de la jeunesse, une unité de renseignement, à l'instar de ce qui est fait dans l'administration pénitentiaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "renforcer" les services de renseignement intérieur et la juridiction antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113155131.ti5rd4es.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé mardi à l'Assemblée nationale la nécessité de "régulièrement renforcer" les "services en charge du renseignement intérieur et la juridiction antiterroriste". "Tirer des leçons" des attentats de la semaine dernière, "c'est d'abord prendre conscience que la situation change en permanence et que les services en charge du renseignement intérieur et la juridiction antiterroriste doivent être régulièrement renforcés", a affirmé le Premier ministre devant les députés. Il a aussitôt "salué le travail" des services de renseignement et de la justice antiterroriste, qui "à cinq reprises en deux ans ont permis de neutraliser des groupes terroristes susceptibles de passer à l'acte". Mais "sans renforcement très significatif des moyens humains et matériels, les services de renseignement intérieur pourraient se trouver débordés. On dépasse désormais 1.250 individus pour les seuls filières irako-syriennes", a-t-il relevé. "Nous affecterons donc les moyens nécessaires pour tenir compte de cette nouvelle donne", a assuré le Premier ministre, qui a rappelé la programmation de la création de 432 emplois à la DGSI. "Ils doivent permettre de renforcer les compétences et de diversifier les recrutements: informaticiens, analystes, chercheurs ou interprètes", d'après le locataire de Matignon. Mais il faut "aller plus loin", a-t-il dit, c'est pourquoi il a demandé à Bernard Cazeneuve, ministre de l'Intérieur, de lui adresser "sous huit jours" des propositions "de renforcement". "Elles devront concerner notamment internet et les réseaux sociaux, plus que jamais utilisés pour l'embrigadement, la mise en contact et l'acquisition de techniques permettant de passer à l'acte", a expliqué M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: les transferts de données des passagers européens (PNR) en vigueur en septembre 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113154041.srmaqxz6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi que le dispositif français en vue de la mise en place d'un système européen sur les échanges de données des passagers européens (PNR) du transport aérien serait prêt en septembre 2015. "Au cours de l'année, nous lancerons également la surveillance des déplacements aériens des personnes suspectes d'activités criminelles", a-t-il dit lors de son discours à l'Assemblée. "La plateforme de contrôle française sera opérationnelle dès septembre 2015", a-t-il précisé. Ce système dit PNR (Passenger name record: données des dossiers passagers) est actuellement gelé au Parlement européen. "Et j'appelle solennellement le Parlement européen à prendre enfin toute la mesure de ces enjeux, et à voter, comme nous le lui demandons depuis deux ans, avec l'ensemble des gouvernements, à adopter ce dispositif qui est indispensable", a-t-il ajouté. "Nous ne pouvons plus perdre de temps!" Fin novembre, le Parlement a gelé l'accord conclu avec le Canada dans l'attente d'un avis de la justice européenne, montrant ainsi sa défiance envers cet instrument réclamé par les États pour lutter contre le terrorisme et les jihadistes. Dès dimanche soir, les ministres de l'Intérieur de 11 pays européens et le ministre américain de la Justice, Eric Holder, réunis à Paris, avaient jugé qu'il y avait un "besoin urgent et crucial" d'établir ce système de collecte européen dans le cadre de la lutte antiterroriste. Les données PNR sont les informations fournies par les passagers et recueillies par les transporteurs aériens au cours des procédures de réservation et d'enregistrement. Elles comportent des informations telles que le nom du passager, les dates et l'itinéraire du voyage, des informations relatives au billet, l'adresse et les numéros de téléphone, les moyens de paiement utilisés, le numéro de carte de crédit, l'agence de voyage, le numéro de siège et des informations relatives aux bagages.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: face au terrorisme, des "mesures exceptionnelles" mais "jamais des mesures d'exception"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113153222.4cpk85p7.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mardi devant l'Assemblée nationale que, face au terrorisme, il fallait prendre "des mesures exceptionnelles", mais "jamais des mesures d'exception" mettant en danger l'Etat de droit. "A une situation exceptionnelle doivent répondre des mesures exceptionnelles. Mais je le dis avec la même force: jamais des mesures d'exception qui dérogeraient au principe du droit et des valeurs", a déclaré le Premier ministre devant l'Assemblée nationale, lors de l'hommage aux victimes des attentats de la semaine dernière. "La meilleure des réponses au terrorisme qui veut précisément briser ce que nous sommes, c'est-à-dire une grande démocratie, c'est le droit, c'est la démocratie, c'est la liberté et c'est le peuple français", a-t-il lancé. "A cette menace terroriste, la République apporte et apportera des réponses sur son sol national. Elle en apportera aussi là où des groupes terroristes s'organisent pour nous menacer", a-t-il dit. "Avec détermination, avec sang-froid, la République va apporter la plus forte des réponses au terrorisme : la fermeté implacable dans le respect de ce que nous sommes, un Etat de droit", a martelé Manuel Valls. Il a assuré que le gouvernement venait devant les parlementaires "avec la volonté d'écouter et d'examiner toutes les réponses possibles, techniques, réglementaires, législatives, budgétaires". "Sommes-nous en guerre ? La question a, en réalité peu d'importance, car les terroristes jihadistes en nous frappant trois jours consécutifs y ont apporté, une nouvelle fois, la plus cruelle des réponses. Il faut toujours dire les choses clairement: oui, la France est en guerre contre le terrorisme, le jihadisme et l'islamisme radical", a-t-il estimé. "La France n'est pas en guerre contre une religion. La France n'est pas en guerre contre l'islam et les musulmans. La France protégera (...) comme elle l'a toujours fait, tous ses concitoyens : ceux qui croient comme ceux qui ne croient pas", a poursuivi le chef du gouvernement. "Après le temps de l'émotion et du recueillement - il n'est pas fini - , vient le temps de la lucidité et de l'action", a-t-il encore déclaré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "La solidarité de l'Europe doit aussi être dans les budgets" contre le jihadisme au Sahel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113153205.nlyiqgh6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls en a de nouveau appelé mardi l'Europe à une plus forte contribution aux opérations militaires menées par la France contre le jihadisme au Sahel, appelant sa solidarité à aller non seulement "dans la rue" mais aussi dans les "budgets". Cet effort est "coûteux", a souligné le Premier ministre. "La solidarité de l'Europe, elle doit être dans la rue, elle doit être aussi dans les budgets, à nos côtés", a-t-il ajouté, en référence aux nombreuses manifestations de soutien à la France après les attentats. Cette déclaration du Premier ministre, dans son premier discours devant les députés depuis la tuerie de Charlie Hebdo, a été accueillie par des applaudissements nourris sur de nombreux bancs. Cet effort "impérieux" est assumé par la France "au nom notamment de l'Europe et de ses intérêts stratégiques", a souligné M. Valls dans l'hémicycle, alors que la France souligne régulièrement qu'elle assume avec ses propres crédits une mission d'intérêt européen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à l'Assemblée: "Le peuple français, une fois encore, a été à la hauteur de son histoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113151546.fh9jnd4w.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé mardi devant l'Assemblée nationale que "le peuple français, une fois encore, a été à la hauteur de son histoire", en se mobilisant en masse après la série d'attentats jihadistes qui ont fait 17 morts la semaine dernière. "Dans l'épreuve, notre peuple s'est rassemblé (...) Il a marché dans la dignité, la fraternité, pour crier son attachement à la liberté, et pour dire un +non+ implacable au terrorisme, à l'intolérance, à l'antisémitisme, au racisme. Et aussi à toute forme de résignation et d'indifférence", a ajouté M. Valls devant les députés. "Paris était la capitale universelle de la liberté, et de la tolérance", a-t-il lancé "Les soutiens, la solidarité venus du monde entier ne s'y sont pas trompés: c'est bien l'esprit de la France, sa lumière, son message universel, que l'on a voulu abattre. Mais la France est debout", a poursuivi le chef du gouvernement. Il a appelé les députés à être "à la hauteur de la situation", à se montrer "vigilants quant aux mots que nous employons et à l'image que nous donnons". "Bien sûr, la démocratie, que l'on a voulu abattre, ce sont les débats, les confrontations. Ils sont nécessaires, indispensables à sa vitalité et ils reprendront, c'est normal" mais "nous devons être capables, collectivement, de garder les yeux rivés sur l'intérêt général", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 122.000 personnes affectées à la protection des points sensibles et de l'espace public (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113150738.cosas5tz.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 122.000 personnes sont affectées à la protection permanente "des points sensibles et de l'espace public", a indiqué mardi Manuel Valls, devant l'Assemblée nationale. "Plus de 122.000 personnels assurent la protection permanente des points sensibles et de l'espace public", a souligné le Premier ministre lors de son discours à l'occasion de la séance spéciale d'hommage aux victimes des attentats. "Partout sur le territoire, des militaires, des gendarmes, des policiers sont mobilisés. Les renforts de soldats affectés -en tout, près de 10.000 (...) et c'est sans précédent, permettent un niveau d'engagement massif (...) Les renforts militaires serviront et servent en priorité à la protection des écoles confessionnelles juives, des synagogues et des mosquées", a poursuivi Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): "Sur le permis de conduire, le gouvernement fait fausse route"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113145208.7ojdbm1a.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a estimé mardi que "sur le permis de conduire", le gouvernement faisait "fausse route", même si l'UDI n'exclut pas de voter le projet de loi Macron pour la croissance. Les députés UDI souhaitent améliorer la proposition de loi Macron, qu'ils voient comme un "texte fourre-tout", et "faire progresser le matériau de départ" en faisant "plusieurs propositions d'amendement", a expliqué Philippe Vigier lors d'une conférence de presse. "Sur le permis de conduire, le gouvernement fait fausse route, en ne voulant pas suivre les propositions que l'on fait", a-t-il critiqué. "Le permis de conduire tel que ça se passe en France, ça ne fonctionne pas", a assuré M. Vigier, rappelant: "Les délais moyens en France, c'est 98 jours. En Europe, puisqu'il y a une directive européenne, c'est 45 jours." "On est deux fois au-dessus. Avec des coûts rédhibitoires, avec des dizaines de milliers de personnes qui roulent sans permis", a-t-il déploré. Philippe Vigier et les députés UDI proposent de confier l'examen du code de la route et l'épreuve de conduite "à des organismes agréés", afin de "décongestionner" le système. Pour eux, l'enjeu est de lutter plus efficacement contre le chômage, alors que l'impossibilité de conduire est souvent un "obstacle pour retrouver un emploi". A la suite d'un débat à l'Assemblée nationale lundi, "on a bien vu que les lignes de fracture, même à l'intérieur de la majorité, étaient fortes" sur ce sujet, a ajouté le président du groupe UDI. Le groupe UDI a également proposé des amendements "pratico-pratiques" sur d'autres sujets relatifs à la loi Macron. Ils souhaitent par exemple inciter au covoiturage en rendant les autoroutes moins chères pour les véhicules partagés, remettre les élus locaux au coeur des prises de décision concernant le travail du dimanche, ou encore améliorer les systèmes de financement alternatifs comme l'épargne de proximité et le "crowdfunding" (financement participatif). "Il appartient maintenant au gouvernement d'être à l'écoute d'une partie de l'Assemblée nationale", a conclu Philippe Vigier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): s'il le faut, "restreindre la liberté de quelques-uns"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113145119.nq5zi6yk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a estimé mardi que si nécessaire, il faudra "restreindre les libertés publiques et la liberté individuelle de quelques-uns", lors de la séance d'hommage à l'Assemblée aux victimes des attentats de la semaine dernière. "A circonstances exceptionnelles, il faut une loi exceptionnelle que nous devons voter sans trembler. Pour que les choses soient claires, si nous devions, pour un moment, restreindre les libertés publiques et la liberté individuelle de quelques-uns, il faudra le faire", a déclaré M. Jacob. "Le faire en condamnant durement les personnes qui consultent de manière habituelle des sites internet qui font l'apologie du terrorisme. En censurant les sites et les chaînes de télévision qui véhiculent la haine. En autorisant nos services à arrêter des terroristes en puissance dès lors qu'on les soupçonne de préparer une action", a-t-il détaillé. Cet élu de Seine-et-Marne a aussi prôné "le placement en centres spéciaux de détention ou en prison" pour ceux revenant du jihad ainsi que "la déchéance de nationalité" pour les binationaux. Il a jugé qu'"il est grand temps aussi que l'Europe toute entière prenne ses responsabilités", en partageant "le fardeau budgétaire" des interventions militaires françaises au Sahel et au Moyen-Orient. "La grande loi de sécurité nationale impose enfin un collectif budgétaire" car "il n'y aura pas de guerre victorieuse sans effort de guerre", selon le président du principal groupe d'opposition. Quant à "l'Ecole de la République", "si on accepte que des écoliers, des collégiens et des lycéens refusent une minute de silence à nos morts, on a déjà perdu", a-t-il estimé. Il a appelé à "abandonner la culture de l'excuse" et à "sanctionner de telles dérives en laissant les enseignants redevenir les hussards de la République, intraitables dans la défense de la laïcité et des valeurs républicaines". "Nous serons à vos côtés si vous décidez d'agir", a-t-il lancé au Premier ministre sous les applaudissements à droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage aux victimes des attentats: la Marseillaise entonnée par tout l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113143933.dopvmsqy.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés et ministres ont entonné mardi à l'Assemblée nationale la Marseillaise lors de la séance d'hommage aux 17 personnes tuées lors des attentats de la semaine dernière. Fait inédit, l'hymne national a été chanté à l'issue d'une minute de silence dans l'hémicycle quasiment plein et après une allocution du président socialiste de l'Assemblée Claude Bartolone, écoutée dans un silence total. Il était déjà arrivé qu'une partie des députés chantent la Marseillaise en signe de protestation lors d'un débat houleux, mais, au moins sous la Ve République, il semble que c'est la première fois que tout l'hémicycle l'entonne, et en tout cas jamais après une minute de silence, selon une source parlementaire. Debout au perchoir, Claude Bartolone, qui a commencé son discours en citant les noms de toutes les personnes tuées lors des attaques à Charlie Hebdo, Montrouge et l'hypermarché casher de la Porte de Vincennes, a affirmé que "l'image d'unité populaire du 11 janvier n'est pas +pour solde de tout compte+" et que "l'unité nationale est le bouclier qui protège notre société de la division". "L'Etat républicain sera le glaive levé contre ceux qui défient ce que nous sommes et ce que nous entendons perpétuer: cet art de France du vivre ensemble. Et cela vaut aussi en Europe où notre pays se doit de porter l'étendard de la lutte pour la liberté", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Évoquant "des êtres humains que le fanatisme transforma en automates de la mort (qui) ont assassiné des journalistes parce qu'ils étaient libres, ont abattu des policiers parce qu'ils étaient républicains, ont exécuté des citoyens parce qu'ils étaient juifs", M. Bartolone a souligné que "ces marionnettes de la tyrannie avaient un but: faire tomber sur la France une chape d'effroi, pour que plus rien ne soit possible, si ce n'est la peur". Après avoir salué le peuple qui, dimanche, "dans les rues des villes et des villages de France, coeur gros et tête haute, a montré aux barbares du monde entier que la République demeurait debout", le président de l'Assemblée a vu dans "ce désir de résistance" aussi "une Renaissance". Considérant que "ces manifestations magnifiques d'unité nous confient à présent une responsabilité devant l'histoire" et devront aboutir "dans les jours, les semaines, les mois qui viennent, à des choix forts", l'élu socialiste a appelé à "faire société commune, ne pas se regarder en chiens de faïence, faire primer l'intérêt général sur les intérêts individuels et le droit sur la force" et à "un patriotisme ouvert, éclairé, confiant". Mais il ne faut "nul angélisme ni excuse sociologique devant les pousses-au-crime et les professionnels de la mort, aguerris ou apprentis et nulle complaisance à l'égard de ceux qui tenteront tous les raccourcis, tous les amalgames", a prévenu M. Bartolone. "Plus encore depuis le 11 janvier, la Marseillaise aux lèvres, nous savons ce que nous voulons. Vivre... Vivre libres. Vivre égaux. Vivre ensemble, en fraternité", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
