<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:00:05 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Européennes: le temps d'antenne officiel bientôt réparti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306115122.ywxxyn91.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a acté mercredi les modalités de répartition des temps d'antenne pour les clips de campagne des élections européennes, en fonction des soutiens apportés par les députés, selon un communiqué de la présidence. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a prévu que chaque député devra faire connaître "la liste qu'il soutient" pour le scrutin du 26 mai, chaque rattachement devant conférer "7 secondes de temps d'antenne à la liste soutenue", sur les deux heures de clips. La loi du 25 juin 2018 relative à l'élection des représentants au Parlement européen a modifié les modalités de répartition des durées d'émission du service public de la communication audiovisuelle entre les listes candidates. Il est prévu qu'une durée d'émission de deux heures soit répartie entre ces listes, au prorata du nombre de députés, de sénateurs et de représentants français au Parlement européen ayant déclaré les soutenir. "L'ensemble des députés sera informé dans le courant du mois d'avril des modalités et du calendrier de cette procédure", indique la présidence. "Une application informatique sera mise en place pour recueillir leur choix, qui pourra être modifié jusqu'au 8 mai, la liste des soutiens devant impérativement être transmise au ministre de l'Intérieur" à cette date.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après la tribune de Macron, un débat à l'Assemblée sur l'Europe fait grincer les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305194029.w6neasiq.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de l'opposition se sont étonnés mardi de la tenue à l'Assemblée d'un débat sur le prochain Conseil européen, le jour même de la parution de la tribune du président de la République sur l'Europe. "Quel sujet primordial pour l'avenir de notre pays sera abordé lors du prochain Conseil européen à tel point qu'il nécessite un rarissime débat préalable dans l'hémicycle", s'est étonné Pierre Henri Dumont (LR). Rien au menu sur "les sujets migratoires", "le Brexit" ou "les nécessaires réformes fiscales", a-t-il commenté, en s'interrogeant sur "l'étrange coïncidence" d'un débat sur ce conseil "le jour même du lancement de la campagne LREM pour les élections européennes". "Je crois peu au hasard", a-t-il lancé, évoquant "une campagne politique". "Oui, on peut s'interroger sur l'opportunité de ce débat", a approuvé Pascal Brindeau (UDI-Agir), le communiste Jean-Paul Lecoq évoquant aussi "une opération d'enfumage manifestement orchestrée". Pourtant, l'inscription de ce débat sur le prochain conseil européen des 21 et 22 mars remonte au 12 février dernier, selon une source parlementaire. C'est le groupe majoritaire LREM qui en a pris l'initiative mais ce type d'échange est loin d'être rare à l'Assemblée, a-t-on précisé de même source. "Oui, le Président de la République s'est adressé ce matin à tous les citoyens européens. Parce que nous vivons un moment sans précédent, il fallait une démarche sans précédent", a justifié la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau. "Nous ne nous excuserons pas d'avoir un projet, de faire entendre haut et fort la voix de la France en Europe", a-t-elle lancé. Les échanges lui ont donné l'occasion de revenir sur certaines propositions du président Macron sur la mise en place d'un bouclier social, la défense de l'industrie européenne ou la lutte contre les campagnes de désinformation lors des élections. La ministre a également abordé la question du Brexit car, pour elle, "il ne fait aucun doute" qu'elle "s'invitera d'une façon ou d'une autre dans les discussions du Conseil européen". "La ratification de l'accord de retrait reste plus que jamais notre objectif. C'est la seule voie possible pour un Brexit ordonné", a-t-elle rappelé. La ministre a également indiqué que la France veillerait à ce que le financement de la PAC "ne serve pas de variable d'ajustement au Brexit". "Nous demanderons aussi à ce que les Français bénéficient du maintien de leurs conditions actuelles de séjour au Royaume uni", a ajouté Mme Loiseau.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Buzyn affirme qu'elle va "porter" son projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305192523.4iq6e2gi.html</link>
   <description><![CDATA[Pressentie pour figurer sur la liste LREM aux élections européennes, la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a affirmé mardi à l'Assemblée nationale qu'elle entendait "porter" son projet de loi de transformation du système de santé, qui doit être promulgué au plus tard cet été. "Si j'ai accepté ce poste de ministre, c'est parce qu'il me semblait impératif de transformer notre système de santé. Ca a été une des raisons de mon engagement en politique", a déclaré Mme Buzyn devant les députés de la commission des Affaires sociales, lors d'une audition sur ce projet de loi. "Bien entendu, si je me suis engagée, c'est pour le porter", a-t-elle ajouté. La ministre répondait au député (LR) Jean-Carles Grelier, qui lui avait demandé de "confirmer si (elle sera) bien au banc du gouvernement en première comme en seconde lecture pour l'examen de ce texte". Le projet de loi doit être débattu en commission à partir du 12 mars, puis en séance publique à partir du 18 mars, avant un vote prévu le 26 mars selon l'agenda de l'Assemblée. La liste LREM pour les élections européennes devrait être connue fin mars, à environ deux mois du scrutin du 26 mai. Mais le projet de loi santé devra encore être adopté au Sénat, puis sans doute repasser devant les deux chambres du Parlement avant sa promulgation, qui devra intervenir au plus tard durant l'été. Le texte contient en effet une réforme des études de santé, qui oblige le gouvernement à publier rapidement les décrets d'application pour que les futurs élèves de terminale puissent s'informer via Parcoursup dès l'automne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "anticasseurs": vers un vote "conforme" des sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305192359.lyfqrkbx.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs devraient adopter "conforme" mercredi en commission, en deuxième lecture, le texte "anticasseurs" issu de l'Assemblée nationale, a indiqué mardi Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains au Sénat et auteur de la proposition de loi initiale. Le texte sera examiné le 12 mars en séance publique au Sénat, en deuxième lecture. La commission des Lois devrait privilégier "l'efficacité" et l'adopter conforme, a indiqué M. Retailleau à l'AFP. Même si la rédaction de l'article deux sur les interdictions administratives de manifester, telle que votée par les députés, "va plus loin" que le texte initial, au risque d'une censure du Conseil constitutionnel. "On avait essayé de trouver un équilibre entre sécurité et liberté", a souligné Bruno Retailleau. Le gouvernement avait repris a son compte début janvier la proposition de loi portée par Bruno Retailleau et adoptée au Sénat en première lecture, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte de la crise des "gilets jaunes". L'Assemblée nationale a adopté début février le texte très largement remanié par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué, en s'abstenant, leur refus des interdictions préventives de manifester. Une figure du groupe, Matthieu Orphelin, l'a ensuite quitté. Le président du Conseil constitutionnel Laurent Fabius a jugé le mois dernier "archiprobable" une saisine du Conseil une fois la loi définitivement adoptée. S'il est saisi, le Conseil constitutionnel devra se prononcer pour "savoir si tel ou tel article relève d'une loi anticasseurs ou d'une loi antimanifestants", a-t-il expliqué. Le texte "est liberticide pour ceux qui sont violents", répond Bruno Retailleau à ses détracteurs. "Il s'agit de mettre hors d'état de nuire des individus qui dénaturent le droit à manifester". Pour son auteur, "le coeur du sujet", c'est le délit de dissimulation volontaire du visage dans une manifestation que crée le texte, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: critiqué, Le Maire rejette "la théorie du complot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305191337.faoceo3x.html</link>
   <description><![CDATA[Premières passes d'armes en nouvelle lecture à l'Assemblée sur le projet de loi Pacte: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a rejeté mardi en commission "la théorie du complot" sur la future privatisation d'ADP, portée selon lui par François Ruffin (LFI). "Combien de fois Vinci a rendu visite au président Macron ? Combien de fois pour qu'on en soit aujourd'hui à décider la privatisation d'Aéroports de Paris ?", a lancé le député de la Somme au démarrage des débats en commission spéciale, suscitant des remous dans la salle. Vinci, qui a fait partie des groupes ayant acquis l'exploitation d'autoroutes lors de la privatisation des années 2000, ne cache pas son intérêt pour ADP. Le mouvement des "gilets jaunes" a été "une révolte des péages" en augmentation, selon M. Ruffin, qui a repris des arguments avancés au Sénat en première lecture pour rejeter le projet de privatisation. "Aujourd'hui il y a de forts soupçons sur la privatisation d'ADP", a-t-il insisté au sujet de cet article clé du projet de loi. M. Le Maire lui a rétorqué que "la théorie du complot n'a pas sa place dans les débats", jugeant "les insinuations" pas acceptables. "Le rôle de l'Etat n'est pas de gérer des dividendes dans les entreprises commerciales", a-t-il appuyé. Or 74% du résultat d'ADP "vient d'activités commerciales (hôtels, commerces, développement international)". "Ce qui est stratégique, ce sont les pistes et les frontières" qui "continueront d'être contrôlées par l'autorité régalienne, la PAF (police aux frontières) et les douanes". Et "s'agissant du foncier, nous le récupèrerons intégralement au bout de 70 ans". Donc "attention aux mots trompeurs" qui visent à "susciter des craintes", a-t-il estimé. "Il y a un certain nombre de contrevérités", a aussi dénoncé le rapporteur Roland Lescure (LREM), pointant des dividendes d'ADP qui ont baissé et ne sont "pas une rente". "On a parlé des autoroutes, qui ont été privatisées par des majorités de gauche et de droite présentes dans cette salle" et "nous apprenons des erreurs du passé", a-t-il poursuivi. Ainsi dans le cas d'ADP l'Etat "garde(ra) le dernier mot sur les tarifs". M. Ruffin l'a mis en cause pour ses fonctions passées à la Caisse de dépôt et placement du Québec, "pressenti pour prendre des parts dans ADP". "J'ai quitté toutes mes fonctions" il y a deux ans, lui a sèchement répondu M. Lescure. Outre M. Ruffin, plusieurs députés d'opposition sont montés au créneau contre ce projet de privatisation, ainsi que celui de la Française des Jeux prévu par le projet de loi. "Je ne comprends pas pourquoi vous voulez vendre", "si ce n'est peut-être (pour) diminuer l'endettement de notre pays", a lancé Daniel Fasquelle (LR). "Nous rencontrons des Français qui ne comprennent pas l'absurdité économique de cette opération", a abondé Dominique Potier (PS). D'autres ont demandé davantage d'"encadrement", ce à quoi M. Le Maire s'est dit prêt. reb/chl/ib/cam AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: Le Maire rejette "la théorie du complot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305190615.xvj4vzg7.html</link>
   <description><![CDATA[Premières passes d'armes en nouvelle lecture à l'Assemblée sur le projet de loi Pacte: le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a rejeté mardi en commission "la théorie du complot" concernant la future privatisation d'ADP, portée selon lui par François Ruffin (LFI). "Combien de fois Vinci a rendu visite au président Macron ? Combien de fois pour qu'on en soit aujourd'hui à décider la privatisation d'Aéroports de Paris ?", a lancé le député de la Somme au démarrage des débats en commission spéciale, suscitant des remous dans la salle. Vinci, qui a fait partie des groupes ayant acquis l'exploitation d'autoroutes lors de la privatisation des années 2000, ne cache pas son intérêt pour ADP. Le mouvement des "gilets jaunes" a été "une révolte des péages" en augmentation, selon M. Ruffin, qui a repris des arguments avancés au Sénat en première lecture pour rejeter le projet de privatisation. "Aujourd'hui il y a de forts soupçons sur la privatisation d'ADP", a-t-il insisté au sujet de cet article clé du projet de loi. M. Le Maire lui a rétorqué que "la théorie du complot n'a pas sa place dans les débats", jugeant "les insinuations" pas acceptables. "Le rôle de l'Etat n'est pas de gérer des dividendes dans les entreprises commerciales", a-t-il appuyé. Or 74% du résultat d'ADP "vient d'activités commerciales (hôtels, commerces, développement international)". "Ce qui est stratégique, ce sont les pistes et les frontières" qui "continueront d'être contrôlées par l'autorité régalienne, la PAF (police aux frontières) et les douanes". Et "s'agissant du foncier, nous le récupérerons intégralement au bout de 70 ans". Donc "attention aux mots trompeurs" qui visent à "susciter des craintes", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parité à l'Assemblée: encore des "marges de progrès", selon un premier bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305184449.jyj0bt16.html</link>
   <description><![CDATA[La parité a encore des "marges de progrès" à l'Assemblée nationale, qui compte un record de 39% de femmes, notamment en ce qui concerne les postes à responsabilité, selon un premier bilan de cette législature présenté mardi par Claire Pitollat (LREM). Rappelant qu'Emmanuel Macron s'était prononcé pendant la campagne contre "une parité de façade", l'élue des Bouches-du-Rhône a expliqué à l'AFP avoir été missionnée par le groupe majoritaire, qui compte 49% de femmes, pour mettre en place un observatoire de la parité. Avant la journée des droits des femmes vendredi, elle a présenté ses premiers résultats devant les "marcheurs", soulignant comme "premier satisfecit" que son groupe "porte la féminisation de l'hémicycle". Cependant, sur les 28 postes institutionnels du Palais Bourbon (vice-présidents, rapporteurs du budget, présidents de groupe et de commission...), le ratio est de 29% de femmes et 71% d'hommes, tous groupes confondus. Le bureau du groupe LREM (trésoriers, whips, porte-parole...) est "très largement paritaire". Mais d'autres données sur les "marcheurs" peuvent être interprétées de façon "stéréotypée": il y a par exemple davantage d'hommes parmi les rapporteurs de textes (62%) ou à la présidence de groupes d'amitié (61%), postes "à rayonnement politique plus important". L'écart n'est "pas énorme, mais ça nous donne une marge de progrès", selon Mme Pitollat. La répartition LREM dans les différentes commissions montre aussi "un peu d'effet de stéréotypes", avec plus de femmes dans les commissions des Affaires sociales (64%) et culturelles (61%) et davantage d'hommes aux Finances (63%) et à la Défense (66%). La députée prévoit des bilans annuels, et aussi un future analyse des prises de parole. Plusieurs membres de la délégation aux droits des femmes, dont la présidente Marie-Pierre Rixain (LREM), ont présenté le même jour une proposition de loi "visant à renforcer la parité à l'échelle locale". Le texte, signé par les deux tiers des membres de la délégation, soit 21 députés issus de trois groupes politiques (LREM, MoDem et socialiste), se veut "pragmatique", selon Mme Rixain. Il prévoit notamment de "généraliser le scrutin de liste paritaire dans toutes les communes, y compris pour les communes de moins de 1.000 habitants", qui représentent "74% des communes de France". Ces dispositions pourraient être reprises dans le cadre d'une proposition de loi sur l'organisation des communes nouvelles, ont expliqué les membres de la délégation lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Blanquefort: plan social lancé après le feu vert de l'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305162738.jd3mpf1p.html</link>
   <description><![CDATA[Le processus de fermeture de l'usine Ford de Blanquefort s'est enclenché mardi après l'approbation par l'administration du Plan de sauvegarde de l'emploi (PSE) de ce site industriel emblématique de la Gironde aux 850 salariés. Ford France a annoncé dans la nuit de lundi à mardi l'homologation du PSE par la Direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Direccte). La CGT de cette usine qui produit des boîtes de vitesse près de Bordeaux a aussitôt annoncé son intention de contester ce plan devant le tribunal administratif. "Le PSE n'a aucun fondement, aucune justification économique", a dénoncé le syndicat dans un communiqué. "Ce que le gouvernement n'a pas pu faire ou pas su faire ou pas voulu faire, nous allons le tenter. Nous allons attaquer en justice pour faire invalider ce PSE". Alors que le gouvernement s'est beaucoup impliqué dans ce dossier, sans grand succès, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a annoncé que Ford allait payer, en plus du coût du plan social "généreux" et "protecteur des salariés" qu'il a estimé à 165 millions d'euros, 20 millions d'euros supplémentaires pour la "réindustrialisation" du site et une somme non précisée pour sa "dépollution". "J'ai signé il y a une heure la lettre d'intention qui prévoit que Ford payera 20 millions d'euros pour la réindustrialisation du site", a déclaré le ministre à l'Assemblée nationale. "C'est six fois plus que les obligations légales de Ford". "Ford a offert de transférer le terrain et les bâtiments (dépollués selon les normes convenues) pour 1 euro", a ajouté dans un communiqué le constructeur américain, assurant travailler "en collaboration avec le gouvernement français à un plan de revitalisation solide afin de diminuer l'impact sur le bassin d'emploi". - "Risque de précarité" - Pour la CGT Ford Blanquefort, et son délégué Philippe Poutou, les déclarations du gouvernement sont de simples "postures combatives" pour faire oublier un Etat "impuissant" à faire plier le constructeur. Le syndicat demandait à l'Etat de "prendre le contrôle de l'usine" et de "réquisitionner le parc machines". Ces derniers jours, après le refus par Ford de la dernière offre du seul repreneur en lice, le Strasbourgeois Punch-Powerglide, le président Emmanuel Macron avait dénoncé le "cynisme" du groupe américain et assuré que l'Etat allait "forcer l'entreprise à revitaliser" le site et "donc à investir pour sa conversion industrielle". Aux termes du PSE, dont une première mouture avait été rejetée par l'administration fin janvier, entre 300 et 400 salariés -selon des sources syndicales- pourraient être éligibles à la préretraite, dans une usine à la moyenne d'âge de 51 ans. Quelques dizaines d'autres seraient reclassés dans l'usine voisine GTF, codétenue par Ford et le canadien Magna. Le reste, environ 400 à 500 salariés, devraient être licenciés avec 2 à 3 ans d'accompagnement et de couverture chômage, selon les syndicats. Mais pour les moins reclassables et loin de la retraite, "le risque de la précarité" est au bout de ce délai, selon la CGT. Le PSE, selon des sources proches du dossier, porterait sur une moyenne de 190.000 euros par salarié. Un chiffre contesté par les syndicats, pour lesquels ce "budget" moyen masque en outre de fortes disparités. Ford a pour sa part salué un plan social "très complet" qui comprend "à la fois, un plan de reclassement et de retraite anticipée" et "des mesures visant à aider les salariés à retrouver un emploi salarié, à créer leur propre entreprise ou encore à bénéficier de formations de reconversion". La production de boîtes de vitesse, qui tourne depuis des mois au ralenti, devrait cesser fin août, estiment les syndicats. Selon des sources syndicales, une part croissante du personnel, quoique ulcérée par le désengagement de Ford, avait peu à peu basculé en faveur du PSE, à la fois pour ses conditions jugées plutôt correctes pour le secteur (métallurgie), et par lassitude des faux espoirs soulevés par l'offre de reprise. Ford avait annoncé en février 2018 son intention de se désengager de Blanquefort, usine implantée en 1972 qui a employé jusqu'à 3.600 salariés. Mais la fermeture devrait impacter l'emploi girondin plus largement, en raison, selon les syndicats, d'environ 2.000 emplois induits. pbl-pjl/cbn FORD MOTOR]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bis repetita: une femme au "perchoir" mais un "M. Le président" lâché par un ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305153349.1dwveg5d.html</link>
   <description><![CDATA[Deux femmes vice-présidentes de l'Assemblée pilotent cette semaine au Palais Bourbon les questions au gouvernement, avant la journée internationale des droits des femmes, mais un ministre, Christophe Castaner, l'a oublié un instant mardi, lâchant un "M. le président". Il y a un an, c'est la ministre de la Santé Agnès Buzyn qui avait laissé échapper un "M. le président", alors qu'Annie Genevard (LR) se trouvait déjà au "perchoir". Sous les applaudissements, la vice-présidente a ouvert la séance en remerciant pour son initiative le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), à l'origine de ce changement de fauteuil, avant la journée des femmes du 8 mars. Mais en réponse à la première question posée par l'Insoumis Loïc Prud'homme, le ministre de l'Intérieur a démarré par un "M. le président", avant de se reprendre aussitôt en se tournant vers Mme Genevard: "Mme la présidente..." Peu après, alors que la parole était donnée à la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau, sur une question portant sur la construction européenne, un "c'est la meilleure!" a jailli des bancs de la droite de l'hémicycle. "C'est très très très élégant, merci. C'est la semaine des droits des femmes", a rétorqué la ministre. Mercredi, ce sera la seule autre vice-présidente de l'Assemblée, Carole Bureau-Bonnard (LREM), qui présidera les traditionnelles QAG. Cette Assemblée, la plus féminisée de la Ve République, compte 230 femmes pour 347 hommes. Le groupe socialiste a fait le choix de réserver ses questions à des députées cette semaine. A l'Assemblée nationale, les femmes s'expriment "plus que dans les médias", selon M. Ferrand, mardi sur LCP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des débats sur le grand débat au Parlement début avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305151125.d47ea4lp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale organisera plusieurs débats du 1er au 3 avril, à l'issue de la grande consultation voulue par Emmanuel Macron qui sera également à l'ordre du jour du Sénat le 3 avril, le Premier ministre évoquant un "risque" de déception des Français. Richard Ferrand (LREM) a proposé mardi l'organisation de débats du 1er au 3 avril à l'Assemblée, autour des quatre thèmes fixés par Emmanuel Macron (transition écologique, fiscalité, démocratie, organisation de l'État et des services publics). Ils pourraient être suivis par une déclaration du gouvernement, sur le fondement de l'article 50-1 de la Constitution, a précisé le président de l'Assemblée lors de la conférence des présidents, selon plusieurs députés. Cet article de la Constitution prévoit que le gouvernement peut décider que sa déclaration fera l'objet ou non d'un vote, sans engagement de sa responsabilité. Emmanuel Macron et Édouard Philippe feront dès mercredi un point sur le grand débat avec Gérard Larcher, Richard Ferrand et le président du Conseil économique, social et environnemental, Patrick Bernasconi. Le chef de l'État avait déjà réuni ces trois présidents le 11 février. "Cette opération a bien pris. Le risque déceptif est important quant à la sortie", a averti Édouard Philippe devant les députés LREM, selon des participants. "Il faut préparer nos concitoyens à ce que les propositions à la sortie du grand débat national ne seront pas les réponses à toutes les remontées du grand débat", a insisté le chef du gouvernement lors de la réunion hebdomadaire du groupe de la majorité. "Il est absolument inenvisageable que seul le président de la République ou le gouvernement puissent formuler des propositions" et "sur certains sujets, il y aura la construction de +process+, notamment avec les corps intermédiaires", au-delà des élections européennes de mai voire à la rentrée de septembre, a-t-il ajouté. "Il faut décider quelque chose et pas toujours ouvrir des débats", a estimé dans la foulée le chef de file des députés LR Christian Jacob, plaidant pour "rappeler à Emmanuel Macron qu'il est président de la République et pas en campagne". De tels débats doivent également se tenir au Sénat le 3 avril pour analyser les premières conclusions du grand débat, comme souhaité par le président de la chambre haute, Gérard Larcher (LR). Il n'y aurait là pas de vote. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président de la République pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat doit s'achever le 15 mars. Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a ensuite souligné qu'"un grand débat tel que nous venons de le vivre ne peut en aucun cas se solder par des demi-mesures, des mesures à la va-vite, du replâtrage, de l'improvisation". "Il va falloir s'installer dans l'idée" qu'il y aura une restitution "très vite" et puis des décisions "pour certaines d'entre elles rapides, pour certaines d'autres plus échelonnées dans le temps", a-t-il affirmé lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: Griveaux dénonce de "vaines polémiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305150829.hgrdyy2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a dénoncé mardi à l'Assemblée nationale de "vaines polémiques" sur la laïcité, et affirmé que l'exécutif n'entretenait "aucune ambiguïté dans le combat pour la liberté des femmes". M. Griveaux était interpellé notamment sur des propos du député LREM Aurélien Taché qui avait paru comparer samedi le voile islamique et le serre-tête porté par les jeunes filles issues de familles catholiques. Egrenant les principes fixés par le Conseil d'Etat en matière de laïcité qui "appellent mieux que des effets de tribune", M. Griveaux a exhorté à ne "rien céder à l'humeur du moment", lors de la séance de questions au gouvernement "N'entretenez pas inutilement de vaines polémiques. Ce combat pour la laïcité est le socle du combat commun qui nous anime et il n'y a aucune ambiguïté dans ce gouvernement ou dans cette majorité pour le combat pour la liberté des femmes", a lancé M. Griveaux. Le porte-parole du gouvernement répondait à la députée (LR) de Seine-et-Marne Valérie Lacroute qui demandait à l'exécutif de "condamner solennellement ces amalgames scandaleux et clarifier très explicitement la position du gouvernement sur la laïcité". Aurélien Taché, député du Val-d'Oise, avait présenté dimanche ses excuses, indiquant avoir voulu "exprimer (s)on attachement à la laïcité dans notre pays". Ce sujet a été abordé lundi soir lors du bureau exécutif de La République en marche par le patron du mouvement Stanislas Guerini, en présence de M. Taché. M. Guerini a à cette occasion "rappelé les règles de vie et d'expression du débat" au sein du parti, a-t-il rapporté à l'AFP, sans toutefois "ouvrir le débat", se contentant de transmettre un mot de rappel à l'ordre écrit au député. Un échange sera effectivement organisé le 20 mars au sein de LREM sur la laïcité, organisé par Marlène Schiappa. La secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes soumettra lundi en bureau exécutif les modalités de ce débat et la liste des intervenants. "Les choses se préparent de façon apaisée", a souligné M. Guerini, tout en insistant sur le temps nécessaire pour élaborer une doctrine en la matière. "Il ne fallait pas que les uns et les autres s'attendent à l'issue du débat du 20 (mars) qu'une ligne soit clairement établie au sein du mouvement", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une mission d'information à l'Assemblée sur l'aide sociale à l'enfance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305140120.x4gcttth.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement s'emploie à améliorer la protection de l'enfance, une mission d'information sur l'aide sociale à l'enfance, qui est chargée de suivre les enfants placés, a été créée mardi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source parlementaire. Cette mission d'information, qui comprendra 23 députés, a été validée en conférence des présidents de l'Assemblée, sur proposition du titulaire du "perchoir", Richard Ferrand (LREM). Elle devrait travailler sur les sujets de répartition des compétences entre l'Etat et les départements, de formation des personnels, et encore sur l'application des mesures éducatives. Durant plusieurs mois voire jusqu'au bout de la législature, la mission pourra conduire des auditions ou se déplacer en France et à l'étranger. En janvier, des députés LREM emmenés par Perrine Goulet, elle-même ancienne enfant placée, avaient plaidé pour la création d'une commission d'enquête sur le fonctionnement de l'aide sociale à l'enfance, dans la foulée d'un documentaire accablant diffusé sur France 3. Ce documentaire retransmis dans "Pièces à conviction" le 16 janvier montrait des lacunes alarmantes du circuit de protection de l'enfance: jeunes ballotés de familles d'accueil en foyer, éducateurs sans formation, maltraitances dans les foyers... 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. Le gouvernement a esquissé fin janvier les grandes lignes d'un plan visant à améliorer la protection de l'enfance, des mesures qui devront être "finalisées" d'ici l'été. Y figurent la prise en charge par l'ASE, le gouvernement souhaitant mettre l'accent sur la formation des professionnels, et réfléchir aux conditions de leur recrutement. Il s'agit aussi d'assurer une "exécution plus rapide" des mesures judiciaires de placement, selon le secrétaire d'État Adrien Taquet. En outre, pour aider les jeunes qui, à 18 ans, subissent une "sortie sèche" des services de protection de l'enfance, et doivent soudain voler de leurs propres ailes, le gouvernement propose "d'établir un référentiel de bonnes pratiques, et d'inciter les départements à les mettre en oeuvre". Les députés ont adopté en commission en juillet 2018 une proposition de loi de Brigitte Bourguignon (LREM) visant à renforcer l'accompagnement des jeunes majeurs vulnérables vers l'autonomie. Elle devrait être inscrite à l'ordre du jour de l'Assemblée début mai, a-t-on appris de source parlementaire LREM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La transférabilité des contrats d'assurance vie en débat à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305071257.0akhgp9n.html</link>
   <description><![CDATA[Les Français pourront-ils bientôt changer plus facilement de gestionnaire pour leurs contrats d'assurance vie? Cette question arrive mardi à l'Assemblée nationale, au grand dam des assureurs et du gouvernement qui redoutent que cette mesure ne fragilise le placement favori des épargnants. Techniquement, rien n'empêche actuellement les souscripteurs d'une assurance vie de faire basculer leur épargne d'un établissement à l'autre. Mais ce faisant, ils risquent de perdre un certain nombre d'avantages fiscaux obtenus jusqu'alors. Fin 2018, la question de la transférabilité des contrats sans pénalité fiscale avait fait une première incursion dans le débat public, après que plusieurs députés LREM avaient déposé un amendement en ce sens dans le cadre de la loi Pacte. Quelques jours plus tard, cet amendement avait toutefois été retiré par les intéressés face à l'opposition du gouvernement. Le sujet aurait pu en rester là, sauf que le Sénat a voté le 1er février un amendement réintroduisant cette mesure qui sera à partir de mardi l'objet de discussions à l'Assemblée nationale en vue d'un vote ces prochaines semaines. En pratique, l'amendement adopté par les sénateurs prévoit d'autoriser les détenteurs d'assurance vie à changer d'assureur sans perdre les avantages fiscaux acquis, à condition toutefois que le contrat ait au moins huit ans. - "Marché en sommeil" - À l'approche du coup d'envoi des débats à l'Assemblée nationale, un certain nombre d'acteurs ont pris fait et cause pour la transférabilité ces tout derniers jours. Actuellement, "changer d'établissement financier ne peut se faire qu'au prix d'un préjudice fiscal important. Le résultat, nous le connaissons. Le marché de l'assurance vie sommeille et l'épargne dort. L'encours de l'assurance vie est contrôlé, à 80%, par dix bancassureurs", dénonçaient ainsi 500 professionnels de l'investissement, du conseil patrimonial et du courtage dans une lettre publiée jeudi dernier. L'association de défense des consommateurs CLCV estime elle aussi que les clients sont "captifs des grands réseaux" et dénonce "le manque de transparence des établissements financiers" concernant la rémunération de leurs contrats. "Le mauvais fonctionnement concurrentiel du marché de l'assurance vie plaide en faveur de la transférabilité des contrats après huit ans, ce qui compléterait utilement les dispositifs sur la mobilité bancaire et apporterait une solution aux épargnants +maltraités+", souligne l'association. À l'inverse, la Fédération française de l'assurance (FFA) se positionne contre le dispositif. "La transférabilité déstabiliserait l'équilibre de l'assurance vie", a affirmé à l'AFP Bernard Spitz, le président de la fédération. "La concurrence existe aujourd'hui, on peut l'améliorer et on doit le faire, nous travaillons avec les pouvoirs publics et l'ensemble des acteurs impliqués sur le sujet", a ajouté M. Spitz. - Opposition du gouvernement - Cette question prend un relief tout particulier dans un contexte de mobilisation des "gilets jaunes" et d'appels à une revalorisation du pouvoir d'achat des ménages. L'assurance vie constitue de très loin le placement préféré des Français. Au total, plus de 1.700 milliards d'euros y stationnent, soit presque six fois plus que le Livret A qui abrite quelque 280 milliards. Ces dernières années, le rendement des contrats d'assurance vie n'a cessé de s'effriter, conséquence du contexte plus global de taux d'intérêts très bas qui complique la tâche de faire fructifier l'argent des clients. Pour ne rien arranger, les prix à la consommation sont repartis à la hausse depuis plusieurs mois, dégradant mécaniquement la force de l'épargne. Pas sûr toutefois que le dispositif de transférabilité de l'assurance vie réussisse à passer les fourches caudines du débat parlementaire. Résolu à orienter davantage l'épargne des français vers les entreprises, le gouvernement craint que ce dispositif ne fragilise le financement de l'économie et reste opposé à sa mise en application. "Si les contrats deviennent transférables, les assureurs devront renoncer à une part importante de leurs investissements les moins liquides, c'est-à-dire les actions ou les infrastructures, qui sont rentables dans la durée mais plus risqués à court terme", affirme à l'AFP une source à Bercy demandant à ne pas être identifiée. "On pense que ce sera perdant-perdant pour les épargnants, pour l'économie et pour les assureurs", ajoute cette même source, tout en précisant que le gouvernement étudie actuellement des pistes pour améliorer la transparence du marché de l'assurance vie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 07:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences antiparlementaires: Philippe fait le point avec les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304212129.mn3tlto6.html</link>
   <description><![CDATA[Après plus d'une centaine d'actes de violence envers des parlementaires dans le contexte de crise des "gilets jaunes", Édouard Philippe a reçu les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat ainsi que des représentants des groupes des deux Chambres lundi soir. Le chef du gouvernement a échangé pendant près d'une heure trente avec plus d'une dizaine d'élus lors de cette réunion à Matignon à laquelle ont également participé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner et le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, a constaté un journaliste de l'AFP. "Le Premier ministre a fait état de ses inquiétudes, le ministre de l'Intérieur (a mis en avant) la disponibilité de son ministère et puis des mesures qui ont été prises pour que ce climat ne perdure pas", a affirmé devant la presse le député communiste Stéphane Peu. "Mais il n'y a eu aucune annonce précise de faite si ce n'est d'entendre les différents groupes parlementaires pour constater qu'il y avait une montée de la violence inquiétante, qu'il fallait agir et que le gouvernement agissait", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. "Le ministre de l'Intérieur nous a indiqué qu'il avait été dénombré 117 cas d'attaques, d'agressions ou de menaces vis-à-vis des parlementaires", a souligné Bertrand Pancher qui représentait le groupe "Libertés et territoires" de l'Assemblée. Alors que des propriétés privées ont été prises pour cible, les questeurs du Palais Bourbon ont décidé en février d'étendre le dispositif d'indemnisation en cas de dégradation des permanences aux domiciles et biens des députés tels leurs véhicules. M. Pancher a formulé des "propositions", notamment pour "revisiter le système de protection judiciaire des élus". Cet élu de la Meuse suggère aussi d'organiser une "campagne de communication auprès du grand public" pour "rétablir la vérité sur le fonctionnement des élus", constatant qu'il "se raconte souvent n'importe quoi sur les réseaux sociaux concernant notamment les rémunérations des députés". Stéphane Peu a appelé les responsables politiques à "ne pas ajouter, par des attitudes ou des propos excessifs, de la tension".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 21:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heure d'hiver ou d'été, laquelle choisir ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304132409.5rozxdvj.html</link>
   <description><![CDATA[Heure d'hiver ou heure d'été ? Alors que l'Assemblée nationale vient d'achever une vaste consultation sur le sujet, les pays de l'UE vont bientôt devoir trancher. Un choix qui peut avoir des conséquences dans des domaines aussi variés que la santé ou les transports. La Commission européenne a proposé en septembre 2018 une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements qui impliquent d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre et permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. En France, la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée a clos dimanche une consultation en ligne sur ces questions d'horloge. Sur les 670.000 réponses recueillies jeudi soir, 55% étaient favorables à un maintien toute l'année de l'heure d'été (UTC + 2), alors que le 18 février dernier, la tendance était à une courte majorité pour l'heure d'hiver. Le verdict de la consultation devrait être rendu public dans les prochains jours et transmis aux institutions européennes, mais n'aura pas de valeur contraignante. . Santé Globalement, "le changement d'heure perturbe notre horloge interne qui contrôle nos différents rythmes biologiques", soulignait fin 2018 à l'AFP Véronique Fabre, chercheuse française à l'Inserm. Lors du passage à l'heure d'été, le "manque de sommeil peut provoquer une chute de l'attention, occasionner de la somnolence, de la nervosité ou dégrader l'humeur", selon la chercheuse. Cette perte d'une heure de sommeil s'inscrit dans le cadre d'un manque de sommeil plus général qui inquiète les médecins. Différentes études font état d'une hausse des infarctus du myocarde ou des crises cardiaques après le passage à l'heure d'été. "A priori on est quand même fait pour vivre avec le soleil", rappelle Joëlle Adrien, spécialiste du sommeil à l'Hôtel Dieu à Paris. En France l'heure d'été correspond à deux heures d'avance sur l'heure solaire, ce qui "n'est pas une bonne idée". Des spécialistes des rythmes biologiques recommandent aussi de rester à l'heure d'hiver. . Energie Le changement d'heure a été instauré en France en 1976, après le choc pétrolier, dans le but de limiter l'utilisation de l'éclairage artificiel. Selon l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (Ademe), qui avait lancé en 2006 une étude d'évaluation des impacts énergétiques du régime d'heure d'été, actualisée en 2009, "le changement d'heure permet des économies d'énergies et de CO2 réelles mais modestes, pour un coût quasi-nul de mise en oeuvre". En 2010, elle chiffrait les gains sur l'éclairage à 440 GWh, soit l'équivalent de la consommation en éclairage d'environ 800.000 ménages, grâce au passage à l'heure d'été. . Agriculture Le monde agricole penche plutôt pour l'heure d'hiver. "On vit avec le soleil, le cycle de la lumière naturelle", explique Luc Smessaert, éleveur laitier et vice-président de la FNSEA. "L'heure d'été, c'est plutôt pour les urbains, pour prendre l'apéritif au soleil." Pour les agriculteurs, l'heure d'été peut entraîner des heures de récolte tardives, et des horaires décalés pour certains salariés. Les éleveurs, eux, sont surtout favorables à la fin du changement d'heure en général, souligne Luc Smessaert, car ce changement peut être un moment de stress pour les animaux. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy s'était déclaré en 2018 favorable à l'abandon du changement d'heure, et plutôt pour "réduire" l'écart avec l'heure naturelle du soleil. . Sécurité routière Les périodes d'obscurité prolongées dues au passage à l'heure d'hiver constituent un risque accru pour les cyclistes, piétons et utilisateurs de trottinettes. Pas ou mal éclairés, ils se retrouvent moins visibles, notamment aux heures de pointe des trajets domicile-travail le matin et le soir. Sur la période 2008-2017, 43% des piétons tués annuellement l'ont été entre octobre et janvier. Les accidents à vélo en nocturne augmentent aussi. . Chaos dans le ciel? Un abandon du changement d'heure aurait un "impact important" sur l'industrie de l'aviation et sur les passagers, ont alerté quatre organisations représentatives du secteur fin 2018, recommandant le "statu quo". Si la Commission européenne décide tout de même de supprimer le changement d'heure, l'Association internationale du transport aérien (IATA) et trois grandes organisations européennes recommandent d'adopter l'heure d'été, et ce dans "l'intégralité des membres de l'Union européenne", sans quoi le transport aérien serait plongé "dans le chaos", préviennent-elles. Elles recommandent également qu'on leur laisse le temps d'effectuer une "immense reprogrammation" des vols, notamment pour les long-courriers et pour respecter les couvre-feux en vigueur dans certains aéroports. La nouvelle heure ne devrait ainsi pas être appliquée avant l'été 2021, demande le secteur. bur-laf-tsz/fpo/spe UNITED TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
