<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Tourisme: les groupes français refusent l'augmentation des taxes de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701180639.si621zoi.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs des plus grandes entreprises françaises de tourisme ont appelé mardi le gouvernement et les parlementaires à supprimer le "nouveau fardeau fiscal" que représente l'augmentation des taxes de séjour votée la semaine dernière à l'Assemblée nationale . Des amendements votés mercredi et jeudi en première lecture ont rendu possible un quintuplement (jusqu'à 8 euros) de la taxe de séjour dans les communes pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles, ainsi que la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun. "Nous lançons solennellement un appel aux parlementaires et au gouvernement pour supprimer purement et simplement ce nouveau fardeau fiscal", ont indiqué dans un communiqué commun les groupes Accor, APST, BNP Paribas, ParisCityvision, Club Méditerranée, Compagnies des Alpes, Elior, Eurodisney, Galeries Lafayette, GL Events, Groupe Flo, Groupe Lucien Barrière, Kering, Lagardère Services, Pierre et Vacances, Center Parcs, et Viparis. Le principe de ces deux amendements comme leurs modalités "n'ont fait l'objet d'aucune information préalable ni d'aucune concertation avec les professionnels concernés", indiquent ces entreprises. "Le produit de la première mesure est estimé à 140 millions d'euros ; l'impact de la seconde (...) peut être évalué entre 330 et 865 millions. soit un total compris entre 470 millions et un peu plus d'un milliard d'euros chaque année, (entre 2,2% et 5,2% du chiffre d'affaires de l'ensemble des hébergements touristiques)", assurent-elles. "Dans aucun autre pays au monde un secteur confronté à une compétition acharnée et qui perd chaque année des parts de marché n'est accablé par des taxes nouvelles". La taxe de séjour "pèse déjà pour plus de 200 millions d'euros" dans leurs charges, et il est "inenvisageable" d'en répercuter l'augmentation sur les prix de vente des hébergements, indiquent-t-elles. Elles critiquent également le fait que l'incapacité d'une collectivité à financer ses transports soit "transférée aux entreprises du tourisme". etr/bpi/sd ACCOR BNP PARIBAS CLUB MEDITERRANEE ELIOR EURO DISNEY SCA GL EVENTS GROUPE FLO KERING LAGARDERE PIERRE ET VACANCES]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini met en garde les députés "frondeurs" de donner le sentiment d'une majorité "divisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701175640.69f4ew2h.html</link>
   <description><![CDATA[André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a mis en garde mardi les députés socialistes "frondeurs" de donner aux Français le sentiment que la majorité" était "divisée". "Ils vont parfois un peu loin, un peu loin dans leurs déclarations publiques", a déclaré lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/ AFP/Dailymotion) l'ex-sénateur au sujet des députés de la majorité critiques envers les textes budgétaires du gouvernement. "Il faut qu'ils fassent attention. Que le débat ait lieu en interne, entre socialistes, c'est normal, de là à faire le débat dans la place publique, devant les médias, c'est toujours plus ennuyeux parce que cela donne le sentiment aux Français que la majorité, en tout cas les socialistes, sont divisés. Ils ne le sont pas tant que cela", a-t-il déclaré. "Quand le débat a eu lieu, c'est la majorité qui doit imposer ses vues à l'ensemble du groupe, du parti, du conseil municipal, dans toutes les assemblées de la République il en va ainsi", a estimé M. Vallini. Sinon "on se met en dehors du fonctionnement démocratique. Au nom de quoi 20% du groupe socialiste à l'Assemblée pourraient s'affranchir de ce que pensent 80% du groupe à l'Assemblée ?". Ces députés "n'ont pas le monopole du socialisme. Nous sommes autant de gauche les uns que les autres". Alors qu'ils menacent de ne pas voter en l'état le projet de loi rectificatif de financement de la sécurité sociale, le secrétaire d'Etat a déclaré: "On verra ce qu'ils disent la semaine prochaine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini: le texte sur la réforme territoriale mené à bien cet été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701174116.kjjredec.html</link>
   <description><![CDATA[André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a affirmé mardi que le texte serait mené à bien cet été au Sénat et à l'Assemblée en dépit des "manoeuvres de retardement". Interrogé lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/ AFP/Dailymotion) sur les procédures parlementaires brandies par certains sénateurs pour retarder l'examen de cette réforme, M. Vallini a répondu : "si les manoeuvres de retardement continuent, on siègera autant que de besoin pour que ce texte soit examiné en première lecture au Sénat puis à l'Assemblée". Les parlementaires siègeront "tout l'été", y compris "s'il faut se priver de vacances", a-t-il dit. Jusqu'ici, le gouvernement s'était dit déterminé à ce que le projet de loi soit examiné dans les deux assemblées en première lecture avant la fin juillet. "Le temps est venu maintenant d'avoir un vrai débat parlementaire. Il y a des sénateurs qui sont favorables à la réforme, d'autres qui le sont moins (...) Que le débat commence enfin ! Débattons au fond de cette réforme !", a lancé l'ancien sénateur de l'Isère. Alors que les sénateurs radicaux de gauche et communistes ont déposé mardi une motion pour exiger un référendum sur le projet du gouvernement, M. Vallini a jugé qu'il s'agissait d'un "nouvel obstacle que nous franchirons rapidement, dans les 24 heures. (...) J'espère que d'ici la fin de la semaine, jeudi si tout va bien, nous pourrons enfin commencer à débattre du projet de réforme". Il a de nouveau rejeté l'idée d'un référendum sur cette question: "comment consulter par référendum les Français sur des sujets aussi techniques voire compliqués que les départements, les régions, la clause de compétence générale, les transferts de compétence d'une collectivité à une autre ?". "C'est le genre même de réforme qui ne se prête pas à un référendum, sauf à une référendum plébiscite +oui ou non voulez-vous qu'on réforme les territoires ?+". "Les Français vont répondre +oui+, mais on n'a pas beaucoup avancé". "Les sénateurs devraient faire attention à cette image négative qu'ils donnent", a-t-il prévenu. Interrogé sur les économies que pourrait produire cette réforme, le secrétaire d'Etat a répondu: "si en dix ans, on n'a pas réussi à dégager 5% d'économies sur le fonctionnement de cette organisation complexe, on n'aura pas réussi notre réforme. Mais ce n'est pas l'objectif de cette réforme. Les économies ne seront qu'une conséquence de la réforme. La réforme a trois objectifs: la clarté, la compétitivité et la proximité", a-t-il dit. Début juin, M. Vallini avait chiffré à 10 milliards d'euros d'ici 5 à 10 ans les économies possibles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: deux candidates PS pour un poste de rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701173358.dezas8p6.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidates socialistes, une présentée par le groupe, Sylviane Bulteau, et une "frondeuse", Barbara Romagnan, se sont présentées mardi pour être rapporteur d'une commission d'enquête parlementaire sur le temps de travail, qui a alors reporté sa décision, selon des sources concordantes. Cette commission avait été constituée par l'Assemblée nationale le 11 juin sur proposition du groupe centriste UDI, et c'est d'ailleurs un député UDI, Thierry Benoit, qui en a été élu mardi président. Les choses se sont corsées lorsqu'est intervenue la désignation du rapporteur, poste traditionnellement dévolu à la majorité. Sylvie Bulteau, élue de Vendée, s'est présentée pour le groupe socialiste, mais Barbara Romagnan, députée PS du Doubs, a fait savoir qu'elle était aussi candidate. La réunion de la commission a alors été suspendue à la demande du président du groupe socialiste, Bruno Le Roux, et l'élection de la rapporteur a été reportée au 8 juillet. "J'avais été la porte-parole du groupe lors du débat en séance le 11 juin, lorsque la commission avait été constituée, et la pratique aurait donc voulu que ce soit moi qui soit rapporteur", a expliqué Barbara Romagnan à l'AFP. "Mais Bruno Le Roux en a décidé autrement, sans m'en avertir, et il a demandé la suspension de la réunion pour éviter que je sois élue". De source proche du groupe socialiste, on a indiqué "que Sylviane Bulteau a été désignée la semaine dernière par le groupe. Barbara Romagnan croyait que ce serait elle, mais on va essayer de régler le problème d'ici la semaine prochaine". Dans un communiqué, Thierry Benoit a regretté que l'Assemblée soit "aujourd'hui l'otage des profonds désaccords au sein de la majorité", en faisant le parallèle avec les divergences entre socialistes lors du débat en cours sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Ce député d'Ille-et-Vilaine "demande à Bruno Le Roux et au groupe socialiste de se ressaisir et de prendre une décision dans les meilleurs délais". La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit le 11 juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté à une très large majorité l'allègement des cotisations salariales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701162238.luaciho0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté très largement mardi l'article 1er du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale prévoyant une exonération de cotisations salariales jusqu'à 1,3 Smic. Ces exonérations, qui concerneront aussi les fonctionnaires dont les traitements vont jusqu'à 1,5 Smic, ont été adoptées par 182 voix contre 3 dans l'hémicycle. Le Front de Gauche a voté contre. L'UMP avait annoncé qu'elle voterait pour, malgré des interrogations sur la compensation par l'Etat à la Sécu. Cette traduction du volet "solidarité" du Pacte de responsabilité avec les entreprises doit permettre de redonner du pouvoir d'achat à 5,2 millions de salariés et à 2,2 millions de fonctionnaires pour un coût évalué au total à 2,5 milliards en 2015. Seules des retouches mineures ont été apportées par le vote de quelques amendements du rapporteur du texte, le socialiste Gérard Bapt. Une erreur du président de séance, l'écologiste Denis Baupin, sur un amendement centriste de l'UDI proposant d'avancer au 1er septembre la baisse des cotisations sociales sur les salaires a provoqué un petit incident. M. Baupin a indiqué par erreur que les avis du gouvernement et de la commission étaient favorables à cet amendement, ce qui a entraîné le vote "pour" de la majorité socialiste. Réalisant sa bévue, il a immédiatement refait voter l'Assemblée, qui s'est alors prononcé contre l'amendement. Ce deuxième vote a été immédiatement interprété par l'opposition comme une violation du règlement de l'Assemblée. L'objectif était "une amélioration du pouvoir d'achat des Français, revenir en arrière est quand même une gifle", a lancé le premier signataire de l'amendement Francis Vercamer. Peu après, les amendements des "frondeurs" socialistes et des écologistes visant à instaurer une CSG progressive ont été rejetés par 154 voix contre 34.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: Duflot écrit aux militants écologistes pour expliquer son absention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701160650.mwv87y7q.html</link>
   <description><![CDATA[La député écologiste Cécile Duflot a envoyé mardi un mail aux adhérents d'Europe Écologie-Les Verts (EELV) pour expliquer son abstention lors du vote sur le projet de budget rectificatif alors que la "majorité" de son groupe a voté pour. "Après deux années passées au sein du gouvernement, ce vote n'est pas de ma part un acte de défiance", écrit l'ancienne ministre du Logement dans un mail intitulé "pourquoi je me suis abstenue". Elle y évoque "un vote de conviction, conforme aux positions prises par (s)on parti au cours des dernières semaines". "Lorsque j'étais au gouvernement, j'ai indiqué au Président de la République et au Premier ministre, que les mesures d'économie de 50 milliards me semblaient trop lourdes à supporter pour notre pays et notre économie", explique-t-elle. "Il me semblait nécessaire de ralentir le rythme de désendettement, de consacrer une part significative des finances publiques à l'investissement et de préserver les mesures sociales. (...) Le gouvernement en a décidé autrement", ajoute-t-elle. Le PLFR "ajoute à cela l'annulation de 250 millions d'euros de crédits dévolus à la transition écologique pour financer les innovations militaires au sein du ministère de la Défense", selon la député de Paris. "Cette annulation me semble témoigner de l'incapacité du gouvernement à engager la transition écologique et à tenir les engagements pris par le Président de la République lors de la conférence environnementale", accuse Cécile Duflot. "Quant à la baisse de la fiscalité, elle se résume à l'annulation d'une hausse, sans revenir sur la hausse de la TVA qui demeure injuste socialement et pénalise lourdement certains secteurs, comme celui de la construction", ajoute l'ancienne ministre du Logement. Cécile Duflot souligne également qu'à "l'exception d'un amendement écologiste portant sur les APL", les aides au logement, aucun des amendement défendus par les écologistes, des socialistes et les communistes n'a été adopté. "Il n'y a eu ni volonté de discuter, ni désir d'écouter, mais bien une simple fin de non-recevoir", dénonce-t-elle. Cécile Duflot, "avec d'autres", a "considéré que face à l'absence de dialogue et au maintien d'orientations inefficaces pour notre pays, il ne (leur) était pas possible de soutenir ce projet de loi de finance rectificatif". "Cette abstention se fait avec la même motivation et les mêmes critiques que l'avait fait l'ensemble du groupe écologiste au Sénat lors du vote sur le budget en décembre 2013, alors que nous participions au gouvernement, à la suite du vote contre le pacte de responsabilité d'une majorité du groupe à l'assemblée", rappelle-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) va déposer un amendement pour supprimer la nouvelle taxe de séjour en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701154958.6gwswz0h.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur PS Luc Carvounas a annoncé mardi qu'il allait déposer un amendement pour supprimer en Ile-de-France la nouvelle taxe de séjour par nuitée, votée à l'Assemblée nationale. "Je déposerai très rapidement au Sénat un amendement de suppression de ces nouvelles mesures", écrit dans un communiqué le sénateur du Val-de-Marne, proche de Manuel Valls. "Alors que le président de la République a souhaité à juste titre faire de l'industrie du tourisme +une grande cause nationale+, et que les annonces de Laurent Fabius, lors de la clôture des Assises du tourisme, vont dans la bonne direction, ce vote sans concertation préalable avec les professionnels du tourisme est susceptible de briser tous les efforts entrepris depuis deux ans", met en garde M. Carvounas. "Le Parlement gagnerait à attendre les conclusions de la mission parlementaire sur la fiscalité et le tourisme avant de prendre des mesures qui pourraient être contraignantes", ajoute-t-il, soulignant: "n'opposons donc pas le développement des transports avec l'industrie du tourisme, la France a besoin des deux". L'Assemblée nationale avait adopté jeudi un amendement créant une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun, lors du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. Le ministre des Affaires étrangères, Laurent Fabius a estimé "impératif de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: reprise dans la confusion des votes sur les premiers articles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701154431.ffqyxney.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a annoncé mardi la reprise des votes sur les premiers articles du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui s'est faite dans la confusion. "Le gouvernement souhaite lever la réserve des votes annoncée hier (lundi) soir sur l'article 1, les amendements à l'article 1 et les amendements sur l'article additionnel après l'article 1", a précisé M. Eckert, juste après le vote par l'Assemblée de l'ensemble du budget rectificatif de l'Etat. Le gouvernement avait décidé lundi soir de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécu pour 2014, provoquant la consternation dans l'hémicycle et l'indignation d'une partie de la majorité. Cette décision, annoncée par le secrétaire d'Etat au Budget au début de la discussion du texte, pouvait laisser présager le recours au vote bloqué sur tout ou partie du texte, ce qui permet de ne retenir que les amendements présentés et acceptés par le gouvernement. C'est ainsi que l'avaient interprété notamment le patron des députés UMP Christian Jacob et l'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot. A la reprise de la séance mardi, le député UMP Marc Le Fur avait protesté contre "une situation totalement inédite" de "débattre sans jamais voter", due à l'existence selon lui de "deux groupes socialistes clivés". "Vous auriez dû économiser votre salive", lui a ensuite lancé M. Eckert, après avoir annoncé la reprise des votes. Un certain flottement s'est ensuite produit dans l'hémicycle avant de passer aux votes à la chaîne, le président du groupe UMP réclamant d'avoir "les amendements sous les yeux" car sinon "le vote est impossible". Dans le brouhaha, le président du groupe socialiste Bruno Le Roux a rétorqué qu'"à la différence des groupes de l'opposition, nous étions là hier soir et nous savons sur quoi nous votons". Et cet élu de Seine-Saint-Denis d'asséner à la droite: "Dans l'histoire récente de notre assemblée, le seul groupe qui s'est scindé en deux groupes, c'est le groupe UMP". Le chahut a repris de plus belle quand le président de séance, l'écologiste Denis Baupin, s'est trompé sur un amendement centriste proposant d'avancer au 1er septembre la baisse des cotisations sociales sur les salaires. M. Baupin a indiqué par erreur que les avis du gouvernement et de la commission étaient favorables à cet amendement, ce qui a entraîné le vote "pour" de la majorité socialiste. Réalisant sa bévue, il a immédiatement refait voter l'Assemblée, qui s'est alors prononcé contre l'amendement. Ce deuxième vote a été immédiatement interprété par l'opposition comme une violation du règlement de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701153154.92pbtrw4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en première lecture par une large majorité le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014, qui prévoit notamment une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes. Ce projet de budget a été adopté par une large majorité de 307 voix, contre 232 et 14 abstentions. Le Premier ministre Manuel Valls "a remercié la majorité pour son soutien franc, loyal et massif" et y a vu un "vote de courage qui confirme les orientations du gouvernement". Ce texte prévoit quatre milliards d'euros d'économies pour poursuivre la réduction du déficit public à 3,8% du PIB. Y figure aussi le remplacement de l'écotaxe par un péage de transit poids lourds. 3,7 millions de foyers fiscaux vont bénéficier d'une réduction d'impôt dès la rentrée de septembre, dont 1,9 million en seront totalement exonérés. Cette mesure concerne les personnes dont le revenu va jusqu'à 1,1 fois le Smic. Une personne seule paiera 350 euros d'impôts de moins, un couple 700 euros. Si UMP, UDI et Front de gauche ont voté contre, la quasi-totalité des socialistes ont au final approuvé le texte avec les radicaux de gauche. Seul un député PS s'est abstenu, Christophe Léonard. Et un seul élu UMP n'a pas voté contre, Frédéric Lefebvre, qui s'est abstenu. Après avoir longtemps tergiversé, les "frondeurs" du PS, notamment les 41 qui s'étaient abstenus fin avril sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies, ont finalement décidé de voter pour ce qui est avant tout "une baisse d'impôt pour les ménages les plus modestes", selon l'un d'eux. En revanche, ils "ne voteront pas en l'état" le projet de loi de finance rectificative de la Sécurité sociale (PLFSSR) qui commence à mettre en oeuvre les orientations gouvernementales du pacte de responsabilité avec les entreprises. Une majorité de députés écologistes, partenaires remuants de la majorité, se sont aussi ralliés à un vote favorable sur le PLFR. Les députés UDI, qui s'étaient abstenus sur le pacte de responsabilité, ont voté contre car "force est de constater que les mesures gouvernementales traduites dans le collectif budgétaire et le collectif social ne sont pas à la hauteur des enjeux", a souligné leur orateur, Charles de Courson. "Ce collectif budgétaire, loin d'ouvrir une brèche dans le carcan de l'austérité, aggrave encore la situation économique actuelle", a dénoncé de son côté Nicolas Sansu pour le Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxes de séjour: Eckert ouvre la possibilité d'un aménagement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701152437.1h441ozt.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a ouvert mardi la possibilité d'un aménagement des amendements votés mercredi et jeudi sur les taxes de séjour, lors de la séance de questions à l'Assemblée nationale. "Le Parlement est actuellement en cours de travail sur un rapport par Éric Woerth et Monique Rabin. Le gouvernement aurait préféré attendre les conclusions de ces travaux, profitons de la navette parlementaire ou du projet de loi de finances en fin d'année, pour peaufiner le travail", a déclaré M. Eckert, en réponse à une question du député Damien Abad (UMP). Ce rapport sur la fiscalité des hébergements touristiques doit être prêt "d'ici quelques jours", avait précisé lundi M. Eckert. Le premier amendement voté mercredi à l'Assemblée rend possible un quintuplement (jusqu'à 8 euros) de la taxe de séjour dans les communes pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles, le deuxième, voté le lendemain, crée une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun. Le secrétaire d'État a par ailleurs rappelé que "le premier consiste non pas à augmenter la taxe mais à donner la possibilité aux collectivités qui le souhaiteraient d'augmenter la taxe. (...). La seconde consiste à donner la possibilité notamment en Ile-de-France de majorer cette taxe séjour et je crois qu'elle a été votée à l'unanimité du Parlement", a-t-il lancé. M. Eckert a ensuite souhaité pointer les "enjeux" de ces amendements, énumérant par exemple "le financement des transports notamment en région parisienne où on peut concevoir que les touristes puissent participer de façon modérée à contribuer au financement des infrastructures", "la nécessité de préserver un certain nombre de petits hôtels et de conditions d'hébergement notamment pour des populations défavorisées" ou encore "la nécessité de prendre en compte les nouvelles formes de location qui la plupart du temps échappent à la taxe". Dimanche, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, en croisade pour mieux vendre la destination France, a jugé "impératif de renoncer" à ces hausses, "dangereusement et totalement contraires à la promotion du tourisme qui est une priorité pour l'emploi et l'équilibre extérieur de la France".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls met en garde les députés PS contre "un risque d'enlisement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701141615.og2jq5te.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a mis en garde mardi les députés socialistes contre un "risque d'enlisement" face aux blocages, notamment sur les budgets rectificatifs de l'Etat et de la Sécurité sociale, mais aussi sur la réforme territoriale. Le Premier ministre, qui a lancé un "appel à la responsabilité" pour le vote sur le projet de loi de finances rectificative, a demandé "comment convaincre les Français, si des éléments de division sont mis en scène à l'Assemblée?" "Faisons attention, nous avons un risque d'enlisement", a-t-il lancé. "On avance ensemble, ou alors on donne aux Français la confirmation du sentiment d'impuissance et d'indifférence qu'ils portent sur nous", a encore affirmé le chef du gouvernement, lors de la réunion d'un groupe PS traversé de très fortes tensions. Le locataire de Matignon a aussi déploré le "blocage" sur la réforme territoriale, venant du Sénat cette fois, agitant la menace de faire siéger les sénateurs non seulement en juillet, mais aussi en août si nécessaire. Avec une telle intervention, "Manuel Valls dramatise, comme d'habitude", a estimé l'un des députés socialistes "frondeurs", favorables à une réorientation de la politique économique et sociale. Le gouvernement a décidé lundi soir de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014, provoquant la consternation dans l'hémicycle et l'indignation d'une partie de la majorité. "Nous utilisons les moyens que nous donne la Constitution, ce n'est pas nouveau", a défendu M. Valls plus tard dans l'après-midi à l'Assemblée nationale, lors de la séance de questions aux gouvernement, où il a dit sa "grande confiance dans la majorité et dans les votes organisés ce mardi et mardi prochain" sur les collectifs budgétaire et social. "En tout cas, je peux vous rassurer, nous utiliserons le moyen qui existe au sein de cet hémicycle, c'est le vote de la majorité. Et ne doutez pas un seul instant et du vote de la majorité, et de la volonté du gouvernement de mettre en oeuvre ces réformes", a répondu M. Valls à la députée Véronique Louwagie (UMP, Orne)]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les frondeurs du PS vont voter le budget rectificatif, mais pas celui de la Sécu "en l'état"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701134413.2yzk4ykj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés frondeurs du PS ont décidé de finalement voter le budget rectificatif de l'Etat, mardi après-midi, mais "ne voteront pas en l'état" celui de la Sécurité sociale, actuellement en discussion, a déclaré l'un d'entre eux, Christian Paul, à l'AFP. De ces deux textes, c'est surtout le projet de loi de financement rectificative de la Sécurité sociale (PLFRSS) qui commence à mettre en oeuvre les orientations gouvernementales du pacte de responsabilité avec les entreprises. "Le budget rectificatif de l'Etat peut être voté car il comporte des baisses d'impôts pour près de 4 millions de familles. En revanche, nous considérons que le PLFSSR, qui a pour effet de faire financer le soutien aux entreprises par le gel des prestations sociales, n'est pas votable", a déclaré le député de la Nièvre après deux réunions des "frondeurs". Le patron des députés PS, Bruno Le Roux, a vivement réagi devant la presse: "Ce serait une facilité de voter uniquement les textes de baisse d'impôts, ce serait un manque de courage de ne pas voter les décisions d'effort, ces textes forment un tout." "Nous poursuivrons, dans les jours qui viennent et à travers nos amendements, notre combat pour la nécessaire réorientation de notre politique économique, fiscale et sociale", ont indiqué plusieurs de ces députés "frondeurs" dans un communiqué au nom de "l'appel des cent" élus pour un contrat de majorité. L'un d'eux, Pouria Amirshahi (aile gauche du PS), qui penchait pour une abstention sur le budget rectificatif de l'Etat, a déclaré devant la presse qu'il se ralliait à la position commune, fruit de la "délibération collective". Il a promis "une semaine parlementaire très exigeante" de discussions sur le PLFSSR. Les "frondeurs" étaient une quarantaine présents à leurs réunions, selon un participant, d'après lequel la décision sur les votes a été prise facilement. Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, a précisé pour sa part qu'il soutenait le Premier ministre et "le soutiendra(it) jusqu'en 2017", mais sur ce PLFSSR, "parce qu'il y a un mauvais équilibre entre les entreprises et les ménages, parce que ce n'est pas de nature à relancer la croissance", il s'abstiendra. Également dans les rangs du groupe PS auquel ils sont apparentés, les trois députés chevènementistes du MRC voteront les deux budgets rectificatifs, malgré les critiques qu'ils adressent à ces textes, a indiqué à l'AFP le président du MRC, le député Jean-Luc Laurent. "Il s'agit d'un vote politique global", a-t-il expliqué. Les radicaux de gauche voteront aussi le budget rectificatif de l'Etat, mais ne voteront pas celui de la Sécurité sociale s'il doit passer par un vote bloqué, a prévenu Alain Tourret. "On ne veut pas être complices d'un système de blocage parlementaire", a-t-il précisé. Le gouvernement a en effet décidé lundi soir, à la surprise générale, de remettre à plus tard les votes sur les articles et amendements à ce budget de la Sécu, sans s'en expliquer. "Je n'accepte pas que l'hémicycle devienne le lieu de débat du groupe PS. Je suis favorable à des mesures qui éviteront que des socialistes essaient de faire battre d'autres socialistes", a déclaré mardi M. Le Roux. Pour M. Paul, "on ne peut pas trouver par des solutions disciplinaires des solutions politiques qui sont urgentes pour ressouder la majorité, après les deux défaites électorales qu'elle a connues en ce printemps".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budgets rectificatifs: "Marquer contre son camp à répétition ne peut rester sans conséquences" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701132209.inngmiqo.html</link>
   <description><![CDATA[L'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, a prévenu mardi que "marquer contre son camp à répétition ne peut rester sans conséquences", tout en se disant convaincue qu'il y aurait "peu de défections", lors du vote du budget rectificatif. "Marquer contre son camp, cela peut arriver. En faire un acte à répétition, cela ne peut rester sans conséquences", a affirmé Mme Lepetit lors d'une conférence de presse. Quelles conséquences? "Attendons de voir ce que font certains députés PS et après on verra", a-t-elle ajouté. Filant la métaphore footballistique au lendemain de la "brillante" victoire de la France face au Nigeria en 8e de finale du Mondial, la porte-parole a insisté sur "le bien fondé de jouer collectif" notamment lors du vote des textes budgétaires, "doublement important car il détermine l'appartenance à notre majorité et car il engage l'avenir de notre politique de redressement" économique. Pour le vote du projet de loi de finances rectificative pour 2014, "une majorité écrasante du groupe soutiendra les orientations du gouvernement et l'exprimera, comme elle l'a fait pendant le débat en faisant respecter les décisions prises" et "les défections resteront marginales", selon cette élue parisienne. "Beaucoup" de ceux qui s'interrogent dans les rangs socialistes sur ce budget rectificatif "refusent la logique du jusqu'au boutisme et veulent préserver l'unité du groupe", a-t-elle insisté. "Peut-être sont-ils en train de percevoir le ras-le-bol de leurs collègues", a glissé Mme Lepetit, évoquant des interventions de frondeurs en réunion de groupe, comme celle d'un Jean-Marc Germain qui a semblé "souligner sa loyauté". Si elle a réaffirmé que le cap de la politique économique de l'exécutif ne changerait pas, cette porte-parole a insisté sur "le travail commun mené" entre les députés et le gouvernement sur les textes budgétaires et les "mesures avancées" depuis la nomination de Manuel Valls à Matignon. Et Mme Lepetit a mis en garde sur des "jeux de positionnement" de certains socialistes pouvant déboucher sur "un message totalement brouillé adressé aux Français". Interrogée sur la décision du gouvernement lundi soir de remettre à plus tard les votes sur les articles et amendements du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, cette porte-parole a déclaré qu'"il ne s'agit pas pour le moment d'un vote bloqué mais réservé". Elle a aussi taclé le chef de file des députés UMP Christian Jacob qui a parlé d'une situation "inédite", jugeant qu'il était devenu "amnésique car le gouvernement Fillon a utilisé cette procédure à chaque projet de loi de finances sur une partie du texte". Quant aux organisations patronales, où "loin des capitaines d'industrie courageux nous avons droit à des rentiers oublieux de tout ce que le pays fait d'efforts pour aider les entreprises", l'élue socialiste les a invitées à "renvoyer l'ascenseur" d'autant que "les engagements de M. Gattaz tardent à se concrétiser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lefebvre (PS) regrette que des parlementaires aient dû siéger le lundi pour contrer "un quarteron de frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701130951.jx0pv02b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Dominique Lefebvre a déploré mardi que des parlementaires aient dû "se déplacer de leurs circonscriptions le lundi" pour se rendre à l'Assemblée afin de contrer les votes d'un "quarteron de frondeurs" présents dans l'hémicycle. Dominique Lefebvre, chef de file des députés PS de la commission des Finances de l'Assemblée, s'exprimait au lendemain d'un débat tendu dans l'hémicycle sur le budget rectificatif de la Sécurité sociale, au cours duquel le gouvernement a repoussé à plus tard le vote des articles et amendements. "C'est un peu fatigant pour un certain nombre de nos collègues de devoir se déplacer le lundi de leurs circonscriptions, alors qu'ils ont des choses à faire sur le terrain, parce qu'il y a un quarteron de frondeurs qui sont présents et qui font alliance avec les écolos et la droite", a déclaré M. Lefebvre à la presse, avant une réunion du groupe socialiste. En principe, l'Assemblée siège seulement les mardi, mercredi et jeudi pour permettre aux députés d'être dans leurs circonscriptions du vendredi au lundi, mais cette disposition du règlement souffre de nombreuses exceptions avec des séances les lundi et vendredi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés écologistes voteront "en majorité" pour le budget rectificatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701122839.9eslxdj4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes voteront "en majorité" pour le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014 en première lecture, ont annoncé mardi leurs deux chefs de file, Barbara Pompili et François de Rugy. Au sein du groupe, qui compte 18 membres et apparentés, 10 ont décidé de voter pour et 7 de s'abstenir, dont l'ancienne ministre de l'Ecologie Cécile Duflot. Seule l'apparentée Isabelle Attard (qui appartient désormais au parti Nouvelle Donne) a choisi de voter contre, ont précisé les deux députés devant la presse. "Les discussions ont été longues, avec des prises de position respectables et respectées. Nous sommes dans une situation qui n'est pas facile. Ce budget n'est pas le budget des écologistes, loin de là, et il a fallu faire un choix. Mais nous avons très majoritairement fait un choix de responsabilité parce que nous considérons qu'être dans la majorité, c'est aussi en passer par ce genre de vote", a expliqué Mme Pompili. Et, a glissé M. de Rugy, "nous attendons qu'il y ait la même solidarité majoritaire sur les sujets importants pour les écologistes comme la transition énergétique" mais aussi qu'à la conférence sociale, "le gouvernement réaffirme certaines choses face au patronat, par exemple que le compte pénibilité ne sera pas détricoté, et annonce de nouvelles mesures de soutien à l'emploi, notamment des jeunes et des seniors". Pour autant, les élus écologistes comptent "continuer à porter une parole critique, comme ils l'ont toujours fait", a ajouté Mme Pompili. Ils ont "des discussions au sein de la majorité avec l'ensemble des socialistes dans leur diversité mais aussi des discussions directes avec le gouvernement", a noté son collègue de Loire-Atlantique. "Nous attendons de pouvoir avancer ensemble (avec le gouvernement) sur des modifications substantielles des textes quand on considère qu'ils ne vont pas dans le bon sens", a ajouté la députée de la Somme. Interrogés sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014, les députés écolos vont "continuer à faire des amendements", apprécient que "des députés socialistes portent des propositions dans le même sens" qu'eux et détermineront leur vote global mardi prochain, selon leur coprésidente. Quant à la décision du gouvernement lundi soir de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements de ce texte controversé, une solution "désapprouvée" par les écologistes, elle est "là seulement pour régler des problèmes de débat et d'organisation au sein du groupe socialiste", a jugé M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
