<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Motion de censure de la droite: les interventions des groupes de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618154225.sjjjvjwu.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les interventions des chefs de file des groupes de gauche de l'Assemblée jeudi sur la motion de censure de la droite: - Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste: "Pas plus aujourd'hui qu'hier et que demain, les écologistes ne se livreront à la politique du pire" et ne voteront donc pas, "dans cet épisode peu glorieux de notre vie parlementaire", une "motion de censure signée Les Républicains, la même chose qu'une motion de censure signée UMP, en pire". Mais "comprenez que nous ne puissions pas applaudir l'artifice législatif qui coupe court à la nécessaire discussion au fond - et jusqu'au bout-", alors que le projet de loi Macron comporte "des dispositions nouvelles qui inquiètent et interpellent: le plafonnement des indemnités dues aux salariés abusivement licenciés" et que "sur les questions d'écologie", "le compte n'y est pas". "Ce n'est pas un acte d'autorité que vous accomplissez, monsieur le Premier ministre: c'est l'échec d'un débat au sein de la majorité que vous actez". "La majorité dans son ensemble doit trouver en son sein le moyen de sortir de cette impasse pour agir efficacement au service des Français (...) dans les deux ans qui viennent". - Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche: "Le 49-3 doit être une arme d'exception et non une arme à répétition, voire une arme automatique. (...) Était-il vraiment impossible de trouver un accord avec l'ensemble des députés de la majorité, en acceptant de préciser ou d'infléchir quelques dispositions de ce texte, plutôt que de sembler vouloir forcer l'assentiment? Mieux vaut convaincre que contraindre." "L'article 49-3 a été conçu pour éviter le vote sur un texte, mais pas pour éviter un débat sur ce texte. L'Assemblée ne peut se voir réduire au quasi-mutisme." Cependant, "même si certaines dispositions de ce texte peuvent appeler des réserves (modalités du travail dominical et plafonnement des indemnités prud'homales, ndlr), nous ne voterons évidemment pas la censure, car ce serait désavouer votre politique d'ensemble, alors que nous en sommes naturellement solidaires". - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: L'adoption d'une motion de censure de gauche aurait permis "la mise en place d'un gouvernement qui oeuvre au changement promis en 2012, qui incarne une alternative à la politique de Sarkozy et qui mène la guerre contre la finance". Les députés FG ont échoué à recueillir suffisamment de signatures pour une telle motion, "non pas parce qu'il n'existe pas d'alternative à gauche mais parce que votre méthode de gouvernement l'empêche de s'exprimer". "Ceux qui s'opposaient au détricotage de notre modèle social, ceux qui refusaient les atteintes au droit environnemental, ceux qui ne pouvaient se résoudre aux coups portés aux droits des salariés, étaient suffisamment nombreux pour empêcher le passage de ce texte." "La droite n'hésite pas, comme en février dernier à se livrer à son traditionnel numéro de claquettes, sans craindre le ridicule, en affichant une opposition de façade au projet de loi" qu'elle "souhaite voir adopter avec la même impatience" que Pierre Gattaz, président du Medef. Aux députés de l'opposition: "Le seul reproche que vous avez à faire au gouvernement, c'est d'avoir adhéré à votre propre programme économique et de l'appliquer sans vous reconnaître les droits d'auteur." "Au nom du peuple de gauche et dans l'intérêt du pays, avec conviction et détermination, en notre âme et conscience, nous votons aujourd'hui pour rejeter le projet de loi sur lequel vous avez décidé d'engager votre responsabilité." - Bruno Le Roux, président du groupe socialiste: "Ce n'est pas un texte imposé, c'est un texte coproduit (...) La discussion parlementaire a occupé plus de 400 heures de débat. Et la loi ne serait pas promulguée avant l'été? (...) Il n'y a pas de loup et rien de flou. Nous devons collectivement gagner en efficacité et tout faire pour que la loi -celle-ci comme les autres- trouve à s'appliquer le plus rapidement possible." Le projet de loi Macron est "une loi de progrès social", qui concourt "fortement" aux objectifs de "redresser le pays et capter la croissance nécessaire au retour de l'emploi" autant que d'"inventer les nouvelles protections" pour "tous les travailleurs". "Certains considèrent -et ils siègent, hélas, trois fois hélas, sur tous ces bancs- que les politiques de la majorité d'aujourd'hui seraient quasiment identiques à celles de la majorité d'hier. Cessons d'alimenter cette petite musique car elle sonne faux et parce qu'elle entretient tous les populismes". Avec l'opposition, vu les déclarations de Bruno Le Maire sur l'école, de François Fillon ou Laurent Wauquiez sur le modèle social, et de Nicolas Sarkozy sur la remise en cause du droit du sol, "nos projets sont opposés", et "nous faisons nous, le choix de bousculer les conservatismes (...) le choix de l'égalité des chances et du progrès".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Jacob accuse Valls d'avoir "violé la Constitution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618150228.266bb2g6.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes Les Républicains et UDI, Christian Jacob et Philippe Vigier, ont respectivement accusé Manuel Valls d'avoir "violé la Constitution" par un "recours abusif au 49.3" sur le projet de loi Macron, et d'agir "avec brutalité", en présentant à l'Assemblée leur motion de censure contre gouvernement jeudi. "Vous avez engagé votre responsabilité sur un texte qui n'a jamais été présenté dans l'hémicycle, dont les amendements n'ont pas été débattus en commission et il s'agit pour certains d'entre eux d'amendements de fond qui changent complètement la nature du texte", a lancé M. Jacob au Premier ministre. M. Jacob faisait allusion aux amendements joints mardi à la dernière minute par le gouvernement au projet de loi, comme celui assouplissant la communication sur certains alcools dans le cadre de la loi Evin. "Non seulement, vous mentez en prétendant que les amendements du gouvernement sont des amendements de forme mais, plus grave, vous violez notre Constitution, modifiée en 2008", a martelé M Jacob, dont le groupe a déposé avec l'UDI la motion de censure en réponse à l'engagement mardi de Manuel Valls de la responsabilité de son gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de loi Macron en nouvelle lecture. "On se souviendra de vous ici comme le Premier Ministre qui a humilié et trahi sa majorité, qui a violenté le Parlement et notre Constitution pour un tout petit dessein : se maintenir coûte que coûte à Matignon", a-t-il asséné. Pour Philippe Vigier, le nouveau recours au 49-3 n'est pas un acte d'autorité au service de la France mais "un aveu de faiblesse" d'un Premier ministre "condamné à l'impuissance" par absence de majorité. Voyant dans le projet de loi Macron "et ses trop timides avancées (...) le point de rupture de votre majorité entre les conservateurs et ceux qui savent que l'immobilisme n'est plus tenable", il a lancé qu'"exercer le pouvoir, c'est se libérer des enjeux partisans: non, la France ne s'arrête pas à la rue de Solférino et l'intérêt général n'est pas la seule synthèse des courants du Parti Socialiste". Au Premier ministre, l'élu d'Eure-et-Loir a aussi lancé: "Exercer le pouvoir pour la France est incompatible avec toute forme de brutalité". "Or vous agissez avec brutalité lorsque vous refusez à l'Assemblée nationale un débat sur un projet de loi qui contient pourtant des questions aussi cruciales que le plafonnement des indemnités pour licenciements abusifs". "Exercer le pouvoir, ce n'est pas non plus se réfugier derrière les institutions et tenter de rassembler artificiellement une majorité contre la motion de censure, à défaut de pouvoir la rassembler véritablement autour d'un projet cohérent", pour le président du groupe de l'Union des démocrates et indépendants. M. Vigier a considéré que le chef du gouvernement avait aussi "besoin des frondeurs, qui font passer vos timides velléités de réforme pour des bouleversements profonds". Malgré votre "volontarisme", "vous êtes condamné à l'impuissance", a-t-il asséné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Da Silva (PS) dénonce "l'hypocrisie de l'opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618145159.y2caz3uf.html</link>
   <description><![CDATA[Carlos Da Silva, porte-parole du PS et député de l'Essonne, a dénoncé jeudi sur RCJ "l'hypocrisie de l'opposition", dont "une partie aurait dû voter" la loi Macron. La loi Macron est "une loi équilibrée et de bon sens" qui "aurait pu trouver une majorité à gauche mais qui aurait dû être votée par une partie de l'opposition. Cette hypocrisie dans le débat politique évite que l'on parle des vrais sujets, je ne peux que le regretter", a affirmé M. Da Silva. L'opposition est "clairement hypocrite sur cette loi", a-t-il insisté. "Des amendements ont été adoptés, beaucoup de l'UDI, parfois même de l'UMP et, honnêtement, on aurait pu trouver un consensus républicain sur cette loi". Concernant les propos tenus mardi par Christian Jacob contre Manuel Valls, le Premier ministre accusé par le patron des députés Républicains (ex-UMP) d'"insuffisance" et d'"orgueil démesuré", M. Da Silva a affirmé: "c'est choquant et pathétique à la fois. Quand il (M. Jacob) s'exprime à la tribune, y compris chez lui, personne ne l'écoute". "Ce qui le gêne, Christian Jacob, c'est que le Premier ministre est là pour réformer le pays et il ne va pas s'arrêter. Il reste deux ans de mandat à François Hollande et ce seront deux années utiles (...) On fait des réformes et on va continuer, parce que ça doit être deux années utiles pour les Françaises et les Français", a-t-il ajouté. Les députés débattaient jeudi après-midi de la motion de censure déposée par Les Républicains et l'UDI, en réponse au 49.3 utilisé par le gouvernement Valls.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: le débat commence dans un hémicycle aux quatre cinquièmes vide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618141329.x2f0bc5w.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la motion de censure, après le nouvel engagement de responsabilité du gouvernement Valls sur le projet de loi Macron, a commencé jeudi après-midi à l'Assemblée nationale dans un hémicycle aux quatre cinquièmes vide. Au moment où le premier orateur, le chef de file du groupe Les Républicains Christian Jacob, a débuté son discours, peu après 16H00, moins d'une centaine de députés étaient présents dans l'hémicycle. Cet absentéisme s'explique par plusieurs raisons: les députés socialistes n'ont pas besoin d'être présents, car comptent seules les voix favorables à la motion de censure, beaucoup d'élus sont restés dans leurs circonscriptions pour les cérémonies du 18 juin, et rien d'autre n'est prévu à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale en cette fin de semaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron et 49-3: les députés du Front de Gauche voteront la motion de censure de droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618102058.hw7f9dti.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront jeudi après-midi la motion de censure du gouvernement déposée par la droite et le centre, après la décision de Manuel Valls de recourir à nouveau au 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron sans vote de l'Assemblée. "C'est le seul moyen que nous avons pour nous opposer au texte" porté par le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a justifié le chef de file du Front de Gauche, André Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Le groupe a échoué une nouvelle fois, comme en février, à réunir les 58 signatures nécessaires pour déposer sa propre motion de censure "de gauche". Dans les autres groupes de gauche, seule la députée écologiste Isabelle Attard (membre du parti Nouvelle Donne) votera aussi la motion déposée par Les Républicains (ex-UMP) et l'UDI, d'après M. Chassaigne. "Nous serons au moins neuf sur dix" des députés Front de Gauche à voter la censure, a précisé le député communiste du Puy-de-Dôme, disant attendre la réponse de Nicolas Sansu, jusqu'alors en Grèce. En février lors du premier recours à l'article 49-3 de la Constitution sur le projet de loi Macron à l'issue de la première lecture du texte, six des dix députés Front de Gauche avaient voté la motion UMP-UDI, les autres ne voulant pas joindre leurs voix "à celles de la droite et de l'extrême droite". "En première lecture, certains d'entre nous avaient éprouvé une certaine gêne à mêler leurs voix avec la droite, mais le texte de la motion de la droite ne nous intéresse pas, nous votons la censure", a expliqué M. Chassaigne. "D'ailleurs, la droite est d'accord avec la loi Macron, même si elle ne la vote pas pour des raisons politiques", a-t-il dit. Le chef de file des députés du Front de Gauche a estimé que "le texte retenu par le gouvernement était beaucoup plus régressif que celui adopté en première lecture", notamment avec "le plafonnement des indemnités prud'homales pour licenciement abusif". En outre, "il y a une aggravation de la méthode", a-t-il critiqué, estimant "inacceptable" le nouveau recours au 49-3 "sans aucun débat dans l'hémicycle" et l'ajout, à la dernière minute dans le texte, d'amendements du gouvernement "qui n'ont pas été discutés", comme celui retouchant la loi Evin. Le débat sur la motion de censure aura lieu à partir de 16H00 dans l'hémicycle et le résultat du vote sera connu vers 18H30. Le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" sera ainsi considéré comme adopté en nouvelle lecture, sauf si la motion de censure déposée par Les Républicains et l'UDI était votée, ce qui entraînerait la chute du gouvernement. En février, la motion de censure avait recueilli 234 voix.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Lefebvre (LR) dénonce "la stratégie de l'opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150618065624.4ydx6iqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains (LR) des Français établis hors de France Frédéric Lefebvre a fustigé jeudi la "mauvaise stratégie de l'opposition" sur la loi Macron qui "l'empêche de peser sur le contenu de la loi", dans une interview au Figaro. L'ancien conseiller, puis secrétaire d'Etat de M. Sarkozy estime que l'opposition aurait "pu aller plus loin avec une position constructive dans l'intérêt des Français". M. Lefebvre, s'il a déclaré qu'il voterait la motion de censure, "n'apportera pas sa signature à une saisine du Conseil constitutionnel dont l'objectif est de faire échouer la loi". En se prononçant pour la loi Macron, un texte "globalement bon", il a évoqué un texte "proche" du rapport Attali et des réformes engagées durant le quinquennat de M. Sarkozy. Le député s'est néanmoins dit "très opposé à nombre de ses orientations économiques". L'ancien secrétaire d'Etat a dénoncé "les postures du monde politique". Il a par ailleurs déclaré que les frondeurs du PS, "minoritaires", ont été "installés sur un piédestal", "dans une logique idéologique de fermeture". Frédéric Lefebvre s'était déjà prononcé pour la loi Macron lors de sa première lecture en février, mais avait voté la motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2015 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit d'asile: les députés rétablissent leur version en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617180009.iok92quf.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a rétabli mercredi le projet de réforme du droit d'asile dans la version votée par les députés en première lecture, le jour même de la présentation par le gouvernement d'un plan d'accueil pour les migrants. Ce projet de loi, dans la version votée par les députés, vise à réduire à neuf mois (contre deux ans actuellement et trois mois votés par les sénateurs) le délai de réponse à une demande d'asile, et prévoit l'amélioration des conditions d'accueil des demandeurs. Dans ce but, le gouvernement a annoncé mercredi de nouveaux recrutements à l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra), à l'Office français pour l'immigration et l'intégration (Offi) et en préfecture. Il a aussi annoncé 4.000 places d'hébergement supplémentaires pour les demandeurs d'asile d'ici courant 2016, qui s'ajouteront aux 4.200 déjà promises pour la fin 2015. Députés et sénateurs, qui avaient voté en première lecture des textes sensiblement différents, n'avaient pu se mettre d'accord sur une version commune lors d'une commission mixte paritaire le 10 juin. La commission des Lois de l'Assemblée a notamment supprimé une disposition introduite par les sénateurs selon laquelle une décision définitive de rejet de demande d'asile par l'Ofpra aurait valu obligation de quitter le territoire français. Le projet de loi va être examiné en séance par l'Assemblée le 25 juin puis par le Sénat. Les députés auront ensuite le dernier mot, lors d'une adoption définitive avant la fin du mois de juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq députés UDI annoncent qu'ils ne voteront pas la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617174037.0gfqzuc1.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq députés UDI ne voteront pas jeudi la motion de censure contre le gouvernement, déposée par leur groupe et Les Républicains contre la loi Macron, ont-ils annoncé dans un communiqué publié mercredi sur le blog de l'un d'eux, Jean-Christophe Fromantin. "Nous ne souhaitons pas participer à un exercice qui sonne faux et nous ne prendrons pas part au vote de demain", parce que "nous ne pouvons pas voter contre cette motion de censure, étant clairement opposés à un gouvernement qui refuse les réformes de structures dont la France a besoin". "Nous ne pouvons pas non plus voter pour - avec les communistes - car certaines dispositions de la loi Macron en faveur des entreprises vont dans le sens que nous souhaitons", écrivent-ils. Ces élus - Jean-Christophe Fromantin, député-maire de Neuilly (Hauts-de-Seine), Thierry Benoît (Ille-et-Vilaine), Michel Piron (Maine-et-Loire), Maina Sage et Jean-Paul Tuaiva (Polynésie française) - n'avaient déjà pas voté la motion de censure lors de la première lecture du projet de loi Macron en février. Il en avait été de même de deux autres de leurs collègues UDI, Philippe Folliot (Tarn) et Sonia Lagarde (Nouvelle Calédonie). Tous les élus UMP (devenus depuis Les Républicains) avaient voté pour. Les 23 autres membres du groupe UDI avaient voté la motion de censure, et leur chef de fille Philippe Vigier a déclaré mardi que "l'immense majorité" du groupe allait faire de même jeudi. Il a précisé mercredi que "tous ceux qui seront présents" la voteront. Lors d'un scrutin sur une motion de censure, seuls votent les députés favorables à celle-ci. Il n'est donc pas possible de distinguer entre des députés qui seraient contre la motion et d'autres qui voteraient blanc.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Accumulation" de dépenses annoncées: Carrez demande un budget rectificatif au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617162440.o6d2w84z.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Gilles Carrez (Les Républicains), a redemandé au gouvernement un projet de budget rectificatif de milieu d'année, vu "l'accumulation de décisions nouvelles", notamment de dépenses, dans un récent courrier dont l'AFP a eu copie mercredi. "François Hollande, à chaque sortie, depuis maintenant des semaines et des semaines, fait un nouveau cadeau, ce qui représente des dépenses de plusieurs milliards au total, qui s'accompagnent d'annonces sur des recettes en moins. On aboutit à des montants colossaux qui ne peuvent pas être gagés par les crédits mis en réserve, donc je demande un collectif budgétaire de milieu d'année pour y voir clair", a expliqué M. Carrez dans les couloirs de l'Assemblée. Dans une lettre datée du 10 juin et adressée à Michel Sapin (Finances) et à Christian Eckert (Budget), le président de la commission des Finances a demandé "si le gouvernement entend persister dans son intention de ne pas déposer, avant l'été, de projet de loi de finances rectificative". Après avoir essuyé plusieurs fins de non recevoir des ministres devant la commission des Finances, ce député du groupe LR (ex-UMP) a justifié sa nouvelle demande par "l'accumulation de décisions nouvelles, en particulier en matière de dépenses", dans son courrier s'inquiétant de "la soutenabilité de l'exécution du budget de l'Etat" pour 2015. Au chapitre des dépenses, M. Carrez a pointé, entre autres, que l'actualisation de la loi de programmation militaire 2014-2019 prévoyait notamment que des crédits budgétaires seraient substitués aux 2,14 milliards d'euros de ressources exceptionnelles initialement prévues pour la Défense. Et, depuis janvier, a aussi énuméré ce député du Val-de-Marne, le gouvernement a annoncé un renforcement de la lutte contre le chômage (contrats aidés, financement du régime d'assurance chômage des intermittents du spectacle) "pour près de 950 millions d'euros", la mise en oeuvre des plans numérique et de mobilisation pour les valeurs de la République à l'école "pour près de 90 millions" ou encore 70 millions d'euros au profit de l'Agence nationale pour l'habitat (Anah). Egalement cité dans le courrier aux ministres de Bercy, le versement d'une prime de 4.000 euros aux petites entreprises qui, dans les deux ans à venir, procèderont à l'embauche d'un premier salarié en CDI ou CDD de plus d'un an. Quant aux recettes fiscales, le président de la commission des Finances a évoqué l'annonce en avril d'une mesure exceptionnelle de 2,5 milliards d'euros sur cinq ans, visant à encourager l'investissement productif privé des entreprises en leur permettant d'augmenter leur amortissement de 40%. Le gouvernement "évalue à 380 millions d'euros l'incidence sur le produit de l'impôt sur les sociétés en 2015", a noté M. Carrez.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entrer au gouvernement est synonyme d'une série de contrôles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617160924.x0j5hbqf.html</link>
   <description><![CDATA[Clotilde Valter et Martine Pinville, nommées mercredi secrétaires d'Etat, vont faire l'objet d'une série de contrôles, notamment sur leur situation fiscale et leurs éventuels conflits d'intérêts. C'est cette vérification de situation par les services de l'administration fiscale qui avait entraîné en septembre 2014 la démission de Thomas Thévenoud, qui venait d'être nommé secrétaire d'Etat au Commerce extérieur. Bercy a depuis déposé plainte contre lui pour fraude fiscale. Cette vérification se fait depuis les lois post-Cahuzac d'octobre 2013 sous le contrôle de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), ce qui est une garantie d'indépendance. En effet, auparavant ce contrôle de la situation fiscale des membres du gouvernement se faisait de façon informelle, sous la responsabilité du ministre du Budget. En outre, les nouveaux entrants doivent transmettre à la HATVP des déclarations de patrimoine et d'intérêts, qui sont alors contrôlées puis rendues publiques sur le site de la HATVP. Dans le cas de Clotilde Valter et Martine Pinville, ces déclarations ont déjà été fournies au titre de leur mandat de députée qui était en cours. S'il existe un risque de conflits d'intérêts, leurs attributions pourront être modifiées. C'est ce qui s'était passé pour la ministre puis secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur et à la Recherche Geneviève Fioraso, déchargée par décret en août 2014 de toute décision concernant la Direction de la recherche technologique du Commissariat à l'énergie atomique (CEA). Son compagnon en était en effet directeur délégué. Enfin, dans le cas où les nouvelles secrétaires d'Etat détiendraient des portefeuilles d'actions ou autres instruments financiers, elles devraient en confier la gestion à un mandataire à qui elles ne pourraient donner d'ordre pendant la durée de leurs fonctions, pour éviter tout délit d'initié, en vertu des mêmes lois sur la transparence. Le président de la Haute autorité, Jean-Louis Nadal, avait suggéré en janvier dernier dans un rapport à François Hollande que la situation, notamment fiscale et patrimoniale, des postulants au gouvernement soit vérifiée, "au moins en première analyse", préalablement à leur nomination, comme cela se pratique dans d'autres pays.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: près de 7 Français sur 10 critiquent le recours au 49-3 (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617160026.idom4r0d.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 7 Français sur 10 (68%) jugent que le gouvernement a "eu tort" de recourir à l'article 49-3 de la Constitution pour faire voter le projet de loi Macron, selon un sondage Elabe pour BFM TV publié mercredi. Pour ces sondés, le gouvernement a eu tort car "il empêche le Parlement de débattre et jouer son rôle". 31% des personnes interrogées jugent au contraire qu'il a "eu raison parce qu'il faut aller vite pour faire adopter cette loi". 1% ne se prononce pas. Les sympathisants de gauche justifient à 54% (69% des sympathisants PS) ce recours au 49-3, contre 45% (30% des sympathisants PS) qui le regrettent. 79% des sympathisants de droite déplorent ce recours au 49-3, contre 20% qui le soutiennent. Sondage réalisé les 16 et 17 juin par internet auprès d'un échantillon de 1.000 personnes représentatif de la population française de plus de 18 ans (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflits d'intérêts: le déontologue de l'Assemblée suggère "un devoir de vigilance" des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617153003.xvfyzr1j.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale Ferdinand Mélin-Soucramanien a suggéré mercredi d'enrichir le code de déontologie s'appliquant aux députés, en y ajoutant notamment "un devoir de vigilance face aux risques de conflit d'intérêts". Dans son rapport annuel présenté au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, et rendu public, M. Mélin-Soucramanien propose aussi, parmi dix pistes, de renforcer le statut du déontologue, dont l'existence remonte à 2011, ainsi que ses missions. "La transparence et la déontologie ont progressé sensiblement à l'Assemblée" et "le déontologue se banalise", se félicite auprès de l'AFP M. Mélin-Soucramanien, qui avait été nommé par le bureau en avril 2014. Pour le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), les "progrès accomplis depuis trois ans (...) répondent pour partie à l'objectif qu'il s'est fixé en début de mandat: faire de l'Assemblée nationale +une maison de verre+, transparente et exemplaire", selon un communiqué. La législation post-Cahuzac d'octobre 2013, qui a créé la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), impose une série d'obligations aux parlementaires notamment. En février dernier, l'indemnité pour frais de mandat (IRFM) des députés a été réformée par le bureau de l'Assemblée, avec à la clé une série d'interdictions pour son usage. Le déontologue souhaite que le code de déontologie, qui remonte à 2011, soit actualisé pour intégrer ces changements, et qu'y soit listé l'ensemble des obligations déclaratives des députés (dons ou avantages, voyages à l'invitation de tiers...). Il voudrait aussi que soit inscrit un "devoir de vigilance", afin que les députés "s'assurent notamment de l'objet et des modalités de financement des structures et activités auxquelles ils participent". Il préconise en outre de mieux définir le "devoir d'exemplarité" des députés, qui doivent prendre "garde à ce qu'aucune de leurs actions, dans l'enceinte parlementaire comme en dehors, ne porte atteinte à l'image de l'Assemblée nationale". Reprenant une des idées de l'ex-déontologue Noëlle Lenoir, M. Mélin-Soucramanien suggère aussi que les députés aient la possibilité de déclarer oralement dans les débats leurs intérêts privés, lorsqu'ils sont distincts de l'intérêt général. Par ailleurs, il se prononce pour "un statut plus complet du déontologue", qui serait à temps plein et non partiel. Saisi par des députés, il est aussi saisi régulièrement par des collaborateurs parlementaires et des fonctionnaires de l'Assemblée, ce qu'il souhaite faire inscrire officiellement. Il a aussi, depuis novembre 2014, un rôle de contrôle du registre public des représentants d'intérêts à l'Assemblée, qu'il souhaite avoir les moyens de mieux exercer. M. Mélin-Soucramanien, par ailleurs professeur d'université, a spontanément joint à son rapport annuel sa déclaration d'intérêts et d'activité, sur le modèle de celle des parlementaires, une déclaration qu'il souhaite rendre obligatoire également pour le déontologue. Cela nécessiterait un changement de la loi. Ses autres propositions, pour devenir effectives, doivent faire l'objet d'une décision du bureau de l'Assemblée. Le rapport a été plutôt bien accueilli par ses membres, ont indiqué plusieurs d'entre eux à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi pour des supporters dans les instances dirigeantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617144830.rovhu98v.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de tous bords ont déposé mercredi une proposition de loi à l'Assemblée nationale et au Sénat afin d'assurer une représentation de supporters dans les instances dirigeantes du sport français. La proposition vise à "élargir la composition des fédérations aux représentants des supporters", à "instaurer un conseil des supporters (d'une quinzaine de représentants, élus par les abonnés) au sein des sociétés qui exploitent les clubs professionnels" et à donner la possibilité d'ouvrir le capital des sociétés qui exploitent les clubs à des financements participatifs de la part des supporters. Le texte intègre aussi la création d'un "organisme national représentatif des supporters" en lien avec les clubs, les fédérations, les ligues, les pouvoirs publics et les partenaires institutionnels. Cette proposition de loi a été impulsée par le Conseil national des supporters de football (CNSF), devant "le refus" de la Fédération de football (FFF) et de la Ligue professionnelle (LFP) "d'établir un dialogue avec les supporters", selon Florian Le Teuff, président du CNSF. Quinze parlementaires ont déjà signé la proposition, parmi lesquels le député de Loire-Atlantique François de Rugy (EELV), la députée de Seine-Saint-Denis et ancienne ministre des Sports Marie-George Buffet (PCF), le député du Vaucluse Julien Aubert (Les Républicains), le député Guénhaël Huet (Les Républicains) ou encore le sénateur du Nord Dominique Bailly (PS). "C'est une initiative large et transpartisane, ce qui est assez rare pour être souligné", a relevé M. de Rugy lors de la conférence de presse. Pour Mme Buffet, cette loi va en outre "permettre la transparence sur le financement des clubs et améliorer leur gouvernance". Reste maintenant à inscrire la proposition de loi à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale ou du Sénat, quitte à faire une "aimable pression sur le ministre des Sports", selon Mme Buffet. M. de Rugy rencontrera lui "le ministre de l'Intérieur au mois de juillet pour en parler". Selon Florian Le Teuff, le ministère des Sports a déjà fait part de son soutien au projet lors des Assises du supportérisme, le 11 février.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflits d'intérêts: le déontologue de l'Assemblée suggère de renforcer la "vigilance" des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617144119.9xcqhzef.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale Ferdinand Mélin-Soucramanien a suggéré mercredi d'enrichir le code de déontologie s'appliquant aux députés, en y ajoutant notamment "un devoir de vigilance face aux risques de conflit d'intérêts". Dans son rapport annuel présenté au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, et rendu public, M. Mélin-Soucramanien propose aussi, parmi dix pistes, de renforcer le statut du déontologue, dont l'existence remonte à 2011, ainsi que ses missions. "La transparence et la déontologie ont progressé sensiblement à l'Assemblée" et "le déontologue se banalise", se félicite auprès de l'AFP M. Mélin-Soucramanien, qui avait été nommé par le bureau en avril 2014. La législation post-Cahuzac d'octobre 2013, qui a créé la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), impose une série d'obligations aux parlementaires notamment. En février dernier, l'indemnité pour frais de mandat (IRFM) des députés a été réformée par le bureau de l'Assemblée, avec à la clé une série d'interdictions pour son usage. Le déontologue souhaite que le code de déontologie, qui remonte à 2011, soit actualisé pour intégrer ces changements, et qu'y soit listé l'ensemble des obligations déclaratives des députés (dons ou avantages, voyages à l'invitation de tiers...). Il voudrait aussi que soit inscrit un "devoir de vigilance", afin que les députés "s'assurent notamment de l'objet et des modalités de financement des structures et activités auxquelles ils participent". Il préconise en outre de mieux définir le "devoir d'exemplarité" des députés, qui doivent prendre "garde à ce qu'aucune de leurs actions, dans l'enceinte parlementaire comme en dehors, ne porte atteinte à l'image de l'Assemblée nationale". Reprenant une des idées de l'ex-déontologue Noëlle Lenoir, M. Mélin-Soucramanien suggère aussi que les députés aient la possibilité de déclarer oralement dans les débats leurs intérêts privés, lorsqu'ils sont distincts de l'intérêt général.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parité: deux femmes perdues à l'Assemblée, deux retrouvées au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150617123141.axhvumi1.html</link>
   <description><![CDATA[Avec le remaniement ministériel, l'Assemblée a perdu mercredi deux députées femmes, alors qu'au contraire, la veille, le Sénat avait gagné deux femmes en raison de l'inéligibilité prononcée contre deux hommes. Les députées PS Clotilde Valter et Martine Pinville, nommées secrétaires d'État à la faveur d'un mini-remaniement, seront en effet remplacées par deux hommes: Guy Bailliart et David Comet, qui arriveront d'ici un mois. Guy Bailliart était conseiller général de Falaise-Nord (Calvados) jusqu'en mars dernier. David Comet, ancien attaché parlementaire, a été conseiller général en Charente entre 2011 et 2015. Au Sénat, Corinne Féret (PS) a remplacé mardi François Aubey, alors sénateur du Calvados, et Marie Mercier (Les Républicains, LR) Jean-Patrick Courtois, élu pour la première fois en Saône-et-Loire 1995. Les deux hommes ont été déclarés inéligibles pour un an jeudi par le Conseil constitutionnel, en raison du rejet de leurs comptes de campagne. Ils avaient été élus en 2014 par le scrutin de liste. C'est donc les personnes arrivant derrière eux sur la liste qui les remplacent. Deux autres sénateurs avaient été déclarés inéligibles, Pierre Jarlier (UDI-UC, Cantal) et Aymeri de Montesquiou (UDI-UC, Gers). Ils avaient été élus au scrutin uninominal. Des élections partielles seront organisées dans un délai de trois mois dans leurs départements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 14:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
