<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 May 2016 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coupes budgétaires CNRS et CEA: la commission des Finances de l'Assemblée en désaccord avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524151633.2069goo2.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a marqué mardi son désaccord avec les coupes budgétaires prévues par le gouvernement dans des fonds du CNRS et du CEA à hauteur de 114 millions d'euros, sur fond de vives protestations dans la recherche. Dans une salle inhabituellement garnie pour un mardi à la mi-journée et après une vingtaine d'interventions, de gauche et de droite, les membres de la commission ont suivi l'avis de la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) sur les "difficultés" des annulations de crédits touchant la Recherche et l'Enseignement supérieur. "Au regard des enjeux de recherche de la France", la ponction globale de 114 millions d'euros en 2016 sur le Commissariat à l'énergie atomique et le Centre national de la recherche scientifique, "part importante de la trésorerie des deux opérateurs", "peut endommager de manière durable l'effort de recherche mené", est-il écrit dans le quatrième volet de l'avis, consultatif, sur un projet de décret d'avance détaillant plus d'un milliard d'euros d'économies. La rapporteure générale y "recommande" de renoncer à ces annulations de crédits, jugeant que "d'autres solutions peuvent être envisagées pour respecter l'équilibre budgétaire, sans avoir à impacter l'effort de recherche". Cet avis avait été écrit "avant que des tribunes puissent émerger sous des signatures extrêmement importantes", a tenu à préciser Mme Rabault, dans une allusion aux sept prix Nobel français et au lauréat de la Médaille Fields ayant dénoncé lundi la décision gouvernementale comme "un suicide scientifique et industriel". Chef de file des socialistes de la commission, Dominique Lefebvre, qui aurait préféré une rédaction alternative, a évoqué les assurances gouvernementales que les économies ne viseraient que fonds de roulement et trésorerie. La ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem a affirmé, lors des questions au gouvernement, que les coupes "n'auront aucun impact sur l'activité des organismes de recherche", disant que "le gouvernement a toujours soutenu la recherche et continuera". En commission, des députés PS, Front de Gauche, LR, UDI, ou non inscrits comme Jean Lassalle, ont exprimé des inquiétudes sur l'impact des coupes sur les organismes concernés, "la compétitivité" du pays, "son image". "Se tirer une balle dans le pied" "Nous sommes tous attachés à la bonne gestion des finances publiques", mais ces coupes de 256 millions reviendraient pour la France à "se tirer une balle dans le pied pour très longtemps", a ainsi lancé Karine Berger (PS), affirmant que ce n'était "pas une question politique". Pointant "au pire une maladresse du gouvernement, Pascal Cherki (PS) a plaidé pour "rectifier" la copie. D'accord à ce stade pour ne pas avaliser les 114 millions d'euros, Christophe Caresche (PS) a néanmoins jugé "pas totalement scandaleux que le gouvernement essaye de récupérer des crédits pas utilisés". Dans les voix critiques à droite, Patrick Hetzel (LR) a dénoncé "une faute scientifique mais aussi politique majeure". L'opposition devrait être "moins revendicative", vu "une baisse de 12% du budget du CNRS en 2012", avant le retour de la gauche au pouvoir, a riposté Christophe Castaner (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: des records de consommation à certains endroits en France (Vidalies)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524151007.aqbro63t.html</link>
   <description><![CDATA[La consommation de carburants en France a enregistré des records à certains endroits ces derniers jours, en raison de pleins effectués par précaution, de crainte d'une pénurie due au blocage de raffineries et de dépôts pétroliers, a indiqué mardi le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies. "On parle de pénurie. Mais la vérité (...) c'est que ces trois derniers jours nous avons aussi (...) battu tous les records de consommation. C'est-à-dire que nous sommes avec 500% d'augmentation dans certains secteurs, parce qu'il y a effectivement de la précaution. C'est ce que nous disent les pétroliers qu'on a réunis ce matin", a déclaré M. Vidalies, interrogé à l'Assemblée nationale par le député Marc Le Fur (Les Républicains). Rappelant que 20% des quelque 12.000 stations-service françaises étaient "en difficulté" d'approvisionnement, il a confirmé que le gouvernement garantirait "la liberté d'accès aux dépôts" pour desservir l'ensemble des stations-service. "Aujourd'hui, le gouvernement s'est engagé à libérer l'ensemble des dépôts", a déclaré le secrétaire d'Etat. "Nous devons avoir la possibilité de desservir les stations: tous les dépôts qui sont occupés par d'autres personnes que les grévistes sont libérés. Ca a été le cas ce matin, ça a été le cas hier, ça sera encore le cas cet après-midi", a-t-il souligné. "Je pense qu'aujourd'hui, la situation est stabilisée", a-t-il ajouté. Le conflit autour des sites pétroliers, au coeur de la contestation du projet de loi travail, s'est encore durci mardi, avec une intervention policière musclée pour débloquer le site de Fos-sur-Mer (Bouches-du-Rhône) dans le Sud-Est, tandis que les difficultés d'approvisionnement des stations-service s'étendaient.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Sapin II est dans la lignée du discours du Bourget, vantent des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524144947.zdgh3red.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi Sapin II, qui s'attaque à "la finance dévoyée", est dans la lignée du discours de Bourget de François Hollande en 2012, ont fait valoir mardi ses rapporteurs socialistes à l'Assemblée. "Le point de départ de ce texte, c'est le discours du Bourget", où le candidat Hollande avait déclaré que son "ennemi" était "la finance", a déclaré lors d'une conférence de presse son principal rapporteur, Sébastien Denaja, avant son examen mercredi en commission des Lois. Le projet de loi est "un volet supplémentaire dans ce combat contre une finance dévoyée, contre l'argent sale, celui qui corrompt", après d'autres textes depuis 2012, a-t-il ajouté en pensant que "l'ensemble de la gauche va pouvoir se réunir". Parmi ses principales dispositions, l'élu de l'Hérault a cité la création d'une "Agence française anti-corruption" qui sera indépendante et dotée de 60 à 70 agents. Sur les lanceurs d'alerte, il a annoncé des amendements en commission pour un régime général de protection, sous l'autorité du Défenseur des droits - point qui fait l'objet d'une proposition de loi organique distincte. Concernant le registre des représentants d'intérêts prévu, M. Denaja souhaite l'étendre, au-delà des assemblées et du gouvernement, aux collectivités territoriales, et y intégrer "l'influence exercée" par ces lobbyistes. En outre, comme déjà annoncé, il a déposé un amendement, avec l'aval des socialistes et du gouvernement, pour rendre contraignantes les décisions des assemblées générales d'actionnaires sur la rémunération des dirigeants, à la suite des polémiques récentes. Mais le rapporteur n'ira pas au-delà, par exemple pour "fixer un plafond" de rémunération, comme proposé par 40 personnalités marquées à gauche, mettant en avant le risque de "censure du Conseil constitutionnel". Alors que le dispositif phare de transaction pénale a été retiré du projet de loi, la porte-parole des députés socialistes Sandrine Mazetier va porter un amendement "novateur" pour lutter contre "l'impunité" de certaines entreprises. Aux côtés de M. Denaja, les rapporteurs de la commission des Finances Romain Colas et de la commission des Affaires économiques Dominique Potier ont aussi vanté un texte visant à "combiner éthique et économique". Le premier a annoncé notamment des amendements pour prévoir un contrôle parlementaire sur les entrées et sorties de la liste des Etats et territoires non coopératifs, après les "Panama Papers", et encore pour permettre une transparence sur les prêts bancaires consentis aux partis et candidats. Sur le reporting public des entreprises, cher aux ONG, il a jugé avoir "les moyens de poser des bases juridiques" mais appelé à être prudent dans l'attente d'une directive européenne. Pour sa part, M. Potier a présenté notamment un amendement contre les "fonds vautours" qui dans des paradis fiscaux "rachètent les dettes souveraines et saignent des Etats fragiles": il s'agira de "mieux protéger" les biens de ces Etats en France. Auditionné mardi matin, le ministre des Finances Michel Sapin s'est dit "ouvert" à d'éventuelles améliorations au Parlement. Le texte sera examiné dans l'hémicycle du 6 au 9 juin, avant un vote solennel le 14.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bloquer des ronds-points, ce n'est pas "le droit de grève" - El Khomri - (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524134150.8o9za2go.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri à l'Assemblée nationale: "Nous respectons et respecterons toujours la liberté syndicale, la liberté de manifester (...) mais ce que nous n'acceptons pas (...) c'est les violences - les violences que subissent des permanences parlementaires. Ce que nous ne supportons pas non plus, c'est également qu'on puisse bloquer l'économie de notre pays. Et, de point de vue-là, il est essentiel que nous restions particulièrement mobilisés". "Nous sommes bien sûr attachés aux libertés syndicales mais nous devons rester fermes, fermes lorsqu'il s'agit justement de bloquer des ronds-points. Ça, ce n'est ni le droit de grève ni le droit de manifester". "La loi travail poursuivra son processus législatif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première apparition des écologistes "réformistes" au sein du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524130253.nptbsqip.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes "réformistes", qui ont décidé la semaine dernière de rallier le groupe PS à l'Assemblée, ont fait mardi leur première apparition à la réunion de groupe, le patron des députés PS saluant cet "acte d'union", au moment où il y a beaucoup de "division" à gauche. Lors d'un point de presse commun avec les écologistes Véronique Massonneau, François de Rugy et François-Michel Lambert, Bruno Le Roux s'est réjoui de cet "acte d'union, au moment où il y a beaucoup de mouvements à gauche de division", dénonçant aussi ceux qui à gauche "préfèrent exercer une sorte de magistère moral ou protestataire". Peu avant, quatre des six députés écologistes dont le départ a entraîné la disparition du premier groupe vert de l'histoire, créé en 2012, avaient participé à la réunion du groupe. Ils ont reçu un "accueil très positif", selon François de Rugy, pour qui leur décision, après des mois de déchirements, tenait à "un double mouvement de clarification politique et de rassemblement". Pour M. Le Roux le nouveau groupe, rebaptisé "Socialiste, écologiste et républicain, SER" permet de créer "une trame" avec "un pôle réformiste", face à une "radicalité gauchiste et une radicalité libérale" qui s'expriment et "dont chacune nourrit le populisme". Il a aussi assuré n'avoir "participé en aucune façon" au démantèlement du groupe écologiste, alors que plusieurs élus verts contestataires ont formulé cette accusation. "C'est plutôt une implosion, due à un certain nombre de comportements, voire de méthode, que nous essayerons de ne pas reproduire ensemble bien entendu dans le groupe auquel nous appartenons maintenant", a-t-il dit, entraînant quelques rires. Un peu plus tôt, Véronique Massonneau, désormais vice-présidente du nouveau groupe, avait aussi répondu à la charge lancée par l'ex-ministre Cécile Duflot accusant François Hollande d'avoir orchestré "l'assassinat" du groupe. "Il n'y a pas eu besoin ni du président, ni du gouvernement actuel pour malheureusement faire exploser ce groupe", a-t-elle affirmé. De leur côté, les dix députés écologistes critiques de la ligne gouvernementale, tentent toujours de reconstituer un groupe, ce qui nécessite 15 élus, certains ayant avancé la piste d'un groupe "rouge-rose-vert". Le chef de file des élus du Front de gauche André Chassaigne a toutefois indiqué mardi ne pas avoir été contacté. En attendant, ces élus, désormais non-inscrits, ont perdu les avantages associés au fait d'avoir un groupe (temps de parole, dotation de fonctionnement pour des collaborateurs, etc), mais tous les anciens membres de l'ex-groupe écologiste pourront toutefois garder leurs postes au sein des commissions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "parfum de CPE", juge Vigier (UDI), retrait aussi pronostiqué par Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524115123.8b5m2uqp.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier, qui a évoqué un "parfum de CPE", et son homologue LR Christian Jacob ont pronostiqué mardi le retrait du projet de loi Travail, dénonçant "une panne d'autorité" du gouvernement face aux blocages des raffineries. "Le gouvernement a provoqué l'accélération de son isolement. Ils vont être contraints à retirer le texte, il y a un parfum de CPE", a jugé M. Vigier lors d'un point-presse, en référence au Contrat première embauche (CPE) auquel avait dû renoncer le gouvernement Villepin en 2006 après l'avoir pourtant fait adopter via un 49-3. L'exécutif dit qu'il n'y aura pas de retrait ? "C'est ce qu'on dit jusqu'au jour où on lâche", a ironisé de son côté Christian Jacob (LR). Et ce fidèle de l'ancien président Chirac de glisser: "on en sait quelque chose", dans une référence à la promulgation de la loi sur le CPE immédiatement suspendue par Jacques Chirac. Le député-maire de Provins a dénoncé "un vrai manque d'autorité au plus haut niveau de l'Etat. Le Premier ministre parle haut et fort mais n'agit pas et il y a une vraie défaillance du ministre de l'Intérieur". "Depuis deux mois, il n'y a plus d'autorité", a martelé cet ancien ministre. En référence aux pénuries de carburant dues à des blocages, le chef de file des députés centristes, élu d'Eure-et-Loir, s'est fait railleur: "c'est le gouvernement qui est en panne". Le président du groupe LR a par ailleurs jugé "invraisemblable le positionnement de la CGT", estimant que, par la faute de la centrale syndicale, "des entreprises vont sans doute mourir dans les prochains jours".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de gauche: Chassaigne évoque des rencontres régulières entre signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524113105.y56y5hy2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés signataires du projet de motion de censure de gauche vont se retrouver régulièrement pour "faire grandir une alternative à gauche", a indiqué mardi le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne. "Nous essaierons de nous réunir chaque semaine, avec des députés du groupe socialiste dits +frondeurs+, au moins un ou deux députés du groupe des radicaux de gauche, des députés écolos qui n'ont plus de groupe et des députés du Front de gauche", a déclaré le président de groupe lors d'une conférence de presse. "Nous nous réjouissons de pouvoir concrétiser ce que l'on souhaite depuis longtemps", avec ces députés qui selon lui "se retrouvent dans l'opposition à la dérive libérale du gouvernement, et notamment tous ceux qui ont signé la motion de gauche" qui a échoué de peu à être déposée contre le gouvernement, a-t-il précisé. Après une première réunion la semaine dernière, "nous mettons en place un espace de réflexion, d'échange, de co-élaboration, pour pouvoir porter une parole commune et partagée et pour préparer le retour de la loi Travail à l'Assemblée nationale", a ajouté l'élu communiste du Puy-de-Dôme. "Nous sommes prêts à contribuer à tout ce qui peut faire grandir une alternative à gauche", a-t-il ajouté à un an de la présidentielle. Ce nouveau travail en commun intervient alors que les députés écologistes critiques de la ligne gouvernementale se retrouvent sans groupe parlementaire, à la suite du départ de six de leurs collègues pro-gouvernement pour les rangs socialistes. "Nous n'avons eu aucune demande émanant des dix écologistes non-inscrits", a rapporté M. Chassaigne, se disant "prêt à étudier toutes les demandes". Alors que l'hypothèse d'un groupe "vert-rose-rouge" a été évoquée par certains, pour le patron des élus FG "il ne s'agit pas de bousculer les choses" et, a-t-il relevé, les "motivations ne sont pas forcément unifiées" entre écologistes non-inscrits.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: le ministre "ouvert" à des améliorations du texte au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524110133.34b4tgvr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin s'est dit mardi "ouvert" aux éventuelles améliorations que pourraient apporter les parlementaires à son projet de loi dit "Sapin II" lors des débats à l'Assemblée et au Sénat, en particulier pour les lanceurs d'alerte et la corruption transnationale. Ce texte "peut-être bien amendé, c'est ce que je souhaite qui soit fait au cours du débat parlementaire", a souligné le ministre lors d'une audition devant les Commissions des lois, des finances et des affaires économiques de l'Assemblée nationale. Le texte, portant sur "la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique", sera être examiné par la commission des Lois mercredi, avant d'être débattu dans l'hémicycle à partir du 6 juin. Plusieurs amendements ont déjà été déposés, que le gouvernement s'est engagé à soutenir. Concernant la protection des lanceurs d'alerte, M. Sapin a ainsi déclaré que les dispositions actuelles du projet de loi devaient constituer une "accroche" pour "ajouter par amendement un statut général des lanceurs d'alerte". "Le conseil d'Etat avait été saisi d'une demande de rapport sur cette question par le gouvernement qu'il n'avait pas encore rendu", a indiqué le ministre, pour justifier l'ajout de nouvelles propositions. Le ministre a ainsi dit souhaiter que les lanceurs d"alerte soit placés sous la protection d'une "autorité publique indépendante". Concernant la corruption transnationale, le ministre -- qui a retiré de son projet de l'un de ses dispositifs phares, la "transaction pénale" -- s'est dit "convaincu" que les parlementaires auront "la volonté de compléter le texte afin de mettre notre pays aux meilleurs standards" internationaux. La transaction pénale devait permettre aux entreprises mises en cause dans des affaires de corruption de s'éviter une condamnation pénale en s'acquittant d'une amende, sur le modèle du "deferred prosecution agreement" américain. Mais le Conseil d'Etat a émis un avis défavorable au dispositif. Le ministre des Finances a également précisé qu'il soutiendrait toute proposition obligeant les grandes entreprises à rendre publics les impôts qu'elles payent pays par pays, à condition toutefois que cette règle soit applicable seulement lorsque cette même mesure aura été adoptée par l'Union. Concernant les rémunération des grands patrons, enfin, Michel Sapin a répété être "ouvert à toute proposition" visant à "renforcer le pouvoir des assemblée générales d'actionnaire", suite au scandale de l'affaire Renault. Un amendement visant à rendre contraignant le vote des actionnaires a d'ores et déjà été rédigé par le rapporteur de la commission des lois, Sébastien Denaja (PS), que le gouvernement s'est engagé à soutenir. vab/cb/pad RENAULT]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "c'est le gouvernement qui est dans l'impasse" - Chassaigne, FG - Conférence de presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160524104206.3qssya7i.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: "Je n'admets pas cette campagne conduite aujourd'hui par le gouvernement (...) qui consiste à dire par exemple qu'un grand syndicat comme la CGT est dans l'impasse. Non, aujourd'hui c'est le gouvernement qui est dans l'impasse. C'est ce gouvernement qui a refusé le débat démocratique dans l'hémicycle avec le 49-3, c'est ce gouvernement qui a face à lui un front syndical extrêmement large, et c'est ce gouvernement qui a sur la loi Travail l'opinion publique contre lui. Il ne faut pas qu'il s'amuse à essayer de diaboliser la lutte des travailleurs, nous la soutenons. Il faut amplifier la mobilisation (...) Nous nous réjouissons qu'il puisse y avoir plus de manifestations, que des salariés décident de bloquer par exemple des raffineries, que l'action puisse se durcir si elle doit se durcir, car l'objectif que nous recherchons c'est que le gouvernement retire son texte de loi. Je condamne avec la plus grande fermeté toutes les violences qui peuvent être faites, dans les manifestations par des manifestants incontrôlés, qui par leur action dévalorisent le mouvement social. Je condamne extrêmement fermement les graffitis, les coups contre les permanences des députés du PS."]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 May 2016 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transidentité: des associations LGBT exigent le retrait de l'amendement sur le changement d'état-civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523180843.93udajmy.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations LGBT ont exigé lundi le retrait "pur et simple" d'une disposition votée au Parlement sur le changement d'état-civil, qui porte selon elles "gravement atteinte à la dignité et aux droits fondamentaux" des personnes trans. Alors que l'amendement initial "proposait une procédure qui, bien qu'imparfaite, aurait permis de faciliter cette démarche et de sortir les personnes trans de la précarité à laquelle les condamne l'absence de papiers d'identité conforme à leur genre", le gouvernement a fait voter trois sous-amendements changeant le nature du texte, disent Inter-LGBT, Acthe ou encore En trans dans un communiqué. Ces sous-amendements, qui "usent de subtilités juridiques éhontées", visent à "continuer à humilier" les personnes trans afin de "les contraindre à subir des traitements médicaux portant atteinte" à leur "intégrité", affirment ces associations. Dans l'amendement au projet de loi sur la justice du XXIe siècle déposé par des députés socialistes et écologistes, il était ainsi inscrit que "l'absence d'attestation médicale" ne pouvait "suffire" au procureur saisi par le requérant pour "motiver" le "doute sérieux et motivé" qu'il avait quant à la "sincérité des éléments" présentés. La seconde mouture du texte, avec les sous-amendements gouvernementaux, affirme que "le seul fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut suffire à motiver le refus de faire droit à la demande". "+Le seul fait ne peut pas suffire+ veut dire que c'est un fait qui peut être pris en compte, que la stérilisation peut faire partie des ingrédients d'un refus", décrypte Me Magali Lhotel, qui a défendu des dizaines de trans dans ce genre de procédures. "Les sous-amendements ont complètement dévoyé le texte initial, en le retournant, pour arriver à une situation qui ne fait qu'acter la situation actuelle", dit-elle. "Le premier amendement, c'était la victoire du social sur le médical. Là, c'est l'inverse", acquiesce un magistrat, sous couvert d'anonymat. Le nouvel amendement oblige également les requérants à "démontrer par une situation suffisante de faits" que la mention relative à leur sexe à l'état civil ne correspond pas à celui auquel ils appartiennent "de manière sincère et continue". "Qu'entend-t-on par continuité? Un traitement pris pendant deux mois, six mois, deux ans?", demande Me Lhotel. Les personnes trans demandaient depuis des années une loi facilitant le changement d'état-civil, qui s'apparente aujourd'hui pour elles à un parcours du combattant. L'un des principaux écueils au changement d'état-civil est la stérilisation, encore exigée par certains tribunaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de gauche: 22 députés PS sûrs que "l'éthique" est de leur côté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523155221.uk1jbgy1.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés socialistes signataires du récent projet de motion de censure de gauche contre le gouvernement assurent lundi que "l'éthique" est de leur côté, dans une tribune publiée par lemonde.fr. La Haute autorité éthique du Parti socialiste, saisie par le patron du parti Jean-Christophe Cambadélis en vue d'éventuelles sanctions, avait sollicité jeudi les explications des 26 députés "censeurs" potentiels. Leur initiative faisait suite à l'engagement de responsabilité du gouvernement pour faire passer la loi travail en première lecture à l'Assemblée. "Nous ne doutons pas que l'éthique soit de notre côté", répondent 22 députés "frondeurs" dont Christian Paul, Laurent Baumel, ou les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, dans cette tribune intitulée "PS: Ce n'est pas à une instance éthique de régler un problème politique". "Nous assumons notre démarche. Nous ne nous inscrivons en rien dans un processus de surenchère ou de séparation, mais resterons fermes quant à notre refus de voir adopter une loi de dérégulation du marché du travail", indiquent ces députés, dont certains ont déjà dit leur intention de retenter une motion de gauche en cas de nouveau 49-3 sur ce texte controversé. "Rien dans les choix socialistes, dans nos programmes récents ou notre histoire au XXe siècle, rien dans nos engagements présents ou dans l'ensemble des motions du congrès de Poitiers ne vient étayer ce projet de loi dans ses aspects contestables. Bien au contraire", écrivent-ils en évoquant leur "éthique de conviction". Ces "frondeurs" s'étonnent aussi de la saisine de la Haute autorité éthique alors que selon eux "il serait plus conforme à notre démocratie de discuter devant le prochain conseil national des raisons qui conduisent de nombreux socialistes à agir ainsi en conscience et en responsabilité". La Haute autorité doit rendre un "avis" pour "éclairer le Conseil national" du parti, selon sa lettre de saisine. Quatre socialistes ne sont pas associés à la lettre commune des frondeurs: Alexis Bachelay, Isabelle Bruneau, Yann Galut et Jérôme Lambert. Interrogée par l'AFP, la Haute autorité éthique (HAE) a indiqué que sa prochaine réunion aurait lieu le 1er ou le 2 juin. Elle a confirmé qu'il appartenait au Conseil national de se prononcer en cas d'indiscipline de vote au groupe PS (article 4.3.2 des statuts). La fédération PS de la Nièvre -où M. Paul est élu- a par ailleurs adressé le 18 mai à la HAE un courrier où elle estime que "la majorité actuelle au Parti socialiste manque cruellement à ses engagements" en ne mettant pas en oeuvre la motion majoritaire du Congrès du Poitiers (motion A). Cette dernière stipulait notamment qu'il fallait "rétablir la hiérarchie des normes" et que les accords d'entreprise ne pouvaient déroger à la loi "dans des domaines relevant de l'ordre public social: salaire minimum, durée légale du travail, droit du licenciement, existence de la représentation du personnel", y est-il rappelé. "Nous demandons à la Haute Autorité éthique du Parti de s'auto-saisir et de rendre un avis", peut-on y lire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: "réagissons" devant des peuples qui "doutent" et "désespèrent" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523155008.s5r3ej06.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS) a appelé à réagir dans l'UE, où les "peuples doutent" et "se désespèrent" face aux politiques européennes, notamment sur les réfugiés ou l'austérité budgétaire, dans un discours lundi lors de la conférence des présidents de Parlement. Après avoir souligné que l'UE "n'a pas été fondée pour n'être qu'une simple instance d'échanges de bons procédés" mais représentait "une réalité politique, vivante" et identifiée à "une civilisation", le président de l'Assemblée nationale a constaté, lors de cette réunion à Luxembourg: "Et pourtant, aujourd'hui, nous doutons tous. Comment en est-on arrivé là?" Prenant l'exemple de l'orchestre des jeunes de l'UE, créé en 1976 sous l'impulsion de Claudio Abbado mais menacé de disparition "par souci d'austérité budgétaire", M. Bartolone a demandé encore, dans son discours transmis à l'AFP: "Comment en est-on arrivé là?" "Les politiques d'austérité, les consensus de Bruxelles ou de Davos, les politiques de dépossession de l'Etat et des services publics (...) le sentiment de fatalité devant l'explosion des inégalités", autant de phénomènes "internationaux dont nous devons nous défaire", a-t-il aussi estimé, dans un billet sur son blog. Alors que, "pour les peuples européens, l'Europe, c'est la paix", cet élu socialiste a évoqué, à Luxembourg, l'afflux de migrants en Europe, dont 30.000 actuellement "bloqués en Grèce", et une Méditerranée "devenue un tombeau". Et, a déploré ce descendant d'Italiens né à Tunis sur son blog, "plusieurs chefs d'Etat européens ont radicalisé des positions anti-réfugiés, notamment Viktor Orban en Hongrie, Robert Fico en Slovaquie et le candidat Norbert Hofer an Autriche". Devant ses homologues européens, M. Bartolone a aussi mentionné les risques d'implosion de l'UE, observant que, "dans quelques jours, les Britanniques, par référendum, se prononcent sur une question terrifiante, de maintien ou de sortie dans notre famille" et qu'"il y a un an, des financiers trop zélés (...) ont voulu chasser la Grèce". Dans une UE où "les peuples doutent" et "se désespèrent", "réagissons", a-t-il plaidé, huit mois après une déclaration commune avec plusieurs présidents de Parlement (Italie, Allemagne, Luxembourg, etc) pour un "sursaut européen" et davantage d'intégration.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: "plusieurs dysfonctionnements majeurs" constatés à Autun par la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523130724.midsv6xu.html</link>
   <description><![CDATA["Plusieurs dysfonctionnements majeurs", notamment dans "l'amenée" des animaux, ont été constatés lundi à l'abattoir d'Autun (Saône-et-Loire) par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les abattoirs, mais "aucun signe de maltraitance", selon un communiqué. Lors d'un deuxième déplacement "inopiné" dans un abattoir, après celui de Feignies (Nord) il y a quinze jours, le président de la commission Olivier Falorni (membre du groupe à dominante PRG) et son rapporteur Jean-Yves Caullet (PS) se sont rendus à 4H30 dans cet abattoir intercommunal correspondant à un type d'établissements "multi-espèces (bovins, porcs, petits ruminants), de petite taille et en gestion publique (intercommunale)". Si elle "salue la volonté de communication de la direction de cet abattoir, qui lui a immédiatement ouvert ses portes" et souligne qu'"aucun signe de maltraitance animale n'a été observé -les salariés adoptant un comportement adéquat", la commission d'enquête indique avoir "néanmoins constaté plusieurs dysfonctionnements majeurs, en particulier lors de l'amenée des animaux". "Les derniers mètres du parcours avant l'immobilisation sont source de stress pour les animaux. Une fois ceux-ci arrivés dans le piège, le dispositif de contention ne permet pas une immobilisation satisfaisante pour l'application de la pince à électronarcose, ce qui rend le travail des salariés d'autant plus difficile", selon le communiqué de M. Falorni. Pour le président de la commission d'enquête et député de Charente-Maritime, cette situation révèle "un manque d'investissements passés dans la modernisation du bâtiment et dans le matériel utilisé", mais "un plan d'investissement de 4,7 millions d'euros est prévu", principalement pour "le rééquipement des postes d'amenée et de contention des ovins et des porcins, qui constitue effectivement une urgence pour le bien-être animal et celui des opérateurs". La commission prévient qu'elle fera encore d'autres visites inopinées "dans les semaines à venir dans des établissements de types différents afin d'avoir la vision la plus complète possible des réalités du terrain".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: les députés UDI prêts à voter une motion de censure de gauche (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160523073719.nwsuzvbj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI, a affirmé lundi que les députés de son groupe pourraient voter une éventuelle nouvelle motion de censure déposée par la gauche de la gauche lors du retour de la loi Travail à l'Assemblée si le texte de cette motion n'est pas "déraisonnable". "S'il y a motion de censure" des frondeurs de gauche, "à moins qu'elle soit totalement déraisonnable dans son texte, nous la voterons, car la loi El Khomri, qui a totalement dérapé, qui ne ressemble plus à rien, doit être retirée, à cause du bazar politique et social créé par le gouvernement avec cette loi qui n'est même pas une vraie réforme", a affirmé le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis) sur Europe 1. Auparavant, il s'était dit "choqué par le fait que les gens qui prétendaient vouloir renverser le gouvernement, ceux que l'on appelle les +frondeurs de gauche+, ne votent pas la motion de censure que nous avions déposée avec les Républicains". "Quand on veut bloquer un projet de loi, renverser un gouvernement, peu importe" la motion, avait-il estimé. Après l'échec des frondeurs de gauche à réunir une motion de censure lors du premier passage du texte au Palais Bourbon, leur chef de file Christian Paul a réaffirmé sa volonté de faire chuter l'équipe Valls et s'est "engagé" à tenter de réunir à nouveau une motion de censure si le gouvernement utilise à nouveau le 49-3 lorsque le projet de loi travail reviendra devant l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 May 2016 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle dans les Alpes-Maritimes : Les Républicains largement en tête, le PS s'effondre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160522212930.9w5k5q6j.html</link>
   <description><![CDATA[La candidate LR Marine Brenier a rassemblé 47,4 % des suffrages à l'occasion du premier tour de l'élection législative partielle organisée dimanche dans la 5e circonscription des Alpes-Maritimes suite à la démission, pour cause de cumul des mandats, de Christian Estrosi, maire de Nice et président de la région Paca. Dans un scrutin où moins d'un électeur sur quatre s'est déplacé aux urnes (taux de participation de 23,33 %) et où huit candidats s'affrontaient, cette jeune femme de 29 ans, adjointe au maire de Nice et conseillère départementale, devance Michel Brutti (FN), qui a rassemblé 30,7 % des suffrages exprimés. Le second tour, dimanche 29 mai, opposera ces deux candidats dans un duel où Marine Brenier, dont le suppléant n'est autre que Christian Estrosi, apparaît largement favorite pour siéger à l'Assemblée nationale. Le grand perdant du scrutin est le Parti socialiste, dont aucune des figures locales n'avait voulu se porter candidat et qui avait attendu le dernier jour pour désigner Chaama Graillat. Cette femme de ménage de 53 ans, simple secrétaire de section du PS à Nice depuis un an, était la seule candidate à se présenter en interne. Elle ne recueille pour ce premier tour que 6,5 % des votes et se voit même devancée par le candidat du Front de gauche, Philippe Pellegrini (7,5%). La candidate PS avait indiqué qu'en cas de duel LR/FN au second tour, il n'était pas "concevable de laisser la circonscription au FN". Dans un communiqué, Christian Estrosi appelle à "amplifier cette dynamique (du 1er tour) comme nous l'avons fait lors des élections régionales en défendant les valeurs républicaines et en combattant avec force le populisme du Front national". En 2012, lors de la précédente élection législative dans cette circonscription, Christian Estrosi était arrivé en tête au soir du premier tour avec 44% des suffrages, devant le PS (25%), le FN (21%) et le Front de gauche (4%). Le taux de participation était alors de 58%. La 5e circonscription des Alpes-Maritimes regroupe 88.000 électeurs, dont 59.000 domiciliés à Nice (dans la partie ouest de la ville), les autres habitant principalement les communes des vallées alpines du Var, de la Vésubie et de la Tinée. vxm/hj/ct]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 May 2016 23:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
