<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 May 2014 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée une commission d'enquête sur les difficultés des associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140528150146.7wtc58u9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi de créer une commission d'enquête sur les difficultés rencontrées par les associations, aucun député ne s'opposant à une demande en ce sens des élus du Front de gauche (FG). "Avec la baisse de près d'un tiers, en cinq ans, des financements de l'Etat aux associations, c'est un vaste et discret plan social qui est en cours", avec un risque de 30 à 40.000 suppressions de postes cette année, affirment les députés FG. Sur les 1,3 million d'associations, 166.000 emploient un ou plusieurs salariés, soit 1,9 million de personnes au total. La commission d'enquête est chargée "d'étudier les difficultés du monde associatif dans la période de crise actuelle, de proposer des réponses concrètes et d'avenir pour que les associations puissent assurer leurs missions, maintenir et développer les emplois liés à leurs activités, rayonner dans la vie locale et citoyenne et conforter le lien social". Les députés FG, représentés à la tribune par Marie-George Buffet (PCF), ancienne ministre de la Jeunesse et des sports de Lionel Jospin, ont fait usage de leur "droit de tirage" qui leur donne droit à une commission d'enquête par an, qui est créée si les trois cinquièmes des élus de l'Assemblée nationales ne s'y opposent pas. Sans reprendre nécessairement à leur compte les analyses du Front de gauche, aucun des groupes politiques ne s'est opposé à la demande, bien que le PS et l'UMP ont estimé qu'une simple mission d'information aurait été préférable à une commission d'enquête.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 May 2014 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse la levée d'immunité de Lionnel Luca</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140528145005.87zqrnea.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a refusé mercredi à l'unanimité de lever l'immunité parlementaire du député UMP Lionnel Luca, pour une affaire d'heures supplémentaires supposées indues dans sa commune remontant aux années 1995-2001, selon des sources concordantes. L'organe dirigeant de l'Assemblée a considéré que la demande judiciaire de levée de l'immunité n'était pas assez étayée, concernant en outre des faits anciens, et pour lesquels une mesure privative de liberté ne semblait pas nécessaire à l'enquête, selon un participant à la réunion. Il s'agit, selon la même source, d'une question d'heures supplémentaires payées à deux policiers municipaux de Villeneuve-Loubet (Alpes-Maritimes), ville dont Lionnel Luca a été maire de 1995 à 2001, et dont il est redevenu premier magistrat lors des dernières élections municipales de mars. Cette décision a été prise, selon des sources parlementaires, à l'unanimité du bureau, composé de membres de tous les groupes politiques et dirigé par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). "Quand j'ai découvert qu'il y avait cette demande, je suis tombé des nues, car je n'ai jamais été approché par la police ou la justice", a déclaré Lionnel Luca à l'AFP. "J'ai découvert cette affaire quand le bureau a été saisi, et je vais prendre un avocat et demander à être entendu par la justice pour en savoir plus". Aux termes de la Constitution, aucun parlementaire ne peut être arrêté ou être soumis à "une mesure privative de liberté", telle une garde à vue -sauf flagrant délit-, durant la durée de la session parlementaire (octobre-juin) sans l'accord du bureau de l'assemblée à laquelle il appartient. Il peut en revanche faire l'objet de poursuites judiciaires, et, en cas de condamnation définitive, être emprisonné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 May 2014 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les députés limitent l'endettement de SNCF Réseau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140528124429.l9q7hfss.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré le financement des investissements de SNCF Réseau, le gestionnaire d'infrastructures qui va succéder à Réseau ferré de France (RFF), pour limiter son endettement, à l'occasion de l'examen de la réforme ferroviaire en commission mercredi. Le projet de loi, qui vise à regrouper les forces de la SNCF et de Réseau ferré de France (RFF), prévoit une organisation en trois entités: SNCF mobilités, opérateur ferroviaire, SNCF-réseau, gestionnaire d'infrastructures, et un établissement public de tête, nommé SNCF, qui chapeaute les deux autres. "Les investissements de développement susceptibles d'aggraver l'endettement de SNCF Réseau ou d'exposer les entreprises ferroviaires à des risques significatifs eu égard à l'augmentation consécutive des péages, sont financés par l'Etat et les collectivités territoriales qui les demandent", précise cet amendement du rapporteur du texte, le socialiste Gilles Savary. Le gouvernement a émis un avis défavorable à cet amendement, et il est donc possible qu'il demande sa suppression lors de l'examen du texte dans l'hémicycle, à partir du 17 juin. Il s'agit de "préserver SNCF Réseau de tout endettement, qui dégraderait significativement sa situation financière, déjà fragile - les projections, toutes choses égales par ailleurs, indiquant que l'endettement de SNCF Réseau sera de 60 milliards en 2025", explique Gilles Savary. Les députés ont renforcé le rôle des régions dans SNCF Réseau, dont au moins deux membres du conseil d'administration seront des représentants des régions et du Stif (syndicat des transports d'Ile-de-France). L'accès équitable de tous les opérateurs ferroviaires au réseau relèvera de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires (Araf), dont les prérogatives ont été renforcées par les députés. L'Araf devra ainsi émettre un avis conforme sur la fixation des péages et la tarification de l'accès aux infrastructures de service (gares de voyageurs, terminaux de marchandises, etc). Les députés doivent achever mercredi soir l'examen en commission de la réforme, qui devrait être mise en place au 1er janvier 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 May 2014 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accessibilité: le projet de loi retouché par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140528123300.3rb2opg7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont légèrement modifié mercredi en commission le projet de loi sur l'accessibilité des transports et lieux publics aux handicapés, qui habilite le gouvernement à légiférer par ordonnance sur de nouveaux délais allant de trois à neuf ans. Le texte, examiné au Parlement en procédure accélérée (une seule lecture par Chambre), doit habiliter le gouvernement à adopter des mesures législatives pour modifier la loi de 2005 et donner aux acteurs publics et privés qui ne pourront pas se mettre en conformité avec les règles d'accessibilité d'ici à 2015 trois à neuf ans supplémentaires pour le faire. Adopté à l'unanimité au Sénat il y a un mois, ce projet de loi a été voté en commission des Affaires sociales de l'Assemblée dans sa version amendée, avec les suffrages du PS et des écologistes. Les radicaux de gauche et l'UMP se sont abstenus, le Front de Gauche et l'UDI n'étaient pas présents, selon une source parlementaire. Le projet de loi sera examiné par les députés en séance publique les 10 et 11 juin. Il devrait se décliner en une ou plusieurs ordonnances publiées au début de l'été, selon des informations données par le gouvernment au rapporteur du texte à l'Assemblée, Christophe Sirugue (PS). "Compte tenu des nombreux retards dans la mise en accessibilité et du risque de voir se multiplier les contentieux en grand nombre, le projet de loi permettra au gouvernement de mettre en place des outils préservant les objectifs de la loi de 2005 tout en suspendant le risque pénal pour les propriétaires et exploitants d'établissements recevant du public s'engageant dans une démarche volontaire, concrète et rapide de mise en accessibilité", note M. Sirugue dans son rapport. Les nouveaux délais prévus ont provoqué la colère notamment de l'Association des paralysés de France (APF) et suscité jusqu'alors plus de 200.000 signatures d'une pétition disant "oui à l'accessibilité". En commission, les députés ont rendu obligatoire le dépôt d'agendas d'accessibilité programmés pour les établissements recevant du public ou installations ouvertes au public n'ayant pas accompli les mesures prévues par la loi de 2005, via le vote d'un amendement du rapporteur. Le dépôt de ces agendas devra se faire au maximum dans les douze mois à compter de la publication des ordonnances, selon un autre amendement de M. Sirugue. Et l'absence de dépôt d'un agenda d'accessibilité programmée sera sanctionnée, prévoit un amendement des radicaux de gauche voté mercredi. Dans l'hémicycle, le gouvernement devrait également déposer un amendement pour améliorer l'accès des chiens guides d'aveugle ou de handicapés dans tous les transports et lieux publics, déjà prévu par la loi mais loin d'être toujours effectif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 May 2014 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): problème entre les Français et Hollande, nécessité "d'actes et de résultats"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140528083517.n749jtxg.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, a évoqué mercredi qu'il y avait "par certains côtés" un problème entre les Français et François Hollande, dont "chaque parole" doit être désormais suivie "à la fois d'actes et de résultats." Comme France Inter lui demandait si le député Guy Delcourt avait eu raison de dire, lors de la réunion des députés socialistes mardi, qu'il y a "un problème entre François Hollande et les Français", M. Bartolone a répondu: "par certains côtés, oui, je ne vais pas tourner autour du pot." "Je pense que de plus en plus, il faudra, de la part du président de la République et du Premier ministre, que chaque parole soit suivie à la fois d'actes et de résultats", a poursuivi le président de l'Assemblée. "Le président de la République, le gouvernement ont entendu à la fois le silence de ceux qui se sont abstenus et ils ont entendu la voix insupportable pour des démocrates de ceux qui, on me dit parce qu'ils se sentent fragilisés, abandonnés, ont voté extrême droite", a assuré M. Bartolone. Pour le député de Seine-Saint-Denis, "si l'on en reste à l'examen des résultats des élections européennes, le ticket de qualification pour le deuxième tour de l'élection présidentielle est à 22%. (...) Ca pose la question du Parti socialiste, d'être mieux à même de répondre aux attentes de l'opinion, de faire comprendre à la fois cette étape indispensable de reconstitution des marges de nos entreprises, de modernisation de notre économie et de solidarité." "Ca pose aussi une question à toute la gauche, aux écologistes comme à la gauche de la gauche. S'il y avait réellement une envie d'une autre politique de gauche, aux européennes comme aux municipales, il y avait de la facilité pour un électeur (...) de le faire. Pour autant, les écologistes et la gauche de la gauche n'ont pas profité de nos déboires. Ca doit nous amener à repenser le projet que nous devons présenter aux Français pour les prochaines années et l'attitude que nous devons voir entre les uns et les autres", a-t-il développé. "Il y a un débat et il est indispensable" avec les députés socialistes, a également déclaré M. Bartolone, alors qu'une partie de ces élus est très réticente à la feuille de route de Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 May 2014 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale déclinée sans doute en deux projets de loi (Lebranchu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527232902.gwdfhqx4.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme territoriale voulue par François Hollande devrait passer par deux projets de loi, a indiqué mardi soir la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu, lors d'un débat, sans vote, à l'Assemblée nationale. Organisé à l'initiative des députés UDI, ce débat sur la réforme territoriale est intervenu "en amont d'un texte qui portera à la fois sur les compétences et d'un autre texte -qui l'accompagnera avant ou après, suivant les places disponibles au Parlement- qui fixera la nouvelle carte des régions et les modes de scrutin", a déclaré Mme Lebranchu dans l'hémicycle. Après avoir rappelé la volonté du président de la République d'"aller vite" pour cette réforme, la ministre a noté que "le calendrier parlementaire va être complexe", compte tenu notamment des élections sénatoriales fin septembre. Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini, qui a souligné notamment que "le découpage idéal n'existe pas" pour les régions, a affirmé qu'"il faut trancher" et que "le gouvernement proposera au Parlement une nouvelle carte des régions après avoir écouté tout le monde". Rappelant les trois objectifs affichés de la réforme territoriale, M. Vallini a aussi déclaré qu'il ne fallait "pas avoir les économies budgétaires honteuses" et maintenu ses prévisions d'économies de 12 à 25 milliards d'euros. Les économies ne seront néanmoins "pas immédiates", a tempéré un député socialiste, tandis qu'un radical de gauche a trouvé leur montant estimé "d'un grand optimisme" et qu'un UMP les a jugées "improbables". Plus de deux heures d'un débat où les orateurs de tous bords ont réaffirmé leurs desiderata, exprimés récemment au président de la République, ont montré la persistance de nombreuses interrogations, voire inquiétudes sur la réforme territoriale. Le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg s'est ainsi alarmé d'une attitude consistant à "ne pas savoir où l'on va, mais y aller très vite", comme si "le spectacle de la réforme importait autant, sinon plus, que le contenu". Les députés de l'UMP n'ont pas manqué de pointer "l'inconstance" de François Hollande sur la réforme territoriale, plusieurs situant le dernier revirement en date "entre une opération d'enfumage et un calcul électoraliste". Les élus de l'UDI ont défendu une réforme "urgente pour redresser le pays", à condition notamment qu'elle s'appuie d'abord sur les régions (Michel Piron) et qu'elle s'accompagne d'une réforme du financement des collectivités territoriales allant à l'encontre du "dépérissement" (Charles de Courson). "Souhaitons que la réforme voie le jour et soit surtout menée à son terme", a glissé le centriste Maurice Leroy. Le "triste dimanche" des élections européennes, selon la formule de M. Vallini, a donné un nouveau tour aux échanges sur la réforme territoriale. Si certains à l'UMP ont lancé que "quand on représente 14% du peuple français, on ne détruit pas les régions de France", d'autres chez les écologistes ont appelé à "ne plus louper ce rendez-vous (de la réforme) au risque d'un nouveau creusement entre classe politique et citoyens". Le Front de Gauche a considéré que "les réformes annoncées ne prennent pas la mesure de la crise de la représentation politique du pays". Et l'élue FN Marion Maréchal-Le Pen a dénoncé le souci du gouvernement de chercher à "repousser une nouvelle déroute électorale" mais aussi d'aller à terme vers "une Europe fédérale des Régions" aux dépens de la Nation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 01:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés étendent la nouvelle peine de "contrainte pénale" à l'ensemble des délits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527211318.gy510byg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mardi d'élargir le champ de la "contrainte pénale", nouvelle peine en milieu ouvert prévue dans le projet de loi de réforme pénale, qui pourra être prononcée pour l'ensemble des délits. Après des débats parfois houleux entre l'UMP et la ministre de la Justice Christiane Taubira, la commission des Lois de l'Assemblée a adopté mardi soir ce texte avec plusieurs modifications substantielles, en vue de son passage dans l'hémicycle dans cette version ainsi amendée à partir du 3 juin. Le projet de loi "tendant à renforcer l'efficacité des sanctions pénales", tel qu'il a été rebaptisé en commission, rétablit le principe de l'individualisation des peines en supprimant notamment les peines plancher, crée cette nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, et entend éviter les sorties "sèches" de prison pour prévenir la récidive. Alors que le texte du gouvernement prévoyait que la contrainte pénale puisse être prononcée pour tous les délits passibles d'un maximum de cinq ans de prison, les députés l'ont étendue à l'ensemble des délits, pour davantage de cohérence et de souplesse, sur une proposition socialiste. Les écologistes ont fait passer un amendement donnant la possibilité au juge de l'application des peines (JAP) de convertir une peine de prison inférieure à un an en contrainte pénale. Les députés UMP ont tenté en vain de faire supprimer en particulier l'article créant la contrainte pénale. Leur chef de file pour ce texte, Georges Fenech, a rappelé des cas de "multirécidivistes" sous surveillance étant passés à l'acte, et évoqué une "gêne" selon lui de la Garde des Sceaux face à ces "faits divers, sur lesquels finalement nous travaillons". Mme Taubira lui a vivement répliqué en faisant valoir son respect des victimes et en l'accusant d'une "démarche délibérée, constante, pour troubler les esprits" en parlant de crimes alors que le projet de loi traite des délits. - possibilité de transactions pénales pour petites infractions - Par ailleurs, le texte initial prévoyait que l'examen de mesures d'aménagement des peines soit obligatoire pour les peines de moins de un an de prison et en cas de récidive de six mois, des seuils deux fois inférieurs à la situation actuelle. Le rapporteur (PS) Dominique Raimbourg a obtenu que ces seuils soient unifiés à un an, afin de favoriser la réinsertion des récidivistes. Dans le même ordre d'idées, les régimes des crédits de réduction de peine des récidivistes et non-récidivistes ont été alignés, de même que certaines possibilités d'aménagement de peine. Suivant une préconisation du rapport Nadal sur la modernisation de l'action publique, les députés ont en outre voté l'extension de la possibilité de transactions pénales à des infractions de faible gravité. Ils ont aussi complété le projet de loi en prévoyant qu'en cas de soupçons de violation de ses obligations par une personne sortant de détention, notamment d'entrer en contact avec la victime, police et gendarmerie pourront sur décision du JAP procéder à des écoutes ou géolocaliser la personne. Autre nouveauté, la création d'une "sur-amende" de 10% pour financer les associations d'aide aux victimes, s'appliquant aux amendes pénales, douanières, ainsi qu'aux sanctions pécuniaires prononcées notamment par l'Autorité des marchés financiers, l'Autorité de la concurrence et l'Autorité de régulation des jeux en ligne. De plus, même si la victime ne s'est pas constituée partie civile, l'auteur de l'infraction pourra verser volontairement une somme d'argent en réparation du préjudice causé, qui ira au fonds de garantie des victimes des actes de terrorisme, en vertu d'une proposition du rapporteur votée. Des amendements d'écologistes visant à supprimer la rétention de sûreté, ou de radicaux de gauche pour interdire l'incarcération de femmes enceintes ou mères de jeunes enfants ont par contre été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 23:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises en difficulté: plus de 1.500 dossiers en deux ans (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527204208.9gpcvs2q.html</link>
   <description><![CDATA[Les services du ministère de l'Economie et du Redressement productif, à Bercy et en région, ont traité 1.572 dossiers d'entreprises en difficulté depuis mai 2012, a indiqué mardi à l'Assemblée nationale le ministre Arnaud Montebourg. Au total, ces dossiers portaient sur 226.843 emplois "menacés ou concernés" sur lesquels 197.304 ont été "préservés", selon les derniers chiffres communiqués par le ministre en réponse à plusieurs questions de députés, dont l'UDI Thierry Benoit. "Notre stratégie est celle de l'endiguement" et vise à "préserver les outils industriels", a réaffirmé M. Montebourg. M. Montebourg a d'autre part précisé qu'à la date du 14 mai, les "référents uniques d'investissements", qui sont en charge des dossiers d'investissements des nouvelles entreprises, traitent 641 dossiers sur l'ensemble du territoire. "On a retrouvé le niveau de 2010", a affirmé le ministre, répondant à François-Michel Lambert (EELV).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 22:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compagnie nationale des mines: première application en Guyane (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527194113.ambvsv0e.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie et du Redressement productif Arnaud Montebourg a indiqué mardi à l'Assemblée nationale que la nouvelle Compagnie nationale des mines de France "trouvera une première application en Guyane" et serait opérationnelle "au début de l'automne". "La Guyane est en quelque sorte à l'avant-pointe de cette nouvelle expérience de Compagnie nationale des mines de France que nous allons lancer avec vous dans les semaines qui viennent", a déclaré M. Montebourg en réponse à une question du député guyanais Gabriel Serville (GDR). "Nous voudrions avoir convaincu l'ensemble des élus guyanais d'ici l'été, pour que nous soyons opérationnels (...) au début de l'automne", a-t-il déclaré. "La compagnie nationale des mines trouvera une première application en Guyane", a-t-il résumé. L'objectif sera d'"avoir une stratégie d'association des territoires à une activité minière qui soit profitable pour les populations dans le respect de l'environnement", a expliqué le ministre. M. Montebourg recevra vendredi les élus guyanais avec sa collègue en charge des Outre-Mer George Pau-Langevin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 21:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Journée de la résistance: Bartolone appelle à la "bataille républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527175338.vr2yyeav.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a appelé chacun à "la bataille républicaine" mardi, à l'occasion de la Journée nationale de la Résistance, célébrée pour la première fois cette année. Le Parlement a décidé en juillet dernier que cette journée serait célébrée tous les 27 mai, en mémoire de la première réunion, le 27 mai 1943, dans la clandestinité à Paris, du Conseil national de la Résistance présidé par Jean Moulin. "Les temps ne sont pas toujours calmes pour les amants de la liberté, de la tolérance, de l'égalité, de la fraternité, de la République", a déclaré M. Bartolone, dans une allusion aux résultats des élections européennes. Il inaugurait, aux côtés du secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif, une sculpture en hommage à la Résistance de l'artiste Vincent Barré, dans le hall de l'immeuble Jacques Chaban-Delmas, l'un des bâtiments de l'Assemblée nationale. Grâce à Jacques Chaban-Delmas, résistant, gaulliste, ancien Premier ministre et ancien président de l'Assemblée, "l'esprit de résistance était au coeur de nos institutions. Nous en avons bien besoin en ce jour", a déclaré M. Bartolone, en présence de la veuve de M. Chaban-Delmas. La scupture de Vincent Barré, une colonne de branches entrecroisées en bronze, "nous invite à la bataille, à refuser toutes les fatalités. Après quelques minutes de contemplation de cette statue, des souffrances et des gloires qui en émanent, qui a peur de cette bataille républicaine ? Personne", a lancé le président de l'Assemblée et député de Seine-Saint-Denis. Kader Arif et lui-même ont rendu hommage aux 1.038 compagnons de la Libération, dont les noms ont été gravés sur un des murs du bâtiment, et dont 67 ont ensuite été députés, "engagés dans la paix comme ils l'avaient fait dans la guerre", a souligné le secrétaire d'Etat. "Vous étiez des gosses, comme cette jeunesse qui attend, aujourd'hui, dehors, partout en France, partout en Europe, de pouvoir prouver ce qu'elle vaut, cette jeunesse qui, grâce à vous, n'est plus obligée de se faire tuer pour la liberté mais qui désirerait tant pouvoir continuer à rire et à servir", a déclaré M. Bartolone à deux de ces compagnons présents à la cérémonie, Fred Moore (94 ans) et Louis Cortot (89 ans).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le procès d'Henri Guaino pour outrage au juge Gentil fixé au 22 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527172948.ziu4iq78.html</link>
   <description><![CDATA[Le tribunal correctionnel de Paris a fixé mardi au 22 octobre le procès du député UMP Henri Guaino poursuivi pour outrage envers le juge Jean-Michel Gentil, magistrat qui avait mis en examen Nicolas Sarkozy dans l'affaire Bettencourt. Outre les faits d'outrage, M. Guaino est poursuivi pour avoir jeté le discrédit sur une décision de justice entre les 22 et 28 mars 2013 dans plusieurs médias. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir notamment accusé le juge Jean-Michel Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée, et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu dans l'affaire Bettencourt. Henri Guaino a déposé une proposition de résolution réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées contre lui, qui sera examinée le 3 juin par l'Assemblée nationale. Il demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". L'Assemblée, selon M. Guaino, rappellera ainsi "que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". Conformément au règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution sera examinée mercredi par la commission en charge de ce type de demande, présidée par le socialiste Matthias Fekl, avant d'être débattue, le 3 juin dans l'hémicycle. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. Par ailleurs, l'avocat de M. Gentil, Me Rémi Barousse, a indiqué à l'AFP qu'une femme serait jugée le 1er juillet devant le tribunal correctionnel de Nanterre pour "incitation au meurtre" en raison de propos visant le juge Gentil publiés sur Twitter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fromantin, député-maire de Neuilly, candidat à la président de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527154212.d9fn7cmq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire de Neuilly-sur-Seine, Jean-Christophe Fromantin, a annoncé mardi qu'il serait candidat à la présidence de l'UDI, lors du congrès que le parti centriste doit tenir en octobre. L'élu des Hauts-de-Seine est le premier à se déclarer officiellement pour la succession de Jean-Louis Borloo qui a démissionné en avril et s'est retiré de la vie politique pour raison de santé. Depuis, l'intérim à la présidence de l'UDI est assuré par son délégué général, le député de Seine-et-Marne Yves Jégo. Le député de l'Eure et ancien ministre Hervé Morin pourrait également être candidat. Dans une lettre aux instances du parti qu'il a rendue publique, M. Fromantin souligne "la crise de sens" que traverse la politique, confirmée par les élections européennes de dimanche. "Plus de 80% des Français ont marqué leur distance vis à vis des acteurs politiques en s'abstenant ou en choisissant un vote de défiance", écrit-il. L'alliance UDI-Modem a obtenu 9,9% des voix lors de ce scrutin. "Cette réalité est un défi pour nous tous, et le débat qui s'ouvre au sein de notre mouvement est une formidable occasion d'y répondre et de mettre en place les conditions d'un profond renouveau. Car l'UDI n'a pas vocation à être une force d'appoint ; elle doit dorénavant avoir pour seule ambition de rassembler et de proposer aux Français un grand projet politique de centre-droit, à la fois moderne et visionnaire", ajoute M. Fromantin, en annonçant sa "candidature à la présidence de notre mouvement". La succession de Jean-Louis Borloo, qui exerçait plusieurs fonctions chez les centristes, se fait en plusieurs temps. Il a été remplacé le 15 avril par le député d'Eure-et-Loir Philippe Vigier à la présidence du groupe UDI à l'Assemblée nationale. Son successeur à la tête du Parti radical, l'une des composantes de l'UDI, doit être désigné en juin, les militants devant choisir entre deux candidats: Laurent Hénart et Rama Yade. Enfin, le congrès de l'UDI élira en octobre le président de l'ensemble du mouvement centriste en octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone va rappeler plus sévèrement à l'ordre les députés bruyants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527153826.1jujqksf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, las des chahuts lors des séances de question aux gouvernement qui donnent une mauvaise image de l'hémicyle à l'extérieur, a décidé de sanctionner plus sévèrement les députés qui manifestent trop bruyamment, a-t-on appris mardi. Chaque élu qui sera rappelé à l'ordre lors de la séance des questions aux gouvernements recevra désormais une lettre, suivie d'une sanction à la première récidive, a-t-on expliqué dans l'entourage de M. Bartolone. Ce sont les députés UMP Philippe Meunier et PS Sébastien Denaja qui en ont fait les premiers les frais mardi et seront les premiers à recevoir la lettre de rappel alors que, paradoxalement, la séance était pour une fois plutôt calme, l'opposition n'ayant guère la tête à chahuter du fait de sa situation interne. L'incident a eu lieu à propos d'une question polémique du député UMP Alain Marsaud sur le voyage de la soeur de l'auteur des meurtres de Toulouse de 2012 Mohamed Merah en Syrie "grâce aux allocations familiales". Selon l'article 71 du règlement de l'Assemblée, la sanction en cas de récidive est la privation pendant un mois du quart de l'indemnité parlementaire allouée aux députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: peut-être un texte fin 2014(Le Guen devant des députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527153340.9rqbu2yc.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a laissé entendre mardi devant les députés radicaux de gauche qu'un projet de loi sur la fin de vie pourrait être présenté avant la fin de l'année, a-t-on appris de sources parlementaires. François Hollande avait souhaité en janvier lors de sa conférence de presse de début d'année un nouveau texte de loi qui permette, dans un cadre "strict", à un majeur atteint d'une maladie incurable de demander une "assistance médicalisée pour terminer sa vie en dignité". Aux Radicaux de gauche, à qui ce thème est cher, M. Le Guen a évoqué la fin de l'année pour une adoption en Conseil des ministres, ont indiqué à l'AFP plusieurs participants à cette réunion de groupe politique. Cependant l'entourage de M. Le Guen a ensuite précisé à l'AFP qu'il n'y avait pas de terme fixé. Le secrétaire d'Etat a rappelé aux Radicaux de gauche, dont le groupe comprend 16 membres, qu'ils sont un des "piliers" de la majorité, selon les mêmes participants. Début mai, le Premier ministre Manuel Valls s'était également rendu à une réunion de leur groupe. Leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg avait déclaré qu'ils entendaient exercer "autant que possible (leur) influence en faveur de (leurs) idées, de (leurs) propositions de lois et amendements". Ces députés avaient déposé en septembre 2012 une proposition de loi relative à l'assistance médicalisée pour une fin de vie dans la dignité. La ministre de la Santé Marisol Touraine est en train de mener des consultations sur le sujet, pour préparer une réforme de la loi Leonetti de 2005, qui a instauré un droit au "laisser mourir", favorisant les soins palliatifs. Le Comité consultatif d'éthique doit lui rendre un rapport. François Hollande souhaite qu'il n'y ait ni "polémique" ni "division".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls veut préserver "totalement l'équilibre" de la réforme pénale de Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527150446.k3dcfi0t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a défendu mardi devant les députés la réforme pénale préparée par sa ministre de la Justice Christiane Taubira, indiquant également vouloir "préserver totalement l'équilibre" du texte. Ce projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines, dont l'examen à l'Assemblée débute le 3 juin, prévoit la suppression des peines planchers, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Les arbitrages sur ce texte, considéré comme laxiste par une partie de la droite, "forment l'équilibre d'un texte et le gouvernement souhaite que cet équilibre soit totalement préservé", a déclaré M. Valls lors des questions au gouvernement, en réponse au député UMP Eric Ciotti (Alpes-Maritimes). Ce dernier rappelait au Premier ministre qu'il avait émis des "réserves" sur le texte lorsqu'il était ministre de l'Intérieur, l'accusant d'avoir "cédé à la branche la plus radicale" à gauche. "Est ce que les lois (précédentes) ont réglé les problèmes de la récidive? Non. Est ce que les peines planchers ont réglé ce problème? Non", a répliqué M. Valls. "Nos prisons n'ont jamais été aussi pleines, jamais aussi remplies, est ce que pour autant nous avons gagné en efficacité dans la lutte contre la délinquance? Non!", a-t-il également plaidé. Selon M. Valls, pour qui le "débat interministériel" avec Mme Taubira était "normal" et "logique", la priorité de ce texte doit être "l'efficacité". Le Premier ministre, comme il l'a fait à plusieurs reprises depuis sa prise de fonctions, a également pris la défense de sa ministre, cible d'"attaques inacceptables". "Moi, comme Premier ministre, je suis fier d'avoir dans mon gouvernement une grande figure de la gauche qui a subi des attaques inacceptables au cours des dernières années, inacceptables, inacceptables!", s'est-il écrié. En commission des Lois mardi matin, Christiane Taubira avait défendu son projet en rappelant que son texte n'avait pas pour ambition "de supprimer la prison". "Il s'agit d'enrichir l'arsenal répressif qui est mis à la disposition des juges. Il s'agit aussi de sortir de la démagogie et de l'irresponsabilité", a déclaré la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
