<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: Rugy vante "un arsenal de règles qui n'avaient jamais existé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129163425.n1awpagp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée, François de Rugy, a vanté mercredi "un arsenal de règles qui n'avaient jamais existé" sur les frais de mandat, jugeant la réforme susceptible de "recréer de la confiance" entre les Français et les députés, "pas des délinquants en puissance". Jugeant que "les citoyens se demandaient légitimement à quoi servent les moyens alloués par l'Assemblée pour travailler", a été entériné "un arsenal de règles qui n'avaient jamais existé, de nature à recréer de la confiance entre les députés et les citoyens", a déclaré M. Rugy (LREM) devant la presse. "Cela fait plusieurs dizaines d'années que l'on parle de mettre des règles, et cela n'avait jamais été fait", "on met des "règles, réalistes, noir sur blanc sur ce qu'il est possible et interdit de faire avec les moyens alloués par l'Assemblée nationale pour travailler", et "lors des contrôles, les députés devront fournir des justificatifs, ce qui les conduira à tenir une comptabilité précise", a ajouté cet élu de Loire-Atlantique, dans son troisième mandat. Et, a assuré le président de l'Assemblée, "si un député ne respecte pas les règles ni le caractère raisonnable des dépenses, des sanctions pourront être prises soit directement par le bureau de l'Assemblée, ou pénales s'il est nécessaire de transmettre à la justice". Mais M. Rugy a clamé que "les députés ne sont pas des délinquants en puissance, il n'est pas possible de continuer à considérer que tout député cherche à s'enrichir sur le dos des frais des mandats, que la quasi totalité utilise pour travailler. Les députés ne comptent pas leurs heures, vont sur le terrain, etc, ce qui compte, c'est le contrôle". "Les nouveaux députés étaient demandeurs de règles claires, cela n'avait pas été fait auparavant", a-t-il martelé, évoquant "des refus de la droite et de la gauche" sous les législatures précédentes. Face à "la petite musique de ceux qui disent que ça ne change rien", le président de l'Assemblée a appelé à "regarder comment ça se passait avant: aucun contrôle et des règles floues", par exemple "jusqu'à il y a deux ans, un député pouvait utiliser légalement les frais de mandat pour acheter une permanence et la revendre à son profit". Aux critiques, il a aussi objecté que "la loi votée cet été n'avait pas retenu l'idée de frais remboursés au fur et à mesure sur justificatifs, cela n'a jamais empêché les problèmes, comme le prouve l'exemple britannique, et il aurait fallu notamment "une armada de fonctionnaires". Après un bilan dans un an, "si nécessaire, nous ajusterons les règles", a confirmé M. Rugy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribune de 11 associations féministes contre la "garde alternée automatisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129160445.22pqsp07.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations féministes signent une tribune contre la "garde alternée automatisée", publiée dans le Monde à la veille de l'examen jeudi soir à l'Assemblée, d'une proposition de loi MoDem sur "la résidence de l'enfant en cas de séparation des parents". Signée par les représentantes de 11 associations (Fédération nationale solidarité femmes, Planning familial, Les Effronté-e-s, SOS les mamans et les enfants, Osez le Féminisme ...), cette tribune affirme notamment que la proposition de loi "crée un droit d'ingérence dans la vie des couples" et "relègue l'intérêt supérieur de l'enfant au second plan". Réécrite en commission la semaine dernière, la proposition de loi MoDem, dont l'examen doit commencer jeudi soir en séance, prévoit que "la résidence de l'enfant est fixée au domicile de chacun des parents, selon les modalités de fréquence et de durée déterminées par accord entre les parents ou par le juge". Le juge pourra y déroger "à titre exceptionnel". Selon les orateurs des groupes MoDem et LREM, cela signifie que la résidence "administrative" serait fixée chez les deux parents, sans que cela implique nécessairement une répartition égale du temps passé chez chacun. Etant donné le programme chargé de jeudi, la proposition de loi, qui ne s'appliquerait qu'à compter de 2019, pourrait ne pas être soumise au vote avant plusieurs mois. Pour les associations féministes, la réforme envisagée "aboutira à une paupérisation des femmes à la tête de familles monoparentales", car s'il n'est "pas prévu que la résidence alternée soit répartie à temps égal, sera établie en revanche une égalité fiscale et de distribution des allocations familiales". "Beaucoup plus grave, on sait que de nombreuses violences ont lieu par l'emprise que certains hommes continuent d'avoir sur leur ex-conjointe au travers de leurs enfants", ajoutent-elles. Elles estiment que "la seule urgence valable serait de garantir le versement des pensions alimentaires et de durcir les sanctions en cas de non versement". Cette proposition de loi ne satisfait pas non plus les partisans de la résidence alternée. Pour le président de SOS Papa, Jean Latizeau, sa réécriture constitue "un pas en arrière de plus" avec notamment le changement de titre, "seul élément de la proposition de loi qui évoquait la garde alternée". Ce texte prévoit une double résidence "purement administrative", c'est donc "un artifice et même un recul" puisque s'il était voté, il "ferait disparaître du Code civil la notion de résidence alternée", a-t-il estimé auprès de l'AFP. "L'établissement d'une double domiciliation rendrait même encore plus difficile l'établissement de statistiques donnant le pourcentage de garde alternée", a-t-il souligné. Dans un communiqué, l'Union nationale des associations familiales (Unaf) a en revanche apporté son soutien au texte. Il "place l'intérêt de l'enfant et l'organisation pratique de sa vie au coeur des enjeux, plutôt que d'imposer un modèle de répartition particulière qui cristallise trop souvent l'opposition des parents", a estimé l'Unaf. Des améliorations sont selon elle "encore nécessaires", comme une modification du terme "droit de visite" qui lui apparaît "peu adapté à l'exercice de l'autorité parentale". Pour la Société française de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent, il sera "parfois souhaitable" que la résidence alternée puisse être "différée, par exemple dans les situations trop conflictuelles", "en cas de très jeune âge de l'enfant, dans les situations d'éloignement ou en fonction des conditions d'accueil de l'enfant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musique: les députés prolongent en commission pour trois ans un crédit d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129152122.b4gcse7g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prolongé mercredi en commission de trois ans, soit jusqu'au 31 décembre 2021, "le crédit d'impôt phonographique" qui a pour objectif de soutenir la création et la diversité musicale. Ce crédit apporte "un soutien à un secteur dont le marché a chuté de plus de 60% depuis 2002 et qui est l'un des premiers à avoir fait face à la transition numérique", justifie le rapporteur général au Budget Joël Giraud dans son amendement au projet de loi de finance rectificative 2017. "Le dispositif arrive à échéance au 31 décembre 2018. Néanmoins, une prorogation anticipée du crédit d'impôt permettrait de donner aux acteurs une visibilité de moyen terme, favorable aux investissements des producteurs phonographiques et à l'emploi. En effet, dans cette période de transition numérique, un producteur s'engage en général avec un artiste pour produire deux albums", explique-t-il. Le coût de l'amendement est estimé à 8 millions d'euros en 2020, 2021 et 2022. Parmi les autres amendements adoptés mercredi, l'un du député communiste du Nord Fabien Roussel précise que le dispositif fiscal institué pour redynamiser le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais sera réservé aux entreprises dont au moins la moitié des salariés réside dans le bassin minier. En effet, "le taux moyen de chômage sur le territoire s'élève aujourd'hui à 19,7%, 4 points au-dessus de la moyenne régionale et 10 points au-dessus de la moyenne nationale", souligne le député dans son amendement. Les députés ont également adopté plusieurs amendements techniques sur la mise en place du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu qui entrera en vigueur en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi PS pour "redéfinir l'entreprise au XXIe siècle", plus de salariés dans les C.A.</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129143121.a7xewogj.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi socialiste visant à "redéfinir l'entreprise au XXIe siècle", en y faisant notamment entrer davantage de salariés au conseil d'administration, sera débattue le 18 janvier à l'Assemblée lors d'une journée réservée à des textes du groupe Nouvelle gauche. L'objet de ce texte, baptisé "Entreprise nouvelle, nouvelles gouvernances", est "de donner notre vision de l'entreprise moderne", pas "de refaire le match" des ordonnances sur le code de travail, ont déclaré lors d'un point presse les deux rédacteurs, Dominique Potier et Boris Vallaud. Les socialistes proposent une nouvelle définition des sociétés dans le code civil, qui actuellement "ne rend compte ni de la réalité de l'entreprise, ni de la recherche d'objectifs autres que le profit" "La société est gérée conformément à l'intérêt de l'entreprise, en tenant compte des conséquences économiques, sociales et environnementales de son activité", proposent-ils d'écrire. Sur le modèle de l'Allemagne ou du Danemark, ils proposent que les salariés soient "considérés comme des parties constituantes de l'entreprise". Ils veulent ainsi "renforcer la présence des salariés dans les conseils d'administration et les conseils de surveillance" dans le prolongement de deux lois adoptées en 2013 et 2015 qui prévoient la présence d'un ou deux salariés dans les grandes entreprises privées. Le texte propose deux administrateurs salariés dans les entreprises de plus de 500 salariés, un tiers dans celles de plus de 1.000 et une moitié dans celles de plus de 5.000. Les autres articles du texte prévoient une extension de la participation financière dans les PME de 20 à 50 salariés, un contrôle a priori de la sincérité des transactions entre les filiales d'un même groupe pour éviter de présenter artificiellement des pertes sur les filiales françaises ou encore un label public sur la responsabilité sociale des entreprises. Les députés demandent également au gouvernement un rapport d'information sur le principe d'un écart maximal de rémunération.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll: au PS, "il faut changer beaucoup de choses" pour "ne pas tourner en rond"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129140913.a61obiob.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, qui pourrait être candidat au poste de Premier secrétaire du PS lors du congrès des 7 et 8 avril, estime "qu'il faut changer beaucoup de choses" au parti pour ne pas "qu'on tourne en rond entre nous". "Le problème au PS, c'est qu'on tourne en rond entre nous. A côté des adhérents cotisants qui prennent des initiatives et participent à la gestion du parti, il faut avoir des débats ouverts à des sympathisants", a jugé M. Le Foll, invité de l'Association des journalistes parlementaires (AJP). L'ancien ministre n'a pas voulu répondre aux questions sur les candidatures pour le poste de Premier secrétaire. Le but du congrès, "c'est de redéfinir notre identité, de dire ce qui nous lie ensemble. Si on part dans des bagarres de personnes, c'est un risque colossal", a-t-il jugé. Sur le fond, M. Le Foll estime que le PS doit être un "parti internationaliste" qui peut "discuter des politiques européennes mais pas du projet européen". "C'est parce qu'on est internationaliste qu'on est européen, et qu'on sera capable de répondre au changement climatique ou de lutter contre les inégalités de la mondialisation", a-t-il insisté . Pour ce fidèle de François Hollande, la victoire d'Emmanuel Macron est notamment liée au fait "qu'au moment du Brexit et de Trump, il a incarné l'idée que la France ne (devait) pas se replier sur elle-même."]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: large feu vert du bureau de l'Assemblée à de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129133324.qxmtg9we.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée a donné mercredi un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat, fixés dans une liste et soumis à justificatifs sur la quasi-totalité, avec un contrôle aléatoire de 120 députés par an. Les 22 membres du bureau ont adopté à une très large majorité, les trois questeurs s'abstenant, la liste des frais autorisés et interdits, ainsi que les modalités de contrôle par la déontologue, et de sanction par le bureau. L'Assemblée nationale se dote "du dispositif le plus complet à ce jour, qui encadre le périmètre des frais de mandat des députés et organise leur contrôle", a salué la présidence dans un communiqué. Le montant mensuel de l'avance sur frais de mandat reste fixé à 5.373 euros. Sur cette enveloppe, les députés disposeront d'une somme de 600 euros par mois pour des dépenses sans justificatifs. L'objectif est d'avoir une "souplesse", par exemple lorsqu'ils font des dépenses en liquide lors d'une fête de village dans leur circonscription, selon des membres du bureau. En application des lois de moralisation, l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), enveloppe jusqu'alors quasi libre dans son usage, doit être remplacée au 1er janvier par ce nouveau dispositif. Dans les dépenses autorisées, figurent notamment "les frais liées à l'exercice du mandat: permanences, communication, transport...", selon un membre du bureau. Parmi les dépenses interdites figurent "tout financement, direct ou indirect, d'un parti politique; l'achat d'un bien immobilier ou la location d'un bien immobilier dont le député, son conjoint, ses ascendants ou descendants sont propriétaires; toute dépense déduite du revenu imposable, par ailleurs déclarée au titre de l'impôt sur le revenu", a indiqué la présidence dans un communiqué. Ont aussi été exclus notamment les frais de garde, selon un élu. Le bureau a prévu "une clause de rendez-vous" pour revoir la liste des frais concernés, "au plus tard dans un an". Marie Guévenoux (LREM) a défendu devant la presse des "décisions extrêmement importantes", comme les dépenses désormais accompagnées de justificatifs, et "un contrôle qui porterait sur 120 députés par an, de façon à ce que quasiment l'ensemble des députés puissent être contrôlés sur la législature". Auparavant, "il y avait très peu de contrôles, peu de justificatifs, une simple déclaration sur l'honneur", a-t-elle souligné, saluant une "clarification". Le MoDem Sylvain Waserman a vanté une décision "volontariste, et en rupture par rapport à des années de pratiques antérieures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: la hausse de la CSG rétablie par les députés en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171129000316.31efvaju.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mardi soir la hausse de la CSG destinée à compenser la suppression des cotisations sociales pour les salariés du secteur privé, principale pomme de discorde avec le Sénat sur le budget de la Sécurité sociale. En nouvelle lecture, les députés ont rétabli, par 66 voix contre 16, l'article 7 du projet de loi qui prévoit de supprimer en deux temps en 2018 les cotisations maladie et chômage pour les salariés du privé, représentant 3,15% du salaire, ce qui doit se traduire sur les feuilles de paie de 20 millions de personnes fin janvier. Pour compenser à l'assurance maladie et l'assurance chômage ces 17,7 milliards d'euros de ressources perdues, la CSG, qui pèse sur toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital), verra son taux augmenter de 1,7 point (de 6,6 à 8,3%), ce qui va rapporter 22,5 milliards. Près de 60% de retraités, soit 8 millions de personnes, devraient être concernés l'an prochain, les plus modestes étant exonérés ou soumis à la CSG à taux réduit. Sont visés les revenus supérieurs à 1.394 euros net par mois pour une personne seule de plus de 65 ans. Comme en première lecture, cette hausse a été vivement critiquée, à gauche comme à droite. "Cette mesure est une arnaque du point de vue de la hausse du pouvoir d'achat", a dénoncé le communiste Pierre Dharréville. Pour Boris Vallaud (PS), elle est "la source d'incroyables injustices". L'UDI Charles de Courson y a vu "une rupture d'égalité". "Quand une mesure est injuste, elles est injuste", a renchéri le LR Fabien Di Filippo. Le députés LREM Frédéric Barbier a proposé un amendement pour relever le seuil d'exonération de la hausse pour les retraités à 1.600 euros net mais "cette mesure coûterait 500 millions d'euros", selon l'orateur LREM Thomas Mesnier. Les députés ont adopté un amendement LREM pour modifier le dédommagement perçu par les aidants familiaux au titre de la prestation de compensation du handicap (PCH) qui ne serait plus considéré comme un revenu du patrimoine mais un revenu d'activité. Le taux de CSG sur les revenus du capital étant plus élevé que sur les revenus d'activité (8,2% contre 7,5%), la CSG passera donc dans ce cas à 9,2%, et non pas à 9,9%. Les députés ont également adopté un amendement du gouvernement pour compenser l'impact de la hausse de CSG pour les artistes auteurs. Ce mécanisme de compensation "prendra la forme d'une aide visant à garantir le maintien du pouvoir d'achat des artistes auteurs", selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Cette aide sera mise en oeuvre par les organismes gérant le régime de sécurité sociale des artistes auteurs et financée sur le budget du ministère de la Culture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 01:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résidence alternée: la proposition de loi probablement pas soumise au vote jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128183923.dggzd7cx.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi controversée sur la résidence alternée risque de ne pas être votée jeudi, et pas avant plusieurs mois, a-t-on appris mardi auprès du président du groupe MoDem et de députés LREM, invoquant un programme trop chargé pour traiter complètement ce sujet délicat. Le texte, qui pose la résidence alternée comme principe de base en cas de séparation des parents, est en effet le troisième à l'ordre du jour de cette journée réservée au MoDem, deuxième groupe de la majorité. Le groupe a programmé d'abord une résolution sur la reconnaissance de l'engagement associatif et une proposition de loi sur les "compétences des collectivités territoriales dans la gestion des milieux aquatiques et la prévention des inondations" (Gemapi), sur laquelle plus de 80 amendements ont été déposés. Du coup, l'examen du troisième texte pourrait ne débuter que tard dans la soirée, ce qui "interroge le groupe Modem sur la manière de conduire la proposition de loi", a expliqué à l'AFP son chef de file, Marc Fesneau. "C'est un sujet délicat et complexe, lancinant mais pas d'actualité chaude, qui nécessite des conditions sérieuses et acceptables" de débat, a-t-il ajouté. Et "parler du droit de la famille à minuit, ce n'est pas très raisonnable", a aussi estimé l'oratrice du groupe LREM sur le sujet, Caroline Abadie. Sur le fond, la République en marche "est favorable au texte qui marque une évolution très symbolique du droit de la famille", a-t-elle assuré, alors que la proposition de loi avait rencontré en commission de fortes réserves à droite comme à gauche, et montré des divisions au sein même du MoDem. Si les députés commençaient néanmoins l'examen du texte sans l'achever jeudi, il pourrait être repris dans la prochaine niche MoDem, prévue le 17 mai. "Soit on peut tout passer, ce qui semble difficile, soit on fait quand même la discussion générale, soit on reporte à la niche suivante", a résumé M. Fesneau. LREM aurait pu le reprendre à son compte ensuite, mais "nous réfléchissons à une démarche plus globale sur le droit de la famille, avec d'autres points comme le statut du beau-parent, etc...", selon Mme Abadie. La proposition de loi avait été substantiellement réécrite par la majorité en commission, sur fond de vif débat suscité dans l'opinion. La nouvelle rédaction précise que "la résidence de l'enfant est fixée au domicile de chacun des parents selon des modalités de fréquence et de durée déterminées par accord entre les parents ou par le juge".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôle des frais de mandat: des députés mettent en garde contre un "jusqu'au boutisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128172739.n8i794b6.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de droite et de gauche ont mis en garde mardi contre une forme de "jusqu'au-boutisme" dans le contrôle de leurs frais de mandat, dont les modalités doivent être décidées mercredi, en application des lois de moralisation. L'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), enveloppe jusqu'alors quasi libre dans son usage, doit être remplacée au 1er janvier par un nouveau dispositif. Le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, doit arrêter mercredi la liste des frais autorisés et interdits, ainsi que les modalités de contrôle par la déontologue, et de sanction par le bureau lui-même. Les échanges ont été nombreux entre les questeurs - députés chargés des finances du Palais-Bourbon -, les présidents des groupes politiques, la déontologue et le président de l'Assemblée. Selon une source proche du dossier, trois principes pourraient être fixés mercredi: les dépenses devront avoir un "lien direct" avec le mandat, ainsi qu'un caractère "raisonnable", et ne devront pas servir à un enrichissement personnel. Les députés percevront principalement une "avance forfaitaire" mensuelle, du même montant que l'IRFM. L'option offerte par la loi de remboursements sur justificatifs devrait être écartée car trop lourde à mettre en oeuvre pour 577 députés. Mais la déontologue pratiquera bien un contrôle aléatoire, les députés devant se tenir prêts à tout instant à fournir justificatifs et comptabilité. Elle pourra demander des explications, des justificatifs complémentaires, et pour les dossiers lui paraissant problématiques, saisir le bureau de l'Assemblée, doté du pouvoir de sanction (non-remboursement, rappel à l'ordre etc). La liste des dépenses autorisées ne comprendra pas la possibilité de location d'un "pied-à-terre" en circonscription, assimilée à un parachutage. Comme le souhaitait notamment LR, l'achat d'un véhicule sera autorisé pour les déplacements en circonscription, mais pas la dernière année du mandat, de sorte qu'il aura le temps d'être amorti. La prise en charge des frais de garde des enfants fait encore débat, alors que les députés touchent actuellement une allocation pour les moins de trois ans (308 euros mensuels). En alternative, son montant pourrait être revu à la hausse, ou la limite d'âge relevée. Avant l'annonce de ces arbitrages, une porte-parole des députés socialistes, Ericka Bareigts, a jugé que "la transparence est une bonne chose, mais attention à ne pas être (...) jusqu'au boutiste", craignant un dispositif "technocratique, qui empêcherait les députés d'être concentrés sur leurs tâches" en leur faisant "faire de la comptabilité à bouts de ficelle". Boris Vallaud, autre porte-parole du groupe, ne voit "aucune espèce de difficulté pour justifier les dépenses de nos missions", mais demande de "faire attention à ce que ce qu'on croit être de la vertu ne soit pas un moyen de réduire les moyens d'action". Pour Claude Goasguen (LR), qui "crain(t) des fuites", "la liberté même du député est en cause" avec le contrôle, "qui peut être un contrôle politique". "Rencontrer quelqu'un dans un certain cadre, préparer des négociations, ça reste de la souveraineté du député", selon ce député réélu constamment depuis 1997. Sur les décisions, l'Insoumise Clémentine Autain, membre du bureau et plutôt optimiste, a jugé "important un consensus". Les contrôles, "avec quels moyens?", s'est interrogé Olivier Falorni (non-inscrit), qui aurait préféré fusionner IRFM et rémunération du parlementaire, argument déjà entendu cet été autour des lois de moralisation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 18:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances travail: l'Assemblée vote la ratification à une très large majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128163746.bynkle6y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi à une très large majorité la ratification des ordonnances réformant le code du travail, première grande réforme sociale du quinquennat Macron, décriée à gauche et par les syndicats. L'annonce des résultats: 463 voix pour, 74 contre et 20 abstentions (dont 15 LR et 1 Constructif) a été applaudie debout par la majorité. C'est davantage qu'en août pour le projet de loi d'habilitation, qui avait été voté par 421 voix contre 74. Au nom des élus LREM, Aurélien Taché a martelé un choix de la "confiance dans le dialogue social". "Nous croyons au travail qui libère, rend fier", a aussi affirmé ce député, insistant sur un "hommage de la démocratie politique rendu à la démocratie sociale" après 70 heures de débat au total. Pour le MoDem, Nathalie Elimas a mis en avant la volonté de lutter contre le chômage avec des ordonnances qui arrivent au "bon moment", dans une phase de créations d'emplois. Selon elle, "il y a de bonnes chances pour que l'effet positif arrive rapidement et que les entreprises n'aient plus peur d'embaucher". Au nom de LR, Gérard Cherpion a observé que les ordonnances "répondent aux préoccupations" de son groupe pour "limiter, voire faire reculer la peur de l'embauche". Mais "nous ne devons pas nous arrêter là", a-t-il ajouté, regrettant notamment que la question délicate des seuils sociaux n'ait pas été abordée. Pour Agir (ex-Constructifs), Agnès Firmin-Le Bodo a aussi salué l'"équilibre" du texte. Il a toutefois exprimé des réserves sur la barémisation des indemnités prud'homales, craignant que les plafonds ne deviennent des planchers. A l'inverse, les groupes de gauche ont réaffirmé leur opposition à la réforme. "Votre loi ne fera qu'accroître les inégalités", a ainsi lancé le socialiste Boris Vallaud, déplorant des échanges qui "ne furent jamais de réels débats ayant la moindre chance de faire évoluer" les positions de la majorité. "De l'avis unanime des organisations syndicales, le rendez-vous du renforcement du dialogue social est un rendez-vous manqué", a-t-il aussi jugé, promettant des propositions de son groupe, Nouvelle Gauche, pour "ne pas être condamnés à une vision déjà datée de l'entreprise, de l'économie et de la régulation du marché du travail". "Vos idées ne sont ni modernes, ni innovantes, vous êtes la énième porte-plume de la dynastie des oligarques du Medef" et "vous transformez notre droit du travail en agrégat de petites féodalités", a ensuite lancé l'Insoumis Loïc Prud'homme, promettant aussi que son groupe serait "persévérant" en attendant de pouvoir abroger cette loi. Au nom des communistes, Sébastien Jumel a dénoncé une volonté du gouvernement, avec sa "boîte à outil estampillée Medef", d'"ubériser la société, d'ubériser le travail". Il a fustigé une "entreprise de casse globale, cohérente et totale". Parmi les non-inscrits, les députés du FN (Emmanuelle Ménard s'est abstenue) ou les nationalistes corses ont voté contre. Des députés issus du PRG, telle Sylvia Pinel, se sont, eux, abstenus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pressé de toutes parts, Solère va finalement quitter ses fonctions de questeur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128141358.6cf9anyz.html</link>
   <description><![CDATA[Pressé de toutes parts, le député Thierry Solère, qui a adhéré ce week-end à La République en marche (LREM), a finalement annoncé mardi qu'il quitterait ses fonctions de questeur de l'Assemblée nationale "dès la fin de cette année". "J'entends monter une impatience à ce que la pluralité de la vie démocratique de l'Assemblée nationale puisse s'exprimer rapidement (...). J'en tire en parfaite cohérence les conclusions et je vais quitter mes fonctions de questeur dès la fin de cette année, pour permettre dès le début de l'année 2018, sans attendre le mois d'octobre, que l'opposition puisse être représentée au sein de la questure", a annoncé M. Solère sur CNews. Il avait, lundi soir, opposé une fin de non-recevoir à François de Rugy, président de la chambre basse, qui avait jugé que "l'intérêt de l'Assemblée nationale serait que Thierry Solère abandonne la questure". "Juridiquement, j'ai raison", mais "je vois bien qu'il y a une impatience à la mise en oeuvre de cette pluralité", a dit mardi M. Solère, précisant qu'il ne se représenterait pas à la questure. "Moi, mon engagement c'est pour des idées, ce n'est pas pour des fonctions", a assuré le député des Hauts-de-Seine (ex-LR). Devant la presse, il a fait acte de mea culpa, reconnaissant avoir "sous-estimé probablement l'envie d'immédiateté dans la mise en oeuvre de la pluralité". Le président de l'Assemblée, qui avait accru la pression lundi et consulté plusieurs présidents de groupe, a affirmé sur Twitter que "le choix courageux de Thierry Solère de rejoindre la majorité était une bonne nouvelle politique". "Sa décision de quitter la questure afin de préserver le pluralisme du collège des questeurs est une bonne nouvelle pour l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. - 'Roi de l'opportunisme' - Chef de file LREM, Richard Ferrand, a salué une "décision élégante et responsable, ce qui a permis que notre groupe réserve à Thierry Solère un accueil très chaleureux", en réunion de groupe. Auparavant, M. Solère s'était, brièvement, exprimé devant son ancien groupe des Constructifs, désormais rebaptisé "UDI, Agir et Indépendants". Barbara Pompili (LREM) l'a "remercié" pour sa décision, "avant que tout ça prenne encore d'autres (...) proportions". "Sage" choix aussi pour le président du groupe MoDem, Marc Fesneau. "Le gouvernement ne se mêle pas du fonctionnement interne des assemblées", a sobrement affirmé à l'AFP le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM, Christophe Castaner. Côté LR, le patron du groupe Christian Jacob a salué "une bonne chose", jugeant que "depuis le début, sa démarche est une impasse". Florence Portelli, candidate à la présidence du parti, a qualifié sur France Inter Thierry Solère de "roi de l'opportunisme" vu ses appartenances successives. En juin, le groupe LR avait protesté après l'élection de M. Solère à la questure. Avec le concours de députés LREM, M. Solère, ex-LR ayant cofondé le groupe "Constructifs", l'avait emporté aux dépens de son candidat Eric Ciotti. M. Solère arguait à l'époque qu'il représentait un groupe "d'opposition". Un des trois postes de questeur, chargé d'administrer et de gérer les finances de l'Assemblée, était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. L'adhésion de M. Solère à LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, laissait la questure entièrement aux mains du parti présidentiel auquel appartiennent les deux autres questeurs, Florian Bachelier et Laurianne Rossi. Eric Ciotti restera candidat LR pour succéder à M. Solère, selon Christian Jacob. Les communistes ont vu dans cet épisode "une petite révolution de palais". "Bonne nouvelle, on laissera l'appartement de fonction pour une halte-garderie!", a ironisé l'Insoumise Clémentine Autain sur Twitter, en référence à l'un des avantages matériels accordés aux questeurs. bpa-reb-ic-pol/chr/DS TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Clarification" après le départ de Solère: les députés Constructifs se rebaptisent "UDI Agir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128134006.4ma1st0z.html</link>
   <description><![CDATA[Pour une "clarification", le groupe des Constructifs à l'Assemblée nationale s'est rebaptisé mardi "UDI, Agir et Indépendants", du nom des partis le composant, après notamment le "choix individuel" de Thierry Solère de rallier à En Marche, ont indiqué ses coprésidents, renouvelés pour moitié. Jean-Christophe Lagarde, par ailleurs président du parti UDI, a succédé à Stéphane Demilly à la coprésidence de ce groupe, avec Franck Riester, ex-LR qui a lancé officiellement dimanche un nouveau parti de droite, "Agir". M. Demilly souhaitait s'investir davantage sur des sujets locaux, a affirmé M. Lagarde, une autre source évoquant notamment le canal Seine-Nord. Les députés "UDI, Agir et Indépendants" ont "pris acte de la sortie du groupe de Thierry Solère", qui va siéger désormais au groupe majoritaire LREM, a indiqué M. Riester devant la presse, parlant d'"un choix individuel". M. Solère est venu s'en expliquer brièvement devant le groupe. "Un est parti, 34 veulent se retrousser les manches" (17 UDI, une dizaine d'Agir et les autres Indépendants), a assuré M. Lagarde. Au sujet du nouveau nom du groupe, "il y avait besoin après six mois d'expérience de faire en sorte que les partis puissent être mieux incarnés, mieux identifiés" car derrière "les Constructifs", "nous avions tous tendance à mettre un peu tout et n'importe quoi", a défendu le président de l'UDI. "Nous incarnons le centre et la droite progressiste", avec "des valeurs qui ne sont pas celles de M. Wauquiez", parti pour devenir président de LR, et "nous ne partageons pas toute la politique de M. Macron", a ajouté ce député de Seine-Saint-Denis. "Quand quelque chose est bon, on le vote, quand quelque chose ne fonctionne pas, on le dénonce et on propose quelque chose. Nos amis d'Agir font la même chose, nous avons vocation à être dans le même groupe", a martelé M. Lagarde. Une alliance des deux partis est-elle envisagée? "Il faut en discuter. Je souhaite que le centre et la droite progressiste constituent une alliance. Franck (Riester, ndlr) a dit hier qu'il le souhaitait aussi. Rassemblons, construisons", a-t-il répondu. Et il s'est dit "sûr qu'il y aura des tas d'autres acteurs, des gens qui ne supportent pas ce que M. Wauquiez veut faire de la droite française".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 14:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "Constructifs" se sont faits "hara-kiri", l'UDI "a repris la main" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128132232.mmmzx435.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a ironisé mardi sur le sort du groupe "Constructifs" de l'Assemblée, considérant qu'ils se sont faits "hara-kiri" après le ralliement de Thierry Solère à LREM et que "l'UDI a repris la main". "J'ai noté que les +Constructifs+ s'étaient faits hara-kiri en changeant de sigle, c'est +UDI, Agir et indépendants+. L'UDI a repris la main, ce qui est assez logique vu la représentativité" notablement plus forte comparé aux élus issus des Républicains, a déclaré le député de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse. Et "surtout on a vu les diviseurs se diviser", a aussi glissé Christian Jacob, entre "ceux qui vont à En Marche, ceux qui partent dans cette aventure d'Agir, et ceux qui vont à l'UDI, et ceux qui n'ont pas encore pris de décision". "Tout cela pour dix personnes, cela fait peu dans chaque catégorie", a-t-il enchaîné. Pour une "clarification", le groupe des Constructifs s'est rebaptisé "UDI, Agir et Indépendants", du nom des partis le composant, ont indiqué ses coprésidents Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 14:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questure: la démission de Solère est "une bonne chose", Ciotti candidat LR (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128124232.arwyn8q4.html</link>
   <description><![CDATA[La démission de Thierry Solère, désormais rallié à LREM, de son poste de questeur de l'Assemblée est "une bonne chose", même si "elle aurait pu intervenir plus tôt", a jugé mardi le chef de file des députés LR, Christian Jacob, ajoutant qu'Eric Ciotti restera le candidat LR. Jugeant que "vouloir se maintenir comme questeur était invraisemblable" pour le député des Hauts-de-Seine après sa décision de quitter les Constructifs pour rejoindre LREM, Christian Jacob a affirmé, lors d'une conférence de presse, que "depuis le début, sa démarche est une impasse, là au moins la démonstration a été faite". "Il fallait qu'il démissionne. C'est une bonne chose qu'il l'ait fait. S'il avait eu un peu plus d'éthique, il l'aurait fait plus tôt", a glissé le chef de file du groupe Les Républicains et élu de Seine-et-Marne au sujet de cet ancien député LR. Plus tôt, Guillaume Larrivé avait déclaré à l'AFP, dans les couloirs de l'Assemblée, qu'"il était temps que ce sketch de la questure s'arrête: depuis plusieurs jours, Thierry Solère était un peu comme Harpagon, Harpagon criait +ma cassette, ma cassette !+ et Thierry Solère criait +ma questure, ma questure+" "La vérité, c'est que le fonctionnement transparent et pluraliste de l'Assemblée nationale nécessite que la questure soit répartie entre deux postes attribués au groupe majoritaire et un poste attribué au premier groupe d'opposition", a observé le député de l'Yonne. Pour l'élection du nouveau questeur, au tournant de l'année, "Eric Ciotti sera candidat pour être questeur au nom de notre groupe", a annoncé le chef de file des députés LR à la presse. "Eric Ciotti a été choisi dès le mois de juin par une très large majorité de députés Les Républicains", a fait valoir M. Larrivé, souhaitant qu'"il puisse exercer au plus vite ses fonctions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: proposition de loi LR pour un scrutin régionalisé avec 13 circonscriptions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128115258.b1oqdast.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont déposé une proposition de loi visant à conserver, pour les élections européennes, un mode de scrutin régionalisé mais en établissant "13 circonscriptions", "adaptées" aux 13 régions françaises, pour un meilleur "ancrage" territorial des élus. Selon ce texte, la Corse serait rattachée à la circonscription Provence-Alpes-Côte-d'Azur. Les territoires d'Outre-mer formeraient l'une des 13 circonscriptions. Emmanuel Macron a consulté la semaine dernière les dirigeants des principaux partis politiques sur le bien fondé de revenir à une circonscription nationale à la place des huit circonscriptions en vigueur depuis les européennes de 2004. Les représentants des partis avaient presque tous plaidé pour un retour à des listes nationales. Seuls Les Républicains s'étaient dits contre. Le Premier ministre doit à son tour les recevoir mercredi et jeudi. "Notre proposition, c'est de conserver dans son principe (le) mode de scrutin, à la fois proportionnel et régionalisé, mais en adaptant le périmètre des régions à la nouvelle carte des régions, telle qu'elle a été définie en 2015", a déclaré Guillaume Larrivé, député et porte-parole de LR, lors d'un point de presse. "Parce que nous sommes patriotes, nous sommes européens, et nous voulons que la France demain soit mieux entendue en Europe grâce à des députés ancrés dans les régions de France", a-t-il déclaré. Ce découpage doit aussi permettre d'assurer "une bonne représentation de la diversité géographique de la France", et de rendre les circonscriptions "plus lisibles" pour les Français, a-t-il expliqué. "Toute remise en cause de la territorialisation du scrutin (...) n'aboutirait qu'à éloigner les députés européens des réalités locales", a-t-il dit. "La très grande majorité des pays européens les plus peuplés ont fait le choix, à l'exception de l'Espagne, d'un mode de scrutin régionalisé", a-t-il affirmé. La France dispose de 74 députés au Parlement européen. La proposition de loi ne fixe pas le nombre de représentants par circonscription, celui-ci étant défini par décret. "Il y a aujourd'hui des négociations au plan européen pour savoir comment seront répartis les 73 sièges actuellement dévolus au Royaume-Uni", a aussi dit M. Larrivé. "Revenir au mode de scrutin (...) en vigueur en 1999 (une circonscription nationale unique, ndlr), serait une marche en arrière, un rétropédalage", a dit la députée Constance Le Grip, ancienne députée européenne. Selon elle, des responsables du Mouvement européen-France ont adopté les mêmes positions dans une tribune publiée la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 12:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
