<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 10:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les principales dispositions du projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414082916.adbpkypd.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "asile et immigration" débattu à partir de lundi à l'Assemblée nationale, qui a été amendé par les députés en commission des Lois. Le texte porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb veut réduire les délais des procédure d'asile, "renforcer" la lutte contre l'immigration irrégulière et "sécuriser le droit au séjour" des étrangers en situation régulière. - Asile, accueil: La ligne directrice est de réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande, recours compris. Pour cela: - réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France: au-delà, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée" - notification de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) "par tout moyen" (notamment électronique) et pas seulement par courrier. Toutefois, l'administration devra s'assurer de la réception des courriers, aux termes d'un amendement adopté en commission - réduction d'un mois à 15 jours du délai de recours à la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) et développement des audiences par vidéo (à distance). Là aussi, une exigence de "qualité" de la liaison et la présence d'un traducteur si nécessaire ont été introduites - éloignement facilité pour certaines catégories de déboutés (ressortissants de pays d'origine sûre, réexamens...). L'éloignement peut avoir lieu avant le recours, sauf si le demandeur saisit le tribunal administratif - échange d'informations entre l'hébergement d'urgence et l'Ofii (Office français d'immigration et d'intégration) pour les demandeurs d'asile et les réfugiés - titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (une extension du statut de réfugié) et apatrides - renforcement de la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle, étendue aux jeunes hommes en commission des Lois - un pays persécutant les homosexuels ne peut être considéré comme "sûr" - pour les mineurs, extension de la réunification familiale aux frères et soeurs - possibilité de mise à l'abri pour les étrangers "n'ayant pas encore pu enregistrer" leur demande d'asile (inscription dans la loi du dispositif qui se met en place depuis quelques mois) - Lutte contre l'immigration irrégulière - augmentation de la durée maximale de la rétention administrative, portée de 45 à 90 jours (et non plus 135 jours, comme le voulait le gouvernement): 30 + 30 + 2 fois 15 jours en cas d'obstruction à l'éloignement - augmentation de 16 à 24 heures de la durée de la retenue administrative pour vérifier le droit au séjour, et renforcement des pouvoirs d'investigation - renforcement du régime de l'assignation à résidence pendant trois heures de suite en cas de menace à l'ordre public - possibilité d'accorder l'aide au retour volontaire à un étranger placé en rétention - extension de la vidéo-audience pour le juge des libertés et le tribunal administratif - les députés ont raboté en commission une loi facilitant le placement en rétention des "dublinés" (déjà enregistrés dans un autre pays européen), pour ramener à 15 jours (au lieu de 7) le délai de recours et encadrer les motifs de rétention - Séjour - extension du "passeport talent" à de nouvelles catégories - installation facilitée des étudiants chercheurs - dispositions protectrices sur le droit au séjour des victimes de violences conjugales]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sur l'immigration-asile, plusieurs familles chez les "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414073119.zykhk525.html</link>
   <description><![CDATA[Entre partisans de la fermeté de Gérard Collomb et contestataires "humanistes", le projet de loi asile et immigration a mis pour la première fois La République en Marche sous haute tension, reflet des convictions et parcours divers de ses élus. La fermeté: Collomb et ses relais Depuis janvier, Gérard Collomb a passé son temps avec les députés LREM pour faire de la "pédagogie": il les a reçus à tour de bras, en a emmené certains au Niger ou en Albanie, est venu en réunion de groupe, longuement en commission... Sans lâcher sur les "lignes rouges", ne concédant qu'un encadrement de l'allongement de la durée maximale de rétention. "Si on veut faire une loi qui soit juste du trompe-l'oeil, ce n'est pas la peine", avait-il prévenu. "Gérard Collomb est dur en négociations car il croit dans son texte, il en est convaincu", selon la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. "Il est resté inflexible mais on le connaît: quand il prend une posture, il la tient", glisse Jean-Michel Clément, un des contestataires. Sa ligne a été notamment relayée par Manuel Valls, qui a appelé "ne pas affaiblir" le ministre, ou par l'ex-juppéiste Marie Guévenoux. Cinq députés, dont Alexandra Valetta Ardisson (élue de la frontière franco-italienne) et Christophe Blanchet, connaissant un "mini-Calais" à Ouistreham (Calvados), se sont même opposés, comme LR, à l'extension du regroupement familial aux frères et soeurs des réfugiés mineurs. Les démineurs Au côté d'un autre ancien PS, Florent Boudié, chef de file LREM sur le texte, la rapporteure Elise Fajgeles, élue du Xe arrondissement de Paris et ancienne avocate, a eu la mission d'éviter en amont la fracturation du groupe. Sa méthode: ouvrir les auditions, multiplier les ateliers et les réunions au sein du groupe... "On a touché une grosse moitié de nos députés. Personne n'a été ignoré, on ne tombera pas tous d'accord mais il n'y aura pas de rancoeur comme avec les frondeurs au PS", estime cette ancienne porte-parole de Manuel Valls. Pour convaincre la majorité que le texte n'était pas que répressif, Aurélien Taché (Val d'Oise), ancien conseiller de ministres sous le quinquennat Hollande, a, lui, été chargé de l'enrichir d'un volet "intégration", comprenant un droit au travail plus précoce et davantage de cours de français pour les demandeurs d'asile. Les critiques "constructifs" En binôme avec une autre élue du Maine-et-Loire, Stella Dupont, Matthieu Orphelin a oeuvré pendant trois mois pour faire évoluer le texte dans un sens plus humaniste à ses yeux et prouver que "le compromis est dans l'ADN d'En Marche". Persévérant ("la politique, c'est dur, il faut convaincre mais j'aime ça"), cet hyperactif proche de Nicolas Hulot a réussi à faire passer certains amendements (stratégie sur les migrations climatiques, retirer des pays d'origine sûrs ceux qui pénalisent l'homosexualité, etc) mais échoué sur des points majeurs comme la réduction des délais d'appel des demandeurs d'asile déboutés. Déçu du résultat final, il compte s'abstenir mais s'exprimera "peu" dans l'hémicycle pour "ne pas mettre en difficulté la majorité". Les frondeurs sans le nom Plus frontalement opposés au texte, cette quinzaine de députés compte notamment Martine Wonner (Bas-Rhin), médecin psychiatre, ancienne du Samu social de Paris, ou l'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), spécialiste du droit des étrangers et seul à avoir déjà annoncé son vote contre. Cette contestation a été incarnée par Sonia Krimi, 35 ans, avec sa vive interpellation de Gérard Collomb sur les centres de rétention dans une question au gouvernement en décembre. Cette "migrante économique" tunisienne naturalisée en 2012, professeur de gestion et consultante, "est brillante et chaleureuse", selon son voisin LR de la Manche Philippe Gosselin, "admiratif d'un parcours remarquable". Mais elle en agace d'autres par "son registre émotionnel" ou lorsqu'elle décerne en commission "un award du hors sujet" à un... LREM. Rejetant l'étiquette de "frondeuse", elle assure n'avoir "aucun problème avec le ministre Collomb", "très fair play" et qui "fait bien le job".]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 07:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration-asile: vers une semaine de débats à vif à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414073022.ryh3p24s.html</link>
   <description><![CDATA[Une frange de la majorité contestataire, des LR sur leur faim, une gauche mobilisée... Les débats promettent d'être longs et vifs à partir de lundi dans l'hémicycle sur le projet de loi "asile et immigration" après déjà plusieurs mois de controverses. Défendu vigoureusement par Gérard Collomb, ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" vise à réduire à six mois, recours compris, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Plus de 1.000 amendements sont au menu jusqu'à vendredi, avant un vote sur l'ensemble du texte en première lecture dans la foulée. L'asile a déjà fait l'objet d'une réforme en juillet 2015. Mais cette loi, élaborée avant le pic migratoire, s'est trouvée sous-calibrée face aux arrivées (plus de 100.000 demandes d'asile en 2017, hausse de 17%), qui ont saturé les dispositifs d'accueil. Le ministre de l'Intérieur met en avant l'inquiétude que la France soit "à contre-temps des autres pays européens", où la demande d'asile diminue, comme en Allemagne où "500.000 personnes ont été déboutées en trois ans et essaient de gagner d'autres pays". Pour justifier sa fermeté, il dégaine aussi des arguments politiques: "Si, aujourd'hui, 92 députés d'extrême droite siègent au Bundestag, c'est parce que ces problématiques ont créé une certaine difficulté dans l'opinion allemande". Mais dès la parution des premiers brouillons en décembre/janvier, son texte a provoqué un fort émoi chez les associations d'aide aux migrants comme chez le Défenseur des droits Jacques Toubon qui considère "le demandeur d'asile maltraité". Il a aussi déclenché des grèves inédites à l'Ofpra et dans son instance d'appel (CNDA). Dans leur ligne de mire, principalement deux mesures phares: l'allongement de la durée maximale de rétention pour les immigrés en attente d'expulsion et la réduction du délai d'appel pour les déboutés. Surtout, ce volet "fermeté", pas en détail dans le programme présidentiel, a mis à l'épreuve pour la première fois la majorité LREM-MoDem, où divers députés, aux parcours personnels très divers, se sont montrés heurtés dans leurs "convictions" et choqués par la vie dans les centres de rétention visités par certains. Pour éviter une "fracture" et trouver "l'équilibre", LREM a multiplié pendant trois mois les réunions, sous l'égide des différents responsables du texte, Gérard Collomb recevant, lui, à tour de bras les députés pour les convaincre par sa "pédagogie". Si cette méthode a été saluée, le texte enrichi d'un volet "intégration" et la rétention encadrée, le ministre a préservé ses "lignes rouges". Jusqu'en commission où plus de 350 amendements LREM ont été débattus, avec des échanges parfois tendus. - "Bons et mauvais migrants" - Cette contestation persistante a poussé le président du groupe Richard Ferrand à tancer ses troupes mardi et rappeler "l'unité de vote". "S'il faut casser des oeufs, je le ferai", a-t-il lancé, avec une menace voilée. Ce rappel à l'ordre, "qui passe au-dessus de la tête" de l'une des contestataires Sonia Krimi, n'a pas empêché le dépôt d'une quarantaine d'amendements en marge du groupe, signés par une vingtaine de députés. Au final, la plupart d'entre eux devraient s'abstenir, un vote contre pouvant être synonyme d'exclusion. L'hémicycle, où les divergences de la majorité seront scrutées, verra aussi des tirs croisés de gauche et de droite. Les Républicains, dont Eric Ciotti, Guillaume Larrivé ou Valérie Boyer, n'entendent pas faire dans la demi-mesure sur un texte qui "ne répond en rien" à la gravité de la situation. LR, qui a déposé de nombreux amendements, veut restreindre le regroupement familial, poser la question de "quotas d'accueil", supprimer l'aide médicale d'Etat, expulser les étrangers fichés pour radicalisation, etc. Absent en commission, le FN compte se rattraper dans l'hémicycle. Toute la gauche est vent debout. Les Insoumis dénoncent un texte "inutile, contreproductif et dangereux" qui trie "entre bons et mauvais migrants". Les communistes refusent "une politique de la peur", quand Gérard Collomb parle de "certaines régions "submergées". Pour les socialistes, le texte "tourne le dos à nos principes constitutionnels".]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: avocats et associatifs appellent à manifester pour une autre politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180413153909.fopqy2t4.html</link>
   <description><![CDATA[Appels à manifester, faire-part de décès dans la presse: associations et avocats ont redit vendredi leur opposition au projet de loi "asile-immigration", synonyme, selon eux, de recul des droits, et qui sera examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale. Les principales associations d'aide aux migrants, qui avaient lancé en novembre des "États Généraux des Migrations", ont appelé les députés dans un communiqué à rejeter ce texte et à réfléchir "à une politique migratoire radicalement différente". Tirant la sonnette d'alarme "sur les conséquences prévisibles" du projet de loi "qui durcit les conditions d'accès à l'asile" et a "pour objectif principal de faciliter les expulsions des personnes déboutées ou sans titre de séjour", elles ont appelé à manifester dimanche et lundi après-midi devant l'Assemblée nationale. Ce texte "va porter atteinte aux droits fondamentaux de personnes vulnérables qui, dans leur immense majorité, ont mis leur vie en péril pour fuir des situations de conflits ou de violence", ajoutent les associations. De leur côté, les avocats de l'association Elena, qui intervient devant la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), ont publié un faire-part de décès dans Libération pour dire leur "douleur" du "décès du droit d'asile, tué par le projet de loi Asile de Macron et Collomb". Appelant à manifester "en musique" lundi midi devant le Parlement, ils ont par ailleurs prolongé jusqu'à mardi leur grève entamée le 13 février. Après deux mois de mouvement, "plusieurs milliers de dossiers ont été reportés" à la CNDA qui examine les recours des déboutés de l'asile, a indiqué à l'AFP Sylvain Saligari, l'un des avocats du collectif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: le Parlement contraint à légiférer "sous la dictée" des syndicats, dénonce Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180413100915.55btfov3.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a accusé vendredi le gouvernement d'"avancer en copie masquée" sur la réforme de la SNCF et d'obliger le Parlement à légiférer "sous la dictée" des syndicats. "Pourquoi avancer en copie masquée et nous obliger à légiférer sous la dictée de M. Martinez ou de Sud Rail?", a lancé M. Jacob sur Europe 1, alors que les députés ont terminé jeudi la première lecture du projet de loi de réforme ferroviaire et que des discussions entre le gouvernement et les syndicats se poursuivent en parallèle. "A chaque fois, la ministre (des Transports, Élisabeth Borne, ndlr), nous dit +mais ça, je ne peux pas vous répondre, ça dépend des accords syndicaux+. Mais on est là pourquoi ? Le Parlement sert à quoi?", a-t-il poursuivi. "On ne peut légiférer qu'au gré des décisions qui seront prises entre l'exécutif et les syndicats, moi j'ai le plus grand respect pour les organisations syndicales, mais le sujet du rail ça ne concerne pas la CGT ou Sud Rail, ça concerne l'ensemble des Français", a-t-il dénoncé, jugeant qu'"il serait quand même normal que l'on puisse délibérer et voter à cahier ouvert". Le texte du gouvernement fera l'objet d'un vote solennel mardi à l'Assemblée nationale. Les Républicains n'ont pas encore arrêté leur position. "On hésite pour le moment, dans la mesure où ça ne va pas aussi loin qu'on le souhaitait, donc on verra. Vraisemblablement soit on s'abstiendra, ce qui est une forme aussi de soutien, soit on votera pour, mais la décision n'est pas encore arrêtée", a dit M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: Jacob (LR) demande un débat à l'Assemblée sur des frappes éventuelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180413082945.zh0ao3gn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a demandé vendredi "un débat sans vote" à l'Assemblée nationale sur d'éventuelles frappes de représailles en Syrie, exhortant l'exécutif à agir sur ce sujet "avec beaucoup de sang-froid". "On est sur un sujet extrêmement grave où il y a un vrai risque d'embrasement mondial", a souligné M. Jacob sur Europe 1. "Moi ce que je souhaite c'est que, si une décision doit être prise, elle doit être prise avec beaucoup de sang-froid et je pense que ça justifierait qu'il y ait un débat à l'Assemblée nationale". "L'exécutif, et c'est normal, a accès à des informations que nous n'avons pas en tant que parlementaires, donc je pense que l'on peut éclairer la représentation nationale sur ce sujet avant de prendre une décision", a développé l'élu Les Républicains. "La sanction" pour l'utilisation d'armes chimiques, "on l'entend bien", a-t-il dit. "Maintenant regardons quelles sont aussi les autres possibilités de pression et de répression. Je pense qu'il faut conserver beaucoup de sang-froid". Le secrétaire d'État chargé des relations avec le Parlement, Christophe Castaner, a réagi à cette question sur BFMTV et RMC : "Si les conditions sont réunies pour qu'il y ait des frappes, elles auront lieu, on informera l'Assemblée nationale et le Sénat le moment venu, mais il est important que cela relève aussi du secret, parce que c'est la protection des intérêts de la France qui est en jeu et c'est aussi la protection des civils".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: les députés LR dénoncent une "manoeuvre politique" sur les investissements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412161159.s91dv6lk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont dénoncé jeudi une "manoeuvre politique" du chef de l'Etat sur les investissements dans le réseau ferroviaire, après les déclarations d'Emmanuel Macron sur TF1, dans la dernière ligne droite des débats sur la réforme de la SNCF. Peu avant d'achever la première lecture du texte, qui fera l'objet d'un vote solennel mardi, le chef de file des députés LR Christian Jacob est monté au créneau pour demander comment étaient "gagés" les "10 millions d'euros par jour pendant 10 ans" (soit 3,5 milliards par an) investis sur le réseau ferroviaire, évoqués peu avant sur TF1 par le président de la République. "Je voudrais savoir comment ces 3,5 milliards par an sont gagés, où est-ce qu'ils figurent dans notre budget?", a interrogé cet élu de Seine-et-Marne. La ministre des Transports Elisabeth Borne a rétorqué que, "comme le gouvernement l'avait annoncé depuis le départ", la réforme ne visait pas "à faire des économies", avec une promesse d'investissement de 36 milliards pour le réseau ferroviaire les 10 prochaines années, ce qui revient "en effet à 10 millions par jour". Il ne s'agit "évidemment pas d'aller inventer des dépenses supplémentaires par rapport à la loi de finances pour cette année", a-t-elle ajouté, s'étonnant de "présentations caricaturales" de la réforme alors que "cela a dû être répété régulièrement lors des questions d'actualité: les 36 milliards d'euros, c'est un engagement fort". Mais M. Jacob est revenu à la charge sur cette annonce "pas anecdotique". Cela entraînera "une charge pour le contribuable", sinon, "ça voudrait donc dire que le président de la République s'est livré à une manoeuvre, à nous faire croire que c'était une dépense nouvelle pour essayer de calmer la grève, mais en réalité c'est du recyclage", a-t-il lancé, appelant à "sortir de l'ambiguïté". Les Insoumis ont abondé en ce sens, Eric Coquerel jugeant les explications de la ministre peu claires et lui lançant que, depuis le début, ses explications et réponses "se résument en une dizaine de phrases". La ministre a ensuite renvoyé à la future loi de programmation des infrastructures. Des élus de la majorité, comme Danielle Brulebois, ont appelé à "arrêter les postures", exhortant à ne pas faire le procès au gouvernement "de dépenser l'argent qu'il n'a pas". Anne-Laure Cattelot (LREM) a lancé aux LR qu'au bout "d'un moment il faudrait savoir leur positionnement", leurs propos se rapprochant, selon elle, de ceux de la gauche. S'il n'y a "rien de nouveau" dans l'annonce présidentielle, Jean-Louis Bricout (Nouvelle Gauche) a jugé "légitimes" les interrogations sur le financement des investissements. En fin de débats, Elisabeth Borne a déploré globalement que "certains souhaitent être dans la posture, dans l'amalgame plutôt que de construire cette réforme ferroviaire très importante pour les Français". En retour, Danièle Obono (LFI) a dénoncé les "postures idéologiques" gouvernementales, Pierre Dharréville (PCF) soulignant un "vrai désaccord politique" qui "vaut mieux que ce qualificatif", Christophe Bouillon (Nouvelle gauche) redisant sa crainte d'une "présomption de privatisation" de la SNCF. Pour LR, Jean-Marie Sermier a dit sa "déception", notamment sur l'absence de réponses sur la dette ou les "petites lignes", sans préjuger du vote de son groupe. Observant que la discussion s'est achevée avant la reprise de la grève, le vice-président Sylvain Waserman (MoDem) a glissé que cela "nous permettra de reprendre le train pour retrouver nos chères circonscriptions et nos chères familles". chl/ic/chr/fm TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Données personnelles: nouveau feu vert de l'Assemblée, Facebook à l'esprit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412133029.a83zst0l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi en nouvelle lecture le projet de loi sur la protection des données personnelles, un texte d'application du droit européen qui arrive "à point nommé", selon le gouvernement, à la lueur de la crise traversée par Facebook. Le secrétaire d'Etat au numérique Mounir Mahjoubi a défendu l'importance du texte "pour nos libertés individuelles, mais aussi pour notre avenir économique". "Il arrive à point nommé pour tracer une voie française et européenne face à ces enjeux", a-t-il souligné, rappelant que "le scandale Cambridge Analytica (CA) a déjà fait beaucoup de bruit" et "met en cause gravement Facebook avec son dirigeant qui devant le Congrès américain a eu à s'expliquer les deux derniers jours". La firme britannique CA, liée à la campagne présidentielle de Donald Trump en 2016, est accusée d'avoir recueilli sans leur consentement les informations personnelles de millions d'usagers de Facebook. Des députés de tous bords ont fait le lien avec cette affaire qui a changé "le contexte" depuis la première lecture. Députés et sénateurs avaient échoué vendredi à trouver une version commune en commission mixte paritaire (CMP). Le projet de loi, adopté à main levée, doit encore faire l'objet d'un examen au Sénat le 19 avril, avant de revenir à l'Assemblée, qui aura le dernier mot. Le mouvement de contestation dans les universités a surgi dans le débat, via un amendement du gouvernement prévoyant un rapport annuel concernant la préinscription des étudiants sur Parcoursup, afin de lever les inquiétudes sur le recours aux algorithmes. Un autre amendement, porté par les LREM Eric Bothorel et Cédric Villani, a été adopté, avec l'aval du gouvernement, afin de permettre à un détenteur de smartphone "de choisir librement son service de communication en ligne", les moteurs de recherche. Les éditeurs pourront demander à ce que leur application soit configurée par défaut, "mais sans pouvoir interdire que des alternatives concurrentes soient également proposées à l'utilisateur". Au côtés des LREM et MoDem, les LR et UAI (UDI, Agir et indépendants) ont voté pour. Les communistes se sont abstenus, les Insoumis faisant eux-aussi savoir qu'ils ne pouvaient voter un texte "en deçà" de ce qu'il faudrait faire. La révision de la loi fondatrice Informatique et libertés de 1978 est rendue nécessaire par l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données", qui comprend le Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et une directive applicable aux fichiers pénaux. chl/far/vm/rco/swi FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF, acte III: la grève des cheminots reprend à 20H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412105200.86rjmhpp.html</link>
   <description><![CDATA[Les cheminots lancent jeudi soir, à 20H00, un nouvel épisode de grève de deux jours, le troisième depuis début avril, à l'appel de syndicats toujours unis et déterminés à peser sur la réforme ferroviaire en cours d'examen à l'Assemblée nationale. La SNCF communiquera vers 17H00 ses prévisions de trafic pour cette période d'arrêt de travail, qui s'achèvera à 07H55 dimanche. Elle coïncidera avec le début des vacances scolaires de printemps de la zone C (académies d'Ile-de-France, de Toulouse et de Montpellier). Le groupe a déjà garanti la circulation de "200 TGV par jour" vendredi et samedi, contre environ 700 en temps normal, selon un porte-parole. Ils seront pilotés "par des conducteurs non-grévistes" et le renfort de "beaucoup de cadres" habilités à conduire ces trains. Ce troisième épisode de la grève de deux jours sur cinq lancée par la CGT Cheminots, l'Unsa ferroviaire et la CFDT Cheminots débutera quelques heures après l'interview d'Emmanuel Macron dans le 13H00 de TF1. Le président pourrait alors s'expliquer sur la réforme de la SNCF contestée par les syndicats. Lors de cet entretien, le chef de l'Etat "aura une grande responsabilité", avait averti mercredi Roger Dillenseger, secrétaire général de l'Unsa ferroviaire, deuxième force syndicale à la SNCF. "Nous ne sommes ni découragés, ni résignés, mais combatifs, volontaires, déterminés", avait-il prévenu, réclamant de nouveau des négociations, ainsi que des "engagements" de l'exécutif pour "sortir positivement d'un conflit qui s'enlise". La CGT Cheminots, premier syndicat du groupe, a appelé les agents à "maintenir la pression par l'élargissement de la mobilisation", alors que les députés ont commencé lundi à voter les articles du projet de loi de réforme ferroviaire qui doit arriver fin mai au Sénat. Même détermination à la CFDT Cheminots, 4e syndicat, qui appelle les salariés à se mettre "tous en grève" pour bloquer "un projet sans fond et sans sens". SUD-Rail, 3e syndicat, qui a lancé une grève illimitée, appelle aussi "à renforcer la grève et incite les cheminots à venir nombreux dans les assemblées générales pour débattre des suites", alors qu'aura lieu mardi le vote solennel de la loi en première lecture à l'Assemblée. - "Tenir sur la durée" - Mercredi soir, malgré l'opposition de députés de gauche déplorant d'importantes lacunes, l'Assemblée a voté une série de garanties pour les cheminots qui seraient transférés de la SNCF vers une autre entreprise ferroviaire, dans le cadre de l'ouverture à la concurrence. L'article adopté prévoit des transferts "prioritairement" sur la base du "volontariat" avec maintien illimité du niveau de rémunération et, pour les cheminots sous statut, conservation de la garantie de l'emploi et du régime spécial de retraite. Défendant "des garanties de haut niveau", la ministre des Transports, Elisabeth Borne, a assuré que ce "sac à dos social" serait complété avant l'examen du projet de loi au Sénat, en fonction de la concertation en cours avec les syndicats. La prochaine réunion de cette concertation est programmée lundi. Une autre est prévue le 20 avril, avant une séance de clôture le 25. Les deux premiers épisodes de la grève CGT-Unsa-CFDT avaient fortement perturbé le trafic, alors que les agents indispensables à la circulation des trains (conducteurs, contrôleurs, aiguilleurs) s'étaient massivement mobilisés. Ce trio syndical a déjà déposé son quatrième préavis, allant de mardi à 20H00 jusqu'au vendredi 20 avril à 07H55. En dehors de la grève, le trafic peut aussi être perturbé par des "scories des grèves sur la maintenance", selon la SNCF. En Ile-de-France, "on a des réels soucis sur la maintenance des rames, si bien que tous les trains ne roulent pas alors que les personnels sont là", a précisé une porte-parole. Pour "tenir sur la durée", les syndicats peuvent compter sur la cagnotte de soutien lancée le 23 mars par une trentaine d'écrivains, réalisateurs ou universitaires. Vers 12H00 jeudi, elle approchait les 700.000 euros. Les syndicats ont décidé de créer une association pour gérer ces fonds qui seront redistribués aux grévistes. er-liu/cel/kp TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: l'hypothèse d'un maintien de Bachar al-Assad "n'est plus d'actualité" (Bridey, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412064036.keni5atd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Bridey (LREM), a jugé jeudi que l'hypothèse d'un maintien au pouvoir de Bachar al-Assad au pouvoir en Syrie n'était "plus d'actualité", après l'attaque chimique présumée. "Ca fait sept ans que ça dure, ça fait sept ans que la communauté internationale n'est pas en capacité de trouver des solutions, donc il faudra trouver une solution, mais l'hypothèse que M. Bachar al-Assad reste au pouvoir après ce massacre-là n'est plus d'actualité", a déclaré M. Bridey sur CNews. "Ce sont des enfants et des femmes qui sont massacrés, on ne peut pas laisser passer ça", a-t-il souligné. Interrogé sur l'imminence de frappes militaires de représailles, comme l'a évoqué le président américain Donald Trump mercredi, M. Bridey a jugé qu'"il y a encore le temps de la discussion". "Tout est prêt pour frapper, pour punir, mais on est encore dans le temps de la discussion". "Il faut le punir et il faut démolir, détruire toutes les capacités d'armes chimiques", a ajouté M. Bridey. Sur la question de la légalité d'une telle opération de représailles, le député a rappelé qu'"il y a des résolutions de l'ONU qui ont été prises, aujourd'hui on est peut-être hors cadre de ces résolutions, mais on est dans le cadre de la légalité internationale. Ce dictateur massacre son peuple et il le fait d'une manière intentionnée". Quant à savoir si Emmanuel Macron devait réunir sa majorité et l'opposition pour les informer, M. Bridey a répondu: "Il le fera peut-être et j'espère qu'il le fasse". "Tous les présidents l'ont fait quand ils ont engagé notre pays dans une opération militaire, mais là, c'est une opération de punition, ce n'est pas un engagement militaire, ce n'est pas une opération extérieure, ce sont des frappes ciblées pour détruire des capacité de nuisance et de massacre de son peuple", a-t-il nuancé, jugeant que "c'est quand même de la légalité morale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 06:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'application de tarifs sociaux par toutes les entreprises ferroviaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411231510.yl1akazf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le principe de l'extension des tarifs sociaux (familles nombreuses, handicapés, etc.) à l'ensemble des opérateurs, dans le cadre de l'ouverture à la concurrence du rail. "L'équité dans la mobilité sera préservée", s'est félicité le député LREM Cédric Roussel, au troisième soir de l'examen dans l'hémicycle du projet de réforme ferroviaire. Etat ou régions compenseront le coût de la mesure pour les entreprises ferroviaires. Un décret fixera les différents tarifs sociaux. En vertu d'un autre article adopté, le service interne de sécurité de la SNCF (Suge) gardera la main en matière de sécurité, les autres prestataires pouvant y recourir, ainsi que les gestionnaires d'infrastructures. Les débats ont été nourris une nouvelle fois sur les "petites lignes", à la faveur d'un article prévoyant la remise d'un rapport par le gouvernement "présentant et analysant l'état du réseau et des circulations sur les lignes les moins circulées", dans un délai d'un an. "L'aménagement du territoire, c'est comme en amour: il faut des preuves!", s'est exclamé Jean-Marie Sermier (LR), inquiet des effets de l'ouverture à la concurrence et rejoint en cela par la gauche de la gauche. "Après les déserts médicaux, nous voyons poindre les déserts ferroviaires", selon le communiste Jean-Paul Dufrègne. "Depuis deux jours on entend marteler des contre-vérités" sur une suppression des petites lignes, s'est élevée Danielle Brulebois (LREM), martelant que "l'ouverture à la concurrence, c'est ce que veulent les régions" et que les effets ont été positifs chez nos voisins européens. Les échanges se sont prolongés également sur les trains de nuit, chacun relatant son expérience sur son territoire. "Les trains de nuit, c'est la France", a lancé Jean Lassalle, élu (non-inscrit) des Pyrénées-Atlantiques. Pour les trains de nuit comme les auto-trains, "on ne peut se satisfaire du statu quo" et "de nouveaux opérateurs viendront avec de nouvelles idées", a assuré la ministre des Transports Elisabeth Borne. Alors que le rythme des discussions laissait entrevoir un possible achèvement dans la nuit de la première lecture de ce projet de loi, le communiste Hubert Wulfranc a critiqué une volonté dans la majorité d'en finir "avant le JT de Jean-Pierre Pernaut", jeudi à 13H00 sur TF1 et LCI. Emmanuel Macron y donnera sa troisième interview télévisée depuis son élection il y a près d'un an. La séance a été interrompue alors qu'il restait une trentaine d'amendements à examiner. Ils seront au menu de l'Assemblée jeudi à partir du milieu de la matinée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 23:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'Assemblée vote un calendrier étalé pour la concurrence en IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411204113.y4u28dqb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à un calendrier décalé d'ouverture à la concurrence pour les transports ferroviaires en Ile-de-France, dans le cadre du projet de réforme de la SNCF. En région parisienne, IDF-Mobilités (ex-Stif, syndicat des transports franciliens) aura le choix dans un premier temps d'ouvrir ou non à la concurrence, pour les nouvelles lignes créées entre 2019 et 2023. Les autres lignes, hors RER, pourront être progressivement ouvertes entre 2023 et 2033. Les RER entreront dans la concurrence ensuite, à partir de 2033 (lignes C, D et E) ou 2039 (A et B). Ce calendrier est ainsi plus tardif que pour les autres régions, pour lesquelles l'ouverture pourra se faire dès décembre 2019. Les dates ont été "adaptées" à l'Ile-de-France, "en lien avec IDF-Mobilités", a justifié la ministre des Transports Elisabeth Borne au troisième jour d'examen du projet de loi dans l'hémicycle. Valérie Pécresse, présidente LR de la Région et d'IDF-Mobilités, avait fin mars "pris acte du report de l'ouverture à la concurrence des lignes de RER (...) du fait de leur complexité" mais prévenu que ce "report ne doit pas se faire au détriment des Franciliens, qui ont besoin d'une amélioration du service à un prix compétitif". Des députés LREM et MoDem se sont félicités d'un calendrier "raisonné", du fait du "grand nombre de lignes imbriquées", de "l'état de vétusté" du réseau et des chantiers en cours. Le groupe LR a aussi soutenu cette "exception". De leur côté, les députés communistes et LFI, qui se sont élevés à nouveau contre toute ouverture à la concurrence, jugeant que le report "possible pour l'Ile-de-France peut l'être pour le territoire national dans son entier". "Rien ne marche, partout ce sont des retards" en région parisienne, a dénoncé le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon et élu marseillais. "Dans d'autres endroits en France, il y a des réseaux complexes", a aussi souligné Pierre Dharréville, élu PCF des Bouches-du-Rhône. Dans la soirée, l'Assemblée a approuvé le reste du calendrier de l'ouverture à la concurrence. A partir de 2019, l'État pourra mettre en concurrence les services de tout ou partie des "trains d'équilibre du territoire" (Intercités), mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusque fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. Les échéances sont les mêmes pour les régions (hors IDF) avec les trains express régionaux (TER). Favorables à l'ouverture à la concurrence, les députés LR ont échoué à faire adopter un amendement en faveur du maintien des "petites lignes", leur fil rouge. La ministre a assuré que celles-ci "restent sous la responsabilité des régions qui organisent un service public de proximité pour répondre aux besoins de nos concitoyens".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'Assemblée vote des garanties pour les cheminots transférés à la concurrence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411195846.z2yjf2nw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une série de garanties pour les cheminots transférés de la SNCF à une autre entreprise ferroviaire dans le cadre de l'ouverture à la concurrence, malgré l'opposition de députés de gauche qui ont déploré d'importantes lacunes. La ministre des Transports Elisabeth Borne a défendu "des garanties de haut niveau", et assuré que ce "sac à dos social" serait complété d'ici l'examen du projet de loi de réforme ferroviaire au Sénat fin mai, en fonction des concertations en cours avec les organisations syndicales. L'article adopté mercredi prévoit des transferts "prioritairement au volontariat", ce qui, a souligné la ministre, "reprend les propositions avancées par les organisations syndicales qui ont accepté de rentrer dans les discussions". De plus, est prévu sans limite de durée le maintien du niveau de rémunération au moment du transfert, du régime spécial de retraite ainsi que la garantie de l'emploi pour ceux ayant été embauchés au statut par la SNCF. Les députés ont validé un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Djebbari (LREM) pour la conservation des "avantages" accordés par l'entreprise historique, comme les facilités de circulation ou l'accès aux médecins spécialisés. Dénonçant un "saucissonnage du statut des cheminots", les communistes ont critiqué "des flous qui persistent", en cas de faillite de la nouvelle entreprise ou de refus d'un cheminot d'être transféré, avec le risque d'un "licenciement automatique". Sur ce dernier point, "il faut poursuivre la concertation", a répondu Mme Borne. Des amendements communistes et socialistes visant à créer un "droit à réintégration" à la SNCF en cas de "défaillance" du nouvel employeur ont été repoussés, en attendant là aussi des arbitrages gouvernementaux. D'autres amendements de gauche ont été rejetés au motif qu'il fallait laisser "de la souplesse aux nouvelles entreprises", qui peuvent selon la ministre avoir "de nouvelles idées, de nouveaux services". La nouvelle présidente des députés PS, Valérie Rabault, a cherché, en vain, à inscrire que l'ancienneté des employés soit reprise en cas de transfert. Pour favoriser la mobilité en général dans la branche ferroviaire, l'Assemblée a en revanche donné son feu vert à un amendement du rapporteur maintenant la garantie d'emploi pour l'ensemble du personnel statutaire du groupe public ferroviaire branche ferroviaire, en cas de changement d'employeur. A aussi été prévue la nécessité, pour les entreprises amenées à transporter des voyageurs dans le cadre d'un contrat de service public, de détenir un certificat de sécurité et d'exercer à titre principal une activité de transport ferroviaire. Il en découlera pour les salariés l'application de la convention collective de la branche ferroviaire. Des députés, y compris dans la majorité, s'étaient inquiétés de l'arrivée d'opérateurs étrangers pouvant ne pas y être soumis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>56 députés LR réclament une mission d'information sur la bioéthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411184741.ivgyrxks.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Xavier Breton, soutenu par 55 autres élus de son parti, a demandé la mise en place d'une mission d'information parlementaire "pour préparer" la loi sur la bioéthique, selon un courrier au président de l'Assemblée nationale rendu public mercredi. "À l'occasion des révisions antérieures, le débat parlementaire avait toujours été précédé par les travaux d'une mission d'information. Ces travaux avaient permis aux députés d'alors d'actualiser leurs connaissances et surtout de s'accorder sur des principes partagés", explique le député de l'Ain dans sa missive datée de mercredi et adressée à François de Rugy. "Alors que les États généraux de la bioéthique et différents rapports et études vont alimenter opportunément le débat public, il paraît indispensable que notre Assemblée prépare cette révision qui va toucher à des sujets complexes et sensibles", ajoute l'élu. Les États généraux de la bioéthique, qui consistent en une série de débats, doivent déboucher sur un projet de loi attendu à l'automne, révisant une loi de 2011. Procréation (PMA et GPA) et fin de vie sont les thèmes qui ont particulièrement mobilisé. Jean-François Delfraissy, le président du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), pilote ces débats. Cette vaste consultation, qui a débuté le 18 janvier et s'achèvera le 30 avril, doit aboutir à un rapport de synthèse que le CCNE remettra le 4 juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: Valls "s'auto-exclut" de la majorité, selon le député LREM Sacha Houlié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411173628.0dg3azur.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM et vice-président de l'Assemblée nationale Sacha Houlié a estimé mercredi que l'ancien Premier ministre socialiste Manuel Valls, qui a rejoint La République en Marche (LREM), "s'auto-exclut" du parti majoritaire avec ses positions sur la laïcité. "Quand (M. Valls) demande des clarifications, il ne s'exprime qu'en son nom et ne porte pas la ligne du mouvement. Il radicalise la laïcité. Il peut continuer à s'exprimer en son nom mais il s'auto-exclut et se marginalise de LREM", affirme le député de la Vienne au Figaro. Manuel Valls, qui est député de l'Essonne, a demandé mercredi à Emmanuel Macron de "clarifier sa position sur la laïcité devant les Français", après une levée de boucliers à gauche contre l'appel du président à "réparer" le lien "abîmé" entre l'Église et l'État. "Manuel Valls fait une erreur fondamentale dans sa lecture de la loi de 1905" sur la séparation des cultes et de l'État, selon M. Houlié. Il "défend une position qui n'est pas celle du mouvement LREM. Il veut créer une religion d'État qui devient la laïcité, alors que l'État n'a pas de religion et qu'il n'y a pas de religion d'État. Nous défendons la neutralité de l'État, l'expression des cultes de façon libre tant que cela respecte la République". "Comme pour (l'ancien président) François Hollande, les propos de Manuel Valls expriment une certaine nostalgie vis-à-vis de la fonction qu'il a occupée. Cela donne l'impression d'un revanchard, ce qui n'est pas à la hauteur", estime l'élu de la Vienne. "Il doit comprendre que nous avons une ligne, et que contrairement à ce qu'il croit, le groupe LREM n'est pas désidéologisé". Pour sa part, l'un des vice-présidents LREM de l'Assemblée, Hugues Renson, a jugé que "le président de la République n'a pas besoin de clarifier sa position sur la laïcité, qui est limpide, dans la tradition républicaine de la France depuis 1905", où "chacun peut croire ou ne pas croire" et où "il y a un pacte qui permet à l'Etat de dialoguer dans un cadre serein et stable avec chacun des cultes". "Il n'y a pas de laïcité de combat", ni de "laïcité détendue", et "si quelqu'un doit clarifier sa position sur le sujet de la laïcité, c'est bien Manuel Valls", a déclaré ce député de Paris à l'AFP. Interrogé à la mi-journée sur le discours du président de la République, le porte-parole de LREM Gabriel Attal l'a aussi trouvé d'une "limpidité totale": "c'est la lettre de la loi de 1905". "Certains peuvent défendre une autre vision, considérer que la laïcité, c'est la négation des religions, ce n'est pas ma vision, ce n'est d'évidence pas celle de la majorité, et si certains sont en désaccord avec cette ligne et considèrent que ça pose un problème, c'est à eux de voir ce qu'ils veulent faire", a glissé ce député des Hauts-de-Seine devant l'Association des journalistes parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
