<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 09:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Séparatisme: le RN veut bannir les "idéologies islamistes" et interdire le voile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129083505.7izrxegm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Rassemblement national veut bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile, dans son contre-projet sur le séparatisme présenté vendredi par Marine Le Pen. Le projet de loi du gouvernement renommé "confortant les principes républicains", qui sera débattu à l'Assemblée à partir de lundi, "touche toutes les religions", déplorent les députés RN, qui ont rédigé une proposition de loi visant spécifiquement "à combattre les idéologies islamistes". "Depuis plusieurs décennies les pouvoirs successifs ont laissé s'installer en France la menace et la terreur islamistes" qui "cherchent à ériger en France un contre-modèle de société reposant sur des idéologies totalitaires", estiment les élus d'extrême droite. Cette "offensive a pris une telle ampleur qu'elle met désormais en jeu l'équilibre de notre société et même jusqu'à la concorde civile", selon eux. Le texte balaie "l'ensemble des champs d'activité économique, sociale, culturelle" dans lesquels le RN considère que "les idéologies islamistes sont d'ores et déjà présentes ou pourraient s'infiltrer". Dans son article 1er, il entend "interdire" la "pratique, la manifestation ainsi que la diffusion publique" - au cinéma, dans la presse, les bibliothèques ou à l'école - des "idéologies islamistes". Le RN ne définit pas précisément ces "idéologies" mais les caractérise par leur "incompatibilité" avec les "droits, libertés et principes" de la Constitution, par leur "refus de respecter la laïcité de l'Etat", ou encore par "les facteurs de scission majeurs qu'elles induisent". Proposition ancienne du RN, le texte interdit les "tenues islamistes", comme le voile, dans tout l'espace public, un sujet qui a déjà animé les débats sur le projet gouvernemental en commission spéciale, avec des amendements de députés LREM visant à interdire son port pour les petites filles. Il empêche tout "financement" et "prosélytisme" dans la fonction publique. Dans la sphère privée de l'entreprise, il autorise le licenciement des salariés ayant "diffusé (ces) idéologies" et protège pénalement le salarié qui "révèle ou signale une violation de la présente loi". Plusieurs articles visent à "éloigner du territoire français les étrangers islamistes", et autorisent la dissolution "des organisations défendant les idéologies islamistes" et la fermeture de lieux de culte. Le parti fait aussi de tout délit ou crime liés à ces idéologies "une circonstance aggravante", crée une "peine complémentaire d'indignité nationale", et autorise pour le même motif le retrait de la nationalité française.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 08:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: près de 2.650 amendements sur le projet de loi devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128181049.0radsj0k.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 2.650 amendements ont été déposés par les députés et le gouvernement sur le projet de loi "séparatisme" visant à lutter contre l'islamisme radical, qui sera examiné à partir de lundi dans l'hémicycle de l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire, jeudi. Le chiffre est loin de constituer un record sous cette législature alors que le projet de loi confortant le "respect des principes de la République" est présenté comme l'un des derniers grands textes du quinquennat Macron. Pour l'examen du projet de loi sur les retraites début 2020, quelque 41.000 amendements avaient été déposés. Ces 2.647 amendements ne seront pas nécessairement tous examinés en séance durant les quinze jours de débats prévus. Ces amendements doivent notamment passer au tamis de l'article 45 qui permet d'éviter les cavaliers législatifs hors sujet par rapport au texte initial et de l'article 40 qui juge de leur recevabilité financière. En amont de l'examen du texte en commission spéciale, les oppositions avaient estimé que l'irrecevabilité de plusieurs dizaines d'amendements était "un déni de démocratie". Les députés LR, qui présenteront mardi un contre-projet de lutte contre l'islamisme, ont déposé le plus d'amendements (1.134) suivis par LREM (548). Opposés au projet de loi, les députés LFI ont déposé 117 amendements. L'article 21 du projet de loi qui restreint l'instruction en famille (IEF) et fait l'objet de tiraillements jusque dans la majorité, est visé par 384 amendements. Un record sur l'ensemble du texte. Parmi ceux-ci, un amendement de la co-rapporteure Anne Brugnera prévoit que l'instruction en famille soit réalisée en langue française. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Catastrophes naturelles: l'Assemblée veut simplifier et renforcer les indemnisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128180147.xm314ksz.html</link>
   <description><![CDATA[Meilleurs délais, procédures plus claires... L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour une simplification et un renforcement du régime d'indemnisation des catastrophes naturelles, amenées à s'intensifier avec le réchauffement climatique. La proposition de loi, présentée en première lecture dans le cadre d'une journée réservée au groupe centriste MoDem, a été adoptée à l'unanimité, avant d'aller au Sénat. Le rapporteur Stéphane Baudu a insisté sur la nécessité de réformer le régime "CatNat" actuel, "figé depuis 1982" et objet de nombreuses critiques de la part des sinistrés confrontés à un "parcours du combattant" pour être indemnisés. Il prévoit notamment plus de transparence pour la procédure de déclaration de catastrophe naturelle par l'Etat, clé de voûte du système. La proposition prévoit aussi des mesures d'accompagnement et d'information des élus locaux sur leurs droits et les procédures ainsi que pour les victimes d'inondations, tempêtes, sécheresse etc. Elle demande, entre autres mesures concrètes, la prise en charge des frais de relogement d'urgence et prolonge le délai de déclaration d'un sinistre. Le texte propose aussi de renforcer la politique de prévention et l'indemnisation des personnes victimes du phénomène de "sécheresse-réhydratation" des sols, qui peut fissurer les habitations et devenir plus fréquent avec le réchauffement de la planète. La secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire, Olivia Grégoire, a salué une proposition qui permet "d'améliorer la sécurité des Français" tout en préservant la "cohérence" du régime existant, "unique au monde". La proposition de loi a recueilli le soutien de tous les groupes, y compris ceux de l'opposition. Le communiste Jean-Paul Dufrègne a ainsi estimé que le régime actuel était "à bout de souffle" et que le texte proposé "présente des avancées non négligeables". A droite, Xavier Breton (LR) a lui aussi souligné que "notre droit actuel n'est plus adapté". Un "couac" a toutefois été déploré par certains parlementaires, qui ont rappelé l'adoption il y a un an en première lecture par le Sénat d'un texte sur le même sujet à l'initiative des socialistes, qui doit revenir devant la chambre haute en février. La députée socialiste Marietta Karamanli a déploré que le texte du MoDem vienne en "concurrence" avec celui des sénateurs. Stéphane Baudu a répondu que sa proposition bénéficiait d'une "procédure accélérée" permettant "d'aller vite pour des réponses très attendues", et s'est félicité que les deux textes "aillent dans le même sens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés ouvrent la voie à une meilleure gestion de l'eau en Guadeloupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128175039.psymaf2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour la création d'un syndicat mixte unique de gestion de l'eau en Guadeloupe pour sortir l'île du statu quo qui règne depuis plusieurs années, aux dépens des usagers régulièrement privés d'eau potable. Le réseau, vétuste et mal connu, laisse s'échapper jusqu'à 60% des volumes transportés, selon les instances chargées de la question, résultat d'années de mauvaise gestion des équipes politiques en présence, des opérateurs et des délégataires de service public. La proposition de loi de la députée MoDem Justine Benin a été adoptée en première lecture par 83 voix pour et 6 abstentions, dans le cadre d'une journée réservée à des textes émanant de la formation centriste. La création d'un syndicat unique, sur laquelle les sénateurs doivent maintenant se déterminer, et qui est considérée par les élus de l'île comme une solution à ces problèmes, a été maintes fois repoussée depuis 2018, pour des raisons tant politiques que financières. Pourtant, cela fait bientôt une quarantaine d'années que la Guadeloupe, surnommée l'Île aux Belles Eaux, connait sur de larges secteurs du territoire des coupures d'eau, parfois durant plusieurs jours. La situation est si critique que des tours ont été institués pour alimenter un quartier en coupant l'eau dans d'autres. "Le statu quo sur le service public de l'eau potable en Guadeloupe n'était plus possible, donc les grands débats théoriques sur la décentralisation, sur la liberté locale (...) se heurtent à une réalité locale. Qu'est-ce que l'on dit à nos concitoyens lorsqu'ils ont payé leur facture d'eau depuis des années (...) et que ce service public est défaillant ?", a rétorqué le ministre des Outre-mer Sébastien Lecornu à certains députés critiquant le fait qu'on légifère au niveau national sur une question de gestion locale. - Mutualiser la ressource en eau - Car, si ce sont les communautés d'agglomérations qui sont compétentes en matière d'eau, celles de Guadeloupe n'ont pas les moyens de subvenir au financement de tous les travaux, tout comme la régie principale, le Syndicat intercommunal d'alimentation en eau et assainissement de la Guadeloupe (Siaeag), l'ensemble des finances locales étant grevées, par des masses salariales trop importantes, et d'important problèmes d'impayés. Le syndicat mixte unique créée par cette loi réunira les cinq établissements publics de coopération intercommunale (EPCI) existants ainsi que la Région et le Département dans le but de mutualiser la ressource en eau et la capacité d'investissement, pour "améliorer la qualité de service rendu aux usagers", a indiqué le ministre. Mais pour mettre fin aux dysfonctionnements qui ont amené la crise à s'installer, ce nouvel organisme sera "administré par un comité syndical dans lequel les collectivités et les EPCI seront représentés à égalité par quatre sièges chacun", a indiqué Mme Benin en introduction. "Le principe de +l'eau paye l'eau+ reste le fondement de son financement (...) mais les dépenses supplémentaires seront financées à 50% par la Région et le Département, et 50% par les autres membres", a-t-elle ajouté. La dette bancaire de la précédente structure de gestion de l'eau, le Syndicat intercommunal d'alimentation en eau et d'assainissement de la Guadeloupe (SIAEAG), qui sera dissoute, sera transmise à la nouvelle entité, mais les dettes fournisseurs seront reprises par les EPCI, pour que "le nouveau syndicat unique reparte sur des bases saines", selon M. Lecornu. Pour la même raison, le ministre des Outre-mer s'est engagé à trouver une solution pour chaque personne qui travaillait au SIAEAG. Enfin, une commission de surveillance composée des associations d'usagers, d'associations de protection de l'environnement, et des chambres consulaires, pourra "formuler des avis" sur le fonctionnement du conseil syndical, a expliqué Mme Benin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guadeloupe: vote de l'Assemblée nationale pour améliorer la gestion de l'eau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128164310.3fajzyue.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour la création d'un syndicat mixte unique de gestion de l'eau en Guadeloupe pour sortir l'île du statu quo qui règne depuis plusieurs années, aux dépens des usagers régulièrement privés d'eau potable. La création d'un syndicat unique, sur laquelle les sénateurs doivent maintenant se déterminer, et qui est considérée par les élus de l'île comme une solution à ces problèmes, a été maintes fois repoussée depuis 2018, pour des raisons tant politiques que financières. La proposition de loi de la députée MoDem Justine Benin a été adoptée en première lecture par 83 voix pour et 6 abstentions, dans le cadre d'une journée réservée à des textes émanant de la formation centriste. "Le statu quo sur le service public de l'eau potable en Guadeloupe n'était plus possible, donc les grands débats théoriques sur la décentralisation, sur la liberté locale (...) se heurtent à une réalité locale. Qu'est-ce que l'on dit à nos concitoyens lorsqu'ils ont payé leur facture d'eau depuis des années (...) et que ce service public est défaillant ?", a rétorqué le ministre des Outre-mer Sébastien Lecornu à certains députés critiquant le fait qu'on légifère au niveau national sur une question de gestion locale. Ce syndicat mixte unique réunira les cinq établissements publics de coopération intercommunale (EPCI) existants ainsi que la Région et le Département dans le but de mutualiser la ressource en eau et la capacité d'investissement, pour "améliorer la qualité de service rendu aux usagers", a indiqué le ministre. Mais pour mettre fin aux dysfonctionnements qui ont amené la crise à s'installer, ce nouvel organisme sera "administré par un comité syndical dans lequel les collectivités et les EPCI seront représentés à égalité par quatre sièges chacun", a indiqué Mme Benin en introduction. "Le principe de +l'eau paye l'eau+ reste le fondement de son financement (...) mais les dépenses supplémentaires seront financées à 50% par la Région et le Département, et 50% par les autres membres", a-t-elle ajouté. La dette bancaire de la précédente structure de gestion de l'eau, le Syndicat intercommunal d'alimentation en eau et d'assainissement de la Guadeloupe (SIAEAG), qui sera dissoute, sera transmise à la nouvelle entité, mais les dettes fournisseurs seront reprises par les EPCI, pour que "le nouveau syndicat unique reparte sur des bases saines", selon M. Lecornu. Pour la même raison, le ministre des Outre-mer s'est engagé à trouver une solution pour chaque personne qui travaillait au SIAEAG. Enfin, une commission de surveillance composée des associations d'usagers, d'associations de protection de l'environnement, et des chambres consulaires, pourra "formuler des avis" sur le fonctionnement du conseil syndical, a expliqué Mme Benin. Le texte doit désormais passer devant le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: L'Assemblée demande une vaste concertation pour améliorer l'accès aux grandes surfaces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128113859.m1xpwpbi.html</link>
   <description><![CDATA[Passage en caisse facilité, rayons adaptés, bruit moins agressif... l'Assemblée nationale a demandé jeudi une vaste concertation entre professionnels et associations pour améliorer l'accès aux grandes surfaces des 12 millions de handicapés de France. Une proposition de loi en ce sens de la députée MoDem Nadia Essayan a été largement adoptée en première lecture (85 voix pour et trois abstentions) dans le cadre d'une journée réservée à des textes émanant de la formation centriste. La concertation doit définir une série de mesures sous 18 mois, au terme desquels le gouvernement doit présenter au Parlement un rapport sur des mesures concrètes, assorti d'un calendrier de mise en oeuvre. La proposition de la députée du Cher concerne l'accessibilité des ensembles commerciaux, ainsi que des commerces de détail d'une surface de vente de plus de 1.000 m2. Malgré les dispositions déjà existantes, près de la moitié des quelque 1,8 à 2 millions d'établissements recevant du public (ERP) de France ne disposent pas encore d'une accessibilité adaptée, a relevé Annaïg Le Meur (LREM). La secrétaire d'Etat aux Handicapés Sophie Cluzel a salué une "formidable occasion" de "poursuivre les chantiers sur toutes les dimensions de l'accessibilité universelle". Le texte ne mentionne aucune mesure en particulier, mais Mme Cluzel a évoqué des pistes: réduire l'attente aux caisses, faciliter la présence des chiens d'accompagnement, l'assistance dans les rayons, entre autres. Le texte avait à l'origine une ambition très ciblée: instaurer une "heure de silence" dans les grandes surfaces afin d'en faciliter l'accès aux personnes autistes, qui peuvent être perturbées par un bruit ambiant élevé et des lumières agressives. Devant l'intérêt soulevé par cette initiative, il a été décidé de "donner une ambition nouvelle" à la proposition de loi initiale en l'étendant à toutes les formes d'accessibilité pour toutes les personnes en situation de handicap -physique, mental, sensoriel, neurologique etc.- , a indiqué Mme Essayan. L'idée de généraliser ce moment de tranquillité pour aider les autistes à accéder aux grandes surfaces est en bonne voie après des expérimentations réussies dans des magasins Super U, et pourra faire partie de la future concertation, a-t-elle souligné. Certains députés d'opposition auraient préféré que le texte soit plus contraignant, afin de ne pas rester à l'état de "voeux pieux". Le communiste Sébastien Jumel a ainsi "regretté que nous soyons restés un peu au milieu du gué". L'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) a déploré que le texte se limite à "appeler à une concertation". Plus critique, le groupe de la France insoumise (LFI) a appelé à l'abstention, Adrien Quatennens fustigeant un "manque d'ambition terrifiant". Le texte doit désormais passer devant le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 11:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: la fin de la mission d'information n'est pas la fin des travaux de l'Assemblée, souligne Fesneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128090730.cpio8p94.html</link>
   <description><![CDATA[La fin contestée par l'opposition de la mission d'information des députés sur la gestion par le gouvernement de la crise du Covid-19 ne signifie pas la fin des travaux de l'Assemblée nationale sur le sujet, a fait valoir jeudi le ministre des Relations avec le parlement Marc Fesneau. "Les missions d'enquête ont vocation à durer six mois (...) Une commission d'enquête a un début et une fin", a répondu le ministre sur Sud Radio, alors que la fin de cette commission, actée mercredi, a provoqué les vives protestations des oppositions. Maintenant, "est-ce que ça empêche le parlement d'interroger le gouvernement (...) ? Non", et "à mon avis, l'Assemblée nationale décidera peut-être de prolonger différemment ses travaux (...), sous toute autre forme", par exemple par une nouvelle audition du ministre de la Santé Olivier Véran, mais "ce n'est pas à moi d'en décider", a-t-il relevé. "Dire que le travail d'investigation au sens parlementaire et politique du terme est clos car la commission d'enquête est close, c'est faux, donc je trouve que c'est une vaine polémique que de faire ça", a-t-il ajouté. La majorité a justifié la disparition de la mission par le fait que les commissions permanentes de l'Assemblée suivent la gestion de la crise. Le rapporteur LR de la mission, Eric Ciotti, a dénoncé mercredi "un coup de force institutionnel et une dérive solitaire dans la gestion de la crise". "Le gouvernent a imposé" cette dissolution "à une majorité macroniste bridée", a-t-il insisté jeudi sur Twitter en fustigeant "le macronisme (qui) préfère brider" plutôt que laisser le parlement "jouer son rôle". C'est "une véritable forfaiture", a abondé le député et président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan dans un tweet, tandis que le député et porte-parole du PS Boris Vallaud y a vu un "reniement". "C'est le cinéma habituel des oppositions, qui ont souvent utilisé cette commission comme une scène politicienne", avait rétorqué le chef de file des députés LREM Christophe Castaner auprès de l'AFP, en soulignant que "les commissions d'enquête et missions d'information sont temporaires, c'est la vie parlementaire". ggy/jk/sp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 09:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: feu vert du Sénat à la réforme avec quelques modifications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127232844.wzq7ce4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté mercredi soir en première lecture, après l'Assemblée nationale, la réforme de la justice pénale des mineurs, qui vise principalement à accélérer les jugements, mais est jugée trop "répressive" par la gauche. Députés et sénateurs vont tenter de s'accorder sur un texte commun en commission mixte paritaire, ce qui paraît atteignable. "Les débats ont montré une convergence sur l'essentiel", a ainsi relevé le sénateur du groupe RDPI à majorité En Marche Thani Mohamed Soilihi. Le garde des Sceaux Éric Dupond-Moretti a "pris acte" de la volonté des sénateurs de reporter l'entrée en vigueur de la réforme du 31 mars au 30 septembre. Selon la rapporteure LR Agnès Canayer, il s'agit de lui "donner toutes les chances d'atteindre son objectif de réduction de la délinquance". Le projet de loi adopté à main levée est la ratification d'une ordonnance. Une méthode unanimement critiquée sur les bancs du Sénat. Le code de la justice pénale des mineurs qu'elle organise a vocation à remplacer l'ordonnance de 1945 consacrée à la délinquance juvénile. La sénatrice centriste Dominique Vérien en attend "une amélioration pour l'enfant jugé mais aussi pour la victime". Il met en place une procédure en deux temps, avec l'objectif de diminuer le recours à la détention provisoire, qui concerne aujourd'hui 80% des mineurs emprisonnés. Une première audience devra statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois (contre 18 mois actuellement en moyenne). Une seconde audience devra se tenir dans un délai compris entre six et neuf mois, pour le prononcé de la sanction (peine ou mesure éducative). Dans l'intervalle, le mineur sera soumis à une période de "mise à l'épreuve éducative", qui peut comporter des mesures éducatives et des mesures de sûreté. Une "audience unique" restera possible pour des mineurs déjà connus de la justice. Contre l'avis du gouvernement, les sénateurs ont confié à un juge des enfants et non au juge des libertés et de la détention, la décision de placer un mineur en détention provisoire. De même ils ont confié au juge des enfants les contraventions les moins graves, pour lesquelles le tribunal de police était compétent. Le code prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans. Concernant le "discernement", la Chambre haute s'est rangée à la définition du gouvernement selon laquelle le mineur "a compris et voulu son acte" et "est apte à comprendre le sens de la procédure pénale". La gauche a voté contre le texte, la présidente du groupe CRCE à majorité communiste Eliane Assassi dénonçant "une dérive répressive", tandis que l'écologiste Esther Benbassa jugeait "le rapprochement de la justice des mineurs de celle des majeurs problématique". "Un mineur en conflit avec la loi doit être considéré avant tout comme un enfant à protéger", a déclaré Laurence Harribey (PS). Un amendement de la sénatrice LR Valérie Boyer a créé en soirée un moment de crispation. Il visait à créer "un contrat d'engagements" pour "responsabiliser" les familles, assorti de pénalités financières. Il n'a finalement pas été adopté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 23:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France: feu vert de l'Assemblée nationale à une réforme du courtage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127223130.0g3cq1yo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé en première lecture mercredi soir une réforme du courtage en assurance et en banque, prévoyant la création d'associations professionnelles chargées d'exercer des missions de vérification et d'accompagnement. Cette proposition de loi du groupe LREM, très largement inspirée par les travaux du gouvernement, a été adoptée à main levée dans la soirée. Elle prévoit que ces associations, auxquelles les courtiers seront tenus d'adhérer, offrent un service de médiation, s'assurent du respect d'un certain nombre d'exigences professionnelles par leurs membres et offrent un service d'accompagnement et d'observation de l'activité et des pratiques professionnelles. En 2019, le projet de loi Pacte avait déjà tenté de mettre en oeuvre ce dispositif. Sauf que le Conseil constitutionnel l'avait censuré, considérant que l'article en question faisait office de "cavalier législatif". Censées voir le jour en avril 2022, les futures associations devront être agréées et contrôlées par l'ACPR, le superviseur français de la banque et de l'assurance. Elles joueront "un rôle complémentaire de celui de l'ORIAS, l'organisme gérant le registre unique des intermédiaires en assurance, banque et finance, chargé de contrôler le respect des conditions d'accès à la profession, et de l'ACPR, qui contrôle la qualité des contrats et les obligations d'information et de conseil", précise le rapport de la députée Valéria Faure-Muntian (LREM). De fait, le monde du courtage "n'est historiquement pas aisé à contrôler", les courtiers étant seulement soumis au contrôle de l'Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR), laquelle "dispose d'assez peu d'informations pour cibler ses contrôles sur cette population", pointe le rapport. Or ces derniers mois, l'image du secteur a été écornée par un certain nombre de dysfonctionnements, comme par exemple certaines pratiques commerciales non respectueuses des intérêts du client, tels que le recours à de fausses allégations, des manquements au devoir d'information et de conseil ou encore l'absence de consentement au contrat. L'ACPR, le superviseur français de la banque et de l'assurance, a ainsi récemment sanctionné un courtier pour des manquements en matière de démarchage commercial. En outre, le secteur du bâtiment a été déstabilisé en 2018 par la faillite de certains assureurs étrangers, dont les contrats avaient été commercialisés par des courtiers français. Le texte doit désormais passer devant la Commission des Finances du Sénat le 3 février, avant d'être examiné en séance publique au sein de l'hémicycle sénatorial le 16 février.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgence sanitaire: feu vert du Sénat à une prolongation jusqu'au 3 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127220524.o7ex41b3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a donné son feu vert mercredi soir à une prolongation de l'état d'urgence sanitaire, face à l'épidémie de Covid-19, jusqu'au 3 mai, un mois de moins que l'échéance votée par l'Assemblée nationale. La chambre haute a voté en première lecture, par 235 voix pour, 39 voix contre et 70 abstentions, le projet de loi prorogeant une nouvelle fois ce régime d'exception dont l'application doit prendre fin le 16 février. LR et centristes se sont très largement prononcés en faveur de la prorogation, comme les groupes RDPI à majorité En Marche, RDSE à majorité radicale et Indépendants. Le PS s'est abstenu et les groupes CRCE à majorité communiste et écologiste ont voté contre. "Ne pas voter cette prolongation reviendrait à poignarder l'exécutif dans le dos en plein milieu de la bataille", a affirmé le président du groupe Indépendants, Claude Malhuret. Députés et sénateurs vont tenter de se mettre d'accord sur un texte commun. En cas d'échec, une nouvelle lecture sera organisée dans les deux chambres, l'Assemblée ayant le dernier mot. Alors que le Sénat a raccourci la prolongation demandée, du 1er juin au 3 mai, le ministre de la Santé Olivier Véran a jugé la date du 1er juin "cohérente au regard de la dynamique de l'épidémie", ajoutant que "c'est le temps nécessaire pour que la campagne de vaccination produise pleinement ses effets". "Je comprends le souhait pour le Parlement d'avoir des clauses de revoyure plus fréquentes, si nous arrivons à trouver le chemin d'un accord qui permette demain aux deux chambres de conclure, je n'y serai pas défavorable", a-t-il ajouté. Le gouvernement a néanmoins présenté sans succès des amendements pour rétablir l'échéance du 1er juin et revenir sur les modifications introduites par les sénateurs. Le Sénat a ainsi souhaité interdire "toute limitation des réunions dans les locaux d'habitation qui se heurterait au droit au respect de la vie privée" et encadrer les mesures de quarantaine ou d'isolement. Il a en outre prévu qu'au delà d'une durée d'un mois, une mesure de confinement soit soumise au vote du Parlement. Il a aussi introduit une disposition permettant aux préfets de déroger à la fermeture des commerces de détail. Le projet de loi reporte encore du 1er avril au 31 décembre la caducité même du cadre juridique de l'état d'urgence. "Le Sénat, tête de pont des collectivités territoriales, s'il accompagne votre politique, elle sera sans doute plus efficace, car mieux comprise par les Français", a affirmé le rapporteur LR Philippe Bas, alors que plane la menace d'un troisième confinement. Le centriste Philippe Bonnecarrère a lui aussi mis en garde contre le danger d'un "tête-à-tête" entre le chef de l'Etat et les citoyens. "Nous sommes aujourd'hui dans une lassitude extrême de nos compatriotes", a averti à gauche Marie-Pierre de La Gontrie (PS), disant craindre "un sentiment pas de révolte, mais de refus". La présidente du groupe CRCE Eliane Assassi a de son côté refusé "cette mise à l'encan des libertés individuelles et collectives". L'état d'urgence sanitaire a été appliqué du 23 mars au 10 juillet 2020, et à nouveau depuis le 17 octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 22:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chiens, chats: l'Assemblée restreint la vente sur internet et y met fin en animalerie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127192514.586at81l.html</link>
   <description><![CDATA[Bientôt la fin des chats et chiens dans les animaleries: l'Assemblée nationale a voté mercredi l'interdiction de leur vente dans ces commerces en 2024, et a encadré la vente en ligne d'animaux de compagnie, la réservant aux refuges et éleveurs. Dans le cadre de l'examen de la proposition de loi de la majorité contre la maltraitance animale, les députés ont adopté un amendement des rapporteurs LREM et Agir prévoyant d'interdire ces ventes en animalerie, comme en Grande-Bretagne depuis l'année dernière et comme demandé par les associations de protection des animaux. Cette interdiction est motivée par le "sevrage trop précoce des chiots et des chats" vendus dans ces lieux, un "approvisionnement par des +usines à chiots et chatons+" trop souvent, et encore "une mauvaise socialisation de ces animaux", induisant ensuite des abandons. Il s'agit aussi de freiner les achats compulsifs dans ces commerces. L'interdiction concernera chiens et chats, pas les petits mammifères de compagnie tels que les lapins ou les cobayes. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie s'est cependant prononcé contre cet amendement, mettant en avant le travail des salariés des animaleries et jardineries ainsi que les contrôles opérés. Il faut "sérier les combats", a-t-il aussi justifié, voulant s'attaquer plutôt aux ventes "au pied du camion". En ce sens, il a soutenu un amendement du groupe LREM porté par Aurore Bergé limitant la vente en ligne aux professionnels et aux refuges, afin de lutter contre les trafics. Les dons d'animaux y resteront toutefois autorisés. M. Denormandie a jugé cette forme d'encadrement préférable à une interdiction pure et simple de la vente d'animaux en ligne hors sites spécialisés, que proposaient des députés de tous bords dont l'ex-"marcheur" Cédric Villani et l'insoumis Bastien Lachaud. Même le rapporteur général Loïc Dombreval (LREM) a porté en vain cette proposition-là, soulignant le grand nombre de faux professionnels publiant des annonces et la difficulté des contrôles. "Cela met en difficulté les éleveurs professionnels", a-t-il relevé. Le gouvernement a convenu d'une charte d'encadrement de la vente avec la plateforme Leboncoin. Les annonces concernant les chiens et chats précisent le numéro d'identification de l'animal, son âge, sa race, s'il est vacciné... D'autres plateformes comme Facebook, où les annonces sont aussi nombreuses, ne sont pas concernées. L'examen de la proposition de loi se poursuivra vendredi. reb/grd/jk/it FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 19:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le voile, un "chiffon rouge" à ne pas agiter, selon des députés "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127184031.kxulkekv.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de députés "marcheurs" ont mis en garde mercredi contre le retour des polémiques sur le voile lors de l'examen du projet de loi "séparatisme" en séance à partir de lundi prochain et rappelé que la laïcité n'était pas "un instrument" pour fracturer la société. "Ceux qui brandissent répétitivement et machinalement, au gré de la démagogie, et tels des chiffons rouges, les débats sur les signes ostentatoires, stigmatisent et ne règlent rien", écrivent 14 députés En Marche dans un texte transmis à l'AFP. "A celles et ceux qui font de la laïcité, principe éminemment généreux et protecteur, un instrument au service de la fracturation du tissu social, nous répondons que nous serons présents", affirment ces députés plutôt classés dans l'aile gauche du groupe et emmenés par Souad Zitouni, députée de Vaucluse. La présidente de la Commission des Affaires Sociales, Fadila Khattabi, le député de l'Essonne Pierre-Alain Raphan ou encore son homologue des Bouches du Rhône Saïd Ahamada sont co-signataires du texte. Des débats sur le voile se sont invités lors de l'examen du projet de loi renforçant les principes républicains, la semaine dernière en commission spéciale. Ceux-ci ont été alimentés par des amendements déposés par des députés LR mais aussi par un amendement finalement retoqué, des députés LREM Aurore Bergé et Jean-Baptiste Moreau visant à interdire le port du voile pour les petites filles. "Nous ne laisserons pas croire que notre pays est en guerre contre une religion ou contre certains croyants en particulier", font valoir les signataires du texte. Sans prendre leurs distances avec le projet de loi, ces députés "marcheurs" rappellent en outre que la "lutte contre les discriminations et les inégalités de destin" doit être "notre horizon commun" alors que l'exécutif réfléchit à présenter un nouveau plan en faveur de l'égalité des chances, en complément du texte sur le "séparatisme". Fin décembre, des députés et membres d'En Commun, parti se revendiquant social-écologiste et issu de LREM, avaient dans une tribune à Libération, regretté que le "projet de loi n'offre pas de réponse satisfaisante aux deux grands principes républicains que sont l'égalité et la fraternité". Ils avaient appelé l'exécutif à en faire davantage pour tenir la promesse de "réussite républicaine", en termes d'éducation, de mixité, de logement et de lutte contre les discriminations, etc.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mignola (MoDem) en appelle à tous les partis pour ouvrir un débat sur la proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127153706.n0697kp5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef du groupe MoDem à l'Assemblée nationale Patrick Mignola en a appelé mercredi à tous les partis politiques pour lancer un débat sur la proportionnelle, une proposition phare de la formation centriste aujourd'hui en panne. "De l'extrême droite à l'extrême gauche en passant par les écologistes", Patrick Mignola a demandé à "toutes les familles politiques de la démocratie française" de "s'exprimer dans les deux ou trois semaines qui viennent" sur cette question. "Si un consensus se dégage, si les deux tiers d'entre elles souhaitent que ce débat soit ouvert à l'Assemblée nationale, il faut que nous ayons ce débat", a-t-il ajouté devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). La veille devant l'Assemblée, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait déclaré que cette question n'était "pas la priorité". Mais "si le Parlement et les partis politiques, dans un mouvement unanime ou presque, souhaitaient inscrire à l'ordre du jour cette question", le gouvernement "serait prêt à les entendre". M. Mignola, élu de Savoie, a souligné le manque de représentativité de l'Assemblée actuelle, relevant notamment que les écologistes n'y avaient aucun siège malgré leurs succès électoraux, et le RN seulement une poignée bien qu'il réalise des scores autour de 25% aux élections nationales. "Comment prendre des décisions quand la démocratie représentative n'est plus représentative?", a-t-il demandé, en affirmant que la gravité de la crise plaidait pour cette réforme qui renforcerait la légitimité du pouvoir politique. "Quand on traverse des crises pareilles, nous avons des décisions politiques extrêmement lourdes, parfois privatives de libertés fondamentales, il faut donc une légitimité du politique", a plaidé M. Mignola. Argument de campagne d'Emmanuel Macron, la proportionnelle aux législatives apparaît aujourd'hui enlisée, même si le chef de l'Etat en 2019 a assuré vouloir l'introduire à hauteur de 20% en 2022. Dans l'opposition, LR y est tout particulièrement opposé. Interrogé mercredi en commission à l'Assemblée sur cette question, l'ancien président du Conseil constitutionnel Jean-Louis Debré a jugé que la proportionnelle était une "fausse bonne idée". "Vous aurez un émiettement des partis politiques" et "l'attache personnelle avec les électrices et les électeurs est beaucoup moins grande", a torpillé l'ancien ministre de droite. "La IVe (République) est morte de la proportionnelle", a aussi rappelé le fils de Michel Debré, un des rédacteurs de la Constitution de la Ve République.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Bourlanges succède à Sarnez à la tête de la commission des Affaires étrangères</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127153118.py56rxtl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député MoDem des Hauts-de-Seine Jean-Louis Bourlanges a succédé mercredi à Marielle de Sarnez, décédée le 13 janvier, à la tête de la prestigieuse commission des Affaires étrangères de l'Assemblée, a-t-on appris de sources parlementaires. L'élue également MoDem, qui dirigeait cette commission depuis 2017 après avoir été brièvement ministre dans le gouvernement d'Edouard Philippe, a succombé à une leucémie à l'âge de 69 ans. Seul candidat, M. Bourlanges, 74 ans, a été élu président par acclamation. Plusieurs figures de l'Assemblée ont salué sa nouvelle fonction, jusqu'au chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon qui a estimé que M. Bourlanges représenterait très "dignement" la commission. Rappelant son "passé européen et international", le patron des députés MoDem Patrick Mignola a souligné devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP) qu'il en avait "incontestablement la légitimité". Enarque au caractère bien trempé, Jean-Louis Bourlanges a longtemps enseigné, notamment à Sciences Po, et écrit de nombreux ouvrages. Figure médiatique, il a été également essayiste, éditorialiste et a participé régulièrement à l'émission "L'Esprit public" sur France Culture. Elu au Palais Bourbon pour la première fois en 2017, il s'est toujours revendiqué d'un centre-droit libéral et pro-européen. Auparavant, il a siégé pendant vingt ans au Parlement européen avec les centristes de l'Alliance des démocrates et des libéraux pour l'Europe (ALDE). Ex-UDF, toujours proche du président du MoDem François Bayrou, il avait toutefois voté Nicolas Sarkozy au deuxième tour de la présidentielle de 2007.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réhabilitation des friches: un rapport parlementaire souhaite une intervention publique améliorée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210127152344.85y1kik1.html</link>
   <description><![CDATA[La France compte des surfaces importantes de friches, notamment industrielles, dont la réhabilitation présenterait "un intérêt majeur" pour les collectivités, mais les projets sont complexes et d'un coût élevé, selon un rapport parlementaire, qui appelle mercredi à une amélioration de l'intervention publique. "Face aux problèmes conjugués de l'artificialisation des sols et de la raréfaction du foncier disponible, la réhabilitation et le réemploi des friches d'activités présentent pour les territoires un intérêt majeur, à la fois en termes économiques, sociaux et environnementaux", soulignent les auteurs du rapport, les députés Damien Adam (LREM, Seine-Maritime) et Stéphanie Kerbarh (LREM, Seine-Maritime). Mais si les friches représentent un potentiel de réutilisation, elles peuvent être aussi "un fardeau pour les collectivités qui n'arrivent pas à les valoriser", note le rapport, qui estime à environ 150.000 hectares la surface des friches industrielles, en l'absence d'un recensement détaillé. "La crise économique et sociale majeure que nous traversons du fait de la pandémie de la Covid-19 fait craindre une nouvelle vague de formation de friches", ajoute le rapport. Dans ce contexte, ses auteurs préconisent une "amélioration de l'intervention publique" pour "permettre une action plus rapide et plus efficace, de l'identification au réaménagement des friches". "Les acteurs publics doivent mieux accompagner les opérateurs privés à chaque étape de ces processus longs et compliqués" et "les instruments juridiques et fiscaux doivent être tout entièrement tournés vers une fluidification des projets", affirment Damien Adam et Stéphanie Kerbarh. Dans leur rapport, ils détaillent une série de 14 propositions en ce sens. Ils préconisent notamment de "confier aux régions la création d'un guichet unique d'expertise sur la revalorisation des friches" et de "décloisonner l'action des services de l'État [pour] apporter une réponse plus cohérente et plus rapide" aux porteurs de projets de réhabilitation. "Le principal point de blocage demeure cependant l'équilibre économique des projets", soulignent les rapporteurs. "La principale difficulté financière concerne la dépollution du site" car "les coûts et la durée de ces travaux exposent le meneur de projet à des risques financiers importants", expliquent-ils. "Dans les zones où le marché foncier n'est pas caractérisé par une demande élevée, il est impossible de rentabiliser des travaux de plusieurs centaines de milliers d'euros par hectare", notent-ils. Le rapport préconise de réfléchir à des "mécanismes d'assurance accessibles" pour les aménageurs de friches, et de mieux recourir aux financements européens disponibles "trop peu utilisés par les conseils régionaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
