<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 12:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls appelle Sarkozy à "se reprendre" après sa "faute morale et politique" du ni-ni</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324112417.x8rbt74b.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé mardi Nicolas Sarkozy à "se reprendre", après avoir réaffirmé que le président de l'UMP commettait "une faute morale et politique" avec le "ni-ni" face au FN, et martelé l'appel au "rassemblement" à gauche avant le second tour des départementales. Le Premier ministre, qui s'exprimait devant les médias avant de se rendre à la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a longuement martelé que le refus de "choisir clairement entre un candidat républicain de gauche et le FN" est "une faute morale par rapport aux valeurs de la République, une faute politique, qui ne sert pas la droite républicaine, pour le coup très divisée". Jugeant "Nicolas Sarkozy très nerveux et, au fond, très caricatural" avec des "prises de position (qui) ne servent pas l'intérêt général et la République", M. Valls a lancé: "Je lui demande de se reprendre, tranquillement, sans être nerveux, je lui demande de réfléchir aux conséquences de sa prise de position". "C'est intenable que de ne pas choisir quand on est un responsable politique. Lui, on ne connaît pas sa position sur le mariage pour tous, on ne connaît pas sa position en ce qui concerne le second tour des départementales. Donc (...) je crois que Nicolas Sarkozy a besoin aussi de calme et de réflexion", a insisté le chef du gouvernement. Si "un peu plus de 500 candidats de gauche ont été éliminés, souvent à cause de la division, il y en a aussi 300 du côté de l'UMP", a souligné M. Valls. Il a également jugé "Nicolas Sarkozy très isolé (...) Quand on voit, heureusement, la prise de position d'Alain Juppé, de François Fillon mais aussi de beaucoup de candidats sur le terrain qui appellent heureusement à voter pour les candidats de gauche lorsqu'ils sont face au Front National". Dans une autre pique, M. Valls a déclaré: "Je vois qu'il s'intéresse beaucoup à moi (...) qu'il ne s'inquiète pas, je fais mon travail de Premier ministre et j'agis tous les jours pour les Français". Le Premier ministre s'est aussi "réjoui du rassemblement qui est en train de s'opérer à gauche, socialistes, écologistes, communistes, autour des candidats de gauche présents au second tour", disant sentir "une plus grande mobilisation" qu'avant le premier tour. "La division est toujours mortifère", a-t-il plaidé. Devant les députés PS, il a notamment mis l'accent sur le fait que la gauche, même affaiblie, résistait beaucoup mieux que prévu, mais qu'il fallait rester mobilisé face à un "vote FN qui devient pérenne, s'enracine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone : Sarkozy est dans une "stratégie de revanche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150324100809.jo40e45p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a accusé mardi l'ancien président de la République Nicolas Sarkozy d'être dans une "stratégie de revanche", animée par la volonté de récupérer les voix du FN en vue des élections présidentielles de 2017. "La stratégie de l'UMP (...) est une stratégie de revanche", a lancé Claude Bartolone sur LCI et Radio Classique. "Un certain nombre de composantes de la vie politique aujourd'hui, et notamment un ancien président de la République, est prêt à malmener la République pour simplement une volonté de revanche, pour une volonté de dire +je veux revenir, là ou je n'aurais jamais du partir+", a-t-il critiqué, évoquant en particulier la consigne du "ni-ni" donnée par Nicolas Sarkozy à ses électeurs. M. Bartolone a également critiqué le positionnement du patron de l'UMP en faveur d'une interdiction des menus de substitution dans les cantines scolaires. Pour l'élu de Seine-Saint-Denis, "l'essentiel" du "propos" de Nicolas Sarkozy, "c'est de dire +quel est le bloc que je peux constituer entre droite et extrême droite pour préparer les élections présidentielles+. Ce n'est pas les Français qu'il a à l'esprit, c'est la volonté de jouer le match retour de la présidentielle". Lors de cette campagne électorale, "ce n'est pas les programmes en direction des collèges, de l'environnement, de l'aide sociale qui ont animé ses discours, il a eu des discours qui n'étaient faits que pour installer un pontage avec l'extrême droite", a insisté M. Bartolone. Si le maire de Bordeaux Alain Juppé est resté silencieux devant la consigne du "ni-ni", c'est parce que les ténors de l'UMP "se disent +on peut faire la main basse sur un certain nombre de départements, donc on ne va pas installer une division en interne+", a estimé M. Bartolone. "Mais lorsque vous entendez, même Monsieur Guaino (Henri Guaino, ex-conseiller de Nicolas Sarkozy ndlr) hurler après les prises de position qui ont été celles de M. Sarkozy sur les repas servis à la cantine, les repas de substitution, c'est que l'on voit bien qu'il y a là aussi deux conceptions", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 11:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: le rassemblement de la gauche "ne se décrète pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150323190952.v1hvr56t.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé lundi que le rassemblement de la gauche "ne se décrétait pas", se disant "persuadé" que Manuel Valls et l'exécutif "auront à coeur d'envisager les méthodes pour rassembler de nouveau toute la gauche et les écologistes". En marge d'une visite de campagne avec Manuel Valls à Noisy-le-Grand (Seine-Saint-Denis), le haut responsable socialiste a dit aux journalistes qu'il faisait "confiance" au président Hollande et au Premier ministre "pour tenir compte de ce qu'a pu amener comme résultat négatif la division des socialistes, des écologistes et du reste de la gauche" en termes électoraux. Le président de l'Assemblée était interrogé sur le fait de savoir si M. Valls en faisait assez pour parvenir à l'union de la gauche. "En tout cas lors de sa nomination il s'en est fallu de peu que l'on ait la participation des écologistes au sein de son gouvernement", a-t-il répondu. "Le rassemblement, il ne se décrète pas", a-t-il toutefois immédiatement poursuivi. "Je fais confiance, moi, au président de la République et au Premier ministre pour tenir compte de ce qu'a pu amener comme résultat négatif la division des socialistes, des écologistes et du reste de la gauche", a dit M. Bartolone à quelques journalistes. Manuel Valls "l'a dit tout à l'heure, on a vu comment cela avait contribué à l'élimination du 2e tour des candidats de gauche" des départementales, a-t-il poursuivi. "Ca, c'est une leçon qui doit être entendue par tous. Nous ne pouvons pas constater ce que représente la division de la gauche et ne pas tout faire pour surmonter ces divisions et nous rassembler", a dit M. Bartolone. Quant aux mesures à prendre pour cela, "moi j'espère bien que chacun (...) au lendemain des élections, je suis persuadé que le Premier ministre et la majorité auront à coeur d'envisager les méthodes pour rassembler de nouveau toute la gauche et les écologistes", a-t-il ajouté. L'exécutif envisage notamment un remaniement post-départementales avec un possible retour au gouvernement d'écologistes ou de membres de l'aile gauche du PS. Les divisions de la gauche ont plombé ses résultats au premier tour des élections départementales, alors même qu'en voix cumulées, le total de la gauche avoisine celui de la droite.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité dans les crèches: la CNCDH veut le retrait de la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150323164428.lfb6g5xe.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH) a demandé le retrait de la proposition de loi sur la laïcité dans les crèches privées, s'inquiétant des "lourdes imperfections juridiques" du texte et de ses conséquences politiques "désastreuses", a-t-on appris lundi auprès de la commission. Dans un avis rendu le 19 mars, la CNCDH "recommande le retrait pur et simple de la proposition de loi" qui doit être examinée en mai à l'Assemblée nationale. Ce texte imposant la neutralité religieuse dans les établissements privés accueillant des mineurs (crèches, mais aussi garderies, centres de loisirs et de vacances...) s'ils bénéficient de financements publics devait être débattu le 12 mars, mais il avait été retiré in extremis de l'ordre du jour à la demande du PS. Pour la CNCDH, "l'adoption de cette proposition risque de voir resurgir une guerre sur le sens à donner au principe de laïcité", le texte étant d'une part "discriminatoire, notamment à l'égard des musulmans et plus particulièrement des femmes", et d'autre part "inutile". En effet, "si cette proposition de loi était adoptée en l'état, personne ne serait en mesure de dire à quels établissements et à quels enfants elle s'applique", estime la commission. Le projet de loi est pour la CNCDH "contraire à la Convention européenne des droits de l'homme, à la Constitution, à l'esprit et à la lettre de la loi de 1905 sur la séparation des Eglises et de l'Etat et à l'arrêt (...) de la Cour de cassation du 25 juin 2014 dans l'affaire Baby-Loup". Jugeant que le texte "divise au lieu de rassembler", la CNCDH avertit qu'il "pousserait à créer des structures à caractère propre et à renforcer le communautarisme". "C'est en contradiction avec le vivre ensemble que véhicule la laïcité", estime l'avis, qui martèle qu'"il n'y a pas de vide juridique dans l'application du principe de laïcité"." Pour la CNCDH en effet, "il ne convient pas de renforcer un arsenal législatif déjà riche", mais "avant tout" de "lutter contre +l'ignorance laïque+ en formant et en expliquant ce que veut dire principe de laïcité". La proposition de loi, qui avait déjà été adoptée au Sénat en 2012, a pris une résonance particulière après les attentats de janvier, et suscité de nombreuses oppositions, allant des religieux à l'Observatoire de la laïcité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) souligne la "résistance" du Parti socialiste au premier tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150322213009.v0rj7fbe.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a estimé dimanche que "la résistance" du Parti socialiste au premier tour des élections départementales était "à remarquer". "Pour ce premier tour, cette résistance du Parti socialiste, dans ces conditions difficiles, est à remarquer", a dit l'élu de Seine-Saint-Denis. Claude Bartolone a regretté que "la division" à gauche ait empêché le Parti socialiste d'être "présent dans plus d'élections au second tour". Mais, a-t-il ajouté, "c'est la résistance à la fois dans notre volonté de lutter contre l'extrême droite et dans la volonté de rassembler tous les socialistes dans cet objectif (...) qui nous a permis ce soir de constater cette résistance, qu'il va falloir amplifier pour le second tour." "Il n'y a pas d'alternative à la gauche du Parti socialiste", a-t-il également souligné. Claude Bartolone a par ailleurs vu dans l'appel de Marine Le Pen à la démission de Manuel Valls un "subterfuge" pour masquer le fait que le FN a obtenu un résultat électoral "en dessous du score" qu'il espérait.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 22:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (EELV): désunis, la gauche et les écologistes "disparaissent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150322205831.8ibhqrd2.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a estimé dimanche que le résultat du premier tour des départementales devait servir d'"électrochoc", pour la majorité et les écologistes, car il montrait qu'une gauche "désunie" disparaissait, "quelle que soit la sensibilité". "Le résultat du premier tour des élections départementales doit servir d'électrochoc (...) pour la majorité, et singulièrement pour les écologistes, il n'est plus possible de continuer comme avant", écrit-il dans un communiqué. "La première leçon de ce scrutin sonne comme une mise en garde : quand la gauche est éclatée et désunie, c'est la gauche et les écologistes qui disparaissent, quelle que soit la sensibilité", assure-t-il. Pour le député EELV, "ces élections départementales sont la préfiguration terrifiante de ce que pourrait devenir la démocratie française si la majorité dans son ensemble ne se reprend pas". "Le rétrécissement continu de la base de la majorité gouvernementale, amplifié par la désunion à gauche, font que dans près de la moitié des territoires, les électeurs n'auront dimanche prochain que le choix entre l'UMP et le FN", regrette-t-il. "Partout où des candidats de gauche sont présents au second tour, c'est toute la gauche qui doit se rassembler (...) mais il apparaît d'ores et déjà certain que dans de nombreux départements, ce sont des majorités de droite par défaut qui accèderont aux responsabilités dimanche prochain", insiste l'élu écologiste. "La deuxième leçon du scrutin est d'une terrible cruauté pour les écologistes : quand la stratégie des écologistes est illisible, c'est l'écologie qui devient invisible", déplore-t-il. "L'avenir de l'écologie n'est ni dans une dérive protestataire de témoignage ni dans une dilution-disparition au sein d'un Front de Gauche rebaptisé, mais bien dans un partenariat renouvelé au sein d'une majorité qui agit", plaide l'élu EELV. "Plus que jamais, je défendrai l'écologie qui agit", promet-il.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 21:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sur le renseignement: Urvoas (PS) prêt à "dissiper" des "ambiguités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150322094120.8y4puj1j.html</link>
   <description><![CDATA[Des propositions d'amendements au projet de loi sur le renseignement viseront à "dissiper les ambiguïtés éventuelles et consolider le cas échéant les garanties" de libertés fondamentales, a affirmé le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas au JDD paru dimanche. A l'issue des auditions en commission, où vont notamment passer toute la semaine les services de renseignement, l'administration pénitentiaire concernée par les écoutes en prison, la Cnil, les syndicats de magistrats, les avocats, la Ligue des droits de l'Homme, les opérateurs téléphoniques, "le 31 mars, nous ferons les propositions d'amendements pour "dissiper les ambiguïtés éventuelles et consolider le cas échéant les garanties apportées au respect des libertés fondamentales", a affirmé ce proche de Manuel Valls. Sur l'utilisation controversée de toute la panoplie de techniques d'écoutes hors cadre judiciaire, M. Urvoas a souligné que la mission des services de renseignement dépasse la lutte antiterroriste, avec la lutte contre la criminalité organisée et la sauvegarde d'éléments essentiels du potentiel scientifique et économique. Mais ce député du Finistère a concédé que la proposition du gouvernement qu'ils s'intéressent en plus aux "violences collectives de nature à porter atteinte à la paix publique" était "peut-être un peu trop vague". "Les auditions à l'Assemblée vont nous permettre de préciser tout cela", a ajouté le président de la commmission des Lois. Sur le contrôle, "comme les moyens des services sont administratifs, nous allons créer un recours juridictionnel devant le Conseil d'Etat ouvert aux citoyens", a aussi plaidé ce professeur de droit. "Et puis le Parlement va prendre sa place puisque depuis 2014, il a - enfin - le pouvoir le contrôler l'action des services", a rappelé cet ancien président de la Délégation parlementaire au renseignement. Le projet de loi sur le renseignement encadrant l'activité des services en leur donnant des moyens considérables contre les filières jihadistes, qui a été présenté jeudi en Conseil des ministres, fait l'unanimité politique mais certains s'inquiètent d'atteintes aux libertés individuelles. Au cours d'une conférence de presse à l'Elysée, le Premier ministre Manuel Valls a détaillé les mesures de renforcement des moyens mis à la disposition des services de renseignement pour lutter notamment contre le terrorisme islamiste, en insistant sur le fait qu'ils seraient étroitement encadrés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 10:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du délai de réflexion pour l'IVG : des réactions aux antipodes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150320181618.9dz11xx7.html</link>
   <description><![CDATA["Avancée" pour les féministes, décision "grave" pour l'Église: la fin annoncée du délai de réflexion imposée aux femmes souhaitant une interruption volontaire de grossesse (IVG) a suscité vendredi des réactions antagonistes. "La suppression du délai de réflexion est une avancée que nous réclamions depuis longtemps", a rappelé Isabelle Fride du Planning familial 75. "C'était un frein supplémentaire (à l'avortement) et un facteur de culpabilisation. La majorité des femmes ont déjà réfléchi quand elles consultent la première fois", a-t-elle ajouté. Actuellement, deux consultations médicales sont obligatoires avant une IVG, avec un délai de réflexion d'une semaine entre les deux (réduit à 48 heures en cas d'urgence). Les députés ont supprimé ce délai en amendant en commission le projet de loi Santé dans la nuit de mercredi à jeudi. "Les femmes qui décident d'avorter savent ce qu'elles font. Ce délai qu'on leur imposait était infantilisant", a commenté Claire Serre-Combe, porte-parole du collectif "Osez le féminisme!" qui soutient "à 100%" la réforme. "Je ne savais pas que permettre aux femmes un minimum de recul était infantilisant", a rétorqué Mgr Guy de Kerimel, ancien président du groupe de travail sur l'avortement à la Conférence des évêques de France. Pour lui, "ce qui est grave, c'est d'empêcher de prendre le temps de la réflexion": "Vous avez sept jours pour vous rétracter quand vous achetez quelque chose à distance, onze pour signer un crédit: est-ce à dire que le petit être dans le ventre de sa mère est moins que cela?", a plaidé l'évêque de Grenoble. Un argument également développé par la députée FN, Marion Maréchal-Le Pen qui a twitté: "Quand on achète un micro-ondes sur internet, on a sept jours pour se rétracter. Mais pour avorter plus besoin." "Comme si le degré de réflexion d'une femme qui prend la décision d'interrompre une grossesse, était comparable à celui d'un consommateur qui revient sur un achat d'une cinquantaine d'euros !" ont répliqué les Effrontées. Pour ces féministes, la petite-fille de Jean-Marie Le Pen véhicule une vision "passéiste, soumise à une idéologie patriarcale qui continue à priver les femmes du choix du nombre d'enfants qu'elles auront ou de la temporalité pour les avoir." Si elles se réjouissaient de l'abandon du délai de réflexion, les associations féministes regrettaient le retrait d'un amendement sur la clause de conscience. Une députée avait proposé de supprimer la clause qui permet aux médecins de refuser de pratiquer une IVG, au motif qu'elle est redondante avec la clause de conscience s'appliquant à tout acte médical. La ministre de la Santé Marisol Touraine avait émis "un avis résolument défavorable" à cet amendement, jugeant qu'il ne fallait pas "ranimer de débat éminemment symbolique dans un contexte de tensions sur un certain nombre de sujets de société". Le sujet reviendra pourtant rapidement sur la table, lors de l'examen du projet de loi dans l'hémicycle du 31 mars au 10 avril. Environ 210.000 interruptions volontaires de grossesse sont pratiquées chaque année en France, un chiffre stable.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>9 fédérations nautiques lancent un appel contre la taxe de mouillage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150320175657.de9ij98n.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf fédérations nautiques ont lancé un appel contre la mise en place d'une taxe sur les navires de plaisance mouillant dans les aires marines protégées, au nom des "libertés d'usage" et de la "non-discrimination par l'argent". Les organisations, qui représentent notamment les industriels, les plaisanciers, les pêcheurs ou les chasseurs sous-marins, ont publié jeudi un "appel pour que la mer reste libre" afin de s'opposer à un amendement introduit dans le cadre de la loi territoriale. "Notre intime conviction est que la mer est, et doit demeurer, cet espace ouvert aux initiatives individuelles et collectives, dont les seules limites sont celles du civisme et du respect de l'environnement", écrivent sur un site internet dédié les organisations, qui ajoutent: "Nous nous opposons à toute autre restriction et tout particulièrement à la discrimination par l'argent." La filière nautique dénonce l'adoption le 3 mars d'un amendement du député de Corse Paul Giacobbi, qui autorise les collectivités territoriales à instaurer une redevance sur les navires de plaisance mouillant dans une aire marine protégée, et qui, selon le gouvernement, ne concernera que la Corse. La commission des Lois de l'Assemblée avait supprimé cette disposition introduite dans le projet de loi sur la Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe) par les sénateurs sur proposition de la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu. Les acteurs de la filière nautique contestent le terme de "redevance" et voient dans cette mesure "un nouvel impôt puisqu'aucune contrepartie en termes de service aux plaisanciers n'est envisagée". Ils estiment que, contrairement à ce qu'affirme le gouvernement, la taxe sera généralisée à l'ensemble du littoral. Selon les fédérations, la taxe de mouillage "instaure un droit d'accès à la mer" et vise un objectif budgétaire et non pas environnemental. "Les conséquences seront dramatiques pour la filière nautique française et pour l'ensemble des économies littorales", affirment-elles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du délai de réflexion pour l'IVG: pas au service de la liberté, dit l'Eglise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150320163313.dk2nyshr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Eglise de France, par la voix de l'évêque en charge du dossier, s'est dressée vendredi contre la fin annoncée du délai de réflexion imposé aux femmes souhaitant une interruption volontaire de grossesse (IVG), estimant que cette évolution n'était "pas au service de la liberté". Les députés ont supprimé en commission dans la nuit de mercredi à jeudi le délai de réflexion de sept jours imposé aux femmes souhaitant une IVG dans un amendement au projet de loi Santé: une demande récurrente de la part des associations féministes. Ancien président du groupe de travail sur l'avortement à la Conférence des évêques de France, Mgr Guy de Kerimel s'est élevé contre l'utilisation du mot "infantilisant" pour qualifier ce délai de réflexion. "Je ne savais pas que permettre aux femmes un minimum de recul était infantilisant. Pour moi, ce qui est grave, c'est d'empêcher de prendre le temps de la réflexion et au fond d'encourager un processus qui conduit d'une réaction première à un acte décisionnel sans retour possible", a-t-il déclaré à l'AFP. "Vous avez sept jours pour vous rétracter quand vous achetez quelque chose à distance, onze pour signer un crédit: est-ce à dire que le petit être dans le ventre de sa mère est moins que cela?", a plaidé l'évêque de Grenoble. "Tous les gens sensés savent bien que l'avortement est un acte grave. Vouloir entretenir le déni de la souffrance humaine, le déni de la réalité de cet acte n'est pas au service du bien des femmes, de la liberté, du bien de la société", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 17:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin du délai de réflexion pour l'IVG: soutien "à 100%" d'"Osez le féminisme!"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150320153638.6vtl4m90.html</link>
   <description><![CDATA[Le collectif "Osez le féminisme!" salue le vote des députés et "soutient à 100%" la fin annoncée du délai de réflexion imposé aux femmes souhaitant une interruption volontaire de grossesse, mais déplore le maintien de la double clause de conscience des médecins. "Les femmes qui décident d'avorter savent ce qu'elles font. Ce délai qu'on leur imposait était infantilisant. Il rallongeait aussi le parcours du combattant que constitue encore aujourd'hui un avortement", a déclaré vendredi à l'AFP Claire Serre-Combe, porte-parole du collectif. Les députés ont supprimé en commission dans la nuit de mercredi à jeudi le délai de réflexion de 7 jours imposé aux femmes souhaitant une IVG dans un amendement au projet de loi Santé: une demande récurrente de la part des associations féministes. Actuellement, deux consultations médicales sont obligatoires avant une IVG, avec un délai de réflexion d'une semaine entre les deux. Il peut cependant être réduit à 48 heures en cas d'urgence, lorsque le délai légal de 12 semaines de grossesse approche. Dans la continuité de la suppression de la clause de détresse en août 2014, celle du délai de réflexion "marque un pas de plus vers une plus grande acceptation sociale de l'avortement", a ajouté la porte-parole. Toutefois, "nous regrettons que l'amendement relatif à la suppression de la clause de conscience ait été retiré. L'avortement est l'un des rares actes médicaux qui fasse l'objet d'une double clause de conscience". La loi Veil précise qu'"aucun médecin n'est jamais tenu de pratiquer l'acte". Or les professionnels de santé disposent déjà d'un droit de conscience, pour tout autre acte médical, souligne le collectif, appelant les députés à porter à nouveau ce sujet lors de l'examen du texte fin mars et "à voter la suppression de la double clause de conscience, pour faire de l'avortement un vrai droit fondamental en France". Selon le collectif, 40% des Françaises ont avorté ou avorteront au moins une fois au cours de leur vie. Le collectif attend également "une mise en oeuvre rapide et effective du Programme national d'actions pour l'avortement", lancé par Marisol Touraine en janvier. "La suppression du délai de réflexion est une avancée que nous réclamions depuis longtemps", renchérit Isabelle Fride du Planning familial 75. "C'était un frein supplémentaire et un facteur de culpabilisation. La majorité des femmes ont déjà réfléchi quand elles consultent la première fois. Et aucun professionnel de santé ne les empêchera de réfléchir encore", dit-elle à l'AFP. Isabelle Fride estime également "très dommage" le retrait de l'amendement sur la clause de conscience. "Il en existe déjà une, pourquoi stigmatiser l'avortement par une double clause?". En Italie, relève-t-elle, plus de 80% des médecins avancent "l'objection de conscience" pour refuser l'IVG et les femmes ont de moins en moins accès à l'avortement. En France, les militants anti-IVG d'Alliance Vita ont dénoncé dès jeudi la suppression du délai de réflexion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement sur les dons d'organes: les associations de greffés divisées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150320142801.vv434fml.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations de greffés ont diversement accueilli l'amendement, voté jeudi en commission à l'Assemblée, prévoyant un renforcement du consentement présumé au don d'organes pour lutter contre le manque de greffons disponibles. "Cet amendement est capital, il va permettre de sauver des centaines de vies", a déclaré Jean-Pierre Scotti, président de la Fondation Greffe de vie qui milite pour une modification de la loi actuelle. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale a adopté jeudi cet amendement au projet de loi santé présenté par les députés Jean-Louis Touraine et Michèle Delaunay et soutenu par le gouvernement. Il prévoit qu'à partir de 2018 les proches de personnes décédées ne seront plus consultés, mais seulement "informés des prélèvements envisagés et de la finalité de ces prélèvements". La loi actuelle prévoit déjà le consentement présumé au don d'organes, c'est-à-dire que le prélèvement peut être pratiqué dès lors que la personne décédée n'a pas fait connaître son refus de son vivant. Ce refus peut aujourd'hui être exprimé par tout moyen, l'inscription sur un registre national des refus, mais également par le biais des proches, systématiquement interrogés sur une éventuelle opposition au don d'organes exprimée de son vivant par le défunt (si son nom ne figure pas dans le registre national). Mais, pour M. Scotti, il est très difficile pour des proches "dans la douleur" de répondre oui en l'espace de quelques instants. Ils ont tendance par précaution à refuser le prélèvement, "quitte à le regretter par la suite", selon lui. Le taux de refus de prélèvement est passé de 9,6% en 1990 à 33,7% en 2012, voire à près de 40% si on s'en tient aux greffons utilisables, alors même que, selon un sondage réalisé en 2013 par Opinion Way, seuls 21% des Français seraient hostiles aux dons d'organes. Seulement 100.000 personnes se sont inscrites à ce jour dans le registre national des refus. Pour la Fondation Greffe de vie, 19.000 personnes sont aujourd'hui en attente d'une greffe en France, un nombre qui augmente beaucoup plus vite que les greffons disponibles. "1% de refus équivaut à 100 greffons" relève la Fondation qui estime qu'en réduisant le taux de refus, "on pourrait éviter que 500 à 700 personnes meurent chaque année par manque de greffons". Pour Yvanie Caillé, la directrice de l'association de malades et greffés du rein Renaloo, court-circuiter l'avis des familles "n'est pas forcément la mesure la plus efficace et la plus souhaitable" pour augmenter les dons d'organes. "Je crains des réactions délétères des familles qui risquent de se sentir agressées par l'application stricto sensu de ce texte", relève-t-elle, en soulignant l'importance d'un "dialogue" entre les parents et les équipes de coordination, comme c'est le cas en Espagne où le taux de refus atteint seulement 15%. C'est en "accompagnant les familles plutôt qu'en leur extorquant un consentement" qu'on réussira, estime-t-elle, à faire augmenter les dons d'organes. Mais elle préconise également d'autres mesures comme le développement des prélèvements sur des donneurs vivants -possibles notamment pour un organe comme le rein - et sur des donneurs décédés après un arrêt cardiaque.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Action de groupe, droit à l'oubli, open data: la loi Santé adoptée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319195416.tjuhovft.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la Santé a été adopté jeudi en commission à l'Assemblée, après que les députés ont voté, en les modifiant souvent, des dispositions sur les actions de groupe, le droit à l'oubli pour les anciens malades du cancer ou encore l'open data. Ce texte, qui était débattu devant la commission des Affaires sociales depuis mardi et dont la mesure phare porte sur la généralisation du tiers payant, sera examiné dans l'hémicycle à partir du 31 mars. Quelque 1.600 amendements avaient été déposés au stade de la commission, dont plus de 350 ont été adoptés. Sur la création d'une action de groupe en matière de santé, prévue par le projet de loi pour permettre de regrouper dans une seule procédure les demandes de réparations de patients, les députés ont modifié les règles d'application, pour que les manquements ayant cessé à la date d'entrée en vigueur de la loi puissent faire l'objet de poursuites. Selon le rapporteur, Hélène Geoffroy (PS), auteur de l'amendement adopté contre l'avis de la ministre de la Santé Marisol Touraine, cela signifierait sans cette modification que "des dommages nés ou à naître, mais résultant de produits qui ne seraient plus fabriqués, distribués" ne pourraient être visés par une action de groupe. Les règles de prescription doivent cependant continuer de s'appliquer. Autre apport des députés: sur proposition d'un autre rapporteur, Jean-Louis Touraine, et de Michèle Delaunay, deux socialistes, le principe du consentement présumé au don d'organes a été renforcé, à partir de 2018. Les proches du défunt seront simplement "informés des prélèvements envisagés et de la finalité de ces prélèvements". Les parlementaires ont en outre voté via un amendement du gouvernement l'instauration d'un "droit à l'oubli", c'est-à-dire un délai au-delà duquel les candidats à l'emprunt ayant eu des pathologies cancéreuses n'auront pas de majorations de tarifs ni d'exclusion de garanties. Au chapitre sur l'accès ouvert aux données de santé, ils ont réaffirmé le principe du respect de la vie privée et de la gratuité de la mise à disposition de ces données anonymes. Le système national des données de santé ne devra pas permettre à des assureurs d'optimiser la segmentation du risque pour des individus ou groupes d'individus, ou être utilisé à des fins de ciblage des professionnels et établissements de santé afin d'optimiser la visite médicale, a précisé la commission, suivant les préconisations du gouvernement. Le suivi et la traçabilité des dispositifs médicaux mis sur le marché, en particulier ceux implantables, seront renforcés, en vertu d'un amendement gouvernemental qui a été adopté. A l'appui, la ministre a évoqué "le scandale des prothèses PIP" et des discussions européennes qui "n'avancent pas". Enfin, les députés ont modifié le titre du projet de loi, désormais dit de "modernisation de notre système de santé".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 20:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections départementales: le FN devancerait de peu l'UMP (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319191444.gayz2zfa.html</link>
   <description><![CDATA[Le FN arrive en tête des intentions de vote au premier tour des élections départementales dimanche, un point devant l'UMP, dans un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale et 20 Minutes publié jeudi. 29% des sondés concernés par les élections affirment vouloir voter pour le FN, 28% pour un binôme soutenu par l'UMP et l'UDI, 19% pour un binôme soutenu par le PS. Les candidats divers droite se voient crédités de 8% des intentions de vote, ceux du Front de gauche de 7%. 5% des sondés envisagent de voter pour un binôme divers gauche, 2% pour un binôme EELV, 1% pour un binôme soutenu par le MoDem. Interrogés sur leur souhait ou non d'une consigne de vote, 41% des Français souhaitent que l'UMP appelle à voter pour le candidat de gauche en cas de duel gauche-FN (18% des sympathisants UMP), 39% que le parti de Nicolas Sarkozy ne donne pas de consigne de vote, 13% qu'il appelle à voter FN, 7% qu'il appelle à voter blanc. Dans la configuration d'un duel droite-FN, 45% des Français souhaitent que le PS appelle à voter pour le candidat de droite (73% des sympathisants PS), 40% qu'il ne donne pas de consigne de vote, 7% qu'il appelle à voter FN, 7% qu'il appelle à voter blanc. Enquête réalisée en ligne les 17 et 18 mars, auprès d'un échantillon de 1.015 personnes représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus (méthode des quotas), et concerné par les élections (excluant Paris et la Métropole de Lyon). Notice consultable auprès de la commission des sondages.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fin des bâches publicitaires géantes sur les immeubles classés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150319181939.35gic5v3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la fin des bâches publicitaires portées par les échafaudages sur les immeubles classés, avant d'achever l'examen des articles du projet de loi sur la biodiversité. Ce texte qui doit moderniser la protection des espaces naturels, examiné en première lecture et défendu par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, fera l'objet d'un vote solennel mardi. Contre l'avis de la rapporteure et du gouvernement, les députés ont adopté jeudi en fin de journée un amendement écologiste abrogeant un article du Code du patrimoine qui prévoyait que l'autorité administrative chargée des monuments historiques pouvait autoriser l'installation de bâches d'échafaudage comportant un espace dédié à l'affichage. L'article disposait aussi que les recettes perçues par le propriétaire du monument pour cet affichage étaient affectées au financement des travaux. La députée Laurence Abeille a dit sa volonté de voir interdites ces "bâches publicitaires géantes qui fleurissent sur les échafaudages". La rapporteure Geneviève Gaillard (PS) lui a rétorqué que ces bâches étaient temporaires et lui a demandé, en vain, de ne pas "vouloir avancer au pas de charge". Au total, quelque 1.400 amendements avaient été déposés sur les 72 articles du projet de loi, examiné depuis lundi, dont plus de 200 ont été adoptés. Parmi les dernières modifications apportées, sur proposition de la rapporteure, les députés sont revenus sur une rédaction adoptée en commission qui rendait impossible toute inscription sur la liste départementale de monuments naturels ou de sites dont la conservation ou la préservation présente un intérêt général. Enfin, les parlementaires ont modifié le titre du projet de loi, désormais baptisé "pour la reconquête de la biodiversité, de la nature et des paysages". Ce texte, très attendu par les ONG environnementales, doit notamment permettre la création d'ici la fin de l'année d'une Agence nationale de la biodiversité, promise par François Hollande lors de la première conférence environnementale en 2012. Le président du conseil d'administration de cette Agence sera désigné par le président de la République, au sein et sur proposition du conseil, en vertu d'une autre texte qui a été débattu en même temps par les députés. En outre, le projet de loi doit renforcer les sanctions pour le commerce illicite d'espèces protégées et donner un cadre plus clair au principe de compensation pour les dégâts causés à la biodiversité lors de projets d'aménagement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 19:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
