<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Droit de préemption des salariés: une proposition Front de gauche passe le cap de la commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415160315.c3y32iqm.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi des députés du Front de gauche pour un "droit de préemption" des salariés en cas de cession de leur entreprise (PME) a été adoptée mercredi en commission, avant son examen dans l'hémicycle le 7 mai. Deux autres textes du même groupe sont inscrits à l'ordre du jour de la "niche" parlementaire qui lui est réservée le 7 mai. L'une, sous la forme d'une proposition de résolution "sur la dette souveraine des Etats européens", appelle le gouvernement à être à l'initiative d'une grande conférence européenne et à favoriser la transparence sur la dette publique. L'autre est une proposition de loi "relative à l'entretien et au renouvellement du réseau des lignes téléphoniques", qui vise à permettre un accès effectif à ces services sur l'ensemble du territoire. Elle a été adoptée à l'unanimité mercredi en commission, relève le groupe des députés du Front de gauche. Dans un communiqué, ils "formulent le voeu que, lors de l'examen en séance, le gouvernement ne s'opposera pas au vote de ces textes, et que la majorité des députés confirmeront les votes des commissions". Sur le droit de préemption, le texte stipule que dans les entreprises employant jusqu'à 249 salariés, lorsque le propriétaire détenant plus de 50% du capital trouve un acquéreur, il doit le notifier aux salariés. Au moins deux salariés regroupés peuvent alors se porter eux-mêmes acquéreurs, dans un délai de deux mois. Les députés socialistes en commission des Lois ont voté pour le texte, alors que leur orateur, le socialiste Jean-Michel Clément, avait indiqué initialement qu'il pensait s'abstenir, jugeant "qu'il est à parfaire sur un certain nombre de points", selon une source parlementaire. Lors de la séance des questions au gouvernement mardi, la secrétaire d'Etat au Commerce, Carole Delga, sondée par le chef de file des députés FG, André Chassaigne, avait indiqué qu'il serait difficile d'"aller dans cette voie" d'un droit de préemption, compte tenu de la jurisprudence du Conseil constitutionnel. "Avec la loi Florange, nous avons instauré une obligation de recherche d'un repreneur pour les entreprises de plus de 1.000 salariés", mais le Conseil constitutionnel avait alors jugé que les atteintes au droit de propriété doivent être "proportionnées à l'objectif poursuivi", avait rappelé Mme Delga. "La reprise des entreprises par leurs salariés doit être encouragée", ce qui a été fait avec la loi sur l'Économie sociale et solidaire de juillet 2014, avait-elle ajouté, mentionnant les travaux commandés à la députée socialiste Fanny Dombre-Coste pour notamment "améliorer le droit de formation des salariés pour la reprise des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: Cherki (PS) juge "inadmissible" que des PS aient fait battre Taubira sur un amendement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415150411.3ah7qh1z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Pascal Cherki a jugé mercredi "inadmissible" que des socialistes aient voté mardi soir avec la droite contre un amendement défendu par Christiane Taubira pour empêcher l'utilisation en prison des techniques de renseignement par des agents de l'administration pénitentiaire. "La droite n'a qu'une idée en tête: se payer Christiane Taubira. Et des députés PS vont voter avec l'UMP contre le gouvernement, c'est inadmissible et irresponsable!", a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée Pascal Cherki, membre de l'aile gauche du PS, dénonçant "une dérive idéologique de députés proches de Manuel Valls", en citant Jean-Jacques Urvoas, rapporteur du projet de loi sur le renseignement. Contre l'avis déjà de la garde des Sceaux et du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, les députés avaient décidé en commission des Lois que le bureau du renseignement pénitentiaire (qui dépend du ministère de la Justice) puisse recourir aux techniques prévues par le projet de loi (écoutes de téléphones portables interdits, sonorisation des cellules, captation d'images, etc.) notamment contre le terrorisme, la criminalité et la délinquance organisées. Opposé à cette mesure qui serait "une modification substantielle du métier de surveillant", Mme Taubira a tenté mardi soir dans l'hémicycle de revenir sur cette disposition mais elle a été à nouveau battue, 18 députés PS votant avec la droite. Pascal Popelin avait déclaré en préalable que le groupe socialiste était opposé à l'amendement porté par la ministre de la Justice. "C.Taubira est mise en minorité par une alliance entre certains PS et droite", a critiqué mardi soir sur Twitter l'ex-ministre socialiste Aurélie Filippetti, qui soutenait l'amendement porté par la garde des Sceaux. M. Urvoas a affirmé mercredi matin avoir un "désaccord opérationnel" avec Mme Taubira, mais "aucune divergence" sur la nécessité de renforcer le renseignement pénitentiaire. Les députés ont en revanche adopté mardi un autre amendement gouvernemental, prévoyant qu'un décret déterminera les modalités de mise en oeuvre dans les établissements pénitentiaires de ces techniques de recueil du renseignement et précisera les informations échangées entre les services spécialisés du renseignement et l'administration pénitentiaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: pas "un remède universel" à même de changer les résultats (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415142808.rxl9nfjz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a estimé mercredi que le vote obligatoire proposé par son homologue PS de l'Assemblée ne pouvait être "un remède universel" à même de changer les résultats, tout en trouvant "pas inutile" un débat sur l'importance du vote. Claude Bartolone s'est prononcé pour le vote obligatoire, entre autres propositions contenues dans un rapport remis mercredi au président François Hollande et visant à renforcer "l'appartenance républicaine" après les attentats de janvier à Paris. Gérard Larcher a présenté au chef de l'Etat un rapport sur le même thème de l'appartenance républicaine. Tout en considérant que l'hypothèse d'instaurer un vote obligatoire en France "n'est pas à renvoyer d'un revers de main" même si "cela fait partie de ces modes répétitives", M. Larcher a déclaré à l'AFP qu'il ne fallait "pas en faire un remède universel, comme la Jouvence de l'abbé Soury de ma grand-mère", car "le vote obligatoire ne changera pas les valeurs portées" et "les résultats projetés sont les mêmes" aux élections. "Est-ce que vous croyez que le vote obligatoire en Belgique a supprimé la tentation du vote extrémiste?", a demandé le sénateur UMP des Yvelines, en évoquant la progression des nationalistes flamands. Il y a un mois environ, l'ancien ministre avait souligné que "casser le thermomètre ne révèlera(it) pas une situation améliorée", dans une réaction à une proposition de loi sur le vote obligatoire déposée par le coprésident des députés écologistes François de Rugy avant les élections départementales. Par contre, a dit M. Larcher mercredi, "un débat autour de ça n'est pas inutile pour redémontrer l'importance du vote". Dans son propre rapport remis au président de la République et intitulé "la nation française, un héritage en partage", le président UMP du Sénat avance quatre pistes de réflexion, sur "le rôle de l'école", "le nécessaire contrôle des flux migratoires et l'accès à la nationalité française", "la France d'à côté" des zones rurales -"en ne faisant plus du financement de la politique de la ville et des quartiers l'exclusive priorité"-, et enfin "les cultes et l'idéal républicain".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prochaine grande Peugeot équipée d'une conduite automatisée (Tavares)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415142540.rzcjgzrg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du directoire de PSA Peugeot Citroën, Carlos Tavares, a révélé mercredi que la prochaine grande berline de Peugeot serait équipée d'une technologie permettant la conduite automatisée dans les embouteillages. "Nos premières technologies liées à l'aide à la conduite, et notamment liées à la conduite automatisée, seront disponibles sur notre prochaine génération de Peugeot 508", a déclaré M. Tavares lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Selon un porte-parole de PSA, la voiture qui succèdera à l'actuelle 508, fleuron de la gamme des berlines Peugeot, sortira en 2018. M. Tavares, interrogé par des députés lors d'une audition conjointe de la Commission des affaires économiques et de celle du Développement durable et de l'aménagement du territoire, a indiqué que ces équipements concerneraient en particuliers "les aides à la conduite en situation d'embouteillage". "Ce sera une première pour notre groupe", a-t-il ajouté. De nombreux constructeurs travaillent sur les technologies d'aide à la conduite qui, sans aller jusqu'à l'automatisation totale des véhicules, permettent via des capteurs, des détecteurs de sortie de file ou des régulateurs de vitesse s'adaptant au trafic, de mitiger le caractère fastidieux de la conduite dans les embouteillages. De telles technologies sont déjà disponibles sur certains modèles haut de gamme de constructeurs allemands, tels que Mercedes-Benz. tq/fpo/sd PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse des impôts locaux: Valls accuse la droite de "démagogie" et de "schizophrénie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415142454.a81vu3dz.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a accusé mercredi la droite de "démagogie" et de "schizophrénie", lorsqu'elle impute à la baisse des dotations aux collectivités locales la responsabilité des hausses d'impôts locaux dans plusieurs grandes villes. "Plusieurs municipalités ont justifié (...) des hausses particulièrement élevées des impôts locaux par la baisse des dotations de l'Etat. Mais la hausse des impôts locaux n'est ni générale ni massive, contrairement à ce que je lis ou j'entends", a fait valoir le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "De nombreuses villes respectent les engagements qui ont été pris vis-à-vis des habitants", a-t-il souligné citant des villes "de toutes couleurs politiques" comme "Metz, Rouen, Amiens, Besançon, Le Havre, Limoges, Montreuil, Rennes, Nantes, Brest, Saint-Etienne..." "Alors je crois qu'il faut cesser non seulement les polémiques inutiles mais la démagogie", a lancé M. Valls, en réponse à une question du député PS Hugues Fourage (Vendée). Plusieurs municipalités, de droite mais aussi de gauche, justifient des hausses d'impôts locaux par la baisse des dotations de l'Etat, qui leur renvoie la responsabilité. "Renier (les engagements) un an après, c'est-à-dire avoir menti devant les électeurs pour gagner les élections c'est mettre en cause la crédibilité de l'action et de la parole politique", a accusé M. Valls. Le Premier ministre a défendu sa politique de "sérieux budgétaire" qui pour les collectivités locales prévoit une baisse des dotations globales de fonctionnement (DGF) versées par l'Etat de 3,5 milliards d'euros en 2015, 2016 et 2017. Il a également rappelé travailler "en ce moment même" avec l'Association des maires de France (AMF) à "des mesures de soutien" aux finances des collectivités locales, qu'il doit dévoiler mi-mai. "Mais je n'accepte pas les contrevérités, les mensonges et les campagnes qui visent à occulter devant les Français les vraies responsabilités", a lancé M. Valls devant les députés. Il a ciblé le maire de Toulouse Jean-Luc Moudenc, qui a annoncé des hausses de taxes locales de "30 millions d'euros par an alors que sa baisse de DGF est de 12 millions en 2015 (...) et je pourrais multiplier les exemples". Manuel Valls a dénoncé la "schizophrénie" de l'UMP, qui a appelé à baisser les dépenses publiques de 150 milliards d'euros et que Nicolas Sarkozy avait proposé de réduire les dotations aux collectivités de 10 milliards d'euros supplémentaires. "Alors soyez cohérents, soyez courageux, assumez votre mensonge (...) quand vous avez dit que vous n'augmenteriez pas les impôts", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit de préemption des salariés: une proposition du Front de gauche passe le cap de la commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415130217.pdddp8dg.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi des députés du Front de gauche pour un "droit de préemption" des salariés a été adoptée mercredi en commission, avant son examen dans l'hémicycle le 7 mai. Le texte stipule que dans les entreprises employant jusqu'à 249 salariés, lorsque le propriétaire détenant plus de 50% du capital trouve un acquéreur, il doit le notifier aux salariés. Au moins deux salariés regroupés peuvent alors se porter eux-mêmes acquéreurs, dans un délai de deux mois. Les députés socialistes en commission des Lois ont voté pour le texte, alors que leur orateur, le socialiste Jean-Michel Clément, avait indiqué initialement qu'il pensait s'abstenir, jugeant "qu'il est à parfaire sur un certain nombre de points". Lors de la séance des questions au gouvernement mardi, la secrétaire d'Etat au Commerce, Carole Delga, sondée par le chef de file des députés FG, André Chassaigne, avait indiqué qu'il serait difficile d'"aller dans cette voie" d'un droit de préemption, compte tenu de la jurisprudence du Conseil constitutionnel. "Avec la loi Florange, nous avons instauré une obligation de recherche d'un repreneur pour les entreprises de plus de 1.000 salariés" et le Conseil constitutionnel a alors précisé que les atteintes au droit de propriété doivent être "proportionnées à l'objectif poursuivi", avait rappelé Mme Delga. "La reprise des entreprises par leurs salariés doit être encouragée", ce qui a été fait avec la loi Économie sociale et solidaire de juillet 2014, a-t-elle ajouté, mentionnant les travaux commandés à la députée socialiste Fanny Dombre-Coste pour notamment "améliorer le droit de formation des salariés pour la reprise des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: "Le civisme ne se règle pas à coup de décret"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415122529.lmarbwq4.html</link>
   <description><![CDATA[La numéro deux de l'UMP, Nathalie Kosciusko-Morizet, est contre le vote obligatoire car "le civisme ne se règle pas à coup de décret", a-t-elle affirmé mercredi lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Interrogée sur la proposition faite par le président PS de l'Assemblée Claude Bartolone de rendre le vote obligatoire, NKM a répondu: "je suis contre". "Le civisme ne se règle pas à coup de décret". "Je trouve que c'est une mauvaise réponse à un vrai problème", a ajouté la députée. "L'abstention, ce n'est pas la faute, le problème des gens, c'est d'abord le problème des politiques", a-t-elle déclaré. "Moi, ma bataille c'est de faire en sorte que les gens aient envie d'aller voter pas de les obliger à aller voter", a dit la vice-présidente déléguée de l'UMP. "De la part des politiques, il y a une forme de défausse +on ne vous fait plus envie, on ne vous intéresse plus (...) donc on va vous obliger à y aller", a-t-elle ajouté. Claude Bartolone (PS), se prononce pour le vote obligatoire dans un rapport remis mercredi à François Hollande, où il juge par ailleurs que "le sentiment d'appartenance républicaine" n'est lié ni au mode d'acquisition de la nationalité, ni à la religion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don d'organes: "il ne s'agit pas d'imposer le prélèvement à qui que ce soit" (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415122106.raojg1w4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, s'est défendue mercredi de vouloir imposer le prélèvement d'organes contre la volonté des familles, après le vote par l'Assemblée d'un amendement renforçant le consentement présumé des personnes décédées. "Il n'y a pas de passage en force, il ne s'agit pas d'imposer le prélèvement à qui que ce soit" a déclaré Mme Touraine sur RTL. Selon un amendement au projet de loi santé adopté par l'Assemblée, la famille du défunt ne devrait plus à l'avenir consultée mais simplement informée d'un prélèvement. Le registre national des refus sera le moyen "principal" mais non exclusif pour toute personne, d'exprimer son opposition à l'avance. Les modalités par lesquelles ce refus pourrait être exprimé et révoqué sont renvoyées à un décret du Conseil d'Etat qui devrait être publié d'ici le 1er janvier 2017. "Nous sommes aujourd'hui dans un pays dans lequel nous avons besoin de greffes (...) mais ce sont des situations extraordinairement difficiles. Et on s'aperçoit que le dialogue avec les familles est évidemment essentiel", a dit Mme Touraine, avant d'annoncer "une concertation nationale pour définir la manière dont vous, moi, nous pourrons dire si nous sommes d'accord ou pas pour être prélevés". Le refus pourrait, selon elle, figurer sur la carte vitale, ou sur "un papier", "mais il faut qu'il y ait une concertation avec les familles, les associations, les médecins". La mise à l'écart des familles a suscité une vive opposition des médecins préleveurs et des anesthésistes réanimateurs mais également de certaines associations de greffés qui insistent sur la nécessité de convaincre les familles plutôt que leur forcer la main.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés rétablissent en commission leur version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415110048.szb3f8me.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé depuis mardi soir à rétablir en commission leur version du projet de loi sur la transition énergétique, que le Sénat avait changé, notamment sur les grands objectifs de consommation et de production d'énergie. Le projet de loi de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, adopté à l'automne en première lecture par l'Assemblée puis en mars par le Sénat dans une version remaniée, reviendra dans l'hémicycle de l'Assemblée le 19 mai en nouvelle lecture. La majorité sénatoriale de droite avait notamment refusé de fixer une date-butoir à la réduction de 50% de la production d'électricité nucléaire. Sur proposition des socialistes, les députés ont notamment rétabli en commission "l'horizon 2025" pour cet objectif. Ils ont aussi réaffirmé la visée d'une réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050. Les députés ont encore complété le projet de loi. Ainsi l'Etat devra évaluer l'opportunité de pratiquer une tarification préférentielle des péages des autoroutes en cas de covoiturage et pour les véhicules écologistes, en vertu d'un amendement UDI. Sur le déclenchement de mesures telle que la circulation alternée en cas de pollution, les députés EELV ont fait adopter un amendement prévoyant qu'"au plus tard fin 2015, la réglementation encadrant les mesures d'urgence possibles en cas de pic de pollution sera modifiée afin de permettre aux pouvoirs publics d'être plus réactifs". Les écologistes ont aussi fait inscrire le télétravail parmi les actions que les entreprises seront encouragées à mettre en oeuvre pour une mobilité plus sobre du point de vue énergétique de leurs personnels. En outre, les députés UDI ont fait ajouter des critères supplémentaires pour les nouvelles constructions publiques: l'utilisation de matériaux renouvelables ou recyclés ainsi que l'obligation de mentionner l'empreinte carbone du futur bâtiment dans chaque projet présenté. Les députés ont aussi supprimé des mesures nouvelles qu'avaient ajoutées les sénateurs, comme le renforcement des exigences de performance énergétique des logements que les organismes HLM auraient pu proposer à la vente. Concernant le renouvellement de la flotte de véhicules lourds de l'Etat et des établissements publics, ils ont fixé à 2017 l'obligation d'au moins 50% de véhicules propres, alors que les sénateurs avaient opté pour 2018. Sur une proposition écologiste, l'échéance pour la rénovation énergétique des bâtiments privés résidentiels à la forte consommation en énergie a été ramenée à 2025, contre 2030 en première lecture. C'est la version du projet de loi issue des travaux de la commission spéciale qui sera examinée dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: 56% des Français seraient d'accord (Harris interactive)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415100753.mkxpvvfs.html</link>
   <description><![CDATA[56% des Français approuveraient l'instauration du vote obligatoire, une majorité qui passerait à 67% si cette réforme s'accompagnait de la reconnaissance du vote blanc au même titre que les votes exprimés, selon un sondage Harris interactive publié mercredi. Ce sondage, réalisé pour la Fondation Jean Jaurès, a été rendu public lors d'une conférence de presse du président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui propose cette mesure dans son rapport sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine" remis à François Hollande. "Aujourd'hui, les Français sur les listes électorales ont la possibilité, lorsque sont organisées des élections, de voter ou de s'abstenir. Seriez-vous favorable ou opposé au fait de rendre le vote obligatoire en France?" 56% des sondés ont répondu y être favorables (26% "tout à fait" et 30% "plutôt") et 44% opposés (19% "tout à fait" et 25% "plutôt"). Lorsque la proposition d'instaurer un vote obligatoire est assortie de la reconnaissance du vote blanc au même titre que les autres votes exprimés, la proportion de personnes favorables monte à 67%. "Si le vote devenait obligatoire en France, les citoyens n'allant pas voter devraient-ils être sanctionnés?" : 54% des sondés ont répondu oui et 46% non. Sondage réalisé en ligne du 3 au 7 avril auprès d'un échantillon de 1.322 personnes, représentatif de la population française âgée d'au moins 15 ans (méthode des quotas). vdr/ic/mat/it HARRIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement citoyen: Bartolone propose le vote obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415081041.z5654nbz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), se prononce pour le vote obligatoire dans un rapport remis mercredi à François Hollande, où il juge par ailleurs que "le sentiment d'appartenance républicaine" n'est lié ni au mode d'acquisition de la nationalité, ni à la religion. Contrairement au président du Sénat, Gérard Larcher (UMP), qui a remis mercredi un rapport sur le même thème au chef de l'Etat, Claude Bartolone n'aborde pas la question de l'organisation des cultes. Lors des auditions et déplacements qu'il a effectués, relève-t-il, "le sujet des appartenances religieuses, des origines familiales ou de l'actualité de la loi de 1905 (sur la laïcité, ndlr) n'est jamais apparu spontanément". "Réaffirmer le sentiment d'appartenance républicaine par la citoyenneté, c'est aussi redire que ce n'est pas une question de modalités d'acquisition de la nationalité, que ce n'est pas non plus une question d'origine ou cultuelle", écrit-il. Si certains sont à l'écart de ce sentiment d'appartenance, comme "les absents des marches des 10 et 11 janvier", ce n'est pas lié à "la religion des uns ou des autres" mais au fait "que notre République est aujourd'hui malade de phénomènes de repli, de cloisonnement, d'entre-soi". Après les attentats de janvier, le président de la République avait demandé aux deux hommes une mission de réflexion sur le thème "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine". Mais leurs divergences institutionnelles sur le rôle du Sénat les ont amenés à travailler séparément. Dans son texte, Claude Bartolone rappelle que les députés socialistes avaient déposé en 2003 une proposition de loi pour le vote obligatoire. "Je soutiendrai comme il y a 12 ans cette proposition: la citoyenneté, c'est un droit mais c'est aussi un devoir". Claude Bartolone présente au total 61 propositions, dont deux qu'il avait déjà révélées: obliger les élèves de l'Ena ou d'autres grandes écoles à effectuer un stage de trois mois dans les quartiers sensibles ou les zones rurales en difficulté, et valider des trimestres de retraite supplémentaires pour les bénévoles s'engageant dans des "associations d'utilité civique". Le président de l'Assemblée suggère aussi de "reconnaître un caractère d'utilité civique" à des associations de terrain et propose de rétablir, dans les nouveaux programmes d'habitat social, l'obligation (en vigueur entre 1986 et 1992) de "locaux communs résidentiels", espaces où associations et citoyens pourront exercer des activités d'intérêt général.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 10:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: l'Assemblée vote des délais de conservation des données différents selon la technique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414233409.23rt4aa9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit dans le projet de loi sur le renseignement des délais de conservation des données différents selon les techniques d'interception, jusqu'à cinq ans pour les données de connexion, via le vote d'un amendement socialiste. L'objectif est de prévoir dans la loi un régime de durée de conservation précis et différencié suivant la technique concernée, sans renvoyer à un décret "des dispositions touchant d'aussi près à la garantie des libertés publiques", selon l'exposé de cet amendement ayant comme premier signataire Pascal Popelin. Tant la ministre de la Justice Christiane Taubira que le rapporteur, le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas, ont donné un avis favorable à ce dispositif. Ces délais de conservation courent à partir de l'exploitation (matérialisation de l'ingérence dans la vie privée), et non du recueil des données. Pour les renseignements chiffrés, le délai court à compter de leur déchiffrement. Pour les correspondances, les renseignements collectés avec une technique de recueil autorisée seront détruits trente jours après la première exploitation et dans un délai maximal de six mois à compter de leur recueil, comme l'avait déjà prévu loi de lutte contre le terrorisme de novembre 2014. Le délai de conservation de 5 ans pour les données de connexion, déjà voté par le Parlement pour le dispositif PNR à l'occasion de la loi de programmation militaire, est conservé, est-il précisé. Il est également prévu de conserver pendant 90 jours les renseignements collectés grâce à une sonorisation, une prise d'image ou une captation de données informatiques, "là où le texte du gouvernement prévoyait 12 mois", selon l'exposé de la mesure. Parlant d'un "système de contrôle de masse sur beaucoup d'années" à l'utilité le laissant "sceptique", l'UMP Pierre Lellouche s'est aussi demandé combien de personnes seraient nécessaires pour gérer "cette montagne" de données. L'Assemblée nationale a rejeté en revanche plusieurs amendements écologistes ou de l'UMP Lionel Tardy pour encadrer davantage ou limiter les délais de conservation prévus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 01:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: la procédure d'urgence modifiée à l'Assemblée sur initiative du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414232334.jmohqnae.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a modifié mardi soir, sur initiative du gouvernement, la procédure d'urgence prévue dans le projet de loi sur le renseignement pour permettre la mise en oeuvre d'une technique de surveillance sans avis préalable de la Commission nationale de contrôle. Cette urgence ne pourra s'appliquer pour l'intrusion d'un domicile ni lorsqu'un magistrat, un avocat, un parlementaire ou un journaliste est ciblé. L'objectif est de "protéger les professions qui ont besoin de la protection du secret des sources mais aussi du secret de l'enquête, de l'instruction et du délibéré", a déclaré la ministre de la Justice Christiane Taubira, jugeant que cela répondait "aux interrogations sur lesquelles le gouvernement avait déjà apporté des assurances en commission". Des députés écologistes mais aussi UMP ont échoué à faire ajouter les médecins à ces professions par souci de protéger le secret médical. La ministre de la Justice Christiane Taubira comme le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas s'en étaient remis pour les médecins à la "sagesse" des députés mais avaient jugé qu'ils n'étaient pas au même rang dans la protection de la démocratie. En commission, les députés avaient, contre l'avis du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, modifié substantiellement la procédure d'urgence qui permettait au Premier ministre d'autoriser la mise en oeuvre d'une technique de renseignement sans avis préalable de la CNCTR. Ils avaient prévu pour l'ensemble des techniques du renseignement, exceptées celles comportant une intrusion dans un lieu privé à usage d'habitation, un régime d'urgence absolue. Le chef de service, ou la personne qu'il aura désignée, pouvait dans leur version autoriser de manière exceptionnelle, sans avis de la CNCTR ni décision du Premier ministre, la mise en oeuvre d'une technique de renseignement lorsqu'il existe une menace imminente ou un risque très élevé de ne pouvoir effectuer l'opération ultérieurement. Le Premier ministre et la CNCTR devaient être informés sans délai et fournir des éléments de motivation sous 24 heures. Mais "un tel régime d'urgence crée une confusion entre deux types d'urgence: l'urgence absolue, liée à l'impossibilité pour la commission de statuer dans le délai imparti ou à une impossibilité technique; l'urgence opérationnelle liée à une menace imminente ou au risque très élevé de ne pouvoir effectuer l'opération ultérieurement", selon l'amendement défendu mardi par le ministre de l'Intérieur. "Le gouvernement considère que seule l'urgence opérationnelle doit permettre à un chef de service d'autoriser directement la mesure de surveillance, sans recourir ni à l'avis de la CNCTR, ni à l'autorisation du Premier ministre", précise son exposé des motifs, défendant un régime "proportionné". Et le Premier ministre fera parvenir à la commission, dans un délai maximum de 24 heures, tous les éléments de motivation requis et justifiant le caractère d'urgence absolue. "Ce n'est pas du tout un retour au texte initial", a affirmé le rapporteur du projet de loi, le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas. L'écologiste Noël Mamère a évoqué "un compromis plutôt bancal pour répondre à des inquiétudes d'un certain nombre d'entre nous sur le fait que vous passez outre cette commission". Si l'UMP Eric Ciotti a jugé "totalement opportun" l'amendement défendu par Bernard Cazeneuve, son collègue Pierre Lellouche a considéré que ce régime d'urgence à deux niveaux "va ajouter à la complexité inutilement". L'UDI Hervé Morin a dit ne pas comprendre pourquoi les services de renseignement ne saisissaient pas dans le même temps le cabinet du Premier ministre et la CNCTR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 01:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le "renseignement pénitentiaire" pourra utiliser les techniques désormais autorisées, maintient l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414212429.onwhmjrb.html</link>
   <description><![CDATA[Le "renseignement pénitentaire" pourra bien utiliser les techniques autorisées dans le projet de loi sur le renseignement, l'Assemblée nationale ayant rejeté un amendement gouvernemental défendu par la ministre de la Justice et soutenu par une partie de la gauche pour supprimer cette disposition. Les députés avaient décidé, en commission via le vote d'un amendement de l'écologiste Christophe Cavard, que le bureau du renseignement pénitentiaire (qui dépend du ministère de la Justice), puisse recourir aux techniques prévues par le projet de loi (écoutes de téléphones portables interdits, sonorisation des cellules, captation d'images, etc...) notamment contre le terrorisme, la criminalité et la délinquance organisées. "Si la Chancellerie le souhaite", elle pourra faire inscrire ce bureau dans le décret précisant quelles administrations, autres que celles du renseignement, peuvent recourir à ces techniques, dans quelles conditions et pour quelles finalités, selon le rapport du président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas. Christiane Taubira a vainement tenté de convaincre l'Assemblée que ce serait "une modification substantielle du métier de surveillant", car les personnels du renseignement pénitentaire ont vocation à prévenir les risques d'évasion et la commission d'infraction à l'intérieur des établissements, et qu'il faudrait en tirer "toutes les conséquences" sur la formation, les effectifs et la tutelle. La garde des Sceaux a fait valoir que les objectifs recherchés pouvaient déjà être atteints, vu notamment que les moyens humains et les compétences du renseignement pénitentaire avaient été nettement accrus, ou que les liens avec les services de renseignement pour échanger des informations étaient très étroits. "Mais il arrive un moment où il faut donner des techniques", a notamment objecté le président de la commission des Lois, selon lequel cela ne fera pas du renseignement pénitentiaire "un service de renseignement" comme les autres ni "de toute l'administration pénitentiaire des agents des services de renseignement". Ce proche de Manuel Valls a notamment fait valoir qu'"il y a des écoutes actuellement en prison faites par la DGSI" et que l'objectif était que le renseignement pénitentiaire "puisse demain le faire". - Principe de réalité - Il a reçu l'appui de plusieurs députés UMP, comme Guillaume Larrivé, qui a jugé "urgentissime de changer de braquet", Pierre Lellouche ou Nicolas Dhuicq, pour lequel "les surveillants sont là pour surveiller, ce ne sont pas des éducateurs spécialisés". Plusieurs socialistes, dont Pascal Popelin au nom du groupe PS, ont aussi soutenu M. Urvoas contre l'amendement du gouvernement "au nom du principe de réalité". "Nous sommes regardés par les directeurs de prison, par des syndicalistes, par des surveillants de prison qui attendent de nous un geste", a affirmé Patrick Mennucci. A l'inverse, d'autres socialistes, dans les rangs plusieurs "frondeurs" comme Pouria Amirshahi, et les écologistes ont défendu une position à l'unisson de Mme Taubira, jugeant inutile cette disposition vu les possibilités d'écoutes existantes et alertant sur une "détérioration" contre-productive de la relation entre détenus et gardiens. L'ex-ministre PS Aurélie Filippetti a pointé sa situation "un peu paradoxale d'être assez critique sur le projet de loi du gouvernement et là de défendre un amendement du gouvernement". L'écologiste Cécile Duflot a critiqué "une situation intolérable au regard de nos principes", Noël Mamère s'insurgeant d'un "dévoiement du ministère de la Justice". Au final, l'amendement gouvernemental a été rejeté par 68 voix contre 38. Les députés ont en revanche adopté un autre amendement gouvernemental, prévoyant qu'un décret déterminera les modalités de mise en oeuvre dans les établissements pénitentiaires de ces techniques de recueil du renseignement et précisera les informations échangées entre les services spécialisés du renseignement et l'administration pénitentiaire. "C'est une guerre de tranchées que vous menez" et cette mesure va "retarder l'application" de la précédente, a lancé à la ministre l'UMP Nicolas Dhuicq, par ailleurs décidé à voter "contre" une loi "qui ne répondra à rien et est liberticide". "Trois ans que vous m'accusez de complaisance avec tous les criminels et terroristes de la Terre... ça suffit!", s'est écriée Mme Taubira, lui demandant "un peu de décence" dans "cet hémicycle". De quoi susciter des protestations d'élus UMP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 23:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen: la gauche aurait mieux fait de ne pas "imiter" la droite sur les hausses d'impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414184804.igtjov97.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a concédé mardi que la gauche aurait mieux fait de ne pas "imiter" la droite en matière de hausse d'impôts. "J'ai été un des premiers à dire qu'ils (les Français) payaient trop d'impôts", a-t-il déclaré lors de l'émission Preuves par Trois (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "Nous avons été un peu trop... pas assez vigilants, les premières années du quinquennat (sur le fait que les impôts augmentaient, ndlr). 30 milliards pour la droite, 30 milliards pour la gauche, on aurait mieux fait de ne pas imiter la droite en la matière", a-t-il ajouté. "Néanmoins nous avons décidé (...) d'une baisse pour neuf millions de personnes en septembre", a-t-il rappelé faisant allusion à l'allègement d'impôt pour les plus bas salaires, passant notamment par la suppression de la première tranche d'impôt, prévu dans la loi de finances 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
