<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>PMA: Rugy favorable à ce qu'un texte vienne "assez rapidement" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920110230.bg0cjf5u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a souhaité mercredi qu'un texte ouvrant la PMA à toutes les femmes soit "assez rapidement" inscrit à l'ordre du jour des députés, alors que l'exécutif semble temporiser sur le calendrier. "Je suis pour qu'on mette en oeuvre les engagements du président de la République assez rapidement", a-t-il déclaré sur France Inter. "Je ne vois pas pourquoi on tarderait. Tous les éléments du débat sont connus et archiconnus depuis des années", a-t-il ajouté. "Je n'ai pas l'ordre du jour parlementaire de 2018 mois par mois (...) Je souhaite que ce soit inscrit à l'ordre du jour et que ce soit voté", a-t-il insisté. "Aujourd'hui, je suis incapable de vous dire si c'est (pour) fin 2018 ou 2019", a de son côté déclaré le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner sur RMC. Ouvrir la PMA à toutes les femmes, "c'est notre objectif, ça reste notre objectif et peut-être même avant la fin du quinquennat", a-t-il dit. Emmanuel Macron "a toujours été clair: favorable à la PMA dans le cadre d'un vrai débat. Ce débat, on l'aura dans le cadre de la loi bioéthique qui sera portée par Mme Buzyn", la ministre de la Santé, a poursuivi M. Castaner. La secrétaire d'État chargée de l'Egalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa, qui avait annoncé la semaine dernière que le gouvernement proposerait l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) pour toutes les femmes en 2018, est ensuite revenue sur ce calendrier en affirmant que cela ne se ferait pas avant les états généraux de la bioéthique, prévus "a priori fin 2018". De son côté, le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb a déclaré dimanche que ce sujet n'était pas une "priorité". Interrogé mardi à la fin du séminaire de La République en Marche, le président du groupe Richard Ferrand s'était contenté d'indiquer que les députés "prendraient une position le moment venu". La PMA, ou AMP (assistance médicale à la procréation), regroupe les techniques médicales consistant à manipuler spermatozoïdes et/ou ovules pour aboutir à une fécondation et aider un couple infertile ou une femme à avoir un enfant. Elle n'est pas ouverte pour l'heure aux femmes célibataires et homosexuelles. far-bpa/gf AMP]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits de l'opposition: vers une évolution du règlement de l'Assemblée en octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920085629.uukd6wkt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a annoncé mercredi une prochaine évolution du règlement de l'Assemblée nationale qui permettrait de "clarifier" les droits de l'opposition aux postes clés, dès octobre, a-t-on appris de source parlementaire. En conférence des présidents de l'Assemblée, M. de Rugy a indiqué qu'une proposition de résolution afin de modifier le règlement sur "les conditions de nomination des membres du bureau" allait être déposée, en vue d'un examen dans l'hémicycle possible le 10 octobre. Fin juin, l'élection au poste stratégique de questeur du Constructif Thierry Solère, avec des voix de La République en marche, avait déclenché une crise au Palais Bourbon. Les députés LR, représentant le premier groupe d'opposition en nombre, et auxquels le poste devait revenir, s'étaient indignés et ils boycottent depuis le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Le groupe LR avait alors indiqué qu'il allait demander soit la démission de M. Solère, soit une modification du règlement de l'Assemblée. "Ca m'étonnerait" que M. Solère démissionne, a glissé mercredi à France Inter M. de Rugy (LREM). "Il se trouve que le bureau de l'Assemblée nationale est réélu tous les ans", donc "au mois d'octobre 2018 de toute façon la question se reposera", a ajouté l'élu de Loire-Atlantique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: vote à l'Assemblée le 3 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920084041.ju6mn4fr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 3 octobre sur l'ensemble du projet de loi antiterroriste qui vise à adapter au droit commun certaines mesures de l'état d'urgence, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. La date de ce vote solennel sur le texte "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme" a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des sept groupes politiques autour de son président François de Rugy (LREM). Le projet de loi antiterroriste sera auparavant examiné dans l'hémicycle lors de la session extraordinaire d'une semaine, à partir du lundi 25 septembre et jusqu'au jeudi 28. Une séance de questions au gouvernement est par ailleurs programmée lors de cette session extraordinaire, mardi après-midi, un sommet franco-italien étant programmé à Lyon le mercredi 27 septembre. Le projet de loi antiterroriste a déjà été adopté en première lecture au Sénat en juillet. En commission la semaine dernière, les députés ont rétabli pour l'essentiel le texte initial du gouvernement, qui avait été légèrement restreint par la chambre haute. Le texte reprend plusieurs dispositions de police administrative de l'état d'urgence mais en les soumettant à des conditions plus ciblées (les individus visés devant être en relation avec des organisations terroristes ou soutenir leur thèses) et davantage encadrées (périmètre plus large pour les assignations à résidence, autorisation d'un juge pour les perquisitions, etc).]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (LREM) veut regrouper les circonscriptions et une centaine de députés à la proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920074419.po63k8ie.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) prône de regrouper par deux les circonscriptions législatives pour réduire le nombre de députés, et de faire élire une centaine de députés à la proportionnelle, deux engagements de campagne d'Emmanuel Macron. "Nous tiendrons cet engagement de réduire de 30% le nombre de députés, c'est-à-dire passer de 577 à environ 400 députés", a déclaré M. de Rugy sur France Inter. "On pourrait en effet regrouper les circonscriptions par deux, pour avoir des députés dans les circonscription élus au scrutin majoritaire, donc environ 300 députés élus ainsi. Et puisque nous avons également pris l'engagement d'avoir un certain nombre de députés élus à la proportionnelle, il pourrait y avoir à côté une centaine d'élus élus à la proportionnelle", a proposé le président de l'Assemblée. Il s'agit d'une "proposition que j'ai mise sur la table. A la fin il faudra trancher, le gouvernement fera peut-être aussi une proposition". Ne craignez-vous pas des députés déconnectés de leur circonscription? "Il faut savoir ce que l'on veut. Les Français veulent qu'on réduise le nombre de députés. Je pense que c'est une bonne occasion d'avoir des députés qui ont plus de moyens pour travailler", a répondu l'élu de Loire-Atlantique. "Dans la majorité, les députés issus du groupe En Marche ou MoDem, il y a une grande détermination à transformer l'Assemblée nationale". C'est "l'esprit qui nous a portés à l'Assemblée nationale, de même qu'il a porté Emmanuel Macron à la présidence de la République". M. de Rugy installe mercredi au Palais Bourbon les groupes de travail des "rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 09:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Nouvelle Gauche demandent au gouvernement de suspendre l'application du Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170919172843.3pljnpyn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes du groupe Nouvelle Gauche ont demandé mardi au gouvernement de suspendre l'application provisoire du traité de libre-échange UE-Canada (Ceta), prévue à partir de jeudi, vu les "réserves trop nombreuses" à son sujet, dans un communiqué. "Si le Ceta se veut ambitieux d'un point de vue commercial, il l'est beaucoup moins sur les questions sanitaires et environnementales. Force est de constater que les réserves sont encore trop nombreuses pour que le Ceta puisse entrer en vigueur provisoirement au 21 septembre", jugent le président du groupe, Olivier Faure, et la députée Marietta Karamanli. Le groupe Nouvelle Gauche émet notamment d'"importantes réserves sur la question des tribunaux d'arbitrage privés, qui représentent à nos yeux une menace pour la souveraineté des états". "Aussi, à l'instar de nombreux acteurs de la société civile dont les alertes se trouvent confirmées, le groupe Nouvelle Gauche réuni en séminaire aujourd'hui (mardi, pour le deuxième jour) demande au gouvernement de suspendre l'entrée en vigueur provisoire du Ceta jusqu'à la décision de la Cour de Justice de l'UE saisie par la Belgique", selon le communiqué. Le groupe demande aussi que le Parlement soit saisi et se prononce "au plus vite" sur cet accord en particulier, et plus généralement sur les perspectives des accords commerciaux dits de nouvelle génération. "Il s'agira notamment de vérifier la compatibilité du CETA avec les objectifs de l'accord de Paris sur le climat conclu et ratifié par la France après le début des négociations avec le Canada", ont indiqué les élus socialistes. Une cinquantaine d'organisations environnementales, syndicales, de consommateurs et d'agriculteurs ont appelé lundi le président français Emmanuel Macron à suspendre l'application provisoire du traité de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada, prévue à partir de jeudi. Le CETA est au centre de controverses dans plusieurs pays européens en raison de craintes de voir la concurrence entre secteurs agricoles accrue, les normes sanitaires et environnementales affaiblies et certaines politiques publiques entravées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouragan Maria: le président de l'Assemblée, François de Rugy, reporte son déplacement aux Antilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170919170053.3jhe44rf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), va reporter "à une date ultérieure" son déplacement aux Antilles et sur les îles de Saint-Martin et Saint-Barthélemy, prévu jeudi, vu le passage de l'ouragan Maria, selon un communiqué de la présidence mardi. Le président "suit la situation" liée à Maria "en lien direct avec les services du gouvernement (Intérieur, Outre-Mer), la préfecture de Guadeloupe et le président de la délégation aux Outre-Mer de l'Assemblée, Olivier Serva, présent en Guadeloupe", a-t-on ajouté de même source. "Dans ces circonstances et pour ne pas entraver la mobilisation renforcée des moyens disponibles sur place pour la protection des populations, le président de Rugy a décidé de reporter son déplacement à une date ultérieure. Ce prochain déplacement se fera dans les délais les plus brefs possibles, compte tenu du calendrier parlementaire", selon le communiqué. Et, au nom de l'Assemblée nationale, le président "adresse son plein soutien aux habitants des îles touchées et celles placées sous vigilance, ainsi qu'aux forces civiles et militaires à l'oeuvre pour leur protection". Une personne a été tuée mardi en Guadeloupe par la chute d'un arbre et deux autres sont portées disparues suite au naufrage d'un bateau au large de La Désirade, a annoncé la préfecture de Guadeloupe après le passage de l'ouragan Maria.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM planchent sur le budget pour mieux défendre "leur acte politique majeur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170919164645.3cra4oj7.html</link>
   <description><![CDATA[Après une journée centrée sur la cohésion de leur groupe, les députés LREM ont plongé mardi, au second jour de leur séminaire à huis clos, dans les grands dossiers de la rentrée, principalement le budget, pour mieux défendre "leur acte politique majeur". Pour cette dernière journée aux Docks d'Aubervilliers (Seine-Saint-Denis), ils ont surtout planché sur les projets de budget de l'Etat (PLF) et de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), qui viendront à la mi-octobre au Parlement. Les responsables du groupe sur ces textes "ont pu nous donner un cadre de compréhension des grands choix qui vont être présentés par le Premier ministre le 27 septembre", a résumé le chef de file des députés LREM Richard Ferrand lors d'un point de presse à la fin du séminaire. Chef de file des députés de La République en Marche de la commission des Finances, Amélie de Montchalin a présenté à ses collègues "la stratégie politique du projet de budget" pour qu'ils puissent à leur tour la "porter". "C'est un texte cohérent avec notre programme législatif, au service des réformes qu'on veut mener", a-t-elle dit à l'AFP. "Les grands arbitrages sont connus, il ne reste maintenant que des curseurs à régler sur des points techniques", a affirmé l'élue de l'Essonne. "C'était un exercice de pédagogie sur l'équilibre du texte, les arbitrages du gouvernement, la cohérence de l'ensemble car ce budget est notre acte politique majeur", a enchaîné Aurore Bergé, une des porte-parole des députés LREM. Les députés entendent notamment s'exprimer à propos du pouvoir d'achat. "On n'aura jamais fait autant pour les Français qui travaillent", dit Mme de Montchalin, en citant à l'appui la suppression des cotisations salariales maladie et chômage ainsi que la hausse de la prime d'activité. "A la fin du quinquennat, quelqu'un au Smic aura un 13è mois en plus", a-t-elle assuré. Autre membre de la commission des Finances, le REM et ex-écologiste "réformiste" Eric Alauzet a abordé "les angles morts" de la hausse de la CSG lors du séminaire. "Eviter les angles morts, c'est éviter que des retraités soient touchés par la hausse de la CSG alors qu'ils ne bénéficieront pas de la compensation de la baisse de la taxe d'habitation parce qu'ils en sont exonérés", a affirmé l'élu du Doubs, citant le cas des personnes en maison de retraite. "On est un peu plus heureux de porter le projet qui est le nôtre. Chacun a pu exprimer ses attentes et ses aspirations sur la manière de travailler ", a dit M. Ferrand lors d'un bref point presse, à l'issue de ces deux journées. "La majorité est à côté du gouvernement mais compte bien affirmer ses points de vue", a-t-il dit, promettant "que les députés n'oublieront jamais d'être audacieux". Interrogé pour savoir si cet engagement signifiait la fin des "couacs" relevés avant la pause estivale, M. Ferrand a répondu "qu'il y avait eu un moment de flottement qui a permis des digressions à l'infini". "On peut continuer de parler de cela pendant cinq ans. Moi, je me réjouis que chacun garde sa manière d'être et n'oublie pas son expérience professionnelle ou associative. Peut-être faudrait-il que vous nous regardiez un peu autrement", a-t-il lancé aux journalistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: "dans le bon sens" pour les députés MoDem, mais veiller à "l'équilibre" (Fesneau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170919115711.egglv9gy.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget va "dans le bon sens", mais les députés MoDem souhaitent en "améliorer l'équilibre", comme sur la suppression d'emplois aidés parfois perçue comme "un choc un peu rapide d'ajustement", a expliqué mardi leur président Marc Fesneau. En parallèle du séminaire de La République en marche à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis), ces alliés de REM étaient réunis à Paris, dans le 7ème arrondissement, pour leur seconde journée parlementaire, "moment privilégié" d'échanges pour "un groupe qui a vécu beaucoup d'épisodes et de combats électoraux". Le Premier ministre Edouard Philippe devait y faire un passage. Dans les grands dossiers de rentrée, le budget de l'Etat a nourri des discussions lundi, en présence du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR), qui a "la volonté d'être rigoureux mais pas Père la rigueur", selon M. Fesneau. Le patron du groupe MoDem a ainsi salué la révision en baisse par le gouvernement de son objectif d'économies pour 2018, à environ 16 milliards d'euros contre 20 auparavant. "Notre état d'esprit est à penser que le budget va dans le bon sens et conformément aux promesses", a-t-il résumé, saluant "une vraie stratégie de moyen terme" de réduction des déficits et de la dette, "la traduction d'une volonté politique de réforme, comme sur le logement" ou l'absence de "coup de rabot mécanique". Mais "on verra comment on peut améliorer l'équilibre lors du débat budgétaire", en se souciant de "la justice" des mesures et sur "certains sujets de dire ce que nous avons à dire", a-t-il ajouté. Par exemple, "sur les emplois aidés, on a exprimé des remontées de terrain" montrant "peut-être un choc un peu rapide d'ajustement", a rapporté M. Fesneau. Elu du Gard, Philippe Berta a raconté que dans sa circonscription affectée par des phénomènes de "radicalisation", une association qui "se bat pour le périscolaire" risque d'être "vidée" de ses contrats aidés, "ce qui serait le gage que les enfants se retrouvent dans l'école coranique". Sur ce point, M. Fesneau a appelé à voir "le lissage dans le temps et à trouver des solutions pour que des personnes ne se retrouvent pas au bord de la route". Au-delà, le groupe entend favoriser l'emploi mais aussi l'engagement associatif, au travers d'une proposition de loi dans sa niche parlementaire du 30 novembre. S'il n'y a "pas besoin comme REM de construire un esprit d'équipe, on l'a déjà" et "on se connaît tous", la manière de communiquer ou la "technique budgétaire" sont au menu des travaux pour ces nouveaux députés, la plupart avec une expérience d'élus locaux, a aussi indiqué M. Fesneau à la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité, budget... les députés REM planchent sur les dossiers de la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170919104521.ht38jio2.html</link>
   <description><![CDATA[Après une journée centrée sur la cohésion de leur groupe, les députés REM ont plongé mardi, au second jour de leur séminaire, dans les grands dossiers de la rentrée parlementaire, principalement budgétaires. Pour cette dernière journée aux Docks d'Aubervilliers (Seine-Saint-Denis), ils devaient plancher sur le projet de loi de sécurité intérieure, au menu de la session extraordinaire à partir du 25 septembre, puis les projets de budget de l'Etat (PLF) et de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), qui viendront mi-octobre au Parlement. Chef de file des députés République en Marche de la commission des Finances, Amélie de Montchalin devait présenter à ses collègues "la stratégie politique autour du projet de budget". "C'est un texte cohérent avec notre programme législatif, au service des réformes qu'on veut mener", a-t-elle défendu auprès de l'AFP. "Les grands arbitrages sont connus depuis longtemps, il ne reste maintenant que des curseurs à régler sur des points techniques", a estimé cette élue de l'Essonne. Selon elle, avec ce budget, "on n'aura jamais fait autant pour les Français qui travaillent", avec la suppression des cotisations salariales maladie et chômage ainsi que la hausse de la prime d'activité. "A la fin du quinquennat, quelqu'un au Smic aura un 13è mois en plus", a-t-elle calculé. Même si le gouvernement a lâché un peu de lest sur les économies pour 2018, une autre grande priorité est "de diminuer les dépenses publiques de trois points de PIB d'ici 2022", a-t-elle rappelé. Le ministre des Finances Bruno Le Maire a annoncé mardi avoir révisé à la baisse la prévision de déficit public à 2,6% du PIB pour 2018 (contre 2,7% précédemment), avec moins d'économies affichées (16 milliards contre 20) en raison d'une meilleure croissance attendue en 2017 (1,7% contre 1,6%). Autre membre de la commission des Finances, le REM et ex-écologiste "réformiste" Eric Alauzet va aborder "les angles morts" de la hausse de la CSG lors du séminaire. "Eviter les angles morts, c'est éviter que des retraités soient touchés par la hausse de la CSG alors qu'ils ne bénéficieront pas de la compensation de la baisse de la taxe d'habitation parce qu'ils en sont exonérés", a expliqué cet élu du Doubs, citant le cas des personnes en maison de retraite. "On a déjà souffert de polémiques sur les effets de seuil et les angles morts sous le précédent quinquennat", a-t-il rappelé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peltier lance le mouvement "Les Populaires" au sein de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170918191948.b9w0w8fo.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Peltier, vice-président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, va lancer, au sein de LR, le mouvement "Les Populaires" pour refonder "une droite embourgeoisée" et "soumise à la domination de la finance", annonce-t-il au Figaro à paraître mardi. "J'ai décidé, avec une nouvelle génération d'élus, des maires comme Gil Averous (Châteauroux), des députés comme Aurélien Pradié (Lot), Brigitte Kuster (Paris) et tant d'autres, de créer un mouvement +Les Populaires+ pour reconquérir les Français", déclare le député LR du Loir-et-Cher. Revendiquant un mouvement "ouvert, qui s'inscrit au sein des Républicains", sans "système d'adhésion, ni de candidat aux élections", le député a assuré que ce nouveau mouvement "n'a pas vocation à soutenir un candidat plutôt qu'un autre" à la présidence de LR. "Pour ma part, je recevrai Laurent Wauquiez le 30 septembre à la quatrième Fête de la Violette en Sologne", a-t-il cependant précisé. "Nous voulons participer à la refondation de la droite française. Elle s'est perdue car elle s'est embourgeoisée et s'est soumise à la domination de la finance et à la religion du libre-échange (...) en oubliant les aspirations profondes du peuple français", a-t-il expliqué. "On a aujourd'hui un président de la République qui est un financier et un Premier ministre qui est un comptable ! Nous voulons briser le tabou de l'argent-roi", a-t-il avancé. "La droite doit se réapproprier l'idée de la participation et de l'intéressement dans les entreprises ou proposer aux employeurs un contrat sans charges pour l'embauche des personnes les plus éloignées de l'emploi", a encore déclaré M. Peltier, plaidant pour la privation des droits civiques des "exilés fiscaux".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séminaire des députés LR mercredi et jeudi à Troyes autour des "territoires oubliés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170918144047.jafhnues.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains se retrouveront pour un "séminaire de travail" sur le thème des territoires oubliés, mercredi et jeudi à Troyes, la ville du sénateur-maire François Baroin, avant la rentrée parlementaire. Emmenés par leur président Christian Jacob, ces 100 députés (dont 5 apparentés) se réunissent sans les sénateurs LR, occupés par la préparation des élections qui renouvelleront partiellement dimanche la chambre haute, où la droite entend conserver la majorité et Gérard Larcher la présidence. Les dernières journées parlementaires communes remontent à 2015, la rentrée 2016 ayant été consacrée à l'organisation de la primaire. Lors de la première journée du séminaire, à huis clos, sera présentée notamment une enquête d'opinion sur les inégalités territoriales et socioéconomiques, a-t-on appris auprès du groupe LR. La seconde journée, ouverte à la presse, donnera lieu à l'audition par les députés des présidents d'associations d'élus: François Baroin, ancien soutien du candidat François Fillon, pour l'Association des Maires de France, Dominique Bussereau pour l'Assemblée des Départements de France et Philippe Richert pour l'Association des Régions de France. Après les sévères défaites à la présidentielle et aux législatives, les députés LR tout comme leur parti se trouvent à la croisée des chemins. Encore fragilisés par les débauchages opérés par Emmanuel Macron (Edouard Philippe Premier ministre, Bruno Le Maire et Gérald Darmanin ministres), les élus LR ont vu aussi le départ d'une douzaine de députés pour former avec les UDI le nouveau groupe des "constructifs". Le parti doit se choisir en décembre un nouveau président, lors d'un congrès de reconstruction. Aux côtés du grand favori Laurent Wauquiez, actuel vice-président du parti, deux députés sont candidats, Julien Aubert et Daniel Fasquelle, ainsi que de la maire de Taverny (Val-d'Oise) Florence Portelli, Maël de Calan, conseiller départemental du Finistère et ancien soutien d'Alain Juppé, ou Laurence Saillet, membre du bureau politique et proche de Xavier Bertrand.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse de popularité de Macron: "il ne faut surtout pas que ça nous arrête" (Guerini, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170918083134.zvh1le7u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député REM de Paris Stanislas Guerini a affirmé lundi qu'il ne fallait "surtout pas" que la baisse de popularité d'Emmanuel Macron dans les sondages "nous arrête", appelant "au contraire" à "continuer à avancer, mieux expliquer". "Il ne faut surtout pas que ça nous arrête", a déclaré Stanislas Guerini, interrogé par Sud Radio sur la chute de la cote de popularité du chef de l'Etat. "La pire des réactions ce serait de se sentir interdit, bloqué par rapport à ça". "Il faut au contraire continuer à avancer, mieux expliquer, toujours, et redonner de la cohérence pour montrer que notre politique est équilibrée, qu'elle va être au service de ceux qui travaillent, de ceux qui sont le plus en difficulté", a poursuivi le porte-parole du groupe la République en marche à l'Assemblée, réuni lundi et mardi en séminaire. Relancé sur la difficulté pour les "marcheurs" de faire face aux polémiques suscitées par certains propos de M. Macron, notamment le terme de "fainéants", M. Guerini a jugé "plutôt simple d'être derrière un président de la République qui ne recule pas". "Moi je trouve ça plutôt simple d'être derrière un président de la République qui a son franc-parler", a-t-il ajouté. "Moi j'ai toujours été frappé par sa capacité à nommer les problèmes, si on ne nomme pas les problèmes, on ne les résoudra pas". En deux mois, le chef de l'Etat a baissé au plus bas niveau d'un président en début de mandat, avec 32% de jugements favorables sur son action, contre 42% en juillet, selon un sondage Ipsos-Le Point publié la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls veut la "réussite" de Macron et veut y "contribuer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170917183428.tnjkx3fs.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre socialiste Manuel Vall, qui a rejoint les rangs de la majorité présidentielle à l'Assemblée nationale après avoir brigué en vain l'investiture de la République en marche aux législatives, a assuré dimanche vouloir la "réussite" d'Emmanuel Macron et vouloir "contribuer à sa réussite". Le député de l'Essonne a réfuté toute "rancoeur" ou "jalousie" à l'égard du ministre de l'Economie devenu président. "La rancoeur, la jalousie ça ne fait pas partie de mon caractère", a-t-il dit sur France 2. "Je ne vais pas vous dire le contraire, j'aurais aimé être à sa place, mettre en oeuvre une politique qui permette de dépasser les clivages droite-gauche", a-t-il poursuivi. Il a assuré vouloir la "réussite" du chef de l'Etat. Battu en janvier à la primaire du PS, Manuel Valls avait soutenu Emmanuel Macron avant le premier tour de l'élection présidentielle, aux dépens du vainqueur de la primaire Benoît Hamon. "Je veux sa réussite, ça n'est pas une posture. Je pense que nous avons vécu un petit miracle, que normalement c'est le populisme qui devait l'emporter. Nous aurions pu avoir un deuxième tour Le Pen-Mélenchon", a déclaré Manuel Valls. "L'élection d'Emmanuel Macron (...) a permis d'éviter cela. Donc pour lui, mais pour mon pays, et pour mes idées, pour les valeurs de la République que je défends (...), oui je veux sa réussite et je veux contribuer à sa réussite", a-t-il poursuivi. Interrogé sur le mot "fainéants" utilisé par le chef de l'Etat et qui a fait polémique, l'ex-Premier ministre a estimé qu'il fallait "faire attention aux mots, ils ont leur importance". "Je pense qu'aujourd'hui on a besoin de vérité, de réformes puissantes (...) et on a besoin en même temps de mots qui permettent de réconcilier, d'apaiser, de rassembler", a-t-il affirmé. "Vu la fatigue que j'ai éprouvée après ces cinq années, notamment à Matignon, je n'ai pas eu l'impression d'être fainéant", a-t-il glissé. L'entourage du chef de l'Etat avait expliqué que le mot "fainéant" visait "ceux qui n'ont pas eu le courage de faire les réformes nécessaires", citant Jacques Chirac, Nicolas Sarkozy et François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 20:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicaux de gauche et Valoisiens veulent s'unir au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170917134334.82hwmlbn.html</link>
   <description><![CDATA[Radicaux de gauche et "valoisiens" ont proclamé dimanche à Montpellier leur volonté de former des groupes communs au Parlement, qui s'"inscriront dans la majorité", sans abdiquer leur liberté de vote. "La première démarche à mener" pour le parti radical réunifié qui verra le jour lors d'un Congrès à Paris les 9 et 10 décembre, "c'est de créer à l'Assemblée nationale et au Sénat un groupe radical", a affirmé l'ancien président du PRG Jean-Michel Baylet, au cours d'une université d'été réunissant pour la première fois depuis 45 ans les deux familles radicales. "Naturellement nous nous inscrivons dans cette majorité, mais les radicaux n'ont jamais été des godillots", et ces groupes auront leur "liberté de vote", a-t-il précisé. L'ancien ministre des Collectivités a souligné que sur plusieurs points les radicaux étaient en désaccord avec la politique du gouvernement, que ce soit concernant la baisse des APL ou les emplois aidés, qui sont "indispensable aux collectivités, au monde associatif, au secteur hospitalier". "C'est de là que repartira (la) reconquête, en faisant entendre notre voix et nous positionnant haut et fort à l'Assemblée nationale et au Sénat", a affirmé M. Baylet. La présidente du PRG Sylvia Pinel a confirmé cet objectif, reconnaissant toutefois que ce serait "plus facilement atteignable" au Sénat qu'à l'Assemblée. Les radicaux de gauche forment déjà un groupe au Sénat, le groupe RDSE, mais ne siègent pas avec leurs cousins du PR. Candidate aux sénatoriales en Gironde, la secrétaire générale du PR Nathalie Delattre a affirmé dimanche qu'elle aurait dans quelques jours "la fierté de rejoindre le groupe RDSE au Sénat". A l'Assemblée, les députés PR et PRG ne sont que huit, et il leur faudra donc convaincre sept de leurs collègues de les rejoindre -une première tentative, avant l'été, s'était soldée par un échec. Ils devraient pouvoir compter sur le député DVG Olivier Falorni, qui a annoncé qu'il prendrait sa carte du parti radical réunifié, et sans doute sur des députés ex-PR ou PRG élus sous l'étiquette REM, comme Philippe Huppé, Stéphanie Kerbarh ou Alain Tourret. Dans son allocution, Sylvia Pinel a notamment pris ses distances avec la politique du gouvernement en matière de logement, se disant "inquiète", et promettant d'être "vigilante et exigeante sur les réformes proposées". "La décision sur les APL est injuste et aura des conséquences néfastes pour nos concitoyens les plus fragiles. La proposition de baisser les loyers uniquement dans le parc social -alors que ceux-là sont déjà encadrés- me paraît dangereuse car elle aura un impact négatif sur la construction de logements sociaux", a détaillé l'ancienne ministre du Logement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levothyrox: une dirigeante PS demande à son tour une enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170915144509.hrtc3s4e.html</link>
   <description><![CDATA[Nadège Azzaz, membre de la direction collégiale du PS elle-même malade de la thyroïde, a demandé vendredi dans un communiqué une commission d'enquête parlementaire sur le "scandale en terme de santé publique" que représente à ses yeux le changement de formule du médicament Levothyrox. "Trois millions de patients, dont je suis, ingèrent, chaque jour, le matin, à jeun, ce petit médicament blanc", écrit Mme Azzaz, également conseillère régionale d'Ile-de-France. "Malade de la thyroïde avec un traitement contraignant à vie (gare à qui oublie son Levo!), il nous faut supporter des troubles liés à un changement brutal de composition de notre médicament sans aucune raison clairement explicitée, sans information préalable et sans aucune prise en compte par les pouvoirs publics", poursuit-elle. Pour Mme Azzaz, "toute la lumière doit être faite sur ces événements, et une commission d'enquête parlementaire doit se saisir de ce scandale en terme de santé publique qui interroge sur l'irresponsabilité de certains laboratoires pharmaceutiques dans notre pays". Le député LR Julien Dive avait lui aussi souhaité jeudi la création d'une commission d'enquête parlementaire à ce sujet, et le retrait du médicament actuel. Plus de 270.000 personnes ont signé une pétition dénonçant les effets secondaires liés au changement de formule du médicament et demandant à ce que le laboratoire Merck revienne à l'ancienne formule. La ministre de la Santé Agnès Buzyn et le laboratoire allemand Merck ont assuré vendredi que l'ancienne version du médicament serait à nouveau disponible d'ici "15 jours".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
