<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 12:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Délit d'entrave numérique à l'IVG: "la liberté d'opinion n'est pas le droit au mensonge" (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201112027.3ywemtzq.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre Laurence Rossignol a défendu jeudi l'extension au numérique du délit d'entrave à l'IVG pour "consolider le droit fondamental des femmes à disposer de leur corps", considérant que "la liberté d'opinion n'est pas le droit au mensonge". "Chacun est et reste libre d'affirmer son hostilité à l'avortement, sur Internet ou ailleurs. A condition de le faire en toute honnêteté, car la liberté d'expression ne peut se confondre avec la manipulation des esprits", a lancé la ministre des Familles, de l'Enfance et des Droits des femmes à l'ouverture du débat à l'Assemblée sur une proposition de loi socialiste visant à pénaliser les sites de "désinformation" sur l'interruption volontaire de grossesse. Dans un contexte de pré-campagne électorale pour 2017 et sur un sujet où Alain Juppé a attaqué François Fillon durant la primaire de la droite, le texte fait l'objet de 76 amendements, essentiellement LR, au nom de la "liberté d'expression", et d'extrême droite. "Le droit à l'IVG n'est pas l'objet du débat" car la loi Veil de 1975 ayant dépénalisé l'avortement fait "largement consensus", a assuré Mme Rossignol devant quelques dizaines de députés. La proposition de loi "n'a pas d'autre objectif que de consolider le droit fondamental des femmes à disposer de leur corps et de garantir à toutes nos concitoyennes un égal accès à l'IVG". Le délit d'entrave à l'IVG, créé en 1993, doit être adapté "à la réalité numérique" car si "il y a trente ans, des commandos s'attachaient aux grilles des centres d'orthogénie ou aux tables d'opération pour empêcher les femmes d'y accéder", "aujourd'hui, c'est sur la Toile que leurs héritiers continuent de mener cette bataille", a déclaré la ministre. Des "groupuscules anti-IVG (...) avancent désormais masqués, dissimulés derrière des plateformes d'apparence neutre et objective, qui imitent et concurrencent les sites institutionnels d'information" et "cherchent délibérément à tromper les femmes", a-t-elle dénoncé, citant ivg.net et évoquant le "faux-nez d'une idéologie rétrograde mais toujours vivace". "Pire, elles sont parfois relayées par des cellules d'écoute animées par des militants anti-choix sans aucune formation" qui veulent "culpabiliser les femmes et les décourager d'avoir recours à l'avortement", a ajouté Mme Rossignol. "Depuis 2012, le gouvernement lutte, avec constance et détermination, contre cette forme insidieuse de pression", a affirmé la ministre, évoquant notamment un site officiel et un numéro national. Face à une "désinformation" intensifiée "ces derniers jours", la présidente de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, Catherine Coutelle (PS), a clamé que "non, notre proposition de loi ne revient pas sur la liberté d'expression, ni sur Internet, ni ailleurs", "non, elle ne conduira pas à la fermeture administrative de sites internet", "non elle ne se traduira pas par la censure de contenus en ligne", puisque le délit d'entrave devra "toujours être prononcé par un juge". Après avoir rappelé le "combat" de la loi Veil, la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS) a martelé avec véhémence que "l'acquis est illusoire" alors qu'"il existe toujours des actions commandos devant les hôpitaux" et que "des pays remettent en cause ce droit", comme l'Espagne et la Pologne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 12:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit au Logement s'inquiète de la possibilité d'expulser les familles de trafiquants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161201105542.cm24dm15.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Droit au logement a exprimé sa "très vive inquiétude" après le vote à l'Assemblée d'un amendement au projet de loi Egalité et citoyenneté qui rend possible la résiliation d'un contrat de location si un des occupants du logement est condamné pour trafic de stupéfiants. Cet amendement socialiste a été voté dans la nuit du 23 au 24 novembre contre l'avis de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse et du rapporteur Philippe Bies (PS). "Le trafic de stupéfiants constitue, avec les dégradations et les incivilités, l'une des causes majeures des problèmes de troubles de voisinage et d'atteinte à la jouissance paisible que subissent les locataires. Les bailleurs se trouvent souvent démunis pour agir à l'encontre de ces fauteurs de troubles et les locataires en place ne comprennent pas l'inaction du bailleur", justifie le texte de l'amendement. Mais pour Droit au logement, il s'agit d'une "disposition disproportionnée et inique car elle sanctionne des innocents, y compris des enfants et des personnes vulnérables", qui occupent le même logement que la personne condamnée. "L'expulsion est une sanction très grave dans le contexte de crise du logement que nous traversons, et ne peut être laissée à l'appréciation d'un bailleur privé ou social", alerte le DAL dans un communiqué, qui craint que la disposition "ouvre la voie à des pratiques expéditives en matière d'expulsion locative".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel, déontologie pour les collaborateurs et fonctionnaires: nouvelles mesures à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130173511.07fx9ow5.html</link>
   <description><![CDATA[Information sur la lutte contre le harcèlement sexuel, codes de déontologie à venir pour les fonctionnaires parlementaires et les collaborateurs des députés, renforcement des moyens du déontologue : de nouvelles mesures ont été décidées mercredi à l'Assemblée nationale. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, présidée par Claude Bartolone (PS), a adopté plusieurs propositions issues du rapport annuel du déontologue Ferdinand Mélin-Soucramanien, selon le compte-rendu publié sur le site de l'Assemblée. A été ainsi acté "le rôle d'information du déontologue en matière de lutte contre le harcèlement sexuel". Des brochures seront notamment distribuées aux députés et collaborateurs et une attention particulière sera portée à ceux travaillant en circonscription. Avait été mis en place au Palais-Bourbon en novembre 2013 un "référent" pour d'éventuels cas de harcèlement moral et sexuel, à la disposition des collaborateurs de députés, et qui est en lien avec le déontologue, une personnalité indépendante. Le dispositif a été ouvert aux députés et aux fonctionnaires parlementaires en mai. Les accusations de harcèlement et d'agressions sexuelles visant le député écologiste Denis Baupin, au printemps dernier, ont fait ressurgir ces questions. Un collectif de collaboratrices parlementaires a aussi lancé en octobre un site pour témoigner et informer, "Chaircollaboratrice.com". En outre, le bureau de l'Assemblée a décidé de "l'élaboration, pour les fonctionnaires parlementaires et les collaborateurs parlementaires, de codes de déontologie". Enfin a été prévu un "renforcement de l'indépendance et des moyens attribués au déontologue". L'organisation des services de l'Assemblée a été revue pour créer une nouvelle division rattachée au secrétariat général, la "division de la Déontologie et du statut du député". Et le déontologue sera lui-même assujetti à une déclaration d'intérêts et d'activités, comme les parlementaires qui la remettent à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Le rapport du déontologue doit être rendu public dans quelques jours.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée donne son feu vert à des "funérailles républicaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130173342.t91sfdfy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à l'organisation de "funérailles républicaines", des cérémonies d'obsèques laïques dans des salles municipales, en adoptant en première lecture une proposition de loi socialiste. Ce texte, qui attendait d'être examiné par les députés depuis fin 2014, ne contient qu'un article. Il prévoit que "chaque commune, dès lors qu'elle dispose d'une salle municipale adaptable, met celle-ci à disposition des familles qui le demandent et garantit ainsi l'organisation de funérailles républicaines qui leur permettront de se recueillir". "Cette mise à disposition est gratuite", et, "à la demande de la famille du défunt, un officier de l'état civil de la commune peut procéder à une cérémonie civile", précise la proposition de loi. Il est "légitime et souhaitable que la République puisse apporter son soutien dans les moments les plus difficiles, comme elle le fait pour les plus joyeux" que sont les mariages ou les parrainages civils, a affirmé la secrétaire d'Etat chargée des Collectivités Estelle Grelier, dans l'hémicycle. Les radicaux de gauche et le Front de gauche ont soutenu la mesure, les élus UDI y étant aussi majoritairement favorables. Les députés LR, tout en jugeant les intentions "louables", se sont interrogés sur son "utilité", craignant notamment de nouvelles charges pour les communes et la mise en difficulté de maires face à de nouvelles tâches sensibles. La possibilité de choisir des funérailles civiles est déjà reconnue par la loi depuis le XIXe siècle, mais, faute d'obligation pour les communes de les accueillir, les options s'offrant aux familles "restent encore très limitées" et elles sont "souvent contraintes d'accepter des obsèques religieuses", a expliqué le rapporteur Hervé Féron (PS). Avec cette proposition, qui devra désormais être examinée au Sénat, "le défunt et sa famille seront accompagnés par la cité", s'est félicité l'élu de Meurthe-et-Moselle, estimant que cela permettra de "mettre en application plus d'un siècle après sa promulgation" la loi de 1887.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif 2016: retour de la taxe YouTube à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130172052.uktevxw3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus à la charge mercredi en commission pour instaurer une taxe sur les revenus publicitaires des sites mettant à disposition des vidéos gratuites ou payantes sur Internet, via le vote d'un amendement au projet de loi de finances rectificative 2016. La mesure devra cependant être revotée dans l'hémicycle pour être intégrée au collectif budgétaire de fin d'année. Cette taxe, surnommée "taxe YouTube", avait été pourtant écartée en séance il y a un mois lors des discussions sur le projet de budget 2017, après un vif débat entre certains députés PS et le gouvernement. Mais ces députés, comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault ou Yann Galut, ont assuré avoir tenu compte des critiques émises lors du premier débat dans leur nouvelle version de l'amendement. La taxe sera due par tout opérateur, quel que soit son lieu d'établissement, proposant un service en France qui donne ou permet l'accès, à titre onéreux ou gratuit, à des oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles ou autres contenus audiovisuels. "Seront ainsi considérés comme redevables de la taxe tant les éditeurs de services de médias audiovisuels à la demande (comme Universciné ou iTunes) que les plateformes communautaires (du type Youtube ou Dailymotion), dès lors qu'elles permettent d'accéder à des contenus audiovisuels", expliquent ces députés dans l'exposé des motifs de leur amendement. "Toutefois, dans ce cas, pour tenir compte de la spécificité des contenus audiovisuels disponibles via ces services, pouvant comprendre une part importante de contenus amateurs, créés par des utilisateurs privés, il est prévu un abattement d'assiette de 66% au lieu de l'abattement de 4% dans les autres cas", soulignent-ils. En outre, les services dont les contenus audiovisuels sont secondaires, comme les sites de presse, les services "dont l'objet principal est consacré à l'information", ainsi que les services "dont l'activité est de diffuser les informations sur les oeuvres auprès du public" seront exclus du dispositif. Le taux de la taxe reste inchangé : il est de 2% et passe à 10% lorsque les recettes publicitaires ou de parrainage sont liées "à la diffusion de contenus et oeuvres cinématographiques ou audiovisuelles à caractère pornographique ou violent". Par ailleurs, une franchise de 100.000 euros est instaurée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Opérations extérieures, point d'indice, hébergement d'urgence: rallonge de 1,7 milliard d'euros pour 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130171057.9b8img9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement compte débloquer environ 1,7 milliard d'euros supplémentaires en 2016 pour financer des surcoûts d'opérations militaires ou des dépenses dans l'Education, aux termes d'un "décret d'avance" présenté mercredi à la commission des Finances de l'Assemblée, qui a donné son feu vert. Alors que plus de 8.000 militaires sont engagés à l'étranger (République centrafricaine, Sahel, Côte d'Ivoire, Afghanistan, Irak et Levant, etc) et quelque 7.000 sur le territoire national dans le cadre de l'opération "Sentinelle" post-attentats de 2015, le surcoût des opérations extérieures et intérieures est évalué à 831 millions d'euros, pour lequel des ouvertures de crédits sont prévues dans ce projet de décret. Autre cible importante des crédits supplémentaires, surtout avant la paye de décembre: le financement de dépenses de personnel liées à la revalorisation, en deux temps, du point d'indice de la Fonction publique. Le gel du point depuis 2010, par lequel l'Etat a fait 7 milliards d'euros d'économies, a entraîné une baisse du salaire net moyen des fonctionnaires. Pour 2016, cette revalorisation représente un coût d'environ 614 millions d'euros, dont 222 pour l'Etat, 192 pour les collectivités territoriales et 164 pour les hôpitaux, selon des données figurant dans la présentation de la rapporteur générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Face au bond de la demande d'hébergement sur fond de crise migratoire, notamment après le démantèlement de la "jungle" de Calais et l'évacuation des campements parisiens, 100 millions d'euros doivent être débloqués via le décret d'avance pour garantir l'accueil des personnes actuellement hébergées et créer de nouvelles places, selon l'exposé de Mme Rabault. D'autres crédits nouveaux doivent contribuer au financement du plan jeunesse, qui comprend la revalorisation des bourses des lycéens ou la création de l'aide à la recherche du premier emploi, ou à des dépenses pour la recherche. Le recours à un décret d'avance est autorisé pour l'ouverture de crédits en cas d'urgence, qui doivent être compensés par des annulations d'autres crédits ou des recettes supplémentaires. Cela vise à ajuster "de façon plus réactive" le budget de l'Etat et sans attendre le projet de budget rectificatif de fin d'année.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle offensive des députés pour imposer les revenus obtenus des plateformes comme Airbnb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130170920.n5b1waqx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission un amendement au projet de loi de finances rectificative 2016 pour obliger les plateformes en ligne du type Airbnb à une déclaration automatique au fisc des revenus de leurs utilisateurs. Cet amendement socialistes et radicaux de gauche, qui a été soutenu par plusieurs députés LR d'Île-de-France, devra cependant être revoté dans l'hémicycle pour être intégré au collectif budgétaire de fin d'année. L'un de ses rédacteurs, Pascal Cherki (PS, Paris), qui en avait déposé un similaire au projet de budget 2017 avant de le retirer, a souligné vouloir avant tout provoquer un débat en séance avec le gouvernement sur "les distorsions de concurrence" créées par ces plateformes. Cette déclaration automatique permettrait à l'administration fiscale d'alimenter la déclaration préremplie des contribuables, et de calculer l'impôt dû en fonction des règles applicables à chaque catégorie de revenu. Les plateformes en ligne mettent en relation des particuliers ou des professionnels en vue de la vente ou du partage d'un bien (une voiture, un logement, une perceuse etc.) ou de la fourniture d'un service (transport, comptabilité, cuisine, bricolage, etc.). Aujourd'hui, "en pratique les revenus sont très rarement déclarés, très rarement contrôlés, et in fine très rarement imposés. Il en résulte une perte de recettes pour l'État, une insécurité juridique pour le contribuable, et une concurrence déloyale pour certains secteurs", plaide M. Cherki dans son amendement. Les députés ont déjà voté, lors du projet de loi de financement de la Sécurité sociale, un article pour faire payer des cotisations sociales aux particuliers louant des biens via des plateformes collaboratives au-delà d'un certain seuil de revenus (7.720 euros pour les biens meubles comme les voitures et 23.000 euros pour l'immobilier).]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les aides de l'Etat à l'accession à la propriété de moins en moins efficaces (Cour des comptes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130170149.pcg5i50p.html</link>
   <description><![CDATA[Les aides de l'Etat à l'accession à la propriété, d'un montant de deux milliards d'euros par an, constituent un dispositif complexe qui devient de moins en moins efficace, estime la Cour des comptes qui plaide notamment pour "un ciblage social et territorial plus précis". Dans un rapport présenté mercredi lors d'une audition à l'Assemblée nationale, la Cour des comptes s'intéresse aux quatre principales aides de l'Etat pour les primo-accédants: l'aide personnelle au logement pour l'accession (APL-accession), le prêt d'accession sociale (PAS), le prêt à taux zéro renforcé (PTZ+) et le prêt social de location-accession (PSLA). Or, "malgré un montant cumulé de près de deux milliards par an, (ces aides) se révèlent de moins en moins efficaces, tant pour permettre l'accès des catégories modestes de la population au statut de propriétaire que pour soutenir l'effort de construction", souligne la Cour. Dans le détail, "le PTZ+ se caractérise par des effets d'aubaine élevés et des risques d'effet inflationniste". Les APL-accession sont pour leur part "en voie d'extinction du fait du maintien d'un barème de moins en moins attractif". Le PAS voit de son côté "son intérêt actuel réduit par l'absence d'avantage de taux par rapport au marché", tandis que le PSLA "se révèle d'un usage malaisé qui l'amène à rester marginal". Par ailleurs, "prises dans leur ensemble, ces aides apparaissent relativement mal articulées, complexes et assorties de barèmes dont la disparité est croissante", observent les Sages de la rue Cambon. Ils mettent en garde contre l'alourdissement de la charge pour les finances publiques si le dispositif est maintenu tel quel et appellent de fait à réformer le système pour stabiliser cette charge. La Cour des comptes appelle en particulier à "réorganiser le dispositif du PTZ+ en le ciblant sur les ménages plus modestes", et à accroître les possibilités d'accès à cette aide "dans les zones tendues, les quartiers de la politique de la ville et les centres anciens dégradés". Les magistrats plaident en outre pour une suppression pure et simple du PAS. Concernant l'APL-accession, ils préconisent de fusionner les barêmes et de relever les plafonds pour accroître sa complémentarité avec le PTZ+. Enfin, dans un souci de meilleur ciblage territorial, ils recommandent "une gestion déconcentrée d'enveloppes d'aides à l'accession à la propriété permettant de compléter les interventions locales".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une plaque au nom de Schuman, un des fondateurs de l'UE, dans l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130134542.nl8d6hnc.html</link>
   <description><![CDATA[Avec une plaque en cuivre à son nom, le démocrate chrétien Robert Schuman, un des pères fondateurs de l'UE, s'est ajouté mercredi, avec le radical de gauche André Marie, aux députés défunts dont le souvenir est perpétué dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. "Deux hommes d'Etat, députés assidus, républicains convaincus, témoins du siècle et bâtisseurs d'avenir", qui furent notamment "collègues dans cet hémicycle à travers neuf législatures et trois Républiques, ministres ensemble ou séparément, présidents du Conseil l'un après l'autre sous la Quatrième République", a souligné le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Trouvant "juste que l'Assemblée nationale rende aujourd'hui hommage à ceux qui l'ont défendue aux heures sombres", il a souhaité qu'"à cette heure où, pour nous aussi, des tempêtes se dessinent", nous sachions "trouver et conserver ce qui nous rassemble". En présence notamment de son homologue luxembourgeois, Mars di Bartolomeo, M. Bartolone a rendu hommage à l'"homme de combats" Robert Schuman, né Allemand au Luxembourg et devenu Français en 1918. "Si Robert Schuman, dont le procès en béatification est en attente, n'est pas encore un faiseur de miracles chrétiens, il est à coup sûr un religieux de la République, un saint français et européen", a-t-il lancé. Dans "la complexité de son parcours", ce politique et avocat avait voté les pleins pouvoirs à Philippe Pétain mais refusé d'entrer au gouvernement du maréchal, été incarcéré par les Allemands avant de s'évader et de rejoindre la zone libre en 1942. "Frappé d'indignité nationale" après-Guerre pour son vote, c'est "l'intervention personnelle du général de Gaulle" qui lui permit d'être candidat à la première Assemblée constituante de 1946, où il rejoint le Mouvement républicain populaire (MRP). Devenu ensuite une figure politique nationale, Robert Schuman signa pour la France le pacte fondateur de l'Otan en 1949, avant que ce "pragmatique" ne soit, avec Jean Monnet, "le grand artisan de la première étape de l'intégration européenne", la Ceca. Quant au radical de gauche André Marie, ce "véritable combattant de la République" s'illustra comme député de Seine-Inférieure (actuelle Seine-Maritime), "engagé" pour demander notamment "dès 1928 des congés payés pour les ouvriers". Il fut plusieurs fois ministre, a noté le président de l'Assemblée, en présence du ministre PRG Jean-Michel Baylet. Engagé volontairement dans l'armée française en 1940, il fut emprisonné un an en Allemagne. De retour, il désavoua Vichy et rejoint la Résistance, avant d'être déporté 16 mois à Buchenwald, jusqu'à la libération du camp. Il fut brièvement président du Conseil, avec dans ses secrétaires d'Etat "le jeune François Mitterrand", a glissé M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence: débat et vote à l'Assemblée le 21 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130114849.cw4kq80h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débattra et votera le 21 décembre sur une cinquième prolongation de l'état d'urgence post-attentats, au-delà de son terme actuel de janvier et, en principe, jusqu'à l'élection présidentielle d'avril-mai 2017. Le projet de loi reconduisant ce régime controversé, en vigueur depuis le soir des attentats du 13 novembre 2015, sera discuté par les députés peu avant la pause des fêtes de fin d'année, avant de passer aux mains des sénateurs en début d'année prochaine. L'état d'urgence, qui permet notamment des assignations à résidence et élargit les possibilités de perquisitions, a déjà été plusieurs fois prolongé, la dernière pour six mois après l'attentat de Nice le 14 juillet, alors que sa fin avait été programmée pour le milieu de l'été 2016. Le 15 novembre, François Hollande avait affirmé, depuis Marrakech, vouloir "prolonger l'état d'urgence jusqu'à l'élection présidentielle", plaidant la nécessité de "mesures exceptionnelles" face à la menace terroriste. Les règles régissant l'état d'urgence prévoient que "la loi portant prorogation de l'état d'urgence est caduque à l'issue d'un délai de quinze jours francs suivant la date de démission du gouvernement ou de dissolution de l'Assemblée nationale", ce qui arrivera de fait avec les échéances électorales. Le vice-président du Conseil d'Etat, Jean-Marc Sauvé, avait prévenu le 18 novembre que l'état d'urgence est "un état de crise qui ne peut être renouvelé indéfiniment". Ce régime d'exception "ne peut pas être prolongé indéfiniment", mais "le terrorisme est là et la menace est lourde", voire "plus lourde aujourd'hui", avait réagi Manuel Valls. Outre l'engagement militaire français en Irak et en Syrie, le Premier ministre avait notamment invoqué la phase des élections présidentielles, "avec des réunions publiques". Créé en 1955 durant la guerre d'Algérie et durci au Parlement depuis un an, ce régime permet notamment à l'État d'assigner à résidence toute personne "dont l'activité est dangereuse pour la sécurité et l'ordre publics" et d'ordonner "des perquisitions à domicile de jour comme de nuit" sans passer par l'autorité judiciaire. Les autorités françaises peuvent également décider la fermeture provisoire des salles de spectacles et des lieux de réunion et "interdire la circulation des personnes ou des véhicules" dans certains lieux ou à certaines heures, ou instituer "des zones de protection ou de sécurité où le séjour des personnes est réglementé". Mais l'efficacité du dispositif a été relativisée notamment par la commission d'enquête parlementaire post-attentats de 2015, qui a considéré qu'elle s'amenuisait avec le temps. Certains parlementaires, à l'unisson d'associations et de magistrats, dénoncent aussi un recul des libertés et de l'État de droit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avortement : Marisol Touraine dénonce un "climat" qui "tend à culpabiliser les femmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130074929.7a4p3y51.html</link>
   <description><![CDATA["Il y a un climat culturel qui tend à culpabiliser les femmes" voulant avorter, a affirmé mercredi Marisol Touraine, à la veille de l'examen d'une proposition de loi élargissant le délit d'entrave à l'IVG à des sites internet diffusant des informations "faussées". "Il s'agit d'empêcher que ces sites fassent de la désinformation", a dit sur France 2 la ministre de la Santé et des Affaires sociales, rappelant qu'"on a le droit en France d'être contre l'avortement" et "le droit de dire qu'on est contre l'avortement." "Le délit d'entrave, c'est de tromper intentionnellement des femmes" et "se servir de ces sites pour les dissuader d'avorter", a-t-elle précisé. La proposition de loi des socialistes et écologistes réformistes propose dans son article unique l'extension du délit d'entrave à la diffusion ou transmission "par tout moyen, notamment par des moyens de communication au public par voie électronique ou de communication au public en ligne, des allégations, indications ou présentations faussées et de nature à induire intentionnellement en erreur, dans un but dissuasif" sur l'IVG ou à "exercer des pressions psychologiques" sur les femmes s'informant sur une IVG, voire leur entourage. Le président de la Conférence des évêques de France, Mgr Georges Pontier, en a appelé directement lundi à François Hollande pour qu'il s'oppose à cette proposition de loi en dénonçant une atteinte "grave" aux libertés. Créé par une loi de 1993 et étendu en 2001, puis 2014, le délit d'entrave sanctionne le fait d'empêcher ou de tenter d'empêcher une IVG en perturbant l'accès aux établissements ou en exerçant des menaces sur le personnel ou les femmes concernées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 08:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition de loi en faveur des sapeurs-pompiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161130004948.7oko5cpw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi, à l'unanimité, une proposition de loi socialiste pour améliorer la condition des sapeurs-pompiers professionnels et volontaires, comme réclamé par les intéressés. A l'approche de la sainte Barbe (patronne des pompiers), le 4 décembre, l'ensemble des députés a rendu hommage à ces "héros qui sauvent des vies quotidiennement", "exemples de dévouement" et "remparts à tous les dangers". Quelque 1.400 professionnels ont défilé encore jeudi dernier à Paris pour exprimer leur "ras-le-bol", dénonçant la multiplication des interventions hors de leur champ de compétence ou la poursuite de la fermeture de casernes. Dans l'hémicycle, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a salué avec ce texte, qui sera au menu du Sénat le 20 décembre, la "concrétisation de plusieurs engagements forts pris par le président de la République et le gouvernement pour les sapeurs-pompiers de France". La proposition de loi du groupe socialiste prévoit, pour les sapeurs-pompiers volontaires, de transformer le cadre juridique de la prestation de fidélisation et de reconnaissance (PFR) instaurée en 2004 pour permettre l'acquisition de droits à pension selon un système par capitalisation, qui deviendra un système par répartition. François Hollande s'était engagé en 2013 à ce que les indemnités horaires versées à ces mêmes volontaires évoluent "pour garantir leur pouvoir d'achat". Le texte facilite cette indexation. Les députés ont ajouté que les sapeurs-pompiers volontaires pourront bénéficier du compte personnel d'activité créé par la loi Travail. En outre, concernant les sapeurs-pompiers professionnels, il est prévu pour leurs cadres supérieurs la création d'une catégorie A+ dans la fonction publique. Le système français se compose de sapeurs-pompiers professionnels (40.000 environ, fonctionnaires des collectivités territoriales) et de sapeurs-pompiers volontaires (plus de 193.000). Lors de leur Congrès national en 2013 à Chambéry, le chef de l'Etat avait fixé "l'objectif" de "retrouver 200.000 sapeurs-pompiers volontaires d'ici la fin du quinquennat, c'est-à-dire atteindre en 2017 le niveau qui était le nôtre une décennie plus tôt, en 2007". Jean-Paul Bacquet, président du Conseil national des sapeurs-pompiers volontaires et rapporteur (PS) de la proposition de loi, a estimé qu'"on n'y arrivera pas". "Je veux croire à la dynamique de redressement du nombre de sapeurs-pompiers volontaires amorcée en 2014 (+1.000), après 10 années de baisse continue", a déclaré pour sa part M. Cazeneuve.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 01:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commune: l'Assemblée vote une réhabilitation des victimes de la répression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129234733.ipljmtz8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir, à l'initiative des socialistes et au grand dam de la droite, un texte proclamant la réhabilitation de toutes les victimes de la répression de la Commune de Paris de 1871. La Commune de Paris, dernière révolution du 19e siècle et première tentative d'un gouvernement de la classe ouvrière, fut la réaction à la défaite française lors de la guerre franco-allemande de 1870. L'insurrection des Parisiens contre le gouvernement provisoire dirigé par Adolphe Thiers, installé après la déchéance de Napoléon III, a duré 72 jours, du 18 mars au 28 mai 1871. Des exécutions lors de la Commune, notamment durant la Semaine sanglante, ont fait entre 10.000 et 20.000 morts, voire plus, selon les estimations. Et des milliers de condamnations à mort, à la déportation, aux travaux forcés ou à de la prison ont été prononcées postérieurement. En mars 1879, une amnistie partielle des communards avait été votée par l'Assemblée, puis, en juillet 1880, une loi d'amnistie générale concernant les condamnations prononcées après la défaite de la Commune. Evoquant un "acte solennel" par "devoir d'histoire" autant que "de justice", le président PS de la commission des Affaires culturelles et élu parisien Patrick Bloche a plaidé que "le temps est désormais venu pour la République" de rendre ainsi justice à tous les communards, "victimes d'une répression impitoyable". Secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et ancien député de Paris, Jean-Marie Le Guen a appuyé un texte qui "favorise la transmission de la mémoire" des communards, "patriotes" et "insurgés" aux valeurs ayant "inspiré la République". La proposition de résolution, signée notamment par le chef de file des députés socialistes et écologistes réformistes Bruno Le Roux et plusieurs élus parisiens, souhaite notamment que "la République rende honneur et dignité à ces femmes et ces hommes qui ont combattu pour la liberté au prix d'exécutions sommaires et de condamnations iniques". Le texte proclame "la réhabilitation des victimes de la répression de la Commune de Paris de 1871". En quête du meilleur "instrument", les députés ont choisi le vote d'une résolution au Parlement, en vertu de l'article 34-1 de la Constitution. Ils ont écarté une grâce, une nouvelle amnistie, une réhabilitation judiciaire, une révision, mais aussi une loi mémorielle. L'UDI Michel Piron a cependant appelé à "laisser l'histoire aux historiens", refusant par principe une "résolution inopportune et partisane" sur la Commune, d'autant que l'oeuvre "immense" de Victor Hugo "vaudra toujours mieux". "A cinq mois de l'élection présidentielle, alors que votre majorité fragmentée se déchire à sa tête (...) n'avez-vous pas d'autres priorités" face au terrorisme ou au chômage, s'est exclamé Yannick Moreau (LR). "La mémoire ne peut être l'objet d'une instrumentalisation abusive" en direction "de l'extrême gauche", a-t-il lancé, évoquant, lui, d'autres "exterminations" en Vendée sous la Terreur. Le FN Gilbert Collard a attaqué une gauche en quête de "transfusion d'héroïsme". Pour le Front de Gauche, Jean-Jacques Candelier a exprimé, lui, un satisfecit sur ce texte concernant "un des plus grands épisodes du mouvement ouvrier français", mais "dans une période où l'action sociale et syndicale tend à être criminalisée", comme dans les cas Goodyear ou Air France.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 00:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée au "devoir de vigilance" des multinationales sur leurs sous-traitants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129183413.uyrvqos0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en nouvelle lecture la proposition de loi PS contraignant les multinationales à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement de leurs sous-traitants, un texte réclamé par les ONG après la catastrophe du Rana Plaza en 2013. Le texte, soutenu par toute la gauche, devrait être adopté définitivement par l'Assemblée d'ici la fin de la session en février après une dernière navette avec le Sénat. Le Sénat, à majorité de droite, l'a déjà rejeté à deux reprises, en reprenant l'opposition d'une partie du patronat à "une pénalisation des entreprises françaises". Selon la proposition de loi, les grandes entreprises auront l'obligation d'établir et de mettre en oeuvre un "plan de vigilance" destiné à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement chez leurs sous-traitants ou fournisseurs avec qui elles ont une relation commerciale durable. Cette obligation ne s'appliquera qu'aux sociétés employant (filiales comprises) au moins 5.000 salariés en France ou au moins 10.000 salariés en France et à l'international, soit les "150 à 200 plus grandes entreprises françaises", selon le rapporteur Dominique Potier (PS). Ce plan devra comprendre "une cartographie des risques", "des procédures d'évaluation de la situation des filiales et des sous-traitants et fournisseurs réguliers", "des actions adaptées d'atténuation des risques" et "un mécanisme de recueil des signalements", a expliqué ce député de Meurthe-et-Moselle. Si ce plan n'a pas été établi ou mis en oeuvre, un juge pourra, après une mise en demeure, prononcer une amende modulable jusqu'à dix millions d'euros. Dans le cas d'un accident impliquant un sous-traitant, la responsabilité de l'entreprise donneuse d'ordre pourra être engagée si le plaignant prouve que le préjudice causé a un lien avec l'absence de plan de vigilance ou l'ineffectivité de sa mise en oeuvre. Outre la réparation du préjudice, le juge pourra aussi prononcer une amende maximale de 30 millions d'euros Le ministre de l'Economie Michel Sapin a soutenu un "texte aujourd'hui sérieux juridiquement" après de profondes modifications depuis deux ans. "Responsabiliser ne signifie pas brider l'activité économique: responsabiliser veut dire prévoir et réfléchir aux conséquences avant d'agir", a-t-il défendu. "Ce texte a un immense mérite, celui de mettre le pied dans la porte", s'est félicité le Front de gauche André Chassaigne. Accusé de "vouloir tuer la filière textile en France" par Dominique Tian (LR), M. Potier a répondu "qu'un jean fabriqué dans des conditions dignes, c'est cinq euros en plus sur un prix moyen de 50 euros". L'effondrement en avril 2013 de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh avait rendu visible les conditions de sécurité et de travail déplorables dans ces ateliers textile travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales. Cette catastrophe avait tué plus d'un millier d'ouvriers et blessé plus de 2.000 autres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon choisi par le PCF: Chassaigne "regrette" et n'aura pas la même "implication" que d'autres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161129175238.z53xl52c.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne a "regretté" mardi "à titre personnel" le choix des militants PCF de soutenir Jean-Luc Mélenchon pour la présidentielle, craignant que son parti ne devienne inaudible pour 2017 et "une candidature de rassemblement" de gauche anti-libérale inaccessible. "Je regrette la décision qui a été prise" à la majorité et avait suscité un "engagement très déterminé de Pierre Laurent et de hauts cadres du PCF", a lâché en conférence de presse ce député du Puy-de-Dôme, qui avait estimé mercredi qu'un ralliement à Jean-Luc Mélenchon serait "un coup fatal porté au PCF". Les militants communistes se sont prononcés samedi à 53,6% en faveur d'un soutien à Jean-Luc Mélenchon à l'élection présidentielle de 2017, contre 46,4% qui lui préféraient une candidature indépendante. S'il a estimé que "le PCF ne va pas se diviser, se cliver" et que "l'ensemble des communistes sont très attachés à rester unis, même si on peut avoir des appréciations différentes", André Chassaigne a glissé que son "degré d'implication ne sera pas le même" que celui des défenseurs du leader de La France Insoumise. Le PCF doit lancer mercredi un appel à ses élus pour qu'ils donnent leur parrainage à Jean-Luc Mélenchon pour la présidentielle. André Chassaigne a réaffirmé sa "crainte qu'on ne puisse pas avoir une parole autonome entendue dans cette campagne présidentielle, surtout quand on sait que tout l'éclairage est mis sur le candidat", souhaitant "mettre toute son énergie" pour que "le PCF puisse continuer à être visible dans le paysage politique et à porter sa conception du rassemblement". A titre personnel, non comme président des députés Front de Gauche, André Chassaigne s'est cependant dit "convaincu qu'il y a encore un avenir pour le PCF" et une "possibilité de nombreux candidats" aux législatives, à condition que les communistes s'appuient notamment sur leur "histoire et participation aux grandes conquêtes sociales". Avec le soutien à Jean-Luc Mélenchon, a aussi déploré cette figure communiste, "je ne vois pas comment on va pouvoir arriver à une candidature de rassemblement de toute la gauche antilibérale", laquelle "aurait eu une chance d'être au second tour" en 2017 vu "la sorte de contre-révolution libérale portée par François Fillon". Car, a insisté André Chassaigne, "l'urgence de l'urgence est de s'attaquer au libéralisme extrême et à l'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
