<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 12:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Economie sociale et solidaire: un fonds d'urgence déployé début 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201111110020.vrlu4fhb.html</link>
   <description><![CDATA[Le fonds d'urgence dédié aux petites associations frappées par la crise et adopté dans la nuit de mardi à mercredi par l'Assemblée nationale sera opérationnel "dans les tout premiers jours de 2021", a indiqué Bercy mercredi. Destiné en priorité aux associations de moins de dix salariés exerçant dans le domaine économique qui n'ont guère fait appel aux aides publiques pour surmonter la crise, le fonds UrgencESS leur proposera une "aide comprise entre 5.000 et 8.000 euros", détaille le ministère de l'Economie et des Finances dans un communiqué. Il s'agit de leur permettre de "poursuivre leur activité", "financer les emplois de leurs salariés" et répondre aux problèmes de trésorerie. Ce fonds adopté par l'Assemblée nationale, dans le cadre du quatrième projet de loi de finances rectificative pour 2020, est également ouvert aux autres structures de l'économie sociale et solidaire (ESS) qui en auraient besoin. "Les structures de l'ESS sont pleinement éligibles à tous les dispositifs mis en place par le gouvernement depuis le début de la crise", explique Olivia Grégoire, secrétaire d'État à l'Économie sociale, solidaire et responsable, citée dans le communiqué. "Mais nous constatons que nombre d'entre elles ne connaissent pas et ne demandent pas ces aides: l'enjeu, c'est de leur donner les moyens de les activer", a-t-elle ajouté. Elle indique avoir appelé les banques à se montrer "bienveillantes avec ces structures de l'ESS qui connaîtraient des difficultés passagères en attendant de pouvoir bénéficier de cette aide financière exceptionnelle" et "à relayer" les informations concernant les dispositifs publics disponibles. Par ailleurs, Mme Grégoire a également saisi le médiateur du crédit, selon le texte. "Les structures de l'ESS qui rencontrent des difficultés à obtenir des financements auprès de leur banque auront un interlocuteur présent dans chacune des succursales départementales de la Banque de France en écrivant à mediation.credit.XX@banque-france.fr (xx représente le numéro de votre département)", précise le communiqué. Un service d'accompagnement gratuit dans la démarche vers la médiation est aussi disponible au 0 810 00 12 10.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le budget avec 20 mds EUR supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201111040025.3odjq3hd.html</link>
   <description><![CDATA[Et de quatre budgets de crise: l'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi le quatrième et dernier projet rectifié pour 2020, avec 20 milliards de dépenses supplémentaires, principalement en direction des entreprises et indépendants, un soutien que les oppositions voudraient renforcer. Parmi les 72 députés encore présents au bout de la nuit, 67 ont voté en faveur du texte, alors que 5 se sont prononcés contre. Plusieurs députés ont fustigé les "conditions déplorables" d'examen de ce texte, avec un débat toute la nuit pour parcourir quelque 500 amendements et transmettre le projet de loi au Sénat, où il est attendu en séance lundi. Au début des discussions, sur fond de grogne des petits commerces contraints à la fermeture, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire leur a "dédié" ce nouveau budget, leur promettant une "protection supplémentaire", notamment grâce au fonds de solidarité. Son montant est gonflé de 10,9 milliards, en plus des 9 milliards déjà prévus, son accès nettement élargi à des secteurs comme les loueurs de voitures ou les fleuristes, avec des montants augmentés de 1.500 à 10.000 euros pour le mois de novembre selon les cas. Le dispositif d'activité partielle est, lui, doté de 3,2 milliards d'euros supplémentaires, et 3 milliards d'exonérations de cotisations sociales sont programmées. Pour soutenir les commerces, Bruno Le Maire a à nouveau demandé à "tous les bailleurs de France de renoncer à un mois de loyer" en novembre, en échange d'un crédit d'impôt. Il a aussi insisté sur "l'aide à la digitalisation", une enveloppe globale de 60 millions d'euros, alors qu'un "commerce sur trois est numérisé en France, c'est insuffisant". Ce nouveau projet de loi de finances rectificative (PLFR 4) n'est pas un simple collectif de fin de gestion comme chaque année, mais a bien le goût de la crise. Le reconfinement depuis fin octobre, décidé pour un mois au moins, va faire replonger l'activité, après un rebond au 3e trimestre. Bilan: le gouvernement a revu à la hausse l'impact de l'épidémie de coronavirus, avec une récession attendue de 11%, contre un recul de 10% du PIB dans la précédente prévision de septembre. La dette de l'Etat doit elle s'envoler à 119,8% du PIB en 2020. Les 20 milliards mis sur la table correspondent selon Bercy au coût d'un mois de confinement (15 milliards) et à une prolongation temporaire de certains dispositifs après le déconfinement. Le montant total des dépenses liées à la crise du Covid-19 devrait ainsi atteindre près de 86 milliards d'euros cette année. La droite, qui a voté ce 4e PLFR comme elle l'avait fait pour les précédents, dénonce des injustices dans les activités fermées et s'inquiète des prêts consentis par l'Etat qui ne pourront être remboursés. Les LR réclamaient aussi un fonds pour les loyers, plutôt que le dispositif complexe de crédit d'impôt inscrit pour les propriétaires renonçant à des loyers. - Taxer les plateformes - Pour la culture et le sport, des enveloppes de quelque 100 millions d'euros sont budgétées, pour compenser les pertes de recettes et de billetterie. Comme promis depuis plusieurs semaines en direction des foyers les plus modestes, sont prévues des primes exceptionnelles aux bénéficiaires du RSA, des chômeurs en fin de droits et aux moins de 25 ans, pour un total de 1,1 milliard d'euros. Déjà en désaccord avec plusieurs des budgets de crise, la gauche a de fortes réserves. Ce milliard "sera loin de briser la vague de pauvreté qui s'abat sur le pays, notamment chez les jeunes", considère l'Insoumis Eric Coquerel, qui a plaidé en vain pour une motion de rejet du texte. Les communistes ont tenté de faire taxer les GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon) qui, selon eux, "profiteront le plus de cette crise". Les socialistes, comme les ex-LREM du collectif Ecologie Démocratie Solidarité, ont proposé une "contribution exceptionnelle" des plateformes d'e-commerce, favorisées par rapport aux commerces fermés. Le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a appelé à "éviter de refaire le match du projet de loi de finances d'un point de vue fiscal". Le gouvernement et la majorité se sont réjouis dans la nuit de l'adoption de 170 millions de crédits supplémentaires pour l'insertion par l'activité et la lutte contre la pauvreté, reprenant les annonces de Jean Castex sur la création de "30.000 postes" dans les structures d'insertion par l'activité économique (IAE). La secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire Olivia Grégoire a aussi oeuvré en faveur d'un nouveau fonds d'urgence de 30 millions d'euros pour les petites associations de son secteur. Un autre amendement adopté, à hauteur de 82 millions d'euros, sert à financer des dispositifs de soutien pour l'automobile, l'aéronautique civil ou d'aide à la relocalisation dans des secteurs critiques. reb-adc/els APPLE INC. FACEBOOK GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 04:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget sous Covid: 20 milliards supplémentaires au vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201111022700.khc0zbh0.html</link>
   <description><![CDATA[Et de quatre budgets de crise: l'Assemblée nationale devait voter dans la nuit de mardi à mercredi le quatrième et dernier projet rectifié pour 2020, avec 20 milliards de dépenses supplémentaires, principalement en direction des entreprises et indépendants, un soutien que les oppositions voudraient renforcer. Plusieurs députés ont fustigé les "conditions déplorables" d'examen de ce texte, avec un débat toute la nuit pour parcourir quelque 500 amendements et transmettre le projet de loi au Sénat, où il est attendu en séance lundi. Au début des discussions, sur fond de grogne des petits commerces contraints à la fermeture, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire leur a "dédié" ce nouveau budget, leur promettant une "protection supplémentaire", notamment grâce au fonds de solidarité. Son montant est gonflé de 10,9 milliards, en plus des 9 milliards déjà prévus, son accès nettement élargi à des secteurs comme les loueurs de voitures ou les fleuristes, avec des montants augmentés de 1.500 à 10.000 euros pour le mois de novembre selon les cas. Le dispositif d'activité partielle est, lui, doté de 3,2 milliards d'euros supplémentaires, et 3 milliards d'exonérations de cotisations sociales sont programmées. Pour soutenir les commerces, Bruno Le Maire a à nouveau demandé à "tous les bailleurs de France de renoncer à un mois de loyer" en novembre, en échange d'un crédit d'impôt. Il a aussi insisté sur "l'aide à la digitalisation", une enveloppe globale de 60 millions d'euros, alors qu'un "commerce sur trois est numérisé en France, c'est insuffisant". Ce nouveau projet de loi de finances rectificative (PLFR 4) n'est pas un simple collectif de fin de gestion comme chaque année, mais a bien le goût de la crise. Le reconfinement depuis fin octobre, décidé pour un mois au moins, va faire replonger l'activité, après un rebond au 3e trimestre. Bilan: le gouvernement a revu à la hausse l'impact de l'épidémie de coronavirus, avec une récession attendue de 11%, contre un recul de 10% du PIB dans la précédente prévision de septembre. La dette de l'Etat doit elle s'envoler à 119,8% du PIB en 2020. Les 20 milliards mis sur la table correspondent selon Bercy au coût d'un mois de confinement (15 milliards) et à une prolongation temporaire de certains dispositifs après le déconfinement. Le montant total des dépenses liées à la crise du Covid-19 devrait ainsi atteindre près de 86 milliards d'euros cette année. La droite, qui devait voter ce 4e PLFR comme elle l'avait fait pour les précédents, dénonce des injustices dans les activités fermées et s'inquiète des prêts consentis par l'Etat qui ne pourront être remboursés. Les LR réclament aussi un fonds pour les loyers, plutôt que le dispositif complexe de crédit d'impôt inscrit pour les propriétaires renonçant à des loyers. - Taxer les plateformes - Pour la culture et le sport, des enveloppes de quelque 100 millions d'euros sont budgétées, pour compenser les pertes de recettes et de billetterie. Comme promis depuis plusieurs semaines en direction des foyers les plus modestes, sont prévues des primes exceptionnelles aux bénéficiaires du RSA, des chômeurs en fin de droits et aux moins de 25 ans, pour un total de 1,1 milliard d'euros. Déjà en désaccord avec plusieurs des budgets de crise, la gauche a de fortes réserves. Ce milliard "sera loin de briser la vague de pauvreté qui s'abat sur le pays, notamment chez les jeunes", considère l'Insoumis Eric Coquerel, qui a plaidé en vain pour une motion de rejet du texte. Les communistes veulent taxer les GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon) qui, selon eux, "profiteront le plus de cette crise". Les socialistes, comme les ex-LREM du collectif Ecologie Démocratie Solidarité, ont proposé une "contribution exceptionnelle" des plateformes d'e-commerce, favorisées par rapport aux commerces fermés. Le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a appelé à "éviter de refaire le match du projet de loi de finances d'un point de vue fiscal". Le gouvernement et la majorité se sont réjouis dans la nuit de l'adoption de 170 millions de crédits supplémentaires pour l'insertion par l'activité et la lutte contre la pauvreté, reprenant les annonces de Jean Castex sur la création de "30.000 postes" dans les structures d'insertion par l'activité économique (IAE). La secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire Olivia Grégoire a aussi oeuvré en faveur d'un nouveau fonds d'urgence de 30 millions d'euros pour les petites associations de son secteur. Un autre amendement adopté, à hauteur de 82 millions d'euros, sert à financer des dispositifs de soutien pour l'automobile, l'aéronautique civil ou d'aide à la relocalisation dans des secteurs critiques. reb-adc/els APPLE INC. FACEBOOK GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 02:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget sous Covid: 20 milliards supplémentaires aux mains de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201110180505.prr6rrxh.html</link>
   <description><![CDATA[Et de quatre budgets de crise: l'Assemblée nationale a entamé mardi l'examen du quatrième et dernier projet rectifié pour 2020, avec 20 milliards de dépenses supplémentaires en direction principalement des entreprises et indépendants, un soutien que les oppositions voudraient renforcer. Sur fond de grogne des petits commerces contraints à la fermeture, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire leur a "dédié" ce nouveau budget, leur promettant au coup d'envoi des échanges une "protection supplémentaire", notamment grâce au fonds de solidarité. Son montant est gonflé de 10,9 milliards, en plus des 9 milliards déjà prévus, son accès nettement élargi, à des secteurs comme les loueurs de voitures ou les fleuristes, avec des montants augmentés, de 1.500 à 10.000 euros pour le mois de novembre dans certains cas. Le dispositif d'activité partielle est, lui, doté de 3,2 milliards d'euros supplémentaires, et 3 milliards d'exonérations de cotisations sociales sont programmées. Encore en soutien aux commerces, Bruno Le Maire a à nouveau demandé à "tous les bailleurs de France de renoncer à un mois de loyer" en novembre, en échange d'un crédit d'impôt. Il a aussi insisté sur "l'aide à la digitalisation" car "un commerce sur trois est numérisé en France, c'est insuffisant". Ce nouveau projet de loi de finances rectificative (PLFR 4) n'est pas un simple collectif de fin de gestion comme chaque année, mais a bien le goût de la crise. Le reconfinement depuis fin octobre, décidé pour un mois au moins, va faire replonger l'activité, après un rebond au 3e trimestre. Bilan: le gouvernement a revu à la hausse l'impact de l'épidémie de coronavirus, avec une récession attendue de 11%, contre un recul de 10% du PIB dans la précédente prévision de septembre. La dette de l'Etat doit elle s'envoler à 119,8% du PIB en 2020. Les 20 milliards mis sur la table correspondent selon Bercy au coût d'un mois de confinement (15 milliards) et à une prolongation temporaire de certains dispositifs après le déconfinement. Le montant total des dépenses liées à la crise du Covid-19 devrait ainsi atteindre près de 86 milliards d'euros cette année. La droite, qui a voté les précédents PLFR, dénonce des injustices dans les activités fermées et s'inquiète des prêts consentis par l'Etat qui ne pourront être remboursés. Les LR réclament aussi un fonds pour les loyers, plutôt que le dispositif complexe de crédit d'impôt inscrit pour les propriétaires renonçant à des loyers. - Taxer les plateformes - Pour la culture et le sport, des enveloppes de quelque 100 millions d'euros sont budgétées, pour compenser les pertes de recettes et de billetterie. Comme promis depuis plusieurs semaines en direction des foyers les plus modestes, sont prévues des primes exceptionnelles aux bénéficiaires du RSA, des chômeurs en fin de droits et aux moins de 25 ans, pour un total de 1,1 milliard d'euros. Le gouvernement vise 4,73 millions de foyers: 4 millions au titre de l'aide aux plus précaires et 730.000 au titre de l'aide aux jeunes, boursiers ou jeunes de moins de vingt-cinq ans bénéficiaires de l'aide personnalisée au logement (APL). Déjà en désaccord avec plusieurs des budgets de crise, la gauche a de fortes réserves. Ce milliard "sera loin de briser la vague de pauvreté qui s'abat sur le pays, notamment chez les jeunes", selon l'Insoumis Eric Coquerel. Les communistes veulent taxer les GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon) qui, selon eux, "profiteront le plus de cette crise". Les socialistes, comme les ex-LREM du collectif Ecologie Démocratie Solidarité, proposeront une "contribution exceptionnelle" des plateformes d'e-commerce, favorisées par rapport aux commerces fermés. Le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM) a appelé à "éviter de refaire le match du projet de loi de finances d'un point de vue fiscal". Le gouvernement a déposé un amendement à plus de 170 millions d'euros afin de développer l'insertion par l'activité, pour sortir de la pauvreté. La secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire Olivia Grégoire a aussi oeuvré en faveur d'un nouveau fonds d'urgence de 30 millions d'euros pour les petites associations de son secteur, qui sera soumis au vote des députés. reb-adc/jri/eb APPLE INC. FACEBOOK GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exportations d'armements: des ONG appellent à un contrôle du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201110165916.sx0deedl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit accroître son pouvoir de contrôle sur les exportations d'armements par la France, ont plaidé mardi plusieurs ONG qui dénoncent "l'absence de transparence" sur le sujet, à quelques jours de la publication d'un rapport parlementaire. "Il faut instaurer plus de transparence et plus de contrôle sur les ventes d'armes françaises", a affirmé lors d'un point-presse en ligne Sophie Busson, de l'ONG Crisis Action, rappelant que le dernier rapport parlementaire sur le sujet, il y a 20 ans, "était resté lettre morte". Une mission d'information sur le contrôle des exportations d'armements menée par les députés Michèle Tabarot et Jacques Maire depuis décembre 2018 doit présenter son rapport le 18 novembre. Or "le conflit yéménite a fait apparaître les faiblesses du contrôle des exportations" françaises, a estimé Aymeric Elluin, d'Amnesty International France. La France est un fournisseur de matériels militaires à l'Arabie saoudite et aux Emirats arabes unis, impliqués dans le conflit et soupçonnés de crimes de guerre par les ONG. En avril 2019, le média indépendant Disclose avait notamment révélé une note confidentielle de la Direction du renseignement militaire (DRM), listant les armes françaises utilisées au Yémen et la possibilité qu'elles puissent toucher des civils. Aux Pays-Bas, un rapport, mis en ligne chaque mois, référence les biens militaires exportés ou qui transitent par le pays, le Royaume-Uni a lui mis en place une commission parlementaire permanente consacrée à ce contrôle tandis qu'en Allemagne, le Parlement doit être informé dans les 15 jours dès qu'une licence d'exportation est accordée, pointe Tony Fortin, chargé d'études à l'Observatoire des Armements. En France, la décision d'exporter ou non est prise par le Premier ministre sur avis de la Commission interministérielle pour l'étude des exportations des matériels de guerre (CIEEMG) selon une procédure confidentielle. Les principales exportations et la valeur des matériels exportés vers les différents pays sont simplement référencées dans un rapport annuel au Parlement. L'édition 2020 sur les exportations de l'année passée contient toutefois une "petite évolution qualitative puisqu'il intègre pour la première fois le rapport annuel établi au titre du Traité sur le commerce des armes", note Aymeric Elluin. Pour Tony Fortin, il faut "accroître le pouvoir du parlement en mettant en place une commission parlementaire permanente qui se verrait notifier les licences d'exportation accordées" et "puisse aussi faire du travail de fond en auditionnant les acteurs et puisse enclencher le débat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lois: Braun-Pivet (LREM) suggère au Conseil Constitutionnel d'"évoluer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201110105450.yby2ocej.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet (LREM), considère mardi que le Conseil Constitutionnel "a tout intérêt à évoluer" dans ses pratiques et sa composition, après plusieurs censures de la haute juridiction. "Toutes nos institutions s'adaptent et le Conseil constitutionnel a tout intérêt à évoluer également, compte tenu du changement de ses pratiques et de ses saisines. C'est la seule manière d'ailleurs de le protéger des critiques alors qu'il est de plus en plus attaqué à l'aune de ses décisions", a déclaré Mme Braun-Pivet dans Le Figaro. La présidente de la commission des Lois estime qu'il y a des "fonctionnements dont on ne peut se satisfaire", commentant plus largement l'épisode de sa proposition de loi sur le suivi des personnes condamnées pour des faits terroristes sortant de prison, qui avait été retoquée en partie par le Conseil Constitutionnel l'été dernier. Vantant "l'archétype parfait du travail parlementaire", elle a notamment regretté ne pas avoir pu défendre son texte devant les Sages de la rue de Montpensier lors d'une "procédure contradictoire en audience publique". Or "ce dialogue avec les parlementaires et cet échange contradictoire sont nécessaires", fait valoir la députée des Yvelines, avocate de profession. Elle plaide également en creux pour "une professionnalisation du Conseil Constitutionnel par la nomination de davantage de juristes et de magistrats et la fin de la nomination archaïque des présidents de la République comme membres". Si Mme Braun-Pivet prend soin de défendre "une règle de droit supérieure, gardienne de nos valeurs, sans qu'elle puisse être mise en question dès lors qu'une décision du Conseil Constitutionnel ne convient pas", elle lance également plusieurs banderilles. "Pour garantir cette institution, il faut qu'elle soit inattaquable dans son fonctionnement et ses procédures et que chacun, le législateur comme le Conseil Constitutionnel, reste à sa place", expose la présidente de la commission des Lois. Outre la proposition de loi sur des "mesures de sûreté" pour les terroristes sortant de prison, les Sages avaient également censuré quelques semaines plus tôt le coeur de la proposition de loi Avia sur la haine en ligne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: pour Castaner, il n'est pas encore temps de rouvrir les petits commerces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201110093553.pi6eydjh.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, a estimé mardi qu'il n'était pas encore temps de rouvrir les petits commerces et appelé les Français à "rester un maximum chez eux" pendant le confinement. Interrogé sur France Inter pour savoir s'il souhaitait que ces commerces rouvrent au 1er décembre, il a dit "bien sûr, car cela veut dire qu'on aura gagné le combat contre le Covid". Mais "aujourd'hui ça n'est pas le cas, le frémissement dont on parle n'est pas suffisant, il faut que le nombre de cas baisse de façon beaucoup plus significative", a-t-il ajouté, alors que l'exécutif doit faire un nouveau point jeudi lors de sa conférence de presse hebdomadaire qui sera précédée, dans la matinée, par un Conseil de défense dédié au Covid, selon des sources concordantes. Lors de l'annonce du reconfinement pour un mois le 28 octobre, Emmanuel Macron avait déclaré qu'un tel point sera fait "tous les quinze jours" concernant les commerces "non essentiels" contraints à la fermeture. Selon un cadre de la majorité interrogé par l'AFP, "ce n'est pas trahir de grand secret que de dire qu'il est très peu probable que le 12 novembre la situation soit allégée" pour ces commerces. "L'objectif est que d'ici le 1er décembre on puisse alléger la contrainte pour que les courses de Noël puissent se dérouler normalement. D'ici là, il faut faire appel à la discipline des gens", a ajouté cette source. La fermeture, "c'est injuste parce que les commerçants ont pris toutes les mesures de protection sanitaire, mais il faut éviter (...) qu'on aille en ville et faire les courses", a insisté de son côté M. Castaner, rappelant l'objectif du confinement qui est "qu'on reste un maximum chez soi pour éviter la propagation du virus". Sur franceinfo mardi, l'eurodéputé EELV Yannick Jadot a de nouveau réclamé la réouverture des petits commerces, "à partir du moment où les protocoles sanitaires sont stricts", et plaidé pour "construire des règles qui nous inscrivent dans la durée", au lieu d'une "succession de mesures d'urgence" sans "cohérence" ni "anticipation". Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est, lui, dit prêt sur BFMTV à envisager le versement d'une aide supplémentaire aux commerçants et a appelé à examiner les moyens de "renforcer les règles de sécurité sanitaires" pour permettre une réouverture, avec quelques pistes: système de prise de rendez-vous dans les magasins, ouverture le dimanche, élargissement des horaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 09:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exonérations: le Sénat vote un dispositif complémentaire suite au confinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201110000510.eal3tzto.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté lundi soir un amendement du gouvernement au projet de budget de la Sécurité sociale visant à adapter au confinement le dispositif d'exonérations sociales adopté par l'Assemblée nationale pour les employeurs qui subissent les mesures prises contre le Covid-19. Les sénateurs examinent en première lecture le projet de financement de la Sécurité sociale pour 2021, voté par les députés le 27 octobre, à la veille de l'annonce par Emmanuel Macron d'un reconfinement à partir du 30 octobre. Le texte propose un nouveau dispositif exceptionnel d'exonérations sociales, ciblé sur les TPE et PME des secteurs les plus affectées par les restrictions (tourisme, hôtellerie, restauration, sport, culture, transport aérien, évènementiel). Pourront en bénéficier les employeurs qui ont fait l'objet de mesures d'interdiction d'accueil du public, ou qui ont constaté une baisse de chiffre d'affaires d'au moins 50% par rapport à la même période de l'année précédente. La condition de baisse d'activité de 50% sera étendue aux entreprises des secteurs dépendant des secteurs les plus affectés (au lieu de 80% auparavant), y compris pour le mois couvrant le couvre-feu. Les conditions d'accès au dispositif seront en outre "assouplies" pour les entreprises des autres secteurs ayant subi une interdiction d'accueil du public, notamment les commerces: elles pourront en bénéficier lorsqu'elles emploient moins de 50 salariés, contre 10 lors du premier confinement au printemps. Il s'agit notamment de "tenir compte de la fermeture des commerces non essentiels", a précisé le ministre des Comptes publics, Olivier Dussopt. Contre l'avis du gouvernement, le Sénat, dominé par l'opposition de droite a voté par ailleurs un amendement de Michel Savin (LR) visant à exonérer les clubs sportifs professionnels du paiement des cotisations sociales "en cas de limitation de la capacité d'accueil à 1.000 personnes ou moins" du public lors des compétitions sportives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité des chances dans la fonction publique: 1.000 places supplémentaires en prépa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201109120743.mk2bpigt.html</link>
   <description><![CDATA[Au nom de l'égalité des chances, l'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert à la création de 1.000 places supplémentaires en classes préparatoires pour de futurs fonctionnaires d'origine modeste. Ainsi le nombre de places dans les classes prépas intégrées aux écoles de service public va passer de 700 à 1.700 en septembre 2021, a indiqué la ministre de la Fonction publique Amélie de Montchalin, vantant au travers de son amendement "une première étape significative" vers l'objectif de 2.000 places. Les élèves y bénéficient d'une "allocation pour la diversité", dont le montant va être doublé, passant à 4.000 euros annuels. A terme, "il faut que ces formations soient diplômantes", a souligné la ministre, à l'occasion de l'examen des crédits 2021 pour la fonction publique. "Nous voulons que la fonction publique puisse redevenir l'escalier social", a martelé Amélie de Montchalin, dans le droit fil de la volonté d'Emmanuel Macron de lutter contre "l'assignation à résidence", selon le milieu dans lequel on naît. Elle a cité le cas de la promotion actuelle de l'Ecole nationale d'administration (ENA pour la haute fonction publique), dans laquelle seul un élève a un père ouvrier. Vingt-sept classes préparatoires intégrées existent sur le territoire actuellement, préparant aux concours de catégories A (la plus élevée) et B, et sont "très peu connues", a-t-elle relevé, leur promotion devant être accrue. Le coût de la formation s'élève à 6.500 euros annuels par élève. Quelque 7 millions d'euros sont provisionnés dès 2021. L'amendement du gouvernement a été largement adopté, à main levée. Début octobre, la ministre avait dit souhaiter rendre le dispositif "plus attractif, en harmonisant les prépas, en leur donnant un label, en les associant aux universités ou aux Instituts d'études politiques en région, en faisant en sorte que cela débouche sur un diplôme". Les élèves de ces prépas auront vocation ensuite à passer des "concours dédiés" pour devenir fonctionnaires, afin d'accentuer la diversité sociale au sein de la haute fonction publique. Le syndicat Ugict-CGT avait alors dénoncé une "discrimination positive utilisée pour faire diversion d'une politique de casse de l'égalité républicaine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat se penche sur le projet de budget de la Sécu, plombé par le Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201109030041.4p842tze.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'attelle pour une semaine, après l'Assemblée nationale, au projet de budget de la Sécu, plombé par la crise du Covid-19, avec une cascade de dépenses supplémentaires et des recettes qui fondent. Près d'un millier d'amendements ont été déposés sur ce projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS) pour 2021 qui sera examiné en première lecture à partir de lundi par la chambre haute. Le vote solennel sur l'ensemble du texte aura lieu le 17 novembre. Le "trou" de la Sécu, que les gouvernements s'acharnent à combler depuis de nombreuses années, n'a aujourd'hui plus de fond, avec un déficit annoncé de 46,6 milliards d'euros cette année et quelque 28 milliards en 2021. Ces chiffres, déjà vertigineux, ne tiennent pas compte des dernières mesures de restriction mises en place, couvre-feux puis reconfinement, qui risquent d'entraîner une nouvelle contraction de la masse salariale et des rentrées de cotisations. Le rapporteur général du budget de la Sécu, Jean-Marie Vanlerenberghe (centriste) s'attend ainsi à ce qu'une nouvelle dégradation des comptes soit annoncée par le gouvernement dans l'hémicycle. Le texte voté en première lecture par l'Assemblée nationale a déjà intégré une demande de rallonge dès cette année de 2,4 milliards pour aider les hôpitaux confrontés à une hausse exponentielle des cas de Covid-19. Cet argent doit aussi servir à honorer l'engagement du Premier ministre Jean Castex d'avancer à décembre des hausses de salaires du "Ségur de la santé" et une "survalorisation" des heures supplémentaires. "On ne peut pas dire que les comptes sont insincères, mais on est devant l'inconnu", a déclaré à l'AFP M. Vanlerenberghe, tandis qu'à gauche Bernard Jomier (PS) fustige un manque de "fiabilité" des chiffres. Le groupe CRCE à majorité communiste porte un jugement plus sévère, estimant que le texte est "frappé d'insincérité budgétaire". Il défendra, en vain selon toute vraisemblance, une motion visant à son rejet en bloc. - Dégradation durable - "Les comptes sont dégradés durablement", s'inquiète le rapporteur général, en regrettant que "le gouvernement ne propose rien, il constate". Outre la compensation par le budget de l'Etat d'exonérations de charges, et un effort supplémentaire demandé aux complémentaires santé, la majorité sénatoriale veut remettre sur la table le dossier des retraites. Le rapporteur LR pour la branche vieillesse, René-Paul Savary, proposera de réactiver début 2021 la conférence de financement, suspendue au printemps dernier. La majorité sénatoriale a sous le coude, si cette conférence n'aboutissait pas, une "mesure d'âge", qui ferait passer progressivement l'âge légal de 62 à 63 ans en 2025. Elle propose aussi d'accélérer l'allongement de la durée de cotisation pour atteindre 43 annuités en 2027. Concernant la branche famille, Elisabeth Doineau (centriste) regrette qu'"il n'y ait pas une vraie relance de la politique familiale", mais salue comme "une avancée sociétale" le doublement du congé paternité de 14 à 28 jours, dont sept jours obligatoires, prévu par le texte à compter du 1er juillet 2021. Des sénateurs LR ont déposé plusieurs amendements pour "assouplir" l'application de ce dispositif, jugé "compliqué à mettre en oeuvre dans certaines entreprises, notamment les TPE et les PME". Le sujet devrait faire débat dans l'hémicycle, de même que les articles concernant l'IVG (tiers payant intégral systématique et expérimentation autorisant des sages-femmes à pratiquer des IVG instrumentales). La rapporteure de la branche assurance maladie, Corinne Imbert (LR), a proposé leur suppression. Le texte met enfin en place une 5e branche de la Sécurité sociale consacrée à la perte d'autonomie des personnes âgées et handicapées. Seul le groupe CRCE est radicalement opposé à la création de cette nouvelle branche, considérant que la perte d'autonomie doit relever de l'assurance maladie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: les députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201107175305.5syahtyp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés des trois groupes de gauche (GDR, LFI et PS) et 7 élus de Libertés et territoires ont annoncé samedi saisir le Conseil constitutionnel sur l'ensemble du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 16 février 2021. Le texte a été adopté définitivement samedi soir par l'Assemblée nationale. "Sans mésestimer d'aucune façon la situation sanitaire que traverse l'ensemble du pays, nous estimons que ce projet de loi contrevient à plusieurs principes constitutionnels", exposent les 69 signataires du recours dans un communiqué. Ils considèrent notamment que le prolongation jusqu'au 16 février "est manifestement disproportionnée en ce qu'elle porte une atteinte indéniable aux libertés fondamentales constitutionnellement garanties sans pour autant constituer une réponse adéquate susceptible de mettre fin à l'épidémie". Ils contestent également la prolongation, à l'issue de l'état d'urgence sanitaire, d'un régime transitoire jusqu'au 1er avril. "Le gouvernement a donc à sa disposition un régime d'exception pour les six mois à venir", relèvent-ils. Enfin, ils estiment que les demandes d'habilitation à légiférer par ordonnances que comporte le projet de loi constituent "une sérieuse atteinte au principe de clarté et de sincérité des débats parlementaires". Le Conseil constitutionnel peut être saisi à l'initiative de 60 députés ou sénateurs. Une fois saisi, il doit statuer dans un délai d'un mois.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat au chevet du budget de la Sécu, malade du Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201107070020.k6by0ev0.html</link>
   <description><![CDATA[Des dépenses qui explosent, des recettes qui s'effondrent: le Sénat dominé par l'opposition de droite embarque à son tour, après l'Assemblée nationale, sur "le bateau ivre" du budget de la Sécu pris dans les déferlantes du Covid-19. Le projet de loi de financement de la sécurité sociale (PLFSS) pour 2021 sera examiné en première lecture à partir de lundi par la chambre haute. Le vote sur l'ensemble du texte aura lieu le 17 novembre. Le "trou" de la Sécu, que les gouvernements s'acharnent à combler depuis de nombreuses années, n'a aujourd'hui plus de fond, avec un déficit annoncé de 46,6 milliards d'euros cette année et quelque 28 milliards en 2021. Des chiffres qui ne tiennent pas compte des dernières mesures de restriction mises en place, couvre-feux puis reconfinement, qui risquent d'entrainer une nouvelle contraction de la masse salariale et des rentrées de cotisations. Le rapporteur général du budget de la Sécu, Jean-Marie Vanlerenberghe (centriste) s'attend ainsi à ce qu'une nouvelle dégradation des comptes soit annoncée par le gouvernement dans l'hémicycle. Le texte voté en première lecture par l'Assemblée nationale a déjà intégré une demande de rallonge dès cette année de 2,4 milliards pour aider les hôpitaux confrontés à une hausse exponentielle des cas de Covid-19. Cet argent doit aussi servir à honorer l'engagement du Premier ministre Jean Castex d'avancer à décembre des hausses de salaires du "Ségur de la santé" et une "survalorisation" des heures supplémentaires pour des personnels éprouvés par la première vague épidémique, à qui un surcroît d'effort est à nouveau demandé. "On ne peut pas dire que les comptes sont insincères, mais on est devant l'inconnu", déclare à l'AFP M. Vanlerenberghe, tandis que la rapporteure pour la branche Famille, Elisabeth Doineau (centriste) évoque "un bateau ivre". A l'Assemblée, le ministre de la Santé Olivier Véran avait lui fait appel à l'imagerie montagnarde: "Nous sommes sur la face nord de l'Everest en plein hiver, la visibilité est vraiment mauvaise". - Les retraites sur la table - Le texte "ne comporte pas de mesures concernant les recettes, le redressement des comptes", regrette le rapporteur général. Outre la compensation par le budget de l'Etat d'exonérations de charges, et un effort supplémentaire demandé aux complémentaires santé, la majorité sénatoriale veut ressortir le dossier des retraites, mis de côté par le gouvernement en attendant des jours meilleurs. Le rapporteur LR pour cette branche, René-Paul Savary, propose de réactiver rapidement la conférence de financement, suspendue au printemps dernier. La majorité sénatoriale a sous le coude, si cette conférence n'aboutissait pas, une "mesure d'âge", qui ferait passer progressivement l'âge légal de 62 à 63 ans en 2025. Elle propose aussi d'accélérer l'allongement de la durée de cotisation pour atteindre 43 annuités dès la génération 1965. Concernant la branche famille, Mme Doineau regrette qu'"il n'y ait pas une vraie relance de la politique familiale", mais salue comme "une avancée sociétale" le doublement du congé paternité de 14 à 28 jours, dont sept jours obligatoires, prévu par le texte à compte du 1er juillet 2021. "Ces jours-là sont essentiels pour la notion d'attachement aux deux parents", souligne-t-elle, craignant des tentatives à droite pour amoindrir la portée de la mesure. A gauche, Bernard Jomier (PS) fustige un texte "bâclé, trop faible", même s'il donne acte au gouvernement de la difficulté à construire un budget dans une situation aussi particulière. "Alors que la crise sanitaire a démontré les défauts de notre système de soins, le texte ne traduit pas d'évolutions structurelles", déplore ce médecin qui au printemps avait rejoint la réserve sanitaire. "Il ne prépare pas l'avenir", dit-il. Les sénateurs PS approuveront néanmoins certaines dispositions, comme le doublement du congé de paternité, le développement des maisons de naissance ou encore la 5e branche de la Sécurité sociale dédiée à l'autonomie et la dépendance. Les élus socialistes proposeront "d'ouvrir des pistes de financement" pour cette nouvelle branche, encore au stade du "balbutiement", selon M. Jomier.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Audiovisuel public: l'Assemblée vote un budget 2021 en baisse, malgré la crise du Covid-19</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201106190144.dohgo0e0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi en première lecture un projet de budget de l'audiovisuel public pour 2021 en baisse, l'opposition critiquant un nouveau tour de vis dans le contexte difficile de crise sanitaire. Le budget adopté pour les six sociétés concernées -France TV, Arte France, Radio France, France Médias Monde, INA, TV5 Monde- s'élève à 3,54 milliards d'euros, en baisse de 68,5 millions (-1,8%). Pour la rapporteure Marie-Ange Magne (LREM) "l'effort demandé est important en 2021 et comparable à celui demandé en 2020". La ministre de la Culture Roselyne Bachelot a souligné pour sa part que l'audiovisuel public allait recevoir "un soutien financier exceptionnel" de 70 millions d'euros au titre du plan de relance pour faire face aux conséquences de l'épidémie de Covid-19. Mais cette somme destinée à compenser les pertes de recettes propres et les surcoûts liés à la crise sanitaire "ne vaut pas annulation de l'effort financier demandé" depuis 2018 à l'audiovisuel public, a-t-elle précisé. Un amendement du groupe socialiste a réclamé sans succès le maintien d'un budget 2021 au même niveau que celui de l'année précédente, en faisant valoir notamment les "recettes publicitaires en chute libre" de ces sociétés, en recul de 55,1 millions d'euros par rapport aux prévisions. Frédérique Dumas, du groupe Libertés et Territoires, a assuré "ne pas comprendre pourquoi les coupes décidées en 2018 se poursuivent dans un tel contexte". Michel Larive (LFI) s'est inquiété des "menaces sur de nombreux emplois". Dans son rapport, Mme Magne souligne qu'elle "sera attentive dans les prochains mois à vérifier l'état du dialogue social et des équipes des différentes chaînes de l'audiovisuel public, en centrale et dans les réseaux de province (France Bleu, France 3)". "Une modernisation était attendue, elle est en cours et ne doit pas se faire au détriment des salariés", ajoute-t-elle. Le "compte spécial des avances à l'audiovisuel public" du projet de loi de finances pour 2021 a été adopté par 73 voix contre 10.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": EELV appelle à rejeter le texte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201106172342.vyfl3vie.html</link>
   <description><![CDATA[EELV a dénoncé vendredi une "surenchère sécuritaire" du gouvernement à travers la proposition de loi LREM "Sécurité globale", et appelé au rejet d'un texte dont ses promoteurs assurent qu'il respecte "les libertés publiques". Le texte, porté par LREM et son allié Agir, est très critiqué à gauche et par certains journalistes. Le Défenseur des droits a alerté sur les "risques considérables" d'atteinte à la liberté d'informer et au droit à la vie privée qu'il soulève, en particulier en raison d'un article qui entend pénaliser l'usage jugé malveillant d'images de forces de l'ordre. "La protection de nos concitoyens ne se fera pas au détriment des libertés individuelles et publiques", ont assuré les deux co-rapporteurs du texte, Alice Thourot et Jean-Michel Fauvergue, dans un communiqué. Ils affirment se montrer "particulièrement attentifs" à l'avis du Défenseur des droits: nous "tenons compte des remarques qui y sont formulées". LFI a fustigé "une loi liberticide, de surveillance généralisée", qui constitue "une attaque très grave contre la liberté de la presse et le contrôle des violences policières". "Pensé à l'origine pour acter un élargissement des compétences de la police municipale, ce texte est en réalité largement piloté par (le ministre de l'Intérieur, NDLR) Gérald Darmanin, permettant au gouvernement de faire passer par truchement des dispositions controversées sans réaliser d'étude d'impact, ni solliciter le Conseil d'État", ont abondé vendredi les porte-parole d'EELV Eva Sas et Alain Coulombel dans un communiqué. Pour le maire EELV de Grenoble, Eric Piolle, "ce n'est pas une loi de +sécurité globale+ mais de +police globale+" et "c'est la vengeance de Macron envers les +gilets jaunes+ et les mouvements sociaux" et un outil contre "les mobilisations qui vont advenir". "Pour tenir les logiques ultra-libérale et ultra-jacobine, il faut de l'autoritarisme", a-t-il affirmé. M. Piolle dénonce aussi un gouvernement qui "se sert d'un choc émotionnel réel, à la suite des attentats de Nice et de Conflans, pour faire passer quelque chose d'inacceptable comme quelque chose de nécessaire". Les écologistes épinglent en particulier l'article 24 qui vise "à dissuader, de fait, les citoyen.nes de filmer" et "remet en question la capacité de la justice à poursuivre en cas de violences" policières. "Le droit de filmer les forces de l'ordre dans l'action est un droit maintenu", font valoir M. Fauvergue et Mme Thourot. Cet article "peut être un leurre, à retirer ou amoindrir, pour sembler donner des gages", a mis en garde M. Piolle. EELV dénonce aussi l'intention de "légaliser la surveillance par drone", "déréguler l'utilisation des caméras mobiles portées par les forces de l'ordre" et l'autorisation qui leur serait donnée de "porter leur arme de service en dehors des heures de service et dans les lieux publics". Le texte vise à consolider les polices municipales et le secteur de la sécurité privée, mais aussi à protéger davantage les forces de l'ordre, victimes d'une série d'agressions. Il a été adopté jeudi soir en commission des Lois. L'article controversé sur l'usage malveillant des images de forces de l'ordre a été voté avec un amendement pour que l'interdiction de diffusion ne s'applique pas aux numéros d'identification individuel (dit RIO) des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Château de Villers-Cotterêts: le coût du "chantier présidentiel" débattu à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201106120338.g6yksj2s.html</link>
   <description><![CDATA[Le coût du "chantier présidentiel" du château de Villers-Cotterêts (Aisne), future cité internationale de la francophonie, a fait débat vendredi à l'Assemblée nationale, alors que le budget 2021 rajoute 100 millions d'euros à la charge de l'Etat. Tandis que certains députés d'opposition jugent le projet "disproportionné", l'entourage de la ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, souligne auprès de l'AFP "le niveau de délabrement" du site, un "scandale patrimonial". "C'est la première fois sous la Ve République qu'un président de la République place son +grand chantier+ hors de Paris", contrairement au Centre Pompidou, au Grand Louvre, à la BNF ou au Musée du Quai Branly, insiste-t-on rue de Valois. Dans l'hémicycle, la députée LR Valérie Bazin-Malgras, bien que "réjouie" par la "rénovation de ce château Renaissance", s'est dite "frappée de la disproportion des moyens qui lui sont consacrés". "Cela sème le doute sur l'ambition initiale de ce grand projet présidentiel", a-t-elle jugé lors de l'examen du budget 2021 du ministère de la Culture. "Le projet envisagé apparaît aujourd'hui assez disproportionné à un moment où chacun est invité à revoir ses ambitions à la baisse", a abondé Frédérique Dumas, du groupe Libertés et Territoires. "Ce n'est pas parce que les travaux dérapent, mais parce que les financements privés et le mécénat ne sont pas au rendez-vous, ce que l'on peut comprendre", en cette période de crise, a nuancé le député LR Gilles Carrez. Dans un rapport parlementaire, Gilles Carrez précise que la prise en charge de l'Etat s'alourdit en raison "de travaux non prévus initialement, dont 60 millions d'euros pour la réfection de la cour et le clos et couverts des espaces appelés à accueillir des activités privées". "Aucune contribution de mécénat n'a pu être mobilisée, alors que 25 millions d'euros étaient attendus à ce titre", ajoute-t-il. Pour l'entourage de Mme Bachelot, ce projet est "un acte très fort de déconcentration" et pour la francophonie. "Il est certain que c'est une somme très importante, qui reflète l'engagement présidentiel pour le sujet", poursuit-il. "Cet important chantier de restauration répare un véritable scandale patrimonial: l'abandon par l'Etat, propriétaire du château depuis 1794, de ce témoin majeur de l'Histoire et de l'architecture française." M. Macron avait annoncé en 2018 son souhait de faire du château de Villers-Cotterêts, château royal du XVIe siècle bâti par François Ier, un "laboratoire" de la francophonie. C'est dans ce château qu'a été promulguée en 1539, l'ordonnance de Villers-Cotterêts qui a rendu l'usage de la langue française obligatoire dans tous les documents officiels.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 12:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
