<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée vote pour l'étiquetage environnemental, d'abord dans l'habillement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331173514.o56h8mnw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur d'un étiquetage environnemental sur les produits: un "score carbone" mis en place en "priorité" dans le secteur de l'habillement, sous forme d'expérimentation, en vue d'une obligation. Les députés ont attendu le troisième jour des débats pour voter par 93 voix contre 28 le premier des 126 articles du projet de loi climat examiné en première lecture. Il vise à mettre en place un "CO2 score", guidant le comportement des consommateurs, comme peut le faire le "nutri-score" dans l'alimentaire. L'Assemblée a voté un amendement LREM de Nathalie Sarles pour que cet affichage environnemental soit "mis en oeuvre le plus rapidement possible dans l'industrie du textile", afin "d'inciter les marques à travailler avec des pays vertueux". Puis les députés ont soutenu un amendement du "marcheur" Jean-Charles Colas Roy pour réserver l'utilisation du "drapeau français bleu-blanc-rouge" dans l'étiquetage du textile aux produits fabriqués intégralement en France, à toutes les étapes de la confection. L'Ademe (Agence de la Transition écologique) a déjà lancé un "affichage environnemental" volontaire et expérimental, dans la foulée de la loi contre le gaspillage de février 2020, qui prévoyait le test d'un tel dispositif pendant 18 mois. Le premier secteur à expérimenter la démarche est l'habillement, industrie particulièrement polluante. Ameublement, hôtellerie et produits électriques et électroniques font également partie des filières pionnières. Des élus écologistes comme Delphine Batho jugent insuffisant l'article 1, considérant trop longue l'expérimentation, d'une durée maximale de 5 ans. "L'affichage environnemental a fait l'objet de lois successives depuis maintenant douze ans sans jamais" aboutir, avait-elle pointé en commission. La Convention citoyenne pour le climat avait proposé "la mise en oeuvre d'un C02-score fiable à l'horizon 2024". A droite, Marc Le Fur (LR) a plaidé pour supprimer l'article. Il conteste les critères retenus pour mesurer les émissions de gaz à effet de serre, y voyant un risque de pénaliser des "produits agricoles" locaux. A gauche, plusieurs députés ont tenté en vain "d'enrichir" le score carbone, avec un "affichage social" ou des critères sur les droits humains. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a fini par hausser le ton en soulignant le risque de "torpiller" la mesure, en cas de multiplication de critères sans définition précise. Mardi, les députés non inscrits ont épuisé leur temps de parole, de 50 minutes au total, du fait du temps législatif programmé. "Nous ne pourrons donc présenter aucun de nos amendements. C'est lamentable, c'est lamentable, c'est lamentable...", a répété l'écologiste Matthieu Orphelin, en guise de derniers mots.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire des Mutuelles de Bretagne: une victoire judiciaire pour Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331172155.skchzcm0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a remporté mercredi une victoire judiciaire, faisant reconnaître la prescription de l'action publique dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, pour laquelle il a été mis en examen. La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai a estimé que dans cette affaire, ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen en septembre 2019 pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012. L'avocat de l'association anti-corruption Anticor, à l'origine de la plainte, Me Jérôme Karsenti, a déclaré à l'AFP "envisager un pourvoi en cassation", après une décision "extrêmement surprenante eu égard des faits, de la position du juge d'instruction et du parquet général". Ce dernier, s'il le souhaite, peut aussi former un pourvoi, dans un délai de cinq jours. - "Poursuivi à tort" - "Je suis heureux de constater que le droit a toujours été du côté de mon client et que cette procédure va toucher à sa fin", s'est félicité pour sa part Me Claude-Albert Iweins, défenseur de M. Ferrand, "poursuivi à tort par la seule volonté d'une association qui tentait de faire revivre une procédure condamnée dès l'origine". La chambre, qui est allée à l'encontre des réquisitions du parquet général sur le point de la prescription, était saisie depuis mars 2020 d'une double demande de M. Ferrand, examinée lors d'une audience le 20 janvier 2021, à laquelle était associée sa compagne, Sandrine Doucen, placée, elle, sous le statut de témoin assisté. Les avocats de M. Ferrand réclamaient de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse - la location par les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. L'association estimait que la relation entre M. Ferrand et Mme Doucen n'était pas connue de tous les décideurs de l'opération immobilière. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. - Instruction toujours en cours - La défense du quatrième personnage de l'Etat demandait également la nullité de la procédure au motif que le tribunal judiciaire de Paris, saisi d'une plainte avec constitution de partie civile par l'association Anticor après le classement sans suite d'une première enquête par le parquet de Brest en octobre 2017, n'était pas territorialement compétent pour la traiter. Si la chambre a rejeté dans ces arrêts mercredi "la requête aux fins de constatation d'incompétence" du parquet de Paris, elle a en revanche "fait droit" à celle "tendant à voir constater la prescription de l'action publique pour le délit de prise illégale d'intérêt (commis à Brest du 1er décembre 2010 au 18 juin 2012)", a indiqué le procureur général de Douai à l'AFP. L'instruction de cette affaire est toujours en cours, même si les poursuites pourraient s'éteindre en cas de confirmation de la prescription par la Cour de cassation. Elle est conduite par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor en 2017. Elle avait été dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre 2017. Il avait déjà invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ultime liberté" contre risques de "dérive": débat sur l'euthanasie en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331165647.dejbhzk7.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre risque de "dérive": la création d'un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable a fait l'objet mercredi d'échanges serrés en commission à l'Assemblée nationale, avant un vote en soirée et un débat dans l'hémicycle le 8 avril. Une proposition de loi instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) a divisé pratiquement tous les groupes politiques, qui ont laissé leurs élus s'exprimer en conscience. Plus de 260 amendements ont été déposés en commission des Affaires sociales sur cette proposition qui viendra dans l'hémicycle le 8 avril en première lecture. La présidente de la commission Fadila Khattabi (LREM) a souligné le caractère "éminemment grave et sensible" de ce sujet, appelant les élus à des échanges maîtrisés dans un contexte de crise sanitaire où les questions de la maladie et de la mort dominent l'actualité. M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines qui seraient pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades. - "Assistance médicalisée" - L'article 1er de sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, lui infligeant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander à disposer d'une "assistance médicalisée permettant, par une aide active, une mort rapide et sans douleur". D'autres dispositions prévoient notamment une liberté de conscience pour les médecins, ou apportent des garanties sur le consentement des malades. Le début des débats a été marqué par le rejet de plusieurs amendements qui auraient vidé la proposition de sa substance. Les soutiens sont venus de tous les rangs. Marie-Noëlle Battistel (PS) a souligné le "consensus social et transpartisan" pour ouvrir le droit à l'euthanasie. A droite, Maxime Minot (LR) a estimé qu'il était "grand temps que la France avance sur ce sujet". Tous les orateurs ont salué les avancées permises par la loi Claeys-Leonetti de 2016, qui autorise la "sédation profonde et continue jusqu'au décès" pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme", sans aller jusqu'à une euthanasie active. Tous ont aussi déploré la mauvaise application de cette loi, avec par exemple un quart des départements ne disposant pas d'une unité de soins palliatifs. Les adversaires de la proposition Falorni ont longuement plaidé pour que cette loi Claeys-Leonetti bénéficie de plus de moyens, plutôt que d'ouvrir un droit au "suicide assisté". "Aller plus loin me semble dangereux", a déclaré Caroline Janvier (LREM). Marc Delatte (LREM) a mis en avant ses "trente ans comme médecin de famille" pour s'inquiéter de risques de "dérive éthique" et s'interroger sur la capacité de choix de certains malades en fin de vie: "est-ce qu'on est libre quand on est en situation de souffrance et donc de dépendance?". Le gouvernement, qui n'était pas représenté lors des débats en commission, s'en montré récemment peu enclin à légiférer. Devant le Sénat début mars sur un texte PS comparable, le ministre de la Santé Olivier Véran avait argué que "cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, le principal enjeu n'est pas tant de la faire évoluer que de la faire connaître". Le président Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement lors de son élection, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, "moi, je souhaite choisir ma fin de vie", avait glissé le candidat Macron. Au sein même de la majorité parlementaire, Jean-Louis Touraine (ex-député PS) a déposé en janvier un autre texte en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" pour les personnes gravement malades et en fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: prescription retenue en faveur de Richard Ferrand (procureur général)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331162616.m29le7sh.html</link>
   <description><![CDATA[La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai a fait droit mercredi au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, mis en examen dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, estimant que l'action publique était prescrite, a appris l'AFP auprès du procureur général. La chambre a estimé que dans cette affaire ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012, une décision qui pourrait ouvrir la voie à la fin des poursuites. L'avocat de l'association anti-corruption Anticor, à l'origine de la plainte, Me Jérôme Karsenti, envisage cependant de se pourvoir en cassation après "cette décision extrêmement surprenante", a-t-il indiqué à l'AFP. Le délai de pourvoi est de cinq jours, au terme duquel le parquet général, que la chambre n'a pas suivi, pourra lui aussi s'il le souhaite saisir la Cour de cassation. La chambre était saisie depuis mars 2020 d'une double demande de M. Ferrand, examinée lors d'une audience le 20 janvier 2021, après sa mise en examen à Lille en septembre 2019. La défense du président de l'Assemblée demandait d'abord la nullité de la procédure au motif que le tribunal judiciaire de Paris, saisi d'une plainte avec constitution de partie civile par l'association Anticor après le classement sans suite d'une première enquête par le parquet de Brest en octobre 2017, n'était pas territorialement compétent pour la traiter. Les avocats de M. Ferrand réclamaient également de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse - la location par les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. Dans ces arrêts mercredi, la chambre de l'instruction, si elle a bien "rejeté la requête aux fins de constatation d'incompétence" du tribunal de Paris, fait en revanche "droit à la requête tendant à voir constater la prescription de l'action publique pour le délit de prise illégale d'intérêt, commis à Brest du 1er décembre 2010 au 18 juin 2012". L'instruction de l'affaire est actuellement menée par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor puis dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. "Depuis le début dans ce dossier, j'ai toujours considéré sans fondement les accusations portées contre M. Ferrand, poursuivi à tort par la seule volonté d'une association tentant de faire revivre une procédure condamnée dès l'origine", s'est félicité auprès de l'AFP Me Paul-Albert Iweins, avocat de M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire pour davantage de conditions aux entreprises en échange d'aides publiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331134901.da7hstop.html</link>
   <description><![CDATA[Imposer des conditions environnementales, sociales ou de gouvernance aux entreprises bénéficiaires d'aides publiques est nécessaire, estime un rapport parlementaire publié mercredi, qui veut passer par la "contractualisation" entre pouvoirs publics et entreprises. Les conditionnalités "revêtent une utilité en complément des instruments de politique publique que sont la loi, qui s'applique à tous, ou les marchés publics", estime ce rapport qui conclut une mission parlementaire entamée à l'automne. Le débat sur le fait d'imposer des conditions aux entreprises, notamment environnementales et en termes d'emploi, a émergé avec force l'an dernier au moment de l'adoption des plans d'urgence face à la crise sanitaire et du plan de relance. L'Etat accorde environ 140 milliards d'euros d'aides publiques par an aux entreprises, par le biais de 1.800 à 2.000 dispositifs. Des élus, syndicats et ONG, avaient regretté que l'Etat mobilise des sommes gigantesques pour aider les entreprises sans leur imposer davantage de contraintes. Si la mission parlementaire est favorable à plus de conditionnalités, elle préconise que cela se fasse en priorité par la "contractualisation" entre les pouvoirs publics et les entreprises. Et elles ne s'imposeraient qu'aux entreprises de plus de 250 salariés et aux grandes entreprises, pour éviter de pénaliser les plus petites, précise le rapport. La première des conditionnalités serait "le respect des lois existantes", notamment des obligations fiscales, sociales et environnementales, a défendu la députée Barbara Bessot Ballot (LREM), co-rapporteure de cette mission lors de la présentation du rapport à l'Assemblée nationale. En ce qui concerne l'emploi, peu de possibilités existent aujourd'hui pour permettre aux pouvoirs publics d'obtenir le remboursement d'aides versées à une entreprise qui fermerait un site ou supprimerait des emplois. La mission propose donc de modifier la loi Florange de 2014, en abaissant aux entreprises de plus de 500 salariés (contre 1.000 actuellement) le seuil à partir duquel l'Etat peut récupérer des aides. Et elle préconise que les collectivités entérinent les engagements précis des entreprises via des conventions signées en amont du versement d'une aide. En terme environnemental, les "éco-conditionnalités" doivent devenir un "réflexe", mais "sans faire abstraction de la réalité économique", a défendu Laurianne Rossi (LREM), co-rapporteure du rapport. Pour la mission, des conditions doivent s'appliquer avec des indicateurs mesurables. Elle propose aussi qu'elles ne visent que les secteurs les plus polluants. L'Etat pourrait enfin introduire des conditions lors de l'attribution de ses garanties export, ou en échange d'une entrée au capital d'une entreprise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conditions indignes en prison: le Parlement vote une voie de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330162338.33rumopy.html</link>
   <description><![CDATA[Pouvoir contester ses conditions de détention quand elles sont jugées indignes: le Parlement a définitivement adopté mardi, via un ultime vote unanime de l'Assemblée nationale, une proposition de loi ouvrant une possibilité de recours pour les détenus. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a salué "une avancée historique" même si cette proposition de loi "ne résoudra à elle seule la question de la surpopulation carcérale". En première lecture début mars devant le Sénat, il avait indiqué que 849 détenus étaient "aujourd'hui contraints de dormir sur des matelas posés à même le sol". La proposition de loi du président de la commission des Lois du Sénat François-Noël Buffet (LR), qui a fait l'objet d'un accord express entre députés et sénateurs, prévoit dans quelles conditions et selon quelles modalités un détenu peut saisir le juge judiciaire lorsqu'il estime subir des conditions indignes de détention, afin qu'il y soit mis fin. La personne en détention provisoire pourra saisir le juge des libertés et de la détention (JLD), celle condamnée qui exécute sa peine le juge de l'application des peines (JAP). C'est seulement si le problème n'est pas résolu par l'administration pénitentiaire dans le délai imparti - dix jours à un mois - que le juge pourra ordonner le transfèrement de la personne détenue, ou sa mise en liberté si elle est placée en détention provisoire, ou encore un aménagement de peine sous conditions si elle est définitivement condamnée. Plusieurs députés d'opposition ont dit leurs doutes sur le fait que le recours soit bien "effectif", notamment du fait de son formalisme qui risque de décourager des détenus. L'insoumis Ugo Bernalicis a indiqué voter pour, mais "sans enthousiasme": en nombre de personnes en détention, "d'ici quatre mois on va revenir au niveau d'avant Covid alors que le Covid n'est pas terminé". L'Observatoire international des prisons (OIP) a déploré dans un communiqué une "loi en demi-teinte", car selon l'association, le mécanisme mis en place "repose essentiellement" sur "le transfert du détenu vers un autre établissement pénitentiaire", ce qui peut être redouté quand la famille est proche par exemple. De plus, le dispositif "donne un rôle beaucoup trop important à l'administration pénitentiaire, à la fois juge et partie", relève l'OIP. Le Conseil constitutionnel avait censuré le 2 octobre 2020 un article du code de procédure pénale qui freinait les recours de personnes placées en détention provisoire dans des conditions dégradantes. Il avait exigé qu'une nouvelle loi soit votée avant le 1er mars 2021, échéance qui a donc été dépassée. Cette décision faisait suite à un arrêt du 30 janvier 2020 de la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) condamnant la France et à un arrêt de la chambre criminelle de la Cour de cassation. Le gouvernement avait tenté de résoudre la question en décembre par un amendement à un autre texte, retoqué comme cavalier législatif, avant que François-Noël Buffet ne reprenne la main.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Mignola (MoDem) favorable à un report à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330160805.z8onedny.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés MoDem à l'Assemblée nationale, Patrick Mignola, s'est déclaré favorable au report des élections régionales et départementales à l'automne, selon lui comme la quasi-totalité des députés de son groupe. "Le groupe MoDem est quasi unanime pour un report à l automne", a indiqué le député auprès de l'AFP, en défendant "une mesure de bon sens, de sagesse et de réalisme". Dans un avis rendu lundi, le Conseil scientifique a laissé le soin au gouvernement de décider le report ou non des scrutins, initialement prévu les 13 et 20 juin. Pour le cadre du parti de François Bayrou, "il faut analyser les choses froidement et sans arrières pensées politiques". Selon lui, se pose notamment la question "de l'éventuelle vaccination des assesseurs, qui nous éviterait bien des difficultés, mais poserait un problème de compétition avec la vaccination d'autres personnes comme les enseignants". "Pour autant, si on devait faire un pronostic, les élections régionales pourraient se tenir en juin", a-t-il déploré, "car beaucoup de personnes y ont intérêt, notamment les présidents de régions qui veulent vite passer à autre chose et se tourner vers la présidentielle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rôle de la France au Rwanda: refus "incompréhensible" de communiquer des archives (ex-député)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330152753.5ou6pb0x.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président d'une mission d'information parlementaire (MIP) française sur le Rwanda, Paul Quilès, a jugé mardi "incompréhensible" que l'Assemblée nationale ait refusé de transmettre ses archives aux historiens de la commission Duclert, auteurs d'un rapport accablant sur le rôle de la France au Rwanda entre 1990 et 1994. Cette commission, qui a remis vendredi son rapport à Emmanuel Macron, était censée avoir accès à tous les documents de tous les fonds d'archives françaises. Dans l'introduction de son rapport, elle regrette que le "Bureau de l'Assemblée nationale lui ait refusé la consultation des archives de la Mission d'information parlementaire (MIP) de 1998". "C'est invraisemblable et incompréhensible", a réagi mardi auprès de l'AFP l'ancien député socialiste Paul Quilès, qui a présidé la MIP, chargée d'analyser les opérations militaires conduites par la France et l'ONU, notamment, au Rwanda entre 1990 et 1994. Son rapport, concluant à de graves "erreurs d'appréciation" des autorités françaises, avait été publié en décembre 1998. "Nous avons à l'époque décortiqué plus de 10.000 documents classifiés. Le fait que l'on prive la nouvelle commission (Duclert) d'accéder à ces documents me paraît étrange", a pour sa part déclaré à l'AFP l'ancien rapporteur de la MIP, Bernard Cazeneuve. Entre avril et juillet 1994, le génocide contre la minorité tutsi au Rwanda, orchestré par le régime extrémiste hutu, a fait plus de 800.000 morts. La Commission Duclert, mise en place en 2019 par le président Macron, a "pu consulter tous les fonds qui lui ont été accessibles, soit des milliers de documents qui couvrent principalement les domaines politique, diplomatique et militaire", note-t-elle dans son rapport. Mais elle souligne que "les refus de communication ou de consultations, certes rares mais notables, opposés aux demandes de la commission, ont nui au caractère d'exhaustivité qu'elle a voulu donner à son travail". En outre, elle suggère "qu'un certain état d'esprit régnant au plus haut niveau de l'État, en lien avec la politique menée, a pu gêner l'émergence de rapports substantiels sur l'organisation interne du parti présidentiel au Rwanda, qui auraient documenté la préparation du génocide". "Les archives publiques françaises ne suffisent pas, à elles seules, à rendre compte de façon exhaustive de l'histoire du rôle et de l'engagement de la France au Rwanda", selon la conclusion du rapport. "De nouvelles recherches devront assurément être conduites", estiment les auteurs en insistant sur l'importance des archives d'autres pays - Belgique, Etats-Unis, Rwanda...- des documents de la société civile et des fonds des organisations internationales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie en commission à l'Assemblée: "majorité de conscience", selon un député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330150444.2vol195n.html</link>
   <description><![CDATA[Une "majorité de conscience" en faveur de l'euthanasie existe à l'Assemblée nationale, a estimé mardi le député Olivier Falorni, même si sa proposition de loi au menu mercredi en commission n'était pas adoptée. Les échanges s'annoncent serrés en commission des Affaires sociales avec pas moins de 262 amendements sur son texte sur le "droit à une fin de vie libre et choisie". La proposition de loi sera ensuite débattue le 8 avril dans l'hémicycle, en première lecture, lors d'une journée d'initiative de son groupe d'opposition Libertés et Territoires. Son article 1er prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, lui infligeant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander à disposer d'une "assistance médicalisée permettant, par une aide active, une mort rapide et sans douleur". M. Falorni s'est appuyé devant la presse sur le fait qu'un de ses amendements modifiant le titre -afin de "garantir" ce droit au lieu de simplement le "donner"- était co-signé par 225 députés de tous bords, traduisant selon lui un très large soutien, au moins sur le principe, à son initiative. Parmi les signataires de cet amendement, on trouve des ténors de l'opposition comme le chef de file de LFI Jean-Luc Mélenchon ou le patron du PS Olivier Faure, mais aussi des figures de la majorité comme les LREM François de Rugy, ancien ministre, et Yaël Braun-Pivet, présidente de la commission des Lois. "J'espère que la conscience primera sur la consigne", a poursuivi le député de la Charente-Maritime, laissant pointer le risque de voir son texte se heurter in fine à une opposition du gouvernement, peu enclin à s'engager pour le moment dans un bouleversement législatif sur un sujet hautement sensible. Devant le Sénat début mars sur un texte PS comparable, le ministre de la Santé Olivier Véran avait argué que "cinq ans après la loi Claeys-Leonetti (qui autorise la sédation profonde et continue, NDLR), le principal enjeu n'est pas tant de la faire évoluer que de la faire connaître". A droite, le patron des députés LR Damien Abad s'est montré mardi favorable à un "renforcement des soins palliatifs", mais a souligné que le texte de M. Falorni sur une assistance active à une fin de vie constituait un "changement de paradigme". Comme d'autres députés y compris dans la majorité, Pascal Brindeau (UDI) a douté que "ce soit le bon moment et le bon véhicule législatif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle, "taxe sur les profiteurs de crise": LFI avance ses sujets à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330094610.m06eny6b.html</link>
   <description><![CDATA[Des propositions de loi pour instaurer la proportionnelle intégrale aux élections législatives, une "taxe sur les profiteurs de crise" et encore pour lutter contre la précarité dans le monde de la culture: les députés LFI pousseront leurs sujets devant l'Assemblée nationale le 6 mai. Le groupe de Jean-Luc Mélenchon a inscrit pas moins de neuf textes à l'ordre du jour de sa "niche" réservée ce jour-là dans l'hémicycle, a-t-on appris mardi de source parlementaire. L'idée de la proportionnelle pour les législatives de 2022 - une dose ou l'intégrale - est revenue dans le débat public sous la pression du président du MoDem François Bayrou, allié d'Emmanuel Macron. Il a été rejoint dans sa demande par plusieurs responsables de partis, de M. Mélenchon à Marine Le Pen (RN) mais pas par le PS ni LR. Mais les responsables de la majorité ont renvoyé au prochain quinquennat cette réforme du mode de scrutin, malgré la promesse en 2017 du candidat Macron d'introduire une dose. M. Mélenchon prône le rétablissement des règles d'une loi de 1985 sous François Mitterrand, qui avaient été appliquées aux législatives de l'année suivante. Cela avait limité la victoire annoncée de la droite et 35 députés du Front national étaient entrés à l'Assemblée. La proposition de loi pour une "taxe sur les profiteurs de crise" prévoit d'instituer "une contribution exceptionnelle sur le résultat net" du premier semestre 2020, s'il dépasse celui de 2019, pour les entreprises au chiffre d'affaires supérieur à 150 millions d'euros. "Tout le monde ne souffre pas de la crise sanitaire", juge Mathilde Panot, vice-présidente du groupe LFI, qui cite Amazon, Sanofi et la grande distribution parmi une série de "corona-profiteurs". Portée par le député Michel Larive, la proposition de loi sur la culture vise à créer un "domaine public commun" pour un "équitable partage entre l'auteur au sens large et ses ayant.es droits d'une part, et la société d'autre part". Cela doit contribuer "à financer la protection sociale et la création des professions créatives qui ne bénéficient pas actuellement du régime des intermittent.es du spectacle". D'autres textes sont annoncés, pour "une meilleure reconnaissance et un meilleur accompagnement des blessés psychiques de guerre", pour "une procédure de parrainages citoyens pour la candidature à l'élection présidentielle", sujet cher à M. Mélenchon, et encore pour étendre le RSA aux jeunes de 18 à 25 ans. Toutes ces propositions ne pourront être examinées en une seule journée et ont très peu de chances d'être adoptées par l'Assemblée. reb/cr/jk/shu AMAZON.COM Sanofi]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": coup d'envoi mardi de deux semaines de débats au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330020103.56kwawxe.html</link>
   <description><![CDATA[Voile, école à la maison... Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'empare mardi et pour deux semaines du projet de loi sur le "séparatisme", qui promet des débats aussi passionnés qu'à l'Assemblée nationale. "Il est probable que l'on ne sorte pas indemne d'une immersion dans un tel sujet", craint le centriste Philippe Bonnecarrère. Plus de 600 amendements ont été déposés pour ce texte sur "le respect des principes de la République" en première lecture, ainsi qu'une motion socialiste visant à son rejet d'emblée. Le texte, qui vise l'islamisme radical, prévoit des mesures sur la neutralité du service public, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence de l'ensemble des cultes et de leur financement, l'instruction à domicile, ou encore la lutte contre les certificats de virginité ou la polygamie. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) s'est fixé comme guide "l'esprit" du discours prononcé par Emmanuel Macron aux Mureaux (Yvelines) en octobre dernier. Le chef de l'Etat avait alors exhorté au "réveil républicain" face au "séparatisme islamiste". A l'Assemblée, les députés LR ont voté à la quasi-unanimité contre un projet de loi "tiède" et "mou", selon le patron du groupe Damien Abad. Au Sénat, l'accueil par la droite est plutôt favorable à ce texte qui "marque une prise de conscience nécessaire". "Cette loi donnera des clés et des outils aux services de l'Etat", estime la corapporteure LR Jacqueline Eustache-Brinio. Mais "pour lutter contre ce fléau de l'islamisme et du communautarisme, elle ne suffira pas, il faut que les remparts se dressent partout". La droite sénatoriale a l'avantage du nombre pour pouvoir modifier le texte, mais n'est pas exempte de débats internes entre partisans d'un durcissement des dispositions et tenants de positions plus modérées. Elle va aussi s'efforcer de "rassurer" les responsables chrétiens qui craignent que le texte ne porte "atteinte aux libertés fondamentales que sont la liberté de culte, d'association". "Ce texte, cette majorité ne combat pas les religions (...) mais l'OPA islamiste", avait fait valoir le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin devant les députés. - "Liberté d'enseigner" - A gauche, le groupe PS juge que le projet de loi n'a "toujours pas clairement identifié son objet" et déplore qu'"il ne traite pas des questions relatives à la mixité sociale". "La droite a décidé de réserver au débat dans l'hémicycle ses prises de position les plus radicales", pronostique Marie-Pierre de La Gontrie. Un amendement des corraporteures visant à l'interdiction du port du voile - et autres signes religieux ostentatoires - pour les personnes accompagnant les sorties scolaires a été retoqué en commission. Mais la disposition sera de nouveau discutée en séance, à la faveur d'amendements LR. Le Sénat a déjà voté en 2019 une proposition de loi en ce sens de Mme Eustache-Brinio. Comme au Palais Bourbon, l'instruction à domicile promet d'être un autre volet âprement discuté. "Dans un souci de clarté", les sénateurs ont supprimé l'article prévoyant son contrôle renforcé car, selon le rapporteur de la commission de la Culture Stéphane Piednoir (LR), "il porte une atteinte disproportionnée à la liberté d'enseigner". Opposés au régime d'autorisation que l'exécutif souhaite instituer, ils ont rétabli le régime actuel de simple autorisation, tout en l'encadrant davantage. Concernant la police des cultes, ils ont rétabli l'article 35 de la loi de 1905, supprimé par les députés, prévoyant une responsabilité spécifique du ministre du culte qui inciterait à ne pas respecter les lois de la République. Ils ont renforcé les peines et complété le dispositif pour sanctionner les appels à "s'exonérer de la règle commune", reprenant une proposition de loi constitutionnelle précédemment votée par la chambre haute. Favorable à l'interdiction des certificats de virginité, la commission des Lois a encore créé un délit spécifique incriminant le fait de pratiquer des examens "visant à attester la virginité" d'une personne, même avec son accord. Le projet de loi poursuit son parcours parlementaire dans un contexte de crise au sein du Conseil français du culte musulman (CFCM), instance devenue l'interlocuteur privilégié des pouvoirs publics. La polémique soulevée la semaine dernière par le financement par la municipalité verte de Strasbourg du chantier d'une mosquée pourrait s'inviter dans les échanges au Palais du Luxembourg.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie de "bon sens" ou sans ambition ? L'Assemblée plonge dans la loi climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329214816.h99ag11m.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de marches partout en France pour réclamer une "vraie loi climat", l'Assemblée nationale a démarré lundi l'examen d'un projet de loi "d'écologie pratique" et de "bon sens" selon le gouvernement, mais fustigé par les écologistes pour son "manque d'ambition". La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a loué à la tribune une "véritable bascule culturelle globale", qui va modifier "nos modes de vie", avec des mesures comme la suppression des vols intérieurs en cas d'alternatives de moins de 2 heures 30 en train, ou l'interdiction de mise en location des passoires thermiques en 2028 (logements classés F et G). La majorité espère rendre "crédible" l'objectif de réduction de 40% des émissions de gaz à effet de serre en 2030 par rapport à 1990. "Pour une vraie loi climat Stop au blabla": les militants écologistes ont pourtant vivement critiqué le gouvernement dimanche dans les rues de nombreuses villes. Quelque 110.000 personnes au total ont défilé selon les organisateurs, 44.000 selon le ministère de l'Intérieur. Et le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, avait auparavant pointé la "portée réduite" des mesures prévues. Après le dépôt de plus de 7.000 amendements, trois semaines de discussions agitées démarrent au Palais Bourbon. La droite, qui tente de bâtir son propre logiciel écologique de "terrain" en vue de 2022, a d'emblée attaqué une écologie de "multiplication des impôts et des taxes". Les LR réclament aussi un "moratoire sur les éoliennes" et s'opposent à la "judiciarisation" des enjeux environnementaux, avec le nouveau délit "d'écocide". Des élus écologistes comme Delphine Batho et Matthieu Orphelin relayent à l'inverse la déception de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont inspiré le projet de loi, mais ont été "détricotés" selon eux. Ces parlementaires ont lancé lundi sur internet leur propre "débat sans filtre" avec des experts ou des membres de la "société civile". A gauche, Jean-Luc Mélenchon (LFI) a défendu en vain une motion de rejet du texte. Il a critiqué les "dangereux" manques du projet de loi, notamment sur le "100% renouvelable", après avoir plaidé il y a quinze jours pour la sortie du nucléaire dès l'horizon "2030". "Vous découvrez l'écologie maintenant, avez-vous lu cette loi ?", a rétorqué le rapporteur général Jean-René Cazeneuve (LREM), pendant que Valérie Petit (Agir Ensemble) dénonçait "les soliloques personnels pseudo révolutionnaires" du député LFI. - "Acceptabilité sociale" - Les socialistes Guillaume Garot et Dominique Potier ont déploré quant à eux une loi "d'affichage", avec "des petits bouts de choses", réclamant des "propositions concrètes" comme un "prêt à taux zéro +Roulez propre+" pour acheter des véhicules non polluants. A l'extrême droite, Marine Le Pen (RN) a défendu sa "vision localiste" de l'écologie, renvoyant dos à dos les "mondialistes avec "traités de libre échange" et "éoliennes", et les "idéologues antitout" de l'écologie. En commission, les députés ont renforcé certaines dispositions, dont le développement du vrac dans les grandes surfaces, et en ont édulcoré d'autres, comme l'article suggérant de recourir à un système de consigne pour les bouteilles en verre. La majorité promet des "avancées" sur la rénovation thermique des logements avec une "trajectoire financière" et un "accompagnement" des ménages. Le rapporteur Mickaël Nogal a indiqué que l'interdiction de location des logements mal isolés serait étendue à ceux classés E en 2034. Des mesures en faveur du vélo, dont l'élargissement de la prime à la conversion, sont aussi attendues. Quant au volet publicité, les députés pourraient définir plus précisément le "greenwashing" (verdissage) des entreprises, afin de mieux le sanctionner. Pour les menus végétariens dans les cantines, sujet qui a fait récemment polémique, Matignon ne souhaite visiblement pas aller au-delà de la simple "expérimentation" d'un choix végétarien quotidien dans les collectivités volontaires, prévue dans le texte, d'après des sources parlementaires. Au sein d'une majorité tiraillée entre son aile libérale et une frange plus écolo-compatible, Barbara Pompili, ancienne d'EELV, promeut un chemin de "crête" entre "ambition" écologique et "acceptabilité sociale". Les députés LREM gardent en tête la crise des "gilets jaunes", née d'une taxe sur les carburants, ou la fronde des "bonnets rouges" contre l'écotaxe poids lourds, sous François Hollande. Cette prudence était visible en commission sur des mesures sensibles comme la mise en place éventuelle d'une écotaxe régionale pour les poids lourds dans les collectivités qui le souhaitent. Ce n'est "pas une écotaxe", mais une "contribution spécifique" réclamée par certaines régions dans une logique de "différenciation", insiste-t-on dans la majorité. A la tribune, le LR Julien Aubert a ironisé sur cette "quasi écotaxe" qui ne dit pas son nom: "pour le citoyen, c'est bonnet rouge et rouge bonnet".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 21:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des députés écolos lancent 80 heures de "débat sans filtre" sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329201838.vrmim5i9.html</link>
   <description><![CDATA[Pour contester "l'immobilisme" du projet de loi climat, une dizaine de députés de sensibilité écologiste ont lancé lundi sur le réseau social Twitch 80 heures de "débat sans filtre" avec des ONG, des membres de la Convention citoyenne et des scientifiques. "Nous allons mettre en place une véritable Assemblée hors les murs", souligne la députée Paula Forteza, en parallèle du coup d'envoi de l'examen du texte dans l'hémicycle. "Rien n'empêchera le débat pour une vraie loi climat: nous ferons entendre les propositions des citoyens tirés au sort, de la société civile et des parlementaires, (des propositions) qui ont été négligées et passées sous silence", insistent encore ces parlementaires, dont Delphine Batho et les deux ex-LREM Matthieu Orphelin ou Cédric Villani. Ces élus se plaignent de "l'irrecevabilité" d'une part de leurs amendements, qui ont été jugés sans lien direct avec le projet de loi. Anciens membres de l'éphémère groupe politique Ecologie, démocratie, solidarité, ils critiquent aussi le temps législatif programmé qui laisse 50 minutes de temps de parole aux non-inscrits sur les 45 heures prévues dans l'hémicycle. Accessible sur le site debatsansfiltre.fr, leurs 80 heures de débats calquées sur les trois semaines de discussions au Palais Bourbon ont commencé lundi après-midi avec la climatologue Valérie Masson-Delmotte, le réalisateur écolo Cyril Dion, promoteur et "garant" de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), puis des membres de la CCC, en soirée. Le député Matthieu Orphelin juge que le projet de loi en l'état "ne répond pas du tout à l'urgence écologique et sociale" et "passe à côté des principales mesures de la Convention Citoyenne", notamment sur la publicité des produits polluants ou les "mobilités durables". "Cela aurait-il un sens de voter le projet de loi si l'ambition n'est pas significativement renforcée en séance ? La question se pose évidemment", indique le parlementaire à l'AFP, au lendemain de manifestations d'écologistes dans tout le pays pour "une vraie loi climat". Un groupe de jeunes militants écologistes a de son côté annoncé son intention de tenir une "permanence" devant l'Assemblée nationale tout au long des débats en séance plénière. "Le gouvernement n'a pas respecté la démocratie en ne passant pas sans filtre les mesures de la Convention Citoyenne alors la démocratie vient à eux", indiquent ces jeunes, derrière une pancarte "SOS Loi climat en détresse".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": accord entre députés et sénateurs permettant une adoption rapide du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329184141.z746fw3w.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus lundi à un accord sur la proposition de loi LREM controversée sur la "sécurité globale", qui va pouvoir être adoptée définitivement sous peu, ont indiqué à l'AFP des sources parlementaires. Son article 24, qui doit protéger les forces de l'ordre en opération mais a cristallisé les critiques, provoquant une levée de boucliers chez les journalistes, a notamment été réécrit. Dans la lignée de ce qu'avait voté le Sénat à majorité de droite, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté la création dans le code pénal d'un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait réaffirmé que le gouvernement faisait "confiance" au Parlement pour la rédaction. Le Conseil constitutionnel sera saisi sur cet article. "Face aux menaces de mort dont sont trop souvent victimes nos forces de l'ordre, nous renforçons leur protection en créant un nouveau délit à la provocation à l'identification d'un agent en intervention", s'est félicité le chef de file des députés LREM et ancien ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, dans une déclaration transmise à l'AFP. Selon lui, "cette proposition de loi porte des avancées concrètes, attendues de longue date par les acteurs de notre sécurité". "Sénateurs et députés ont convenu de la nécessité de renforcer l'articulation des forces de sécurité, de mieux protéger les forces de l'ordre, de permettre le recours aux nouvelles technologies et de renforcer la structuration de la sécurité privée", salue aussi la chambre haute dans un communiqué. Recours facilité aux caméras piétons des policiers, aux drones lors des manifestations, et aussi création d'une police municipale à Paris et élargissement des pouvoirs des agents de police municipale: la proposition de loi des députés LREM avait été largement mise en musique par le ministère de l'Intérieur, au diapason des syndicats de policiers. Il a suscité une forte mobilisation depuis sa première lecture à l'Assemblée à l'automne de la part des organisations de défense des libertés et syndicats de journalistes, ainsi que de la gauche, tous jugeant ce texte "liberticide". L'article 24 avait mis le feu aux poudres, jusqu'à provoquer une crise politique entre exécutif et majorité. Après une réunion à l'Elysée avec Emmanuel Macron, la "réécriture totale" de l'article controversé avait été annoncée à la fin de l'année dernière, avant même l'examen de la proposition de loi par le Sénat. D'autres "garanties apportées par les sénateurs" ont été conservées, soulignent-ils, citant la limitation "aux infractions les plus graves" de "la suppression des crédits de réduction de peine pour les auteurs d'infractions commises à l'encontre d'un élu, d'un policier ou d'un gendarme". Assemblée et Sénat doivent encore valider ce texte de compromis, via deux ultimes votes dont les dates n'ont pas encore été fixées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon rejette la loi climat et ses manques "dangereux", dans un hémicycle agité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210329163557.znc4h5pd.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a affiché lundi à l'Assemblée son intention de "rejeter" le projet de loi climat, "sans doute inutile" voire "dangereux", car pas à la hauteur de "l'urgence climatique", dans une intervention rythmée par de vives interpellations de part et d'autre. "Nous allons rejeter" cette loi "parce qu'elle ne comporte pas les mesures concrètes indispensables", comme un "moratoire sur les accords" commerciaux internationaux, le lancement d'un "plan ferroviaire", secteur "auquel il manque 3 milliards par an", ni "un mot sur le 100% renouvelable", a-t-il déclaré, après avoir défendu il y a quinze jours la sortie du nucléaire à l'horizon "2030". "Cette loi a été jugée insuffisante par 110 organisations écologistes" et par le "Haut Conseil pour le climat", une instance indépendante, a souligné l'insoumis, dans une intervention d'une quarantaine de minutes, pour présenter une motion de rejet, au premier jour des débats dans l'hémicycle. Les manques de ce texte vous rendent "plus responsables et plus coupables de tout ce que vous ne faites pas", a lancé le député LFI à la majorité. "Ne pas être à l'heure, c'est dangereux", car le "moment écologique est placé sous le signe de l'urgence. Le changement climatique est commencé", a ajouté Jean-Luc Mélenchon, en insistant sur "le cycle de l'eau", une thématique qu'il place au coeur de sa campagne présidentielle. "Le glyphosate doit être interdit, point final", a-t-il poursuivi, à propos de l'agriculture. Son intervention a été rythmée par des tensions avec la majorité. "Gardez votre humour à deux balles pour vos foires", a réagi l'insoumis, après une pique d'un élu ("elle est où l'ordonnance Mélenchon?"). "Ca fait chaud au coeur de se rendre compte qu'enfin tout le monde prend conscience de l'enjeu de la lutte contre le réchauffement climatique", a réagi après son intervention la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. "Les paroles, c'est bien, les diagnostics, c'est bien mais l'urgence elle nous impose d'agir", a-t-elle insisté, en appelant à "sortir des slogans". "Vous découvrez l'écologie maintenant", l'a également critiqué le rapporteur général Jean-René Cazeneuve (LREM), en lui demandant: "avez-vous lu cette loi ?".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
