<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 20:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés prêts à se faire vacciner avec AstraZeneca pour rétablir "la confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318191537.6na3y4t9.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés ont demandé jeudi au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand de prendre une "initiative" pour que tous les députés volontaires puissent être vaccinés "dès que possible" avec le vaccin AstraZeneca, réautorisé après quelques jours de suspension. Son "mauvais démarrage" et sa suspension risquent de "renforcer la défiance des Français envers ce vaccin, pourtant fiable et indispensable à notre stratégie vaccinale", souligne un courrier adressé à M. Ferrand rédigé à l'initiative de la députée LREM de Paris Anne-Christine Lang. Pour faire revenir la confiance, "nous vous proposons de lancer une initiative à l'Assemblée afin que tous les députés volontaires puissent se faire vacciner dès que possible" avec ce vaccin, poursuit la lettre, initialement rendue publique par l'Express et obtenue par l'AFP. "Cela rassurerait les Français de voir que les élus se font vacciner avec. Nous sommes prêts à apporter notre pierre au rétablissement de la confiance", a ajouté Mme Lang à l'AFP. Cette initiative ne se concrétisera toutefois que "s'il y a assez de vaccins" pour la population, car "il n'est pas question de bénéficier d'un quelconque passe-droit", a-t-elle insisté. Le Premier ministre Jean Castex a lui-même confirmé jeudi qu'il se ferait vacciner vendredi avec l'AstraZenecace. Une quinzaine de pays ont suspendu ces derniers jours par précaution l'utilisation de ce vaccin, après le signalement d'effets secondaires possibles, tels que des troubles de la coagulation et la formation de caillots. L'Agence européenne des médicaments (EMA) a jugé jeudi qu'il restait "sûr et efficace". cr/cg/swi ASTRAZENECA]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Climat: les engrais azotés minéraux sous la menace d'une redevance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318190039.gnyrjhcx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en commission le principe d'une redevance sur les engrais azotés minéraux considérés comme d'importants générateurs de gaz à effets de serre, dès lors que leur trajectoire de réduction ne serait pas respectée pendant deux années par les agriculteurs. La mesure, votée par la commission spéciale qui passe en revue le projet de loi climat, vise à "atteindre l'objectif de réduction de 13% des émissions d'ammoniac en 2030 par rapport à 2005 et l'objectif de réduction de 15% des émissions de protoxyde d'azote en 2030 par rapport à 2015". Le gouvernement n'a pas encore tranché sur la trajectoire de baisse et l'assiette de l'hypothétique taxe. Elles feront l'objet de textes réglementaires après la promulgation de la loi. L'exécutif espère en outre que de telles mesures seront d'abord adoptées au niveau européen. Les tenants des articles 62 et 63 du projet de loi qui encadrent la mesure ont dû faire face aux tirs croisés des députés désireux d'aller plus loin et plus rapidement dans la taxation de ces engrais et ceux qui estiment que cela "n'est pas une solution efficace". Aux premiers, tels Mathilde Panot (LFI) qui a dénoncé "un renoncement inacceptable par rapport à ce que demandait la convention citoyenne" ou Cédric Villani (ex-LREM), la corapporteure Célia de Lavergne a dit son refus de mettre en place "une redevance pour que nous les punissions tout de suite". "Je crois dans leur capacité de changement", a-t-elle déclaré à propos des agriculteurs. La discussion a été parfois plus tendue avec les défenseurs du secteur agricole, notamment entre le Modem Nicolas Turquois et la présidente de la commission Laurence Maillart-Méhaignerie. "Arrêtons de diaboliser les agriculteurs et leurs pratiques", a déploré le député de la Vienne, par ailleurs lui-même exploitant agricole. "Une fois de plus, une taxation franco-française sur les engrais minéraux n'est pas une solution efficace", a regretté le député LREM et ex-ministre de l'Agriculture Stéphane Travert. Les opposants à la mesure ont donné rendez-vous au gouvernement lors de l'examen du texte en plénière dans l'hémicycle à partir du 29 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menaces de mort envoyées à 42 députés: un homme incarcéré dans l'attente de son procès en avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318180420.um8q3xp1.html</link>
   <description><![CDATA[Un homme soupçonné d'avoir envoyé, début mars par mail, des menaces de mort à 42 députés de tous partis a été placé en détention provisoire jeudi par le tribunal correctionnel de Paris en attendant son procès prévu le 15 avril. Le suspect âgé de 34 ans, qui devait être jugé en comparution immédiate à l'issue de sa garde à vue et qui conteste les faits, avait demandé un délai pour préparer sa défense. Le tribunal a ordonné son placement en détention provisoire avant son procès "au regard du risque de réitération des faits et de l'insuffisance des garanties de représentation", conformément aux réquisitions du parquet. Condamné en 2018 pour "menaces de mort réitérées", le prévenu, livreur de repas pour des applications mobiles, devra en outre se soumettre à une expertise psychiatrique. Diplômé d'un master en management, il avait été interpellé mardi dans un hôtel social à Vincennes (Val-de-Marne) où il vit depuis plus d'un an. Son avocat, Me Charles Ohlgusser, avait plaidé le placement sous contrôle judiciaire de son client, expulsé de son logement en 2018, deux ans après un burn out alors qu'il avait un bon poste dans une société de commerce. L'homme, né au Cameroun et arrivé en France à l'âge de 5 ans, est soupçonné d'avoir envoyé entre le 5 et le 6 mars des menaces par mail à 42 députés de tous bords, dont André Chassaigne (PCF), Eric Ciotti (LR) ou Alexis Corbière (LFI). "Vous allez payer (...), les Français on va vous faire votre fête bande d'arrogants" était-il notamment écrit dans ces mails. Seuls des élus dont les noms commencent par les lettres C ou M ont reçu ces courriels, avait indiqué à l'AFP une source parlementaire, évoquant l'acte "d'un déséquilibré manifestement". Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, qui n'a pas été destinataire de ces menaces, avait signalé les faits au parquet de Paris en application de l'article 40 du code de procédure pénale, imposant à toute autorité ayant connaissance d'un crime ou d'un délit de le signaler à la justice. Une enquête pour "menaces de mort ou d'atteinte aux biens dangereuse pour les personnes à l'encontre d'élus", confiée à la brigade de répression de la délinquance aux personnes (BRDP), avait été ouverte le 9 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: feu vert du Sénat aux policiers armés hors service</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318172740.6tesgl5q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté jeudi, sans modification par rapport au texte de l'Assemblée nationale, la disposition du texte "sécurité globale" visant à autoriser le port d'armes par les policiers hors service dans les lieux accueillant du public, malgré l'opposition d'élus de tous bords. L'article prévoit que les policiers et gendarmes qui portent leurs armes en dehors de leurs heures de service ne peuvent se voir refuser l'accès aux établissements recevant du public (musées, théâtres, cinéma, centres commerciaux...). Adopté "conforme" par les deux chambres en première lecture, il ne pourra plus être modifié dans la suite de la navette. Cet article de la proposition de loi "Sécurité globale" a été voté par 214 voix pour et 121 contre. Une série d'amendements visant à sa suppression a été défendue sans succès par les groupes PS, CRCE à majorité communiste, et écologiste, des sénateurs du groupe RDSE à majorité radicale, ainsi que par le président centriste de la commission de la Culture Laurent Lafon et plus d'une vingtaine de cosignataires centristes, Les Républicains et Indépendants. "Décider de porter une arme n'est pas anodin", a souligné M. Lafon. "Quel sentiment éprouvons-nous si dans une salle de spectacle nous voyons à côté de nous une personne en civil qui porte une arme ? est-ce que vous vous sentez rassuré, ou est-ce que vous vous sentez inquiet?" "La dernière chose dont nous avons besoin aujourd'hui, c'est la présence d'hommes armés, sans qu'on le sache, dans les festivals, les bars, les clubs ou tous les établissements recevant du public", a affirmé Thomas Dossus (groupe écologiste). Cette disposition "soulève beaucoup de questions et pourrait même représenter un danger", a renchéri Sylvie Robert (PS) évoquant la possibilité d'un "accident", si une arme tombe ou est subtilisée. "Un policier restera toujours un policier, mais j'ose imaginer que lorsqu'il est dans une salle de spectacle et qu'il est là hors service, c'est aussi pour se détendre et apprécier l'art", a déclaré Laure Darcos (LR). Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a vigoureusement défendu la mesure, affirmant que si elle "existe, c'est aussi pour protéger les lieux de culture, les lieux de fête, qui sont des lieux visés par les terroristes". "Il y a aujourd'hui plus de 30.000 policiers au moins qui rentrent chez eux ou qui vivent en dehors de leur service avec leurs armes", avec l'autorisation de leur hiérarchie, a-t-il ajouté, soulignant qu'"il n'y a pas aujourd'hui de cadre légal": "le gouvernement souhaite légaliser une pratique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 17:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés prêts à se faire vacciner avec AstraZeneca s'il est à nouveau autorisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318160942.qx0b30nu.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de députés se disent prêts à se faire vacciner avec le vaccin AstraZeneca, si l'avis des autorités européennes permet de lever sa suspension, dans un courrier au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, a-t-on appris jeudi auprès de l'élue à l'origine de cette initiative. "Cela rassurerait les Français de voir que les élus se font vacciner avec AstraZeneca. Nous sommes prêts à apporter notre pierre au rétablissement de la confiance", a déclaré à l'AFP la députée LREM de Paris Anne-Christine Lang, confirmant une information de l'Express. Cette initiative a été prise après que le Premier ministre Jean Castex a lui-même déclaré être disposé à se faire immuniser contre le Covid-19 avec AstraZeneca, a-t-elle ajouté. Pour aider à ramener la confiance dans un vaccin qui, selon un sondage Elabe, n'est jugé fiable que par 22% des Français, M. Castex s'est dit prêt mardi à se le faire injecter "très rapidement" dès qu'il y sera réautorisé. Mme Lang a elle aussi souligné que cette vaccination de parlementaires ne serait envisageable que si l'Agence européenne du médicament (EMA) rendait un avis -attendu jeudi l'après-midi- permettant de "lever les doutes sur l'inocuité de ce vaccin". Cette initiative ne se concrétiserait également que "s'il y a assez de vaccins" pour la population, car "il n'est pas question de bénéficier d'un quelconque passe-droit", a-t-elle insisté. Une quinzaine de pays, dont l'Allemagne, la France et l'Italie, ont suspendu par précaution l'utilisation de ce vaccin, après le signalement d'effets secondaires possibles, tels que des troubles de la coagulation et la formation de caillots. cr/adc/jk/nm ASTRAZENECA]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salariés de particuliers, assistantes maternelles: l'Assemblée consolide leur protection sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318112246.f5xty26b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un texte visant à mieux garantir les droits à protection sociale de plus d'un million d'assistantes maternelles, "nounous" ou aides aux personnes âgées, certains élus regrettant toutefois l'absence de réforme plus ambitieuse pour ces métiers. La proposition de loi "visant à sécuriser les droits à protection sociale des assistants maternels et des salariés des particuliers employeurs", portée par la députée LREM Annie Vidal, a été adoptée en première lecture par 65 voix contre dix. Ce texte très technique vise à garantir les droits à la protection sociale de ces personnes souvent précaires dans un contexte de rapprochement de la branche des salariés des particuliers employeurs avec celle des assistantes maternelles, en cours de négociation entre partenaires sociaux. Il prévoit ainsi un circuit unique de gestion des cotisations de protection sociale complémentaire, qualifié par Mme Vidal de "gage de simplicité" pour les 3,4 millions d'employeurs et 1,2 million de salariés. Les assistantes maternelles -qui gardent des enfants chez elles- sont au nombre d'environ 300.000 et leur profession est soumise à agrément. Les 900.000 "salariés des particuliers employeurs" travaillent au domicile de personnes privées pour toutes sortes de tâches à caractère familial ou ménager (garde d'enfants ou soutien scolaire, assistance à une personne dépendante, petits travaux de jardinage etc.) souvent payées via un dispositif simplifié comme le CESU. La députée de Seine-Maritime s'est félicitée d'une "réelle avancée pour ces secteurs porteurs d'emploi, et un signal fort de la reconnaissance que nous leur témoignons". Tout en soutenant cette réforme et en relevant l'appui des partenaires sociaux du secteur, plusieurs orateurs ont déploré que le seul texte législatif du quinquennat sur ces métiers reste avant tout technique. Ces professions peu valorisées et mal rémunérées "ont démontré leur rôle essentiel durant la crise sanitaire, en particulier auprès des personnes âgées", a souligné la députée Valérie Six (UDI). Les assistantes maternelles en particulier attendaient avec la crise du Covid-19 "une reconnaissance qu'elles n'ont pas eue", a déploré Marc Le Fur (LR). François Ruffin (LFI) a jugé le texte "étriqué", y voyant le signe d'un "mépris" du gouvernement pour ces professions à plus de 90% féminines. Christine Cloarec-Le Nabour (LREM) a convenu que "ce texte ne vise pas directement une amélioration des conditions de travail", mais constitue toutefois "une belle opportunité de marquer notre engagement et notre soutien pour ces secteurs d'activité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il est plus que temps" d'avoir un musée sur l'histoire de la colonisation, estime l'historien Pascal Blanchard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210318080018.o9u1d9c9.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'un musée de l'histoire de la colonisation, préconisée dans un récent rapport parlementaire, "est une bonne première étape" qu'il faut désormais concrétiser pour briser définitivement "le dernier grand tabou du XXe siècle", estime l'historien Pascal Blanchard dans un entretien à l'AFP. QUESTION : Cette proposition de musée, que vous appeliez de vos voeux, est-ce une bonne chose ? REPONSE : C'est une très bonne première étape. Il est plus que temps d'avoir un musée de l'histoire de la colonisation, ça devient indéfendable d'être le dernier pays européen qui ne regarde pas son histoire coloniale en face. Mais si c'est pour faire seulement un musée itinérant ou bien un petit musée au fin fond d'une impasse pour dire +on l'a fait+, les députés peuvent passer à autre chose. Ce qu'il faut, c'est un équivalent du Quai Branly, d'Orsay: si on veut vraiment tourner une page, il faut vraiment créer une page, ça ne peut pas être du bricolage parce que sinon vous laisserez les gens dans la frustration, voire dans une forme de ressentiment et ça produira exactement l'inverse de ce que l'on attend. Il n'y a aucune raison que ce ne soit pas un véritable musée, on est en train de parler de 20 à 22 millions de Français ou d'étrangers sur le sol de France qui sont concernés par cette question. Q : En quoi cette proposition des députés, que vous qualifiez d'inédite, peut aider à apaiser les débats sur ce sujet toujours très sensible soixante ans après la décolonisation ? R : Quand l'histoire rentre au musée, quelque part elle arrête d'être dans la société civile, où les gens s'emparent sur le web de polémiques, et devient un sujet de savoir. C'est maintenant qu'il faut le faire et si ça n'est pas fait ça va devenir un vrai schisme des mémoires, parce que les enfants, des deux côtés, vont chercher leur histoire sur le web et font du bricolage mémoriel et c'est une bombe à retardement. - "Responsabilité" - C'est compliqué d'expliquer pourquoi la République a colonisé et c'est parce que c'est complexe que ça nécessite d'être posé, d'avoir un lieu de savoir et de connaissance, d'essayer d'expliquer pour éviter les anachronismes mais surtout de sortir des fantasmes, des nostalgies et des radicalismes. L'idée du musée me paraît symboliquement forte, culturellement importante, en termes éducatifs on en a besoin et ça obligera à appréhender toutes les questions. C'est un musée pour tous qui répond à une demande: les parents et grand-parents qui ont immigré en France n'ont pas beaucoup raconté cette histoire, elle était douloureuse, compliquée, mais la troisième génération veut comprendre, elle gratte le passé. C'est de la responsabilité de la République que de prendre en charge cette question et d'être capable d'apporter une réponse pertinente. Ce n'est pas un musée pour se culpabiliser, ni pour se flageller, ni pour glorifier. Ce musée doit être celui de l'apaisement, de la reconnaissance, de la connaissance. Q : Pourquoi cette question continue-t-elle de fracturer la société française? C'est le dernier grand tabou de l'histoire du XXe siècle. C'est très compliqué d'arriver à raconter cette histoire parce que dans ce même pays aujourd'hui vous avez des citoyens qui viennent des deux côtés du miroir colonial. Le +comment faire+ va être difficile mais notre génération n'a pas le choix sauf à accepter l'idée que ce doit être une guerre des mémoires permanente. On voit d'un côté des islamistes radicaux qui arrivent à mobiliser des gamins en leur disant que la France les a humiliés comme leurs pères et leurs grand-pères et de l'autre côté les nostalgiques, le Front national notamment, avec un sujet encore très présent dans le sud de la France. L'histoire douloureuse des pieds-noirs n'est également pas digérée. Mais on a digéré plein d'histoires qui étaient très douloureuses. Qui aurait imaginé en 1945 que la France et l'Allemagne arriveraient à pacifier leur mémoire ? Personne."]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sport par ordonnance élargi aux maladies chroniques (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210317213552.ynyo6997.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi aux maladies chroniques les pathologies qui peuvent faire l'objet d'une prescription de sport, comme cela existe depuis 2016, dans le cadre du vote de la proposition de loi LREM sur le sport. Depuis 2016, les personnes qui souffrent d'une affection de longue durée (ALD) peuvent bénéficier d'une ordonnance prescrivant du sport, ce qui représente environ 10 millions de personnes, et une trentaine de pathologies (AVC invalidant, diabète de type 1 et 2, sclérose en plaques..) Actuellement, ils font d'ailleurs partie des exceptions, ainsi que les sportifs de haut niveau et des étudiant en sport, à pouvoir pratiquer et à accéder aux équipement lorsque ceux-ci sont ouverts et accessibles. Cet amendement présenté par le groupe MoDem a reçu un avis favorable du gouvernement. A cet égard, la ministre des Sports, Roxana Maracinenu a "salué l'engagement des différents groupes sur le sujet, qui a permis de donner un avis favorable co-construit avec Olivier Véran (ministre de la Santé, ndlr)", a-t-elle dit. L'amendement ajoute le terme de "maladie chronique et présentant des facteurs de risques". Le sport par ordonnance pourra donc désormais concerner l'hypertension, l'obésité mais aussi la santé mentale notamment pour les personnes souffrant de dépression. D'après plusieurs députés, cela concernera environ 20 millions de Français. En revanche, le sport prescrit par ordonnance n'est pas remboursé. Mais il pourra aussi, prévoit cet amendement, être prescrit par un spécialiste et pas uniquement par le médecin traitant. "C'est louable d'élargir le dispositif mais il faut que le dispositif marche sur le terrian", a fait savoir Régis Juanico (Génération.s) qui avait proposé de l'élargir encore plus, et plaide aussi pour que les mutuelles puissent assurer une prise en charge.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 21:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: tour de vis des députés contre les nouvelles grandes surfaces commerciales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210317163924.1jinols4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission un "principe général" d'interdiction de création de nouvelles grandes surfaces commerciales pour lutter contre "l'artificialisation" des sols, assorti toutefois de dérogations jugées trop larges par de nombreux élus. Cette mesure a été votée par la commission spéciale qui passe en revue le projet de loi climat, avant sa venue en plénière dans l'hémicycle à partir du 29 mars. L'article 52 du texte, très débattu, fixe selon son exposé des motifs "un principe général d'interdiction de création de nouvelles surfaces commerciales qui entraîneraient une artificialisation des sols". Le but est de limiter leur empiètement sur des terrains non-bâtis, agricoles notamment, à la périphérie des centres urbains, avec des conséquences pour l'environnement et les paysages, mais aussi le déclin des commerces de proximité. Le texte stipule toutefois que par dérogation, la commission départementale d'aménagement commercial pourra, "à titre exceptionnel", autoriser "un projet d'une surface de vente inférieure à 10.000 m2". Le projet devra ainsi s'insérer dans le tissu urbain existant, répondre à un "type d'urbanisation adéquat", ou répondre aux "besoins du territoire". La compensation des terrains artificialisés par des surfaces rendues à la nature ou à l'agriculture pourra aussi être prise en compte pour une dérogation. Le seuil de 10.000 m2 a été jugé trop élevé par de nombreux parlementaires. Loïc Prud'homme (LFI) a indiqué que "ce sont 80% des projets de surfaces commerciales qui se situent au-dessous de ce seuil", tandis que l'écologiste Matthieu Orphelin estimait que "cet article ne va quasi rien changer". Plusieurs députés, y compris dans la majorité, ont réclamé en vain un seuil à 5.000 m2 ou plus bas. Au centre droit, Thierry Benoît (UDI) a demandé "un vrai moratoire", estimant qu'en la matière "on ne peut pas continuer comme on le fait depuis 50 ans" avec des zones commerciales s'étendant de plus en plus à la sortie des villes. Le rapporteur général du texte Jean-René Cazeneuve (LREM) a plaidé le pragmatisme, affirmant que "cet article ne fait peut-être pas tout le job pour certains, mais c'est un progrès". Abaisser le seuil risquerait de provoquer selon lui une multiplication dans le paysage périurbain de "petites boîtes à chaussures", des centres commerciaux plus réduits au détriment de projets plus grands mais "plus cohérents". Certains élus comme Julien Aubert (LR) ont demandé que les parkings de ces centres, pas seulement les bâtiments, soient pris en compte. Le co-rapporteur Lionel Causse (LREM) s'est dit prêt à travailler sur ce sujet pour l'examen en séance plénière. Cette lutte contre l'artificialisation des sols va aussi demander aux collectivités de remettre à jour leurs documents d'urbanisme. Mardi soir, les députés ont adopté un amendement pour leur donner plus de temps, cinq à six ans après l'adoption du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 16:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proportionnelle chère à Bayrou remisée, sauf surprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210317154238.15rjjr6q.html</link>
   <description><![CDATA[La proportionnelle attendra, sauf coup de théâtre. Les responsables de la majorité ont renvoyé au prochain quinquennat l'introduction de cette réforme du mode de scrutin pour les législatives, pourtant cheval de bataille de l'allié centriste François Bayrou. Le président du MoDem a remis ces dernières semaines le sujet sur la table, ne manquant pas de rappeler qu'Emmanuel Macron avait promis une dose de proportionnelle lors de sa campagne de 2017. François Bayrou, qui entend aussi par là peser avant les prochaines échéances électorales, a été rejoint dans sa demande par plusieurs responsables de partis, de Jean-Luc Mélenchon (LFI) à Marine Le Pen (RN) mais pas par le PS ni LR. Les chefs de file des députés LREM Christophe Castaner, MoDem Patrick Mignola et Agir Olivier Becht, réunis mercredi matin, ont estimé que les conditions n'étaient "pas réunies pour mener à bien cette réforme par la voie parlementaire dans un calendrier à la fois particulièrement serré à l'approche des élections de 2022 et contraint par la crise sanitaire". "Cela ne signifie pas que nous abandonnons notre ambition", ont-ils insisté dans une déclaration commune, en lançant dès à présent "une réflexion commune" sur la "démocratie représentative" en vue de la campagne présidentielle. Il s'agit par cette initiative d'en "sortir par le haut", sans vexer François Bayrou, observe-t-on chez les "marcheurs". M. Castaner a sondé ses troupes depuis une semaine, faisant apparaître qu'il n'y avait pas de "majorité dans la majorité" pour cette réforme dans l'immédiat, selon une source parlementaire. Et "nous avons constaté parmi les députés de la majorité, comme ceux des oppositions, qu'un consensus global n'était pas susceptible d'être construit sur la forme et les conditions de mise en oeuvre du scrutin proportionnel (intégral ou dose, départemental ou régional, avec ou sans prime)", avancent aussi les trois présidents de groupes. C'est que Patrick Mignola avait déposé deux propositions de loi, l'une pour une dose de proportionnelle dans les départements les plus peuplés, l'autre pour une "proportionnelle intégrale". Il s'agissait de voir ce mercredi s'il était opportun d'inscrire un de ces textes à l'ordre du jour du Palais Bourbon. - La balle au président - Mais François Bayrou ne semblait lui-même pas croire à cette voie parlementaire. "Comme il fallait s'y attendre, et comme je le dis depuis longtemps, la voie parlementaire dans les circonstances actuelles est barrée", a-t-il expliqué mercredi à l'AFP, en regrettant que "les groupes parlementaires croient qu'ils pourront continuer longtemps à avoir le monopole de la représentation". Lui préfèrerait consulter les Français par référendum, qui peut être déclenché par le président (article 11 de la Constitution), afin de déterminer "un nouvel équilibre des pouvoirs entre exécutif et législatif". Il a suggéré que le référendum pourrait être concomitant aux élections régionales prévues en juin. On souligne au MoDem qu'il devrait être question alors d'instaurer la proportionnelle intégrale, afin que tous les Français soient concernés, et non quelques départements. Cela bouleverserait le fonctionnement des institutions. A titre d'exemple, a calculé la Fondation Jean Jaurès, la proportionnelle intégrale aurait privé Emmanuel Macron de sa majorité à l'Assemblée nationale en 2017. Et le RN, qui ne compte qu'une poignée de députés, aurait été le grand gagnant avec dix fois plus d'élus. "Une alliance entre La République en marche et d'autres formations politiques s'imposerait, que ce soit à gauche avec le Parti socialiste ou à droite avec Les Républicains", d'après elle. Cela "obligerait l'exécutif à travailler avec un Parlement fort" pour "trouver des solutions de consensus", souligne le député MoDem Bruno Millienne. Les centristes se demandent si Emmanuel Macron sera ainsi "disruptif" avant 2022. Mais pourquoi celui qui n'est pas encore candidat à sa réélection se couperait-il un bras? Le chef de l'Etat avait prudemment estimé en février que ce débat "important" sur la proportionnelle devait se "poursuivre", laissant le champ libre aux parlementaires. Plusieurs figures macronistes ont souligné qu'il était "trop tard" (Richard Ferrand) ou qu'il valait mieux inscrire la proportionnelle "dans le programme présidentiel" de 2022, "en baissant aussi le nombre de parlementaires" (Stanislas Guerini). Autrement dit, en reproposant une réforme globale des institutions, à l'image de celle avortée en 2008 en pleine affaire Benalla.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: "conditions pas réunies" pour une réforme au Parlement avant 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210317130201.fwn2kqkz.html</link>
   <description><![CDATA["Les conditions ne sont pas réunies" au Parlement pour introduire la proportionnelle aux élections législatives avant 2022, ont indiqué mercredi les présidents des groupes politiques de la majorité à l'Assemblée nationale. "Les conditions ne sont pas réunies pour mener à bien cette réforme par la voie parlementaire dans un calendrier à la fois particulièrement serré à l'approche des élections de 2022 et contraint par la crise sanitaire", ont indiqué ces responsables LREM, MoDem et Agir dans une déclaration commune, alors que le président du MoDem François Bayrou avait remis l'idée sur la table. Les chefs de file des députés LREM Christophe Castaner, des députés MoDem Patrick Mignola et des députés Agir Olivier Becht remettent ainsi le sujet au prochain quinquennat - sauf organisation d'un référendum sur la proportionnelle avant 2022. "Cela ne signifie pas que nous abandonnons notre ambition", insistent-ils, annonçant le lancement dès à présent d'"une réflexion commune" sur la "démocratie représentative" en vue de la campagne présidentielle. Le leader centriste François Bayrou, allié d'Emmanuel Macron, avait dit récemment ne pas croire à un tel changement du mode de scrutin par "la voie parlementaire". Dimanche, il a de nouveau défendu sa mise en place par référendum, estimant qu'il pourrait être organisé en même temps que les régionales prévues en juin. L'introduction d'une dose de proportionnelle figurait parmi les engagements de campagne d'Emmanuel Macron en 2017. Mais LREM et l'exécutif se montrent très prudents. Le 10 février, Emmanuel Macron avait estimé que ce débat "important" sur la proportionnelle devait se "poursuivre".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: vote confortable de l'Assemblée, cap sur le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316173922.h0ncveqm.html</link>
   <description><![CDATA[Par un large vote, l'Assemblée nationale a approuvé mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat à majorité de droite ne s'empare en mai de ce sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés ont approuvé en première lecture ce projet de révision constitutionnelle par 391 voix pour, celles de la majorité et d'une partie de la gauche, 47 contre et 115 abstentions. Une poignée de LREM et MoDem ont frondé sur ce texte mettant en concurrence l'environnement et la liberté d'entreprendre notamment. Les oppositions le perçoivent tantôt comme "symbolique", tantôt comme un "coup de com'" du chef de l'Etat, "camouflant des renoncements" écologiques. "Nous allons vers le référendum promis par le président de la République", s'est félicité pour sa part le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti après le scrutin, alors que des parlementaires doutent de son organisation. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat, il s'agit de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a salué sur Twitter "une avancée majeure". Mme Pompili porte en parallèle le vaste projet de loi "climat et résilience" et sa batterie de mesures sur le logement ou la publicité, lui aussi issu de la Convention citoyenne. Les socialistes et communistes ont soutenu le texte constitutionnel, même s'ils auraient souhaité inscrire un principe de "non-régression" en matière environnementale. A l'inverse, les Insoumis fustigent "une pastille verte qu'Emmanuel Macron entend mettre dans la Constitution" et se sont prononcés contre un "projet inutile". Les élus LR se sont très majoritairement abstenus, 20 d'entre eux votant cependant contre "une norme environnementale suprême" et "un gouvernement des juges derrière". "La droite qui a toujours été au rendez-vous de l'écologie est amère", a affirmé leur orateur Julien Aubert, qui ne veut pas empêcher une consultation des Français dans la tradition gaulliste. Lors des débats la semaine dernière, aucun des quelque 400 amendements des députés, pour aller plus loin ou au contraire freiner, n'a été adopté. - "Tortue romaine" - Le socialiste Gérard Leseul a dénoncé "une discussion bloquée et atrophiée", LR évoquant une majorité avançant en "tortue romaine". Mais Eric Dupond-Moretti martèle que "le débat a été complet" et insiste: "Nous sommes fiers de ce texte fondateur". La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ écologique en vue de l'élection présidentielle, a présenté devant la presse son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions du nucléaire aux éoliennes. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Mais Mme Le Pen n'a pas défendu ses positions dans l'hémicycle, ce qu'a épinglé le ministre. L'organisation d'un référendum nécessite au préalable l'accord de l'Assemblée nationale et du Sénat sur un même texte. Le député écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin n'a eu de cesse de demander au garde des Sceaux s'il avait déjà engagé les discussions avec le Sénat pour gagner du temps et ne pas compromettre l'organisation d'un référendum sous ce quinquennat. Or le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde l'exécutif contre toute tentation de "faire un coup". Dans cette bataille de mots sur l'article 1er de la Constitution, il privilégie le verbe "agir" pour la préservation de l'environnement, plutôt que "garantir". Sans succès, la droite au Palais-Bourbon s'est déjà employée à changer ce terme. Au-delà, les députés de tous bords ont poussé une ribambelles de sujets, des retraites aux traditions locales en passant par la sécurité. Même ce qui avait été voté en 2018 lors de la tentative avortée de réforme des institutions n'a pas été validé. Les députés se sont rebellés à maintes reprises contre cette révision constitutionnelle qui réduit l'Assemblée à "une chambre d'enregistrement", d'après François-Michel Lambert (Libertés et territoires). "La Convention citoyenne n'est pas le Sacré Collège du Vatican, le +filtre+ c'est nous", a tancé Julien Aubert à droite. reb/grd/jk/bow TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: l'Assemblée nationale donne un large aval</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316165847.3hft1h7b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement validé mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat à majorité de droite ne s'empare du sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés ont approuvé en première lecture ce projet de révision constitutionnelle par 391 voix contre 47, et 115 abstentions. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat, il s'agit de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aérien: des députés réclament le report des articles "suicidaires" de la loi climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316154645.gv67viqa.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques députés de la majorité et de l'opposition ont réclamé mardi le "report" des articles du projet de loi climat sur l'aérien, jugés "suicidaires" pour un secteur en grave difficulté avec la crise du Covid-19. Ces élus de régions fortement touchées par les difficultés de cette filière ont dénoncé des dispositions "anachroniques" et "démagogiques", inspirées par les travaux de la Convention citoyenne pour le climat. Avec la pandémie, l'aérien est aujourd'hui "responsable de zéro émission à effet de serre parce qu'il n'y a plus de transport aérien", a déclaré le MoDem Jean-Luc Lagleize, en réclamant des mesures pour "sauver cette industrie" plutôt que de lui imposer de nouvelles contraintes. Le député de Haute-Garonne a demandé au gouvernement de "reporter l'examen de ces articles anachroniques", déjà adoptés par une commission spéciale de l'Assemblée nationale, qui "sont essentiellement de l'aéro-bashing". La mesure-phare -la suppression de certaines lignes aériennes en cas d'alternative en train à moins de 2h30- va handicaper le développement de "l'avion du futur", -plus petit, peu polluant et destiné aux courtes dessertes-, a-t-il fait valoir lors d'une conférence de presse d'une dizaine d'élus. Les autres dispositions imposent "des taxes qui se superposent à d'autres taxes qui existent déjà en Europe", ou pénalisent les petits aéroports au détriment du développement local, a-t-il poursuivi. "Nous ne sommes pas contre la transition écologique, mais il y a aussi un contexte à prendre en compte", a plaidé le socialiste Joël Aviragnet, lui aussi élu en Haute-Garonne, département qui accueille Airbus et d'innombrables sous-traitants. Pour Benoît Simian (Libertés et Territoires, Gironde), "il ne faut pas ajouter du marasme au marasme" avec des dispositions qui seront un "coup de massue" supplémentaire pour ce secteur. "La France, pays de l'avion, va se retrouver mise au ban par rapport à d'autres pays, qui ne nous attendront pas", a fait valoir Jean-Paul Mattéi (MoDem, Pyrenées-Atlantiques), L'UDI Grégory Labille (Somme) a souhaité des mesures allant plutôt vers la recherche, pour développer des carburants plus écologiques notamment. Ces dispositions de la future loi climat, qui doit venir en plénière à la fin du mois au Palais-Bourbon, sont jugées à l'inverse insuffisantes par les écologistes. Le ministre délégué aux Transports Jean-Baptiste Djebbari a défendu dimanche devant la commission spéciale la "philosophie du gouvernement": "décarboner" tout en protégeant la "liberté fondamentale de se déplacer" et la "cohésion des territoires". cr/adc/jk/dch AIRBUS GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: vers un vote sans encombre de l'Assemblée malgré des frustrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210316133754.uzudov5o.html</link>
   <description><![CDATA[Beaucoup restent sur leur faim mais le vote devrait être assez large: l'Assemblée nationale s'apprête à valider mardi l'inscription du climat dans la Constitution, avant que le Sénat à majorité de droite ne s'empare du sujet sur lequel Emmanuel Macron veut un référendum. Les députés se prononceront lors d'un scrutin solennel en fin d'après-midi sur ce projet de révision perçu par les oppositions tantôt comme "symbolique", tantôt comme un "coup de com'" du chef de l'Etat. Les socialistes et communistes vont soutenir le texte, même s'ils auraient souhaité inscrire un principe de "non-régression" en matière environnementale. A l'inverse, les Insoumis fustigent "une pastille verte qu'Emmanuel Macron entend mettre dans la Constitution" et ne le valideront pas. A droite, "une partie s'abstiendra et une autre votera contre", sans doute à 50-50, a affirmé le patron des députés LR Damien Abad, en parlant de "vote d'attente mais pas de blocage". "On a bien compris l'enjeu climatique, et je ne voudrais pas que notre vote soit mal interpreté vis-à-vis de l'opinion publique", a-t-il ajouté. Mais avec cette inscription, "on va créer une norme environnementale suprême, faire l'environnement devant les tribunaux". Lors des débats la semaine dernière, aucun des quelque 400 amendements des députés, pour aller plus loin ou au contraire freiner, n'a été adopté. Le socialiste Gérard Leseul a dénoncé "une discussion bloquée et atrophiée". Mais le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti martèle que "le débat a été complet" et insiste: "Nous sommes fiers de ce texte fondateur". Il s'agit de graver à l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Cette formule, qui avait été retenue par le chef de l'Etat, arrivera donc telle quelle devant le Sénat en mai. - Le Sénat clé - La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ écologique en vue de l'élection présidentielle, a présenté devant la presse son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions du nucléaire aux éoliennes. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Mais Mme Le Pen n'a pas défendu ses positions dans l'hémicycle, ce qu'a épinglé M. Dupond-Moretti. Le projet de révision constitutionnelle est issu des propositions de la Convention citoyenne pour le climat qui a débouché sur un autre texte, le vaste projet de loi "climat et résilience" et sa batterie de mesures sur les logements, la publicité et encore l'aérien. Sur le volet constitutionnel, l'organisation d'un référendum nécessite au préalable l'accord de l'Assemblée nationale et du Sénat sur un même texte. Le député écologiste et ex-LREM Matthieu Orphelin n'a eu de cesse de demander au garde des Sceaux s'il avait déjà engagé les discussions avec le Sénat pour gagner du temps et ne pas compromettre l'organisation d'un référendum sous ce quinquennat. Or le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde l'exécutif contre toute tentation de "faire un coup". Dans cette bataille de mots sur l'article 1er de la Constitution, il privilégie le verbe "agir" pour la préservation de l'environnement, plutôt que "garantir". Sans succès, la droite au Palais-Bourbon s'est déjà employée à changer ce terme. Au-delà, les députés de tous bords ont poussé une ribambelles de sujets, des retraites aux traditions locales en passant par la sécurité. Même ce qui avait été voté en 2018 lors de la tentative avortée de réforme des institutions n'a pas été validé, comme la suppression du mot "race". Les députés se sont rebellés à maintes reprises contre cette révision constitutionnelle "qui n'autorise en rien le travail parlementaire", d'après François-Michel Lambert (Libertés et territoires). "La Convention citoyenne n'est pas le Sacré Collège du Vatican, le +filtre+ c'est nous", a tancé Julien Aubert à droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
