<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 16:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rémunération des fonctionnaires de l'Assemblée: Vigier (UAI) réclame des documents comptables</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180129151804.fwqivrfl.html</link>
   <description><![CDATA[Logements réservés aux fonctionnaires de l'Assemblée, données sur les plus hauts salaires ou encore évènements les plus coûteux: le député Philippe Vigier a réclamé lundi une série de documents comptables aux questeurs du Palais Bourbon. En tant que rapporteur spécial de la mission "Pouvoirs publics" portant notamment sur les dotations budgétaires de l'Assemblée, l'élu d'Eure-et-Loir, qui siège au groupe UDI-Agir-Indépendants (UAI), a indiqué avoir effectué le 17 janvier un contrôle sur pièces et sur place dans les locaux de l'administration du Palais Bourbon. Suite à cette visite, il a adressé un courrier aux questeurs, qui tiennent les cordons de la bourse de la chambre basse, pour réclamer notamment la "liste des 40 salaires les plus importants de l'Assemblée (fonctionnaires et contractuels)" et la "liste des logements de fonction affectés au personnel". Dans son courrier, transmis à l'AFP, M. Vigier réclame aussi la liste des moyens accordés aux questeurs, des éléments sur "la négociation du prix d'achat" de l'hôtel de Broglie proche du Palais Bourbon, ou encore une "note sur les modalités de calcul des primes des fonctionnaires, sur leur régime de congé, sur leur temps de travail", ainsi que la rémunération du déontologue. Le député demande en outre la "liste des 10 voyages ou déplacements les plus coûteux en 2017", ainsi que la "liste des 10 réceptions ou événements les plus coûteux". Les questeurs ont donné leur feu vert et "l'ensemble des documents a été mis à sa disposition", a indiqué dans la foulée à l'AFP la questeure Laurianne Rossi (LREM), M. Vigier confirmant avoir reçu une partie des documents. Les rémunérations des quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée ont récemment été épinglées par le magazine Capital de M6, France Inter révélant par la suite que quelque 1.700 m2 de logements sont réservés au personnel. Dénonçant des "amalgames" après le reportage, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) avait souligné que la chambre basse "bénéficie d'une fonction publique parlementaire de très grande qualité dont l'organisation et le fonctionnement doivent être adaptés aux nouveaux enjeux d'un Parlement moderne et les coûts maîtrisés". Il avait rappelé avoir confié début janvier aux deux secrétaires généraux de l'Assemblée "une mission de réflexion sur les contours, le statut, l'organisation et les carrières de la fonction publique parlementaire". Les questeurs ont "reçu les syndicats il y a trois semaines pour une commission de concertation, afin de mettre tous les sujets à l'ordre du jour", a indiqué Mme Rossi. Cette commission va se réunir régulièrement et sans doute "s'engagera à l'issue une négociation", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI-Agir en séminaire pour se positionner sur l'immigration et la réforme de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180126161715.7j8pzm3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI, Agir et Indépendants se réuniront jeudi à huis clos en séminaire pour définir une position de groupe sur deux grands sujets à venir au Parlement, le projet de loi asile et immigration et la réforme constitutionnelle, ont-ils annoncé dans un communiqué. En matinée, sur le sujet asile et immigration, ils entendront une "présentation géopolitique de la situation des migrants" par Jean-Christophe Combe, directeur général de la Croix Rouge, avant de définir "leurs marqueurs" sur ce thème. L'après-midi, ils discuteront "du fonctionnement du Parlement français par rapport aux autres Parlements dans le monde" avec le professeur de droit constitutionnel Denis Baranger, avant de débattre de leur position sur la réforme constitutionnelle. Ce groupe de 33 députés, qui parle rarement d'une seule voix, s'est peu exprimé sur ces sujets jusqu'ici.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le service national universel, une promesse qui vire au casse-tête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180126153248.rzloagyv.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: l'Assemblée reporte la publication de son rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180126120818.c5q6aux7.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrôles d'identité: des personnalités de gauche en soutien à la proposition de loi LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125174543.2orylt46.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eolien en mer: feu vert de l'Assemblée pour simplifier la procédure d'implantation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125170803.0vjp1izx.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections européennes/LREM: Ferrand plaide pour une liste de "cadors"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125162228.n9dbpm3d.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La police va mettre les consommateurs de cannabis à l'amende</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125155456.hrhms36o.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Ferrand juge Larcher "conservateur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125153055.0m9k1gfn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé: réduction du nombre de parlementaires "conditionnée" au renforcement de leurs pouvoirs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125152550.93qgl288.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette l'amendement pour contraindre Lactalis à publier ses comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125145914.vxaj3gjv.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget de l'Assemblée nationale pour 2018 relevé de 17 millions d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125144657.qtdr2sat.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "majorité numérique" abaissée de 16 à 15 ans par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125130505.o2v8yptl.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Petite enfance: l'Assemblée favorable à des délais accélérés pour créer des places d'accueil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125123039.dkzdqu4r.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La consommation de cannabis bientôt punie d'une amende</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180125111712.qynfh9hz.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va mettre en place une amende pour les usagers de cannabis, rompant ainsi avec une logique répressive qui devra permettre d'alléger le travail des policiers et magistrats. "Nous allons forfaitiser ce délit (...) On veut tout de suite demander une somme. Il n'y a pas de dépénalisation de l'usage du cannabis (...) La forfaitisation n'éteint pas l'action pénale", a déclaré jeudi le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb sur Europe 1. Selon son entourage, "il n'y a pas de systématisation" et les forces de l'ordre feront "une appréciation au cas par cas" des personnes arrêtées. Dans la pratique, les usagers écoperont soit d'une amende, "dont le montant reste à définir", soit de poursuites pénales si, par exemple, ils ont déjà eu une amende ou s'ils sont des trafiquants présumés. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la mesure ne concernera que les consommateurs du cannabis, dont le nombre, en augmentation constante en France, avoisine les 700.000 fumeurs quotidiens. Un rapport parlementaire, présenté en commission des lois jeudi après avoir été reporté deux fois, préconise à l'origine deux solutions: une "amende forfaitaire délictuelle" comprise entre 150 et 200 euros assortie éventuellement de poursuites, et la simple contravention. Le gouvernement a ainsi privilégié la première mesure, qui pourrait être mise en oeuvre via une loi, "peut-être" celle sur la réforme de la procédure pénale, a précisé le ministre de l'Intérieur. L'amende forfaitaire avait également les faveurs des syndicats policiers, qui estimaient qu'une contravention "n'est ni plus ni moins qu'une dépénalisation", selon Alliance Police. - "Agenda politique" - "Les travaux n'ont servi qu'un agenda politique: celui du ministère de l'Intérieur", a ironisé le Syndicat de la magistrature dans un communiqué, dénonçant un projet qui "a exclu de fait la véritable réponse: la dépénalisation de l'usage et même, la légalisation des drogues dans un cadre contrôlé". Selon le centre de réflexions classé à gauche Terra Nova, la légalisation du cannabis rapporterait environ 2 milliards d'euros en France. Avec cette mesure, la France reste éloignée de ses voisins européens (Pays-Bas, Portugal, Espagne entre autres) ou d'Etats américains, dont la Californie, qui ont opté pour une dépénalisation de la consommation de cannabis. "En 2018, est-ce qu'on peut avoir un débat différent de +pour ou contre la légalisation+?", interrogeait l'un des corapporteurs, le député Eric Poulliat du parti présidentiel LREM, balayant la question. Pour les corapporteurs, dont le député de l'Essonne Robin Reda (LR), l'objectif de la réforme est avant tout de clarifier les sanctions (rappels à la loi, amendes et rarement des peines de prison), qui sont "peu lisibles et appliquées diversement sur le territoire". Sur quelque 140.000 interpellations chaque année pour consommation de stupéfiants, seules 3.098 peines de prison ont été prononcées en 2015 (derniers chiffres publiés), dont 1.283 ferme, alors que la loi prévoit jusqu'à un an de prison et 3.750 euros d'amende. L'enjeu de cette réforme est également de soulager les forces de l'ordre, qui passent "1,2 million d'heures" par an sur des procédures selon Gérard Collomb auditionné en juillet. "On passait beaucoup de temps, les policiers, les juges, à faire de la procédure pour ensuite aboutir à des rappels à la loi, donc ça ne servait à rien (...)", a plaidé le président de l'Assemblée nationale François de Rugy sur BFMTV/RMC, saluant la mesure et promettant une "évaluation, au bout de deux ans". Alors qu'un adolescent de 17 ans sur deux (48%) a déjà consommé du cannabis, un seul public reste toutefois exclu de cette mesure: les mineurs, qui bénéficient d'un régime juridique à part. Selon Ivana Obradovic, directrice adjointe de l'Observatoire français des drogues et des toxicomanies (OFDT), "l'initiation au cannabis est vécue comme une expérience positive" par les jeunes. Une étude publiée mardi a ainsi révélé que les jeunes associent le tabac "à la mort" et l'herbe à "un produit bio".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
