<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coronavirus: dernier feu vert du Sénat au projet de loi d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322181609.crpu7ik4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a donné dimanche son dernier feu vert au projet de loi permettant l'instauration d'un état d'urgence sanitaire face à l'épidémie de Covid-19, qui sera validé définitivement par l'Assemblée nationale en début de soirée. Le texte autorise également le gouvernement à prendre des mesures de soutien aux entreprises par ordonnance et acte le report du 2e tour des élections municipales "au plus tard en juin". Le texte a été voté à main levée avec le soutien des groupes LR, centriste, LREM, Indépendants et RDSE à majorité radicale. Le groupe CRCE à majorité communiste a voté contre, et le PS s'est abstenu. L'adoption du texte a pris du retard, en raison de deux points de friction entre Sénat et Assemblée, sur la définition des mesures susceptibles d'être prises dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire et sur la date de dépôt des listes pour le second tour des municipales. "Nous devons assumer ce débat", a affirmé le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Selon le rapporteur Philippe Bas (LR), députés et sénateurs ont cherché "à faire en sorte que le gouvernement dispose de pouvoirs importants" tout en évitant de porter trop fortement atteinte à "nos libertés". "Nous ne sommes pas en tous points d'accord", a indiqué le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, "mais nous le voterons parce que nous ne voulons pas entraver l'action du gouvernement". "Nous avons pleinement exercé notre rôle de législateur", a déclaré le président du groupe centriste Hervé Marseille, tandis que Xavier Iacovelli (LREM) se félicitait d'un texte final "équilibré et pertinent". Pour Maryse Carrère (RDSE à majorité radicale), "l'heure est à l'unité". Mais à gauche, la prudence, voire la méfiance, restent de mise. "La situation commande que nous prenions des décisions exceptionnelles, mais n'agissons pas à la légère", a exhorté le président du groupe PS Patrick Kanner, demandant au président de la République de saisir le Conseil constitutionnel. "Nous refusons de confier les pleins pouvoirs au gouvernement pendant deux mois", a déclaré pour sa part Eliane Assassi, présidente du groupe CRCE, estimant notamment que le texte comporte des "dérogations profondes au droit du travail qui pourront s'étendre sur des années, voire devenir pérennes". Claude Malhuret, président du groupe Les Indépendants, a quant à lui terminé son intervention sur une note positive. "Nous allons imposer aux Français l'obligation de la patience (...). Ils vont devoir s'adapter à une situation contre-nature, et faire confiance à leur allié dans ce combat: le temps".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Mélenchon souhaite que "le monde d'après commence maintenant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322125314.y4zb4bmt.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés La France insoumise Jean-Luc Mélenchon voudrait que "le monde d'après" la crise du coronavirus "commence maintenant", appelant dimanche à une meilleure "planification de la production", à la "fraternité" ou "la fin de l'égoïsme social". "Le monde d'après, je voudrais qu'il commence maintenant", a déclaré M. Mélenchon, interrogé sur sa vision des mois qui suivront la pandémie de coronavirus dans Questions politiques (France Inter/France Télévisions/Le Monde). "C'est maintenant qu'il faut commencer à faire de la planification de la production, maintenant qu'on fait de la fraternité, maintenant qu'on en finit avec l'égoïsme social", a-t-il plaidé. "Sur le plan économique et du pouvoir, il va falloir changer et comprendre que ce que nous disions n'était pas qu'une vue de l'esprit. La priorité au service public, le refus du marché roi partout, la relocalisation... ce sont des mesures à la fois écologiques et indispensables", a encore fait valoir le député des Bouches-du-Rhône. Qui conduirait ces changements ? Pas Emmanuel Macron, a répondu M. Mélenchon, qui a "zéro confiance dans des gens qui ont méthodiquement désorganisé le service public, préféré le marché à toute autre chose, vidé l'hôpital et les budgets de la santé". Répétant, comme il l'a fait sur les bancs de l'Assemblée samedi soir lors de l'examen du projet de loi d'urgence, qu'il nourrissait une "opposition sans acrimonie mais en même temps vigilante et exigeante", M. Mélenchon a souligné que "des mesures" de l'exécutif pour faire face à la crise ne le "convainquent pas". "A la fois on ne veut pas accabler, crucifier, avoir un mot plus haut que l'autre qui déclencherait des polémiques et en même temps on est obligé de dire les choses, sinon on ferait tous preuve d'un silence que je qualifierais de complice", a-t-il déclaré. Interrogé sur la possible prolongation du confinement, M. Mélenchon a appelé à "écouter" les experts, "mais sans le mythe de l'omniscience des scientifiques qui parfois peuvent avoir des avis contradictoires". "Le confinement ce n'est pas une situation naturelle pour un être humain. Il va produire des milliers et des milliers de situations psychologiques de détresse", a-t-il souligné. "C'est pour ça qu'il faut ouvrir des lignes qui permettent aux gens d'appeler des psychologues, des psychiatres, pour que les gens puissent parler", a proposé M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LR créeront à l'automne une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322124257.r0lde18i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR vont créer à l'automne une commission d'enquête parlementaire afin de "tirer toutes les leçons de l'épidémie" de coronavirus, a indiqué leur président Damien Abad dans un entretien au Journal du Dimanche, ce à quoi le gouvernement est prêt à répondre. Les sénateurs LR prévoient également une telle commission d'enquête à la chambre haute, "quand le moment sera venu", a précisé leur chef de file Bruno Retailleau dans Questions politiques (France Inter/France Télévisions/Le Monde). Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau s'est montré ouvert sur France 3, jugeant "très sain en démocratie" de telles commissions d'enquête. "Tout le monde devra répondre aux questions et aux légitimes interrogations. Elles sont nombreuses, à la fois sur l'organisation de notre système économique, notre système sanitaire...Ce sera normal que devant les Français on réponde à ces questions", a-t-il ajouté. Rachid Temal, vice-président du groupe PS au Sénat, a approuvé dans un tweet: "Oui, il faudra tirer les conclusions le moment venu pour mieux préparer notre pays. Etre un responsable politique c'est aussi tirer les enseignements et prendre des décisions utiles à l'intérêt général. En attendant unis pour juguler le covid-19". Damien Abad, député de l'Ain,assure que "l'objectif n'est pas de distribuer des bons ou mauvais points au gouvernement, mais d'identifier les éventuels défaillances et dysfonctionnements pour les corriger et en tirer des leçons". "Trois sujets cristallisent les inquiétudes des Français: la pénurie de masques, la doctrine de tests de dépistage, et les capacités en termes de lits de nos services de réanimation", souligne M. Abad. Interrogé sur la responsabilité de la droite quant elle était au pouvoir, notamment sur les stocks de masques de protection, M. Retailleau, élu de Vendée, a balayé: "je me fiche de cette question. Ma responsabilité est d'alimenter partout sur notre territoire les hôpitaux, les médecins traitants, en masques". M. Abad estime qu'"il faudra repenser tout notre logiciel politique" après la crise et que "les politiques de coupes budgétaires en matière de santé publique doivent être abandonnées". Pourquoi attendre cet automne pour une commission d'enquête ? "Nous devons concentrer nos forces aujourd'hui sur la gestion de cette crise, et préserver l'unité nationale dans un esprit de responsabilité", répond-il, en affirmant que "contrairement à Mme Le Pen ou Mélenchon, nous ne sommes pas des pompiers pyromanes, mais une opposition responsable". Pour sa part, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a estimé sur Radio J que l'institution "devra se saisir de manière pluraliste - ça n'appartient pas à un groupe quel qu'il soit - de l'ensemble des dispositifs mis en oeuvre" face au coronavirus, "lorsque nou aurons gagné cette guerre". Mardi doit être actée la mission d'information de l'Assemblée déjà annoncée "sur l'impact, la gestion, et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie". Elle sera lancée "après l'état d'urgence sanitaire", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: face à l'urgence, union au Parlement mais des accrocs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322023929.lt9fpr6m.html</link>
   <description><![CDATA[Pour répondre au "tsunami" économique et à l'urgence sanitaire provoquée par le coronavirus, le Parlement va encore sièger dimanche en effectifs réduits, dans un climat d'union nationale malgré des dissonances et moments de tension qui étirent les débats. Dans la nuit de samedi à dimanche, les députés ont voté le projet de loi d'urgence destiné à faire face à l'épidémie. Ce texte instaure notamment l'état d'urgence sanitaire qui permet de restreindre des libertés publiques (confinement, réquisitions) pendant deux mois. Il autorise aussi le gouvernement à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report du 2e tour des municipales. Mais des dissensions subsistent avec le Sénat, notamment sur les modalités du dépôt des listes pour les municipales. Les parlementaires des deux chambres tenteront donc de trouver accord dimanche en fin de matinée, avant de reéxaminer le texte. Dans sa version modifiée par l'Assemblée, le projet de loi prévoit par ailleurs de durcir les sanctions pour les Français qui ne respecteraient pas le confinement avec une amende de 135 euros en cas de violation des règles, 1.500 euros en cas de récidive "dans les 15 jours" et dans le cas de "quatre violations dans les trente jours" un délit "puni de 3.700 euros d'amende et six mois de prison au maximum". Comme le réclamaient les syndicats et l'avait annnoncé le gouvernement, l'Assemblée a aussi voté la suspension temporaire du jour de carence des salariés en cas d'arrêt maladie pendant la durée de l'état d'urgence sanitaire qui doit être prochainement déclaré. Autre signal envoyé aux syndicats, un accord d'entreprise ou de branche sera finalement nécessaire pour permettre aux employeurs d'imposer à leurs salariés une semaine de congés payés pendant la période de confinement. Samedi, le Premier ministre Edouard Philippe a à nouveau appelé à une "mobilisation" et une "concorde exceptionnelles" face à la crise, alors que "sur tous les continents, s'installe un sentiment d'urgence et parfois de panique", Face à lui, dans un hémicycle passé au virucide, une vingtaine d'élus dont plusieurs ténors ont acquiescé. "Nous serons toujours au rendez-vous de l'intérêt général" mais resterons "une opposition, sans acrimonie", a prévenu Jean-Luc Mélenchon (LFI). Pour Stanislas Guerini (LREM), "qu'importe que (l'union) ne soit pas sacrée, tant qu'elle est concrète et quotidienne". Raphaël Schellenberger, élu LR du Haut-Rhin où les services de réanimation sont saturés, a souligné que "ce n'est pas le temps de la polémique mais de l'urgence". Mais rapidement le ton est monté, dans une ambiance houleuse. M. Mélenchon a attaqué sur "la pénurie de masques" de protection et "le besoin de tests" au coronavirus. A distance, Marine Le Pen (RN) a affirmé à Cnews qu'"il y a des millions de Français qui ont le sentiment que le gouvernement leur ment". Le ministre de la Santé Olivier Véran a répondu lors d'une conférence de presse que la France a commandé "plus de 250 millions de masques", alors que le "stock d'État" n'est actuellement que de 86 millions de masques, pour une consommation prévue de "24 millions de masques par semaine". - "Extrême méfiance" - Pour sa part, Christine Pires Beaune (PS), élue du Puy-de-Dôme, s'est inquiétée de la production de bouteilles d'oxygène, alors que la seule usine en Europe, qui se trouvait dans son département, a fermé en 2019. Dans un courrier au ministre de l'Economie, le patron des députés PCF André Chassaigne a demandé la "nationalisation immédiate" de cette entreprise, Luxfer. Compte tenu de sa "mauvaise expérience" de l'état d'urgence post-attentats de 2015, M. Mélenchon a aussi dit son "extrême méfiance" quant à l'état d'urgence sanitaire qui doit être instauré dès l'entrée en vigueur de la loi, et pour deux mois. Plusieurs orateurs ont dénoncé, à l'instar de Boris Vallaud (PS) "un champ absolument infini de dérogations à l'état du droit". Assemblée et Sénat avaient pour objectif initial de s'accorder sur ce projet de loi dès sa première lecture, mais face aux désaccords, les débats risquent de durer dimanche. Vendredi soir, la chambre haute a approuvé, après l'Assemblée à l'unanimité la veille, un premier projet de budget rectificatif pour 2020, prévoyant aussi des mesures en soutien aux entreprises. Au sujet de l'activité économique, près d'une centaine de députés LR ont lancé un appel au gouvernement pour que cesse "le flou": "Quelles sont les entreprises indispensables au fonctionnement du pays? Quelles sont les entreprises qui doivent, mais également qui peuvent travailler?".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 02:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: feu vert de l'Assemblée nationale au projet de loi d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200322022730.lc42tlcw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de samedi à dimanche le projet de loi permettant l'instauration d'un état d'urgence sanitaire de deux mois face à l'épidémie du coronavirus, mais des désaccords subsistent avec le Sénat, avec lequel les discussions vont reprendre ce dimanche. Ce texte autorise aussi le gouvernement à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report du 2e tour des municipales.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 02:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: accès direct à la Sécu pour les Français qui rentrent de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200321235116.huhx5rau.html</link>
   <description><![CDATA[Les expatriés de retour en France pendant la crise du coronavirus pourront accéder directement à la Sécurité sociale: l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de samedi à dimanche la suspension du délai de carence de trois mois habituellement imposé aux Français après un long séjour à l'étranger. C'est le gouvernement qui a soumis cet amendement lors de l'examen du projet de loi d'urgence destiné à faire face à l'épidémie du coronavirus. "Nous sommes en plein processus de rapatriement des Français de l'étranger (....) Aujourd'hui, l'épidémie de Covid-19 oblige de très nombreux Français à rentrer en France de façon inattendue. Cet amendement vise à suspendre le délai de carence de trois mois (pour bénéficier de l'Assurance maladie) pendant la période de pandémie", a expliqué la ministre du Travail Muriel Pénicaud. La mesure pourra être précisée par décret, mais elle propose à ce stade de déroger à ce système de carence entre le 1er mars et le 1er juin. La proposition a été votée sans difficulté, le député Bertrand Pancher (Libertés et Territoires) appelant au passage à "supprimer ce délai de carence en permanence, ce serait beaucoup mieux".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 23:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: un accord d'entreprise sera nécessaire pour imposer une semaine de congés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200321220728.vsgswu46.html</link>
   <description><![CDATA[Un accord d'entreprise ou de branche sera finalement nécessaire pour permettre à un employeur d'imposer une semaine de congés payés à un salarié pendant le confinement dû à la crise du coronavirus, a voté l'Assemblée nationale samedi soir, sur proposition du gouvernement. La version initiale du projet de loi d'urgence pour faire face à l'épidémie autorisait l'employeur à imposer unilatéralement et sans délai ces six jours de congés payés ouvrables, ce qui suscitait l'opposition des syndicats. Après des échanges avec les parlementaires et les partenaires sociaux, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a proposé à l'Assemblée que cette mesure soit renvoyée " à un accord collectif" dans chaque entreprise. Sous réserve d'accord d'entreprise ou de branche, ce dispositif permettra de déroger au délai habituel d'un mois que fixe le Code du travail pour autoriser un employeur à modifier les dates des congés payés de ses salariés. "On renvoie au dialogue social pour que ce soit au sein de l'entreprise qu'on dise, +là on est d'accord, il y a urgence, d'accord pour aller dans cette voie, on le fait en un jour et pas quatre semaines+. S'il y a un accord, ce sera non contraint par les délais du Code du travail actuel", a expliqué Mme Pénicaud, avant le vote de l'amendement par les députés. Auparavant, l'Insoumis Alexis Corbière avait jugé "intolérable" de faire passer le confinement pour "un congé". Le communiste Stéphane Peu a mis en garde lui sur la situation de petites entreprises sans syndicat. Le texte laisse en revanche aux entreprises la possibilité unilatérale d'imposer ou de modifier les dates de RTT ou de jours du compte-épargne temps, en dérogeant au délai fixé par le Code du travail. Plusieurs députés de gauche comme la socialiste Christine Pirès-Beaune ou la non-inscrite Delphine Batho ont déploré que "l'avancée" obtenue pour les congés payés ne concerne pas les RTT, qui peuvent être "substantielles" dans certaines entreprises. Plus tôt, Muriel Pénicaud a par ailleurs souligné les mesures gouvernementales prises pour soutenir le chômage partiel afin d'éviter les défaillances d'entreprises et la "casse sociale". "A la date d'hier soir, il y avait déjà 31.000 entreprises et 650.000 salariés en France concernés par les demandes d'activité partielle", a-t-elle indiqué samedi soir dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 22:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France achète des masques et réfléchit à la suite du confinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200321213638.78t0n7e5.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement, après avoir donné un tour de vis aux mesures de confinement face à l'épidémie de coronavirus, a demandé l'avis de son conseil scientifique sur la suite à donner à cette mesure drastique et passé commande de plus de 250 millions de masques, dont la pénurie pèse sur les soignants. Confronté à un respect très inégal des mesures destinées à limiter la propagation de l'épidémie qui a déjà tué plus de 560 personnes dans le pays, le gouvernement avait annoncé la multiplication de contrôles et de nombreux lieux publics ont été interdits pour éviter les sorties intempestives à l'occasion du premier week-end d'un confinement totalement inédit. Alors que nombre de voix, notamment dans le corps médical, réclament une mise sous cloche plus stricte, le ministre de la Santé Olivier Véran a annoncé samedi avoir saisi le conseil scientifique créé sur le Covid-19 pour se prononcer sur "la durée" et "l'étendue" nécessaires du confinement, pour l'instant décrété jusqu'à fin mars au moins. L'avis du conseil est attendu pour lundi. Mais tout laisse penser que le confinement sera prolongé, comme en Italie, qui enregistre le plus de décès au monde (près de 5.000, devant la Chine d'où est partie l'épidémie). Face au manque criant de masques, dont se plaignent les soignants et qui créé une polémique sur la gestion des dernières années, M. Véran a indiqué que la France en a commandé "plus de 250 millions". Le "stock d'État" n'est actuellement que de 86 millions de masques, pour une consommation prévue de "24 millions de masques par semaine", a-t-il précisé. - Couvre-feux - Pour les deux semaines à venir, a-t-il dit, priorité sera donnée aux personnels de santé en ville comme à l'hôpital et aux personnes intervenant auprès des personnes âgées, avec notamment 500.000 masques par jour pour les personnels des Ehpad. Le ministre, refusant d'entrer dans une "polémique", a rappelé que ces stocks stratégiques "se sont réduits année après année" depuis dix ans, avec en début d'épidémie un total de "117 millions de masques". Le gouvernement avait conscience que cette situation "allait être une difficulté", a-t-il reconnu. Il a toutefois redit ne pas envisager l'usage généralisé du masque dans la population, rappelant notamment que l'OMS ne le recommande pas. Quant aux professions au contact du public qui en réclament (forces de l'ordre, distribution...), là encore le gouvernement va consulter son conseil scientifique. En de nombreuses parties du territoire, des élus locaux ont imposé des mesures pour durcir le confinement, avec notamment des couvre-feux décrétés à Béziers (Hérault), Vallauris, Menton (Alpes-Maritimes) et Roquebrune-sur-Argens (Var), de 22h à 5h du matin, ainsi qu'à Charleville-Mézières (Ardennes) et Perpignan (de 20h à 6h). Le maire de Montpellier a aussi instauré ce couvre-feu, accompagné de la fermeture des marchés alimentaires. Les transports publics y sont désormais réservés aux usagers qui travaillent, et un gymnase a été mis à disposition pour l'aide alimentaire. Le gouvernement a aussi renforcé les contrôles, notamment dans les gares (seulement 15% des trains grandes lignes circulent) et les aéroports. Avec amendes forfaitaires de 135 euros en cas de sorties non justifiées. - "La crise va s'intensifier" - "La situation va continuer à s'aggraver avant que les effets du confinement fassent leur effet", a rappelé M. Véran, estimant le nombre de personnes infectées en France à une large fourchette, "entre 30.000 et 90.000", en raison des nombreuses personnes présentant peu ou pas de symptômes. Concernant l'utilisation de tests, qui ont peu à peu été réservés à certaines catégories de populations (fragiles, âgées, femmes enceintes, etc.), le ministre a assuré que les autorités se préparaient à pouvoir "les multiplier au moment ou nous lèverons le confinement". Avec notamment "l'espoir" de voir se développer "une nouvelle méthode diagnostique plus simple et plus rapide". Selon les derniers chiffres du ministère, l'épidémie a causé la mort de 562 patients à l'hôpital, soit 112 de plus pour la journée de samedi, et entraîné l'hospitalisation de 6.172 malades, dont 1.525 en réanimation (pour la moitié âgés de moins de 60 ans). Les sept régions les plus touchées sont le Grand Est, la Corse, l'Ile-de-France, les Hauts-de-France, la Bourgogne-Franche-Comté, Auvergne-Rhône Alpes et désormais la Nouvelle-Aquitaine. Une nouvelle évacuation par avion militaire de six patients a eu lieu entre Mulhouse, épicentre de l'épidémie en France, et l'Aquitaine, où ils se trouvaient dans un état "grave et stable". A Mulhouse, où l'hôpital est totalement saturé, un hôpital militaire de campagne de 30 lits, en cours d'installation, devrait entrer en opération en "tout début de semaine", a indiqué la ministre des Armées, Florence Parly. De son côté, le porte-hélicoptères amphibie Tonnerre de la Marine nationale est parti de Toulon à destination de la Corse, d'où il doit évacuer des patients atteints du nouveau coronavirus vers des hôpitaux marseillais, selon la préfecture maritime de Méditerranée. L'arrivée du bâtiment est prévue tôt dimanche matin. - Carence suspendue - "Face à l'urgence et à l'ampleur de l'épidémie", notamment en Ile-de-France, les hôpitaux de Paris (AP-HP) en appellent aux "professionnels médicaux et paramédicaux disponibles dans les semaines à venir" pour renforcer les équipes de ses 39 hôpitaux. L'Assemblée nationale a voté samedi l'article du projet de loi face au coronavirus permettant l'instauration d'un "état d'urgence sanitaire", au terme d'un âpre débat sur l'encadrement de ce régime d'exception, et l'ajout de sanctions pour non-respect du confinement. Les députés doivent venir à bout dans la nuit des quelque 240 amendements déposés sur ce texte. Le Sénat se réunira dimanche après-midi, lui aussi en formation serrée, pour le ré-examiner. Le Parlement avait adopté définitivement vendredi le volet financier des mesures d'urgence face au coronavirus. Combiné au projet de loi d'urgence voté en première lecture au Sénat, le texte prévoit 45 milliards d'euros pour aider les entreprises en difficulté et financer le chômage partiel des salariés. Le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé samedi la suspension générale du jour de carence en cas d'arrêt maladie pendant la durée de l'état d'urgence sanitaire qui doit être prochainement déclaré. La France, où des applaudissements résonnent désormais chaque soir vers 20H00 pour les soignants, s'emploie par ailleurs toujours à organiser le retour d'environ 130.000 ressortissants bloqués à l'étranger. burs-tsz-so/alu/dlm]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 21:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote l'article clé sur l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200321195928.s3qvf0ut.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté samedi l'article du projet de loi face au coronavirus permettant l'instauration d'un "état d'urgence sanitaire", au terme d'un âpre débat sur l'encadrement de ce régime d'exception, et l'ajout de sanctions pour non-respect du confinement. Adopté à main levée après plusieurs heures d'échange, l'article prévoit que l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre des libertés publiques (confinement, réquisitions...), doit être instauré dès l'entrée en vigueur de la loi, et pour deux mois dans le cas du coronavirus. A l'initiative du gouvernement, l'Assemblée est notamment revenue sur la rédaction du Sénat qui avait listé les catégories de mesures possibles dans le cadre de ce régime. Le ministre Marc Fesneau (Relations avec le Parlement) a mis en avant le côté "imprévisible" de la crise. Le texte permet ainsi au gouvernement "en tant que de besoin" de prendre des mesures "limitant la liberté d'aller et venir, la liberté d'entreprendre et la liberté de réunion, dans la seule finalité de mettre fin à la catastrophe sanitaire". Raphaël Schellenberger (LR) a prédit que cela "animerait" les discussions entre Assemblée et Sénat dimanche en vue d'un compromis, car cela offre un "pouvoir colossal au gouvernement". "Vous nous demandez là un effort considérable", a abondé Charles de Courson (Libertés et Territoires), tandis que Boris Vallaud (PS) s'est inquiété d'"un champ absolument infini de dérogations à l'état du droit", Alexis Corbière (LFI) le jugeant aussi "beaucoup trop large". Coralie Dubost (LREM) a rappelé qu'il s'agissait de lutter contre un virus qui "prospère" plus vite que les débats au Parlement. Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a abondé, soulignant le caractère temporaire du régime. Hors cas actuel du coronavirus, le texte prévoit un déclenchement de l'état d'urgence sanitaire par décret en Conseil des ministres pour un mois, la prorogation ne pouvant être autorisée que par la loi. Plusieurs élus ont plaidé qu'il fallait un avis du conseil scientifique au préalable. Mais la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), comme le ministre, ont d'abord estimé qu'il fallait éviter de telles "rigidités". Après une suspension de séance, le gouvernement a proposé un amendement de compromis indiquant que "les données scientifiques disponibles sur la situation sanitaire qui ont motivé la décision sont rendues publiques". Même scénario sur le contrôle parlementaire que le gouvernement voulait restreindre par rapport à ce que le Sénat avait prévu. Après des critiques à droite comme à gauche sur un "mini-contrôle" et une nouvelle suspension de séance, le gouvernement a là encore proposé un nouvel amendement. Assemblée et Sénat seront informés "sans délai" des mesures prises au titre de l'état d'urgence sanitaire, les deux chambres pouvant "requérir toute information complémentaire" dans le cadre du contrôle. A la fin des débats sur l'article, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a présenté un amendement prévoyant que la violation répétée des règles du confinement constitue un délit puni de six mois d'emprisonnement et 3.750 euros d'amende. Plusieurs élus l'ont jugé disproportionné, voire "invraisemblable" (LR) ou de communication (LFI). Après une nouvelle suspension de séance, la garde des Sceaux a présenté une formule "graduée" plus consensuelle: une amende de 135 euros en cas de violation des règles, 1.500 euros en cas de récidive "dans les 15 jours" et dans le cas de "quatre violations dans les trente jours" un délit "puni de 3.700 euros d'amende et six mois de prison au maximum".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Philippe annonce la suspension temporaire du jour de carence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200321174206.zrmsiq8i.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a annoncé samedi devant l'Assemblée nationale la suspension générale du jour de carence en cas d'arrêt maladie pendant la durée de l'état d'urgence sanitaire qui doit être prochainement déclaré. "Je crois nécessaire, pour la seule période de l'urgence sanitaire, de suspendre les dispositifs de jour de carence dans le secteur privé comme dans la fonction publique", a dit le Premier ministre lors d'une déclaration ouvrant l'examen du projet de loi d'urgence répondant à la pandémie de coronavirus. "C'était le cas pour les confinements et nous élargissons aux arrêts/maladie #Covid_19", a précisé le secrétaire d'Etat chargé de la fonction publique Olivier Dussopt, dans un tweet. En temps normal, les agents publics ne bénéficient du maintien de leur rémunération qu'à partir du deuxième jour d'arrêt de travail. Ce délai s'étend au quatrième jour dans le privé, même si l'employeur prend généralement l'ensemble en charge du fait d'accords d'entreprise ou de branche. Ce maintien de la carence avait suscité la controverse ces derniers jours, alors qu'elle avait été supprimée pour les arrêts de travail forcés pour garder les enfants de moins de 16 ans. La suspension du jour de carence devrait s'effectuer selon un amendement du gouvernement au projet de loi d'urgence examiné à partir de samedi matin à l'Assemblée. "Dans le cadre de la gestion de l'épidémie et afin d'assurer une égalité de traitement de l'ensemble des assurés (mis en isolement, contraints de garder leurs enfants ou malades) du point de vue de l'application d'un délai de carence pour le bénéfice de l'indemnisation des arrêts de travail, il est proposé de supprimer, pendant la période d'état d'urgence sanitaire, l'application de cette carence dans l'ensemble des régimes (régime général, agricole, régimes spéciaux dont fonction publique)", est-il indiqué dans le texte. Dans un communiqué, la CFDT s'est "réjouie de cette mesure de solidarité et de justice sociale", soulignant que "ce sont en effet les travailleuses et travailleurs qui continuent à effectuer les missions vitales de notre pays qui sont le plus exposés et tout particulièrement les soignants. Il était insupportable qu'ils soient en plus pénalisés financièrement". L'Unsa Fonction publique a également salué la mesure, "indispensable et nécessaire", car "la santé, la maladie ne pouvaient pas être des objets de sanction financière d'autant que des soignants, des agents publics et des salariés sont mobilisés au service du pays". Une "bonne nouvelle" aussi pour FO-fonction publique, pour qui "cette suspension n'est pas pour autant une fin en soi. Ce jour de carence est inacceptable pour tout arrêt maladie et devra être définitivement abrogé". L'état d'urgence sanitaire, dont la durée d'un mois ou deux est en débat dans l'hémicycle, doit être déclaré par un décret en Conseil des ministres après l'adoption du projet de loi d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Philippe plaide pour la suspension temporaire du jour de carence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200321100044.gobreqdx.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a annoncé samedi devant l'Assemblée nationale la suspension générale du jour de carence en cas d'arrêt maladie pendant la durée de l'état d'urgence sanitaire qui doit être prochainement déclaré. "Je crois nécessaire, pour la seule période de l'urgence sanitaire, de suspendre les dispositifs de jour de carence dans le secteur privé comme dans la fonction publique", a déclaré le Premier ministre lors d'une déclaration ouvrant l'examen du projet de loi d'urgence répondant à la pandémie de coronavirus. "C'était le cas pour les confinements et nous élargissons aux arrêts/maladie #Covid_19", a précisé le secrétaire d'Etat chargé de la fonction publique Olivier Dussopt, dans un tweet. En temps normal, les agents publics ne bénéficient du maintien de leur rémunération qu'à partir du deuxième jour d'arrêt de travail. Ce délai s'étend au quatrième jour dans le privé, même si l'employeur prend généralement l'ensemble en charge du fait d'accords d'entreprise ou de branche. Ce maintien de la carence avait suscité la controverse ces derniers jours, alors qu'elle avait été supprimée pour les arrêts de travail forcés pour garder les enfants de moins de 16 ans. La suspension du jour de carence devrait s'effectuer selon un amendement du gouvernement au projet de loi d'urgence examiné à partir de samedi matin à l'Assemblée. "Dans le cadre de la gestion de l'épidémie et afin d'assurer une égalité de traitement de l'ensemble des assurés (mis en isolement, contraints de garder leurs enfants ou malades) du point de vue de l'application d'un délai de carence pour le bénéfice de l'indemnisation des arrêts de travail, il est proposé de supprimer, pendant la période d'état d'urgence sanitaire, l'application de cette carence dans l'ensemble des régimes (régime général, agricole, régimes spéciaux dont fonction publique)", est-il indiqué dans le texte. L'état d'urgence sanitaire, dont la durée d'un mois ou deux est en débat dans l'hémicycle, doit être déclaré par un décret en Conseil des ministres après l'adoption du projet de loi d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement joue les prolongations pour voter l'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320220049.zdmo57b5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement vendredi soir le volet financier des mesures d'urgence face au coronavirus, mais les débats se sont éternisés à l'Assemblée sur l'autre texte permettant d'instaurer un état d'urgence sanitaire, repoussant son adoption au week-end. Par un ultime vote du Sénat, après un feu vert de l'Assemblée à l'unanimité la veille, le projet de loi de finances rectificative a été adopté par 327 voix pour, zéro contre et 16 abstentions. Il anticipe un lourd impact du coronavirus sur l'économie française - récession de 1% du PIB en 2020 et déficit public de 3,9% - et se veut une "première étape" pour soutenir les entreprises en difficultés. Les ministres de Bercy Bruno Le Maire et Gérald Darmanin se sont félicités après le vote de l'"esprit de concorde" qui a prévalu. Plus compliqué en revanche sur le second volet des mesures d'urgence instaurant un "état d'urgence sanitaire". Le texte avait été voté dans la nuit de jeudi à vendredi par le Sénat, moyennant plusieurs modifications. Les députés y ont donné un premier feu vert en commission vendredi soir, mais en revenant sur plusieurs dispositions adoptées par la chambre haute. Et les débats ayant trainé en longueur, le Parlement va devoir siéger durant le week-end. Le Premier ministre Édouard Philippe ne s'exprimera donc que samedi matin à 9H30 devant les députés, alors que sa prise de parole était attendue initialement vendredi en début d'après-midi. Dans des hémicycles passés au virucide, les effectifs sont très réduits, et les règles des votes assouplies, dans une ambiance empreinte de gravité. Outre l'"état d'urgence sanitaire", le texte autorise le gouvernement à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. C'est sur les municipales que les débats ont achoppé. "L'Assemblée nationale et le Sénat ont travaillé de concert" via des contacts informels entre responsables des deux chambres, mais "quelques dissonances persistent", a dit avec euphémisme la rapporteure à l'Assemblée, Marie Guévenoux (LREM). Après un long échange, les députés de la commission des Lois ont supprimé la date limite du 31 mars que le Sénat avait fixée pour le dépôt des candidatures du second tour des municipales. Ce dépôt serait "prématuré, en plein confinement", et alors que des décès de candidats pourraient intervenir, estime Marie Guévenoux. - "On se pince" - Plusieurs parlementaires ont trouvé "surréalistes" et "décalées du réel" ces discussions en longueur sur les modalités des municipales, en pleine crise sanitaire. "On se pince", a lancé la non-inscrite Delphine Batho. La commission a ensuite supprimé du texte l'élection à distance des maires élus dès le premier tour, autre disposition introduite par le Sénat. Édouard Philippe avait annoncé jeudi le report des réunions des conseils municipaux pour installer ces nouveaux maires, en se fondant sur les conditions sanitaires. D'autres retouches ont été apportées en commission par les députés, notamment pour permettre par décret de mettre fin à l'état d'urgence sanitaire avant le délai prévu si besoin. Les dispositions concernant le droit du travail ont aussi fait l'objet de vifs débats, en particulier celles qui visent à permettre aux employeurs d'imposer une semaine de congés payés pendant le confinement. Mais elles n'ont pas été modifiées en commission. L'Assemblée nationale aura le dernier mot sur le Sénat, comme habituellement. Mais les désaccords entre les deux chambres vont nécessiter la réunion d'une commission mixte paritaire (CMP) réunissant 7 députés et 7 sénateurs pour tenter de trouver un compromis, avant que Sénat et Assemblée ne siègent à nouveau, jusqu'à dimanche soir possiblement. François Pupponi (Libertés et territoires) s'en est inquiété, relevant que jeudi en séance, "à la fin plus personne ne respect(ait) les règles sanitaires élémentaires" d'éloignement entre les élus. L'Assemblée a été "un foyer épidémique", selon les termes de son président Richard Ferrand, avec au moins 26 cas de contamination recensés dont 18 députés. Afin d'éviter des réunions intempestives pour prolonger l'état d'urgence sanitaire, les sénateurs ont prévu que le dispositif, qui offre un cadre légal au confinement des Français, soit activé dès l'entrée en vigueur de la loi d'urgence, et pour deux mois. Sur ce point, il y a accord de la majorité à l'Assemblée. parl-chl/dlm]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 22:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'employeur pourra imposer une semaine de congés payés pendant le confinement (Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320181025.evewf8sm.html</link>
   <description><![CDATA[L'employeur pourra imposer la prise de congés payés pendant la période de confinement, dans la limite d'une semaine, selon un amendement adopté au Sénat qui doit encore être confirmé vendredi soir à l'Assemblée nationale. Selon le Code du travail, actuellement, sans accord collectif, l'employeur ne peut "modifier l'ordre et les dates de départ moins d'un mois avant la date prévue". "Notre intention dans la loi, c'est de réduire ce délai, pour qu'on puisse s'adapter à la situation actuelle. C'est donc une disposition qui existe déjà dont on réduit les délais de mise en oeuvre", a expliqué vendredi matin la porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, sur BFMTV et RMC. L'article 7 du projet de loi d'urgence sanitaire présenté par le gouvernement habilite celui-ci à "permettre à tout employeur d'imposer ou de modifier unilatéralement les dates de prise d'une partie des congés payés, des jours de réduction du temps de travail et des jours de repos affectés sur le compte épargne temps du salarié" en dérogeant "aux délais de prévenance et modalités d'utilisation" définis dans le Code du travail, les conventions et accords collectifs ainsi que le statut général de la fonction publique. Le gouvernement pourrait donc, par ordonnance, permettre aux entreprises de fixer une partie des congés payés pendant la période de confinement. Dans l'entourage de Muriel Pénicaud, on présentait cette mesure mercredi comme "un effort raisonnable" demandé aux salariés alors que l'Etat "met en place un plan exceptionnel pour sauver l'emploi et éviter les licenciements". Dans les entreprises affectées par la crise, cette mesure "serait financièrement favorable aux salariés, qui ne subissent pas de perte de rémunération lorsqu'ils sont en congé, à la différence de l'activité partielle", selon Alain Milon, président (LR) de la commission des Affaires sociales du Sénat. Mais, ajoute-t-il, "ces dérogations ne doivent pas permettre aux entreprises de requalifier unilatéralement en congés payés une période pendant laquelle les salariés sont contraints de rester chez eux, le cas échéant pour garder leurs enfants, qui ne saurait être assimilée à des vacances". Aussi, "dans un souci de proportionnalité", le sénateur a fait adopter un amendement limitant à six jours ouvrables "la durée des congés payés pouvant être imposés par l'employeur sans observer les délais de prévenance". Selon le ministère du Travail, sont concernés les congés payés 2019/2020, ceux qui doivent donc être pris au 31 mai. Cet amendement doit encore être voté à l'Assemblée nationale qui débat du projet de loi ce vendredi. Le texte ne fixe cependant pas à ce stade de limite à l'imposition de prise de jours de RTT et de jours du compte épargne-temps. L'habilitation permet aussi au gouvernement de "modifier les conditions d'acquisition de congés payés". Le gouvernement n'a pas indiqué si cela visait les périodes de chômage partiel qui actuellement donnent droit à l'acquisition de congés payés. Les syndicats se sont dits opposés à cette prise de jours de congé par simple décision unilatérale de l'employeur. La CFDT a revendiqué que seule la conclusion d'un accord collectif puisse autoriser de telles dérogations.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Listes municipales: les députés reviennent sur le vote du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320161426.6mamqzrz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi en commission la date limite du 31 mars que le Sénat avait fixée pour le dépôt des candidatures du second tour des municipales, lors d'un débat jugé "surréaliste" par plusieurs élus, par temps de coronavirus. Cette date avait été introduite par les sénateurs jeudi lors de l'examen du projet de loi instaurant un "état d'urgence sanitaire", texte qui acte aussi le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. Mais ce délai du 31 mars pour le dépôt des listes est jugé "trop court" par le gouvernement. "Dans les jours qui viennent, les semaines qui viennent, la propagation du virus est inéluctable (...) Cela concerne aussi les colistiers, les têtes de liste" et "demander aux uns et aux autres de déposer leurs listes, ça n'est pas raisonnable", a appuyé Stanislas Guerini, député de Paris et patron de LREM, devant la commission des Lois. "La campagne est gelée" et il faudra fixer une nouvelle date de dépôt en fonction de la date du second tour, a suggéré la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), dont l'amendement de suppression a été adopté. Les insoumis étaient sur la même ligne, mais pas la plupart des autres groupes politiques. "Il faut laisser le premier tour lié au second", a considéré Raphaël Schellenberger (LR), quand Christophe Bouillon (PS) plaidait pour "maintenir l'équilibre trouvé par le Sénat". "Il n'y a pas de raison sanitaire pour reporter trop loin ce délai" et "le Premier ministre a déjà déposé sa liste pour le deuxième tour, donc l'exemple vient d'en haut", au Havre, a lancé Stéphane Peu (PCF). Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a renvoyé chacun dos à dos: "à quoi sert-il de fixer une date tant qu'on ne sait pas si les élections peuvent se tenir?" "Parce qu'il y a un désaccord entre le Sénat et la majorité à l'Assemblée nationale, cela va retarder de 48 heures" la déclaration de l'état d'urgence sanitaire, s'est-il indigné, évoquant "un blocage électoraliste". Le Parlement va devoir en effet siéger durant le week-end pour adopter les textes d'urgence, faute d'un vote conforme des deux chambres en première lecture. "Si nous achoppons aujourd'hui, c'est uniquement à cause du 31 mars", a souligné M. Bouillon. Plusieurs élus ont pointé un débat "très décalé du réel (Coralie Dubost, LREM), "irréaliste" (M. Peu). "On se pince", a dit Delphine Batho (non inscrite). Dans la foulée, la commission des lois a voté un amendement de la rapporteure Marie Guévenoux (LREM) pour supprimer l'élection à distance des maires élus dès le premier tour, une disposition qu'avait introduite le Sénat là encore.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement, qui doit voter l'urgence sanitaire, joue les prolongations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320151020.gsc9hu5a.html</link>
   <description><![CDATA[Des "dissonances" persistantes, même s'il y a accord "sur l'essentiel", par temps de coronavirus: Assemblée et Sénat doivent encore valider les mesures d'urgence, ce qui va prendre plus de temps que prévu. Le Premier ministre Edouard Philippe doit s'exprimer vendredi finalement à 21H30 devant les députés, qui doivent examiner le projet de loi instaurant un "état d'urgence sanitaire". Sa prise de parole était attendue initialement à 15H00, mais les débats ont glissé et le Parlement va même devoir siéger durant le week-end. Le Sénat dominé par la droite a commencé à se pencher vendredi après-midi sur le projet de budget rectificatif, après le feu vert de l'Assemblée jeudi soir à l'unanimité. Dans des hémicycles passés au virucide, les effectifs sont très réduits, et les règles des votes assouplies, dans une ambiance empreinte de gravité. Pas de difficulté majeure a priori sur le texte au Sénat, qui anticipe un lourd impact du coronavirus sur l'économie française - récession de 1% du PIB en 2020 et déficit public de 3,9% - et se veut une "première étape" pour soutenir les entreprises en danger. Un vote conforme du Sénat en fin de journée, qui vaudrait adoption définitive par le Parlement, est cependant loin d'être garanti. La situation est complexe concernant l'autre projet de loi d'urgence, annoncé lui aussi lundi par Emmanuel Macron face à la pandémie et voté dans la nuit de jeudi à vendredi par le Sénat, moyennant plusieurs modifications. Ce texte, au menu du Palais Bourbon vendredi soir et samedi, prévoit un "état d'urgence sanitaire", autorise le gouvernement à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. "L'Assemblée nationale et le Sénat ont travaillé de concert" via des contacts informels entre responsables des deux chambres, mais "quelques dissonances persistent", a euphémisé la rapporteure à l'Assemblée, Marie Guévenoux (LREM), vendredi en commission. La chambre haute a fixé au 31 mars le délai limite de dépôt des candidatures pour le second tour des municipales, un délai jugé "trop court" par le gouvernement. Ce dépôt serait "prématuré, en plein confinement", et alors que des décès de candidats pourraient intervenir, estime aussi Marie Guévenoux. Le Sénat s'est montré "inflexible au détriment de l'intérêt général", juge la députée. Elle s'est aussi dite défavorable à l'élection à distance des maires élus dès le premier tour, autre choix du Sénat. Le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé jeudi le report des réunions des conseils municipaux pour installer ces nouveaux maires, en se fondant sur les conditions sanitaires. - "Petite boutique" - Le député LR Raphaël Schellenberger a parlé devant la commission des Lois de "l'esprit de consensus et d'unité nationale" qui anime la droite, mais "la vie démocratique ne peut être bradée", a-t-il mis en garde. Anne-Christine Lang (LREM) a attaqué dans un tweet, pointant LR comme socialistes : "Comment peut-on à ce point privilégier la gestion de sa petite boutique à l'intérêt supérieur du pays?" L'Assemblée nationale aura le dernier mot sur le Sénat, comme habituellement. Mais ces désaccords mineurs vont nécessiter la réunion d'une commission mixte paritaire (CMP) réunissant 7 députés et 7 sénateurs probablement samedi pour tenter un compromis, avant que Sénat et Assemblée ne siègent à nouveau, jusqu'à dimanche soir possiblement. François Pupponi (Libertés et territoires) s'en est inquiété, relevant que jeudi en séance, "à la fin plus personne ne respect(ait) les règles sanitaires élémentaires" d'éloignement entre les élus. L'Assemblée a été "un foyer épidémique", selon les termes de son président Richard Ferrand, avec au moins 26 cas de contamination recensés dont 18 députés. Certains élus des professions médicales sont pour leur part revenus au service des hôpitaux. Afin d'éviter des réunions intempestives pour prolonger l'état d'urgence sanitaire, les sénateurs ont prévu que le dispositif, qui offre un cadre légal au confinement des Français, soit activé dès l'entrée en vigueur de la loi d'urgence, et pour deux mois. Sur ce point, il y a accord de la majorité à l'Assemblée. parl-reb/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
