<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 01:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Débat enflammé à l'Assemblée sur les assesseures voilées dans les bureaux de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629234137.42vwtcwq.html</link>
   <description><![CDATA[Menace pour la laïcité ou victoire de l'intégration? L'Assemblée nationale s'est enflammée mardi soir pour savoir si les assesseures des bureaux de vote pouvaient porter un voile islamique. Pendant près de deux heures, les députés se sont déchirés autour d'un bref amendement, finalement rejeté, émanant du MoDem partenaire de la majorité, qui aurait interdit tout signe ostentatoire d'appartenance religieuse pour le personnel des bureaux de vote, comme c'est déjà le cas pour les signes politiques. Le sujet n'a pas manqué de soulever les passions, déjà vives autour du projet de loi, dit "séparatisme", sur le "respect des principes de la République", examiné en deuxième lecture depuis lundi à l'Assemblée nationale. François Pupponi (MoDem) a souligné que le président d'un bureau de vote était tenu à cette neutralité religieuse, pas ses assesseurs, qui peuvent toutefois être amenés à le remplacer. Par conséquent, "nous proposons que l'ensemble des membres d'un bureau de vote soient tenus à la neutralité, y compris religieuse", quelle que soit la confession, a-t-il plaidé, ouvrant la voie à une avalanche de prises de parole, ponctuées par une suspension de séance pour calmer l'atmosphère. La ministre Marlène Schiappa, représentant le gouvernement, a appelé à "ne pas alimenter une spirale de stigmatisation et de haine", en soulignant que dès qu'un assesseur remplaçait le président du bureau il était déjà tenu d'enlever tout éventuel signe religieux. Elle a aussi dénoncé une mesure inspirée par le cas du candidat du RN aux régionales en Ile-de-France, Jordan Bardella, qui avait voté dans un bureau où se tenait une assesseure voilée. M. Bardella "a-t-il eu le sentiment d'être menacé?", ou a-t-il "préféré lancer une polémique sur les réseaux sociaux?", a-t-elle questionné. "Ce n'est pas un +amendement Bardella+" mais du simple bon sens", a répondu le MoDem Bruno Millienne. La droite, qui fait de la question du voile son cheval de bataille sur ce texte sensible, s'est emparée de cet amendement "opportun" selon le LR Eric Ciotti pour relever les divisions au sein de la majorité sur ce sujet. M. Ciotti est longuement monté au créneau pour soutenir la proposition du groupe centriste et dénoncer l'ensemble du projet de loi gouvernemental contre le séparatisme comme étant un simple "filet d'eau tiède" face à la menace islamiste et terroriste. Mme Schiappa a repris la parole pour saluer le civisme de la femme voilée du bureau de vote, avec cette pique à l'encontre de M. Ciotti: "peut-être qu'avec plus dames comme elle et moins de gens comme vous la démocratie s'en porterait mieux". En retour, le député des Alpes-Maritimes l'a accusée d'être "l'ambassadrice de la lâcheté et de l'inaction". Autre moment de tension après que le LR Julien Aubert eut déclaré que la France "n'est pas une démocratie multiculturelle ou communautaire". "Vous me donnez envie de vomir", a lancé la députée socialiste de Paris Lamia El Aaraje, en s'élevant contre une vision de la république "qui oppose et qui stigmatise". Eric Coquerel pour LFI s'est aussi insurgé contre la "discrimination vis-à-vis des musulmans" qui est "la meilleure façon de propager le séparatisme". Le vice-président MoDem de l'Assemblée, Sylvain Waserman, a tenté de mettre tout le monde d'accord en déclarant qu'il "n'y a pas de corrélation entre la tenue d'un assesseur en France et le terrorisme" mais que "le bureau de vote doit être un lieu de neutralité complète". Brahim Hammouche, du MoDem également, a quant à lui appelé ses collègues à réfléchir à la question suivante: "avoir une femme voilée dans un bureau de vote, est-ce un recul, un échec de la république, ou une victoire de la république"? L'amendement a finalement été rejeté par un vote à main levée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629232541.riwn93u7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a adopté dans la nuit de mardi à mercredi en première lecture, après l'Assemblée nationale, un projet de loi renforçant les mesures "antiterroristes" et le renseignement. Le texte, dont les sénateurs ont modifié plusieurs articles, pérennise des mesures inspirées de l'état d'urgence. Il a été voté par 251 voix contre 27 et 66 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député du Gard Olivier Gaillard finit par démissionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629181110.7bns3jji.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Gard Olivier Gaillard, ex-LREM, a fini par démissionner effectivement de l'Assemblée nationale, plus d'un an après l'annonce de son départ, et le groupe majoritaire a regagné mardi deux membres, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. M. Gaillard a été élu maire de Sauve (Gard) en 2020. Dès avant le scrutin, il avait annoncé son départ simultané de La République en Marche et du Palais Bourbon, regrettant de n'être qu'un "élu de seconde zone". Mais son élection en mars 2020 avait été contestée par la maire sortante, si bien que M. Gaillard était resté député. Le Conseil d'Etat a fini par valider l'élection en mai dernier et au titre de la loi sur le non-cumul des mandats, M. Gaillard a démissionné de l'Assemblée un mois après. Sa suppléante l'a remplacé, ce qui est automatique. Passée par le PS puis le MoDem, Catherine Daufès-Roux, 58 ans, siège au groupe LREM. Dans un message mardi à ses membres qu'a pu consulter l'AFP, le président du groupe Christophe Castaner a aussi annoncé "le retour parmi nous de notre collègue Fiona Lazaar, députée du Val d'Oise", après "plusieurs échanges" avec elle. Mme Lazaar avait quitté en décembre dernier le groupe majoritaire en lançant: "je veux bien être l'aile gauche du parti mais pas la caution". Elle siégeait depuis parmi les non-inscrits. Les députés LREM et apparentés sont ainsi au nombre de 271, encore loin toutefois de retrouver la majorité absolue à 289 sièges.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: la PMA, mais pas seulement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629175154.km34py20.html</link>
   <description><![CDATA[PMA pour toutes, réforme de la filiation, autoconservation des ovocytes, accès aux origines: voici les principales mesures du projet de loi de bioéthique adopté définitivement mardi. - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, pour un coût évalué à 15 millions d'euros annuels supplémentaires. La PMA pour les hommes transgenres et la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, ont été rejetées. - Réforme de la filiation Conséquence de l'ouverture de la PMA, le texte prévoit un nouveau mode de filiation pour les enfants de couples de femmes. Les couples de femmes devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La filiation sera établie à l'égard de la femme qui a accouché via sa désignation dans l'acte de naissance, tandis que celle qui n'a pas porté le bébé le sera par la reconnaissance conjointe. Les couples de femmes qui ont eu recours à une PMA à l'étranger avant la loi pourront par ailleurs, pendant trois ans à compter de la publication du texte, faire une reconnaissance conjointe pour établir la filiation. Concernant les enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger, leur filiation sera "appréciée au regard de la loi française" - un article ajouté au projet de loi pour unifier la jurisprudence. - Accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'auteur du don. Le texte prévoit que les enfants nés d'un don, après une date qui sera fixée par décret, puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité. Conséquence: désormais, un donneur de gamètes devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Ce dispositif d'accès aux origines sera rétroactif, en contactant les donneurs passés pour savoir s'ils acceptent de transmettre des données non identifiantes et leur identité. - Autoconservation des ovocytes Conserver ses gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte lève cette interdiction pour des raisons d'évolution de la société. Cette autoconservation devra se faire en principe dans des établissements de santé publics ou privés à but non lucratif. Des dérogations seront possibles pour certains établissements privés à but lucratif, s'ils sont les seuls dans leur département à pratiquer l'autoconservation des gamètes et s'ils appliquent les tarifs de la Sécurité sociale. Cela pourrait concerner des territoires d'Outre-mer et la Corse. Seul l'acte de prélèvement sera pris en charge par l'assurance maladie, les frais de conservation demeurant à la charge du bénéficiaire. L'employeur ne pourra les régler, pour éviter toute pression ou dérive. - Don du sang Non-discrimination des donneurs en fonction de leur orientation sexuelle - Don de corps Encadrement du don de corps après décès à des fins d'enseignement médical et de recherche: les établissements devront être titulaires d'une autorisation ministérielle. Ils s'engageront à apporter "respect et dignité aux corps qui leur sont confiés", une mesure liée au scandale du centre de l'Université Paris-Descartes. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte facilite les recherches sur les seules cellules souches embryonnaires. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. Le libre recours aux tests ADN "récréatifs" génétiques reste interdit. parl-reb/ib/nm/zl]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propagande électorale: Adrexo "n'a pas à rougir", dit son patron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629175053.i8342ds4.html</link>
   <description><![CDATA[Adrexo "n'a pas à rougir" de son travail pour distribuer la propagande électorale des élections régionales et départementales même si l'acheminement des plis a connu de nombreux dysfonctionnements, a estimé son patron mardi à l'Assemblée nationale. "On n'a pas à rougir du travail qui a été accompli lors du premier tour", malgré les effets d'une cyberattaque qui a frappé le groupe, les difficultés liées au Covid-19 et "une pression médiatique et politique hors norme", a souligné Eric Paumier, coprésident de Hopps Group, la maison mère d'Adrexo. "On a le contrat pour quatre ans, et on a le sentiment que ça ne va pas durer quatre ans", a-t-il reconnu, interrogé par la commission des lois de l'Assemblée. Adrexo estime que 8% des plis n'ont pas été remis au premier tour dans les sept régions où elle devrait distribuer la propagande électorale. L'entreprise déplore en outre 6.900 plis égarés dans la nature, dont 5.200 ont été relivrés, selon lui. Au second tour, 40% des plis n'ont pas été redistribués a reconnu M. Paumier, mettant notamment en cause l'arrivée trop tardive des enveloppes à distribuer. "Notre responsabilité est sur le premier tour, le vrai problème est au second tour", a déclaré le dirigeant. Le PDG de La Poste Philippe Wahl ne voit de son côté "aucun dysfonctionnement notable" au premier tour là où le groupe public était à la manoeuvre, "l'essentiel du problème venant du fait que les bases d'adresses n'avaient pas été réactualisées". "N'oublions pas que 10% des Français déménagent chaque année", a-t-il dit. M. Wahl s'est également ému du retard de l'arrivée des enveloppes pour le second tour, que La Poste aurait dû réceptionner jeudi à 23H59, avant de les distribuer aux électeurs. Or, elle n'avait alors reçu que 75% des plis des régionales et 45% des plis des départementales, des taux passés à seulement 88% et 80,6% samedi à 03H00 du matin. Depuis une loi de 2005 transposant des directives européennes, la distribution des documents électoraux est soumise à la concurrence, le marché étant désormais partagé entre La Poste --ancien monopole-- et Adrexo. Adrexo avait demandé le renfort de La Poste pour acheminer 5 millions de plis au second tour. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a proposé plus tôt dans la journée mardi de confier rapidement à l'Etat la mise sous plis et la distribution de la propagande électorale, afin que cela s'applique pour l'élection présidentielle de 2022 et évite de nouveaux dysfonctionnements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: large adoption finale au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629173446.5kal5thj.html</link>
   <description><![CDATA[Avancée sociétale majeure pour les uns, "loi d'adultes qui oublie les enfants" pour d'autres: après deux ans de travaux, le Parlement a adopté définitivement mardi le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes. La promesse de campagne d'Emmanuel Macron a été validée sous les applaudissements des députés par 326 voix pour, 115 contre et 42 abstentions, par-delà les clivages partisans, au terme de quelque 500 heures de débats parlementaires. La liberté de vote était de mise et la plupart des groupes politiques se sont partagés, même si la gauche s'est prononcée majoritairement pour, et la droite contre, comme le RN. Les textes d'application ont été préparés afin "que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a promis le ministre de la Santé Olivier Véran. Le Premier ministre Jean Castex a salué sur Twitter "une loi de liberté, de progrès et d'égalité", le patron des députés LREM Christophe Castaner "un jour historique" dans "un quinquennat de progrès". Un recours auprès du Conseil constitutionnel de députés LR et UDI pourrait cependant retarder de quelques semaines la promulgation de la loi. L'extension de la procréation médicalement assistée aux couples de femmes et aux femmes célibataires est attendue depuis des années par les associations d'homosexuels, à l'instar de ce qui est déjà permis dans plusieurs pays européens comme l'Espagne, le Portugal, la Suède, la Grande-Bretagne... C'est "neuf ans de gestation et un accouchement dans la douleur", déplore l'Inter-LGBT. Evoquée par François Hollande, puis reprise par Emmanuel Macron, la première, et probablement seule grande réforme de société du quinquennat, a pris du retard notamment en raison de la crise du Covid-19. A l'inverse, la Manif pour tous dénonce "un passage en force" et compte sur la prochaine campagne présidentielle pour "confronter les choix pour la famille et la société" et revenir sur la loi. Avec d'autres associations et le soutien de l'épiscopat catholique, le mouvement a mobilisé au fil des mois des dizaines de milliers de personnes. Encore mardi, quelques opposants se sont rassemblés aux abords du Palais Bourbon, scandant "Macron, ta loi on n'en veut pas" ou mettant en scène des enfants demandant pourquoi ils n'ont pas de père. Le projet de loi prévoit également une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, en lien avec la PMA, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. - "Combat pour l'égalité" - La députée d'extrême droite Emmanuelle Ménard a défendu en vain une ultime motion de rejet d'un texte qui "nous entraînera vers un abîme éthique sous le masque du progrès". L'ex-LREM Agnès Thill a elle demandé "quelle légitimité" avait la majorité à "faire passer" une telle loi au vu de ses résultats dans les urnes dimanche. Si les débats ont été âpres, la PMA pour toutes, qui sera remboursée par la Sécurité sociale, n'a pas enflammé la société, à l'inverse du mariage gay sous François Hollande. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la PMA augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un récent sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. Le projet de loi avait entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Dans un premier temps, le Sénat dominé par la droite l'avait voté avec sa mesure d'élargissement de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont ensuite pas trouvé de compromis et l'Assemblée a eu le dernier mot. Le socialiste Gérard Leseul a inscrit mardi ce texte dans la lignée du "combat pour l'égalité et la tolérance", quand l'insoumis Bastien Lachaud y a vu "une victoire au goût amer", du fait de "discriminations" persistantes pour les personnes transgenres notamment. A coup de milliers d'amendements, les piliers LR à l'Assemblée Xavier Breton et Annie Genevard n'ont eu de cesse de mettre en garde contre une société guidée par le "désir individuel". Selon eux, la PMA pour toutes les femmes va inéluctablement conduire à la gestation pour autrui (GPA c'est-à-dire par mère porteuse) au nom de l'égalité, en faveur des hommes. Le projet de loi permet de reconnaître sous conditions la filiation des enfants nés de GPA à l'étranger, cependant en France elle reste une "ligne rouge infranchissable", a martelé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. "Pourquoi ne l'avons-nous pas explicitement inscrit?", a encore demandé mardi Patrick Hetzel (LR). Selon M. Véran, si la GPA "doit venir dans cinq ans, dix ans, quinze ans" car "la société évolue, c'est ainsi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi de bioéthique et la PMA pour toutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629164559.djyi9qir.html</link>
   <description><![CDATA[Via un dernier et large vote de l'Assemblée, le Parlement a adopté définitivement mardi le projet de loi de bioéthique et sa mesure emblématique d'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de femmes et aux femmes célibataires. Au terme de près de deux ans de navette parlementaire, la promesse de campagne d'Emmanuel Macron a été validée par 326 voix contre 115 et 42 abstentions, par-delà les clivages partisans. Le gouvernement table sur des premiers "parcours de PMA" dès la fin de l'été et des premiers enfants conçus ainsi avant fin 2021.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: dénouement au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629151856.a2nuwi1j.html</link>
   <description><![CDATA[Avancée sociétale pour les uns, "passage en force" pour d'autres: après deux ans de travaux, le Parlement doit adopter définitivement mardi le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes, en vue d'une mise en oeuvre rapide après un ultime recours des opposants. Les textes d'application ont été préparés afin "que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a promis le ministre de la Santé Olivier Véran. "C'est un beau jour pour notre pays", a-t-il salué sur Franceinfo, et même "un jour historique" dans "un quinquennat de progrès", selon le chef de file des députés LREM Christophe Castaner. "Engagement tenu", au terme de quelque 500 heures de débats au Parlement, se félicite la majorité. Un recours auprès du Conseil constitutionnel de députés LR et UDI notamment pourrait cependant retarder de quelques semaines la promulgation de la loi. L'extension de la procréation médicalement assistée aux couples de femmes et aux femmes célibataires est attendue depuis des années par les associations d'homosexuels, à l'instar de ce qui est déjà permis dans plusieurs pays européens comme l'Espagne, le Portugal, la Suède, la Grande-Bretagne... C'est "neuf ans de gestation et un accouchement dans la douleur", déplore l'Inter-LGBT, quand Gaylib a eu "peur" que le processus n'aille pas au bout. Evoquée par François Hollande, puis promise par Emmanuel Macron, la première, et probablement seule grande réforme de société du quinquennat, a pris du retard notamment en raison de la crise du Covid-19, faisant "perdre" des chances de grossesse à certaines, déplorent ces associations. A l'inverse, la Manif pour tous dénonce "un passage en force" avec le refus "systématique" de "toute modification du projet initial". Avec d'autres associations et le soutien de l'épiscopat catholique, le mouvement a mobilisé au fil des mois des dizaines de milliers de personnes contre "la PMA sans père". Encore mardi, quelques dizaines d'opposants se sont rassemblés aux abords du Palais Bourbon, scandant "Macron, ta loi on n'en veut pas", derrière une banderole affirmant que "l'égalité pour tous, c'est dès la naissance", a constaté un journaliste de l'AFP. - ultime motion de rejet - L'Assemblée nationale, qui a le dernier mot, se prononcera lors d'un ultime vote mardi en fin de journée sur ce vaste texte qui prévoit également une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, en lien avec la PMA, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La députée d'extrême droite Emmanuelle Ménard défendra une ultime motion de rejet. Si les débats ont été âpres, la PMA pour toutes, remboursée par la Sécurité sociale, n'a pas enflammé la société, à l'inverse du mariage gay sous François Hollande. "On a avancé avec méthode, sans bomber le torse sur cette question d'élargissement du droit des femmes", fait valoir la cheffe de file LREM Aurore Bergé, qui rappelle les états généraux de la bioéthique et l'avis notamment du Comité consultatif national d'éthique qui ont préparé le terrain. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la PMA augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un récent sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. Le projet de loi a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Dans un premier temps, le Sénat dominé par la droite l'avait voté avec sa mesure d'élargissement de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont ensuite pas trouvé de compromis et jeudi, les sénateurs ont rejeté d'emblée le projet de loi. Sur l'ensemble de ces sujets souvent complexes et touchant à l'intime, la liberté de vote est de mise. Et tous les groupes politiques se sont partagés, au Palais du Luxembourg comme au Palais Bourbon, même si la gauche s'est prononcée majoritairement pour, et la droite contre. A coup de milliers d'amendements, les piliers LR à l'Assemblée Xavier Breton, Patrick Hetzel et encore Annie Genevard ont mis en garde contre une société guidée par le "désir individuel", sans considération pour "l'intérêt supérieur de l'enfant". Selon eux, la PMA pour toutes les femmes va inéluctablement conduire à la gestation pour autrui (GPA c'est-à-dire par mère porteuse) au nom de l'égalité, en faveur des hommes. Le projet de loi permet de reconnaître sous conditions la filiation des enfants nés de GPA à l'étranger, cependant en France elle reste une "ligne rouge infranchissable", a martelé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. Selon M. Véran, si la GPA "doit venir dans cinq ans, dix ans, quinze ans" car "la société évolue, c'est ainsi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du bac: "Aggravation des inégalités", dénoncent des responsables d'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629143138.had288c6.html</link>
   <description><![CDATA[Les projets du ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, sur le bac avec un renforcement du contrôle continu et un abandon des épreuves communes, ont suscité des réactions amères mardi dans la classe politique où certains ont dénoncé un "enterrement" du diplôme ou une "aggravation des inégalités". "La dimension nationale du bac était la dernière chose qui sauvait ce diplôme, dont la valeur a été progressivement et sciemment dégradée. C'est en fait un diplôme d'établissement qui se dessine, avec tout ce que cela suppose comme aggravation des inégalités territoriales", a affirmé sur twitter la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen. "L'égalité républicaine? À terre", a réagi sur twitter la députée LFI Clémentine Autain, tandis que sa collègue Mathilde Panot estimait que "le fossoyeur de l'éducation nationale a encore frappé. Faire un bac lycée par lycée est aussi stupide que de faire un code de la route par ville". "C'est vrai qu'on manque d'inégalités en France", a ironisé Ian Brossat, adjoint PCF à la maire de Paris. Interrogé mardi lors des "questions au gouvernement" à l'Assemblée nationale, Jean-Michel Blanquer s'est défendu d'un baccalauréat avec un "équilibre entre contrôle terminal et contrôle continu et aussi une plus grande simplification". Selon lui, "il ne s'agit pas du tout d'un baccalauréat local", a-t-il insité en réponse au député LFI Michel Larive. Le contrôle continu "permet de faire travailler toute l'année les élèves" et "le caractère national et fort du baccalauréat sort renforcé de cette réforme", a également défendu le ministre en réponse à une question du socialiste Gérard Leseul. A droite, l'eurodéputé LR François-Xavier Bellamy a estimé sur Sud Radio qu'"au fond, Jean-Michel Blanquer est en train d'enterrer le baccalauréat" pour "casser le thermomètre" car "on est face à une crise éducative très grave". Le ministre de l'Education nationale a présenté lundi aux organisations syndicales des ajustements à sa réforme du baccalauréat visant à renforcer le contrôle continu et abandonner les épreuves communes dès la rentrée prochaine, une proposition qui suscite déjà les réticences des syndicats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 14:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: le Sénat adopte un projet de loi largement réécrit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629135643.hrqcjfki.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a adopté mardi en première lecture un projet de loi "climat et résilience" largement modifié par rapport au texte issu de l'Assemblée nationale. Le projet de loi, qui traduit une partie des propositions de la Convention citoyenne pour le climat, a été adopté par 193 voix pour, 100 contre et 54 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: vers deux commissions d'enquête sur la politique pénitentiaire et l'industrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629132448.h1xl6xqv.html</link>
   <description><![CDATA[Deux commissions d'enquête doivent être créées à l'Assemblée nationale, l'une par le groupe LR visant les "dysfonctionnements et manquements de la politique pénitentiaire", l'autre à l'initiative du groupe socialiste consacrée à l'industrie, notamment celle du médicament, a-t-on appris de sources parlementaires. Cette dernière explorera la chute de la part de l'industrie dans le PIB de la France, et aux moyens de relocaliser. "Nous avons besoin de savoir ce qu'il en est du tissu industriel", a fait valoir devant la presse le député PS Boris Vallaud alors que l'épidémie de Covid-19, qui a entraîné ou exacerbé des pénuries de produits vitaux subies par la France, a provoqué un électrochoc. Selon le ministère de l'Economie, la part de l'industrie dans le PIB français (environ 13%) est deux fois moins élevée qu'en Allemagne. Du côté des Républicains, leur commission d'enquête se penchera sur la politique pénitentiaire de la France , "dernier maillon de la justice qui ne fonctionne pas", selon le chef de file du groupe Damien Abad. La commission d'enquête explorera les questions de la surpopulation carcérale, la libération des détenus islamistes, les radicalisés en prison, la création de nouvelles places de détention, la place des aumôniers, a détaillé M. Abad. Elle devrait rendre ses conclusions en décembre, a dévoilé le député de l'Ain. L'administration pénitentiaire est le premier poste budgétaire du ministère de la Justice. 66.591 personnes étaient détenus au 1er juin pour une densité carcérale de 109,5%. Ces commissions ont été demandées dans le cadre du droit de tirage dont dispose chaque groupe politique au Palais Bourbon. Le groupe MoDem va lui lancer une mission d'information sur l'application du droit voisin au bénéfice des agences, éditeurs et professionnels du secteur de la presse. Le droit voisin, qui oblige les plateformes numériques à rémunérer les éditeurs et agences de presse pour l'utilisation de leurs contenus, a été créé par une directive européenne en 2019, et la France a été le premier pays de l'UE à le transposer, mais les éditeurs de presse peinent toujours à le faire appliquer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une trentaine de députés plaident à nouveau pour "l'évaluation climatique" des lois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629112420.njuxxle6.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de députés de la majorité comme de l'opposition ont à nouveau réclamé mardi une "évaluation climatique" de "l'ensemble des lois" examinées au Parlement, en présentant une proposition de loi sur le sujet. L'un des initiateurs, le MoDem Erwan Balanant, plaide pour des "outils de pilotage" qui indiqueraient aux législateurs et aux citoyens l'impact climatique de chaque loi, voire de chaque amendement. On peut même "se poser la question d'une irrecevabilité climatique de lois ou d'amendements complètement contraires à nos ambitions" en matière de lutte contre le réchauffement climatique, a suggéré l'élu du Finistère, lors d'un point presse en ligne. Ces députés à la sensibilité écologique avaient déjà adressé un courrier à ce propos à l'ex-Premier ministre Edouard Philippe début 2020 puis signé une tribune dans la presse. La proposition de loi, cosignée par Valérie Petit (Agir Ensemble), l'ex-LREM Cédric Villani ou Bertrand Pancher (Libertés et Territoires), sert surtout à remettre le sujet dans le débat et a peu de chance d'être examinée dans l'immédiat. Ces élus veulent aller beaucoup plus loin que le "budget vert", lancé pour la première fois à l'automne 2020 et qui note l'impact positif, négatif ou neutre des mesures budgétaires et fiscales présentes dans le budget. Le budget vert "est un élément intéressant qu'il faut encore améliorer et faire mieux connaître", estime Erwan Balanant. Pour le député mathématicien Cédric Villani, il est aussi temps de faire évoluer les études d'impact qui accompagnent les projets de loi, car elles prennent en compte les "aspects juridiques ou administratifs" mais "oublient les aspects scientifiques et techniques", notamment en matière environnementale. Lors du point presse, un membre du Haut Conseil pour le Climat, Benoît Leguet, a estimé que "pas plus de 3% des articles de loi sont évalués sous l'angle du climat", ce qui empêche la France de piloter "sa stratégie pour atteindre la neutralité carbone". Des outils comme le budget vert peuvent "être répliqués pour la plupart des lois récurrentes", a-t-il souligné. Les intervenants ont en outre fait le lien avec une récente tribune dans le quotidien Le Monde où des élèves de la haute fonction publique, notamment de l'ENA, demandent à être mieux "formés à la transition écologique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abstention: Ferrand lance une mission d'information et suggère une "consultation publique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629100756.brklw53t.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé mardi le lancement d'une mission d'information sur l'abstention, après le taux record atteint lors des régionales, à 66%, et évoqué une "consultation" des Français dans ce cadre, a-t-on appris de sources parlementaires. Le titulaire du perchoir avait annoncé la semaine dernière qu'il prendrait des "initiatives" sur le sujet. Cette mission d'information pourrait être accompagnée d'autres propositions à titre personnel, a indiqué son entourage à l'AFP. La mission d'information de la conférence des présidents de l'Assemblée, composée de 26 membres de tous les groupes politiques, "aura pour objectif d'identifier les ressorts de l'abstention électorale mais aussi les mesures permettant de redonner l'envie à nos concitoyens de participer au processus électoral", a-t-on rapporté. La fonction de président ou de rapporteur reviendra à l'opposition. M. Ferrand a souligné que la mission devrait se pencher sur les possibles "causes spécifiques" de l'abstention aux régionales et départementales: "taille des grandes régions et des cantons, tenue concomitante de deux élections ayant des modes de scrutin différents". "Pour tous les scrutins", il s'agira aussi d'examiner les "moyens et techniques permettant de faciliter l'expression du vote", comme les jours et horaires d'ouverture des bureaux de vote, le vote par internet, par correspondance, le vote obligatoire, la lutte contre la fraude électorale, la prise en compte du vote blanc ainsi que la simplification des modes de scrutin, a-t-il listé. Dans un communiqué, le président de l'Assemblée a ajouté qu'"une consultation publique pourra être lancée dans ce cadre, afin de recueillir une parole plus directe des Français". La mission d'information tiendra sa première réunion la semaine prochaine, et devra achever ses travaux idéalement à la mi-septembre et au plus tard début octobre. Pour sa part, la commission des Lois de l'Assemblée travaille sur les dysfonctionnements dans l'acheminement de la propagande électorale, tandis que le Sénat dominé par l'opposition de droite a créé une commission d'enquête sur ces problèmes. La commission des Lois au Palais Bourbon, présidée par Yaël Braun-Pivet (LREM), avait créé dès mars un groupe de travail sur les modalités d'organisation de la vie démocratique. Sur RFI, Mme Braun-Pivet a estimé mardi qu'"il faut simplifier, clarifier" et "probablement" qu'il y ait "le même élu pour le département et la région" (un conseiller territorial unique), car "les électeurs ne font pas bien la distinction entre les compétences des uns et des autres". En outre, elle suggère "de mieux scander notre vie démocratique, avec deux temps forts: un temps pour les élections nationales, avec les élections présidentielle et législatives le même jour, et un temps local avec l'élection municipale et cette fameuse élection du conseiller territorial également le même jour".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 10:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abstention: Ferrand (LREM) lance une mission d'information</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629093706.70pd8mz2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé mardi le lancement d'une mission d'information sur l'abstention, après le taux record atteint lors des régionales, à 66%, a-t-on appris de sources parlementaires. Le titulaire du perchoir avait annoncé la semaine dernière qu'il prendrait des "initiatives" sur le sujet. Cette mission d'information pourrait être accompagnée d'autres propositions à titre personnel, a indiqué son entourage à l'AFP. La mission d'information de la conférence des présidents de l'Assemblée, composée de 26 membres de tous les groupes politiques, "aura pour objectif d'identifier les ressorts de l'abstention électorale mais aussi les mesures permettant de redonner l'envie à nos concitoyens de participer au processus électoral", a-t-on rapporté. La fonction de président ou de rapporteur reviendra à l'opposition. M. Ferrand a souligné que la mission devrait se pencher sur les possibles "causes spécifiques" de l'abstention aux régionales et départementales: "taille des grandes régions et des cantons, tenue concomitante de deux élections ayant des modes de scrutin différents". "Pour tous les scrutins", il s'agira aussi d'examiner les "moyens et techniques permettant de faciliter l'expression du vote", comme les jours et horaires d'ouverture des bureaux de vote, le vote par internet, par correspondance, le vote obligatoire, la lutte contre la fraude électorale, la prise en compte du vote blanc ainsi que la simplification des modes de scrutin, a-t-il listé. La mission d'information tiendra sa première réunion la semaine prochaine, et devra achever ses travaux idéalement à la mi-septembre et au plus tard début octobre. Pour sa part, la commission des Lois de l'Assemblée travaille sur les dysfonctionnements dans l'acheminement de la propagande électorale, tandis que le Sénat dominé par l'opposition de droite a créé une commission d'enquête sur ces problèmes. La commission des Lois au Palais Bourbon, présidée par Yaël Braun-Pivet (LREM), avait créé dès mars un groupe de travail sur les modalités d'organisation de la vie démocratique. Sur RFI, Mme Braun-Pivet a estimé qu'"il faut simplifier, clarifier" et "probablement" qu'il y ait "le même élu pour le département et la région" (un conseiller territorial unique, Ndlr), car "les électeurs ne font pas bien la distinction entre les compétences des uns et des autres". En outre, elle suggère "de mieux scander notre vie démocratique, avec deux temps forts: un temps pour les élections nationales, avec les élections présidentielles et législatives le même jour, et un temps local avec l'élection municipale et cette fameuse élection du conseiller territorial également le même jour".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: le budget rectifié aux mains des sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629093219.rxjrwmhw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite se saisit mercredi en première lecture, après l'Assemblée nationale, du premier budget rectifié pour 2021, lequel, avec 20 milliards d'euros supplémentaires, complète les aides d'urgence et accompagne la sortie de crise due au Covid-19. Le texte rallonge de 15,5 milliards d'euros les aides d'urgence à destination des entreprises et leurs salariés. Sur les 15,5 milliards d'euros, 6,4 milliards sont programmés pour le maintien de l'activité partielle, 3,4 milliards pour le fonds de solidarité et 4 milliards iront à la compensation d'exonérations de cotisations sociales. A ces dépenses, s'ajoutent 1,4 milliard d'euros pour financer plusieurs annonces récentes. Dont 700 millions d'euros pour le maintien des places d'hébergement d'urgence, près de 400 millions d'euros pour les indemnisations d'agriculteurs, notamment ceux touchés par le gel début avril, ainsi que 400 millions d'euros pour le "Pass'Sport" à destination des jeunes. Pour le rapporteur général du Budget au Sénat, Jean-François Husson (LR), le projet de loi de finances rectificative doit être celui "de la sortie des mesures de soutien mais, surtout, être la concrétisation de l'accélération de la mise en oeuvre du plan de relance". "L'Etat a beaucoup dépensé pour protéger les entreprises, attention à ce que ces mesures n'aient pas anesthésié la vitalité de notre économie", a-t-il mis en garde auprès de l'AFP. Le rapporteur s'inquiète également de "l'absence cruelle de stratégie crédible de baisse des dépenses publiques". Les sénateurs ont adopté une vingtaine d'amendements en commission, dont plusieurs mesures fiscales temporaires présentées comme "un accélérateur de réussite pour les entreprises". Ils ont étendu aux discothèques, qui ont subi 15 mois de fermeture continue, le dispositif d'aide au paiement des cotisations et contributions sociales prévu par le texte, avec une majoration de 20% au lieu de 15%. Pour les salariés, ils ont doublé le montant de la prime exceptionnelle de pouvoir d'achat (2.000 euros) que pourront verser les entreprises de moins de 50 salariés ayant mis en place un accord de participation volontaire. En soutien aux associations venant en aide aux personnes les plus défavorisées, ils ont prorogé jusqu'à fin 2022 le relèvement temporaire à 1.000 euros du plafond des dons éligibles à la réduction d'impôt de 75% au titre du dispositif "Coluche". Le rapporteur propose également de reporter au 1er janvier 2023 la suppression du tarif réduit de taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) applicable au gazole non routier. Les députés ont eux retenu la date du 1er juillet 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 09:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
