<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 14:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Hidalgo soutient le relèvement de la taxe de séjour mais veut "moderniser" le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703124225.r3ic8wrh.html</link>
   <description><![CDATA[La maire de Paris Anne Hidalgo a défendu le relèvement de la taxe de séjour voté par l'Assemblée nationale, tout en plaidant pour un passage pour les établissements parisiens de la taxe taxe forfaitaire actuelle à une taxe de séjour qui serait calculée au réel. La revalorisation du plafond de la taxe de séjour est "une mesure d'équilibre budgétaire et de justice sociale", a estimé Mme Hidalgo. Cette "mesure juste et nécessaire" va dans l'intérêt de "la plupart des acteurs du secteur", a-t-elle estimé dans un communiqué transmis jeudi à l'AFP. La taxe de séjour à Paris rapporte environ 40 millions d'euros à la collectivité. Le plafond maximal actuel de la taxe de séjour, qui est de 1,50 euro, n'est applicable qu'aux hôtels 4 et 5 étoiles et aux palaces, et n'a pas été revalorisé depuis 2002, dit Mme Hidalgo, alors même que "le prix moyen des chambres d'hôtel à Paris augmentait de près de 45%", que les nombres de nuitées progressaient de 10% et que le taux d'occupation s'approchait des 80%. Mme Hidalgo estime qu'"il n'y a pas de risque de voir Paris pâtir de la mesure (de relèvement du plafond de la taxe de séjour) dans la compétition des villes européennes". La taxe à Paris est aujourd'hui bien moins élevée que d'autres grandes villes européennes, souligne-t-elle. Concernant les hôtels de luxe, la taxe forfaitaire à Paris revient à 0,90 euros après abattement fiscal pour les hôteliers, contre 3 euros à Rome, 5 euros à Florence, 8,75 euros à Bruxelles et 5% du prix de la chambre à Berlin. Se disant convaincue de "la nécessité de moderniser profondément le système actuel", elle déclare vouloir "faire des propositions concrètes au gouvernement et mettre en oeuvre des mesures novatrices et attendues qui n'ont pas été débattues lors des récentes Assises du tourisme, les modalités d'application de la taxe de séjour relevant de la responsabilité des communes". Elle prône un passage à une taxe de séjour calculée au réel, qui selon elle "pourrait conduire à une baisse de charges de près de 50 millions d'euros pour les établissements hôteliers". Le calcul forfaitaire en vigueur à Paris fait que la taxe ne peut être facturée comme telle sur la facture délivrée au touriste, tandis qu'au réel, ce pourrait être le cas, a expliqué la mairie de Paris à l'AFP. L'hôtelier pourrait avec le calcul au réel encaisser le prix de la nuitée hors taxe, tandis que le touriste paierait une taxe correspondant au temps effectivement passé dans l'hôtel, et non à un calcul théorique rapporté aux capacités de l'hôtel et au nombre de jours d'ouverture dans l'année. In fine, l'idée de la mairie de Paris est que les hôteliers en sortiraient gagnants, parce qu'ils maintiendraient le prix des chambres, dégagées de la taxe de séjour, ce qui allégerait la répercussion en matière de TVA.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone accuse Sarkozy de "malmener" la République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140703060826.ybnbc64o.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a accusé jeudi l'ex-chef de l'Etat Nicolas Sarkozy de "malmener" la République. "Ses déclarations étaient un sale coup porté à la justice", a dit l'élu de Seine-Saint Denis sur i>TELE, au lendemain de l'interview de M. Sarkozy dénonçant une "instrumentalisation politique" de la justice après sa garde à vue et sa mise en examen pour, notamment, corruption active. "Franchement, est-ce qu'il avait besoin de venir à un 20H00 de TF1?", a poursuivi le responsable socialiste. "S'il avait un problème avec une des juges, il peut faire une démarche pour essayer de la récuser". "Lorsqu'on a été ancien président de la République, on ne malmène pas la République et une de ses institutions", a dit M. Bartolone. "Hier, ce qui m'a vraiment choqué, c'est la forme. Est-ce qu'on peut, quand on a été président, venir malmener comme ça publiquement la justice, quand on voit l'institution qu'elle représente pour le pays ?", a insisté le président de l'Assemblée. M. Sarkozy a-t-il aussi annoncé son retour ? "C'est le problème de la droite", a tranché M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 08:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée rejette la demande de référendum du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702204012.86d7qr5u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté mercredi soir à une large majorité de 102 voix contre 27 la motion, adoptée en fin d'après-midi au Sénat, demandant l'organisation d'un référendum sur la réforme territoriale. La discussion générale sur un texte qui doit ramener de 22 à 14 le nombre de régions métropolitaines et reporter à décembre 2015 les élections cantonales et régionales de mars pourra commencer au Sénat jeudi à partir de 16H45, alors qu'elle devait initialement débuter mardi après-midi. La motion du Sénat n'a été votée à l'Assembl"e que par le Front de gauche, les radicaux de gauche et l'UMP. "C'est pour nous un impératif démocratique incontournable car la réforme territoriale s'attaque aux fondements même de l'organisation républicaine de notre pays", a plaidé Marc Dolez pour le Front de gauche. "Le gouvernement traite cet enjeu comme il s'agit d'un problème subalterne", a renchéri le radical de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg. Pour l'UMP Valérie Pécresse, "il y a urgence de demander au peuple de se prononcer sur cette réforme ubuesque". Socialistes, écologistes et UDI ont voté contre. "Les partisans d'un référendum sont ceux qui sont favorables au statu quo. Le risque est qu'un cartel des non, hétéroclite et inefficace, fasse échouer la réforme territoriale", a jugé le socialiste Carlos Da Silva. "Nous devons être en capacité de débattre de chacune des modalités de cette réforme, de la carte des régions, des modes de scrutin et du calendrier électoral", ce qui sera impossible par une "question binaire", a plaidé l'UDI Charles de Courson. "C'est notre métier de parlementaires d'amender ce texte, nous voulons débattre sans plus attendre", a renchéri l'écologiste François de Rugy, déplorant le début d'une "longue bataille d'obstruction au Sénat. Au Sénat, la motion avait été votée par 175 voix pour, les sénateurs UMP, communistes et radicaux de gauche. 134 sénateurs, PS et Ecologistes, l'ont rejetée. Les centristes se sont abstenus. Depuis son dépôt au Sénat, le 18 juin, la réforme territoriale fait l'objet d'une série d'obstructions à la Haute Assemblée, où le gouvernement affronte l'hostilité non seulement de la droite, mais aussi du RDSE (à majorité radicale de gauche) et du groupe CRC (Communiste, républicain et citoyen) dont les voix lui sont indispensables. La nouvelle carte des régions devra passer en première lecture au Sénat mais aussi à l'Assemblée nationale "avant la fin de la session extraordinaire de l'été", a assuré mercredi le Premier ministre Manuel Valls, se disant prêt à faire siéger le Sénat "le week-end, tout le mois de juillet ou tout le mois d'août".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 22:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte des régions dans les deux chambres cet été "même s'il faut siéger le week-end ou en août" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702173025.fgykwvqv.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle carte des régions devra passer en première lecture au Sénat mais aussi à l'Assemblée nationale "avant la fin de la session extraordinaire de l'été", a confirmé mercredi Manuel Valls, y compris "s'il faut siéger le week-end ou tout le mois d'août". "Je souhaite que le texte fasse l'objet d'une première lecture dans les deux chambres avant la fin de la session extraordinaire de l'été", a déclaré le Premier ministre dans un discours devant des élus locaux à la mairie de Clermont-Ferrand. "Différentes tentatives pour ralentir l'examen feront long feu, je sais que ça se passe comme ça depuis toujours, mais ne doutez pas un seul instant de ma volonté de faire adopter ce texte, même s'il faut siéger le week-end, tout le mois de juillet ou tout le mois d'août, le Sénat adoptera de toute façon ce texte", a-t-il déclaré, appelant à "la raison". "Il n'y a pas, il n'y a plus de temps à perdre", a fait valoir le chef du gouvernement en défendant une réforme "nécessaire" dont "la France a besoin". Dans un premier temps, le gouvernement s'était dit déterminé à ce que le projet de loi soit examiné dans les deux assemblées en première lecture avant la fin juillet. Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini avait déjà prévenu mardi que les parlementaires siègeraient "tout l'été" si nécessaire, y compris "s'il faut se priver de vacances". Après un premier retard dans l'attente de l'avis --finalement favorable-- du Conseil constitutionnel sur l'étude d'impact de la réforme, le Sénat doit entamer cette semaine l'examen du projet gouvernemental. Mais celui-ci a été de nouveau retardé par le dépôt d'une motion pour exiger un référendum par les sénateurs radicaux de gauche et communistes. Cette motion sera probablement adoptée mercredi après-midi par le Sénat mais rejetée dans la soirée par l'Assemblée. L'examen du texte pourra alors commencer, le gouvernement espérant limiter à 24 heures le retard supplémentaire. Devant les élus du Puy-de-Dôme, comme il l'avait déjà fait à Annonay (Ardèche) mi-juin, Manuel Valls s'est de nouveau employé à rassurer sur cette réforme territoriale, notamment à l'égard des zones rurales du pays. Il s'est notamment dit "très soucieux des inquiétudes" des élus sur les investissements des collectivités locales. "Nous ne voulons laisser aucun territoire de côté", a dit M. Valls, promettant des "aménagements" pour certaines zones rurales et de montagne au nouveau seuil de 20.000 habitants pour les intercommunalités. Le département "restera une circonscription d'action de l'Etat", avec un projet Quant aux fonctionnaires territoriaux, "le projet de loi garantira, naturellement, la protection de leur situation personnelle". Plus tôt dans l'après-midi, le Premier ministre avait visité l'usine d'eau minérale Volvic (groupe Danone) dans la commune du même nom, où il avait rendu hommage à l'"une des belles marques de notre pays" et "un bel exemple de ce que nos entreprises doivent être". map-jv/kap/fm DANONE]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le gel des retraites au-delà de 1.200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702164918.ejp47xw5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi le gel controversé pour un an des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros par mois, qui auraient dû être revalorisées au 1er octobre. Les amendements de suppression de ce gel, soutenus par l'UMP, l'UDI, le Front national, le Front de gauche, les écologistes et les socialistes "frondeurs", ont été rejetés par 76 voix contre 53. Dans les faits, cela revient à un gel de 18 mois puisque la date de revalorisation annuelle des retraites avait déjà été décalée cette année d'avril à octobre à l'occasion de la réforme des retraites. Les "frondeurs" socialistes ont fait feu de tout bois contre cette mesure. "Pour beaucoup d'entre nous, c'est une ligne rouge" (Christian Paul), "c'est le contraire d'une bonne gestion des finances publiques, c'est une politique de facilité" (Pierre-Alain Muet), "mesure totalement incompréhensible" (Jean-Marc Germain). "Comment un gouvernement dit de gauche peut présenter de telles mesures?", a renchéri la communiste Jacqueline Fraysse alors que l'écologiste Jean-Louis Roumegas jugeait ce gel "inacceptable". "Faire les poches des retraités pour équilibrer son budget, c'est parfaitement inadmissible", a dénoncé de son côté l'UMP Denis Jacquart. Le gel n'a été défendu que par les radicaux de gauche et certains socialistes. Pour Michel Issindou (PS), rapporteur de la réforme sur les retraites, le gel épargne les petites retraites dans un contexte d'"inflation extrêmement basse", ce qui "n'affectera pas les retraités de manière considérable". Selon le rapporteur (PS) Gérard Bapt, la revalorisation était attendue cette année à 0,6% et ce gel, qui concernerait 8 millions de personnes, soit la moitié des retraités, représenterait un effort de 11 euros par mois. "Personne ne dit qu'à 1.200 euros on est riche. Il est légitime de demander un effort aux retraités car il faut se mobiliser pour notre jeunesse: le taux de pauvreté est plus important chez les jeunes que chez les retraités", a plaidé la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Le montant attendu des économies s'élève à 970 millions d'euros en année pleine. Initialement le gouvernement prévoyait le gel pour toutes les retraites mais les députés socialistes et radicaux avaient obtenu ce seuil de 1.200 euros, soit environ 300 millions d'euros d'économies en moins qu'envisagé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>DMLA: feu vert de l'Assemblée à une autorisation de l'Avastin, médicament le moins cher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702162654.zzb3xjfj.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation du médicament Avastin sera autorisée pour traiter une maladie des yeux, la DMLA, actuellement soignée par le seul Lucentis, bien plus coûteux, aux termes d'un amendement au budget rectificatif de la Sécurité sociale voté mercredi à l'Assemblée. La ministre de la Santé Marisol Touraine a fait voter cet amendement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative (PLFSSR) pour 2014. Le rapporteur du texte, Gérard Bapt (PS) attend de cette autorisation pour traiter la dégénérescence maculaire liée à l'âge (DMLA) "une économie pour la Sécurité sociale de 200 millions d'euros par an au minimum". Le seul médicament autorisé en France pour le traitement de la DMLA est le Lucentis (molécule: ranibizumab; laboratoire Novartis), le plus cher, tandis que l'Avastin (molécule : bevacizumab; laboratoire Roche) n'est autorisé que comme anti-cancéreux, le laboratoire n'ayant pas demandé d'autorisation pour la DMLA. Le coût élevé du Lucentis (800 euros par injection mensuelle) avait conduit des praticiens hospitaliers à prescrire l'anticancéreux Avastin (30 à 50 euros par injection), présentant des propriétés similaires, mais la Direction générale de la santé (DGS) a interdit cette pratique en juillet 2012 "pour préserver les impératifs de sécurité sanitaire", suscitant l'émoi de nombreux spécialistes. Mme Touraine avait souhaité en avril que le traitement le moins coûteux puisse être utilisée en France. Des négociations menées depuis 2012 à sa demande avec le laboratoire, via le Comité économique des produits de santé (CEPS), ont néanmoins permis des baisses de prix du Lucentis (10% en 2012,11% en 2013 et 9% en 2014), selon le ministère. Début avril, l'Autorité de la concurrence a ordonné des perquisitions chez les producteurs des deux médicaments, Roche et Novartis, suspectés de pratiques anticoncurrentielles dans ce dossier. L'Autorité de la concurrence italienne a infligé une amende de 182,5 millions d'euros en mars dernier aux deux laboratoires pour "accord illicite". Gérard Bapt a souhaité à cet égard, durant le débat, qu'à son tour "l'autorité française de la concurrence puisse rendre ses conclusions" à ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée modifie le mode de calcul des exonérations de cotisations, le Medef proteste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702155234.bo1a71ef.html</link>
   <description><![CDATA[Une modification de l'Assemblée au calcul des réductions de cotisations sociales patronales, via un amendement au projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale prenant en compte les temps de pause, a été dénoncée mercredi par le Medef, qui a demandé son retrait. L'amendement modifie ce qui crée "un avantage injustifié" pour les entreprises de certains secteurs, dont la grande distribution, à savoir le mécanisme de calcul "neutralisant certaines rémunérations liées aux temps de pause, d'habillage et de déshabillage dans le calcul des exonérations", a expliqué mardi soir le rapporteur du texte, Gérard Bapt (PS). L'amendement vise à éviter "d'augmenter à niveau de salaire inchangé le montant de l'exonération dont bénéficie l'employeur", a ajouté ce député de Haute-Garonne, en assurant que cela ne portait "pas atteinte au droit des salariés de bénéficier de temps de pause, d'habillage et de déshabillage ni d'être rémunérés à ce titre". "Les secteurs principalement concernés par un tel avantage sont la grande distribution, la sécurité, les abattoirs et la biscuiterie, qui ont par ailleurs largement bénéficié de la mise en oeuvre du CICE, dont la montée en charge compensera largement en 2015 la suppression de la possibilité de maximiser l'avantage retiré des exonérations de cotisations", a poursuivi M. Bapt. Le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a déclaré que le gouvernement était "favorable à cet amendement qui ne remet pas en cause les droits des salariés, tout en mettant fin à un effet d'aubaine pour un certain nombre d'employeurs", sachant que "cela concerne à 80% le secteur de la grande distribution". Affirmant que "cet amendement représente un coût supplémentaire d'au moins 200 millions d'euros par an pour les entreprises concernées", le Medef a réclamé mercredi le retrait d'une mesure qui "risque d'annuler tout ou partie des baisses de charges prévues dans le cadre du Pacte de responsabilité, notamment pour les salaires les plus bas". "L'inclusion de ces temps de pause dans le calcul est totalement injustifiée, dans la mesure où les tribunaux ont jugé que ces mêmes temps de pause ne pouvaient être considérés comme du temps de travail", a-t-il avancé dans un communiqué. Autre critique du mouvement présidé par Pierre Gattaz: "l'amendement est un mauvais coup porté à la démarche de bâtir une relation de confiance pour pouvoir relancer une véritable dynamique de création d'emplois", alors que "les secteurs employant des personnes peu qualifiées sont un vecteur important de possibles créations d'emplois si certaines contraintes sont revues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pensions d'invalidité : le gouvernement laisse entendre qu'il n'y aura pas de gel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702144813.qbv4vdzq.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a laissé entendre mercredi qu'il ne proposerait pas de gel des pensions d'invalidité et d'accidents du travail en 2015, comme il le prévoyait initialement, du fait de l'opposition des députés socialistes. "On a bien observé l'attachement du groupe socialiste à ce que cette question ne soit pas reposée à l'automne. On verra à l'automne", a commenté le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert, à l'occasion de l'examen du budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014. L'Assemblée a adopté mercredi un amendement socialiste, auquel le gouvernement ne s'est pas opposé, qui visait à s'opposer par avance à un éventuel gel des pensions d'invalidité et d'accidents du travail. En raison d'une faille décelée par le Conseil d'État, le gouvernement n'a pu intégrer dès ce projet de budget rectificatif de la Sécu le gel en avril 2015 des pensions d'invalidité et des rentes liées aux accidents du travail et aux maladies professionnelles (économies de 200 millions d'euros en année pleine) qu'il avait annoncé. Mais il entendait l'intégrer dans le budget pour 2015, qui sera présenté à la rentrée. Cependant les députés socialistes ont trouvé le moyen d'inscrire ce "non-gel" dès le PLFSSR, au travers d'un tableau de chiffres sur les prévisions de recettes et les objectifs de dépenses par branche de la Sécurité sociale, qui figure en annexe du projet de loi. Ils ont ainsi proposé de réintégrer la revalorisation au 1er avril 2015. Leur amendement "vise à l'abandon définitif de la mesure de gel des pensions d'invalidité et des rentes AT/MP (accidents du travail/maladies professionnelles) qui pénaliserait 1,2 million de bénéficiaires, ceux dont les ressources sont les plus faibles et dont les conditions de travail ont altéré l'intégrité physique et la santé", a souligné le rapporteur Gérard Bapt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: Cambadélis mène un travail de rénovation d'"une profondeur inégalée depuis 1971" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702143159.tnw1m2eh.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis mène "un travail de rénovation d'une profondeur inégalée depuis la création du parti", en 1971, a estimé mercredi Bruno Le Roux. Comme on lui demandait si les amis de François Hollande avaient déjà commencé à réfléchir en vue du congrès du PS en 2015, M. Le Roux a commencé par répondre à l'Association des journalistes parlementaires que "les amis de François Hollande ne sont pas plus organisés aujourd'hui qu'hier. Donc, je vous fais la réponse de l'un de ces amis parmi d'autres". "Avant le congrès, il y a un chantier: Jean-Christophe Cambadélis est en train de mener - pour le mener dans un délai court - un travail de rénovation d'une profondeur inégalée depuis la création du parti en 1971. Le seul chantier sur lequel les amis de François Hollande sont aujourd'hui mobilisés, c'est la réussite de ce travail, dont nous avons besoin plus que tout", a ajouté le président du groupe PS à l'Assemblée. Pour M. Le Roux, "l'objectif dans les prochains mois, d'ici la fin de l'année 2014 et le début de l'année 2015, est de donner au premier secrétaire du parti toute la force nécessaire à ce travail" pour "adapter le PS à tous les enjeux d'organisation territoriale (...) ou de nouvelles méthodes de communication, en étant soucieux de ce qu'il est et doit rester". Interrogé sur un éventuel changement de nom du parti, ce député de Seine-Saint-Denis a rétorqué: "A titre personnel, je ne le souhaite pas, je n'en vois pas la nécessité." "Après (ce chantier), derrière, il faut regarder la façon dont les choses s'opèrent", a glissé cet élu hollandais. Il a observé notamment que ses récentes rencontres avec des militants montrent que "ceux qui sont dans une position de contestation aujourd'hui, par facilité peut-être, sont très présents sur le terrain et qu'il faut aller discuter".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vidalies, pressenti pour le BIT, chargé d'une mission auprès du ministère du Travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702132933.x9bmr1tn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Alain Vidalies, pressenti pour représenter la France au Bureau international du Travail (BIT), a été chargé d'une mission temporaire auprès du ministre du Travail, selon un décret publié mercredi au Journal officiel. Selon l'article du code électoral sur lequel se fonde cette décision, M. Vidalies peut cumuler cette mission avec son mandat de député pendant une durée n'excédant pas six mois. L'ancien ministre a effectivement précisé à l'AFP que sa mission allait durer six mois. Le député des Landes devrait donc être ultérieurement remplacé à l'Assemblée par sa suppléante, Florence Delaunay, ce qui permettra au PS d'éviter une élection partielle dans une circonscription où l'ancien ministre avait été réélu avec 59% des voix en 2012. M. Vidalies, ministre des Relations avec le Parlement du gouvernement Ayrault, pourrait remplacer l'ancien ministre centriste et ancien maire d'Amiens Gilles de Robien au BIT. Dans sa lettre de mission, dont l'AFP a obtenue copie, le Premier ministre charge M. Vidalies d'"évaluer l'influence actuelle et potentielle des normes élaborées par l'OIT dans les différents cadres organisant la mondialisation de l'économie et des échanges (...) et les stratégies des acteurs non étatiques". Député des Landes de 1988 à 1993, puis sans discontinuer depuis 1997, Alain Vidalies, 63 ans, avocat, était au Parti socialiste un spécialiste des questions de travail et d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte des régions modifiable par amendement, les départements dans un deuxième temps (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702132741.qdbg8ho7.html</link>
   <description><![CDATA[La carte des nouvelles régions pourra bouger lors du débat parlementaire cet été sur la réforme territoriale et certains départements pourront demander à changer de région mais seulement "dans un deuxième temps", a indiqué mercredi le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux. "Il y aura deux temps: un texte voté cet été en première lecture et adopté d'ici la fin de l'année, où la carte pourra être remodelée, mais par régions entières", a déclaré M. Le Roux devant l'Association des journalistes parlementaires. Par voie d'amendements, les parlementaires pourraient ainsi remettre en cause certains découpages. La fusion des régions Poitou-Charentes, Limousin et Centre ou encore la fusion Picardie-Champagne-Ardenne, ont été les plus critiquées dans la carte proposée par le gouvernement qui prévoit un maximum de 14 régions. Quant à un droit d'option pour les départements, c'est-à-dire la possibilité pour un département de rejoindre une région différente de celle à laquelle il est attaché actuellement, cela "se fera dans un deuxième temps", sur la base de la "double volonté" des collectivités concernées, a estimé M. Le Roux. "Il y aura nécessairement deux temps, pas forcément très éloignés", a-t-il jugé. Le Sénat doit entamer cette semaine l'examen du projet gouvernemental mais celui-ci a été retardé par le dépôt d'une motion pour exiger un référendum par les sénateurs radicaux de gauche et communistes. Cette motion sera probablement adoptée mercredi après-midi par le Sénat mais rejetée dans la soirée par l'Assemblée. L'examen du texte pourra alors commencer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: vote "un peu plus dur" pour certains députés PS, selon Le Roux, qui veut "rassembler au maximum"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702130223.tsk66uyk.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale la semaine prochaine sera "un peu plus dur" pour certains députés PS que celui sur le budget de l'Etat, a estimé mercredi Bruno Le Roux, voulant "rassembler au maximum". Appréciant "la belle image de rassemblement sur le vote important" du projet de loi de finances rectificative, sans "s'extasier car le vote d'un budget est normal", le président du groupe socialiste a jugé devant l'Association des journalistes parlementaires que "ce sera un peu plus dur sur le PLFSSR, qui prévoit des efforts comme le gel des retraites de base supérieures à 1.200 euros". "Un certain nombre de députés souhaitent un redéploiement entre les entreprises et les ménages, ce qui n'est pas la volonté du gouvernement ni de la majorité du groupe", selon le député de Seine-Saint-Denis. Mais, a-t-il ajouté, "je veux rassembler au maximum le groupe" autour d'un texte budgétaire "qui fonde l'appartenance à la majorité et est en cohérence avec le budget rectificatif de l'Etat ainsi qu'avec la logique du pacte de responsabilité". Interrogé sur un recours au vote bloqué, M. Le Roux a répondu: "Je n'exclus rien a priori, mais je ne pense pas que nous en ayons besoin." Quant au comportement des députés dits frondeurs, il a souhaité que cessent les spectacles "assez hallucinants" d'un hémicycle "où les socialistes se parlent entre eux, parfois sous la présidence d'un UMP" et "la fédération des contre pour essayer de gagner un débat perdu dans son propre groupe". Et de juger que "dans le groupe, il n'y a pas 40 copains plus à gauche ou plus sincères ou ayant plus raison que les 250 autres". "Quand certains pensent qu'ils jouent mieux, gardent le ballon et veulent le mettre à l'endroit où ils l'ont décidé, forcément souvent on frôle l'élimination", a glissé l'élu socialiste dans une allusion au Mondial de foot. Comme on lui demandait s'il jugeait que Martine Aubry avait un rôle en coulisses, ce hollandais a dit vouloir "ne faire de procès en sincérité à personne au sein du groupe". Quant à des sanctions contre des "frondeurs" tels Christian Paul, recalé comme chef de file des députés PS de la commission des Affaires sociales, ou Barbara Romagnan, qui n'a pas été choisie pour un poste de rapporteure, M. Le Roux a rétorqué: "Aucune sanction, mais le résultat de votes entre des candidatures au sein de commissions". "Un certain nombre de députés PS n'ont pas accepté ces dernières semaines que leurs responsables ne fassent pas partie de la majorité du groupe", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant les députés, Toubon démonte les "caricatures" à son égard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702122928.a9plv9kv.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre chiraquien Jacques Toubon, que François Hollande veut nommer Défenseur des droits, s'est employé mercredi devant les députés à démonter les "caricatures" contre lui et a affiché sa volonté, s'il est désigné à cette fonction, de faire "la guerre à l'injustice". M. Toubon passait son grand oral devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale, où de nombreux députés socialistes lui sont hostiles. Cependant il est peu probable que sa désignation soit l'objet d'un veto parlementaire, qui, aux termes de la Constitution, nécessite trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Le résultat de ces votes sera connu le 9 juillet, après l'audition au Sénat. "Je ne suis pas l'homme que certains disent", a d'emblée lancé M. Toubon, se disant notamment "abolitionniste de raison et de coeur", alors que lui est reproché son vote, lorsqu'il était député RPR, en 1981 contre la loi abolissant la peine de mort - il avait voté l'article abolissant le châtiment suprême mais pas l'ensemble de la loi car il aurait voulu une peine de substitution. En tant que garde des Sceaux, "il paraît que mon rôle se serait borné à envoyer un hélicoptère dans l'Himalaya", pour retrouver un magistrat en vacances, afin d'éviter l'ouverture d'une information judiciaire contre Xavière Tiberi, a poursuivi M. Toubon. Cela "occulte le fait que Place Vendôme j'ai fait avancer les droits", a-t-il affirmé, citant ses actions en faveur d'un second degré de justice criminelle ou du bracelet électronique comme substitut aux fins de peine. Au poste de Défenseur des droits, où il devrait remplacer Dominique Baudis, il voudrait faire "la guerre à l'injustice, injustice ressentie, injustice subie, qui naît de l'inégalité et qui ne peut être vaincue que par une réélle égalité des droits". Il entend prioritairement lutter contre les discriminations et mieux "faire connaître" les droits aux citoyens. Face aux questions nombreuses des députés de tous bords sur divers sujets, M. Toubon a été amené à se prononcer "pour le droit de vote des étrangers aux élections locales" et pour que le "pouvoir politique" se saisisse du sujet des enfants nés d'une mère porteuse à l'étranger et non reconnus en France, afin de leur donner "une identité, un statut". "Je suis hostile à la gestation pour autrui", a-t-il néanmoins déclaré. Plusieurs députés socialistes se sont dits convaincus par son intervention, dans laquelle ils ont même vu des propos dérangeants pour la droite. D'autres à gauche ont salué "l'animal politique" et attendent de voir quelle sera son action comme Défenseur des droits.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif Sécu: la baisse controversée des cotisations des employeurs votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701213519.dck8gcif.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des cotisations sociales des employeurs sur les bas salaires et des cotisations d'allocations familiales prévue dans le budget rectificatif de la Sécurité sociale mais contestée par une partie de la gauche a été votée mardi soir à l'Assemblée. "Coeur du dispositif du pacte de responsabilité", selon la formule du rapporteur Gérard Bapt (PS), l'article 2 du texte prévoit une réduction des cotisations patronales pour les salaires inférieurs à 1,6 Smic, à partir de janvier 2015. Les entreprises ne paieront plus aucune cotisation patronale de Sécurité sociale au niveau du Smic. En outre, les cotisations d'allocations familiales acquittées par les employeurs seront réduites de 1,8 point en 2015. Avec les baisses de cotisations des travailleurs indépendants, le coût de ces allègements s'élèvera à 5,5 milliards d'euros en 2015. Le gouvernement a promis de compenser le manque à gagner pour la Sécurité sociale résultant de ces nouvelles réductions de cotisations sociales. Alors que la droite a salué le principe de ces baisses de cotisations malgré des interrogations sur leur compensation à la Sécurité sociale, les socialistes "frondeurs", les députés écologistes et du Front de Gauche les ont contestées, confirmant "le malaise dans la majorité" aux yeux de l'UMP. Le PS Laurent Baumel a critiqué "un choix idéologique" et "un pari un peu naïf du président de la République sur l'engagement du patronat français dans une politique de développement de l'emploi". "Nous n'acceptons pas que le Medef impose sa loi sans contrepartie", a lancé l'écologiste Noël Mamère. "Cet article est assassin", a déclaré Jacqueline Fraysse (Front de Gauche). "Ce ne sont pas des cadeaux faits aux entreprises, mais à l'emploi que nous espérons de ces entreprises", a souligné Michel Issindou (PS), appelant à ne pas avoir de "défiance immédiate envers le patronat". "La baisse du coût du travail au niveau des bas salaires est créatrice d'emplois", a lancé Dominique Lefebvre à ses "camarades". Face aux inquiétudes exprimées à gauche sur "une brèche ouverte" dans la prise en charge des accidents du travail-maladies professionnelles en la faisant reposer en partie sur l'impôt, le gouvernement s'est voulu rassurant. "Pas question de toucher à la part variable en fonction de la situation de la branche d'activité ou de l'entreprise", a notamment assuré Marisol Touraine. Dans les rares retouches, les députés ont adopté un amendement présenté par Gérard Bapt au nom de la commission des Affaires sociales pour mettre en place, au sein de la négociation annuelle de branche sur les salaires, une évaluation de l'impact sur l'emploi et les salaires du pacte de responsabilité, en particulier des exonérations de cotisations patronales, mais également du CICE. Rejetées à l'inverse, plusieurs séries d'amendements identiques des "frondeurs" PS, des écologistes et du Front de Gauche pour limiter ou conditionner les allègements de cotisations, avec le souci de "s'assurer du bon usage du fruit des efforts des Français". Idem pour un amendement de Karine Berger et Valérie Rabault, qui voulaient obliger les entreprises à rembourser tout ou partie des allègements en l'absence d'accord sur les priorités données à l'utilisation de ces sommes. "Inapplicable" et "risque fort d'inconstitutionnalité", selon le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Pas question non plus pour le gouvernement d'avancer l'application des réductions de cotisations, comme souhaité à droite, ou de la retarder, comme réclamé par certains à gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 23:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: deux candidates PS pour un poste de rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701185125.29bg0maf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidates socialistes, une présentée par le groupe, Sylviane Bulteau, et une "frondeuse", Barbara Romagnan, se sont présentées mardi pour être rapporteure d'une commission d'enquête parlementaire sur le temps de travail, qui a alors reporté sa décision, selon des sources concordantes. Cette commission avait été constituée par l'Assemblée nationale le 11 juin sur proposition du groupe centriste UDI, et c'est d'ailleurs un député UDI, Thierry Benoit, qui en a été élu mardi président. Les choses se sont corsées lorsqu'est intervenue la désignation du rapporteur, poste traditionnellement dévolu à la majorité. Sylvie Bulteau, élue de Vendée, s'est présentée pour le groupe socialiste, mais Barbara Romagnan, députée PS du Doubs, a fait savoir qu'elle était aussi candidate. Les deux parlementaires sont membres de la commission des Affaires sociales et ont été élues à l'Assemblée pour la première fois en 2012. La réunion de la commission a alors été suspendue par M. Benoit à la demande du président du groupe socialiste, Bruno Le Roux, et l'élection de la rapporteure a été reportée au 8 juillet. "J'avais été la porte-parole du groupe lors du débat en séance le 11 juin, lorsque la commission avait été constituée, et la pratique aurait donc voulu que ce soit moi qui soit rapporteure", a expliqué Barbara Romagnan à l'AFP. "Mais Bruno Le Roux en a décidé autrement, sans m'en avertir, et il a demandé la suspension de la réunion pour éviter que je sois élue". De source proche du groupe socialiste, on a indiqué "que Sylviane Bulteau a été désignée la semaine dernière par le groupe. Barbara Romagnan croyait que ce serait elle, mais on va essayer de régler le problème d'ici la semaine prochaine". "Je souhaiterais que l'on respecte la décision qui a été prise", a réagi Sylviane Bulteau, interrogée par l'AFP. "Tous les députés sont légitimes, et le souhait de Bruno Le Roux, en me désignant, a été que tous s'investissent dans la vie parlementaire. Barbara Romagnan a déjà eu des rapports, alors que ce n'est pas encore mon cas: il n'y a pas des députés plus ou moins légitimes que les autres". Dans un communiqué, Thierry Benoit a regretté que l'Assemblée soit "aujourd'hui l'otage des profonds désaccords au sein de la majorité", en faisant le parallèle avec les divergences entre socialistes lors du débat en cours sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Ce député d'Ille-et-Vilaine "demande à Bruno Le Roux et au groupe socialiste de se ressaisir et de prendre une décision dans les meilleurs délais". Pour sa part, la députée Front de gauche Jacqueline Fraysse a jugé dans un communiqué "inadmissible" que l'élection d'un rapporteur soit "soumise au seul bon vouloir du président du groupe majoritaire". La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit le 11 juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
