<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites des conjoints d'agriculteurs: l'Assemblée vote une hausse de 100 euros par mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210617155524.d1179wi4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi à l'unanimité une hausse moyenne de 100 euros par mois des petites retraites des conjoints collaborateurs d'agriculteurs, surtout des femmes, après un compromis entre le communiste André Chassaigne et le gouvernement. Adoptée en première lecture, cette proposition de loi va être transmise au Sénat. Les "conjoints collaborateurs" d'exploitants agricoles perçoivent aujourd'hui une retraite de 604 euros par mois en moyenne, quand ils ont validé 150 trimestres, et 307 euros dans les autres cas. La proposition de loi prévoit, par une série de mesures techniques, une hausse moyenne d'environ 100 euros pour les retraités actuels et futurs, même si les montants varieront en fonction des situations. "Trop longtemps, les femmes agricultrices ont été des invisibles de la protection sociale", a souligné André Chassaigne, chef de file du groupe communiste à l'Assemblée. Pour assurer l'adoption de sa proposition de loi, le député du Puy-de-Dôme a accepté, "en bonne intelligence", un compromis avec le gouvernement. "Plus de 210.000 retraités", dont 67% de femmes, conjoints et aides familiaux, pourraient être concernés par cette "série de mesures", selon la ministre du Travail Elisabeth Borne. En juin 2020, André Chassaigne avait déjà obtenu un vote unanime pour relever les retraites des anciens chefs d'exploitation agricole à un niveau plancher de 85% du Smic net (au lieu de 75%). Le gouvernement a promis l'entrée en vigueur de cette mesure dès le premier novembre. Ce plancher à 85% du SMIC représente "1.035 euros par mois en moyenne", une augmentation de "105 euros par mois pour ces petites retraites", a rappelé le secrétaire d'Etat chargé des retraites Laurent Pietraszewski. Présentée lors de la "niche" (journée réservée aux textes d'un groupe parlementaire) communiste, la proposition de loi sur les conjoints a suscité l'adhésion de tous les camps, de la LFI Bénédicte Taurine au LR Marc Le Fur, même si ce dernier, comme nombre de ses collègues d'opposition, n'y a vu qu'un petit pas. Les députés ont aussi voté un amendement du gouvernement pour limiter à cinq ans le recours à ce statut de conjoints collaborateurs, "un statut précaire devenu une trappe à petites retraites", a souligné Elisabeth Borne. Le MoDem Nicolas Turquois, lui-même exploitant agricole, s'est toutefois inquiété du "risque d'avoir des personnes sans statut dans cinq ans".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocation handicapés en couple: un vote dans la douleur et le tumulte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210617153905.c89fxk0n.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a contraint jeudi l'Assemblée nationale à voter, dans une ambiance survoltée, une révision du calcul de l'allocation adulte handicapé (AAH) pour les personnes en couple, en écartant son "individualisation" pourtant largement soutenue dans l'hémicycle et par le monde associatif. Les revenus du conjoint continueront d'être pris en compte pour le calcul de l'AAH, selon la version adoptée. Face à une vive contestation, y compris dans la majorité, le gouvernement a demandé un report du vote, puis a utilisé le voté bloqué, ne laissant aux députés d'autre choix que de voter sans retouche la version approuvée par l'exécutif. Pour protester, droite et gauche ont quitté l'hémicycle. Le texte doit maintenant repartir au Sénat ou plus probablement être intégré au prochain budget de la Sécu pour une application au 1er janvier 2022. "C'est politicien, c'est nul", s'est indignée la communiste Marie-George Buffet, à l'unisson de nombreux élus sur tous les bancs, qui ont dénoncé des "artifices de procédure" et, sur un sujet aussi sensible, une "faute morale". Les accusations ont volé de part et d'autre durant les quatre heures de cette séance électrique, dédiée à la deuxième lecture de ce texte, qui avait été initié par le groupe Libertés et Treritoires l'année dernière, et a été repris jeudi dans le cadre d'une "niche" du groupe communiste. - "Un portefeuille à la place du coeur" - La secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Sophie Cluzel, a dénoncé "une vision misérabiliste du handicap", François Ruffin (LFI) accusant en retour le gouvernement d'avoir "un portefeuille à la place du coeur". "Ne tombons pas dans le piège des oppositions", a appelé dans un message à ses troupes le patron des députés LREM Christophe Castaner. Quelques-uns hésitaient sur leur vote, notamment côté MoDem, et l'allié Agir était pour l'individualisation, afin de ne pas pénaliser certains allocataires. Créée en 1975, l'AAH est destinée à compenser l'incapacité de travailler. D'un montant maximal de 904 euros mensuels, elle est versée sur critères médicaux et sociaux. Elle compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple, pour une dépense annuelle d'environ 11 milliards d'euros. Le fait que certains soient amenés à choisir entre vivre en couple au risque de voir leur indemnité diminuer, ou la conserver mais en renonçant sur le plan légal à leur liaison, a été au centre des polémiques. De LFI à LR, de très nombreux députés ont demandé de mettre fin à une "situation inique et tellement injuste". "C'est le droit à l'autonomie des personnes handicapées qui est au coeur du débat", a plaidé le communiste Stéphane Peu, co-rapporteur. Le gouvernement a rejeté la proposition, optant plutôt pour un abattement forfaitaire de 5.000 euros sur les revenus du conjoint. Une formule jugée "plus redistributive" qui permettrait selon Mme Cluzel à 120.000 couples bénéficiaires de recevoir en moyenne 110 euros nets par mois en plus. - "Un coup de force honteux " - Alexandre Holroyd (LREM) a pointé le caractère "extraordinairement anti-redistributif" d'une individualisation de cette allocation, car ainsi, "elle bénéficierait aux couples aux revenus les plus élevés, sans améliorer la condition des plus fragiles", faisant 44.000 perdants. Mais le secrétaire d'Etat aux Familles, Adrien Taquet, par exemple s'est prononcé récemment à titre "personnel" en faveur de la "déconjugalisation". Mme Cluzel, qui a rappelé qu'elle était mère d'une fille handicapée, a assuré vouloir promouvoir des "droits réels" face aux tenants de "droits incantatoires". Elle a aussi soutenu qu'une individualisation de l'AAH se heurterait à des difficultés de mise en place informatique, un argument qui lui a valu une volée de critiques. Certains ont mis en garde contre la portée de ce vote bloqué. "Vous dénaturez les droits du Parlement. Vous serez responsables de l'abstention dimanche" au premier tour des élections régionales et départementales, a dénoncé Christine Pires-Beaune (PS). "La méthode est scandaleuse", a réagi auprès de l'AFP l'avocate et militante Elisa Rojas, dénonçant "la brutalité et le mépris de Sophie Cluzel et de son gouvernement à l'égard des personnes concernées, sur un sujet essentiel pour leur autonomie et leur survie". C'est "un coup de force honteux qui méprise les personnes en situation de handicap. Inacceptable", a aussi jugé dans un communiqué l'APF France handicap. Regrettant "une nouvelle déconvenue", le collectif "les Dévalideuses" a toutefois salué sur Twitter la "naissance d'une convergence militante nouvelle" en faveur des droits des personnes handicapées. cr-adc-reb-jlo/cel/bma]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocation handicapés/couple: tumulte à l'Assemblée et recours au vote bloqué</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210617113709.dj1s46gv.html</link>
   <description><![CDATA[Le sujet sensible du calcul de l'Allocation adulte handicapé (AAH) pour les personnes en couple a mis l'Assemblée nationale sous très haute tension jeudi, la majorité se divisant et le gouvernement devant recourir au vote bloqué. Portée par les oppositions de droite comme de gauche ainsi que par le groupe Agir allié de la majorité, la mesure d'individualisation de l'AAH, sans tenir compte des revenus du conjoint, n'a ainsi pas pu être adoptée. Via le vote bloqué, le gouvernement a choisi le texte et n'a pas permis la mise au vote de leurs amendements. Au coeur de la proposition de loi portant "diverses mesures de justice sociale" débattue en deuxième lecture dans le cadre d'une "niche" du groupe communiste, cette "déconjugalisation" devait permettre de ne pas pénaliser certains allocataires. Mais gouvernement et groupes LREM et MoDem s'y sont opposés et ont fait voter une mesure qu'ils jugent "plus redistributive": un abattement forfaitaire de 5.000 euros sur les revenus du conjoint. Plus de 60% des 150.000 couples dont le bénéficiaire de l'AAH est inactif doivent conserver ainsi leur AAH à 903 euros, au lieu de 45% des couples aujourd'hui. Après ce vote bloqué sur cet article clé, les députés de droite comme de gauche ont quitté l'hémicycle, et c'est sans leurs voix que la proposition de loi a été validée. Elle doit maintenant repartir au Sénat. La majorité "marche sur les débris de la démocratie", a tonné le patron des députés PCF André Chassaigne dans l'hémicycle. "C'est une atteinte très grave à la démocratie parlementaire et j'en ai honte pour vous", a-t-il lancé à la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées. "Ils obligent les handicapés à choisir entre la bourse et le coeur. Ils marchent sur la démocratie. Maintenant il faut les sanctionner dans les urnes" dimanche au premier tour des élections régionales et départementales, a ensuite appelé François Ruffin (LFI) dans les couloirs du Palais Bourbon. L'air grave, la secrétaire d'Etat Sophie Cluzel a pour sa part assuré face à plusieurs députés manifestement émus et en colère: "je suis totalement respectueuse de tout le monde". Auparavant, ces parlementaires s'étaient élevés contre le recours au préalable à la réserve des votes sur plusieurs amendements, qui permet le report de scrutins. "Vous êtes en train de tout gâcher", avait notamment lancé Marc Le Fur pour LR. Créée en 1975, l'AAH est destinée à compenser l'incapacité de travailler. Elle est versée sur des critères médicaux et sociaux. Elle compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple, pour une dépense annuelle d'environ 11 milliards d'euros. parl-reb/ggy/shu]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicapés en couple: coup de chaud à l'Assemblée, le gouvernement reporte le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210617104236.wni4mac8.html</link>
   <description><![CDATA[Le sujet sensible du calcul de l'Allocation adulte handicapé (AAH) pour les personnes en couple a mis l'Assemblée nationale sous haute tension jeudi, la majorité se divisant et le gouvernement en étant réduit à reporter le vote. La mesure d'individualisation de l'AAH, sans tenir compte des revenus du conjoint, doit permettre de ne pas pénaliser certains allocataires. Elle est au coeur de la proposition de loi portant "diverses mesures de justice sociale" débattue dans l'hémicycle en deuxième lecture, dans le cadre d'une "niche" du groupe communiste. Gouvernement et groupes LREM et MoDem s'opposent à cette "déconjugalisation", qui fait l'objet d'un bras de fer. De LFI à LR, en passant par le groupe Agir allié de la majorité, de très nombreux députés ont demandé de mettre fin à une "situation inique et injuste" pour les personnes handicapées, sommées de choisir entre "vivre en couple ou être indépendants financièrement" selon eux. Le gouvernement, par la voix de Sophie Cluzel, défend un simple abattement forfaitaire de 5.000 euros sur les revenus du conjoint, "plus redistributif". Plus de 60% des 150.000 couples dont le bénéficiaire de l'AAH est inactif conserveraient ainsi leur AAH à 903 euros, au lieu de 45% des couples aujourd'hui. La secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées a fini par demander la "réserve des votes" sur les amendements des oppositions, les scrutins étant remis à un moment choisi par le gouvernement. Le patron des députés communistes André Chassaigne a dénoncé un "coup de force". "En utilisant ces artifices, vous dénaturez les droits du Parlement. Vous serez responsables de l'abstention dimanche" au premier tour des élections régionales et départementales, a renchéri Christine Pires-Beaune (PS). "Vous faites des fautes morales", a pointé François Ruffin (LFI), rappelant le douloureux épisode pour la majorité, qui avait tergiversé, sur le vote d'une proposition de loi prévoyant de porter le congé pour deuil d'enfants à 15 jours ouvrés. "Vous êtes en train de tout gâcher", a aussi lancé Marc Le Fur pour LR. Créée en 1975, l'AAH est destinée à compenser l'incapacité de travailler. Elle est versée sur des critères médicaux et sociaux. Elle compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple, pour une dépense annuelle d'environ 11 milliards d'euros. parl-reb/cr/ggy/cal]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi de règlement du budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210616194438.5v8m2va9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le projet de loi de règlement du budget 2020 grevé par la crise du Covid-19, avec un déficit public à 9,2% du PIB et un niveau de dette qui alarme les oppositions. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État, ainsi que le résultat budgétaire qui en découle. Il permet également d'approuver le compte de résultat de l'exercice ainsi que le bilan et ses annexes. Le budget de l'année dernière avait fait l'objet de pas moins de quatre rectifications, au fil des confinements et déconfinements. Le ministre délégué aux Comptes publics Olivier Dussopt a vanté l'aide apportée par l'Etat dans la crise, "efficace pour le pouvoir d'achat des Français qui, globalement, a augmenté en 2020 (+0,4%)" et "efficace pour sauver les entreprises". "Depuis 2017, nous comptions entre 50.000 et 55.000 faillites d'entreprises par an. Aujourd'hui, nous en sommes à moins de 30.000 faillites sur les douze derniers mois", a-t-il souligné. Parmi les trois principaux soutiens, "l'activité partielle a représenté un montant total de près de 35 milliards, dont 26,3 milliards d'euros en 2020". Le fonds de solidarité aux entreprises a représenté 30,5 milliards, versés en réponse à plus de 9,6 millions de demandes, dont 11,8 milliards et 6,3 millions de demandes en 2020, a aussi cité M. Dussopt. Enfin, "un tiers des entreprises a contracté un prêt garanti par l'Etat, pour un total de 137 milliards d'euros à fin mai dernier". "La situation de nos finances publiques dans leur ensemble doit désormais s'améliorer", a convenu le ministre, cependant qu'un nouveau budget rectifié pour 2021 prévoit déjà un niveau de déficit plus important à 9,4% du PIB. Charles de Courson (groupe Libertés et territoires) a épinglé "l'open bar budgétaire" en 2020, tandis que la gauche de la gauche dénonçait "injustice" et "insuffisance" du fait de la non-taxation des "profiteurs de crise". Alors que la dette a atteint un niveau record à 115% du PIB, "la crise n'a pas entamé la volonté de sérieux budgétaire de la majorité", a assuré le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). Mais le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a pointé "un endettement sans douleur, sous morphine" des taux bas, avec "un risque euphorisant nous éloignant des réalités".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duty free du Tunnel sous la Manche: les buralistes engageront "des recours" contre une "grave distorsion de concurrence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210616152629.al14bbf9.html</link>
   <description><![CDATA[La Confédération des buralistes promet d'engager "tous les recours" possibles contre l'ouverture votée à l'Assemblée nationale d'un comptoir de vente de produits détaxés ("duty free") au terminal de Coquelles du Tunnel sous la Manche, y voyant une "grave distorsion de concurrence" pour les buralistes des alentours. La confédération et sa fédération du Pas-de-Calais expriment "un sentiment d'injustice", après l'adoption vendredi dernier (...) du premier projet de loi de finances rectificative pour 2021, d'un amendement qu'a "fait voter le gouvernement" pour permettre cette ouverture, dans un communiqué publié mercredi. Alors que l'entreprise Getlink, exploitante du tunnel, "invoque +un besoin d'équité entre opérateurs spécialisés dans le duty free+", la confédération estime de son côté "qu'une grave distorsion de concurrence va s'établir pour les 70 buralistes de Calais et des environs, dont l'activité est déjà très perturbée par les achats de tabac frontaliers avec la Belgique". L'organisation, qui représente quelque 24.000 buralistes en France, "engagera tous les recours nécessaires, notamment auprès du Conseil d'Etat ou des instances européennes" contre cette décision, avertit-elle. Pour son président Philippe Coy, "la création d'un +duty free+ à Coquelles va aspirer toute la clientèle des Anglais visitant le centre-ville de Calais et aura pour conséquence un impact néfaste pour l'ensemble du commerce de proximité", conclut le bref communiqué. Avec le Brexit, des zones "duty free" ont été autorisées à rouvrir dans les ports français de Calais et Dunkerque, et Getlink réclamait elle aussi une autorisation pour le terminal de Coquelles. La direction d'Eurotunnel, filiale du groupe Getlink dédiée à la gestion du tunnel, et les syndicats de l'entreprise avaient interpellé à plusieurs reprises le gouvernement, recevant aussi le soutien d'élus locaux et nationaux, et estimant que la réouverture du duty free, supprimé en 1999, va accroître l'attractivité de la zone. En revanche, le transport ferroviaire doit rester exclu du champ d'application du duty free. La SNCF voulait installer des boutiques de produits détaxés pour les passagers d'Eurostar à destination de la Grande-Bretagne, en particulier Gare du Nord à Paris. Getlink devra déposer officiellement une demande pour l'ouverture d'un comptoir, qui pourrait intervenir dès l'été si la procédure se conclut rapidement. bur-ref/mra/clp/ GETLINK]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: un rapport appelle à renforcer les ARS, mais aussi leurs "contre-pouvoirs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210616125706.51ryy6v2.html</link>
   <description><![CDATA[Critiquées l'an dernier pour leur gestion de la crise sanitaire, les agences régionales de santé (ARS) ont besoin des "moyens d'assurer leurs missions" et d'un contrôle accru par des "contre-pouvoirs" locaux, selon un rapport parlementaire présenté mercredi. Ni procès en sorcellerie, ni "grand soir des ARS": les députés Agnès Firmin-Le Bodo (Agir) et Jean-Carles Grelier (LR) ont tiré le bilan des 10 ans de ces "superstructures" administratives créées en 2010, pas celui de leur action face au Covid-19. Loin de souhaiter leur suppression, les deux parlementaires suggèrent de "préserver le périmètre actuel des missions des ARS", qui englobe l'hôpital, les soins de ville, le médico-social et la veille sanitaire. A condition de leur "donner les moyens réels de leur action, tant financiers qu'humains", ce qui passe notamment par la "préservation" d'effectifs rognés année après année. Mieux, une "politique ambitieuse en termes de recrutement" doit appuyer le "renforcement de l'échelon départemental" des ARS pour leur "redonner de la légitimité" sur le terrain. Un objectif qui nécessite aussi de "renforcer les contre-pouvoirs" locaux, en transformant l'actuel conseil de surveillance en "véritable conseil d'administration" chargé, entre autres, "d'approuver le budget". Cette responsabilité irait de pair avec "la plus grande latitude possible" dans l'utilisation de crédits aujourd'hui en grande partie "fléchés". Dans le même esprit, les ARS devraient "davantage faire confiance" aux hôpitaux, en passant d'une logique "d'autorisation a priori" à des "mécanismes de contrôle et d'inspection a posteriori".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Panne des numéros d'urgence : "pas un problème de sous-investissement" d'Orange, assure son PDG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210616114120.13wpj34r.html</link>
   <description><![CDATA[Le dysfonctionnement du système des numéros d'urgence début juin, pendant lequel plusieurs décès suspects sont survenus, n'est pas la conséquence d'"un sous-investissement" de la part d'Orange ni d'un problème sur "le réseau cuivre", a assuré le PDG de l'opérateur Stéphane Richard mercredi à l'Assemblée nationale. "Ce n'est pas un problème de sous-investissement de la part d'Orange, ce n'est pas lié au réseau cuivre, c'est lié à un bug logiciel préexistant" sur un équipement "installé en 2016", a expliqué Stéphane Richard devant les députés de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale, qui l'ont auditionné mercredi. Le "bug logiciel - qui ne s'était pas manifesté jusque-là- s'est produit au moment d'une commande de reconnexion (...) à l'occasion d'une opération de modernisation et d'extension du réseau pour faire face à l'augmentation du trafic que nous avons observé tout au long de l'année 2020" a détaillé Stéphane Richard. Le 2 juin en fin de journée, les numéros 15, 17, 18 et 112 étaient pour beaucoup de Français inaccessibles ou joignables seulement après de multiples tentatives. Cette panne a de façon inédite affecté tout le territoire. A ce jour, cinq décès suspects ont été constatés dans le Morbihan, en Haute-Saône, en Vendée, à la Réunion, et dans les Bouches-du-Rhône, durant cette panne. Selon les conclusions de l'enquête d'Orange publiée le 11 juin, 11.800 appels, soit 11% du total, n'ont pas été acheminés pendant la panne du 2 juin, entre 16h45 et minuit. Ce dysfonctionnement "est la conséquence d'un bug dans les logiciels des +calls servers+", c'est-à-dire les équipements techniques qui gèrent l'interconnexion entre le réseau IP et l'ancien réseau analogique, avait indiqué Orange à l'issue de son enquête d'Orange. L'entreprise écarte également la piste d'une cyber-attaque. Pour son PDG, "cet incident n'est pas lié à un sous-investissement mais à un investissement. Tous les messages sur l'obsolescence du réseau sont hors sujet", a-t-il affirmé mercredi. Le dirigeant de l'opérateur a néanmoins reconnu devant les députés "des faiblesses" dans la communication de crise de la part de son groupe lors de la panne. Le 2 juin, "la mobilisation technique a été immédiate" mais "l'activation des cellules de crise et notamment managériales a été trop lente", a estimé M. Richard. Le délai de déclenchement de ces cellules "va passer de 2 heures à 30 minutes", comme le recommande l'enquête interne d'Orange, a-t-il rappelé. S'il "n'appartient pas" aux opérateurs "de se prononcer" sur la mise en place d'un numéro d'urgence unique, qui fait actuellement débat, le recours à "des campagnes d'envois de SMS massifs (...) à toute la population" pour signaler un numéro de secours en cas de nouvelle panne, est une mesure "à envisager" et possible àmettre en place techniquement, a déclaré M. Richard aux députés. Le PDG d'Orange qui préside aussi l'association internationale des opérateurs télécoms (GSMA), va également proposer la création "d'une cellule chargée de répertorier, analyser et partager les expériences des 750 opérateurs mondiaux sur ce type de dysfonctionnements" a-t-il indiqué aux députés, après avoir cité une liste d'incidents similaires survenus chez d'autres opérateurs à l'étranger. tsq/pn/eb ORANGE]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Panne des numéros d'urgence : "pas un problème de sous-investissement" d'Orange, défend son PDG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210616111426.c6u6y9zj.html</link>
   <description><![CDATA[Le dysfonctionnement du système des numéros d'urgence début juin, pendant lequel plusieurs décès suspects sont survenus, n'est pas la conséquence d'"un sous-investissement" de la part d'Orange ni d'un problème sur "le réseau cuivre", s'est défendu le PDG de l'opérateur Stéphane Richard mercredi à l'Assemblée nationale. "Ce n'est pas un problème de sous-investissement de la part d'Orange, ce n'est pas lié au réseau cuivre, c'est lié à un bug logiciel préexistant" sur un équipement "installé en 2016", a expliqué Stéphane Richard devant les députés de la Commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale, qui l'ont auditionné mercredi. Le "bug logiciel - qui ne s'était pas manifesté jusque-là- s'est produit au moment d'une commande de reconnexion (...) à l'occasion d'une opération de modernisation et d'extension du réseau pour faire face à l'augmentation du trafic que nous avons observé tout au long de l'année 2020" a détaillé Stéphane Richard. Le 2 juin en fin de journée, les numéros 15, 17, 18 et 112 étaient pour beaucoup de Français inaccessibles ou joignables seulement après de multiples tentatives, une panne qui a de façon inédite affecté tout le territoire. A ce jour, cinq décès suspects ont été constatés dans le Morbihan, en Haute-Saône, en Vendée, sur l'île de la Réunion, et dans les Bouches-du-Rhône, durant cette panne. Selon les conclusions de l'enquête d'Orange publiée le 11 juin, 11.800 appels, soit 11% du total, n'ont pas été acheminés pendant la panne du 2 juin, entre 16h45 et minuit. Ce dysfonctionnement "est la conséquence d'un bug dans les logiciels des +calls servers+", c'est-à-dire les équipements techniques qui gèrent l'interconnexion entre le réseau IP et l'ancien réseau analogique, avait indiqué l'enquête d'Orange, qui écarte également la piste d'une cyber-attaque. Pour son PDG, "cet incident n'est pas lié à un sous-investissement mais à un investissement. Tous les messages sur l'obsolescence du réseau sont hors sujet", a-t-il insisté mercredi. Le dirigeant de l'opérateur a néanmoins reconnu devant les députés "des faiblesses" dans la communication de crise de la part de son groupe lors de la survenance de la panne. Le 2 juin, "la mobilisation technique a été immédiate" mais "l'activation des cellules de crise et notamment managériales a été trop lente", a estimé M. Richard. Le délai de déclenchement de ces cellules "va passer de 2 heures à 30 minutes", comme le recommande l'enquête interne d'Orange, a-t-il rappelé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: 140 parlementaires demandent une révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615175356.pt1louje.html</link>
   <description><![CDATA[Cent quarante parlementaires français ont demandé à Emmanuel Macron une révision constitutionnelle pour "protéger et promouvoir" les langues régionales, nouvel épisode du débat passionné autour de ces idiomes relancé par l'adoption d'un texte de loi partiellement censuré par les gardiens de la Constitution. Après l'euphorie suscitée par l'adoption surprise d'une proposition de loi portée par le député breton Paul Molac (Libertés et Territoires), le Conseil constitutionnel a douché le 21 mai les ardeurs des partisans des langues régionales en censurant plusieurs de ses dispositions et en ouvrant la voie à un retour en arrière sur la méthode pédagogique dite "immersive". Pour éviter pareille hypothèse, 140 parlementaires, dont 125 députés et sénateurs issus de 15 des 17 groupes parlementaires des deux chambres, auxquels s'ajoutent des députés européens, ont signé une lettre ouverte au président de la République. "Nous demandons au pouvoir exécutif qu'à très court terme des garanties puissent être apportées pour sauvegarder et pérenniser les filières et établissements d'enseignement en immersion existants en langue régionale", demandent le député Paul Molac et la sénatrice Monique de Marco (Ecologiste - Solidarité et Territoires). Il souhaite également sécuriser l'usage des signes diacritiques comme le tilde (~) dans les actes de l'état civil. Pour éviter toute "insécurité" constitutionnelle sur ce sujet, les élus demandent à Emmanuel Macron de réviser le texte fondateur de la Ve République, avec dans leur viseur son article 2 qui définit notamment le français comme langue de la République. Cette vieille revendication des partisans des langues régionales "peut être réalisée en trois mois, il est donc tout à fait possible d'y procéder avant la fin du mandat", avance Paul Molac. Si cette demande a le soutien du candidat écologiste déclaré à l'élection présidentielle Yannick Jadot, elle a cependant peu de chances d'aboutir. Pour apaiser les inquiétudes, Emmanuel Macron a néanmoins assuré fin mai que "rien ne saurait entraver" l'enseignement immersif en langues régionales. Pour se faire Jean Castex a missionné deux députés afin de "tirer toutes les conséquences" de la décision du Conseil constitutionnel. Il s'agit des députés Yannick Kerlogot (LREM) et Christophe Euzet (Agir).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: feu vert des députés à une nouvelle formulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615173924.0egnjlzu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi un premier feu vert en commission à un amendement au projet de révision constitutionnelle sur le climat, présenté comme un pas en direction des sénateurs à majorité de droite mais froidement accueilli par LR. Emmanuel Macron souhaite un référendum sur le sujet, ce qui nécessite au préalable l'accord des députés et sénateurs sur le même texte. Il s'agirait de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la République française "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique", selon cet amendement validé en commission des Lois et qui sera réexaminé lundi prochain en séance, lors de la deuxième lecture du projet de révision constitutionnelle. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), l'exécutif souhaitait inscrire la même formule à un mot près: "lutte" et non simplement "agit" contre le dérèglement climatique. Par la nouvelle formulation, "nous conservons l'apport du Sénat" avec le verbe "agir" et "cela ne dénature en rien l'ambition initiale", a fait valoir le rapporteur Pieyre-Alexandre Anglade (LREM), qui veut "aller de l'avant" vers le référendum. Les alliés de la majorité MoDem et Agir - qui avait déjà fait cette suggestion en première lecture - ont soutenu la même position. Mais l'ambition d'un accord avec la droite a été douchée par le député Julien Aubert (LR), pour qui "la demi-proposition qui nous est faite ne change rien". Le Sénat refuse la première partie de la phrase avec le verbe "garantir", car il instituerait une "quasi obligation de résultat". "Le référendum, c'est comme le tango: il faut être deux pour le danser", Assemblée et Sénat, a fait valoir mardi M. Aubert, selon qui il faudrait "préférer la main tendue au fier à bras". La socialiste Cécile Untermaier, qui soutient elle la révision, a lâché: "je ne vois pas bien comment on va s'en sortir. On envoie une phrase qui ne conviendra pas au Sénat". "Nous avons un peu l'impression de perdre notre temps", a renchéri Pierre Morel-A-L'Huissier (groupe UDI). "Ce dont je suis le garant", c'est qu'"il n'y aura pas d'abandon", avait déclaré en mai Emmanuel Macron. "Ce texte va vivre sa vie parlementaire qui seule permet d'aller au référendum si les sénateurs et les députés s'accordent" sur les mêmes termes, avait-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicapés en couple: pression sur les députés pour l'examen de l'épineuse "déconjugalisation" de l'AAH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615161448.ac2gvpdy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés examineront jeudi le sensible calcul de l'Allocation adulte handicapé (AAH), avec un front commun des oppositions contre le gouvernement, LREM et son allié Modem qui veulent continuer à prendre en compte les revenus du conjoint. La mesure, qui prévoit d'individualiser l'aide, est au coeur de la proposition de loi portant "diverses mesures de justice sociale" débattue dans l'hémicycle en matinée, dans le cadre d'une "niche" du groupe communiste. En commission mercredi dernier, gouvernement, LREM et Modem ont détricoté le projet de réforme de l'AAH, une allocation versée sous conditions de ressources d'un montant maximal de 903,60 euros. Les partisans d'une "déconjugalisation" de l'AAH, c'est-à-dire sans tenir compte des revenus du conjoint, espèrent un revirement jeudi dans les votes sur ce sujet, qui touche à la "conscience individuelle", comme le rappelle le député communiste Stéphane Peu, corapporteur. Initié par le groupe Libertés et territoires, le texte avait été voté par l'Assemblée nationale une première fois en février 2020, contre l'avis du gouvernement et de la majorité. En mars, le Sénat à majorité de droite, avait également donné son quitus. De LFI à LR, la mesure a le soutien de toutes les oppositions qui l'ont bruyamment fait savoir à la secrétaire d'État chargée des Personnes handicapées, Sophie Cluzel, lors de la séance des questions au gouvernement, mardi. Elle est également soutenue par Agir, pourtant composante de la majorité parlementaire et par le monde du handicap qui s'est livré à un intense lobbying auprès des parlementaires. "A partir de 2.000 euros de revenus pour le conjoint, on n'a plus droit à l'AAH, explique Pascale Ribes, présidente de APF France Handicap. Les ressources d'un conjoint ne font pas disparaître le handicap et on est ainsi à la merci de son compagnon." - "Prix de l'amour" - "Vivre en couple ou être indépendant financièrement: voilà le choix que le système actuel impose aux personnes handicapées. Ce +prix de l'amour+ (...) nous paraît inacceptable", tance Stéphane Peu. "La proposition de loi pose une bonne question" mais "y apporte une réponse inappropriée", fait au contraire valoir Michèle de Vaucouleurs (MoDem). Pour gouvernement et majorité, la "déconjugalisation" de l'AAH remettrait en cause la base même sur laquelle est construite la solidarité nationale, puisque la situation conjugale est prise en compte dans le calcul de tous les minima sociaux et dans le système fiscal. "Si nous touchons à notre problématique de familiarisation des revenus, nous émiettons notre politique sociale, fiscale et de solidarité. Pourquoi alors ne pas déconjugaliser le RSA, les pensions de reversion, les APL?", interroge Mme Cluzel. Une analyse que contestent les partisans d'un nouveau mode de calcul. "L'AAH et les minima sociaux ne dépendent pas du même code! On n'a pas à la comparer avec le RSA", s'insurge Jeanine Dubié, corapporteure (Libertés et Territoires). Créée en 1975, l'AAH est destinée à compenser l'incapacité de travailler. Elle est versée sur des critères médicaux et sociaux. Elle compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple, pour une dépense annuelle d'environ 11 milliards d'euros. En commission, toute avancée pour les allocataires de l'AAH en couple n'a pas été balayée. Les députés ont voté le principe d'un abattement forfaitaire de 5.000 euros sur les revenus du conjoint. Plus de 60% des 150.000 couples dont le bénéficiaire de l'AAH est inactif conserveraient ainsi leur AAH à 903 euros, au lieu de 45% des couples aujourd'hui. "C'est une manoeuvre dilatoire", attaque M. Peu. "Pour que le texte entre en vigueur, il faut que l'Assemblée vote conforme le texte voté au Sénat. Si ce n'est pas le cas, il repartira à la navette entre les deux chambres et l'évolution ne verra jamais le jour sous la mandature", redoute-t-il. "Ce n'est pas un habillage. J'irai jusqu'au bout. Je le passerai dans le budget de l'Etat et je m'engagerai à ce que cela soit opérationnel au 1er janvier 2021", rétorque Mme Cluzel. Coté LREM, on regarde aussi le calendrier. Avant les départementales et les régionales, les oppositions cherchent à "coincer le groupe en nous faisant apparaître comme moins-disant", constate une source chez les marcheurs, qui rappelle que l'AAH a augmenté de 100 euros au cours de la législature.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement des enfants: proposition lauréate sur le marketing dans les magasins alimentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615135919.cjw0p9r9.html</link>
   <description><![CDATA[Des écoliers du lycée français de Dublin ont remporté la 25e édition du Parlement des enfants, avec une proposition de loi pour encadrer le marketing sur les lieux de vente de produits alimentaires, a annoncé mardi le président de l'Assemblée nationale. Ces élèves de CM2 n'ont pas pu être accueillis au Palais Bourbon, en raison de l'épidémie de coronavirus. Mais leur député Alexandre Holroyd (LREM) devrait leur rendre visite. "La crise sanitaire (du Covid-19) n'a pas entamé la détermination des élèves puisque plus de 700 classes ont participé" à cette 25e édition qui était consacrée au thème de "l'alimentation durable et équilibrée", a indiqué Richard Ferrand. Dans leur proposition de loi, les élèves du lycée d'Irlande suggèrent que les présentoirs contenant des friandises ainsi que des produits à faible valeur nutritionnelle soient interdits à l'entrée des commerces, en tête de rayon et aux caisses. Ils souhaitent aussi que ces mêmes produits ne soient pas mis en rayons entre 80 et 130 cm de hauteur, afin de ne pas faciliter leur accessibilité aux enfants. Les emballages des produits destinés aux enfants devront afficher le Nutri-Score côté face et non au dos du produit, préconisent-ils également. Sous les applaudissements, le président de l'Assemblée nationale a aussi salué les quatre autres classes finalistes des écoles d'Arc-sous-Montenot (Doubs), des grands jardins d'Aubigny-sur-Nère (Cher), du Petit Prince de Ploueuc-L'Hermitage (Côtes d'Armor) et de Prospérité à Saint-Laurent-du-Maroni (Guyane). Lancé en 1994, le Parlement des enfants est une opération organisée par l'Assemblée nationale en collaboration avec l'Éducation nationale notamment. L'objectif est d'offrir aux écoliers en CM2 une leçon d'éducation civique en leur proposant de découvrir la fonction de législateur, via l'élaboration d'une proposition de loi. La proposition de loi lauréate peut être reprise par le député de la circonscription concernée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Précarité: un rapport propose des pistes pour mieux réguler les CDD d'usage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615133727.wozhrj9p.html</link>
   <description><![CDATA[Recours limité, prime de précarité, proposition de CDI en cas de contrat récurrent...: un rapport parlementaire rendu public mardi propose des pistes pour mieux réguler les CDD d'usage (CDDU), alors que le Covid-19 a "exacerbé" la précarité de certains "intermittents de l'emploi". Les deux élus LREM missionnés en février par le gouvernement pour plancher sur ces contrats courts ultra flexibles, le sénateur Xavier Iacovelli et le député Jean-François Mbaye, préconisent parmi 19 recommandations, "la création d'un nouveau socle législatif engageant la négociation collective" pour limiter le recours aux CDDU aux seuls cas où il est "indispensable". Ils recommandent aussi une indemnité de précarité ou l'obligation de proposer un CDI si le CDDU est utilisé "de manière récurrente" auprès du même employeur, dans ce document, remis à la ministre du Travail, Elisabeth Borne. Créés en 1982, les CDDU sont des CDD dérogatoires utilisés dans certains secteurs - "extras" de l'hôtellerie-restauration, enquêteurs, aide-déménageurs... - sans limite de nombre ni délai de carence et sans prime de précarité à l'issue. Selon les auteurs du rapport, ce contrat a fait l'objet d'un recours croissant alors qu'il aurait du être "marginal": en 2019, 9,2 millions de CDDU ont été signés par 4,8 millions de salariés. Leur durée médiane était de deux jours en 2019 et 42% durent moins d'un jour. Les élus avaient été mandatés pour plancher sur la régulation des ces contrats qui contribuent notamment "à accroître la précarité du marché du travail" et "au déséquilibre financier" de l'assurance chômage, selon les termes de leur lettre de mission. Dans leur rapport, ils suggèrent également d'adapter et de prolonger la garantie de revenus minimum de 900 euros pour les travailleurs précaires jusqu'au 31 décembre pour les secteurs particulièrement touchés. Cette aide, créée en novembre pour les salariés qui n'ont pas pu travailler suffisamment en 2020 pour recharger leurs droits à l'assurance chômage du fait de la crise liée au Covid-19, a été prolongée jusqu'à fin août. Ils préconisent un meilleur suivi des données sur les CDDU ou un recours aux alternatives à ce dispositif lorsque c'est possible, comme les CDI, les CDD classiques ou encore les contrats saisonniers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon défend sa "position paradoxale" sur la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615120015.a8t14bj8.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon se dit opposé à la GPA (gestation pour autrui), mais favorable à continuer à reconnaitre les enfants nés d'une GPA à l'étranger, "une position paradoxale mais je n'ai pas trouvé mieux", explique-t-il mardi dans le journal Têtu. Le candidat de la France Insoumise à l'élection présidentielle est aussi favorable à l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) pour toutes les femmes - "évidemment" dit-il - mais il "ne sous-estime pas la difficulté que certains ont à entendre" cela. "Il ne suffit pas d'avoir gagné politiquement, nous avons intérêt à déminer ces sujets", ajoute-t-il. L'Assemblée nationale a adopté pour la troisième fois la semaine dernière le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de la PMA pour les couples de femmes et les femmes seules, malgré la vive opposition d'élus de droite. Le Sénat, hostile aux principales mesures du projet de loi, va l'examiner une ultime fois le 24 juin, avant de laisser le dernier mot à l'Assemblée le 29 juin. Mais concernant la GPA, "je sais qu'elle est déjà accessible aux plus riches, à l'étranger. j'y suis opposé", poursuit Jean-Luc Mélenchon. "Je ne crois pas à une GPA éthique et bénévole. Je ne peux pas être d'accord avec l'idée qu'une personne soit un instrument de production, et j'ai la certitude que la GPA crée forcément des situations d'exploitation de femmes", insiste-t-il. Même si le statu quo "est bancal", convient-il, "je le maintiendrai tout en continuant de reconnaitre les enfants nés d'une GPA à l'étranger", explique le député. "Je suis donc conscient de tenir une position paradoxale, mais je n'ai pas trouvé mieux", renvoyant "ceux qui font des parcours de GPA à leur responsabilité morale. Comme moi-même j'assume une contradiction par devoir moral".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
