<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 14:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Covid-19: fin de l'isolement pour Castex et Ferrand, testés négatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201223130818.8nnv9qog.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex et le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, tous deux cas contact d'Emmanuel Macron, ont mis fin mercredi à leur période d'isolement après avoir été testés négatif au Covid-19. "Cas contact du Président de la République, ne présentant aucun symptôme, et après avoir respecté une période d'isolement de 7 jours comme recommandé par les autorités de santé, le Premier ministre a procédé à un test PCR ce matin. Ce test étant négatif, cette période d'isolement prend donc fin aujourd'hui", a annoncé Matignon. Le Premier ministre, qui avait dîné le mercredi 16 décembre à l'Elysée avec le président de la République en compagnie de nombreuses personnalités de la majorité, avait réalisé un premier test PCR dès jeudi dont le résultat était négatif. "Conformément aux consignes sanitaires en vigueur, le Président de l'Assemblée nationale, cas contact du Président de la République, a effectué un test RTPCR après la période d'isolement imposée. Le test est négatif", a indiqué pour sa part la présidence de l'Assemblée nationale dans un communiqué. L'état de santé d'Emmanuel Macron, testé positif au Covid-19 jeudi dernier, "présente des signes d'amélioration", a fait savoir de son côté l'Elysée. Aucune autre information n'a été donnée sur l'évolution de la santé du président, qui reste isolé à la résidence officielle de La Lanterne, à Versailles. Il s'y était rendu jeudi dernier après avoir été testé et souffert de fatigue, toux et courbatures mais était apparu lundi pour présider en visoconférence le Conseil des ministres dont des images avaient été retransmises.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Hidalgo a "l'étoffe pour faire une bonne présidente de la République" (Rabault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201220125356.zk0jnvxr.html</link>
   <description><![CDATA[La maire socialiste de Paris, Anne Hidalgo, a "l'étoffe pour faire une bonne présidente de la République", a estimé dimanche Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée nationale, sur radio J. "Anne Hidalgo peut être une très bonne candidate qui soit capable de réaliser l'union au-delà du parti socialiste. Elle a l'étoffe pour faire une bonne présidente de la République. Quand on est candidat, il faut à la fois avoir l'étoffe pour gagner et l'étoffe pour présider, je pense qu'elle a les deux", a estimé la responsable socialiste au sujet d'une éventuelle candidature de Mme Hidalgo à la présidentielle en 2022. La maire de Paris à plusieurs fois assuré lors de la campagne pour les municipales de juin ne pas nourrir d'ambitions présidentielles mais a depuis entrouvert la porte dans plusieurs interviews. "En politique, les choses peuvent évoluer, a commenté Mme Rabault. La situation a bien changé du fait de la crise sanitaire, la perspective de 2022 c'est la reconstruction et la transformation de notre économie." Selon la présidente des députes PS, Mme Hidalgo est dotée d'une "vraie boussole sociale-démocrate" et "a démontré qu'elle a cette capacité à faire bouger les lignes", notamment sur la transition écologique. "Elle est une figure importante pour les militants et les sympathisants, elle peut vraiment créer une très bonne surprise" en 2022, a-t-elle ajouté. Pour l'instant, trois candidats se sont officiellement lancés dans la course pour 2022, Marine Le Pen (Rassemblement national), Jean-Luc Mélenchon (La France Insoumise) et Nicolas Dupont-Aignan (Debout La France). Les deux grands partis traditionnels, LR et PS, ne devraient désigner leur candidat qu'après les régionales prévues en juin 2021.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflit LFP-Mediapro: un député veut une commission d'enquête sur les droits TV du foot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201218175528.ey6ei7mg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (LREM) Cédric Roussel va demander la création d'une commission d'enquête parlementaire pour faire la lumière sur le conflit des droits TV du Championnat de France de football, en passe d'aboutir au retrait du diffuseur défaillant Mediapro, a-t-il annoncé à l'AFP vendredi. "Il faut obtenir des éclaircissements car cette affaire aura des conséquences. Il ne faut pas que ce soit un échec pour rien", a développé M. Roussel, par ailleurs président du groupe d'études sur l'Économie du sport. Il a indiqué qu'il allait déposer sa demande dans les prochaines heures, en vue de démarrer des auditions dès le mois de janvier. La Ligue de football professionnel (LFP) et le groupe sino-espagnol Mediapro, détenteur de 80% des matches de la Ligue 1 et de la Ligue 2 pour plus de 800 millions d'euros par an, sont en passe de rompre leur contrat via un accord qui doit être validé mardi par la justice. Mediapro, nouvel entrant sur le marché français, n'a pas été en mesure d'honorer ses versements depuis octobre, faisant craindre des centaines de millions d'euros de pertes annuelles pour le football professionnel, et plusieurs millions pour le sport amateur via la taxe Buffet prélevée sur les droits TV. Cédric Roussel a déjà conduit de multiples auditions cet automne, avec la majorité des acteurs mais pas Mediapro, qui n'a pas donné suite. La commission d'enquête, mécanisme plus contraignant car les personnes auditionnées sont tenues de répondre à leurs convocations, "est une conséquente évidente" selon lui. "Le foot et le sport français ont besoin de davantage de certitudes. Ce contrat (avec Mediapro) est un fiasco et fragilise le service public du sport. Il faut apporter des solutions pour qu'un tel risque ne se reproduise pas", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte un budget 2021 hors normes face au Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201217193915.vcm55se6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi le budget 2021 et ses vertigineuses dépenses d'urgence et de relance face à la crise sanitaire, avec des inquiétudes des différents bords politiques sur l'aggravation de la précarité et le remboursement de la "dette Covid". Ce vote a clos une longue année budgétaire, avec également quatre budgets 2020 rectificatifs, soit quelque 375 heures de débats au total au Palais Bourbon, sur près de 13.000 amendements. L'Assemblée nationale a soutenu le projet de loi de finances pour 2021 par 91 voix contre 33. Gauche et droite ont voté contre, sauf l'UDI. La crise sanitaire a parasité à plusieurs reprises le marathon budgétaire de l'automne, poussant le gouvernement à réajuster à la baisse ses prévisions macroéconomiques et à prolonger les aides d'urgence pour les secteurs sinistrés comme la restauration ou l'événementiel. Dans la dernière ligne droite, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire avait annoncé la mobilisation de 20 milliards d'euros d'aides en 2021, dédiés notamment au chômage partiel et au fonds de solidarité pour les entreprises encore fermées ou au ralenti en début d'année. Après une récession attendue à 11% du PIB en 2020, le gouvernement table sur un rebond économique de 6% du PIB en 2021, un déficit de 8,5% et une dette qui s'envole à 122,4% du PIB, dans un contexte de grande incertitude. Face à "une crise inédite", le ministre du Budget Olivier Dussopt a insisté sur le rôle du plan de relance pour "proposer une perspective", grâce à une enveloppe globale de 100 milliards d'euros jusqu'en 2022. "Les investissements sont là pour préparer la France de 2030", a complété le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM), plaidant pour "une culture de l'optimisme". En 2021, la mission "plan de relance" compte 22 milliards d'euros de crédits, dont trois milliards pour la rénovation énergétique des bâtiments ou 4 milliards fléchés vers les "jeunes" et leur entrée dans la vie professionnelle. L'enjeu sera de déployer les crédits efficacement. La droite a apporté son soutien à la mission "relance" même si elle trouve le plan tardif et trop peu ciblé. La gauche juge en revanche cette relance très en deçà des besoins, insuffisamment tournée vers la "demande" et l'écologie. Précaires et jeunes sont les "grands oubliés", selon la cheffe du groupe PS Valérie Rabault, qui réclame le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune ou une "contribution des plus aisés". - "Quelqu'un va payer" - Chez LFI, Eric Coquerel a défendu en vain une ultime motion de rejet du texte. Il redoute "l'aggravation d'une nouvelle épidémie, sévère, celle de la pauvreté". Gauche et écologistes ont ferraillé contre la baisse programmée de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises, une mesure de compétitivité profitable selon eux aux plus grandes sociétés, "sans contrepartie sociale ou écologique". Ce débat sur les contreparties a aussi eu lieu dans la majorité, qui s'est accordée pour demander aux entreprises de plus de 50 salariés d'améliorer leur "performance" en matière "écologique, de parité et de gouvernance", avec divers indicateurs. Les ONG de Réseau action climat critiquent un budget "pas à la hauteur de l'urgence". Il renforce le malus auto pour l'achat des véhicules les plus émetteurs de CO2. Le durcissement de cette taxe est un peu moins rapide que prévu, car le gouvernement a dans le même temps mis en place pour 2022 un malus au poids pour les véhicules les plus lourds, comme les SUV, à partir de 1,8 tonne. Un seuil jugé trop élevé par les écologistes, alors que la Convention citoyenne pour le climat le réclamait dès 1,4 tonne. La droite a combattu ce malus "punitif". Durant les débats dans les deux chambres, se sont aussi fait entendre des inquiétudes quant au niveau de la dette, qui "obère le futur des jeunes générations" pour la sénatrice Vanina Paoli-Gagin (Indépendants) et "qui à terme pèsera sur les dépenses sociales", selon sa collègue écologiste Sophie Taillé-Polian. "Quelqu'un va payer un jour", a prévenu à l'Assemblée le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), réclamant des "réformes structurelles". Le gouvernement assure que toute hausse d'impôt est exclue et attend les conclusions d'ici fin février d'une commission sur le sujet, présidée par l'ancien ministre Jean Arthuis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Règles sanitaires: à l'Assemblée, des collaborateurs déplorent certains écarts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201217185259.gzffy2yw.html</link>
   <description><![CDATA[Pot de départ et "petits-déjeuners" avec des "intervenants extérieurs": des collaborateurs parlementaires et sources syndicales ont déploré jeudi auprès de l'AFP certains écarts avec les règles sanitaires à l'Assemblée, les députés assurant cependant respecter les gestes barrière. Un collaborateur pointe une "soirée" mardi dans les bureaux avec le chef de file des députés LR Damien Abad et quelques collègues. "Ils sont imprudents", critique cette source, alors que "toute réunion à caractère festif ou convivial est strictement prohibée", selon la règle au Palais Bourbon face au Covid-19. C'était un "moment de convivialité" pour le départ d'un collaborateur, dans une "grande salle", avec de la "distance", répond Damien Abad. "Il ne faut pas qu'on infantilise tout le monde ou qu'on fasse une chasse aux sorcières", souligne l'élu de l'Ain. "On fait attention. Il y a forcément des échanges qui existent à l'Assemblée", poursuit le responsable de droite. Anonymement, plusieurs collaborateurs critiquent par ailleurs des "petits déjeuners" de travail organisés à la questure par des élus LREM avec des "intervenants extérieurs", quand la règle en vigueur indique une "interdiction" des "invités extérieurs" pour les "réunions internes". Florian Bachelier, premier questeur (LREM) chargé de la gestion de l'institution, précise que des invités peuvent se rendre à la questure pour des réunions de travail. Mardi dernier, à l'initiative des députés LREM Gaël Le Bohec et Bénédicte Pételle, un tel "petit déjeuner" s'est tenu sur le projet de loi séparatisme avec des intellectuels et théologiens. "Il y a eu trois rencontres" et "on prenait le café à l'extérieur, la salle était très grande", souligne Bénédicte Pételle. "C'est comme dans toutes les commissions quand il y a un intervenant". Une source syndicale juge "regrettable que les députés s'autorisent un certain nombre de libertés alors que les restaurateurs sont contraints de fermer boutique". Mais à l'Assemblée, "c'est plus strict que dans n'importe quelle organisation, on tient bon sur la sur-exemplarité", insiste M. Bachelier. "Les déjeuners, les dîners de travail sont autorisés pour l'ensemble des Français, dans l'ensemble des entreprises de notre pays" et aussi "à l'Assemblée", a souligné devant la presse le patron des députés LREM Christophe Castaner. Il était interrogé sur les déjeuners et dîners de travail à l'Elysée en début de semaine, après le test positif d'Emmanuel Macron au Covid jeudi. L'Assemblée avait été un foyer épidémique au printemps. Elle a durci ses règles en octobre, en plus de la demi-jauge déjà instaurée en commission et dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: le président de l'Assemblée et des responsables parlementaires s'isolent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201217122804.7tjtf38x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), "cas contact" d'Emmanuel Macron testé positif au Covid-19, s'est isolé, comme par précaution d'autres responsables parlementaires qui ont déjeuné mardi avec le chef de l'Etat. M. Ferrand "s'isole dès maintenant pour une période de sept jours" et "effectuera ensuite un test RT-PCR", selon un communiqué de la présidence de l'Assemblée publié jeudi. Il "continue à exercer ses fonctions", alors que les séances sont suspendues depuis la mi-journée de jeudi pour trois semaines comme prévu. Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (MoDem), qui a vu à plusieurs reprises le chef de l'Etat cette semaine, notamment lundi avec la Convention citoyenne pour le climat, s'est également placé à l'isolement, a annoncé son entourage à l'AFP. Certains présidents de groupes politiques comme Valérie Rabault (PS) ou Olivier Becht (Agir ensemble) qui, comme le président de l'Assemblée nationale et M. Fesneau, ont déjeuné mardi à l'Elysée, ont annulé leurs rendez-vous ou se sont isolés, ont indiqué à l'AFP des sources parlementaires. Mais l'Elysée a dit aux présidents de groupe qu'ils n'étaient pas considérés comme "cas contacts", n'ayant pas été proches à table du chef de l'Etat. Selon une source parlementaire, Christophe Castaner (LREM) ne s'est pas isolé. Idem pour Jean-Luc Mélenchon, qui était "à la place du pauvre", a-t-il déclaré devant la presse. Il s'était fait tester mercredi pour d'autres raisons et le résultat est négatif. "Je vais éviter de retourner dans les palais nationaux, c'est dangereux", s'est exclamé le leader de LFI, qui souhaite "le meilleur pour sa santé" à M. Macron. Le chef de file du groupe LR, Damien Abad, va se faire tester vendredi et s'isole d'ici là en poursuivant ses activités en télétravail, selon un message sur Twitter. Olivier Becht a souligné auprès de l'AFP qu'il appliquait "le principe de précaution", alors que "la pièce n'était pas aérée". Il s'isole "en circonscription" et c'est la "6e fois" qu'il est cas contact. Le patron des députés communistes, André Chassaigne, qui a déjà été atteint par le coronavirus lors de la première vague, s'est également isolé, selon le PCF. Mme Rabault s'est fait tester jeudi et a annulé ses rendez-vous en circonscription avant Noël, d'après un communiqué. Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI, était "loin" d'Emmanuel Macron "sauf pendant une minute" mais avec chacun un masque, a-t-il expliqué à l'AFP. Et de glisser: "Mon appli anti-Covid ne me signale pas de contact risqué, à supposer qu'il l'ait téléchargée et activée". parl/cr/el/tes]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste Silt: le Parlement adopte la prorogation de mesures controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201217121547.sjjpco6q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté la prolongation jusqu'à fin juillet 2021 de mesures controversées de la loi antiterroriste dite "Silt" de 2017, après un ultime vote de l'Assemblée nationale jeudi. "Visites domiciliaires", mesures individuelles de contrôle, instauration de périmètre de sécurité et fermeture de lieux de culte: ces mesures expérimentées depuis trois ans sont dénoncées par les défenseurs des libertés publiques car accusées d'être directement inspirées de l'état d'urgence. Ce régime d'exception avait été mis en oeuvre au soir des attentats du 13 novembre 2015, jusqu'à l'adoption de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme (Silt) de Gérard Collomb en 2017. Le texte voté par les parlementaires prévoit également de prolonger jusqu'au 31 décembre 2021 l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue dans la loi dite "renseignement" de juillet 2015. Le gouvernement a annoncé que ce texte de transition était le prélude à "un nouveau projet de loi qui sera l'occasion de débattre sur le fond de ses sujets" au premier semestre 2021, selon Marlène Schiappa, ministre déléguée au ministre de l'Intérieur. Pour la ministre, les dispositions de la loi "Silt" restent "pleinement d'actualité" alors que la menace jihadiste a ressurgi brutalement avec la décapitation de Samuel Paty et le triple meurtre de la basilique de Nice. Selon Mme Schiappa, ces mesures combinent "l'efficacité de l'action anti-terroriste et la préservation des libertés". L'Assemblée nationale, qui a le dernier mot, a gommé les ajouts du Sénat qui avait voté contre l'avis du gouvernement la pérennisation définitive des mesures controversées, estimant qu'elles avaient prouvé leur efficacité. Contre leur "pérennisation sèche", le rapporteur Didier Paris (LREM) a fait valoir l'importance d'un futur débat autour de ces mesures pour "analyser leur efficacité et leurs faiblesses". Un rapport du contrôle parlementaire de la loi Silt, présenté mercredi en commission des Lois de l'Assemblée nationale, a cependant d'ores et déjà recommandé leur "nécessaire pérennisation". Opposés à la loi de 2017, les élus communistes et LFI ont redit leur refus de ces dispositions que LR juge "nécessaires" mais "pas à la hauteur de la rude menace qui continue de peser sur notre pays", selon la députée Emmanuelle Anthoine. Depuis la mise en oeuvre de la loi Silt, 603 périmètres de sécurité ont été mis en place, huit mosquées ou salles de prière fermées, 351 "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas) ont été prononcées et 194 visites domiciliaires ont été effectuées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: le président de l'Assemblée Richard Ferrand, "cas contact" de Macron, s'isole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201217102431.bgmnwsgh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), "cas contact" d'Emmanuel Macron testé positif au Covid-19, s'est isolé, a indiqué jeudi la présidence de l'institution dans un communiqué. Certains présidents de groupes politiques comme Valérie Rabault (PS) ou Olivier Becht (Agir ensemble), qui comme le président de l'Assemblée nationale, ont déjeuné mardi avec le chef de l'Etat, ont annulé leurs rendez-vous ou se sont isolés, ont indiqué à l'AFP des sources parlementaires. parl-reb/grd/ib/sp]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: le Parlement adopte définitivement le budget 2021 et son plan de relance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201217093552.wmb1ctnt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi le projet de budget 2021 et son plan de relance face à la crise sanitaire, par un ultime vote de l'Assemblée nationale. Les députés ont largement voté ce projet de loi de finances par 91 voix contre 33. L'opposition de droite comme de gauche a voté contre, tandis que l'UDI a "majoritairement" apporté son soutien au texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 09:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Castex annonce les premières vaccinations "dès la dernière semaine de décembre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216194443.1zka7tj1.html</link>
   <description><![CDATA[Premières vaccinations contre le Covid-19 "dès la dernière semaine de décembre", mais pas avant "la fin du printemps" pour la population non prioritaire: Jean Castex a dévoilé mercredi la stratégie vaccinale du gouvernement, en promettant la "transparence" pour susciter la "confiance". Les exposés du Premier ministre et du ministre de la Santé, Olivier Véran, devant les députés ont été suivis d'un débat sans vote. Le même exercice aura ensuite lieu jeudi devant le Sénat, à majorité de droite. Conscient qu'il "ne faut pas rater ce virage" des vaccins, après avoir connu des cafouillages sur les tests et les masques, Jean Castex a expliqué conditionner le coup d'envoi de la campagne vaccinale à l'autorisation de mise sur le marché de l'Agence européenne du médicament, "attendue pour le 21 décembre", et à un avis de la Haute autorité de santé rendu "dans la foulée". La France sera livrée "d'ici la fin de l'année" d'environ 1,16 million de doses de vaccin contre le Covid-19, a précisé le Premier ministre, puis "677.000 doses supplémentaires autour du 5-6 janvier" et "environ 1,6 million de doses en février". La "première phase s'échelonnera sur une période de six à huit semaines, pour tenir compte du délai de 21 jours" entre les deux injections nécessaires à la vaccination, a ajouté le Premier ministre. Elle concerne "les personnes les plus âgées accueillies dans des établissements comme les Ehpad", soit environ un million de Français Une deuxième phase concernant les personnes présentant un facteur de risque ainsi que certains professionnels de santé, environ 14 millions de personnes, doit avoir lieu autour de début mars. "Ça n'est qu'à la fin du printemps que nous ouvrirons la vaccination à l'ensemble de la population", a encore prévenu Jean Castex, un léger glissement alors qu'il avait indiqué il y a deux semaines vouloir initier cette phase "à partir du printemps". Alors que la Grande-Bretagne a déjà lancé sa campagne de vaccination et que les Etats-Unis l'ont fait lundi, l'Agence européenne des médicaments avait donné un coup d'accélérateur en annonçant mardi, sous pression de l'Allemagne, qu'elle se pencherait finalement le 21 décembre - une semaine plus tôt que prévu - sur l'autorisation du vaccin Pfizer-BioNTech. Mais la défiance est particulièrement forte en France, où 59.072 personnes sont mortes du Covid-19 depuis le début de l'épidémie: selon un sondage de l'agence sanitaire Santé publique France, seule la moitié (53%) des personnes interrogés en novembre veut se faire vacciner, contre deux tiers (64%) en juillet, un chiffre parmi les plus faibles au monde. - Consultation médicale avant l'injection - Face à ce sujet sensible qui met l'exécutif sous pression, Jean Castex a affirmé que la stratégie vaccinale hexagonale reposait sur les principes de "confiance" et "transparence". "Il nous faut rappeler que si un vaccin est autorisé, ça n'est qu'au terme d'une procédure rigoureuse d'essais et d'évaluations, à la fois européenne et nationale", a martelé le Premier ministre. Le chef du gouvernement a en outre précisé qu'une consultation médicale sera proposé en amont de l'acte de vaccination, lequel devant être lui-même fait sous une supervision médicale. "Aucune vaccination n'aura lieu sans que le consentement éclairé ait pu être exprimé", a assuré le Premier ministre. Les députés ont toutefois fait part de leurs "doutes", après le discours du Premier ministre: le socialiste Gérard Leseul a réclamé "une déclaration obligatoire des intérêts privés des personnes concernées et actives dans les différents comités" associés à la stratégie vaccinale", alors que le groupe de La France insoumise a demandé la "transparence sanitaire" sur la "sécurité des vaccins" "Notre campagne vaccinale doit être irréprochable", a exhorté le LREM Thomas Mesnier alors que l'UDI Valérie Six demande de "faire confiance aux territoires" et aux élus locaux pour une "déclinaison territoriale de la stratégie vaccinale". De nombreux élus comme le LR Jean-Pierre Door ont souligné le "défi logistique" du stockage et de la conservation des vaccins, alors que de nombreux députés d'opposition ont appelé à ne pas reproduire les "couacs" des tests et des masques, les députés PS doutant même "fortement" que la vaccination puisse débuter fin décembre. Jean Castex a prévenu que "le début de la campagne vaccinale ne va pas marquer la fin de l'épidémie" et, qu'à ce titre, les campagnes de tests et les incitations à l'isolement se poursuivront dans ces prochains mois. Dans ce cadre, M. Castex a indiqué que la France disposait à l'heure actuelle d'une "capacité de dépistage pouvant monter jusqu'à trois millions de tests par semaine". "Nous allons encore renforcer les moyens alloués au traçage des cas, en permettant le recrutement supplémentaire de 4.000" emplois temps plein pour l'Assurance-maladie, a-t-il ajouté. Enfin, conformément à ce qu'il avait promis, M. Castex a précisé que "1.500 infirmiers libéraux et 3.000 accompagnateurs sociaux" seraient mobilisés chaque jour pour rendre visite aux personnes malades et qui décideraient de s'isoler. La France, sortie mardi d'un deuxième confinement remplacé par un couvre-feu nocturne depuis 20H00, enregistre pour la semaine écoulée une moyenne d'environ 12.000 nouveaux cas positifs chaque jour, bien au-delà de l'objectif des 5.000 cas quotidiens fixé par l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: 1,16 million de doses de vaccin livrées à la France avant la fin de l'année (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216193838.zeldqinn.html</link>
   <description><![CDATA[La France sera livrée "d'ici la fin de l'année" d'environ 1,16 million de doses de vaccin contre le Covid-19, a annoncé mercredi Jean Castex à l'Assemblée nationale. "Nous devrions recevoir 677.000 doses supplémentaires autour du 5-6 janvier" puis "environ 1,6 million de doses en février", a précisé le Premier ministre lors de la présentation de la stratégie vaccinale du gouvernement. Au total, la France a commandé environ 200 millions de doses afin de vacciner 100 millions de personnes puisque le vaccin nécessite à ce jour deux injections à quelques semaines d'intervalle. Les quelque 3,5 millions de doses reçues dans les deux prochains mois permettront donc de vacciner environ 1,7 million de Français, principalement des personnes âgées ou vulnérables et certains personnels soignants et d'Ehpad. "Cette stratégie du déploiement des vaccins, elle sera progressive" durant le "1er semestre" 2021, a souligné Jean Castex en insistant sur le "défi logistique". "Tous les vaccins ne sont pas les mêmes et en conséquence la logistique nécessaire pour arriver à leur distribution sera forcément différente", a appuyé le Premier ministre, en référence au vaccin Pfizer/BioNTech, premier à être déployé, qui doit être conservé à -70°C. Le Premier ministre a aussi promis que l'exécutif serait "encore davantage transparent dans cette phase de gestion de l'épidémie", sachant qu'il "ne faut pas rater ce virage" des vaccins, après avoir connu des cafouillages sur les tests et les masques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: top départ pour la commission spéciale de députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216190735.5yf3n9y9.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de députés chargée de l'examen du projet de loi contre le séparatisme s'est mise mercredi en ordre de bataille avec une kyrielle de rapporteurs et des auditions prévues dès jeudi, celles des ministres Darmanin et Blanquer, selon des sources parlementaires. Présidée par l'ex-titulaire du perchoir François de Rugy et pilotée par le député girondin Florent Boudié en tant que rapporteur général - deux "marcheurs" -, la commission spéciale, réunie pour la première fois, a désigné un total de sept rapporteurs. Ils correspondent à autant de thématiques du projet de loi "confortant les principes républicains", selon sa dénomination officielle. Le député girondin Eric Pouillat sera chargé des dispositions relatives aux associations, sa collègue du Maine-et-Loire Nicole Dubré-Chirat supervisera les dispositions relatives à "la dignité de la personne humaine". Laetitia Avia, qui avait porté une proposition de loi contre la haine en ligne en grande partie censurée par le Conseil Constitutionnel, sera rapporteure sur la thématique "lutte contre les discours de haine et les contenus illicites en ligne". Ex-adjointe à l'éducation de la mairie de Lyon, Anne Brugnera est nommée rapporteure sur les dispositions relatives à l'éducation et aux sports. Florent Boudié cumulera sa casquette de rapporteur général avec celle de rapporteur thématique sur la "transparence des conditions de l'exercice du culte". Figure de l'aile gauche du groupe LREM, Sacha Houlié sera rapporteur des articles ayant trait à la préservation de l'ordre public et à l'outre-mer. L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky assurera pour le Modem le rapport thématique sur le volet "service public". A la présidence de la commission spéciale qui regroupe quelque 70 députés des différentes commissions permanentes (Lois, Affaires culturelles...) et de tous les bords politiques, M. de Rugy sera épaulé par la députée parisienne Anne-Christine Lang qui avait protesté en septembre contre l'audition d'une jeune femme voilée en commission à l'Assemblée nationale, mais également par Pierre-Yves Bournazel (Agir). Le groupe LREM a également désigné trois responsables pour le texte, l'ex-EELV Guillaume Vuilletet, Fabienne Colboc et Francis Chouat, proche de Manuel Valls. La commission spéciale démarrera sans attendre ses auditions avec deux poids lourds du gouvernement, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et son homologue de l'Education et des Sports, Jean-Michel Blanquer. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti devrait être très prochainement auditionné. L'examen des articles en commission devrait démarrer le 18 janvier, avant un passage en séance le 1er février, avec un temps législatif programmé pour cadrer les débats, selon des sources parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat rejette le budget 2021 en nouvelle lecture, dernier mot aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216184754.hrz654os.html</link>
   <description><![CDATA[C'est un marathon budgétaire hors normes qui touche à sa fin: le Sénat a rejeté mercredi en bloc le projet de budget 2021 en nouvelle lecture, qui va repartir à l'Assemblée nationale en vue de son adoption définitive en fin de semaine. Ce budget inédit, marqué par des prévisions d'endettement record, comprend la prolongation des aides d'urgence face à la crise du Covid-19 et les crédits du plan de relance pour faire repartir l'économie. La chambre haute dominée par l'opposition de droite a adopté par 195 voix pour et 78 voix contre une motion du rapporteur général Jean-François Husson (LR) entraînant le rejet du texte sans examen. L'Assemblée l'avait voté en nouvelle lecture au petit matin, après s'être employée à gommer la plupart des modifications adoptées par les sénateurs en première lecture. Ils ont ainsi rétabli dans la nuit le malus au poids pour taxer l'achat de véhicules de plus de 1,8 tonne comme les SUV (hors électriques ou hybrides) à partir de 2022. La mesure est un gage envoyé à la Convention citoyenne pour le climat. Mais elle est jugée insuffisante par les écologistes qui réclamaient un seuil dès 1,4 tonne, quand celui de 1.800 kg exclut de fait la plupart des modèles français. A l'inverse, la droite ferraille contre cette fiscalité "punitive", tout comme elle s'oppose au durcissement du malus CO2 pour les véhicules les plus polluants. Au regard de leur "rémunération excessive", les députés ont aussi revoté la révision à la baisse des tarifs d'achat d'électricité pour certains parcs solaires, une mesure que le Sénat avait supprimée. La filière du solaire s'en est émue, le Syndicat des énergies renouvelables et Enerplan déplorant dans un communiqué "ce passage en force et cette remise en cause des engagements de l'Etat, qui n'a fait l'objet d'aucune réelle concertation". Durant la soirée, les députés ont par ailleurs adopté un amendement pour assurer aux communes et intercommunalités une compensation intégrale de leurs pertes de ressources fiscales. Les maires avaient manifesté à de nombreuses reprises leur inquiétude quant à l'impact de la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises prévue dans ce projet de loi de finances 2021. Concernant la gestion des forêts, des députés de différents bords, de l'insoumise Mathilde Panot à la "marcheuse" Anne-Laure Cattelot, ont dénoncé le choix du gouvernement de revenir sur un amendement voté en première lecture et qui visait à éviter la baisse de 95 postes équivalent temps plein à l'Office national des forêts. Sur un autre volet, l'Assemblée a étendu le crédit d'impôt, voté début décembre pour encourager les agriculteurs à sortir du glyphosate, aux exploitations de polyculture. Parmi les quelques mesures adoptées par le Sénat et que les députés ont conservées, figure le prolongement en 2021 du dispositif "Coluche" renforcé, qui permet de déduire des impôts 75% des sommes versées à des associations venant en aide aux personnes en difficulté. Pendant cet automne budgétaire inédit, l'exécutif a été contraint de revoir à la baisse ses prévisions macroéconomiques pour 2021, en raison de l'impact du deuxième confinement. Après une récession attendue à 11% du PIB en 2020, le projet de loi de finances table sur un rebond économique de 6% du PIB en 2021, un déficit de 8,5% et une dette qui s'envole à 122,4 % du PIB.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stratégie vaccinale: chez les députés, des "doutes" et des exigences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216183222.3u82c24v.html</link>
   <description><![CDATA["Transparence", communication "lisible" et gestion moins "brouillonne" que pour les masques et tests: les députés ont fait part mercredi de leurs "doutes" et de leurs exigences sur la stratégie vaccinale, lors du débat à l'Assemblée avec le Premier ministre. . Transparence et lisibilité La transparence promise par le Premier ministre a été réclamée par des élus de tous bords. Dans l'opposition, le socialiste Gérard Leseul a critiqué la "multiplication" des "cellules", "organismes" et "conseils" qui "opacifie" la prise de décision en matière vaccinale. Et il a réclamé "une déclaration obligatoire des intérêts privés des personnes concernées et actives dans les différents comités" associés à la stratégie vaccinale". Le groupe LFI demande la "transparence sanitaire" sur la "sécurité des vaccins" ou la durée d'immunité, ainsi que "la transparence économique", sur la "structure des coûts et le prix" notamment. Côté majorité, le député Agir ensemble Thomas Gassilloud a appelé à "présenter l'état des connaissances sur les vaccins, avec transparence et clarté", afin de "rassurer nos concitoyens". "Notre campagne vaccinale doit être irréprochable", a abondé le LREM Thomas Mesnier, en fustigeant "fake news" et "bobards" qui circulent sur les vaccins. Son collègue MoDem Philippe Berta, généticien de formation, a aussi appelé à "tordre le cou aux inepties populistes et complotistes" sur la vaccination "dont certains médias se font le relais", et à "être tous porteurs d'une grande pédagogie". . Terrain, confiance et "passeport vert" L'UDI Valérie Six demande de "faire confiance aux territoires" et aux élus locaux pour une "déclinaison territoriale de la stratégie vaccinale". Son groupe propose d'octroyer comme en Israël à chaque personne vaccinée un "passeport vert", permettant de se rendre dans les lieux de culture, au restaurant et "de retrouver une vie normale". Chez Libertés et Territoires, l'ancienne ministre Sylvia Pinel, "pas encore totalement remise" après avoir "lutté" contre le Covid, appelle à "impliquer" les Français grâce à une "communication claire et pédagogique", "sans infantiliser". "Cessons avant tout la communication guerrière qui a prévalu jusqu'ici, valorisons l'esprit de responsabilité", a-t-elle demandé. De nombreux élus comme le LR Jean-Pierre Door ont souligné le "défi logistique" du stockage et de la conservation des vaccins. Ce médecin de profession insiste sur la priorité de la vaccination des professionnels de santé, "soldats de première ligne face à la pandémie". Plusieurs élus ont demandé de faire confiance à la médecine généraliste de terrain pour cette campagne. . Eviter les "couacs" des masques et tests De nombreux députés d'opposition ont appelé à ne pas reproduire les "couacs" des tests et des masques, les députés PS doutant même "fortement" que la vaccination puisse débuter fin décembre. "L'hésitation, voire la réticence vaccinale et la défiance (....) trouvent majoritairement leurs racines dans la gestion brouillonne de cette crise par le gouvernement" jusqu'ici, avec "dysfonctionnements et cafouillages", a lancé Gérard Leseul (PS). L'Insoumis Adrien Quatennens a appelé le gouvernement à "changer de stratégie", répétant les critiques de LFI contre le rôle du Conseil de défense, "un gouvernement parallèle". "La défiance est aussi le résultat d'une gestion verticale et parfois infantilisante de la part de l'exécutif mettant de côté les corps intermédiaires, les élus locaux comme le pouvoir législatif", a relevé le chef de file des députés communistes André Chassaigne. Dans la majorité, le président du groupe Agir ensemble Olivier Becht a de nouveau réclamé un isolement plus contraignant des malades, avec des contrôles et des sanctions, alors que le Premier ministre semble écarter cette option. Aux yeux d'Olivier Becht, c'est pourtant la "seule stratégie possible" car "un troisième confinement n'est pas tenable, ni psychologiquement, ni économiquement, ni financièrement". parl/reb/ib/it]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chambres d'agriculture: des députés prônent un budget pérenne et des "modernisations"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216164039.xr5s29ya.html</link>
   <description><![CDATA[Les chambres d'agriculture doivent voir leur budget "pérennisé" et les échelons départementaux préservés, souligne mercredi un rapport parlementaire qui plaide aussi pour un fonctionnement plus rationalisé afin d'améliorer le suivi de l'utilisation des deniers publics. "Notre volonté commune est de pérenniser le budget de ces établissements, confrontés à d'importantes transitions", écrit en avant-propos le député LR de Haute-Loire Jean-Pierre Vigier, président d'une mission d'information lancée en juin à l'Assemblée nationale sur les attributions, la gouvernance et le financement des chambres d'agriculture. Ce réseau consulaire est composé de 95 chambres départementales ou interdépartementales (en comptant les chambres à statut particulier d'outre-mer), 13 chambres régionales et d'une assemblée permanente. Financé aux deux tiers par des fonds publics, il négocie actuellement avec l'État son contrat d'objectifs et de performance, qui doit guider son action pour les prochaines années. La question des ressources est sensible. Le gouvernement, qui promeut davantage de mutualisation et d'économies d'échelle entre les établissements, avait renoncé l'an dernier à réduire ses financements devant la bronca soulevée parmi les élus et le monde agricole. Le projet de loi de finances en navette au Parlement prévoit pour 2021 une stabilité du budget des chambres. Ce dernier est d'environ 750 millions d'euros par an en comptant les facturations de prestations de services. La toute première recommandation du rapport est de "préserver", pour les fonctions dites "métiers" (donc hors fonctions supports), "l'échelon départemental ou interdépartemental des chambres d'agriculture, seul à même de garantir le lien entre les élus et les professionnels et d'apporter des solutions rapides sur le terrain". "Certaines modernisations peuvent être envisagées", est-il souligné, en particulier du côté de l'organisation et de la gouvernance, fondée sur des membres élus, avec une prédominance laissée aux exploitants agricoles. Il est remarqué que "la faible participation aux élections professionnelles agricoles", de 28,5% lors du dernier scrutin de 2019, "soulève des questions quant à la représentativité des instances de chambres" aujourd'hui largement dominées par les syndicats FNSEA-Jeunes agriculteurs. Le rapport suggère de faire évoluer le mode de scrutin et la composition des collèges électoraux. Il recommande aussi de "consulter davantage les organisations syndicales des salariés au sujet des enjeux structurants de politique agricole". Côté ressources, il plaide pour "sanctuariser le plafond d'affectation" de la taxe foncière TATFNB qui abonde les chambres d'agriculture, "pour la durée du contrat d'objectifs et de performance" en cours de négociation. Ce plafond est fixé depuis cinq ans à 292 millions d'euros. Il estime par ailleurs qu'il faudrait "améliorer la visibilité sur les comptes des chambres d'agriculture", alors que "le réseau consulaire agricole affiche, à tous échelons, de véritables lacunes dans l'enregistrement de ses produits et de ses charges".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
