<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des croix gammées sur la permanence parlementaire d'un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527111104.ek5g752z.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs croix gammées ont été taguées sur la permanence du député socialiste Sébastien Pietrasanta, dans la nuit de mercredi à jeudi à Asnières (Hauts-de-Seine), a-t-on appris vendredi de l'élu, qui a déposé plainte. "C'est un acte inqualifiable et injustifiable. Ce qui m'effraie par ailleurs, c'est la réaction sur les réseaux sociaux, où certains justifient. Une croix gammée, ça n'est pas un acte anodin, on ne peut pas banaliser ça", a commenté auprès de l'AFP le député. Son local parlementaire dans cette commune de la banlieue ouest de Paris avait déjà été tagué de croix gammées en avril 2013. Une trentaine de locaux du PS ou permanences d'élus socialistes ont par ailleurs été ciblés depuis la fin février, début de la contestation contre le projet de loi El Khomri, subissant divers types de dégradations (tags, vitres brisées, locaux emmurés, etc). Le secrétaire national du PS aux Elections et député de Haute-Garonne, Christophe Borgel, avait évoqué la semaine dernière "plus de trente parlementaires victimes de ce type d'agissements", après que l'entrée de sa propre permanence parlementaire eut été murée à Toulouse.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des biens des Etats étrangers poursuivis en justice: les députés s'opposent au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527095329.m64cq2u1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a supprimé une disposition controversée du projet de loi "Sapin II" qui visait à mieux protéger les biens des Etats étrangers poursuivis en justice, comme ceux de la Russie dans l'affaire Ioukos, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Les députés ont voté cette semaine en commission un amendement de la socialiste Sandrine Mazetier supprimant cet article. "L'importance prise ces dernières années par le contentieux des voies d'exécution engagées contre les biens étatiques étrangers sur le territoire national a révélé que notre législation apportait une protection perfectible au regard de nos engagements internationaux", expliquait le gouvernement dans son projet de loi. "Un tel dispositif doit ainsi permettre à la France de préserver les États étrangers de stratégies contentieuses pouvant méconnaître la protection conférée par le droit international à un certain nombre de biens", ajoutait-il. Cette disposition avait été vivement critiquée par plusieurs ONG, qui y voyaient une pression de l'Etat russe, qui fait l'objet de plusieurs tentatives de saisies de ses biens en France dans le cadre de l'affaire Ioukos. La Cour d'arbitrage de La Haye de juillet 2014 a condamné l'État russe à verser une indemnité record de 50 milliards de dollars (44 milliards d'euros au cours actuel) aux ex-actionnaires de Ioukos. La Cour estimait que les autorités russes avaient orchestré en 2004 le démantèlement de l'ancien numéro un du pétrole en Russie pour des raisons politiques, Ioukos appartenant à l'époque à l'oligarque et opposant au Kremlin Mikhaïl Khodorkovski. Cette sentence arbitrale a toutefois été annulée le 20 avril par la justice néerlandaise. Au-delà de la Russie, "empêcher les saisies conservatoires, ça peut léser toutes sortes de victimes. Et dans les Etats mal gouvernés, il y a souvent une confusion savamment organisée par les dirigeants entre leur patrimoine et le patrimoine étatique et la patrimoine", a expliqué à l'AFP Mme Mazetier qui s'attend à ce que le gouvernement revienne à la charge en séance. Auditionné par la commission, Michel Sapin s'était dit prêt à des "précisions" sur cette disposition et avait pointé du doigt le comportement des "fonds vautours" qui mettent la main sur les biens de certains Etats comme ce fut le cas lors de la faillite de l'Argentine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée interdit le parrainage de clubs de Ligue 1 par des sites de trading en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527094840.3ct1phzc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont interdit, par amendement au projet de loi "Sapin II", le parrainage sportif par des sites de trading en ligne, qui proposent des instruments financiers très risqués et sponsorisent cinq club de foot de Ligue 1, dont le PSG, a-t-on appris de source parlementaire vendredi. Le projet loi Sapin II propose d'interdire la publicité pour les sites internet proposant des instruments financiers très risqués, souvent sur le marché des changes (Forex), et qui sont considérés comme des arnaques financières par l'Autorité des marchés financiers (AMF). "Plus de 90% des personnes" qui s'adonnent à de telles pratiques "perdent de l'argent, et parfois des sommes très conséquentes", affirme de son côté le ministère des Finances. Alors que l'article du projet de loi cible les communications adressées par voie électronique, l'un des rapporteurs du texte Romain Colas (PS) a jugé nécessaire de compléter la mesure par une interdiction du sponsoring, et notamment du parrainage sportif, qui a été votée par amendement en commission cette semaine. En sponsorisant de grandes équipes de foot, des plateformes opérant sur le Forex se sont assurées "une visibilité massive" auprès de particuliers d'autant plus vulnérables qu'ils étaient attirés par le logo de leurs clubs préférés, a-t-il expliqué à l'AFP. Cinq contrats sont en cours entre des clubs de football français du haut du tableau (Paris Saint-Germain, Monaco, Saint-Etienne, Lyon et Nice), et ces sites, souvent autorisés en France car ils se sont immatriculés dans un autre pays de l'UE, Chypre, où les règles de protection des consommateurs sont moins strictes. Cela n'a pas empêché deux de ces sites d'écoper d'amendes infligées par la Cysec, le gendarme boursier chypriote: EZ Trader qui sponsorise l'AS Monaco et 24Option qui travaille avec l'Olympique lyonnais.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand le centriste Jean Lassalle soutient à l'Assemblée la CGT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526113733.on8kuil2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député centriste Jean Lassalle, candidat à la présidentielle, a rendu jeudi "hommage à la CGT pour l'action qu'elle conduit" contre le projet de loi travail, dans l'hémicycle de l'Assemblée. A l'occasion d'un débat sur une proposition de loi du Front de gauche, l'élu des Pyrénées-Atlantiques, en retrait du MoDem, a tenu à dire en ce jour de grèves et de manifestations "un mot qui ne va pas être très populaire aujourd'hui et ne va pas m'ouvrir les plateaux de télévision". "Je veux rendre hommage à la CGT pour l'action qu'elle conduit. C'est beaucoup de courage qu'il faut pour essayer de réveiller un pays qui s'est endormi et vit un tel cauchemar", a poursuivi M. Lassalle face à un ministre des Finances Michel Sapin qui avait l'air serein. Le député, qui avait signé la motion de censure "de gauche" qui a échoué à deux voix près à être déposée, a aussi tiré un coup de chapeau au gouvernement: "vous avez tant de difficultés à essayer d'assumer une politique qui est difficile - certainement pas celle qu'il faut, du reste, je le pense - mais au moins avez-vous le courage et le mérite de la proposer". Il a dit son soutien au texte des députés du Front de gauche qui vise à encadrer les rémunérations dans les entreprises. "C'est un moment symbolique mais je crois que c'est une prise de conscience que nous devons avoir tous ensemble" à l'égard des très hauts salaires, a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés créént une obligation de reporting public des multinationales, mais pas pour tous les pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526102200.4x9oldl5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont introduit en commission dans le projet de loi "Sapin II" une obligation de reporting financier public par pays pour les multinationales, inspirée du projet de directive européenne, mais qui ne concernera pas tous les pays au grand dam des ONG. Selon l'amendement des trois rapporteurs PS du texte Sébastien Denaja, Romain Colas et Dominique Potier voté dans la nuit de mercredi à jeudi, ce reporting public, qui consiste à rendre la publication de données sur l'activité des entreprises (nombre de salariés, chiffre d'affaire, impôts sur les bénéfices, etc.) accessible au grand public, sera applicable aux entreprises dont le chiffre d'affaires annuel est supérieur à 750 millions d'euros comme l'a proposé la Commission européenne début avril. Ce seuil sera abaissé à 500 millions d'euros puis à 250 millions d'euros respectivement deux ans puis quatre ans après l'entrée en vigueur de ce dispositif. Mais ces entreprises ne seront tenues de rendre publiques ces informations que dans les pays de l'Union européenne et dans les paradis fiscaux qui figureront sur une liste, qui reste encore à définir, de la Commission européenne. Pour les ONG, comme CCFD-Terre Solidaire, ONE ou Oxfam, "ce simulacre de transparence n'est pas la solution attendue pour lutter réellement contre l'évasion fiscale", ont-elles dénoncé dans un communiqué. "Seule une photographie complète des activités et impôts payés par les entreprises dans tous les territoires où elles sont implantées permettra de repérer d'éventuels transferts de bénéfices et de savoir si elles paient bien leur juste part d'impôts", jugent-elles en estimant que la liste des paradis fiscaux promise par l'UE "sera forcément non exhaustive". Cette proposition "exclut également les pays en développement qui perdent chaque année au moins 180 milliards de dollars à cause des pratiques d'évasion fiscale des multinationales". A moins de figurer dans la liste des paradis fiscaux, ces pays "n'auront pas accès aux informations concernant les activités et les impôts payés par les multinationales chez eux", soulignent-elles. Ces ONG appellent donc les députés à soutenir en séance des amendements, comme celui déposé par le PS Pascal Cherki, pour imposer un reporting public tous pays.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunérations dans les entreprises: écart de 1 à 100 rejeté sur le fil à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526101523.c8lygyz9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi, à une voix près, le principe d'un encadrement des rémunérations de 1 à 100 au sein d'une même entreprise, dans le cadre de l'examen d'une proposition de loi du Front de Gauche. Dans un hémicycle peu fourni, les députés ont rejeté l'amendement du rapporteur Gaby Charroux (FG), par 18 voix contre 17. La version initiale du texte prévoyait un écart de 1 à 20, disposition supprimée en commission et de nouveau rejetée dans l'hémicycle. Quarante personnalités de gauche, dont des responsables politiques et des intellectuels, ont appelé le gouvernement, il y a une semaine dans une tribune publiée par Libération, à légiférer afin qu'"un patron ne puisse pas être rémunéré plus de 100 Smic". Le premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis et le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone figuraient parmi ces signataires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: vote contraignant de l'AG des actionnaires sur la rémunération des dirigeants (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526081349.gfm6spvw.html</link>
   <description><![CDATA[Les assemblées générales d'actionnaires devront donner leur feu vert aux rémunérations des dirigeants d'entreprises, ont voté dans la nuit de mercredi à jeudi les députés en commission, dans le cadre de l'examen du projet de loi Sapin II. La commission des Lois a adopté cet amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), qui avait le soutien du groupe socialiste et du gouvernement, et prévoit un vote préalable et conforme de l'AG, qui contraindra le conseil d'administration. Cette décision intervient après les polémiques sur les salaires de patrons comme ceux de Renault et PSA Carlos Ghosn et Carlos Tavares, et la menace brandie mardi par François Hollande de légiférer sur la question. En vertu de l'amendement désormais intégré au projet de loi, seront concernés par le vote de l'AG les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des présidents, directeurs généraux ou directeurs généraux délégués. reb/mat/kp RENAULT PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: les députés renforcent en commission l'encadrement des lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525215846.df8m49ha.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi soir en commission le registre des représentants d'intérêt, créé par le projet de loi Sapin II pour répertorier les contacts pris entre les lobbyistes et l'exécutif. Ils ont adopté un amendement PS élargissant ce registre, qui doit contenir l'identité et le champ d'activité des représentants d'intérêts, aux contacts pris avec les députés et les sénateurs dans le but de créer un répertoire unique commun au pouvoir exécutif et au Parlement. L'Assemblée nationale s'est dotée de son propre registre des représentants d'intérêt en 2009. Le Sénat a suivi en 2010. Ils ont également élargi le champ des acteurs publics concernés par ces contacts aux collaborateurs et aux fonctionnaires parlementaires ainsi qu'à certains fonctionnaires des collectivités territoriales. Les députés ont également adopté un amendement du rapporteur Sébastien Denaja pour élargir la définition des représentants d'intérêt en supprimant l'exigence d'un exercice "régulier" de l'activité d'influence. "Doivent pouvoir entrer dans le champ de la définition ceux qui n'interviennent qu'exceptionnellement ou occasionnellement auprès des pouvoirs publics", a estimé M. Denaja. Les députés ont également voulu privilégier l'inscription au répertoire d'une entreprise ou d'une association (quelle qu'elle soit), dès lors qu'elle exerce une influence sur les pouvoirs publics, plutôt que le seul directeur des relations institutionnelles de cette entreprise ou de cette association. Les députés ont également adopté un amendement PS considérant les organisations professionnelles d'employeurs comme des représentants d'intérêts, mais pas les syndicats de salariés. Ils y ont également ajouté les associations à objet cultuel dans la mesure "où elles jouent aussi un rôle d'influence sur la décision publique notamment en matière d'enjeux sociétaux", selon l'UDI Bertrand Pancher. Les lobbyistes devront fournir l'identité de leurs clients et sourcer l'information qu'ils donnent aux acteurs publics. Ce registre devra contenir les informations financières déjà requises par celui de l'Assemblée comme le chiffre d'affaires lié aux activités directes de représentation d'intérêts effectuées pour le compte de clients. Si un lobbyiste ne respecte pas ces obligations, la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique pourra lui infliger une amende de 50.000 euros et, en cas de récidive, lui interdire d'entrer en communication avec certains acteurs publics pendant une durée maximale d'un an, selon des amendements du rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 23:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: les députés instaurent une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire en cas de corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525165025.r1or9gon.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont instauré mercredi une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire pour les personnes exerçant une fonction publique en cas de condamnation pénale pour corruption, dans le cadre de l'examen du projet de loi Sapin II. Lors de l'examen du texte en commission des Lois, les députés ont adopté un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), qui "érige la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire en matière d'atteintes à la probité", selon son exposé. Cette proposition est issue du rapport Nadal sur la transparence de la vie publique de début 2015, a précisé le rapporteur. Seraient concernés par cette peine l'ensemble des manquements à la probité commis par des personnes exerçant une fonction publique (concussion, corruption passive, trafic d'influence, prise illégale d'intérêts, atteinte à la liberté d'accès et à l'égalité des candidats dans les marchés publics et les délégations de service public, soustraction et détournement de biens) ainsi que la corruption active et le trafic d'influence commis par des particuliers, indique l'exposé des motifs. La peine d'inéligibilité est en principe de 10 ans pour crime et de 5 ans pour délits. L'amendement vise à appliquer "plus fréquemment" cette peine complémentaire, selon M. Denaja, qui a souligné que "nos concitoyens ne comprennent plus l'impunité en la matière et que des responsables publics puissent continuer à faire carrière alors même qu'ils ont porté atteinte à la probité". "Aujourd'hui, l'inéligibilité, lorsqu'elle sanctionne des infractions pénales, est une peine complémentaire facultative que le juge n'est jamais contraint de prononcer", note l'exposé des motifs de l'amendement. "Afin de rendre le prononcé de l'inéligibilité plus systématique, cet amendement en fait une peine complémentaire obligatoire, que le juge est en principe tenu de prononcer", poursuit le texte. Mais le juge pourra, "par une décision spécialement motivée, décider d'écarter le prononcé de l'inéligibilité: il ne s'agit donc pas d'une peine automatique, qui serait inconstitutionnelle". Plusieurs députés Les Républicains, dont Lionel Tardy et Pierre Lellouche ont néanmoins alerté "sur le risque d'inconstitutionnalité" de la mesure. Charles de Courson (UDI) s'en est aussi inquiété, tout en soulignant que les concitoyens "ne supportent plus ces grandes canailles, assez bien réparties sur tous les bancs de l'Assemblée d'ailleurs, qui ont piqué dans la caisse et qui continuent pendant des années à être élus". Les députés ont également adopté, avec le soutien de LR et parfois des réticences à gauche, un autre amendement du rapporteur prévoyant d'étendre le statut de "repenti" aux faits de corruption et trafic d'influence. Les déclarations du "repenti", qui sera exempté de peine, devront permettre d'empêcher que l'infraction qu'il a préparée soit commise, et d'identifier les auteurs ou complices. Il faudra donc qu'il se dénonce en amont.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La commission d'enquête sur les abattoirs condamne "la situation intolérable" de l'élevage de poules de l'Ain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525152212.lqwruiu0.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français a condamné mercredi "la situation intolérable" révélée dans un élevage géant de poules pondeuses et souligné que ses investigations concernaient aussi l'abattage de volailles. Sans être son "objet premier", la situation dans les abattoirs de volailles a été intégrée d'emblée dans le périmètre des travaux de la commission, alertée en septembre par un rapport pointant des "manquements graves à la règlementation européenne dans les abattoirs de volailles français", selon un communiqué du président, Olivier Falorni (groupe principalement PRG), et du rapporteur, Jean-Yves Caullet (PS). Alors que "la situation dégradée de ces abattoirs a été confirmée à de nombreuses reprises lors des auditions", la commission d'enquête auditionne ce mercredi les responsables de l'Office alimentaire et vétérinaire et organisera, le 15 juin, une table ronde réunissant l'ensemble des acteurs de la filière avicole. Le prochain déplacement inopiné de la commission, le troisième après ceux près de Maubeuge(Nord) et à Autun (Saône-et-Loire), aura "lieu dans un abattoir de volailles", selon le communiqué. Une nouvelle vidéo choc de l'association militante L214 a conduit mercredi Matines (propriété du groupe Avril que co-dirige Xavier Beulin, président de la FNSEA), la première marque française d'oeufs, à cesser de s'approvisionner auprès d'un élevage en batterie de l'Ain, menacé de fermeture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin nie que les investissements étrangers aient baissé en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525142453.qzfn3022.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Michel Sapin, a nié mercredi à l'Assemblée nationale que les investissements étrangers aient diminué en France, contrairement à ce qu'avait indiqué lundi le baromètre annuel du cabinet EY. "Est-ce que les investissements étrangers en France ont diminué? La réponse est non: ils ont augmenté", a affirmé M. Sapin, en réponse à une question du député Charles de La Verpillière (LR/Ain), qui s'est basé sur l'étude de EY pour attaquer le bilan "insuffisant" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "Je peux vous citer une multitude de cabinets privés qui font des études dans un sens ou dans l'autre", a répondu M. Sapin, en l'absence de son collègue de Bercy, avant d'assurer que la France "reste le deuxième pays en Europe attractif en termes d'investissements étrangers". Selon le cabinet EY, la France a enregistré une baisse des installations d'entreprises étrangères sur son sol et continue de se laisser distancer par le Royaume-Uni et l'Allemagne. Interrogé auparavant par le député François André (PS/Ile et Vilaine) sur la révision à la hausse des prévisions du FMI pour l'économie française, le ministre des Finances a assuré qu'il est "indiscutable" que "l'activité en France, de nos entreprises, de nos artisans, de nos commerçants s'améliore". "Ce que fait le FMI, c'est de reconnaître la réalité des choses en France, ce que tout le monde devrait reconnaître", a expliqué le ministre qui a appelé à amplifier cette croissance en continuant de réformer et en votant "encore un certain nombre de mesures nouvelles". Le Fonds monétaire international a relevé mardi ses prévisions de croissance en 2016 pour la France de 1,1% à "près de 1,5%", s'alignant sur la prévision du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "il n'y a pas d'alternative à gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525135857.jss5bku1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé mercredi lors de la séance des questions au gouvernement qu'il n'y avait "pas d'alternative à gauche", la seule alternative à la politique du gouvernement étant celle que propose la droite. "Vous avez dit +ces syndicats qui ne servent à rien+. Moi je dis à ceux qui aujourd'hui dans la rue veulent faire tomber le gouvernement, veulent bloquer le pays, et qui n'auraient à ce moment là que comme majorité alternative la droite que vous représentez, une droite dure (...): il n'y a pas d'alternative à gauche", a déclaré M. Valls, en réponse à une question du député Jean-Charles Taugourdeau (Les Républicains). "La seule alternative, c'est vous qui la menez, c'est-à-dire ceux qui veulent mettre en cause le paritarisme, le dialogue social, le rôle et la place des syndicats, dites-le devant le pays !", a poursuivi le chef du gouvernement. Alors que M. Taugourdeau avait longuement énuméré dans sa question les maux du pays, le Premier ministre a ironisé: "M. le député, je crois qu'hier il pleuvait, le défenseur de l'équipe (de France de football) Varane s'est blessé, ça doit être à cause du gouvernement, vous l'avez oublié dans votre question".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau nom du groupe associant PS et écologistes à l'Assemblée acté au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525134946.w1w1gpez.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau nom du groupe associant les six députés écologistes "réformistes" et les députés socialistes à l'Assemblée, le "Groupe socialiste, écologiste et républicain", a été acté mercredi au Journal officiel. L'ancien "Groupe socialiste, républicain et citoyen" (SRC) devient le "Groupe socialiste, écologiste et républicain" (SER), indique le JO. Ce changement de nom avait été annoncé lorsque les six députés ont décidé la semaine dernière de rallier le groupe PS, décision qui a entraîné la disparition du premier groupe vert de l'Histoire au Palais Bourbon. Au total, le groupe SER compte désormais 292 membres. Visiblement pas totalement familiarisée avec la nouvelle dénomination, Marie-Françoise Bechtel (apparentée), a parlé mercredi en commission "du groupe SREC", avant qu'on ne lui souffle que c'était "SER". "Il n'y a plus le C (pour citoyen)? Je vais peut-être être obligée de quitter le groupe, mais ceci est off", a plaisanté cette ancienne chevènementiste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) déplore la "tendance ultra-gauchiste" à la CGT, salue la "volonté de discuter" de FO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525132452.9ob0armp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux a déploré mercredi que la "tendance ultra-gauchiste" se soit imposée à la CGT dans la contestation contre le projet de loi travail, saluant à l'inverse la "volonté de discuter" de FO. Invité de "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP, M. Le Roux a regretté que la CGT veuille "bloquer" et "empêcher notre pays de fonctionner pour faire valoir un point de vue, un point de vue minoritaire chez les syndicats". Interrogé sur les critiques faites au gouvernement contre le passage en force en première lecture sur le projet de loi travail à l'Assemblée nationale, l'élu de Seine-Saint-Denis a rétorqué que "le 49-3 est dans la Constitution française" alors que "le blocage et l'asphyxie du pays, ce n'est pas dans la Constitution". "J'ai l'impression qu'à la CGT, il y a une tendance ultra-gauchiste, minoritaire dans la CGT, mais qui a réussi à l'emporter en matière de méthode, qui a réussi à l'emporter en matière de violence", a-t-il ajouté en regrettant une nouvelle fois l'affiche d'une fédération CGT contre "les violences policières" et un récent "tract" du syndicat "qui appelait au retrait du texte avec une charge explosive". "Il faut être totalement fou pour faire des affiches, pour faire des tracts comme cela, et ce n'est pas la tradition de la CGT que d'avoir fait cela", a dénoncé M. Le Roux en se disant "pas sûr" que "ce soit véritablement validé par M. (Philippe) Martinez", le secrétaire général de la CGT. "Quand je les entends parler de dictature, ça me fait sourire", a-t-il encore dit. A l'inverse, il a souligné que FO, qui "est en désaccord avec le texte", "manifeste (...) toujours une volonté de discuter". "Je fais la différence entre les centrales syndicales qui soutiennent le texte", comme la CFDT, "celles qui sont opposées au texte, mais qui veulent continuer à essayer d'en discuter, je pense notamment à Force ouvrière, et celles qui sont dans une position aujourd'hui jusqu'au-boutiste de retrait", à savoir la CGT, a ajouté le patron des députés PS. "En tout cas, si FO discute, je souhaite que nous ne rompions absolument aucune discussion", a insisté M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés posent un cadre de protection pour les lanceurs d'alerte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525125347.imuq0tp2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont posé mercredi en commission un cadre de protection pour les lanceurs d'alerte qui sera complété dans l'hémicycle dans le cadre de l'examen du projet de loi Sapin II. Le projet de loi sur "la transparence, la lutte contre la corruption et la modernisation de la vie économique" jetait les bases d'un statut pour les lanceurs d'alerte. Le ministre des Finances Michel Sapin s'était dit ouvert à des ajouts au Parlement, notamment sur la base du récent rapport du Conseil d'Etat sur "le droit d'alerte". Avant l'examen du texte par l'Assemblée à compter du 6 juin, la commission des Lois a adopté une série d'amendements du rapporteur Sébastien Denaja (PS) pour donner une définition du lanceur d'alerte, prévoir une confidentialité des données le concernant, une protection contre les représailles au plan professionnel ainsi qu'une avance des frais de procédure. Des députés de tous bords avaient fait également d'autres propositions, auxquelles le rapporteur s'est dit sensible mais a renvoyé les discussions à la séance. "Toute personne qui a connaissance de manquements graves à la loi ou au règlement, ou de faits porteurs de risques graves, a le droit de communiquer, dans l'intérêt général, les renseignements qui y sont relatifs", selon la définition votée mercredi, qui précise que "ce lanceur d'alerte agit de bonne foi, sans espoir d'avantage propre ni volonté de nuire à autrui". L'alerte pourra être donnée au sein de l'entreprise ou de l'administration concernée, ou auprès d'interlocuteurs externes (justice, Défenseur des droits, ordres professionnels, associations...), voire être rendue publique en l'absence de réaction ou en cas d'urgence. La responsabilité pénale du lanceur d'alerte de bonne foi ne pourra être engagée s'il divulgue des informations couvertes par le secret - hors secret de la défense nationale, secret médical ou secret entre l'avocat et son client. Le groupe socialiste a déposé par ailleurs une proposition de loi organique, qui sera examinée concomitamment, pour confier au Défenseur des droits la protection des lanceurs d'alerte "faisant l'objet de mesures de rétorsion". Une quinzaine d'organisations, dont Attac, Greenpeace, Sherpa et la CFDT, avaient lancé il y a un mois une pétition en ligne pour "une protection effective" des lanceurs d'alerte en France, à l'occasion de ce projet de loi. Elle a recueilli près de 50.000 signatures. Le projet de loi Sapin II prévoit en outre la création d'un service chargé de la prévention et de l'aide à la détection de la corruption, que les députés ont baptisé "Agence française anticorruption". Ils ont renforcé en commission son indépendance, en prévoyant notamment qu'il ne pourra être mis fin aux fonctions du magistrat qui la dirigera que sur sa demande ou en cas d'empêchement, avant l'expiration de son mandat de six ans non renouvelable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
