<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): Le Roux dans une délégation parlementaire française en Russie en juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601104504.3r0smi77.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, placé sur la "liste noire" du Kremlin, fera partie de la délégation de députés pour un déplacement prévu en Russie en juin, a indiqué lundi le président (PS) de l'Assemblée, Claude Bartolone. Interrogé par Europe 1 sur ce déplacement, M. Bartolone a répondu: "Il aura lieu avec Bruno Le Roux sur la liste des participants. Que la Russie prenne ses responsabilités". Le président de l'Assemblée conduira lui-même la délégation. "Je demanderai à Bruno Le Roux de venir. Et si les Russes n'acceptent pas, il n'y aura pas de délégation", a-t-il prévenu. Ce voyage est prévu à l'invitation de la Douma dans le cadre des activités la Grande commission parlementaire France-Russie, organe permanent commun à l'Assemblée nationale et à la Douma composé de parlementaires de ces deux assemblées, a-t-on appris dans l'entourage de M. Bartolone. Moscou a émis une liste de personnalités politiques européennes - 89 au total selon Bruxelles - ne pouvant plus entrer sur le territoire russe, en riposte aux sanctions de l'UE. Interrogé lundi matin sur France Inter, Bruno Le Roux a dit ne pas savoir pourquoi il figurait sur cette liste. "Il y a une hypothèse qui pourrait être que c'est parce que j'ai fait mon travail de président de groupe et de parlementaire français, notamment en voulant enquêter sur les relations entre la Russie et l'extrême droite française et que ça n'aurait peut-être pas plu à M. Poutine", a-t-il dit. Le groupe socialiste a demandé la création d'une commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front national par des prêts bancaires russes. Fin septembre, le FN a emprunté 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Cezch Bank, expliquant que les banques françaises avaient refusé de lui prêter de l'argent. Selon Mediapart, l'association de financement Cotelec, présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu le 18 avril 2014 deux millions d'euros de prêts d'une société chypriote alimentée par des fonds russes qui avaient été utilisés dans le cadre du financement de la campagne des européennes du FN.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale: Thévenoud dénonce "une volonté d'acharnement" et dit avoir "tout régularisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601103531.hwi75snm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thomas Thévenoud (ex-PS) a dénoncé lundi "une volonté manifeste d'acharnement" dans la plainte de Bercy contre lui pour fraude fiscale alors qu'il ne "doit plus un centime à l'administration fiscale" après avoir "tout régularisé depuis septembre dernier". "Il y a deux poids deux mesures: au moment où on régularise en catimini des milliers de comptes cachés à l'étranger, on poursuit quelqu'un comme moi qui n'a jamais eu de comptes à l'étranger, ni de revenus cachés", a déclaré à l'AFP M. Thévenoud qui avait dû quitter le gouvernement, en septembre 2014, après des révélations sur le non-paiement de ses impôts. "L'administration fiscale connaissait tous mes revenus ainsi que ceux de ma femme", a-t-il insisté. "Je ne comprends pas. Sur le passé, tout a été régularisé, j'ai payé chaque année les pénalités de retard et sans aucun passe-droit", a-t-il affirmé en assurant qu'il "se défendrait". La commission des infractions fiscales de Bercy a récemment porté plainte pour fraude fiscale contre Thomas Thévenoud, a indiqué à l'AFP une source judiciaire lundi. La plainte, qui vise aussi son épouse, "est en cours d'analyse" au parquet de Paris, qui peut décider d'ouvrir une enquête, a précisé la source judiciaire, confirmant une information du Monde.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): Sarkozy a créé "un parti de l'entre-soi" et nourrit l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601073713.b6c9x6hj.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a créé "un parti de l'entre-soi" lors du congrès des Républicains (ex-UMP), et ses mots sont "autant de voix pour l'extrême droite", a accusé lundi le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. "Au cours de la première réunion du parti Les Républicains, j'ai eu l'impression qu'on avait Nicolas Sarkozy en pire", a déclaré M. Bartolone sur Europe 1. "Franchement, un congrès d'unité en huant Fillon et en sifflant Juppé... Je connais trop les organisations politiques. Lorsque vous avez le souvenir des sifflets de Bordeaux et que vous ne prenez pas un minimum de précautions pour éviter ce genre de choses dans un congrès, c'est que ça ne vous dérange pas", a poursuivi le président de l'Assemblée, en allusion aux huées essuyées par le maire de cette ville pendant la campagne interne de l'UMP. Nicolas Sarkozy "a voulu créer le parti Les Républicains et finalement on se retrouve avec un parti de l'entre-soi. C'est le petit parti riquiqui de Nicolas Sarkozy", a insisté la tête de liste du PS pour les régionales en Ile-de-France. Nicolas Sarkozy a prononcé samedi un discours très offensif, ciblant la gauche et François Hollande accusés d'avoir "trahi la République", lors du congrès fondateur des Républicains (ex-UMP) également marqué par des sifflets et huées adressés à Alain Juppé et François Fillon lors de leur passage à la tribune. "Quand je vois qu'il ose parler de trahison, lorsque je vois les flèches qu'il a réservées à la gauche sans avoir un mot sur l'extrême droite - ou plus exactement un zakouski dans l'ensemble du plat - lorsque l'on emploie des mots tels que ceux qu'il a employés, c'est autant de voix pour l'extrême droite parce qu'à un moment donné l'électeur préfère toujours l'original à la copie", a déclaré Claude Bartolone en référence à l'élection au premier tour du candidat FN Joris Hébrard dimanche à la mairie du Pontet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis (PS) propose à Benoît Hamon de "porter" un texte du PS sur le burn-out</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150531180441.6mdp1fa1.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis (PS) a proposé dimanche que le Parti socialiste "travaille à une proposition concrète", défendue par le frondeur Benoît Hamon, sur le burn-out, qui serait "plus solide" qu'un amendement. Interrogé lors de l'émission Tous politiques (France 3/ France Inter/ Le Parisien Aujourd'hui) sur la démarche du député Benoît Hamon, le premier secrétaire du PS a affirmé: "je la trouve intéressante et elle est portée par des organisations syndicales". "Mais on ne peut pas s'improviser sur le sujet. Ce que je proposerai à Benoît Hamon s'il en était d'accord, c'est que Parti socialiste travaille à une propositon concrète qui ne soit pas simplement un amendement, mais qui puisse nous permettre en face de cette proposition un mode de financement qui soit supportable par l'ensemble de la société française". Il a précisé que "tout au long de l'année 2016", il proposerait "qu'il y ait chaque mois des cahiers de la présidentielle, qui abordent un sujet majeur" et que dans ce cadre "Benoît Hamon pourrait (...) porter" ce "sujet majeur". "Mais là, dans le moment présent, c'est un peu tôt si on veut quelque chose qui soit solide", a-t-il estimé. Plusieurs amendements au projet de loi sur le dialogue social déposés par le député PS Benoît Hamon afin de faire reconnaître le burn-out comme maladie professionnelle ont été jugés irrecevables car entraînant des charges publiques supplémentaires. Trois de ses propositions ont été ainsi refusées par le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (UMP).]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 May 2015 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): la règle majoritaire au groupe à l'Assemblée confortée après le congrès du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150531130357.484hhtae.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président de l'Assemblée nationale, a prévenu dimanche les députés socialistes qu'après le congrès, et dès lors d'une majorité se sera exprimée au sein du groupe, il n'y aura "plus qu'un seul vote". "A l'Assemblée nationale, il y a une règle majoritaire, je le redis à chacun de mes collègues députés", a-t-il dit au Forum Radio J. "Il n'y aura jamais aucune restriction au débat, jamais aucune restriction à la capacité à vouloir convaincre l'autre, il y aura toujours sur chacun des articles, chacun des textes, chacun des amendements la capacité à s'exprimer. Mais à partir du moment où une majorité se sera exprimée, il faudra en tenir compte et respecter et n'avoir plus qu'une seule voix, n'avoir plus qu'un seul vote", a-t-il poursuivi. "Je dis cela parce qu'il y a eu un congrès", a-t-il dit, faisant référence aux votes des militants qui ont voté à 60% des voix pour la motion de Jean-Christophe Cambadélis et un peu moins de 30% pour la motion des "frondeurs" et de l'aile gauche. Selon lui les députés "frondeurs", qui s'étaient notamment opposés à la loi Macron, "ne continueront pas" leur opposition. Interrogé par ailleurs sur le congrès des Républicains, qui s'est tenu samedi, M. Le Roux a estimé que "rien ne change, ce sont les mêmes hommes, les mêmes idées, le même système, la même surenchère verbale". "+Les Républicains+ est à l'UMP ce que Paul Bismuth (nom d'emprunt de l'ex-président, ndlr) est à Nicolas Sarkozy, c'est-à-dire une fausse identité. Il n' y a pas d'élément qui aujourd'hui les rapproche de la République (...). Il y a une usurpation d'identité, une privatisation de la République", a estimé le député de Seine-Saint-Denis. Enfin, à la question de savoir si François Hollande tiendrait son engagement présidentiel d'instiller une dose de proportionnelle aux élections législatives, M. Le Roux a affirmé qu'il n'y avait "pas de décision en cours". Or une telle proposition "demande des décisions en matière de redécoupage électoral et celles-ci ne se prennent pas en quelques jours, elles demandent un travail de plusieurs mois (...). Chaque jour qui passe nous éloigne de cette possibilité de mener ce redécoupage électoral", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 May 2015 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "liste noire" du Kremlin, "acte d'hostilité contre l'Europe, la France .." pour Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150531115016.7hjhxs3i.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée, qui figure sur la "liste noire" du Kremlin, a estimé dimanche qu'il s'agissait d'un "acte d'hostilité" envers "l'Europe, la France et le parlement français". Moscou a émis une liste de personnalités politiques européennes - 89 personnes au total selon Bruxelles - ne pouvant plus entrer sur le territoire russe en riposte aux sanctions de l'UE. M. Le Roux en fait partie. "Cette liste est un acte d'hostilité, un acte d'hostilité envers l'Europe, envers la France, envers le parlement français", a-t-il déclaré, au Forum Radio J. "Il y a là un nouvel acte d'escalade de la part de la Russie", a-t-il ajouté. "Ce n'est pas une affaire personnelle, c'est une affaire politique", a-t-il estimé. Sa première réaction a été de trouver ça "surprenant" mais, au final, cela ne lui fait "ni chaud ni froid", n'ayant "pas prévu de (se) rendre en Russie pour rendre hommage au président Poutine". "Je suis sur cette liste comme président d'un groupe politique (...) qui a toujours soutenu depuis maintenant plusieurs mois la position de médiation de la France dans le conflit avec l'Ukraine", a estimé le député de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "si l'enjeu est de faire un parallèle avec des mesures prises par l'Europe contre un certain nombre de Russes liés aux milieux extrémistes, alors ce parallèlle n'est pas juste". Le président du groupe PS a aussi émis une autre explication, tout en la dénonçant: "Je ne voudrais pas qu'il y ait un autre symbole. Je suis sur cette liste au moment où nous avons déposé à l'Assemblée nationale une commission d'enquête sur les liens financiers entre le Front national en France et la Russie, puisque Mme Le Pen a été obtenir de l'argent pour financer ses campagnes en Russie, que la liste est dévoilée après qu'elle ait été reçue- avec beaucoup de fastes d'ailleurs- au Kremlin il y a quelques jours". "Je ne voudrais pas que cette liste soit une ingérence dans la vie politique française" et dans "les affaires du parlement français", a-t-il prévenu. Ce proche de François Hollande a estimé que le chef de l'Etat "essaie d'être à la tête d'une solution de médiation dans cette région, multipliant les contacts, les engagements pour essayer d'arriver à la désescalade".]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 May 2015 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: sénateurs et députés d'accord... sur leurs désaccords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150529151955.3lkjosys.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont déjà acté par avance l'échec mercredi prochain de leur réunion sur le projet de loi Macron du fait de divergences majeures sur les professions juridiques réglementées ou le travail dominical, a-t-on appris de sources parlementaires. La Commission mixte paritaire (CMP), qui réunit sept députés et sept sénateurs, se réunit le 3 juin pour tenter de surmonter les divergences entre le texte adopté par les députés à la mi-février par le biais de l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité du gouvernement) et celui sensiblement différent voté par la majorité de droite du Sénat le 12 mai. Mais cette CMP sera purement formelle, les principaux acteurs (les deux présidents de commission et les rapporteurs principaux) des deux chambres s'étant déjà parlé cette semaine pour constater leurs désaccords, selon ces sources. "Tout le monde est d'accord pour que la CMP échoue. Et le gouvernement le souhaite aussi. Ce sera juste une discussion générale où chacun fera part de ses points de vue", résume une source parlementaire. "Le Sénat est ouvert à la discussion et à la négociation, mais jusqu'à présent nous n'avons pas reçu beaucoup d'écho de la part de nos collègues socialistes de l'Assemblée", confirme le président de la commission spéciale Vincent Capo-Canellas (UDI-UC). Le texte voté par le Sénat repartira donc à l'Assemblée où il sera examiné en séance à partir du 16 juin. Il retournera ensuite au Sénat avant une lecture définitive à l'Assemblée, qui a le dernier mot, probablement fin juillet. Les deux chambres ont plusieurs points de désaccord majeurs: la réforme des professions réglementées, où le Sénat s'est opposé à la plus grande liberté d'installation voulue par Emmanuel Macron; le travail du dimanche où le Sénat a supprimé certaines contreparties votées par les députés; la libéralisation du transport par autocar et la réforme du permis de conduire que le gouvernement estime affaiblies par le vote du Sénat. En outre le Sénat a rajouté un certains nombre de sujets sociaux, comme la simplification du compte pénibilité, qui ont été traités dans le cadre du projet de loi sur le dialogue social. D'autres sujets (comme un éventuel assouplissement des accords de maintien de l'emploi) pourraient faire l'objet d'amendements gouvernementaux à la suite des annonces que doit faire l'Elysée le 9 juin pour faciliter l'activité et l'embauche dans les très petites et moyennes entreprises (TPE-PME).]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 May 2015 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La création de la "prime d'activité" votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150529005936.vs222lpt.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de la prime pour l'emploi et du RSA-activité en une prime d'activité, l'une des mesures majeures du projet de loi sur le dialogue social et l'emploi, a été votée à l'Assemblée nationale dans la nuit de jeudi à vendredi. Les députés ont achevé après 2h30 du matin les débats en première lecture sur le texte, entamés mardi. L'ensemble du projet de loi fera l'objet d'un vote solennel dans l'hémicycle mardi prochain. A compter du 1er janvier 2016, la prime d'activité remplacera la prime pour l'emploi (PPE) et le volet "activité" du revenu de solidarité active (RSA). Elle vise à encourager l'activité en soutenant le pouvoir d'achat des travailleurs modestes et sera ouverte aux jeunes actifs à partir de 18 ans. La prime se déclenchera dès le 1er euro de revenu d'activité, sera versée aux salariés qui touchent jusqu'à 1,2 Smic, soit 1.400 euros. Plus de 5,6 millions d'actifs seront éligibles. Son accès a été élargi en commission aux étudiants et apprentis touchant durant au moins trois mois 0,78 Smic. Favorable au principe de la prime d'activité, la députée du Front de Gauche Jacqueline Fraysse s'est montrée "préoccupée par le fait que la réforme soit à enveloppe constante". "Nous nous demandons comment vous allez faire pour tenir vos engagements que les actuels bénéficiaires du RSA-activité ne soient pas perdants, tout en ouvrant l'accès de cette prime, sous certaines conditions, aux étudiants et apprentis", a-t-elle expliqué. L'UDI Francis Vercamer a également pointé le choix du gouvernement de calquer le nouveau dispositif sur "le droit le moins fort" du RSA-activité, accessible sur demande, à la différence de la prime pour l'emploi (PPE). Et l'UMP Isabelle Le Callenec a parlé de "fusion pas anodine" et "au coût pas neutre pour les finances publiques", soulignant qu'"il y aura des gagnants et des perdants" et la crainte de son groupe que "dans les perdants figurent des membres de la classe moyenne". La ministre des Affaires sociales Marisol Santé, qui a succédé au ministre du Travail François Rebsamen pour l'examen des ultimes articles du projet de loi, a défendu "une nouvelle prestation" et "un mécanisme ambitieux" mais "pas la réponse à l'ensemble des situations sociales existant dans notre pays", touchant à la pauvreté ou aux étudiants et apprentis. Dans l'hémicycle, les députés ont encore adopté quelques retouches au dispositif, stipulant entre autres que la prime d'activité sera "incessible et insaisissable", à l'instar d'autres prestations comme le RSA actuellement, pour permettre de garantir son versement au bénéficiaire. "Ce sera un signe de notre soutien à la reprise ou au maintien dans l'emploi pour les travailleurs les plus modestes", a déclaré le chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Plus tôt, les députés ont aussi adopté le principe de la création d'un compte personnel d'activité, décrié comme "une coquille vide" par l'UMP. Le compte personnel d'activité devra regrouper au 1er janvier 2017 les différents comptes existants (pénibilité, formation...). Une concertation sera engagée avec les partenaires sociaux avant le 1er décembre 2015, et s'ils le souhaitent, ils pourront ouvrir une négociation sur sa mise en oeuvre. Les contours et modalités du compte, que les salariés pourront conserver tout au long de leur carrière, doivent être précisés par un projet de loi en 2016.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 May 2015 02:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le caractère obligatoire du CV anonyme supprimé à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150529002634.0ckclm4e.html</link>
   <description><![CDATA[Le caractère obligatoire du CV anonyme a été supprimé à l'Assemblée nationale dans la nuit de jeudi à vendredi, via un amendement gouvernemental au projet de loi sur le dialogue social, au grand dam de l'UDI, des écologistes, du Front de Gauche. Le retour au caractère facultatif de ce dispositif, annoncé la semaine dernière par le gouvernement, a été adopté par 12 voix contre 8, lors de la première lecture du projet de loi. Martelant que ce type de curriculum vitae n'était qu'"une solution" parmi d'autres, le ministre du Travail François Rebsamen a plaidé que sa systématisation "aurait pu constituer un frein à la lutte contre les discriminations à l'embauche". Le groupe de dialogue sur la lutte contre les discriminations à l'embauche et dans l'emploi a estimé, pour une très large majorité, que la généralisation du CV anonyme telle qu'elle était prévue dans la loi de 2006 comme réponse unique pour lutter contre les discriminations n'était pas pertinente, a fait valoir le ministre. M. Rebsamen avait pourtant signé une motion soutenant la généralisation du CV anonyme en vue du prochain congrès du PS. Il a aussi insisté sur les autres modes de recrutement existant, comme les CV vidéo, méthodes de recrutement par simulation. Depuis une loi de 2006, ce dispositif est obligatoire dans les entreprises de plus de 50 salariés mais le décret d'application n'a jamais été publié. En juillet 2014, le Conseil d'Etat avait sommé le gouvernement de corriger l'anomalie. L'UDI Arnaud Richard a déploré "la mort du CV anonyme, qui avait été une volonté forte de la représentation nationale" mais qui a "toujours subi les foudres du monde de l'entreprise". Rappelant avoir obtenu le principe de la généralisation du CV anonyme en 2006, l'UDI Francis Vercamer a jugé "incohérente et injuste pour les discriminés" la position du gouvernement. "En le rendant facultatif, il est enterré", a protesté Jacqueline Fraysse, au nom du Front de Gauche, se demandant "comment on peut déclarer que ce système n'est pas efficace, voire contreproductif, et coûteux alors qu'il n'a pas été appliqué". La socialiste Kheira Bouziane s'est demandée "pourquoi se priver de cet outil", alors que des jeunes, "stigmatisés en raison de leur nom ou du quartier où ils habitent", n'arrivent pas à décrocher d'entretiens d'embauche. Le CV anonyme rendu facultatif, le gouvernement mise sur de nouvelles "actions de groupe" contre les discriminations, dispositif qui existe déjà dans la consommation. Le gouvernement a également annoncé le lancement d'une grande campagne de testings et d'auto-testings à l'embauche à l'automne, pour permettre une prise de conscience par les entreprises des discriminations à l'oeuvre dans leurs recrutements, et les inciter à mettre en place des plans d'actions correctifs, note l'exposé de l'amendement gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 May 2015 02:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compte pénibilité: l'Assemblée vote des mesures de "simplification" décidées par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528232759.elty5j6w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a intégré jeudi soir dans le projet de loi sur le dialogue social et l'emploi une série de mesures récemment annoncées par Manuel Valls pour "simplifier" la mise en place du compte pénibilité pour les entreprises. Emblématique de la dernière réforme des retraites, le dispositif doit permettre aux salariés du privé ayant exercé des métiers pénibles de se former, travailler à temps partiel ou partir plus tôt à la retraite en accumulant des points. Il était entré partiellement en vigueur au 1er janvier pour quatre premiers facteurs de pénibilité. Mais le patronat et la droite n'ont cessé de dénoncer une "usine à gaz". Ancien rapporteur de la réforme des retraites, Michel Issindou a regretté que "le Medef en soit encore à contester cette avancée sociale". Les modifications adoptées par les députés, via des amendements gouvernementaux défendus par le ministre du Travail François Rebsamen, reprennent la plupart des préconisations d'un rapport remis par les deux missions lancées par le gouvernement, notamment par le député socialiste Christophe Sirugue. "Nous nous réjouissons que le Premier ministre ait reconnu le bien fondé de positions de l'opposition", ont ironisé des députés UMP, jugeant les mesures encore insuffisantes. A l'inverse, Jacques Fraysse (Front de Gauche) a vu comme "un signal pas rassurant pour les salariés soumis aux travaux pénibles" le contenu des mesures de "dernière minute" du gouvernement. Les employeurs, quelle que soit la taille de l'entreprise, n'auront ainsi plus l'obligation d'établir et de transmettre aux salariés de fiches individuelles, "qui concentrent aujourd'hui les craintes de beaucoup de petites entreprises", selon l'exposé d'un des amendements. Les employeurs se contenteront de déclarer sous forme dématérialisée en fin d'année à la caisse de retraite les salariés exposés, et la caisse de retraite se chargera d'informer les salariés de leur exposition et des points dont ils bénéficient. "Cela ne fait perdre aucun droit aux salariés sur la prise en compte de l'exposition aux facteurs de pénibilité", a assuré M. Sirugue. Pour déterminer si des salariés ont été exposés à la pénibilité, les entreprises seront autorisées à appliquer un "référentiel" défini par leur branche professionnelle, qui identifiera quels postes, quels métiers ou quelles situations de travail sont exposés aux facteurs de pénibilité. Un accord de branche pourra avoir été négocié avec les syndicats. "Si certains facteurs sont faciles à apprécier (travail de nuit, équipes alternantes,...), d'autres, comme les facteurs ergonomiques et physiques, supposent une connaissance précise des différentes activités réalisées dans l'entreprise et un suivi individuel contraignant, que toutes les entreprises ne sont pas en mesure d'accomplir", est-il avancé dans l'exposé de l'amendement. Ces référentiels de branches seront homologués par l'État, et il est prévu q'en cas de contentieux, les employeurs qui les suivent ne seront pas pénalisés. L'Assemblée nationale a aussi donné son feu vert à une modulation des taux applicables aux deux cotisations servant à constituer les recettes du fond pour "s'adapter à la montée en charge progressive" du compte pénibilité. Il est aussi prévu, dans cet amendement, d'abaisser le délai de prescription de l'action individuelle du salarié de trois à deux ans, au motif que les recours sont plus effectifs s'ils interviennent peu de temps après l'exposition contestée. Egalement voté, un autre amendement gouvernemental prévoit que l'employeur ne peut être mis en cause pour non respect de ses obligations en matière de santé et de sécurité au travail du seul fait qu'il déclare l'exposition d'un travailleur au titre du compte personnel de prévention de la pénibilité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 01:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intermittents du spectacle: l'Assemblée nationale grave dans la loi le régime d'assurance chômage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528223450.kihlzg7t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a gravé dans le projet de loi sur le dialogue social et l'emploi le régime d'assurance chômage des intermittents du spectacle pour le conforter, dans la lignée des résultats de la concertation ayant suivi la crise des festivals de l'été 2014. L'article 20 du projet de loi examiné en première lecture par les députés prévoit l'inscription dans le Code du travail du principe de l'existence de règles spécifiques d'indemnisation du chômage des salariés intermittents du spectacle. C'est la "sanctuarisation dans la loi des annexes 8 et 10, qui a permis d'apaiser le conflit du printemps dernier", a souligné le socialiste Jean-Patrick Gille, ancien médiateur nommé par le gouvernement. Sont définis les grands principes de leur indemnisation, ainsi que le cadre de la négociation qui permettra d'en définir le contenu. Le niveau interprofessionnel, garant de la solidarité, fixera le cadre de la négociation, notamment sur le plan financier. Le niveau professionnel pourra, grâce à sa meilleure connaissance des spécificités de ces professions, définir des règles mieux adaptées et mieux acceptées par les professionnels. Un comité d'expertise, dont la composition sera calquée sur celui mis en place avec succès par la mission de concertation, sera garant de l'évaluation des paramètres financiers. L'Assemblée a apporté, par des amendements de M. Gille, des retouches sur la composition de ce comité et son rôle. Par ailleurs, l'Assemblée a voté un amendement de Jacqueline Fraysse (Front de Gauche) prévoyant l'ouverture d'une négociation, avant fin juin 2016, entre organisations représentatives au niveau professionnel de salariés et d'employeurs sur les conditions de recours au contrat à durée déterminée d'usage (CDDU), avant le réexamen des listes d'emplois pouvant être pourvus par ce type de contrat. Evoquant "un moment important pour notre culture, pour les artistes et techniciens qui la font vivre, partout sur nos territoires", la ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin a salué dans ce vote l'approbation des "décisions annoncées par le Premier ministre, le 7 janvier, suite au formidable travail de consensus et de conviction effectué pendant plusieurs mois par Hortense Archambault, Jean-Denis Combrexelle et le député socialiste Jean-Patrick Gille". "Il fallait en finir avec la menace récurrente qui pesait sur le régime des artistes et techniciens du spectacle et qui déstabilisait les professionnels, entendre ensuite le malaise qu'ils expriment et sortir des crises à répétition (1992, 2003 et 2014), refonder enfin ce régime et assurer sa pérennité", a-t-elle fait valoir dans un communiqué. Dans l'hémicycle, les députés UMP ont défendu en vain des amendements de suppression, critiquant entre autres la possibilité pour "un secteur d'élaborer ses propres règles". Ils ont aussi ironisé, comme Isabelle Le Callenec, sur "le Premier ministre qui ne rate plus une occasion d'affirmer qu'il aime la culture".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 00:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité professionnelle : huit ex-ministres dénoncent "le recul du gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528221544.riro5hao.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf femmes politiques de gauche comme de droite, dont 8 anciennes ministres, ont dénoncé jeudi soir "le recul du gouvernement sur l'égalité professionnelle femmes-hommes", dans une tribune publiée sur le site SOS-Egalité professionnelle. "Le projet de loi sur le dialogue social et l'emploi supprime deux outils indispensables de l'égalité professionnelle : la production par l'entreprise d'un document dédié, le Rapport de Situation Comparée et l'organisation d'une négociation spécifique", déplorent les signataires, parmi lesquelles Yvette Roudy, ministre des Droits de la femme de François Mitterrand. "Ces outils garantissaient notamment la visibilité de la thématique dans l'entreprise. En matière d'égalité femmes-hommes, rendre visible les inégalités est une étape déterminante pour faire reculer l'+illusion de l'égalité+ et mobiliser les acteurs et actrices sur le sujet", soulignent-elles. Dans un communiqué annonçant la publication de cette tribune, la campagne #RIPEgalitépro affirme que "jeudi 28 mai, à l'Assemblée Nationale, François Rebsamen et le gouvernement ont enterré l'égalité professionnelle". "Pour la première fois depuis 1972, un gouvernement propose une loi sur l'égalité professionnelle qui supprime des outils au lieu de les renforcer ou d'en créer de nouveaux", ajoute le communiqué. La tribune intitulée "Egalité professionnelle : ne pas reculer !" est signée par Yvette Roudy (PS), Nicole Ameline (UMP), Marie-Georges Buffet (PCF), Cécile Duflot (EELV), Aurélie Filippetti (PS), Chantal Jouanno (UDI), Catherine Vautrin (UMP), Rama Yade (PR) et Marie-Jo Zimmermann (UMP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 00:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn out: les pathologies psychiques peuvent être reconnues maladies professionnelles, affirme l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528213634.4hjti7xq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit dans le projet de loi sur le dialogue social que les maladies psychiques peuvent être reconnues comme maladies professionnelles, via des amendements des députés PS et du gouvernement, dans le cadre du débat sur le burn-out. Porté par l'ancien ministre Benoît Hamon et cosigné par tout le groupe socialiste, cet amendement, identique à celui du gouvernement, dispose que "les pathologies psychiques peuvent être reconnues comme maladies d'origine professionnelle" aux mêmes conditions que les autres affections. La prise en compte de ces pathologies se fera via le système complémentaire de reconnaissance des maladies professionnelles, l'inscription dans le tableau des maladies professionnelles n'étant pas adaptée à la spécificité et à la complexité de ces pathologies, selon l'exposé des motifs de l'amendement gouvernemental. Ces cas feront l'objet d'un traitement spécifique par les caisses primaires d'assurance maladie et les comités régionaux de reconnaissance des maladies professionnelles, selon des modalités qui seront précisées par décret. Pourrait notamment être envisagée la participation de praticiens spécialisés en psychiatrie à l'examen de ces dossiers. Egalement cosigné par l'ensemble des députés socialistes, un autre amendement adopté demande au gouvernement un rapport sur l'intégration des affections psychiques dans le tableau des maladies professionnelles ou l'abaissement du seuil d'incapacité permanente partielle pour ces mêmes affections. S'il a reconnu que "les maladies psychiques liées au travail, en particulier le syndrome d'épuisement professionnel, dit burn out, sont une réalité" et évoqué "de vraies souffrances individuelles" liées à ce syndrome, le ministre du Travail François Rebsamen a parlé d'un "problème complexe". Il s'est montré "réservé" à une inscription du burn-out dans la classification des maladies professionnelles, "qui pourrait satisfaire tout le monde a priori mais qui aurait peu de réalité, à part un aspect médiatique". "La meilleure solution" est de permettre la reconnaissance du burn out par les comités régionaux, a plaidé M. Rebsamen, insistant sur la "priorité absolue" de la prévention, au travers notamment d'un guide à destination des employeurs, et sur le futur plan santé au travail en discussion avec les partenaires sociaux. Convaincu qu'"il peut y avoir des problèmes liés à surmenage et d'autres liés à la vie", Michel Issindou a salué "la prudence de l'amendement" socialiste. Décrivant le burn-out comme "un mal moderne du travail auquel des centaines de milliers de compatriotes sont exposés" sur fond d'"exigences de rentabilité à court terme de plus en plus fortes et d'irruption des nouvelles technologies", M. Hamon a espéré que ce "premier pas" serait suivi d'autres lors d'une prochaine lecture du projet de loi ou du prochain projet de budget de la Sécurité sociale. "La meilleure solution serait de l'inscrire au tableau des maladies professionnelles, ce qui ne fait pas consensus entre organisations syndicales et patronales", et la deuxième option d'abaisser ou d'enlever, "comme en Suède", le seuil d'incapacité requis, actuellement de 25%, selon ce député des Yvelines. Mais, a-t-il lancé, "il y a aussi des blocages politiques dans cette affaire", car "le Medef ne veut pas que cela relève de la branche accidents du travail-maladies professionnelles". Engagée depuis longtemps en faveur de la reconnaissance de l'épuisement professionnelle, Marie-Françoise Bechtel (apparentée PS, chevènementiste) a trouvé "l'amendement du gouvernement "encore un peu timide" et espéré "des solutions plus normatives". Le ministre a fait valoir plus tard qu'un taux différencié pour les maladies psychiques n'était pas la bonne solution car cela entraînerait un problème d'équité avec les maladies physiques. Craignant "un cache misère", Gérard Sebaoun, médecin de profession, a assuré que "ce qui est écrit dans l'amendement figure déjà dans la législation". L'UDI Francis Vercamer, qui a voté l'amendement et évoqué "une maladie qui prend des proportions importantes", a néanmoins exclu d'"avaler des couleuvres", car "cela ne parle pas du burn out précisément", pour lequel il n'est pas possible, selon lui, de mesurer l'impact exact du travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 23:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecine du travail: surveillance ciblée sur les salariés aux postes à risque, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528192716.yb7xxb3n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a intégré jeudi au projet de loi sur le dialogue social plusieurs mesures d'un récent rapport sur la médecine du travail prônant d'assouplir le contrôle de l'aptitude, notamment une surveillance renforcée pour les seuls salariés occupant des postes à risque. Rédigé par le député PS Michel Issindou, à l'issue d'une mission également confiée à un membre de la direction des ressources humaines de Renault, une professeure de médecine du travail et à l'IGAS, le rapport a été remis la semaine dernière au ministre du Travail François Rebsamen. Aujourd'hui, le code du travail prévoit une visite médicale obligatoire pour tous les salariés, avant l'embauche ou la fin de la période d'essai, pour vérifier leur aptitude au poste de travail. Une fois embauchés, les salariés ont une visite au minimum tous les deux ans en principe. La mission Issindou propose de limiter le contrôle de l'aptitude aux salariés qui occupent un poste présentant des risques spécifiques pour la santé et à des postes sécurité, dont les tâches peuvent mettre en danger leur sécurité ou leur santé, la sécurité d'autres travailleurs mais aussi de tiers. Par exemple: les pilotes d'avion, les conducteurs de train ou les grutiers. En vertu des amendements votés, y compris par la droite, les salariés affectés à des postes de sécurité ou à risques, ainsi que ceux dont la situation personnelle le justifie, bénéficieront d'une surveillance médicale spécifique, renforcée par rapport à celle des autres salariés. Les modalités d'identification de ces salariés et celles de leur surveillance médicale seront fixées par décret. L'objectif de cette prévention ciblée, a affirmé M. Issindou, est de "dégager le médecin du travail des missions d'aptitude à la chaîne" pour les concentrer sur les missions "plus valorisantes" où "leur rôle majeur est attendu" et sur "un travail de terrain", dans un contexte où "la démographie médicale en santé au travail est extrêmement préoccupante". Pour tous les autres salariés, le rapport propose "d'abandonner la vérification systématique de l'aptitude" à l'embauche, qui serait remplacée par une "visite obligatoire d'information et de prévention", réalisée par l'infirmier de santé au travail sous la responsabilité du médecin du travail et donnant lieu à une simple "attestation de suivi de santé". Par la suite, les salariés auraient "une visite médicale périodique au minimum tous les cinq ans". Ceux occupant un poste à risque bénéficieraient, en outre, "d'une visite infirmière au minimum tous les deux ans", selon ce rapport. Face aux interrogations de son collègue PS Gérard Sebaoun, médecin de profession, sur la disparition de la visite obligatoire prévue actuellement au moins tous les deux, l'auteur des amendements a mis en avant la "réalité" d'un manque de médecins du travail, d'autant qu'environ la moitié vont partir en retraite dans les dix ans. Les députés ont également voté, avec l'aval du ministre du Travail François Rebsamen, un cas supplémentaire de dispense à l'obligation de reclassement de l'employeur, qui pourra "également rompre le contrat de travail si l'avis du médecin du travail mentionne expressément que tout maintien du salarié dans l'entreprise serait gravement préjudiciable à sa santé". Outre des situations de harcèlement, M. Issindou a évoqué des cas de salariés atteints de maladies comme des cancers. Pour renforcer la portée des préconisations du médecin du travail sur les aménagements de postes, d'autres amendements prévoient entre autres l'appui d'une équipe pluridisciplinaire, mais aussi que les instances représentatives du personnel disposent systématiquement des préconisations du médecin et de la réponse écrite de l'employeur. Les UMP Isabelle Le Callenec et Gérard Cherpion se sont dits "très inquiets" d'une atteinte à "la confidentialité" et à "la volonté de la personne humaine" sur des informations de santé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 21:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone, "persuadé" de rassembler au second tour des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528181355.ljyzsbdz.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et candidat PS aux élections régionales en Ile-de-France, a déclaré jeudi être "persuadé" de la formation d'une large coalition de gauche au second tour du scrutin. "Je suis persuadé qu'au deuxième tour, nous saurons nous rassembler. Je ne suis pas de ceux qui disent aux communistes, aux écologistes +Attention ! il faut se rassembler dès le premier tour+. Non, je pense qu'il vaut mieux se rassembler dans les meilleures conditions possibles sur le même projet", a affirmé M. Bartolone interrogé sur France 3 Ile-de-France. Après avoir réuni les socialistes franciliens autour de sa candidature, Claude Bartolone a dit espérer "rassembler plus largement la gauche, les écologistes, tous les progressistes". Cette déclaration intervient deux jours après le rejet par Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Écologie-Les Verts (EELV) et tête de liste pour les régionales en Ile-de-France, d'un ralliement au président de l'Assemblée nationale avant le premier tour. "Notre objectif est d'être le mieux placé et de faire ensuite en sorte que cette région continue d'être gérée par la gauche et les écologistes". Quant à la droite, "on va la battre ensemble au second tour", avait-t-elle assuré mardi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
