<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un 13e mois pour les femmes de ménage de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210306181458.ijcjvhy9.html</link>
   <description><![CDATA[Les femmes de ménage travaillant à l'Assemblée nationale auront droit au versement d'un 13e mois à partir de juin, a annoncé samedi le premier questeur de l'Assemblée Florian Bachelier (LREM). "Depuis octobre 2017, les questeurs se sont mobilisés pour mettre en place de meilleures conditions de travail pour les 175 agents de propreté (dont 127 femmes) travaillant à l'Assemblée nationale dans le cadre de marchés publics organisant le nettoyage des bâtiments parisiens", écrit-il dans un communiqué. "Ces personnels bénéficiaient déjà de niveaux de rémunération ainsi que de conditions de travail bien supérieures aux normes nationales", ajoute-t-il, précisant que cette majoration de salaire sera versée à compter du 30 juin 2021, avec une compensation financière accordée aux entreprises. Des "discussions techniques" se poursuivent par ailleurs avec les organisations syndicales pour avancer sur l'augmentation du travail en journée continue plutôt qu'en temps partiel, ou sur l'accès pour les agents de propreté aux services sociaux et de restauration de l'Assemblée nationale. En novembre, soixante-huit députés, dont de nombreux élus de gauche emmenés par l'Insoumis François Ruffin mais aussi LREM, Modem, UDI, Libertés et Territoires et LR, avaient réclamé le versement d'un 13e mois pour les femmes de ménage travaillant au Palais Bourbon. Des cadres de la majorité reprochaient cependant à M. Ruffin une posture sans travail de fond, Florian Bachelier avançant notamment qu'il avait demandé en vain au député LFI de lui dresser "un cahier des charges idéal pour les entreprises prestataires".]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: débats très chauds à partir de lundi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210306070055.5rv7h0cz.html</link>
   <description><![CDATA[La bataille parlementaire s'engage: les députés entament lundi en commission l'examen de l'emblématique projet de loi climat, accueilli très froidement par la gauche et les ONG environnementales, et qui suscite débats et divergences jusque dans la majorité. Près de 5.000 amendements sont au menu de la commission spéciale qui va plancher deux semaines sur ce texte sensible, avant son arrivée dans l'hémicycle fin mars. Inspirés par les propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), les 69 articles touchent de nombreux domaines: consommation, logement, transports -avec l'interdiction de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2h30 en train-, alimentation, ou encore justice environnementale par la création d'un délit d'"écocide". S'ajoute un autre projet de loi, au menu dans l'hémicycle de mardi à jeudi, pour inscrire la protection de l'environnement dans la Constitution, via référendum. Grâce à la loi climat, un des derniers grands textes du quinquennat, le gouvernement veut rendre "crédible" l'objectif de réduction de 40% des émissions de gaz à effet de serre en 2030 par rapport à 1990. Mais l'exécutif se retrouve en porte-à-faux avec la Convention citoyenne, qui l'accuse de "détricoter" son travail, entre les "trois jokers" brandis par Emmanuel Macron (dont les 110 km/h sur autoroute ainsi écartés) et les mesures revisitées. Dimanche dernier, pour sa dernière session, la Convention a sévèrement jugé la traduction de ses propositions par le gouvernement, avec des notes bien en dessous de la moyenne. "Il n'y a aucune baisse d'ambition", a défendu la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui entend cependant privilégier des mesures "efficaces" et "mieux acceptées" par les secteurs comme l'aérien, "sinistré" par la crise sanitaire. Ancienne d'EELV, la ministre doit assumer les arbitrages du gouvernement et ménager les équilibres de la majorité, tiraillée entre une aile libérale et une frange plus "écolo-compatible". - "Pas ayatolliste" - Le Premier ministre Jean Castex assure aussi ne pas être "dans le camp du conservatisme": "on n'a pas une approche ayatolliste mais on veut faire bouger les lignes". Le gouvernement veut éviter la cacophonie d'il y a dix jours sur les menus sans viande dans les cantines scolaires. Le débat va d'ailleurs ressurgir dans le volet alimentation du projet de loi, qui prévoit l'expérimentation d'un menu végétarien quotidien dans les cantines des collectivités volontaires. La co-rapporteure Célia de Lavergne (LREM) espère "remettre un peu d'apaisement" et pousse pour aller au-delà de cette simple expérimentation. Certains "marcheurs" souhaiteraient aussi des mesures plus fortes sur la rénovation thermique globale des logements ou l'encadrement de la publicité, alors que le texte interdit la publicité pour les énergies fossiles seulement. Les ONG environnementales sont très critiques, comme Greenpeace, qui fustige du "greenwashing" (écoblanchiment) et a repeint en vert un avion Air France vendredi à Roissy, ou la Fondation Nicolas Hulot qui redoute un "quinquennat perdu pour l'écologie". La gauche compte relayer leur déception. Les "trois quarts des mesures" de la Convention citoyenne ont "été abandonnées ou édulcorées", dénonce Mathilde Panot (LFI). Le projet de loi "sonne creux", estime le socialiste Guillaume Garot, qui promet des "propositions concrètes" comme "l'interdiction de la publicité pour les produits les plus gras et les plus sucrés". L'ex-LREM et proche de Nicolas Hulot Matthieu Orphelin compte aussi défendre les propositions de la Convention comme la "rénovation globale obligatoire des logements", moyennant des aides financières. La majorité vante pour sa part l'ensemble de son bilan écologique, qui repose sur "l'articulation" de plusieurs lois - dont celle contre le gaspillage adoptée début 2020 - et l'impact de la diplomatie climatique française. "On n'atteindra pas nos objectifs sans l'échelle européenne, sur la taxation du carbone bien sûr, mais aussi sur les normes que peut imposer l'Europe aux constructeurs automobiles", souligne la présidente de la commission spéciale Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM). Les députés savent les nombreuses résistances suscitées chez les industriels, voire pour certaines mesures chez les élus locaux. Côté LR, Damien Abad veut porter "une écologie de droite, davantage fondée sur les bonus que sur les malus". Son parti entend bâtir son propre logiciel sur le sujet, un des enjeux clés de la présidentielle 2022.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat: à l'heure de relayer la Convention citoyenne, des députés se rebiffent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210306070054.rtfnwgsy.html</link>
   <description><![CDATA[Au tour des députés de plancher sur le texte climat, traduction des propositions de citoyens. Mais cette expérience inédite de construction de la loi, à renouveler pour les uns, fait aussi grincer des dents auprès de certains parlementaires. La ministre Barbara Pompili dit qu'elle n'acceptera "aucune baisse d'ambition"? Réponse du berger Richard Ferrand, président de l'Assemblée, à la bergère: "Le Parlement est souverain dans l'élaboration et le vote de la loi". C'est que chacun marque son territoire, dans ce processus d'élaboration novateur. Comme voulu par Emmanuel Macron au sortir de la crise des "gilets jaunes", 150 citoyens tirés au sort ont phosphoré sur une réduction des émissions de gaz à effet de serre. La Convention citoyenne pour le climat (CCC) a remis en juin 149 propositions au président, de la rénovation thermique des logements à l'encadrement de la publicité. Le chef de l'Etat a rejeté trois idées et s'est engagé à transmettre les autres "sans filtre". Mais pour ce qui relève de la loi, "maintenant c'est le temps du Parlement", affirme le chef de file des députés LREM Christophe Castaner, en soulignant que "les 150 citoyens n'étaient pas des juristes avec des administrateurs". Les parlementaires se sentent-ils dépossédés? "Ils veulent s'emparer des mesures, c'est normal, et il ne faut pas opposer la légitimité des uns et des autres", fait valoir à l'AFP François de Rugy, ancien ministre de la Transition écologique qui avait mis sur les rails la CCC et avait dû alors convaincre jusque chez LREM. L'actuelle ministre Barbara Pompili a reconnu qu'"au départ" elle était "assez dubitative". Mais il faut "réinventer des lieux de participation" et cette "autre forme de démocratie (...) mérite de tenter le coup", disait-elle il y a quelques mois. Si d'autres pays ont mené de telles conventions citoyennes (Canada, Irlande...), sa légitimité ne va pas de soi en France. - "Pieds et poings liés" - "Qu'on laisse chacun à sa place", met ainsi en garde le député LR Philippe Gosselin. Car "la représentation nationale ne peut se retrouver pieds et poings liés". Et de soupçonner Emmanuel Macron d'avoir voulu par ce processus de CCC "court-circuiter" les institutions et la majorité qui "peuvent être rebelles". Au MoDem allié de LREM, certains comme Erwan Balanant saluent via la CCC la création d'un "consensus pour avancer". Mais son collègue Jean-Louis Bourlanges s'étrangle: "je vois des gens ni représentatifs, qui ne sont pas élus et pas experts. Ils ont des idées comme tout le monde mais je pense que le pouvoir doit appartenir aux élus". L'insoumise Mathilde Panot rappelle avoir été "assez critique" au démarrage: "la CCC avait été faite par l'exécutif pour gagner du temps, dans de l'agitation communicationnelle". Puis "des citoyens ont vraiment fait le travail" et si Emmanuel Macron "ne reprenait pas ce qu'il voulait, ce serait intéressant". Au rang des plus enthousiastes figure l'ancienne ministre socialiste Delphine Batho, qui demande que toutes les propositions des citoyens soient bien soumises au Parlement, sans "le mur de la Ve République". Ex-"marcheur" proche de Nicolas Hulot, Matthieu Orphelin promet aussi qu'il portera les 150 mesures des citoyens, "de gauche, de droite, ou non politisés, pas 150 Amish" - en allusion au mot du président quant à un moratoire sur la 5G. Si le bilan du processus de CCC est en demi-teinte, c'est que "l'exécutif n'a pas tenu ses engagements", dénonce aussi le député, rappelant les très mauvaises notes attribuées fin février par les citoyens au gouvernement. La présidente LREM de la commission spéciale à l'Assemblée, Laurence Maillart-Méhaignerie, aurait préféré que les citoyens jugent "après" le travail au Parlement. Défendant un exercice de "respiration démocratique", elle estime "qu'on peut faire appel à d'autres conventions citoyennes pour des grands débats de société". "On a essuyé les plâtres. Cette nouvelle voix politique des citoyens a créé un rapport de forces", lâche une autre responsable macroniste. Qui plaide: "Même si on a des divergences" avec eux, "on doit continuer de faire la démonstration que c'est une réussite", au vu des enjeux.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport propose de donner un coup de jeune à la composition du CESE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210305173636.ujvpr3rx.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport remis vendredi à Matignon propose de donner un coup de jeune à la composition du méconnu Conseil économique, social et environnemental (CESE). Piloté par le haut-fonctionnaire Jean-Denis Combrexelle, le rapport doit éclairer le gouvernement sur la prochaine composition du CESE alors qu'une réforme votée en décembre réduit le nombre de ses conseillers et révise son fonctionnement. Le document met "l'accent sur la nécessité d'augmenter la place réservée aux jeunes et aux étudiants, de renforcer celle des acteurs luttant contre la pauvreté, l'exclusion ou les discriminations, d'élargir la représentation de la famille à d'autres dimensions (protection de l'enfance, familles homoparentales, aidants, aînés)", souligne Matignon dans un communiqué. Il propose également d'ouvrir les membres du CESE à de nouveaux champs comme l'handicap, l'égalité femmes-hommes, les mobilités ou encore l'économie numérique. Selon le rapport Combrexelle, les futurs conseillers du CESE devront répondre à des "objectifs de parité, de diversité et de rajeunissement". Il propose en outre qu'ils soient "pleinement engagés dans la vie active". La réforme prévoit de réduire de 25% le nombre des membres du CESE, soit 175 personnes contre 233 actuellement. Avec davantage de pétitions populaires à examiner, de "débats citoyens" à organiser, le Conseil aura désormais pour mission de répondre à une forte demande de démocratie participative dans l'opinion. Héritière lointaine du Conseil national économique fondé en 1925, cette institution est devenue sous la Vème République le Conseil économique et social (CES), auquel a ensuite été ajouté l'attribut "environnemental".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: Bayrou peu optimiste sur un soutien des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210305135608.4bhot9hb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola tente encore d'obtenir un vote de l'Assemblée nationale pour instaurer la proportionnelle aux législatives de 2022, mais le leader centriste François Bayrou ne croit pas à un tel changement par "la voie parlementaire". "Les députés ont été élus dans des circonscriptions au scrutin majoritaire et le réflexe naturel de beaucoup d'entre eux est de ne pas vouloir changer", assure en privé vendredi M. Bayrou, qui pense que la démarche de M. Mignola mettra "en évidence cette impossibilité" d'une évolution par ce biais. "Je n'ai jamais cru qu'un changement si important pouvait être adopté par la voie parlementaire", ajoute le président du MoDem allié d'Emmanuel Macron. M. Bayrou qui a lancé une offensive en faveur de la proportionnelle, souhaiterait plutôt consulter les Français par référendum, sur la base de l'article 11 de la Constitution. M. Mignola a déposé récemment deux propositions de loi, l'une pour de la proportionnelle dans les départements les plus peuplés, l'autre pour une "proportionnelle intégrale". Dans un courrier transmis mardi au patron des députés LREM Christophe Castaner et à son homologue Agir Olivier Becht, il propose un rendez-vous "pour déterminer ensemble si un consensus pourrait se dégager au sein de la majorité, et au-delà, pour franchir cette nouvelle étape démocratique". "L'exécutif est, à l'évidence, peu allant ni pressé à engager cette réforme. Mais le président de la République a toujours indiqué que, pour ne pas y être favorable dans le moment actuel, il ne s'opposerait pas à une initiative parlementaire", relève M. Mignola dans ce courrier révélé par le quotidien L'Opinion et dont l'AFP a eu copie. Les trois présidents de groupes politiques doivent se voir mercredi. Le responsable MoDem plaide pour une inscription d'une de ses propositions de loi à l'ordre du jour de l'Assemblée la semaine du 10 mai. L'introduction d'une dose de proportionnelle figurait parmi les engagements de campagne d'Emmanuel Macron en 2017. Mais LREM et l'exécutif se montrent très prudents. Le délégué général du parti présidentiel, Stanislas Guerini, préfèrerait "qu'on porte cette mesure de façon plus ambitieuse à l'occasion de la prochaine élection présidentielle", avec "la réduction du nombre de parlementaires" notamment. Selon M. Castaner, le mode d'élection des députés n'est sans doute pas "la priorité absolue" des Français en pleine crise sanitaire. Le 10 février, Emmanuel Macron avait estimé que ce débat "important" sur la proportionnelle devait se "poursuivre".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 13:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'avenir de la présence militaire française au Sahel en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210304125815.vr0p7ojx.html</link>
   <description><![CDATA[Les ministres français des Affaires étrangères et des Armées ont défendu jeudi à l'Assemblée nationale la poursuite des efforts militaires français au Sahel, devant des députés soucieux d'en comprendre l'avenir et la stratégie après huit ans de présence ininterrompue. "Il nous semble aujourd'hui légitime, utile et nécessaire de débattre de la stratégie de la France au Sahel" après huit années d'engagement militaire dont "nous pouvons être fiers", mais à l'important "coût humain" (50 morts au combat) et "financier" (un milliard d'euros par an), a souligné en préambule le député de la majorité présidentielle Thomas Gassilloud (Agir ensemble). "Si les résultats obtenus sont réels" depuis le sursaut militaire décidé début 2020 au sommet de Pau (sud-ouest), "la situation sécuritaire au niveau régional demeure préoccupante", a-t-il souligné. En matière de gouvernance et de développement, "le bilan reste trop léger". Et sur le plan militaire, "les renforts européens sont précieux mais fragiles", a-t-il constaté, plaidant pour une implication accrue des Etats sahéliens. "L'opération Barkhane (5.100 militaires français, ndlr) n'est pas éternelle, mais aujourd'hui il n'est pas question de partir parce que nos partenaires nous demandent de continuer à les aider", a réagi la ministre des Armées Florence Parly, selon qui "la sécurité des Français et des Européens en dépend". Mi-février, lors d'un sommet à N'Djamena avec les partenaires du G5 Sahel, le président Emmanuel Macron avait annoncé que Paris ne comptait pas réduire "dans l'immédiat" les effectifs de Barkhane, appelant d'abord à "décapiter" les groupes jihadistes, notamment ceux affiliés à Al-Qaïda, qui continuent d'agir dans la région. La France lutte "contre les groupes terroristes qui cherchaient hier à y établir un califat islamiste et qui, battus en brèche, poursuivent aujourd'hui une stratégie meurtrière de chaos et de déstabilisation", a fait valoir pour sa part le chef de la diplomatie française, Jean-Yves Le Drian, insistant sur la nécessité d'un "sursaut civil" et "de développement", déjà en cours selon lui. - "La guerre à des concepts" - Les débats ont reflété le doute qui gagne peu à peu l'opinion française. Selon un sondage publié début janvier, peu avant le sommet de N'Djamena, seuls 49% des personnes interrogées sont encore favorables à cette intervention, contre 73% en février 2013 et 58% fin 2019. Extrême-gauche et gauche radicale ont ainsi émis de sérieux doutes sur sa stratégie. "La France doit préparer son départ du Sahel, il faut commencer à discuter en multilatéral d'un agenda" de retrait progressif, a jugé le communiste André Chassaigne. "Huit ans de guerre, 55 Français morts, cinq milliards d'euros dépensés, deux millions de civils déplacés (...). Nous sommes en guerre, quels sont les objectifs?", a renchérit le chef de la France insoumise, Jean-Luc Mélenchon. "Que faisons-nous là-bas ? La guerre au terrorisme ? Depuis quand la France fait-elle la guerre à des concepts?" A l'inverse, l'opposition de droite a soutenu le maintien de l'effort. "Je suis convaincue que l'heure n'est pas à la réduction de nos efforts mais à leur intensification", a jugé Nathalie Serre (Les Républicains - LR). "Si nous abandonnions le Sahel, nous en payerions les conséquences sur le plan du terrorisme et de l'immigration illégale", a abondé son collègue LR Claude de Ganay. "Ce que nous visons, c'est à terme que les forces sahéliennes puissent assurer de façon autonome leur propre sécurité", a conclu Mme Parly. "L'objectif est de parvenir à une opération plus agile et de nous appuyer de plus en plus sur (le groupement de forces spéciales européennes) Takuba pour accompagner les Sahéliens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccin/UE: tout n'est "pas parfait" mais la "solidarité" est là (Le Drian)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303184147.7ra93bmd.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre français des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a concédé mercredi des "manques parfois lourds" dans la politique des vaccins de l'UE mais estimé que la "solidarité" des Vingt-Sept portait ses fruits, y compris à l'égard de l'Afrique. "Aujourd'hui la situation n'est sans doute pas satisfaisante totalement, elle n'est pas parfaite (...) avec parfois des manques lourds mais il faut mesurer le chemin parcouru", a-t-il déclaré lors d'un débat sur l'Europe à l'Assemblée nationale. "Face à l'urgence d'une crise sans précédent, nous avons posé les bases d'une Europe de la santé", a-t-il dit, en défendant la politique d'achat de vaccins anti-Covid au niveau de l'UE et non pas de chaque Etat. "Nous avons su être solidaires à la fois dans l'achat et dans le partage des vaccins européens et je souhaite vraiment que cette dynamique-là puisse perdurer même si je vois bien ici ou là des tentations de sécession", a-t-il ajouté. Au moins trois pays de l'UE, Hongrie, Slovaquie et République tchèque, ont opté pour les vaccins russe et chinois en dehors de toute coordination européenne. La Chine, la Russie et l'Inde font la course en tête dans la distribution de vaccins aux pays les plus défavorisés, notamment en Afrique, suscitant des interrogations sur la mobilisation des Occidentaux en la matière. "Je pense quand même qu'il faudra tirer les leçons à la fin de l'histoire. Les comparaisons n'interviendront qu'à la fin", a estimé Jean-Yves Le Drian. Le ministre a notamment vanté les mérites du dispositif Covax créé par l'Organisation mondiale de la Santé (OMS) au bénéfice des pays les plus démunis, à l'initiative notamment de la France. "Des doses de vaccins commencent à arriver (en Afrique via Covax) : au Ghana ont été reçus 600.000 doses le 24 février, en Côte d'Ivoire 500.000 doses le 26, en Angola 500.000 doses le 2 mars, au Nigeria quatre millions de doses le 2 mars", a-t-il lancé. "C'est de la réalité concrète de solidarité", a-t-il martelé, alors qu'il était interpellé par le chef des députés LFI Jean-Luc Mélenchon. Ce dernier a plaidé de son côté pour une levée des brevets sur les vaccins, qui "pourrait sauver des milliers de vies", et reproché à l'OMC et à l'UE de "s'y opposer". "Regardons en face la situation : 50 pays les plus riches ont reçu 70% des doses injectées, 50 pays les plus pauvres ont reçu 0,1% des doses injectées", a-t-il lancé. La socialiste Valérie Rabault a déploré pour sa part que les pouvoirs publics se soient "désengagés de la recherche en vaccins" et que "la grande partie de la production ne se fasse plus sur le sol européen". "L'Europe n'est pas en mode commando même si le président de la République (Emmanuel Macron) a eu beau dire que nous étions en guerre contre le Covid", a-t-elle asséné, regrettant que les Européens investissent "trois fois moins" que les Américains dans la recherche sur les vaccins. La députée Carole Grandjean (La République en marche, LREM) s'est pour sa part félicitée que "l'Europe paie ses vaccins d'un quart à moitié moins cher que les Etats-Unis" grâce à des achats mutualisés, négociés par la Commission européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: 5.000 amendements et vifs débats en vue à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303174427.tkesmim9.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 5.000 amendements ont été déposés en vue de l'examen du projet de loi climat en commission à l'Assemblée lundi, avec de nombreux points sensibles sur la rénovation thermique, les menus végétariens dans les cantines ou les engrais agricoles, selon des sources parlementaires mercredi. Une commission spéciale de députés va plancher deux semaines sur ce texte présenté comme l'un des derniers projets de loi phares du quinquennat, qui est attendu dans l'hémicycle à la fin du mois de mars et jusqu'à mi-avril. Les échanges s'annoncent intenses avec plus de 1.500 amendements LREM, 1.160 LR, 460 du PS, 130 LFI... Au sein du groupe majoritaire, certains "marcheurs" souhaiteraient des mesures plus fortes sur la rénovation thermique globale des logements ou l'encadrement de la publicité, alors que le texte interdit la publicité pour les énergies fossiles seulement. La lutte contre l'artificialisation des sols va être aussi âprement discutée avec quelques centaines d'amendements sur le sujet, oppositions comprises. Le nombre de 5.000 amendements est loin de constituer un record: quelque 21.700 amendements avaient été déposés en commission sur le projet de réforme des retraites début 2020. Le chiffre est cependant important et, aux yeux de Matthieu Orphelin, député ex-LREM proche de Nicolas Hulot, "il ne pouvait en être autrement, vu le manque d'ambition du texte présenté par le gouvernement". Dimanche, la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont pourtant inspiré le projet de loi, a très sévèrement noté la mise en oeuvre de ses propositions par le gouvernement, avec des moyennes de 2,5/10 et 3,3/10. Pour sa part, la présidente de la commission spéciale Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM) fait valoir que "c'est un texte d'équilibre du gouvernement" et "à nous aussi de porter des ambitions et chercher des arbitrages". Le Premier ministre Jean Castex a assuré mardi devant les députés macronistes ne pas avoir "une approche ayatolliste" mais vouloir "faire bouger les lignes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La TNT condamnée à évoluer pour survivre (experts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303173851.j352dbuw.html</link>
   <description><![CDATA[La télévision numérique terrestre conserve de nombreux atouts mais elle doit impérativement évoluer pour résister à la concurrence des autres modes de diffusion, ont souligné mercredi les participants à une table ronde organisée par la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. Du président du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) Roch-Olivier Maistre, à Nicolas de Tavernost, patron du groupe M6 et président de l'Association des chaînes privées, en passant par le PDG de Télédiffusion de France (TDF) Olivier Huart et le secrétaire général de France Télévisions Francis Donnat, tous ont rappelé les avantages historiques, et toujours valables, de la TNT. Parmi lesquels, la gratuité, la simplicité, une couverture géographique très large, pas de données personnelles à fournir, et l'absence de tout intermédiaire encombrant type opérateur de télécoms ou GAFA... La TNT est même "consubstantielle" au service public, en raison de "son universalité", a insisté Francis Donnat, rappelant qu'elle est le mode de réception unique de la télé pour près de 22% des foyers. Mais elle doit impérativement évoluer pour rester dans la course, alors que plus de la moitié des ménages reçoivent la télé via leur box. "La TNT a fait la preuve de son adaptabilité, mais elle n'est plus le mode d'accès dominant à la télévision", a constaté M. Maistre, rappelant le souhait du CSA de la moderniser en lançant des expérimentations sur l'ultra-haute définition (Ultra HD) et en développant la HBBTV (une norme qui permettra de diffuser des services interactifs, ou encore des services de streaming comme Salto, sur la TNT). Tandis que M. de Tavernost a rappelé les énormes réserves de Canal+, qui a demandé l'an dernier au CSA de renouveler pour trois ans seulement l'autorisation de diffusion de la chaîne cryptée sur la TNT, en raison de l'attractivité déclinante de cette technologie. Se pose également la question d'un éventuel partage de la bande de fréquences utilisée par la TNT (470-694 mégahertz), qui lui est actuellement réservée jusqu'en 2030. La question de son éventuelle "co-allocation" aux réseaux de télécoms, de plus en plus gourmands en matière de spectre radioélectrique, doit être réexaminée au niveau international en 2023. Une cohabitation qui serait "très compliquée", en raison des interférences qu'elle créerait, selon M. Maistre. Qui a par ailleurs insisté sur la nécessité de ne pas "rater le coche" sur le plan législatif, si la France veut être en mesure de lancer le basculement de la TNT vers l'Ultra HD lors des Jeux de Paris-2024...]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: les députés retiennent un seuil de "non-consentement" à 15 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303163429.j72waml2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé à 15 ans le seuil de "non-consentement" pour les mineurs victimes d'actes sexuels de la part d'adultes, mercredi lors de travaux en commission sur une proposition de loi visant à renforcer la protection contre ces abus. Ce texte issu du Sénat sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 15 mars. En dessous de 15 ans, le principe du non-consentement d'un jeune sera la règle, "même si ces actes ne lui ont pas été imposés par violence, contrainte, menace ou surprise", selon un amendement du gouvernement adopté par la commission des Lois de l'Assemblée. Ainsi, "aucun adulte ne pourra se prévaloir du consentement" d'un mineur de moins de 15 ans, a résumé le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. Les députés ont fait préciser dans le texte que les "actes bucco-génitaux" étaient aussi visés dans la définition d'un viol, afin de clarifier la jurisprudence. Ces dispositions ne s'appliquent toutefois que quand "la différence d'âge entre l'auteur et le mineur est d'au moins cinq ans". Cette rédaction, surnommée "clause Roméo et Juliette", vise à ne pas "criminaliser les amours adolescentes" librement consenties, a expliqué le garde des Sceaux. Le seuil d'âge est relevé à 18 ans en cas d'actes "incestueux" - un terme que les parlementaires ont également tenu à faire figurer en tant que tel à la place d'une rédaction initiale allusive. - "prescription prolongée" - Le gouvernement a également fait adopter un amendement instituant un mécanisme de "prescription prolongée", ou "prescription glissante", pour les viols commis sur des mineurs. Le délai de prescription - actuellement de 30 ans à compter de la majorité de la victime - serait prolongé en cas de nouveau viol sur un autre mineur, jusqu'à la prescription du dernier crime. Ce principe serait aussi appliqué aux délits sexuels sur mineurs. Nombre d'associations demandent que ces actes soient imprescriptibles, mais le gouvernement estime notamment que cela doit continuer d'être réservé aux crimes contre l'humanité, comme les génocides. Cette proposition de loi visant à "protéger les jeunes mineurs des crimes sexuels" - son intitulé officiel - a déjà été adoptée en première lecture par le Sénat à l'unanimité, mais avec un seuil d'âge fixé à 13 ans. L'Assemblée nationale a de son côté unanimement voté le 18 février un autre texte sur la protection des mineurs contre les atteintes sexuelles. Le gouvernement a toutefois choisi de poursuivre la procédure législative sur la base de la proposition de loi de la chambre haute, quitte à l'amender en profondeur, en faisant valoir qu'elle permettrait de légiférer plus rapidement. Le président Emmanuel Macron a promis un renforcement du droit face à ces actes, dans un contexte de fort retentissement dans l'opinion d'affaires d'abus ou viols sur des mineurs et d'incestes. "Il y a une évolution de la société, et il y aura bientôt une évolution de notre droit" pour "poser un interdit clair" face à ces actes, a affirmé la rapporteure du texte à l'Assemblée, Alexandra Louis (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>AAH: la désolidarisation du revenu du conjoint acceptée par les sénateurs en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303161341.ahb6owt8.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont accepté mercredi en commission le principe d'une désolidarisation de l'Allocation adulte handicapé (AAH) des revenus du conjoint, votée à l'Assemblée nationale en première lecture en février 2020, contre l'avis du gouvernement et de la majorité. Le texte sera examiné en première lecture mardi dans l'hémicycle du Sénat, à majorité de droite. La suppression de la prise en compte des revenus du conjoint dans le calcul de cette allocation est une demande forte des associations de défense des droits des personnes handicapées et des associations féministes. Cette revendication a fait l'objet d'une pétition sur le site du Sénat, qui a dépassé les 100.000 signatures, la première à atteindre ce seuil conditionnant la possibilité d'une inscription à l'ordre du jour de la chambre haute. La commission des Affaires sociales du Sénat s'est saisie d'une proposition de loi des députés Libertés et Territoires "portant diverses mesures de justice sociale", dont l'AAH, pour donner "une réponse" à cette pétition, a indiqué à la presse sa présidente Catherine Deroche (LR). Depuis sa création en 1975, l'AAH "a toujours eu un caractère hybride, entre minimum social et prestation de compensation", a souligné le rapporteur LR Philippe Mouiller. Les sénateurs ont "choisi de trancher" en faveur de la seconde proposition, en acceptant en commission la "déconjugalisation" du calcul de l'AAH. Ils ont toutefois modifié la rédaction des députés pour réintroduire le plafonnement du cumul de l'AAH avec les ressources propres du bénéficiaire. Le dispositif ainsi réécrit aurait un coût évalué à 560 millions d'euros, selon M. Mouiller, contre 20 milliards dans la version votée par les députés. Le rapporteur a aussi prévu "un mécanisme transitoire" de 10 ans, pour permettre aux bénéficiaires de l'AAH qui seraient perdants de conserver le mode de calcul actuel. D'un montant de 900 euros mensuels (maximum pour une personne seule), l'AAH compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple. Selon des estimations de la Drees, la déconjugalisation de l'AAH ferait 44.000 ménages perdants, a précisé M. Mouiller. En 2018, le Sénat s'était opposé à une proposition de loi du groupe CRCE à majorité communiste visant à supprimer la prise en compte des revenus du conjoint dans le calcul de l'AAH.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la maladie de Lyme: "bilan décevant", juge un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210303110012.5ly5k0gl.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier plan de lutte contre la maladie de Lyme, lancé en 2016, laisse un "bilan décevant", selon un rapport parlementaire publié mercredi, qui réclame "une adaptation" de son contenu et davantage de "moyens". Le financement de la lutte contre cette maladie, causée par une bactérie et transmise par les morsures de tiques, n'est que "partiellement identifiable" et se caractérise par "un effort de recherche très modeste" et "insuffisamment coordonné", conclut ce rapport de la députée LR Véronique Louwagie. Le "plan Lyme", annoncé en septembre 2016 par l'ancienne ministre de la Santé Marisol Touraine, visait à améliorer le diagnostic et la prise en charge de cette pathologie. Il s'agissait notamment d'apaiser la controverse entre certains médecins et certaines associations de patients sur la réalité de la forme chronique de la maladie. "Ce bilan ne traite pas de la prise en charge des patients", précise le rapport, qui rappelle qu'une autre mission d'information, à la commission des affaires sociales de l'Assemblée, "travaille actuellement sur ce sujet". Parmi les "premiers pas positifs" permis par ce plan, Véronique Louwagie identifie des "progrès en matière de surveillance" des populations de tiques et des "avancées en matière de sensibilisation du grand public" et des professionnels, avec notamment la pose de panneaux d'information aux entrées des forêts. Mais elle déplore "d'importants points de crispation" autour de la gouvernance du plan et "une recherche en échec", avec un budget "très modeste" (moins de 1,5 million d'euros par an), un effort de recherche "déséquilibré" (peu orienté vers la santé humaine et les sciences sociales) et "insuffisamment coordonné". Jugeant qu'une "relance" du plan Lyme est "nécessaire", le rapport propose d'"engager un second plan national (...) sans attendre la fin de la crise sanitaire" liée au Covid-19, "dans le but d'améliorer durablement la situation des malades", et d'en confier le pilotage à la nouvelle agence de recherche ANRS-Maladies infectieuses émergentes. Il suggère aussi d'expérimenter "une déclaration obligatoire de la maladie" pour mieux connaître son ampleur et de "relever à 5 millions d'euros le budget annuel de la recherche" contre cette maladie, dont 50.133 nouveaux cas ont été répertoriés en 2019, contre 29.072 en 2009.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 11:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale unanime vote la hausse de l'aide au développement, recentrée sur l'Afrique et Haïti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302170329.vkh5pv54.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, unanime, a adopté mardi en première lecture le projet de loi de programmation de l'aide publique au développement (APD) française, prévue en hausse et recentrée sur l'Afrique et Haïti. Les députés ont soutenu ce texte consensuel par 502 voix pour et 41 abstentions, des communistes et des insoumis. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves le Drian a salué "un très bon signal" et un "tournant pour notre politique de développement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée de la majorité dépose une proposition de loi pour lutter contre "l'âgisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302163744.p7axxkxs.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux représenter les seniors à la télévision, garantir les droits des plus âgés, intégrer la question du vieillissement dans les manuels scolaires: une députée LREM a déposé mardi une proposition de loi pour lutter contre "l'âgisme", le rejet des aînés qui a pu être accentué pendant la crise sanitaire. "Le renforcement des droits des personnes âgées dans notre société pour lutter contre l'âgisme est devenu au regard de la crise du Covid-19 une nécessité. Il faut rééquilibrer le regard porté sur le vieillissement", a déclaré mardi la députée de Loire-Atlantique Audrey Dufeu lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Cette proposition de loi "visant à réussir la transition démographique pour lutter contre l'âgisme", co-signée par une cinquantaine de députés, n'est pas encore inscrite au calendrier parlementaire mais pourrait être étudiée en mai dans le cadre d'une niche réservée à son groupe, a-t-elle espéré. La France va être confrontée dans les prochaines années à un vieillissement important de sa population. Selon l'Insee, en 2040, les plus de 65 ans représenteront un quart de la population. Pour éviter "une guerre des générations", il faut, selon la parlementaire, cesser de "présenter la vieillesse comme une rupture, comme une incapacité ou un coût financier". Le texte, inspiré des conclusions d'un rapport parlementaire qu'elle avait remis en 2019 au gouvernement, a vocation à "préserver notre société de dérives âgistes, discriminantes", a-t-elle présenté. Il comporte 16 articles de loi pour "renforcer les droits des personnes âgées", "préparer la société à la transition démographique" et "améliorer leur représentation dans la société". Ainsi, Mme Dufeu propose notamment d'organiser tous les trois ans une Conférence nationale du Grand âge ou de prévoir la possibilité pour les bénéficiaires de l'allocation personnalisée d'autonomie (APA) ou de la prestation de compensation du handicap (PCH) de demander l'accompagnement d'un tiers pour faire valoir leurs droits. En outre, elle plaide pour l'inscription de la transition démographique et la longévité dans les programmes scolaires, et pour encourager les chaînes de télévision à proposer des programmes qui respectent une perception plus réaliste de la longévité, en renforçant les pouvoirs de contrôle du Conseil supérieur de l'audiovisuel. Dans un communiqué, l'association des directeurs au service des personnes âgées (AD-PA), qui oeuvre depuis plusieurs années contre l'âgisme, a salué cette initiative, insistant toutefois sur "la nécessaire mise en oeuvre de la grande loi autonomie promise par le président Macron", plusieurs fois reportée et vivement attendue par un secteur durement touché par la crise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: accord députés/sénateurs sur les modalités de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210302145316.6buusez2.html</link>
   <description><![CDATA[Exit le vote anticipé: députés et sénateurs sont parvenus à un accord mardi sur le projet de loi révisant les modalités techniques de la présidentielle sans cette disposition polémique, le texte devant être définitivement approuvé la semaine prochaine par le Parlement. Comme il est d'usage plus d'un an avant une échéance présidentielle, ce projet de loi organique "relatif à l'élection du président de la République" vise à réviser les conditions techniques du scrutin de 2022. Mais ce texte de "toilettage" a pris subitement une dimension politique le 16 février, avec le dépôt surprise d'un amendement du gouvernement, juste avant son examen dans l'hémicycle du Sénat. Cet amendement devait permettre le vote par anticipation, sur machines à voter, pour la présidentielle de 2022. Rejeté à grand bruit et à une très large majorité par la chambre haute, l'amendement n'a nullement été repris par les parlementaires mardi en commission mixte paritaire. "Le bons sens l'a emporté", a jugé Stéphane Le Rudulier (LR), rapporteur pour le Sénat. "Si notre droit électoral peut évoluer (...) nous ne devons pas agir dans la précipitation", a-t-il affirmé. Principales nouveautés du texte: le vote par correspondance pour les détenus, des procurations "déterritorialisées" et un délai de dix semaines au moins pour recueillir les parrainages, spécificité de la présidentielle. Parmi les modifications apportées par les sénateurs : la convocation des électeurs par décret simple, plutôt que par décret en Conseil des ministres, et l'ouverture des parrainages aux présidents des conseils consulaires des Français de l'étranger et des conseils exécutifs de Corse et de Martinique. Le Sénat a encore renforcé l'accessibilité de la propagande électorale aux personnes en situation de handicap et imposé aux instituts de sondage de publier leurs marges d'erreur lors de toute publication ou diffusion d'un sondage relatif à l'élection présidentielle. L'accord conclu en CMP sera confirmé solennellement par un dernier vote dans chacune des chambres, le 9 mars à l'Assemblée nationale, puis le 11 au Sénat, ce qui vaudra adoption définitive.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
