<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sécu: "l'arbre qui cache la forêt de la dépense sociale", selon Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605184123.xwhmq2ce.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR), a estimé mardi que l'amélioration des comptes de la Sécurité sociale était "l'arbre qui cache la forêt de la dépense sociale". Dans un communiqué, l'ancien ministre du Budget affirme que si "les comptes de la Sécurité sociale devraient être enfin à l'équilibre" en 2018, "ce n'est pas du côté de la maîtrise des dépenses qu'il faut regarder mais de celui de la croissance". "La fin du +trou de la sécu+ en 2018, c'est avant tout l'arbre qui cache la forêt de la dépense sociale! Les recettes sociales sont plus fortes que les dépenses, ce qui masque le manque d'effort structurel réalisé par le gouvernement", affirme le député, après la publication d'un rapport qui fait état d'un déficit global à moins de 300 millions d'euros au lieu des 2,2 milliards inscrits en loi de finance. "Car avec 2,2% de croissance du PIB en 2017, les comptes sociaux s'améliorent de manière quasi mécanique, étant très réactifs à la croissance économique", poursuit-il. "Mais la dépense sociale n'est toujours pas maitrisée: les prestations sociales ont progressé de 2,5% en 2017, contre 0,4% en 2016", affirme M. Woerth, reprochant au gouvernement de s'être "lancé dans un débat cacophonique" sur le sujet, "en étant peu explicite sur les réformes de fond".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe appelle les députés LREM à "jouer collectif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605175212.35dkulov.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a appelé mardi les députés LREM à "jouer collectif" face à la multiplication d'amendements individuels et à des critiques de certains élus dans la presse, selon des participants à la réunion du groupe majoritaire. Après l'intervention d'une députée appelant à "donner davantage de sens" et s'émouvant ne pas retrouver le programme sur lequel elle avait été élue, le chef du gouvernement a notamment martelé, lors de la réunion de groupe, que "notre force est collective". "Si on la joue perso, nous n'arriverons pas à expliquer ce que l'on fait", a encore plaidé le locataire de Matignon, invitant les "marcheurs" à marquer plus de "solidarité". Il a également épinglé ceux qui s'expriment "dans la presse pour critiquer les propos du gouvernement". De son côté, le président du groupe LREM, Richard Ferrand, a appelé ses troupes à "donner du sens à notre action", jugeant que des querelles individuelles ont pu éclipser "le sens de nos derniers textes", également selon des propos rapportés. Ce proche d'Emmanuel Macron a réaffirmé que "ce qui nous divise intéresse toujours plus que ce qui nous rassemble". Entre autres interventions, la cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, a notamment exhorté à "ne pas tirer contre (son) camp" ni à se "tire(r) une balle dans le pied", faisant explicitement référence à des déclarations de Sacha Houlié, rapportées dans Le Monde, sur le pouvoir d'achat et l'impact du prélèvement à la source.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen reçue à l'ambassade d'Italie pour sa fête nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605170227.oc5ma4ya.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, alliée du nouveau ministre italien de l'Intérieur Matteo Salvini, chef de la Ligue (extrême droite), a affirmé mardi avoir été reçue lundi soir à l'ambassade d'Italie en France, qui organisait une réception pour sa fête nationale. "J'étais reçue hier soir à l'ambassade d'Italie. Des discussions fructueuses avec Mme l'ambassadrice!", a écrit sur Twitter la présidente de Rassemblement national (ex FN), sans d'autres précisions. Interrogée par l'AFP, l'ambassade d'Italie a précisé que Marine Le Pen avait été invitée "en tant que parlementaire" et membre de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblee nationale, ainsi que les autres élus de cette commission. L'ambassadrice italienne Teresa Castaldo a été nommée à ce poste en janvier. Marine Le Pen avait félicité vendredi la Ligue et son patron Matteo Salvini, parvenu à un accord pour un gouvernement d'union avec le Mouvement 5 étoiles (anti-système), y voyant "une victoire de la démocratie sur les intimidations" de Bruxelles. Le gouvernement français était représenté à la réception de l'ambassade par la ministre française chargée des Affaires européennes Nathalie Loiseau, et la secrétaire d'État chargée des personnes handicapées Sophie Cluzel, a précisé sur son compte Twitter l'ambassade d'Italie. "L'Italie remercie les ministres @NathalieLoiseau et @s_cluzel d'avoir participé à notre fête nationale", a écrit l'ambassade. Le nouveau chef du gouvernement italien, Giuseppe Conte, a défendu mardi devant le parlement la politique "populiste" qu'il entend désormais mener: lutte contre le "business" de l'immigration, relance de la croissance et ouverture avec la Russie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent faire sanctionner les occupations de hall d'immeuble</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605163802.3yo6h66y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi à l'unanimité un amendement au projet de loi logement pour faciliter l'application de sanctions contre les occupations de parties communes d'immeubles (hall, cave, toit...), un délit qui existe depuis des années mais est difficile à caractériser. Actuellement, les conditions d'application du délit d'occupation illicite sont particulièrement strictes, nécessitant de montrer une gène concrète dans la libre circulation des résidents, selon l'auteur de l'amendement LREM, Thomas Rudigoz. En conséquence, l'autorité judiciaire ne fait presque jamais suite aux constats des forces de l'ordre, "jugeant difficile d'établir durant l'audience la preuve des éléments constitutifs de l'infraction", souligne-t-il. L'amendement entend faciliter l'application de l'article en élargissant le délit aux occupations collectives qui "ont pour effet de nuire à la tranquillité des lieux". Il renforce les sanctions prévues en augmentant la peine d'emprisonnement encourue de six mois à un an et en ajoutant la possibilité pour le juge d'interdire à l'auteur l'accès à certains lieux pour une durée maximale de trois ans. Tout en partageant l'objectif, le ministre Jacques Mézard avait émis un avis défavorable sur cet amendement, estimant qu'il ne solutionnerait pas la question de "la caractérisation de l'infraction". Il a promis d'y revenir sur le fond au cours de la navette parlementaire avec le Sénat pour améliorer la rédaction de l'article et dans le cadre du chantier sur la justice de fin d'année. Les députés se sont réjouis des intentions du gouvernement, jugeant comme le socialiste François Pupponi "qu'il faut légiférer à coup sûr". "Si on vote de nouveau sans l'expertise, ça fera 15 ans qu'on vote une loi qui ne peut pas être appliquée", a souligné ce député du Val-d'Oise, ancien maire de Sarcelles. Mais ils ont tout de même voté l'amendement en attendant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foncier agricole: les propriétaires ruraux demandent plus de souplesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605162858.d3rdgka5.html</link>
   <description><![CDATA[Les propriétaires ruraux représentés au sein du premier syndicat agricole FNSEA souhaitent que la loi foncière attendue début 2019 introduise plus de "souplesse" dans les baux agricoles, afin de permettre le maintien du statut du fermage né après-guerre et menacé selon eux d'extinction. "La propriété de terres agricoles devient une illusion" en France pour les propriétaires familiaux traditionnels, soumis à des contraintes grandissantes et des évolutions sociétales et économiques contradictoires, a estimé mardi Bernard Maloiseaux, secrétaire général du SNPR, la section nationale des propriétaires ruraux de la FNSEA, au cours d'une conférence de presse à Paris. Les propriétaires ruraux s'estiment peu à peu dépossédés de leur droit de propriété, pourtant hérité de la révolution française. "La terre agricole devient de plus en plus un bien commun", a expliqué M. Maloiseaux. Avant leur congrès prévu les 12 et 13 juin en Mayenne, le SNPR a exposé ses demandes mardi à la presse: en premier lieu, ses responsables souhaitent être auditionnés par la mission d'information parlementaire sur le foncier agricole qui prépare le terrain pour la future loi. "On est allé trop loin. Il y a aujourd'hui parmi les propriétaires une véritable réticence à louer ses terres, car le statut du fermage est devenu une vraie prison pour eux", a souligné le présidente du SNPR, Josiane Beliard. Si le statut du fermage, né lui aussi en Mayenne, en 1945 d'un congrès de métayers, a permis la modernisation de l'agriculture au cours des 30 glorieuses en protégeant les exploitants des terres face à leurs propriétaires, "il faut aujourd'hui plus de souplesse dans ce statut, sinon il risque d'y avoir naufrage", a ajouté Mme Beliard. La France qui compte 474.000 exploitations agricoles, selon le dernier recensement de 2015, compte aussi quelque 4 millions de propriétaires de terres agricoles, ce qui donne presque 10 propriétaires différents par exploitation en moyenne, souligne M. Maloiseaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée au bord du surmenage, Rugy tente de calmer le jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605162846.jgaz1vns.html</link>
   <description><![CDATA[Des lois d'ampleur qui s'enchaînent et des débats "au pas de charge" week-ends compris: face aux protestations croissantes à tous les étages à l'Assemblée, le président François de Rugy a fini mardi par proposer de lever le pied au démarrage d'une 15e journée continue. Après le projet de loi asile-immigration achevé un dimanche soir après 7 jours et nuits de débat ininterrompus fin avril, les discussions sur les vastes textes touchant l'agriculture puis le logement (en cours) ont contraint les élus à siéger deux week-ends d'affilée. Du jamais vu au Palais Bourbon, alors que sous la précédente législature, quatre week-ends avaient été travaillés mais pas d'affilée. Et ce alors qu'une troisième réforme importante sur la formation professionnelle arrive le 11 juin, avant celle sur les institutions. Conséquence: droite comme gauche protestent face à un exécutif qui a promis un rythme "dense jusqu'au bout" pour la "transformation" de la France. Devant l'accumulation d'amendements -2.500 sur l'agriculture et environ 3.000 sur le logement - à abattre, le "temps législatif programmé" a été dégainé. Mais cette procédure, avec une durée globale et maximale pour un texte, ventilée entre groupes, n'a pas suffi. "Les gens sont épuisés", a tonné Jean-Luc Mélenchon (LFI) évoquant députés, collaborateurs et personnels du Palais Bourbon. "Charge de travail colossale", selon André Chassaigne (PCF), "travail parlementaire asphyxié" pour Boris Vallaud (PS). "Il ne s'agit pas de faire pleurer dans les chaumières", a assuré mardi le patron des députés LR, Christian Jacob, mais "ce n'est pas une bonne manière de légiférer". Deux organisations de collaborateurs parlementaires ont alerté sur des "conséquences sur la santé" ou le risque que "la loi soit mal faite". - "Guerre d'usure" - Dénonçant "l'amateurisme" gouvernemental, le chef de file LR a souligné qu'après "trois mois où il n'y avait pas de textes" c'est désormais "un entonnoir", critiques proches de celles de Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir). Comme les socialistes, pour lesquels l'obstruction n'est "pas le fait des oppositions", Christian Jacob a aussi pointé "une compétition interne ridicule" entre élus LREM "qui déposent des amendements à tour de bras", notamment pour apparaître dans l'hémicycle "plus présents que leur voisin avant le redécoupage des circonscriptions", suppose-t-il. Même dans la majorité, certains confient qu'"humainement, c'est pas possible". "L'engorgement a commencé avec asile et immigration. Et depuis, ça a créé une tension. Il y a eu un manque d'anticipation", observe un élu. Critiqué par les oppositions pour son absence dans l'hémicycle ces derniers jours, comme le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, François de Rugy (LREM) a appelé mardi le gouvernement à "mettre de l'ordre dans l'ordre du jour". "Nous avons siégé ces dernières semaines 80 heures par semaine", "ce n'est pas le fonctionnement normal d'une Assemblée et cela ne permet plus au bout d'un moment de faire (... ) de bonnes lois en quelque sorte", a-t-il plaidé. La conférence des présidents, qui rassemble notamment à ses côtés les présidents de groupe, a décidé que l'Assemblée ne siègerait pas un troisième week-end consécutif. M. de Rugy a ensuite affirmé que "l'état d'esprit est le même pour les week-ends suivants". Mais le président de l'Assemblée a aussi vu "un enjeu de long terme", estimant qu'"il est grand temps de changer notre façon de travailler à l'Assemblée". Preuve, pour le communiste Sébastien Jumel, des "coups de menton" et "fausses colères" d'un président ayant "dealé un affaiblissement du Parlement", via la réforme institutionnelle. "Pas besoin de réformer le travail parlementaire, mais d'un gouvernement efficace et d'un ministre des Relations avec le Parlement compétent", a taclé M. Jacob. François Ruffin (LFI) a, lui, accusé récemment M. de Rugy d'"organiser le sabotage du Parlement", en "porte-flingue" de l'Elysée, avec ces débats "au pas de charge", une "guerre d'usure". Pour Christophe Castaner, même s'il n'est "pas logique" de mobiliser les parlementaires tous les week-ends, "il y a des temps d'action qui impliquent d'aller vite" et les Français "ne pensent pas qu'il y a surchauffe". parl-chl/ic/chr/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires de l'Assemblée: Rugy dénonce un article "truffé de mensonges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605162410.okfh5zy7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a dénoncé mardi un "article" sur le site internet du Point "truffé de mensonges" sur la rémunération des fonctionnaires du Palais Bourbon, appelant à ne pas "propager des fausses informations". A la reprise des débats sur le projet de loi "Elan", plusieurs élus de l'opposition ont encore dénoncé l'organisation des discussions parlementaires, qui fait que "les gens sont épuisés", selon les termes de Jean-Luc Mélenchon (LFI). Marc Le Fur (LR) a saisi l'occasion pour rendre hommage à tous les fonctionnaires et collaborateurs du Palais Bourbon, "attaqués dans un certain nombre d'articles", suscitant des applaudissements dans l'hémicycle. Depuis le "perchoir", M. de Rugy s'est associé à cet hommage au travail "des fonctionnaires, des agents de l'Assemblée nationale, mais également de tous les collaborateurs de groupe et de députés qui subissent le contre-coup de l'ordre du jour dont ils ne sont pas responsables" et qu'ils "assument", rappelant que les fonctionnaires "ne touchent pas de primes ou de salaires supplémentaires pour cela". "Je me permets de le dire à la tribune, parce c'est peut-être ce que vous vouliez dire, M. Le Fur, qu'il y a un article qui a été publié sur le site internet du Point, qui est truffé de mensonges, qui fait état d'un soi-disant ancien agent de notre Assemblée qui aurait des informations qui ne seraient pas publiques", a-t-il poursuivi. Dans cette publication titrée "les nababs de l'Assemblée nationale" et incluse dans la rubrique Débats, Le Point fait état d'une étude qui aurait été réalisée par "un ancien salarié du Palais Bourbon" montrant notamment, selon le journal, que les fonctionnaires ont "des salaires de base très généreux" qu'ils font plus "doubler avec leurs indemnités et leurs primes". "Sur le fonctionnement de notre fonction publique parlementaire, moi j'ai commandé un rapport aux deux secrétaires généraux de notre Assemblée", a souligné M. de Rugy. "Je l'ai transmis à tous les membres du bureau, aux organisations syndicales de cette Assemblée et il est à la disposition de tous les députés qui me le demanderont, donc il n'est pas la peine de propager des fausses informations sur le net ou dans la presse", a-t-il poursuivi. Suite à ce rapport, dont l'AFP a eu copie, concernant les quelque 1.100 fonctionnaires de l'institution, de premières mesures devraient être actées le 20 juin. Le rapport, qui a fait des remous à l'Assemblée, suggère notamment d'"élargir le recours aux contractuels".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reste à charge zéro: Buzyn salue un accord "historique" avec les dentistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605161233.kt306yxj.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord sur le remboursement intégral de certaines prothèses dentaires, conclu entre des syndicats de dentistes et la Sécurité sociale, est "historique" et constitue une "victoire pour l'accès aux soins", a jugé mardi la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "L'accord qui a été conclu la semaine dernière (...) est un accord historique. Nous allons enfin pouvoir offrir aux Français des soins dentaires de qualité, remboursés et pris en charge à 100% par l'Assurance maladie et les complémentaires santé", a déclaré la ministre de la Santé dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. "C'est une victoire pour l'accès aux soins" et pour la "santé publique", qui "va réduire de 200 euros le reste à charge qui existait aujourd'hui sur les prothèses dentaires" et va "permettre une prise en charge d'environ 50% des prothèses avec un reste à charge zéro qui sera accessible pour tous les patients français qui le souhaitent, sans distinction de revenus", a-t-elle poursuivi. Elle répondait à la députée LREM Annie Vidal lors de la séance des questions au gouvernement. "La promesse" formulée par le président de la République pendant sa campagne "a été tenue" et "le sera aussi pour l'optique et l'audioprothèse", a-t-elle ajouté, estimant qu'un accord sur ces deux filières "devrait pouvoir être trouvé avant la fin du mois de juin". Un nouveau projet de convention dentaire, incluant ce "reste à charge zéro", a été approuvé la semaine dernière par deux syndicats, l'Union dentaires et la CNSD. Leurs signatures, qui devraient intervenir fin juin, suffisent pour valider le projet. Le texte prévoit notamment de plafonner par étapes les prix de 70% des prothèses dentaires, tout en augmentant leur remboursement par la Sécu et les mutuelles. En 2021, 45% des prothèses devraient ainsi bénéficier du "reste à charge zéro", et 25% supplémentaires d'un "reste à charge maîtrisé". Les 30% restants demeureront elles à honoraires libres. En contrepartie, les tarifs des "soins conservateurs" (traitement des caries, par exemple) seront revalorisés et de nouveaux actes de prévention seront créés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": vifs débats en vue à l'Assemblée sur la loi voulue par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605142209.c8wujd6c.html</link>
   <description><![CDATA[Comment combattre les "fake news" ? Les députés discutent jeudi de deux textes controversés destinés à lutter contre "la manipulation de l'information" en période électorale, voulus par Emmanuel Macron qui avait été visé par des rumeurs pendant la campagne présidentielle. Ces deux propositions de loi du groupe LREM - l'une ordinaire, l'autre organique pour la présidentielle - visent notamment à permettre à un candidat ou à un parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. "Il s'agit de lutter contre ce qui devient un fléau, à cause des nouvelles technologies, comme on a pu le constater lors des élections présidentielles aux États-Unis ou en France, ou à l'occasion du référendum sur le Brexit", justifie Naïma Moutchou (LREM), rapporteure d'un texte et avocate. Dans l'entre-deux tours de la présidentielle, une fausse information sur la détention par Emmanuel Macron d'un compte aux Bahamas, évoquée par Marine Le Pen lors du débat télévisé, a été ainsi partagée plusieurs centaines de milliers de fois en quelques heures. Statuant dans un délai de 48 heures, le juge des référés pourra ainsi prononcer le retrait ou blocage du contenu illicite à l'encontre des hébergeurs de contenus et fournisseurs d'accès à Internet. Qu'est-ce qu'une fausse information? Les députés l'ont définie en commission comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvu d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable". Pour protéger les journalistes, la procédure de référé sera limitée "aux cas dans lesquels il est établi que la diffusion de fausses informations procède de la mauvaise foi". Mais, pour des syndicats de journalistes comme le SNJ, ce texte reste "inefficace et potentiellement dangereux car on met le pas vers quelque chose qui pourrait conduire à de la censure". Risque de judiciarisation du combat politique, d'autocensure, droite et gauche avaient déjà exprimé leurs craintes en commission. Depuis leur opposition s'est durcie. - "Police de la pensée" - "Police de la pensée", pour le patron des LR Christian Jacob, "loi de circonstance" pour Boris Vallaud (PS), "climat d'attaque de la liberté d'expression" pour Elsa Faucillon (PCF), "grossière tentative de contrôle de l'information", selon Jean-Luc Mélenchon (LFI). Marine Le Pen (FN) dénonce un texte "liberticide". La réponse, législative ou non, aux "fake news" est un débat qui traverse l'Europe. Refusant à ce stade de légiférer, la Commission européenne a demandé aux plateformes de s'accorder d'ici l'été sur "un code de bonnes pratiques pour lutter contre la désinformation". Les textes soumis aux députés français prévoient des obligations de transparence renforcées à ces plateformes sur l'annonceur de contenus sponsorisés, et la somme versée. "Pour 5.000 euros, vous pouvez acheter 20.000 commentaires haineux, et pour 2.600 euros 300.000 followers sur Twitter", selon Pieyre-Alexandre Anglade (LREM). Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pourra, lui, empêcher, suspendre ou mettre fin à la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation. Sans être cités, la chaîne russe RT (Russia Today) et le site Sputnik sont dans le collimateur, accusés par Emmanuel Macron d'agir pour le Kremlin en "organes d'influence" et "de propagande mensongère". "Il s'agit de la bataille pour le +soft+ pouvoir après que les Russes ont pris pied dans un domaine où les USA régnaient seuls jusque-là", a critiqué Jean-Luc Mélenchon sur son blog, dénonçant un "Macron bon élève des USA". Plusieurs dispositions visent enfin à renforcer l'éducation aux médias à l'école, "très en deçà des enjeux actuels", selon l'autre rapporteur Bruno Studer (LREM), président de la commission des Affaires culturelles et de l'Education. L'une veut ainsi instaurer au collège une formation "à l'analyse critique de l'information disponible". Les débats pourraient ne pas s'achever jeudi soir et reprendre à une date ultérieure: plus de 200 amendements ont été déposés, dont de nombreux LFI sur la concentration des médias, la nomination des membres du CSA, les aides à la presse, la création d'un conseil de la déontologie, etc. Thèmes "intéressants" pour M. Studer, mais hors du sujet de ces textes "restreints". far/ic/chr/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": un texte de loi "liberticide" selon Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605134612.ena651i7.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen juge "liberticide" la proposition de loi LREM contre les "fake news" (fausses informations) qui sera débattue à l'Assemblée nationale jeudi et pourrait, selon elle, devenir un "outil de censure". "D'une lutte de bonne foi contre la véritable désinformation, dont peuvent se rendre coupables les médias même les plus présentables, à une censure indirecte, il n'y a qu'un pas qui semble ici allègrement franchi", écrit la présidente du Rassemblement national(ex FN) dans une tribune publiée mardi par le magazine Causeur. La députée du Pas-de-Calais pointe deux "problèmes" : une "définition liberticide" des fausses informations et une procédure "déraisonnable" de recours contre elles. "Infantilisation des Français. Restriction des libertés fondamentales. Inflation législative. Engorgement des tribunaux. Cette proposition de loi n'a quasiment que des défauts majeurs de conception et devrait indigner l'ensemble de la classe politique", affirme Marine Le Pen. Ce texte voulu par Emmanuel Macron et qui sera discuté en séance jeudi, vise à permettre à la justice de faire cesser en référé la diffusion de fausses informations durant les périodes pré-électorales et électorales pour des scrutins nationaux. Pendant la campagne présidentielle de 2017, M. Macron a été la cible de nombreuses rumeurs sur internet, dont une, la détention supposée d'un compte aux Bahamas, a été citée par la candidate du FN Marine Le Pen pendant le débat télévisé de l'entre deux tours. Emmanuel Macron avait alors porté plainte contre X pour "faux, usage de faux et propagation de fausse nouvelle" et son entourage avait indiqué que la rumeur avait été massivement relayée par des comptes Twitter proches de médias proches du pouvoir russe, Sputnik ou RT. La commission des Affaires culturelles a défini une fausse information comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvue d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable", et encadré la procédure de référé. are/mat/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur les "fake news": Ciotti (LR) "inquiet" de cette "dérive dangereuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605070206.zcl3skcx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti s'est déclaré mardi "particulièrement inquiet de la proposition de loi" sur les fake news portée par LREM, en particulier concernant la notion de "faits vérifiables" qu'il qualifie de "dérive dangereuse" pour la démocratie. Cette proposition de loi En Marche "me paraît porteuse de grand danger pour notre démocratie" a affirmé sur Sud Radio l'élu des Alpes Maritimes. "C'est cette question de +faits vérifiables+ introduite en commission qui me paraît dangereuse" a-t-il expliqué. "Est-ce que désormais il va y avoir une vérité officielle? (...) Lorsque le pouvoir commence à définir la vérité, je trouve que la démocratie est quelque part en danger". M. Ciotti s'est inquiété de ce que cette notion puisse "porter une atteinte grave à la liberté de la presse", dénonçant dans le texte une "volonté de reprise en main extraordinairement forte des médias". "Est-ce que si on conteste demain les chiffres du chômage ou les prévisions de la croissance du pouvoir, ce sera une fake news?" s'est-il alarmé, réclamant de savoir "où est le curseur? Où est la ligne?". Le député LR, qui a appelé ses confrères à être "vigilants", a prévu de voter "contre cette loi", qu'il juge "inutile et pleine d'arrière-pensées dangereuses pour la démocratie". Ce texte voulu par Emmanuel Macron et qui sera discuté en séance jeudi, vise à permettre à la justice de faire cesser en référé la diffusion de fausses informations durant les périodes pré-électorales et électorales pour des scrutins nationaux. La commission des Affaires culturelles avait défini sur le plan pénal une fausse information comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvue d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable", et encadré la procédure de référé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 07:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Rugy (LREM) appelle le gouvernement à "mettre de l'ordre dans l'ordre du jour"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180605061211.hjs5tdtz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy, interpellé ces derniers jours sur le rythme de travail imposé aux députés, a appelé mardi le gouvernement à "mettre de l'ordre dans l'ordre du jour", précisant qu'il allait proposer que l'Assemblée ne siège plus le week-end. "Il est temps de mettre de l'ordre dans l'ordre du jour et je proposerai à la conférence des présidents (...) que l'on prenne un certain nombre de mesures pour que le déroulement des débats soit plus correct et notamment je proposerai qu'on ne siège plus les samedis et dimanches comme cela a été fait plusieurs semaines de suite pendant le mois écoulé", a déclaré M. Rugy sur Europe 1. La réunion hebdomadaire de la conférence des présidents, réunissant notamment, outre M. de Rugy, les vice-présidents de l'Assemblée, les présidents des différents groupes politiques et les présidents des commissions, et généralement un représentant du gouvernement, est prévue ce mardi. "Je pense que je me fais le porte-parole de l'ensemble des présidents de groupe et des députés de toutes sensibilités vis-à-vis du gouvernement de dire qu'il faut être un peu plus réaliste dans l'ordre du jour", a insisté François de Rugy, rappelant qu'"en France c'est le gouvernement qui définit prioritairement l'inscription des textes à l'ordre du jour". "Là nous avons eu plusieurs textes, le texte asile et immigration qui était fin avril, puis agriculture et alimentation, puis un texte logement qui est en cours et ensuite un texte sur la formation professionnelle. Ce sont des gros sujets, des textes avec beaucoup d'articles qui suscitent beaucoup d'amendements", a-t-il souligné. "Il est tout à fait normal que le gouvernent et la majorité veuillent faire passer un certain nombre de textes, mais il faut que cela se fasse dans des conditions normales", a-t-il jugé. "Nous avons siégé ces dernières semaines 80 heures par semaine", a-t-il rappelé, soulignant le travail en parallèle dans les commissions et en circonscription. "On voit bien qu'à un moment ce n'est plus possible. Nous avons siégé 17 jours consécutifs non stop. Ce n'est pas le fonctionnement normal d'une assemblée et cela ne permet plus au bout d'un moment de faire (... ) de bonnes lois en quelque sorte", a-t-il plaidé. Le président de l'Assemblée a appelé "les uns et les autres à faire un effort conjoint. Il faut que le gouvernement et les députés soient un peu plus raisonnables dans le déroulement des débats".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 06:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement social: réexamen de la situation des locataires finalement tous les trois ans en zones tendues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180604205633.rrcr49po.html</link>
   <description><![CDATA[La situation des locataires de logements sociaux en zones tendues sera réexaminée tous les trois ans, au lieu des six prévus initialement, a voté lundi l'Assemblée nationale, au sixième jour d'examen d'affilée du projet de loi sur le logement. Pour "mieux prendre en compte les souhaits de mobilité des locataires de logements sociaux et optimiser l'occupation du parc social", le texte prévoyait initialement que chaque organisme HLM examine tous les six ans les conditions d'occupation des logements dans les zones connaissant plus de demandes que d'offres. Les dossiers des locataires en situation de sur-occupation, sous-occupation, logement non adapté au handicap ou dépassement du plafond de ressources applicable seront transmis à la commission d'attribution des logements, qui fera ensuite des propositions de relogement. En accord avec la mesure sur le fond, des députés UAI, LREM comme Laurianne Rossi, ou LR, ont poussé pour réduire le délai de réexamen à deux ans au nom du "besoin d'une plus grande mobilité au sein du parc social". Certains, comme Gaël le Bohec (LREM) ou Brigitte Kuster (LR), à trois ans, ou quatre ans. Comme la rapporteure Christelle Dubos, M. Mézard s'en est remis à la sagesse de l'Assemblée pour les trois ans, "deux ans c'est quand même très court, il y a aussi le travail qu'on va demander aux organismes". Pour "transmettre une photographie réelle de la situation" afin de "permettre à ceux qui en ont le plus besoin un meilleur accès à un logement social", un amendement LREM ramenant le délai à trois ans a donc été voté (75 pour, 4 contre). Idem pour un amendement LR. "Vous faites sauter un verrou mais il était reporté trop loin", a salué Jean-Christophe Lagarde, co-président des députés UAI, prévenant que "le boulot derrière ne sera pas simple". Pour François Pupponi (PS), "trois ans paraît une bonne solution", mais il faudrait aussi tous les trois ans l'enquête sociale faite par les bailleurs, contre deux ans actuellement. Sur le principe même du réexamen plus fréquent, communistes et Insoumis se sont alarmés que "les bailleurs malveillants accentuent la pression sur des personnes déjà fragiles", principalement "seniors" (Stéphane Peu, PCF), du risque "d'expulser de leur logement des gens parfois âgés, depuis très longtemps installés dans leur quartier" (Alexis Corbière, LFI). Mais "il n'y a aucune obligation, on propose" et "au plus près du territoire", a affirmé M. Denormandie. "Le logement social est un tremplin" et il faut "améliorer sa fluidité et sa mobilité", mais "le bail à vie est maintenu", a-t-il assuré. Si la mesure va "dans le bon sens", M. Pupponi a jugé qu'"on ne peut pas appliquer la même règle en quartiers Prioritaires de la politique de la ville", où il est important d'"assurer la mixité sociale". Pour les propositions de relogement, il a insisté, comme d'autres élus de divers bords, sur la nécessité d'éviter un loyer plus élevé pour un appartement plus petit ou le paiement du déménagement par le bailleur. Pour M. Denormandie, "si les bailleurs n'accompagnent pas, cela ne peut pas marcher" mais "ce n'est pas à la loi de le définir", citant comme exemple de bonnes pratiques celle de Montrouge Habitat. Plus tard, la généralisation de la "cotation", qui donne des points aux candidats aux logements sociaux en fonction de critères clairs, a suscité des critiques, principalement de LR. "Le système n'a qu'un objectif: être plus transparent et il est considéré comme une bonne chose par les bailleurs sociaux", a répondu M. Mézard. "Beaucoup de concitoyens n'arrivent pas à comprendre pourquoi ils n'ont pas eu un logement social", et les critères seront "définis au niveau des territoires", a renchéri M. Denormandie. Julien Aubert (LR) a redouté "une pression énorme sur les élus locaux". Au tir groupé LR, une LREM a rétorqué qu'"il y a, j'imagine, dans vos communes beaucoup de clientélisme et d'opacité", suscitant des protestations de droite. Par ailleurs, des députés de droite et de gauche, y compris l'ancienne ministre Sylvia Pinel, ont échoué à permettre aux ménages dépassant le plafond de ressources requises en quartiers de la politique de la ville de bénéficier d'un logement social pour contribuer à la mixité sociale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: Ferrand propose une mission parlementaire pour suivre la "progression des travaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180604085358.oojrg7lb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a proposé lundi la constitution d'une mission parlementaire sur le glyphosate, pour "s'assurer de la progression des travaux nécessaires". Cette proposition intervient alors que le patron de La République en marche et secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a indiqué jeudi qu'il soutiendrait une proposition de loi pour interdire le glyphosate d'ici 2021 à défaut "d'avancées" d'ici 18 ou 24 mois du plan d'action annoncé par le gouvernement. Richard Ferrand note pour sa part sur son site internet qu'"une polémique autour de l'arrêt de l'utilisation du glyphosate persiste et témoigne d'un réel niveau de désinformation". "Notre position a pourtant permis de réelles avancées dans le respect de deux engagements", plaide-t-il. D'abord "ne pas pratiquer de sur-transposition de dispositions européennes dans la loi française: il est donc cohérent que nous n'inscrivions pas dans la loi, à ce stade, un délai de trois ans pour la fin de l'utilisation du glyphosate alors que la norme européenne a été fixée à cinq ans grâce à l'action de la France", justifie-t-il. Deuxième objectif: parvenir, "dans trois ans, sauf rares exceptions, à renoncer à l'utilisation du glyphosate". "Au-delà de l'avancée obtenue sur le plan européen, notre mobilisation doit continuer pour tenir cet objectif. C'est pourquoi je propose la constitution d'une mission parlementaire sur cet enjeu qui s'assurera de la progression des travaux nécessaires", indique Richard Ferrand. Après la décision de l'Union européenne en novembre de renouveler la licence de l'herbicide pour cinq ans, Emmanuel Macron avait promis que la substance, principe actif du Roundup de Monsanto, serait interdite en France "dès que des alternatives auront été trouvées, et au plus tard dans trois ans". L'Assemblée nationale a rejeté fin mai des amendements, y compris LREM, qui visaient à graver dans la loi agriculture et alimentation cette sortie du glyphosate en 2021, le gouvernement voulant toujours d'abord une solution pour les agriculteurs. Dans la foulée de ce rejet, le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot avait dit être "déçu", tout en estimant que l'"objectif" n'était "pas remis en cause". Un engagement confirmé par Edouard Philippe, même s'il n'est pas inscrit dans la loi. ggy/mat/it MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Offre accrue ou "ségrégation" renforcée: la vente des HLM facilitée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180603170233.myb8viov.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la construction de nouveaux logements sociaux ou vers une "ségrégation" renforcée: Les députés ont adopté dimanche un article facilitant la vente de logements sociaux, une disposition fortement critiquée par les différents groupes d'opposition. La vente de ces logements à leurs locataires, avec un objectif de 40.000 par an, contre 8.000 actuellement, doit "stabiliser les classes moyennes dans certains quartiers" et dégager des moyens financiers pour les bailleurs, selon le gouvernement. Le projet de loi Elan, étudié pour le cinquième jour consécutif au Palais Bourbon, entend "moderniser" les modalités de ces ventes. Après de longues heures de débats, parfois tendus et marqués par la fatigue, l'article 29 de la loi a été adopté par 62 voix contre 17 et malgré l'opposition des députés LR, LFI, socialistes et communistes. "Vous avez affaibli dangereusement le logement social en France", a dénoncé le député LFI Eric Coquerel. "Vous n'avez pas mis les garde-fous suffisants pour éviter qu'un bien public passe dans les mains de sociétés privées qui vont faire de grandes plus-values dans les beaux quartiers (...) et dans les quartiers défavorisés (...) soit des plus-values latentes, soit des marchands de sommeil", a renchéri le député socialiste François Pupponi. "Si on fait ça, c'est pour construire plus de logements sociaux, (...) tout ce qu'on propose aujourd'hui vise à donner des solutions aux ménages les plus modestes", a défendu Mickaël Nogal (LREM). "Nous pourrions générer la construction de 100.000 à 120.000 logements sociaux", selon le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. La vente se fera au prix fixé par le bailleur, et non plus au prix estimé par le service des domaines, malgré de nombreux amendements déposés pour obtenir a minima un pourcentage garanti de l'estimation des domaines. Les occupants des logements seront prioritaires à l'achat mais la vente en bloc, c'est-à-dire par lot de plusieurs logements, sera autorisée à des acteurs privés. De plus, les logements resteront comptabilisés pendant dix ans dans les quotas de logements sociaux imposés par la loi SRU, et ce même pour les villes qui ne respectent pas cette législation. La mesure suscite de vives critiques à droite comme à gauche et jusque dans les rangs de la majorité. En pointe, le député PCF de Seine-Saint-Denis Stéphane Peu a fustigé une mesure répondant à une "logique financière" et qui va accroître "crise du logement abordable" et "ségrégation sociale". - "Assignation à résidence" - "Vous êtes la première majorité depuis 18 ans à toucher à la loi SRU. Vous prenez ce que personne ne s'était autorisé à faire, une lourde responsabilité", a-t-il prévenu, regrettant "une faute historique". Ces ventes vont aller à l'encontre de "ce qui a été construit dans les années passées" et elle nuiront à la "mixité sociale", a appuyé la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault, déplorant aussi une moindre marge de manoeuvre des maires. L'élu PCF a reçu le soutien de députés LR qui jugent "contradictoire" d'autoriser ces ventes dans des communes carencées et de leur imposer en parallèle des pénalités financières. A droite, "on n'est pas opposé à la vente, mais on est contre vendre pour vendre", selon Thibault Bazin. Une poignée de députés "marcheurs", notamment Guillaume Gouffier-Cha, ont cherché également à empêcher ces ventes dans les communes carencées et en tension, ou a minima, de prévoir comme "garde-fou" que les fonds recueillis soient réinvestis sur le territoire de la même commune. Un amendement déposé par le groupe UDI-Agir-Indépendants a en revanche été adopté pour "maintenir le droit de préemption exercé par une collectivité territoriale en direction de logements sociaux", le gouvernement défavorable dans un premier temps, s'en remettant à l'avis de l'Assemblée. Les députés ont également obtenu, avec le concours du gouvernement l'introduction d'une clause de rachat automatique valable pendant 10 ans en cas d'accident de la vie (perte d'emploi, rupture du cadre familial ou raisons de santé). Les débats se sont parfois tendus autour de la durée des discussions à l'Assemblée sur la loi. "Vous nous obligez à siéger du lundi au dimanche", jour et nuit, ce qui est "un rythme qui vous permet de faire adopter la vente des logements à la découpe dans le désert", a pointé M. Coquerel, dans une ambiance parfois électrique, la fatigue aidant.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
