<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coronavirus: la trêve hivernale des expulsions prolongée jusqu'au 1er juin (Wargon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201231154.m24nkd6a.html</link>
   <description><![CDATA[La trêve hivernale des expulsions locatives sera prolongée de deux mois et "prendra fin le 1er juin au lieu du 1er avril" en raison de la crise sanitaire, a annoncé lundi Emmanuelle Wargon, la ministre du Logement. "Cette décision de prolonger entraîne aussi une trêve sur les coupures d'énergie suite à des factures de chauffage impayées", a précisé la ministre dans une interview au Parisien, évoquant la nécessité de donner "une nouvelle chance aux foyers en difficulté". En 2020 déjà, à cause de la pandémie, la trêve avait été repoussée de plus de trois mois. Cette annonce intervient au moment où la fondation Abbé Pierre publie un rapport alarmant: la pandémie de coronavirus a non seulement créé de nouvelles situations de précarité mais aussi aggravé la situation des millions de personnes déjà pauvres et mal-logées en France. "D'une crise sanitaire devenue économique, on risque de basculer vers une crise sociale. Nous sommes aujourd'hui face à un risque réel de décrochage de ménages en difficulté", a ajouté la ministre. "Il me paraît indispensable de prioriser et d'échelonner les expulsions tout en veillant à ne pas expulser sans solution de relogement ou au moins d'hébergement". Cette dernière a également reconnu qu'il fallait "mieux indemniser les bailleurs dont on n'expulse pas le locataire parce qu'on veut lui donner une seconde chance" précisant qu'elle était pour une automatisation de cette indemnisation. En 2020, 3.500 personnes ont été expulsées de leur logement, selon un rapport parlementaire publié dimanche, une baisse de 79% par rapport à 2019 due à l'extension de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet pour cause de crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le gouvernement défend son "remède" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201230934.b6wdsbqk.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre le "séparatisme", qui doit renforcer l'arsenal contre l'islamisme radical, a entamé lundi une longue course contre la montre, en séance à l'Assemblée nationale: un programme de 15 jours de débats débutés par quelques éclats de voix et poursuivis sur un faux rythme. Les députés de LREM avaient pris place en nombre pour écouter le gouvernement défendre à quatre voix ce texte présenté comme le "remède contre une partie de ce qui nous ronge": le séparatisme islamiste. Outre Gérald Darmanin (Intérieur) qui pilote le texte, Eric Dupond-Moretti (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education) ou Marlène Schiappa (Citoyenneté) sont au banc pour défendre un texte qu'un député de l'opposition juge "fourre-tout". Les "marcheurs" étaient également présents pour faire bloc face au leader "insoumis" Jean-Luc Mélenchon, porteur d'une motion de rejet préalable. Celle-ci a été largement repoussée mais marquée par une passe d'armes entre la majorité et le chef de file des députés LFI. Un préambule attendu aux débats et presque une exercice de style entre les deux camps. Dénonçant un projet cherchant à "stigmatiser" les musulmans, M. Mélenchon a fustigé une "bouillie d'amalgames". "C'est une loi inutile et pour le reste dangereuse car elle menace les libertés", a tancé M. Mélenchon. Elle "ouvre la porte à un déferlement que nous ne connaissons que trop" visant les musulmans. "Où avez-vous vu les démons que vous dénoncez si ce n'est dans votre propre tête?", lui a répondu le ministre de l'Intérieur. La tension est ensuite redescendue de plusieurs crans en même temps que les travées se clairsemaient pour cette première soirée marquée par une ribambelle d'interventions de députés. Mais cette discussion générale a été l'occasion de souligner les nuances dans les oppositions des uns et des autres, en dépit des imprécations tonitruantes dans les médias. "Ce texte n'est pas à balayer d'un revers de main", a ainsi déclaré la communiste Marie-George Buffet qui a cependant promis d'être "intransigeante" face à ses dépositions attentatoires aux libertés. Exécutif et responsables de la majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques internes ou venues des oppositions de droite comme de gauche, comme par exemple sur la question du voile. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Cela n'empêche pas l'offensive des oppositions, en particulier à droite. Les LR déplorent que le texte fasse ainsi l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". - "OPA islamiste" - Ils dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté vendredi sa contre-proposition pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire le port du voile dans tout l'espace public. "Ceux qui souhaitent absolument prendre des mesures encore plus dures (...) sont les idiots utiles de ces islamistes", a cinglé Gérald Darmanin, sur France Inter. "Ce texte, cette majorité ne combat pas les religions", mais "l'OPA islamiste", a fait valoir le ministre, qui pour appuyer son propos a ouvert la voie à une réouverture précoce de la mosquée de Pantin (Seine-Saint-Denis) fermée pour six mois car accusée par les autorités d'avoir relayé des propos ayant conduit à l'assassinat de Samuel Paty le 16 octobre. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. A gauche, on regrette la faiblesse du volet social et des mesures de lutte contre les discriminations. "Vivra-t-on moins séparé après la loi?" s'est faussement interrogé le socialiste Boris Vallaud. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Le gouvernement fait lui valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 23:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les députés entrent dans le vif dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201112648.a63003x0.html</link>
   <description><![CDATA[Coup d'envoi de deux semaines de débats hautement sensibles: l'Assemblée nationale entame lundi en séance plénière l'examen du projet de loi contre le "séparatisme", qui doit renforcer l'arsenal contre l'islamisme radical. Après une cinquantaine d'heures d'auditions, puis autant pour le passage au crible des articles en commission spéciale, les députés abordent en milieu d'après-midi dans l'hémicycle ce copieux texte "confortant le respect des principes républicains". Gouvernement et majorité défendent un texte "d'équilibre" sur un sujet délicat dans un pays où tout ce qui touche à la laïcité, au coeur du pacte républicain, est inflammable. "Nous ne voulons pas la fausse naïveté d'une certaine gauche qui considère qu'il n'y a pas de problème" et "de l'autre côté, une certaine droite pousse à l'hystérie", a attaqué d'emblée Gérald Darmanin sur France Inter : "Ceux qui souhaitent absolument prendre des mesures encore plus dures, encore plus polémiques, simplement pour se refaire la cerise politique, sont les idiots utiles de ces islamistes". Exécutif et responsables de la majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques internes ou venues des oppositions de droite comme de gauche, comme par exemple sur la question du voile. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Dans les rangs du groupe majoritaire, l'heure est à un optimisme prudent. Mais "cela va reposer sur des individualités qui peuvent vouloir théâtraliser ou hystériser les débats", pronostique un parlementaire. En ligne de mire, les élus LFI et Jean-Luc Mélenchon, opposés à un texte accusé de "stigmatiser les musulmans", mais surtout droite et extrême droite. Le patron des députés LR Damien Abad déplore que le projet fasse l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". Les LR dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté vendredi sa contre-proposition pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile. - "Concurrencer" l'islamisme - Côté gouvernement, outre Gérald Darmanin, Eric Dupond-Moretti (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education) ou Marlène Schiappa (Citoyenneté) sont également attendus au banc. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. Pour le sociologue Bernard Rougier, auteur des "Territoires conquis de l'islamisme" et largement consulté sur le projet de loi, celui-ci doit permettre de "concurrencer" l'islamisme à défaut de l'éliminer. Il constitue un tournant sécuritaire dans l'histoire de la laïcité en France, estime en revanche le chercheur Philippe Portier, auteur de "La religion dans la France contemporaine". A gauche, on regrette la faiblesse du volet social et des mesures de lutte contre les discriminations. "Au final, le projet de loi est borgne car il ne traite pas de la ségrégation, du séparatisme social, territorial, de la mixité scolaire", déplore le communiste Stéphane Peu. "C'est une loi d'injonctions. Elle ne fait vivre en acte aucun des principes de la République", souligne par ailleurs le socialiste Boris Vallaud. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Plusieurs députés rappellent que la "lutte contre les discriminations et les inégalités" font également partie de la "promesse républicaine". Le gouvernement fait valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances. La majorité devra cependant veiller à trouver un équilibre sur les nouvelles modalités de financement des cultes et surtout l'instruction en famille (IEF) objet de 384 amendements, un record sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant interroge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201073008.azm7fq37.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont récemment introduit dans le projet de loi "séparatisme", examiné en séance à partir de lundi, un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, une mesure hautement symbolique quelques mois après la mort de Samuel Paty, qui en revanche ne fait pas l'unanimité chez les profs. La commission spéciale a adopté le 21 janvier un amendement de la députée LR Annie Genevard proposant de punir d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende "le fait d'entraver ou de tenter d'entraver par des pressions ou des insultes l'exercice de la fonction d'enseignant" lorsque celui-ci applique les programmes édictés par l'Education nationale. Objectif : empêcher que des personnes, notamment des parents d'élèves, contestent le contenu de certains enseignements et fassent pression sur les professeurs. A l'Assemblée, gouvernement et rapporteurs avaient argué initialement que la proposition LR était "superfétatoire" avec les nouvelles dispositions prévues par le projet de loi, comme le nouveau "délit de séparatisme" créé par l'article 4 ou le nouveau délit face à "la haine en ligne" de l'article 18. Annie Genevard a expliqué tenir "à préserver une disposition réservée aux enseignants". Elle dénonce "un manque de détermination du gouvernement" avec un texte qui est selon elle "un leurre". "Emmanuel Macron affiche une forte intention, avant de reculer au moment de la mise en oeuvre. Cela n'empêchera pas les Républicains de tenter d'améliorer ce texte très timide", a-t-elle lancé. "Faut-il une infraction spécifique sur les enseignants alors qu'ils sont déjà couverts?" s'interroge un député de la majorité. "On comprend cependant le message que veulent envoyer les députés et il n'y a pas de raison de le zapper", poursuit-il. L'amendement LR a été adopté avec le soutien de députés LREM. Cette proposition intervient trois mois après la mort du professeur d'histoire-géographie Samuel Paty, assassiné après avoir montré des caricatures de Mahomet en classe. Le cas d'un enseignant lyonnais, victime d'accusations d'islamophobie par un parent d'élève après avoir évoqué en classe le principe de laïcité, a également été pris en exemple pour justifier la création de ce nouveau délit, déjà proposé en novembre dernier par le sénateur LR, Olivier Paccaud. - "Des actes concrets sur le terrain" - Du côté de la communauté éducative, si les enseignants saluent la portée symbolique d'une telle disposition, ils estiment préférable d'appliquer les textes protecteurs qui existent d'ores et déjà. "Il est nécessaire de protéger les enseignants dans ce genre de contexte mais il existe déjà des choses pour les protéger à travers la protection fonctionnelle ou encore le code pénal, c'est déjà réprimé par la loi", confie Sophie Vénétitay, du Snes-FSU, le premier syndicat du secondaire. Le problème, souligne-t-elle, "c'est que ces dispositions existantes ne sont pas saisies, la réactivité des institutions n'est pas à la hauteur alors qu'il faudrait des actes concrets sur le terrain pour protéger les personnels en ayant une meilleure coordination entre l'éducation nationale, la police et la justice", suggère-t-elle. Rémy Sirvent, secrétaire national laïcité au Se-Unsa, va dans le même sens. "Ce délit d'entrave est positif mais je suis un peu dubitatif sur la mise en oeuvre de ce genre de mesure car il ne s'agit pas de faire un énième article mais plutôt voir comment on peut accélérer les processus judiciaires existants pour que ce genre d'affaire soit traité plus rapidement et que les auteurs des faits soient jugés vite", propose-t-il. D'autres saluent la volonté politique. "On est contents que ces sujets soient débattus, pour rappeler que l'école est un des piliers de la République et qu'il est important de la protéger", assure Jean-Rémi Girard du Snalc (secondaire). Il est selon lui cependant "important de voir si cette disposition a des conséquences juridiques, et si ce n'est pas le cas, cela ne sert à rien". Pour les parents d'élèves, particulièrement concernés par l'amendement, la loi est déjà censée protéger la liberté pédagogique des enseignants. "On va créer des lois inutiles qui vont venir affaiblir les lois essentielles", estime Rodrigo Arenas, coprésident de la fédération de parents d'élèves FCPE. "On est en train de faire une loi qui est de nature à rassurer l'opinion publique mais qui ne sera pas efficace".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": premiers débats lundi dans l'hémicycle du Palais-Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201030014.eae2t201.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte veut être un "marqueur" du quinquennat Macron: l'Assemblée nationale entame lundi en séance plénière l'examen du projet de loi hautement sensible sur le renforcement de l'arsenal contre l'islamisme radical. Après une cinquantaine d'heures d'auditions, puis autant pour le passage au crible des articles en commission spéciale, les députés vont débattre pour deux semaines sur ce texte "confortant le respect des principes républicains". Face à l'islamisme radical "il faut aller plus loin, donner des outils supplémentaires à nos forces de sécurité, à notre système judiciaire, et avec ce projet de loi on s'en donne les moyens", a déclaré dimanche le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal sur BFMTV. Le sujet est toutefois délicat dans un pays où tout ce qui touche à la laïcité, au coeur du pacte républicain, continue d'enflammer les débats. Gouvernement et majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques internes ou venues des oppositions de droite comme de gauche, comme par exemple sur la question du voile. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Dans les rangs du groupe majoritaire, l'heure est à un optimisme prudent. Mais "cela va reposer sur des individualités qui peuvent vouloir théâtraliser ou hystériser les débats", pronostique un parlementaire. En ligne de mire, les élus LFI et Jean-Luc Mélenchon, opposés à un texte accusé de "stigmatiser les musulmans", mais surtout droite et extrême droite. Le patron des députés LR Damien Abad déplore que le projet fasse l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". Les LR dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté vendredi une contre-proposition de loi pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile. - "Loi d'injonctions" - Côté gouvernement, Gérald Darmanin (Intérieur) pilote le projet de loi popularisé sous le concept de "lutte contre le séparatisme". Eric Dupond-Moretti (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education) ou Marlène Schiappa (Citoyenneté) sont également attendus au banc. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. A gauche on regrette la faiblesse du volet social et des mesures de lutte contre les discriminations. "Au final, le projet de loi est borgne car il ne traite pas de la ségrégation, du séparatisme social, territorial, de la mixité scolaire", déplore le communiste Stéphane Peu. "C'est une loi d'injonctions. Elle ne fait vivre en acte aucun des principes de la République", souligne par ailleurs le socialiste Boris Vallaud. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Plusieurs députés comme Souad Zitouni ou les membres d'En Commun rappellent que la "lutte contre les discriminations et les inégalités" font également partie de la "promesse républicaine". Le gouvernement, qui a annoncé vendredi deux milliards pour les banlieues, fait valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner assure que son groupe sera "très massivement en soutien". La majorité devra cependant veiller à trouver un équilibre sur les nouvelles modalités de financement des cultes et surtout l'instruction en famille (IEF) qui fait l'objet de 384 amendements, un record sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation, maintien de l'ordre, IGPN... Les huit chantiers du "Beauvau de la sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210201030013.7ckm6egn.html</link>
   <description><![CDATA[Listés fin novembre à l'Assemblée nationale par Gérald Darmanin, les "sept péchés capitaux" de la police serviront de canevas aux quatre mois du "Beauvau de la Sécurité", auquel s'est ajouté un "8e chantier", le rapport avec la justice, à la demande des syndicats. De la formation initiale et continue, jugées insuffisantes, aux liens distendus entre une partie des Français et leur police: tour d'horizon des principaux chantiers de cette consultation nationale inédite qui débute lundi. . Liens police-population "Je ne partage absolument pas l'idée d'un divorce entre la police et la population", a répété plusieurs fois Gérald Darmanin. Un récent sondage de l'Ifop montre néanmoins une confiance érodée, notamment parmi les jeunes dont une majorité considère que le racisme et la violence sont une réalité parmi les forces de l'ordre. Le ministre de l'Intérieur a déjà évoqué deux pistes : "10.000 stages, contrats d'apprentissage" au ministère de l'Intérieur pour les jeunes des quartiers populaires ; porter à 30.000 - contre 6.000 aujourd'hui - le nombre de réservistes de la police nationale en s'ouvrant à des profil d'actifs, quand actuellement 90% sont des retraités. . Formation Depuis juin, la formation en école a été réduite de 12 à 8 mois, suivi de 16 mois de stage en commissariat. Cette réforme, lancée en 2016 par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, visait à envoyer plus rapidement des policiers sur le terrain dans le contexte post-attentats. "Ce n'était pas une bonne mesure", selon Gérald Darmanin. Difficile pourtant d'en tirer un bilan car la première promotion issue de cette réforme est à peine sortie de l'école. Quant à la formation continue, seuls 60% des policiers ont effectué leurs trois séances de tir obligatoires en 2019 et 20% ont suivi les 12 heures de perfectionnement réglementaires. . Encadrement Il "manque de chefs, de sous-chefs, de sous-officiers, présents dans la rue, auprès des forces de sécurité. Il faut recréer un corps intermédiaire d'encadrement", estime le ministre de l'Intérieur. Cet encadrement intermédiaire, composé des brigadier-chefs et majors, est particulièrement déficient en Île-de-France, où sont envoyés les trois-quart des jeunes gardiens de la paix en sortie d'école. Ceux-ci, montés en grade après quelques années, cherchent ensuite à repartir dans leur région d'origine, nourrissant un turnover. . Relation avec la Justice Ce thème a été ajouté à la demande d'Alliance, l'un des deux principaux syndicats chez les gardiens de la paix, qui fustige régulièrement une réponse pénale insuffisante. Alliance espère ainsi que l'engagement du ministère de l'Intérieur à mettre en place dès le 1er juillet un "observatoire des réponses pénales" comparant les peines encourues, prononcées et réellement effectuées, sera confirmé à l'issue des débats. La question de la lourdeur de la procédure pénale, antienne des policiers depuis des années, devrait également être abordée. . Maintien de l'ordre La publication en septembre du Nouveau schéma national du maintien de l'ordre (SNMO), en réponse aux polémiques à répétition sur la gestion des manifestations lors du mouvement des "gilets jaunes", n'a pas éteint les controverses. Cette nouvelle stratégie, marquée par un encadrement plus strict des tirs de LBD et le recours à des grenades moins puissantes, est accusée d'entraver la liberté de la presse en empêchant journalistes et observateurs d'assister aux opérations de maintien de l'ordre jusqu'à leur terme. Un rapport parlementaire des députés Jean-Michel Fauvergue (LREM) et Jérôme Lambert (PS) recommandait la semaine dernière l'interdiction du LBD en manifestation, sauf en cas de "grave danger ou d'émeutes". . IGPN, la "police des polices" Si le "Beauvau de la sécurité" entend débattre du contrôle interne de la gendarmerie et de la police, c'est bien l'Inspection générale de la police nationale (IGPN), la "police des polices", qui concentre les critiques, accusée de partialité dans les enquêtes sur les violences policières. Le rapport Lambert-Fauvergue a recommandé le rattachement direct de l'IGPN au ministère de l'Intérieur, en supprimant la tutelle de la direction générale de la police nationale (DGPN). Une option qui "peut être examinée", avait déclaré fin novembre Gérald Darmanin. . Captation de vidéos La captation de vidéos, que la loi Sécurité globale entend à la fois encadrer pour les images des forces de l'ordre et étendre par l'usage des drones et des caméras-piétons - généralisées à partir du 1er juillet -, cristallise les tensions avec la presse et les défenseurs des libertés publiques. Si la majorité s'est engagée à réécrire l'article 24 de la loi réprimant la diffusion "malveillante" d'images des policiers et gendarmes, certains redoutent qu'il soit remplacé par une disposition du même esprit, mais étendu à tous les fonctionnaires, dans le projet de loi contre le séparatisme islamiste débattu à partir de lundi. . Conditions matérielles En dépit du milliard d'euros obtenu au titre du plan de relance pour rénover les commissariats et changer sa flotte de véhicules, Gérald Darmanin estime que cela "n'est pas suffisant". "Pendant très longtemps, le ministère de l'Intérieur s'est contenté des dépenses de personnel" sans "s'intéresser aux questions du matériel, de l'immobilier, des voitures, des armes", avait-il déploré devant la commission des lois.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le projet de loi "transforme profondément la laïcité" (chercheur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210131073005.sifetx23.html</link>
   <description><![CDATA[D'un régime de libertés des cultes à un contrôle accru de l'État, le projet de loi "séparatisme", examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale, constitue un tournant sécuritaire dans l'histoire de la laïcité en France, estime le chercheur Philippe Portier, auteur de "La religion dans la France contemporaine" (Armand Colin, 2021). QUESTION: Pourquoi le débat sur la laïcité est-il aussi fort en France ? REPONSE: "Il existe depuis longtemps dans la culture française un esprit, cultivé depuis les Lumières, qui estime que le religieux est néfaste pour l'émancipation des hommes et dangereux pour l'ordre public. Nous avons donc rejeté le religieux alors que d'autres pays, souvent protestants, ont au contraire accommodé la religion avec leurs institutions. Par ailleurs, notre longue histoire coloniale, ponctuée par la guerre d'Algérie, a contribué à nous défier de l'islam. A ce fond culturel s'est ajoutée, ces dernières décennies, la montée en puissance de l'islam radical et du terrorisme, et les attentats. Tout cela a favorisé, après 2015, la résurgence et l'amplification d'un discours de défiance vis-à-vis du religieux. Avec une surenchère au niveau de la classe politique pour essayer de gagner ce qu'elle estime être l'opinion publique qui demande plus d'ordre et de sécurité et craint l'islam. La défiance vis-à vis de l'islam nourrit le débat sur la laïcité, et marque profondément ce projet de loi. QUESTION: En quoi ce texte fait-il évoluer la laïcité ? REPONSE: Ce projet de loi est manifestement un tournant dans l'histoire de la régulation des cultes en France. La loi de 1905 était un régime libéral : pour ne pas braquer l'Église, encore influente, on avait accordé aux cultes la liberté d'association, de nomination, d'organisation, de communication... Le texte remet en cause toute une partie de cette législation et grignote fortement ces libertés. Comme la liberté des personnes, avec l'extension de la neutralité religieuse à des espaces autrefois libres comme les entreprises en contrat avec l'État. Le texte renforce également le contrôle sur les écoles hors contrat. Quant aux associations cultuelles - c'est le point le plus délicat du projet - elles seront désormais soumises à l'autorisation des préfets, qui pourront également suspendre rapidement des décisions de maires jugées contraires aux valeurs de l'État. La laïcité en sort profondément transformée : elle était fondée sur une intervention minimale de l'État qui là devient maximale. On passe à une "laïcité de sécurité", avec moins de libertés et une multiplication des contrôles. QUESTION: Cette conception de la "laïcité de sécurité" est-elle partagée, et peut-elle prévaloir ? REPONSE: La France, comme avec ce texte, a tendance à mêler politique religieuse et politique sécuritaire, une chose que les autres pays comparables ne font pas. En Allemagne, au Royaume-Uni, aux États-Unis, on est également très à cheval sur la sécurité, mais ils traitent les choses à partir des (seuls) lois ou règlements de sécurité. Cette nouvelle loi risque d'ailleurs de renforcer chez les pays anglo-saxons, et chez ceux de la zone arabo-musulmane, la critique selon laquelle la France porte atteinte à la liberté religieuse, qu'on entend déjà depuis 10 ou 15 ans. En France, les partisans de la loi disent vouloir ainsi lutter contre les poches de prosélytisme religieux qui pourraient se former dans les associations ou entreprises. Mais ceux qui travaillent sur le terrain, les associations notamment, redoutent ce texte qui veut tout uniformiser alors que les problèmes ne touchent qu'une toute petite minorité, et pourraient être réglés avec les lois de sécurité en vigueur. Il faut également prendre en compte le facteur générationnel : les valeurs de tolérance et de diversité sont bien plus fortes chez les jeunes que chez les plus anciens, et on peut donc douter que les premiers défendront le gouvernement sur cette loi. Propos recueillis par Emmanuel DUPARCQ]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: de Darmanin aux bataillons LREM, les acteurs du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210131070019.88jhzrr7.html</link>
   <description><![CDATA[Des ténors du gouvernement secondés par des députés LREM aguerris mais parfois divisés: voici les figures de la majorité en vue des joutes à partir de lundi à l'Assemblée nationale sur le projet de loi "confortant le respect des principes de la République". Ministres régaliens en tête Le locataire de la place Beauvau Gérald Darmanin et la ministre déléguée Marlène Schiappa sont en première ligne pour défendre ce projet de loi contre le séparatisme islamiste voulu par Emmanuel Macron. L'un ancien sarkozyste n'hésite pas à provoquer ses anciens camarades et peut heurter certains LREM par ses formules chocs. La seconde, venue de la gauche, est tout aussi pugnace et porte encore haut ses anciens sujets de secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes et à la lutte contre les discriminations. Le duo, qui n'a pas allumé d'incendies jusqu'alors sur ce texte, ne manquera pas d'être mis à l'épreuve. Au banc du gouvernement, sont attendus également Eric Dupond-Moretti (Justice), l'ancien avocat désormais à l'aise dans l'hémicycle pour riposter à la droite comme à la gauche, ainsi que Jean-Michel Blanquer (Education) et encore Cédric O (Numérique), pour leurs volets respectifs de ce texte tous azimuts. Les pilotes de la majorité L'ancien président de l'Assemblée et ex-ministre François de Rugy a dirigé sans encombre les travaux préparatoires en commission spéciale. Et dans un savant dosage des différentes sensibilités sur la laïcité, pas moins de sept rapporteurs on été désignés, qui font l'interface avec le gouvernement. Six sont des "marcheurs", emmenés par Florent Boudié, un ancien socialiste élu de Gironde décrit comme "pragmatique" et au "barycentre" du groupe LREM. Aux côtés de ce rapporteur général qui a aussi en charge le chapitre sur la "transparence" des cultes, des députés aux expériences et territoires variés: Eric Pouillat (Gironde) pour la partie sur l'encadrement des associations, Nicole Dubré-Chirat (Maine-et-Loire) sur la "dignité de la personne humaine", Anne Brugnera (Rhône) pour éducation et sport, Laetitia Avia (Paris) sur la haine en ligne qu'elle remet sur le métier, et Sacha Houlié (Vienne) pour le financement et la police des cultes. L'ex-magistrate et élue MoDem Laurence Vichnievsky complète le casting, pour les mesures concernant la neutralité du service public. Des voix LREM plurielles Tiraillée entre les tenants d'une "laïcité de combat" et ceux ne voulant pas stigmatiser l'islam, la majorité peut-elle se fracturer? Sur la première ligne, Aurore Bergé, elle-même présidente déléguée des députés LREM, Jean-Baptiste Moreau et encore François Cormier-Bouligeon ont des positions très fermes sur les valeurs républicaines, proches de Jean-Michel Blanquer ou Manuel Valls. Du même courant "laïcard", Francis Chouat est l'un des orateurs désignés par le groupe LREM pour ce texte. Ces députés de la tendance "dure" défendront des amendements pour étendre le principe de neutralité des services publics ou revenir sur un nouvel avantage financier accordé aux cultes. Plutôt à l'aile gauche, d'autres "marcheurs" tendance "flex" comme Souad Zitouni, Sonia Krimi, Saïd Ahamada, et aussi des membres du collectif social-démocrate et du parti En Commun issu de LREM, ne veulent pas d'un retour des polémiques sur le voile "chiffon rouge", et mettent en garde contre une laïcité "radicale" et une "surenchère législative". Ils entendent faire vivre la "promesse républicaine" dans toutes ses dimensions lors des débats, en attendant que l'exécutif décline son plan annoncé en faveur de l'égalité des chances. Le patron des députés LREM Christophe Castaner, ex-ministre de l'Intérieur, a déminé à force de réunions internes et d'avertissements à l'égard des plus remuants. L'amendement d'Aurore Bergé et Jean-Baptiste Moreau pour interdire le port du voile pour les petites filles, qui avait été retoqué pour la commission, n'a par exemple pas été redéposé pour la séance. D'après un responsable, un "point de tension" demeure pour le groupe LREM, celui de l'instruction à domicile que le projet de loi entend circonscrire. Plusieurs amendements de conciliation sont au programme.]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi contre le séparatisme dans l'arène du Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210130070648.mz2c0ar4.html</link>
   <description><![CDATA[La tempête ou beaucoup de bruit pour rien? L'Assemblée nationale entame lundi le premier acte de l'examen du projet de loi qui entend lutter contre l'islamisme radical, une matière propre à enflammer les passions. Après un prologue d'une cinquantaine d'heures d'auditions, puis autant pour le passage en revue des mesures en commission spéciale, les députés vont enfin débattre en séance du projet de loi "confortant le respect des principes républicains", réputé être l'un des derniers grands textes du quinquennat Macron. Dans un pays où la laïcité est au coeur des crispations, le sujet est potentiellement archi-sensible même si la perspective d'un nouveau reconfinement écrase toute l'actualité. Gouvernement et majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques, qu'elles viennent de l'opposition ou de ses propres rangs. Pas question par exemple de laisser dériver le débat sur la question du voile, ou alors pas trop. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Dans les rangs du groupe majoritaire, l'heure est à un optimisme prudent avant l'examen prévu pour durer deux semaines. "Cela va reposer sur des individualités qui peuvent vouloir théâtraliser ou hystériser les débats", pronostique un parlementaire membre de la commission spéciale. En ligne de mire, les élus LFI et Jean-Luc Mélenchon, opposés à un texte accusé de "stigmatiser les musulmans", mais surtout droite et extrême droite. Pour le patron des députés LR Damien Abad, le projet de loi est très insuffisant, faisant l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". Les LR dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté le sien vendredi, dans une proposition de loi pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile. "Il y a une certaine gêne chez les LR qui sont bien plus divisés sur le texte qu'ils ne l'affichent", assure le corapporteur LREM Sacha Houlié. "Quant à Marine Le Pen, on ne l'a pas entendue de toute la commission...", tacle-t-il. - "Borgne" - Côté gouvernement, Gérald Darmanin (Intérieur) pilote le projet de loi, mais Marlène Schiappa, Eric Dupond-Moretti ou Jean-Michel Blanquer sont également attendus au banc. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. "Ce discours avait été bien reçu" mais "au final, le projet de loi est borgne car il ne traite pas de la ségrégation, du séparatisme social, territorial, de la mixité scolaire", déplore le communiste Stéphane Peu. "C'est une loi d'injonctions. Elle ne fait vivre en acte aucun des principes de la République", soulève le socialiste Boris Vallaud. "C'est une loi d'ordre public", rétorque un poids lourd de la majorité. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Plusieurs députés comme Souad Zitouni ou les membres d'En Commun rappellent que la "lutte contre les discriminations et les inégalités" font également partie de la "promesse républicaine". Le gouvernement, qui a annoncé vendredi deux milliards pour les banlieues, fait valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner l'assure: son groupe sera "très massivement en soutien". La majorité devra cependant veiller à trouver un équilibre sur les nouvelles modalités de financement des cultes et surtout l'instruction en famille (IEF) qui fait l'objet de 384 amendements, un record sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 07:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi "confortant le respect des principes de la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210130070013.1zafl798.html</link>
   <description><![CDATA[Encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, délit de "séparatisme", répression de la haine en ligne, contrôle renforcé des associations, financement des cultes... Voici les principaux points du projet de loi contre le séparatisme, à partir de lundi devant l'Assemblée nationale. - Education - L'article 21 sur l'instruction en famille (IEF) sera la mesure la plus débattue du texte avec près de 400 amendements déposés, de vives oppositions à droite et des questions jusqu'au sein de LREM. Il est prévu de durcir ses règles, en passant d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation de la part des académies. "On a levé les ambiguïtés en commission spéciale", se félicite un de ses membres. Des dérogations sont prévues pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive et enfin "pour des situations particulières, sous réserve que les personnes en charge de l'enfant puissent justifier de leur capacité à assurer l'instruction dans le respect des intérêts de l'enfant". Le texte renforce l'encadrement des écoles hors contrat, notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives". Les fédérations sportives reconnues par l'Etat passent d'un "régime de tutelle" à un "régime de contrôle". Pour les fédérations agréées, le "respect des principes et valeurs de la République" sera inscrit dans l'agrément. Les députés ont adopté en commission spéciale la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, à l'initiative de LR. La disposition devrait être légèrement amendée. - Haine en ligne - Ajouté après la décapitation du professeur Samuel Paty en octobre, l'article 18 crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par diffusions d'informations relatives à la vie privée "aux fins de l'exposer, elle ou les membres de sa famille, à un risque direct d'atteinte à la personne ou aux biens que l'auteur ne pouvait ignorer". Il sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Cette nouvelle disposition est également perçue comme une nouvelle mouture du controversé article 24 de la proposition de loi "sécurité globale" sur l'image des policiers. - Neutralité du service public - - Le texte inscrit le principe de neutralité (religieuse) des agents de droit privé chargés d'une mission de service public (entreprises de transport, Aéroports de Paris,...). Jusqu'ici, la jurisprudence prévalait. - Est créée une procédure de "carence républicaine", permettant au préfet de suspendre les décisions ou les actions de toute collectivité qui méconnaîtrait gravement la neutralité du service public, sous contrôle du juge administratif. - Le champ d'application du fichier des auteurs d'infractions terroristes (FJIAIT) est modifié pour y intégrer "les délits relatifs à la provocation et à l'apologie d'actes terroristes". Leurs auteurs seront interdits "d'exercer des fonctions au contact du public". -Délit de "séparatisme"- L'article 4 vise à punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire aux règles des services publics. - Encadrement des associations - - Toute demande de subvention fera "l'objet d'un engagement de l'association à respecter les principes et valeurs de la République". - Les motifs de dissolution d'une association en Conseil des ministres sont élargis. Il sera aussi possible "d'imputer à une association (...) des agissements commis par ses membres et directement liés aux activités de cette association". - Cultes - Il s'agit de "garantir la transparence des conditions de l'exercice du culte". Alors que les lieux de culte musulmans sont, pour des raisons historiques, en majorité sous le régime des associations prévu par la loi de 1901, le projet de loi les incite à s'inscrire sous le régime de 1905, plus transparent sur le plan comptable et financier. En contrepartie, elles pourront avoir accès à des déductions fiscales ou encore tirer des revenus d'immeubles acquis à titre gratuit. Ce nouvel avantage est très critiqué par les partisans d'une laïcité de combat et fera probablement l'objet d'aménagements. Les dons étrangers dépassant 10.000 euros seront soumis à un régime déclaratif de ressources. La certification des comptes sera obligatoire en cas "d'avantages ou de ressources provenant de l'étranger". Une disposition "anti-putsch" est prévue pour éviter toute prise de contrôle d'une mosquée par des extrémistes. Un autre article prévoit qu'une "interdiction de paraître dans les lieux de cultes peut être prononcée par le juge (...) en cas de condamnation pour provocation à des actes de terrorisme ou provocation à la discrimination, la haine ou la violence". - Dignité et égalité - Le projet de loi interdit à tous les professionnels de santé d'établir des certificats de virginité, avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Les députés ont également introduit la pénalisation de toute forme de pression, venant souvent de l'entourage. Le texte renforce son arsenal sur la polygamie - interdite en France - en généralisant l'interdiction de délivrer un quelconque titre de séjour aux étrangers vivant en France en état de polygamie. Pour lutter contre les mariages forcés, l'officier d'état civil a pour obligation de "s'entretenir séparément avec les futurs époux lorsqu'il existe un doute sur le caractère libre du consentement", et de "saisir le procureur" en cas de doutes. inf-grd/reb/jk/dlm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: vote quasi unanime des députés, après quelques prises de bec</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129190221.20srbye0.html</link>
   <description><![CDATA[Des échanges souvent enflammés, des moments de concorde et aussi quelques bras de fer avec le gouvernement: l'Assemblée nationale a adopté vendredi à la quasi unanimité une proposition de loi étendard de la majorité pour lutter contre la maltraitance animale. Ce texte, validé par 79 voix pour, et deux contre issus du groupe UDI, doit maintenant passer au Sénat en première lecture. La plupart des députés ont salué "une première avancée" demandée par les Français. La proposition de loi doit aider à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. A l'unanimité, l'Assemblée avait voté dès mardi en faveur du nouveau "certificat d'engagement et de connaissance" qui sera remis lors de la première acquisition d'un animal de compagnie. Il rappellera les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés (nourriture, vétérinaire...). La vente en ligne d'animaux de compagnie sera réservée aux refuges et éleveurs. Vendredi, les députés, là-aussi unanimes, ont durci les sanctions pour maltraitance, les portant notamment à trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende en cas de sévices graves. Face à la récente vague de mutilations de chevaux ou aux vidéos de "happy slapping" (agressions) mises en ligne, il s'agit d'envoyer "un signal fort", a fait valoir Dimitri Houbron (Agir), co-auteur de la proposition de loi avec deux députés LREM, Loïc Dombreval et Laëtitia Romeiro Dias. Dans la dernière ligne droite, les députés ont validé d'autres articles reprenant des engagements du gouvernement de septembre: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et dans les delphinariums, la présence de tels animaux sur des plateaux de télévision, en discothèque ou lors de fêtes privées, et encore fermer les élevages de visons. La fermeture a été étendue en séance à tous les élevages dédiés exclusivement à la production de fourrure. Avec d'autres, l'ex-"marcheur" Cédric Villani a cherché sans succès à interdire tous les spectacles d'animaux sauvages. Les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19, sont vent debout et leurs doléances ont été relayées dans l'hémicycle. Le Parc Astérix a annoncé dès lundi la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. - Coups de griffe - Les députés UDI voient dans les dispositions adoptées un "cheval de Troie" pour la fermeture ensuite des zoos. Des LR redoutent "un remède pire que le mal" pour ces animaux sauvages au devenir incertain. Daniel Labaronne (LREM) a remis en cause les "pseudo études scientifiques" appuyant ces mesures d'interdiction. Mais, pour la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, "notre perception de la captivité a réellement changé" et "notre responsabilité est de dépassionner ces sujets". Les députés ont cependant refusé de donner un "chèque en blanc" au gouvernement, qui souhaitait définir par simple arrêté la liste des espèces interdites en itinérance. "Le gouvernement se fait désavouer par la majorité", a observé la droite. Cela a été le cas à d'autres occasions depuis mardi. Les députés se sont ainsi prononcés pour l'interdiction en 2024 de la vente des chats et chiens en animalerie, comme demandé par les associations de protection des animaux au nom de leur bien-être. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a fait valoir en vain le travail des salariés de ces établissements ainsi que les contrôles opérés. Depuis le démarrage, la plupart des députés se sont montrés pugnaces, voire parfois jusqu'au-boutistes en faveur de la cause animale. Jusqu'au sein de la majorité, certains ont été irrités, comme Alain Perea (LREM) qui s'est élevé contre un "projet politique" pouvant aller jusqu'à "l'égalité entre les hommes et les animaux". Mais pour le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon, "une époque est finie" où il s'agissait de "dominer et posséder la nature". Car à force, "nous détruisons tout". La proposition de loi a laissé de côté divers sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, au grand dam de nombreux parlementaires. "Nous sommes restés sur de la sensiblerie" à l'égard de certains animaux, a taclé François-Michel Lambert (Libertés et territoires).]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des animaux: des droits nouveaux et récents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129190046.qo28ofs0.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi contre la maltraitance animale, adoptée vendredi en première lecture à l'Assemblée nationale, illustre la tendance récente du législateur à considérer les animaux comme des "êtres sensibles" et à les doter de protections juridiques accrues. - Biens meubles - A l'origine dans le code civil napoléonien, les animaux étaient considérés comme des "biens meubles" et les droits qui y étaient attachés étaient essentiellement ceux de leurs propriétaires. "Le droit français est resté très longtemps attaché à la conception de l'animal-chose hérité du droit romain" explique Fanny Dupas dans sa thèse de docteur vétérinaire consacrée au statut juridique de l'animal. - Premières protections - C'est en 1850 avec la loi Grammont que les animaux bénéficient en France d'une première protection: le texte sanctionne d'un à cinq jours de prison "ceux qui auront exercé publiquement et abusivement des mauvais traitements envers les animaux domestiques". Ce n'est que plus d'un siècle plus tard que le texte est complété et musclé. A la suite du décret du 7 septembre 1959, le Code pénal punit "ceux qui auront exercé sans nécessité, publiquement ou non, de mauvais traitements envers un animal domestique ou apprivoisé ou tenu en captivité" et prévoit la possibilité de remettre la bête maltraitée à des organismes de protection. La loi du 19 novembre 1963 introduit, elle, la notion "d'actes de cruauté", punissant dans le Code pénal "quiconque aura, sans nécessité, publiquement ou non, commis un acte de cruauté envers un animal domestique, apprivoisé ou tenu en captivité". Les corridas avec mises à mort des taureaux dans les régions où c'est une "tradition locale ininterrompue" sont exclues de l'application de cette loi. - "Etres sensibles" - La loi de la protection de la nature du 10 juillet 1976 opère un changement fondamental, en définissant les animaux comme des "êtres sensibles". "Tout animal étant un être sensible, il doit être placé par son propriétaire dans des conditions compatibles avec les impératifs biologiques de son espèce", stipule l'article 9 de cette loi. Autre changement : pour la première fois, les animaux sauvages sont pris en compte avec des mesures de protection de la faune naturelle. - Code pénal - Le nouveau Code pénal de 1992 confirme que les animaux ne sont plus juridiquement des biens mais des êtres sensibles. Son article 521-1 précise que "le fait, publiquement ou non, d'exercer des sévices graves ou de commettre un acte de cruauté envers un animal domestique, ou apprivoisé, ou tenu en captivité, est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende (...)". Il s'agit d'un délit et non d'un crime. Les mêmes peines sont prévues pour le délit "d'abandon" d'un animal domestique. Le Code pénal punit aussi de contraventions de 5e classe "le fait, sans nécessité (...) de donner la mort à un animal domestique, ou apprivoisé, ou tenu en captivité". - Symbolique - Un plus récent changement en matière de droit animalier a été, en janvier 2015, d'aligner le Code civil (qui considérait toujours les animaux comme des "biens meubles") sur le Code pénal et le Code rural, en leur accordant la qualité "d'êtres vivants doués de sensibilité". Cette modification a été d'une portée plus symbolique que pratique, l'animal restant assimilé à un bien de type "corporel", soulignent les juristes. - Caméras dans les abattoirs - Sous l'actuelle législature, le bien-être animal s'est invité (trop timidement aux yeux des défenseurs de la cause animale) dans la loi agriculture et alimentation, définitivement adoptée le 2 octobre 2018 par le Parlement. Elle prévoit un doublement des sanctions encourues en cas de mauvais traitements sur les animaux, portées à un an d'emprisonnement et à 15.000 euros d'amende, ainsi qu'un renforcement du rôle des associations de protection des animaux. Suite aux scandales suscitées par les images choc de l'association L214 montrant des mauvais traitements dans les abattoirs, le contrôle vidéo dans les abattoirs est expérimenté pour deux ans. En outre, l'installation de nouveaux établissements d'élevage de poules pondeuses en cage est interdit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: feu vert quasi unanime de l'Assemblée à la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129182835.yvn3l9uh.html</link>
   <description><![CDATA[Par un vote quasi unanime, l'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture la proposition de loi de la majorité visant à lutter contre la maltraitance animale, qui a l'appui du gouvernement. Le texte, qui doit maintenant être examiné par le Sénat, est destiné à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, en prévoyant notamment un "certificat d'engagement et de connaissance" pour tout nouvel acquéreur. Les sanctions pour maltraitance seront durcies. Et comme promis par le gouvernement, la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums sera interdite progressivement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: les députés s'apprêtent à voter après quelques prises de bec</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129151105.z6y1wjdj.html</link>
   <description><![CDATA[Des échanges souvent enflammés, des moments de concorde et aussi quelques bras-de-fer avec le gouvernement: au terme de sa première lecture, l'Assemblée nationale s'apprête à adopter vendredi une proposition de loi étendard de la majorité pour lutter contre la maltraitance animale. Ce texte doit aider à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. A l'unanimité, l'Assemblée a voté dès mardi en faveur du nouveau "certificat d'engagement et de connaissance" qui sera remis lors de la première acquisition d'un animal de compagnie. Il rappellera les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés (nourriture, vétérinaire...). Vendredi matin, les députés, là-aussi unanimes, ont durci les sanctions pour maltraitance, les portant notamment à trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende en cas de sévices graves, et jusqu'à cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende si ces sévices ont entraîné la mort de l'animal. Face à la récente vague de mutilations de chevaux ou aux vidéos de "happy slapping" (agressions) mises en ligne, il s'agit d'envoyer "un signal fort", a fait valoir Dimitri Houbron (Agir), co-auteur de la proposition de loi avec deux députés LREM, Loïc Dombreval et Laëtitia Romeiro Dias. Autre ajout des parlementaires: la création d'un "mandat de protection animale" pour prévoir de remettre à une personne de confiance son chien, son chat, son perroquet, en cas de décès ou d'incapacité du maître. - "cheval de Troie" - D'autres articles de la proposition de loi reprennent des engagements du gouvernement, sur l'interdiction progressive de la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, ou la fermeture des élevages de visons. Ce volet-là, au menu dans la dernière ligne droite vendredi après-midi, hérisse notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Les députés UDI voient dans ces dispositions un "cheval de Troie" pour la fermeture ensuite des zoos. Des LR redoutent "un remède pire que le mal" pour ces animaux au devenir incertain. "Quelles sont les alternatives? Il n'y en a pas" pour les cétacés, a aussi lancé Daniel Labaronne (LREM), remettant en cause les "pseudo études scientifiques" appuyant ces mesures d'interdiction. Mais pour la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, "notre perception de la captivité a réellement changé" et "notre responsabilité est de dépassionner ces sujets". Depuis le coup d'envoi des débats, la plupart des députés des différents groupes politiques se sont montrés pugnaces, voire parfois jusqu'au-boutistes en faveur de la cause animale, avec des votes sur certaines mesures contre l'avis du gouvernement. Jusqu'au sein de la majorité, certains se sont montrés irrités, comme Alain Perea (LREM) qui s'est élevé vendredi contre un "projet politique" pouvant aller jusqu'à "l'égalité entre les hommes et les animaux". Sans aller à cet extrême, les députés se sont prononcés pour l'interdiction en 2024 de la vente des chats et chiens en animalerie, comme demandé par les associations de protection des animaux au nom de leur bien-être. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a fait valoir en vain le travail des salariés de ces établissements ainsi que les contrôles opérés. Inquiète de fermetures, la Fédération des animaleries et jardineries de France est en alerte et compte sur les sénateurs dans les prochains mois pour revenir sur ce vote. Les animaleries peuvent "servir de sanctuaire permettant un commerce responsable", au lieu que la plupart des ventes se déportent sur internet, souligne la fédération. L'Assemblée a réservé la vente en ligne d'animaux de compagnie aux refuges et éleveurs. Mais des députés de tous bords poussaient pour interdire purement et simplement ces ventes hors sites spécialisés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen veut bannir les "idéologies islamistes" qui sont "partout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129130424.jnpnq2zg.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a présenté vendredi le contre-projet de son parti sur les séparatismes, ciblant précisément les "idéologies islamistes" qui sont à ses yeux "partout" et qu'elle entend bannir de toutes les sphères de la société, à commencer par le voile. "Que reste-t-il du discours martial" d'Emmanuel Macron aux Mureaux, en octobre 2020, sur les séparatismes "qui nous avait agréablement surpris ?", s'est demandé la présidente du Rassemblement national, lors d'une conférence de presse. "La montagne médiatique a accouché d'une souris législative", a estimé la candidate à la présidentielle, qui n'exclut cependant pas de voter certaines dispositions du projet de loi gouvernemental. Marine Le Pen, qui dispose d'un temps de parole réduit à l'Assemblée en tant que non inscrite et débattra encore du sujet face au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin sur France 2 le 11 février, fustige surtout la "concession sémantique" d'un gouvernement qui "renonce à dénoncer l'ennemi" islamiste, "idéologie totalitaire" en "guerre totale". Elle assure qu'elle ne s'attaque pas à une religion mais à une "idéologie politique". "Je ne confonds pas cette idéologie totalitaire et meurtrière avec la foi islamique." "Le gouvernement est dans une attitude d'évitement, dans la longue tradition de nos élites gangrenées par le doute et la crainte d'un procès en +islamophobie+", avance l'auteur principal de la proposition de loi du RN, l'eurodéputé et ancien magistrat issu de LR Jean-Paul Garraud, dans le Figaro. - "Drapeau noir" - Dans son article 1er, le texte du RN entend ainsi "interdire" la "pratique, la manifestation ainsi que la diffusion publique" - au cinéma, dans la presse comme à l'école - des "idéologies islamistes". Mais "il ne s'agit pas de s'en prendre à la liberté de conscience", s'est défendu M. Garraud, ancien rapporteur de la loi de 2010 interdisant le voile "intégral" dans l'espace public. Il s'agit "de prohiber au for externe toute forme de manifestation publique d'opinions qui, par elles-mêmes, constituent un trouble grave à l'ordre public". "C'est déjà le cas, par exemple, du nazisme." Interrogé sur la constitutionnalité du texte, l'ancien magistrat a répondu qu'"avant de s'autocensurer (...) parce qu'on a peur (du) Conseil constitutionnel", il faut "d'abord mettre en place les dispositifs qui conviennent". Le sénateur RN Stéphane Ravier a jugé "possible que demain un drapeau noir", symbole du groupe Etat islamique, "(flotte) sur un hôtel de ville", et assuré que le texte du RN pouvait déjà s'appliquer aux élus qui "collaborent" avec l'islamisme. Le RN ne définit pas précisément les "idéologies islamistes" mais il les caractérise par leur "incompatibilité" avec les "droits, libertés et principes" inscrits dans la Constitution, par leur "refus de respecter la laïcité de l'État" ou encore par "les facteurs de scission majeurs qu'elles induisent". - "Vêtement militant" - La proposition phare du texte, mais ancienne pour le RN, vise à interdire les "tenues islamistes", comme le voile, dans tout l'espace public. Aujourd'hui, seul le voile "intégral" est interdit dans tout l'espace public. Le port du voile, comme tout signe religieux ostentatoire, est interdit à l'école, et les agents publics sont soumis au principe de "neutralité". "Le voile est un vêtement militant qui souhaite faire sécession" d'avec la République, estime le numéro deux du RN Jordan Bardella. Le sujet a déjà animé les débats sur le projet de loi en commission spéciale, par des amendements de députés LREM visant à interdire le port du voile pour les petites filles, soutenus par le RN mais refusés par le gouvernement. Pour Marine Le Pen, l'islamisme "est partout". "C'est à un totalitarisme, à un enjeu de civilisation, que nous faisons face", abonde M. Garraud. Le RN étend son combat à la sphère privée de l'entreprise, où tout salarié ayant "diffusé (ces) idéologies" peut être licencié, et où tout salarié qui "révèle ou signale une violation de la présente loi" est protégé pénalement. Le texte du RN fait aussi de tout délit ou crime liés à ces idéologies "une circonstance aggravante", crée une "peine complémentaire d'indignité nationale" et autorise pour le même motif le retrait de la nationalité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
