<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La réforme de la fonction publique promulguée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190807112617.wzhqjrfw.html</link>
   <description><![CDATA[La loi réformant la fonction publique, qui prévoit notamment un recours accru aux contractuels et un mécanisme de rupture conventionnelle comme dans le privé, a été promulguée mercredi au Journal officiel, une semaine après le feu vert du Conseil constitutionnel. Le texte avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, mais les députés des trois groupes de gauche, PS, PCF et Insoumis, avaient saisi le Conseil constitutionnel sur l'ensemble du projet, au lendemain de son adoption par le Parlement, fin juillet. Il est en effet dénoncé comme "un mauvais coup" par l'ensemble des syndicats. Dans leur recours, les députés de gauche estimaient, entre autres, que ce texte, porté par le secrétaire d'État Olivier Dussopt (ex-PS) et concernant les 5,5 millions d'agents, méconnaît "le principe d'égalité devant la loi pour l'accès aux emplois publics" et "le droit de grève", avec l'encadrement de ce droit prévu dans la Territoriale. Ils critiquaient aussi la refonte des instances de dialogue social, lui reprochant de mettre à mal le "principe de participation" des fonctionnaires à la gestion et au fonctionnement de l'administration. Mais le Conseil constitutionnel a jugé que la loi ne portait pas atteinte aux principes constitutionnels "de la participation", de "l'égal accès aux emplois publics" ou encore "au droit de grève". Le texte, qui concerne l'ensemble des agents (État, hospitalière, territoriale), prévoit notamment un recours accru aux contractuels (déjà au nombre d'un million), des mobilités facilitées, un mécanisme de rupture conventionnelle à l'image du privé ou encore un dialogue social "simplifié". Dans un communiqué, le ministre des comptes publics Gérald Darmanin et M. Dussopt se félicitent de la publication de la loi qui "va permettre d'apporter des réponses concrètes aux attentes des usagers des services publics, partout sur le territoire, tout en améliorant rapidement les conditions de travail des agents publics et leurs perspectives d'évolution professionnelle". Ils annoncent que M. Dussopt présidera le 5 septembre une réunion de présentation du chantier réglementaire, à laquelle l'ensemble des organisations syndicales représentatives et des représentants des employeurs publics sont conviés. "La réunion doit permettre d'échanger sur le calendrier et la méthodologie retenue pour publier les textes d'application dans les six prochains mois", précise le communiqué, ajoutant qu'une cinquantaine de décrets seront nécessaires. Les ordonnances bénéficieront quant à elles de délais d'élaboration plus longs et seront précédées de phases de concertations spécifiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Laabid condamné à six mois avec sursis et 3 ans d'inéligibilité pour abus de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190806164803.v7icbmv5.html</link>
   <description><![CDATA[Des détournements "conséquents", une "absence de remise en cause": le tribunal correctionnel de Rennes a prononcé un jugement sévère à l'encontre du député macroniste Mustapha Laabid, condamné à six mois de prison avec sursis et trois ans d'inéligibilité pour abus de confiance. A la sortie de la salle d'audience, Me William Pineau, avocat du député qui n'était pas présent, a aussitôt indiqué qu'il serait fait appel de cette décision. Ainsi, M. Laabid reste député de la première circonscription d'Ille-et-Vilaine (sud de Rennes), la décision n'étant pas "exécutoire". "Notre collègue ayant décidé d'interjeter appel de la décision, celle-ci n'est pas exécutoire et la présomption d'innocence continue de s'appliquer jusqu'au jugement définitif de la cour d'appel", a fait savoir, dans un communiqué, le groupe LREM à l'Assemblée nationale. "En application stricte de ce principe, sa démission ou sa mise en congé du groupe LaREM n'est pas d'actualité", selon le communiqué. Reste que le tribunal a livré mardi un jugement sans concession, globalement à la hauteur des réquisitions du parquet lors du procès du 3 juin qui avait demandé la même peine de prison et cinq ans d'inéligibilité. Président du collectif Intermède, une association désormais dissoute financée uniquement par des subventions publiques ayant pour objet la lutte pour l'insertion professionnelle, M. Laabid a utilisé, selon le tribunal, 21.545 euros à des fins personnelles de fonds publics: repas, achats dans des commerces ou encore frais de téléphonie et d'hôtels. Le prévenu ayant réalisé des dépenses avec la carte de l'association -lait Ribot, gel douche, couches culottes, yaourts à boire, jouets pour enfants, etc- , la présidente Véronique Lanneau avait estimé à l'audience que cela relevait davantage de "courses familiales" que d'achats pour une association de lutte contre les discriminations. Aussi, M. Laabid ne peut invoquer de simples "erreurs de gestion" en raison "d'un manque de temps", selon le jugement du tribunal. Ce dernier a souligné "la régularité des détournements" avec une "intention frauduleuse", retenant une période de commission des faits allant du 1er janvier 2015 au 31 décembre 2017... Alors que M. Laabid est parlementaire depuis juin 2017. -- "Banalisation" -- M. Laabid "suivait de près les comptes de l'association" et n'avait pas pris la peine de recruter un expert comptable, a souligné le tribunal, qui juge ces détournements "conséquents" représentant un quart du budget d'Intermede. Les juges, qui l'ont aussi condamné à une amende de 10.000 euros, ont également vu d'un mauvais oeil le comportement du député à la barre "avec l'absence de remise en cause", évoquant même "une banalisation" des faits reprochés de la part du prévenu "qui peuvent inquiéter". Lors de l'audience, le député LREM avait reconnu une gestion "maladroite et approximative" des fonds de l'association qu'il présidait, tout en récusant toute volonté d'enrichissement personnel. Mardi, Me Pineau a estimé que son client "a géré cette association pour le besoin et dans l'intérêt des autres avant tout", soulignant que "l'essentiel des sommes en discussion concernent une période à laquelle Mustapha Laabid n'était pas député de la République". Dans un communiqué, le conseiller régional Emeric Salmon (RN) a demandé "le retrait définitif de Mustapha Laabid de la vie politique et l'organisation d'une élection législative anticipée", évoquant un jugement "loin de la prétendue moralisation de la vie publique (...) annoncée par les macronistes". Proche des milieux associatifs, Mustapha Laabid, 50 ans, né à Rennes, a fait partie de ces députés de la société civile qui ont fait leur entrée au Palais Bourbon en 2017, sans expérience de la vie politique. Enseignant de formation, puis dirigeant fondateur d'une entreprise de transport de petits colis avant de lancer une plateforme d'exportation de poissons pour la grande distribution, il s'était fait un nom localement pour son engagement associatif contre l'exclusion dans les quartiers populaires de la capitale bretonne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée de l'Yonne Michèle Crouzet quitte LREM pour se présenter aux municipales à Sens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190803155410.h2mo10yi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Michèle Crouzet a décidé de quitter son parti pour pouvoir se présenter aux élections municipales à Sens (Yonne) en 2020 face à une candidate du Parti radical soutenue par le parti présidentiel, a-t-elle indiqué samedi. "Je ne peux pas soutenir" la candidature de Claude Vivier-Le Got, qui a reçu le 24 juillet le soutien du parti présidentiel dans cette ville, car elle "ne remplit pas les conditions de probité", a dénoncé Mme Crouzet à l'AFP, confirmant une information de BFMTV. La députée fait référence à une condamnation à un an d'inéligibilité de Mme Vivier-Le Got après les précédentes municipales de 2014, en raison du rejet de son compte de campagne. Une peine reconnue par la principale intéressée mais prononcée selon elle "pour défaut de production de pièces administratives dans les délais prévus par la loi" et qui est aujourd'hui "une affaire classée", selon une interview publiée fin juillet dans le quotidien régional l'Yonne républicaine. "On a une crise sociale" et les citoyens "en ont marre des élus qui ne sont pas conformes aux idéaux qu'ils veulent défendre", a lancé Michèle Crouzet, qui s'était positionnée dès le mois de juin comme candidate dans la ville du nord de l'Yonne. La députée, ex-UDI, prévoit désormais de se présenter sans étiquette pour tenter de succéder à l'actuelle maire LR Marie-Louise Fort et mener "combat contre le Rassemblement national".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi sur la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace publiée au journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190803145051.ee7iru9h.html</link>
   <description><![CDATA[La loi sur les compétences de la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace (CEA), adoptée le 25 juillet par le Parlement et promulguée vendredi par le président Macron, est parue samedi au journal officiel. Le texte entend répondre au désir affiché par de nombreux habitants d'une forme de reconnaissance de l'Alsace, qui avait perdu son identité en 2015 au sein de la région Grand Est. Il accorde pour cela à la future CEA, fusion des départements du Haut-Rhin et du Bas-Rhin, des prérogatives spécifiques. Le texte offre ainsi à la nouvelle collectivité la possibilité d'organiser un schéma alsacien de coopération transfrontalière avec l'Allemagne et la Suisse. La CEA bénéficiera de compétences en matière de bilinguisme pour recruter des intervenants afin d'enseigner l'allemand au-delà des heures supplémentaires et en complémentarité avec les programmes nationaux. Elle coordonnera la politique touristique sur son territoire et se verra transférer des routes nationales et autoroutes non concédées sur lesquelles elle pourra, si elle le souhaite, lever des ressources spécifiques pour contribuer à maîtriser le trafic routier des marchandises. Le territoire alsacien est soumis à un transit important de poids lourds dont les conséquences sur la Sécurité routière et l'Environnement ont été dénoncées par les élus locaux qui souhaitent mettre en place des outils de régulation.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Steve : Le Gendre (LREM) "pas favorable" à une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190801185909.nsjkysov.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, n'est "pas favorable" à l'ouverture d'une commission d'enquête parlementaire après la mort de Steve Maia Caniço, dont le corps a été découvert lundi dans la Loire. "Je n'y suis pas favorable, ce n'est pas par le canal de l'enquête parlementaire que les choses doivent être traitées. Elles doivent être traitées par la procédure normale de la Justice, de l'enquête de police", a-t-il déclaré sur France Info. "Tous les Français, quelles que soient leurs responsabilités, et les élus sont tous bouleversés par cette affaire et le plus grand respect que nous devons avoir pour la personne décédée, pour Steve, c'est de ne pas instrumentaliser cette affaire à des fins politiciennes", a poursuivi le patron des députés La République en Marche. "Je trouve ça assez pathétique", a-t-il conclu. Les députés La France insoumise ont notamment demandé l'ouverture d'une commission d'enquête parlementaire après la découverte du corps du jeune homme, plus d'un mois après sa disparition lors de la Fête de la musique et une intervention controversée des forces de l'ordre. Le parquet de Nantes a pour sa part ouvert mardi une information judiciaire "contre X" pour "homicide involontaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la fonction publique validée par le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190801133421.ykhwx4e5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a jugé mercredi conforme à la Constitution l'ensemble du projet de réforme de la fonction publique, rejetant le recours déposé par les députés des trois groupes de gauche. Les "sages" ont estimé que le texte ne portait pas atteinte aux principes constitutionnels "de la participation", de "l'égal accès aux emplois publics" ou encore "au droit de grève", comme l'estimaient les élus des groupes PS, PCF et Insoumis. "La rigueur et l'exigence du Parlement confortent un texte bien préparé par le Gouvernement. Cette réforme va permettre aux agents et aux responsables publics d'oeuvrer plus facilement au service de l'intérêt de tous les Français et de l'intérêt général", a salué dans un communiqué la députée Emilie Chalas (LREM), rapporteure du texte. Le projet de loi "de transformation de la fonction publique" a été adopté définitivement le 23 juillet par un ultime vote du Sénat au grand dam de l'ensemble des syndicats qui ont dénoncé "un mauvais coup". Le texte qui concerne l'ensemble des agents (État, hospitalière, territoriale) soit 5,5 millions de fonctionnaires, prévoit notamment un recours accru aux contractuels (déjà au nombre d'un million), mais aussi des mobilités facilitées, un mécanisme de rupture conventionnelle à l'image du privé ou encore un dialogue social "simplifié". Pour les "Sages", le recours à davantage de contractuels, dénoncé par les opposants comme "une casse de la fonction publique", ne méconnaît pas le principe d'égal accès des citoyens aux emplois publics. Ce principe "n'interdit pas au législateur de prévoir que des personnes n'ayant pas la qualité de fonctionnaire puissent être nommées à des emplois qui sont en principe occupés par des fonctionnaires", rappelle le Conseil pour qui la loi apporte en outre des garanties suffisantes sur les critères de recrutement. Pour les "Sages", la loi ne remet surtout pas en cause le principe de la loi Le Pors de 1983 selon laquelle les emplois permanents de la fonction publique sont occupés par des agents titulaires, même si elle aménage de nouvelles dérogations à ce principe. Sur le nouvel encadrement du droit de grève prévu dans la loi, les "Sages" estiment qu'il respecte un équilibre avec un autre principe constitutionnel, celui de la continuité du service public. La nouvelle "obligation de déclaration préalable de participation à la grève (...) n'est opposable qu'aux seuls agents participant directement à l'exécution des services publics qualifiés d'indispensables à la continuité du service public", souligne le Conseil. Il constate également que cette obligation "n'interdit pas à un de ces agents de rejoindre un mouvement de grève engagé (...) dès lors qu'il en informe l'autorité territoriale au plus tard 48H à l'avance". Enfin, les "sages" ont estimé que l'instauration d'une instance unique de dialogue social: "le comité social d'administration", à la place des comités techniques (CT) et d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) ne méconnaissaient pas "le droit des travailleurs à la détermination collective des conditions de travail". Une autre mesure du texte, visant le "recentrage" des compétences des commissions administrative (CAP) à des situations exceptionnelles (procédures disciplinaires, recours...) et non comme aujourd'hui à des décisions individuelles (mutations, mobilités...), ne porte pas non plus atteinte au droit constitutionnel, selon "les Sages".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190731145605.setlcfhe.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung est décédé mercredi à l'âge de 68 ans, a-t-on appris auprès du Parti socialiste du Bas-Rhin, confirmant une information donnée par les Dernières Nouvelles d'Alsace. Armand Jung avait démissionné de son mandat parlementaire pour raisons de santé en mars 2016. Quelques mois auparavant, il avait été victime d'un malaise cardiaque dans le jardin de l'Assemblée nationale. D'abord suppléant de Catherine Trautmann, Armand Jung l'avait remplacée quand elle était devenue ministre de la Culture en 1997, avant d'être réélu en 2002, 2007 et 2012. Sa circonscription, entièrement située sur le territoire de Strasbourg, faisait figure d'"îlot rose" dans une Alsace très ancrée à droite et au centre-droit. Armand Jung avait présidé à partir de 2012 le Conseil national de la sécurité routière, un sujet qui "lui tenait particulièrement à coeur", selon Pernelle Richardot, première secrétaire fédérale du PS dans le Bas-Rhin. Mme Richardot a rendu hommage à un "infatigable débatteur, resté fidèle au PS dans les victoires comme dans les défaites". "Pendant la campagne des législatives de 1997, il était capable de se planter avec un micro au milieu de nulle part ou au milieu d'une rue et de débattre, un peu comme ce qu'a fait récemment Pedro Sanchez en Espagne quand il est parti à la reconquête du pouvoir", s'est-elle souvenu. Le maire socialiste de Strasbourg, Roland Ries, a salué la mémoire d'un homme qui "s'(était) fait le porte-parole de Strasbourg, en défendant son statut de capitale européenne, ainsi que le droit local en vigueur dans notre région". "Il était un élu de terrain passionné, qui avait à coeur de défendre Strasbourg et ses habitants. Nous avons toujours su travailler ensemble avec respect et bienveillance", a pour sa part souligné l'ancienne maire de Strasbourg et députée européenne Fabienne Keller (Agir).]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: émotion après la mort d'un chef indigène au Brésil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190731040157.pgtr85e2.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 150 personnes se sont rassemblées mardi devant le consulat du Brésil à Cayenne (Guyane française) pour protester contre les pressions de l'orpaillage sur les peuples d'Amazonie, après la mort d'un chef indigène au Brésil, ont indiqué les organisateurs. "Ce qui s'est passé au Brésil aurait pu se passer en Guyane. Nous sommes confrontés à une même réalité en Amazonie, celle de l'orpaillage", a affirmé à l'AFP le leader autochtone guyanais Christophe Yanuwana Pierre, après le rassemblement à Cayenne, territoire amazonien où vivent 13.000 Amérindiens. Un chef indigène, Emyra Waiapi, a été tué vendredi lors de l'invasion par une cinquantaine de mineurs, des "garimpeiros", du village de Mariry, dans l'Etat d'Amapa (nord), situé à 200 kilomètres de la frontière avec la Guyane française. "Toucher à nos frères du côté brésilien, c'est comme toucher à notre famille", a expliqué à l'AFP Claudette Labonté, co-organisatrice du rassemblement devant le consulat brésilien. "On ne peut pas accepter la politique" du président brésilien Jair Bolsonaro "qui veut exploiter l'or même sur les terres autochtones", a-t-elle ajouté. Le Parc amazonien de Guyane a apporté mardi son soutien, dans un communiqué, à "la communauté wayãpi de l'Amapa face à ces agressions violentes et destructrices". "Il y a aussi déjà eu des accrochages très forts entre orpailleurs illégaux et des villageois de l'intérieur de la Guyane", a rappelé le secrétaire général de Guyane Ecologie, Michel Dubouillé. Lundi, la Haut-Commissaire aux droits de l'homme de l'ONU Michelle Bachelet a condamné le meurtre du chef indigène, conséquence, selon elle, du développement de l'exploitation minière en Amazonie prônée par Jair Bolsonaro. Ce dernier a affirmé qu'il n'y avait pas "d'indices forts" prouvant qu'Emyra Waiapi, chef de la tribu des Waiapi, avait été assassiné par des orpailleurs. Un rapport parlementaire de novembre 2015 relevait en Guyane "le sentiment d'impuissance et de dépossession des Amérindiens, provoqué par la libre circulation des orpailleurs, au nez et à la barbe des gendarmes souvent" et la présence de "garimpeiros (ouvriers de l'or, ndlr) assez violents" qui provoque "un sentiment d'insécurité (rapines et viols des jeunes filles)". Le 17 juillet 2019, trois militaires français ont trouvé la mort "accidentellement" au cours d'une opération de destruction d'une galerie clandestine d'or dans une zone isolée du sud-ouest guyanais. Un mois plus tôt, deux gendarmes et deux militaires avaient été blessés lors d'une patrouille contre l'orpaillage clandestin dans un autre secteur du sud-ouest guyanais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy dit avoir été la victime d'une "vengeance personnelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190729193838.qjyz7k6l.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre François de Rugy a déclaré lundi sur BFMTV avoir été victime d'une "vengeance personnelle" suivie d'un "lynchage médiatique", n'exprimant aucun regret sur le fond des affaires qui l'ont conduit à démissionner du gouvernement le 16 juillet. Interrogée sur les dîners fastueux de l'Hôtel de Lassay qui ont choqué l'opinion publique, l'ancien président de l'Assemblée a expliqué connaître "l'informatrice" qui a transmis les photos controversées au site Médiapart qui a révélé l'affaire. Selon François de Rugy, il s'agirait "d'une vengeance personnelle" venant d'une journaliste, une "relation" de son épouse, elle même journaliste, qui le visait lui et sa femme. Sur le dîner de Saint-Valentin, l'ancien quatrième personnage de l'Etat a expliqué qu'il était "comme d'habitude entre deux séances" et qu'on lui avait "proposé de le faire dans le salon en bas plutôt que dans la salle à manger habituelle et de mettre quelques pétales de roses". "C'est quand même pas ça qui a ruiné l'Assemblée nationale", a lancé François de Rugy qui a rappelé avoir réduit sous son mandat de 13% les frais de réception et de 35% les frais de déplacement. "Mais quelques pétales de rose, quatre bougies sur un chandelier, évidemment, cela fait une photo choc", a-t-il lancé, parlant de "photos volées faites pour choquer". "Je suis la victime d'une cabale, d'un lynchage médiatique inadmissible", a dénoncé M. de Rugy pour qui "la question de fond" est celle de la séparation entre "vie privée et vie publique quand on est élu à un certain niveau de responsabilité". "En réalité, il n'y a pas de séparation, la vie privée est réduite à sa portion congrue", a-il jugé. L'ex-ministre s'est dit "libéré du poids de l'infamie qu'on avait voulu mettre sur (s)on dos. Il avait estimé dès la semaine dernière avoir été "blanchi" par les conclusions des enquêtes du secrétariat général du gouvernement et du secrétariat général de l'Assemblée sur ces dîners ou les travaux dans son appartement de fonction. Revenant sur sa démission, l'ancien ministre a expliqué avoir considéré qu'il n'était "plus possible d'exercer pleinement (sa) fonction de ministre et en même temps d'organiser (sa) défense". "A un moment donné, j'ai fait primer le sens de l'État, l'intérêt général du président de la République du gouvernement de la majorité sur mon intérêt personnel. Je comprends que ça surprenne, des ministres qui s'accrochent à leur poste. Moi j'ai une autre démarche, une démarche honnête", a-t-il lancé. Interrogé sur son avenir, celui qui va redevenir député à partir du 17 août n'a pas fermé la porte à un retour au gouvernement: "Je crois pouvoir dire que l'écologie c'est le combat de ma vie, donc je continuerai à m'engager. Il y a mille façons de le faire, ça peut être en politique, ça peut être au gouvernement. Ca, ça appartient au président et au Premier ministre, ça ne m'appartient pas". "Je ne me suis jamais dérobé devant mes responsabilités. Mais si j'avais voulu m'accrocher à toute force à mon poste de ministre, je le serai encore", a-t-il affirmé, expliquant ne pas se nourrir "de regrets" et ne pas regarder "l'avenir en ressassant le passé".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remanier le gouvernement "ne saute pas aux yeux" (Richard Ferrand/LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190727221311.0smgsp8q.html</link>
   <description><![CDATA[Remanier le gouvernement à la rentrée "ne saute pas aux yeux", estime le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), en jugeant "inquiétant" que "les ministres ne puissent plus résister à la pression" du soupçon en référence à l'affaire Rugy. "Nous avons une bonne équipe, un très bon capitaine avec Edouard Philippe et de gros chantiers devant nous. La majorité parlementaire est à l'aise sur ce qui se fait", affirme le député du Finistère dans un entretien au JDD. Interrogé sur l'affaire qui a conduit à la démission du ministre de la Transition écologique François de Rugy, Richard Ferrand considère que la "pression qui s'installe à partir d'accusations (...) crée des situations intenables". "Ce n'est pas une avancée démocratique, mais une brutalité insupportable", ajoute le quatrième personnage de l'Etat au sujet de la situation vécue par son prédécesseur au "perchoir". Richard Ferrand souligne que l'enquête menée par l'Assemblée a montré "un grand écart entre la réalité et la présentation des faits". Cette enquête ainsi qu'une autre menée par le gouvernement, portant sur des travaux dans le logement de fonction de François de Rugy et des dîners fastueux lorsqu'il était président de l'Assemblée, l'ont dans l'ensemble dédouané, à l'exception de trois repas à l'Hôtel de Lassay d'un "niveau manifestement excessif". A la question "la gestion de l'Assemblée est-elle donc irréprochable", Richard Ferrand répond que tout est "toujours perfectible", en soulignant toutefois que "depuis 2008, le budget n'a pas augmenté d'un euro". "L'Assemblée coûte 1,20 euro par mois et par foyer fiscal, moins qu'ailleurs en Europe", insiste-t-il. Certains, comme Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI-Indépendants à l'Assemblé, estiment que des progrès restent à faire: "La seule chose que je puis vous dire c'est qu'il n'y a pas de règle à l'Assemblée nationale concernant le président de l'Assemblée nationale", a-t-il dit récemment. C'est quelque chose à laquelle nous devons nous atteler", a-t-il souligné]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perpignan: la permanence d'un député LREM prise pour cible par des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190727125231.h4z44ccu.html</link>
   <description><![CDATA[La permanence du député LREM Romain Grau a été prise pour cible samedi à Perpignan par des "gilets jaunes" qui ont cassé les vitres et tenté de mettre le feu au local où il se trouvait, des actes condamnés par plusieurs responsables politiques. "Comme chaque samedi matin, je travaillais à mon bureau. Ils ont brisé toutes les vitres et ont tenté de mettre le feu à la permanence. Heureusement, un voisin m'a jeté un extincteur par la fenêtre et j'ai pu arrêter l'incendie", a indiqué à l'AFP M. Grau. Selon lui, ils étaient une trentaine de "gilets jaunes" à prendre part à ce "saccage" mais n'ont scandé aucun slogan. La préfecture des Pyrénées-Orientales a confirmé que la permanence de M. Grau avait été la "cible de dégradations importantes de la part de manifestants ce (samedi) matin", sans être en mesure dans l'immédiat d'indiquer le nombre de "gilets jaunes" ayant pris part à la manifestation. Sur des photos transmises par le député à l'AFP, on peut voir plusieurs vitrines de la permanence ayant en grande partie volé en éclat, et une chaise à l'intérieur du local carbonisée. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a "condamné" sur Twitter ces actes et exprimé son "entière solidarité" à M. Grau et ses collaborateurs. "La violence, le vandalisme et les tentatives d'incendie ne sont pas des moyens d'action tolérables dans une démocratie". "Plein soutien à @RomainGrau. Actes inqualifiables et anti-démocratiques. #Perpignan", a tweeté à son tour Olivier Dussopt, secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics. "Ces violences doivent cesser", a écrit sur le réseau social le chef de file des "Marcheurs" à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre, en manifestant au nom du groupe LREM sa "solidarité amicale" à l'élu des Pyrénées-Orientales. "Ce que je regrette, c'est que j'ai toujours reçu tout le monde à ma permanence, notamment des gilets jaunes. Je regrette que ces gens soient venus casser au lieu d'essayer de discuter", a affirmé M. Grau. Le député de La République en marche, candidat aux municipales à Perpignan, y affrontera le député du Rassemblement national Louis Aliot, qui a aussi condamné "sans réserve" les dégradations commises "par quelques individus irresponsables" sur Twitter. M. Grau va porter plainte après cet incident, car "vouloir mettre le feu, c'est vouloir porter atteinte à la vie de personnes: moi-même, mais aussi tous les voisins dans l'immeuble". Jeudi, c'est la permanence de la députée LREM Barbara Bessot-Ballot à Vesoul (Haute-Saône) qui avait été prise pour cible par des agriculteurs lui reprochant d'avoir voté en faveur du traité de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada (Ceta). Un mur de ciment d'environ 2,5 m avait été érigé devant la porte du local. "Ces attaques inacceptables portent atteinte au fondement même de notre démocratie", a réagi samedi dans un communiqué le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, qui veut mettre "la même énergie à lutter contre l'agribashing, que contre l'antiparlementarisme". mer-ll/tes TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ratification du Ceta: au moins sept permanences de députés LREM dégradées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190726155300.neoaljte.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins sept permanences de députés LREM ayant voté en faveur de la ratification du traité de libre-échange entre l'Europe et le Canada (Ceta) ont été dégradées, entraînant vendredi une protestation du groupe La République en marche à l'Assemblée. "Les actes violents d'une toute petite minorité d'agriculteurs n'ont pas leur place dans une démocratie. Aucune cause ne peut les justifier. Au contraire, leurs auteurs salissent les idées qu'ils entendent défendre", a affirmé le patron du groupe Gilles Le Gendre, cité dans un communiqué. "Dans plusieurs cas, ces exactions ont été revendiquées par des militants se réclamant des syndicats ou organisations agricoles", indique le groupe, appelant les responsables agricoles à "condamner publiquement ces actes inacceptables". Des agriculteurs de Haute-Saône ont notamment monté jeudi soir un mur devant la permanence de la députée LREM Barbara Bessot-Ballot, lui reprochant son vote en faveur du Ceta. L'élue avait défendu la veille un traité "en faveur de nos produits agricoles". Le quotidien La Montagne a également relayé vendredi des images d'agriculteurs portant des t-shirts rouges "Eleveurs en colère!", en train de murer la permanence de Jean-Baptiste Moreau à Guéret. L'élu, lui-même agriculteur, a également voté en faveur de la ratification. A Thuir (Pyrénées-Orientales), "des pêches pourries, des palettes et des ballots de paille" ont aussi été déversés devant la permanence de Sébastien Cazenove, avec un message: "un vote de merde = une benne", a aussi rapporté France Bleu Roussillon. Et sur les réseaux sociaux, les Jeunes agriculteurs du Lot-et-Garonne ont relayé des actions similaires visant d'autres "marcheurs", Alexandre Freschi, Olivier Damaisin et Michel Lauzzana, avec des images à l'appui de tas de fumier et de messages "Vote Ceta, on est dans la merde merci". Scénario similaire pour Rémy Rebeyrotte, selon le Journal de Saône-et-Loire. Après le vote mardi, les principaux syndicats agricoles avaient dénoncé la "disparition de l'élevage français" et plus largement des normes de qualité de production européennes. L'Assemblée nationale a approuvé la ratification du Ceta avec 266 voix pour, 213 contre et 74 abstentions. Une contestation record a été enregistrée dans la majorité avec neuf députés LREM qui ont voté contre et 52 qui se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après l'affaire Fillon, le rebond amer des ex-collaborateurs familiaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190726050011.41s5miml.html</link>
   <description><![CDATA[Transfert au Sénat, atterrissage dans une mairie ou retour à l'Assemblée par une porte dérobée: pour les ex-collaborateurs familiaux, contraints de trouver un nouvel emploi après le tourbillon de l'affaire Fillon, le sentiment "d'injustice" reste vivace deux ans après. Saint-André-lez-Lille, son belvédère classé monument historique, son ancienne usine à saucisses vendue aux enchères et sa mairie en briques. C'est dans cette commune de 12.000 âmes, aux portes de la capitale des Flandres, que Valentine Vercamer, 31 ans, a migré après son licenciement il y a près de deux ans. Grâce à son réseau, elle y a trouvé un poste de directrice de cabinet du maire, UDI comme son père, le député du Nord Francis Vercamer, auprès duquel elle a auparavant travaillé quatre ans. "J'étais un peu vexée et déçue quand cela s'est terminé. C'était tellement injuste... Aujourd'hui je m'en suis remise. Je me sens quand même toujours discriminée mais moins victime", explique à l'AFP cette "collab'", une des cibles des lois pour la confiance dans la vie politique de 2017. Elles ont interdit notamment l'emploi de collaborateurs de la famille proche (conjoint, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint ou concubin) pour ministres, parlementaires et membres des exécutifs locaux, sous peine de trois ans de prison et 45.000 euros d'amende. Ces dispositions découlent d'un engagement du candidat Macron, dans la foulée du "Penelopegate", du nom de l'épouse du candidat LR à la présidentielle. François et Penelope Fillon doivent être jugés l'an prochain notamment pour des soupçons d'emploi fictif de Mme Fillon comme assistante parlementaire. Sous le précédent quinquennat, au moins 103 députés employaient un membre de leur famille, soit 18% - et 59 sénateurs, soit 17%. - "Condamnés unilatéralement" - Secrétaire général du syndicat de collaborateurs SNCP-FO à l'Assemblée, Mickaël Levy estime que le législateur a "soigné les symptômes" sans "s'attaquer à la racine du mal, la fictivité de l'emploi". Melody Mock (CFE-CGC) plaide, comme lui, pour "un véritable contrôle de l'effectivité du travail". Non pas en obligeant à pointer avec un badge, "une très mauvaise idée" en raison du "télétravail", mais en s'appuyant "par exemple sur les mails envoyés, les connexions internet". D'après eux, les ex-collaborateurs familiaux ont été "condamnés unilatéralement" alors qu'ils "bossaient plus que certains qui n'avaient pas ce lien familial", et "parfois pour une rémunération moindre". La rémunération horaire brute moyenne est de 20,66 euros pour les quelque 2.000 collaborateurs du Palais-Bourbon. Chaque député-employeur bénéficie d'une enveloppe - calculée pour jusqu'à cinq employés - de près de 10.600 euros (8 402,85 euros bruts au Sénat) et fixe lui-même les salaires. Une autre collaboratrice, qui préfère garder l'anonymat, assure avoir travaillé plusieurs années auprès de son père député "bien plus que 35 heures par semaine". "J'étais chargée de communication, des relations de presse, rédigeais les questions, et l'accompagnais sur le terrain weekends et jours fériés", explique celle qui poursuit sa carrière au Sénat. Deux députés LREM, Christophe Arend et Bertrand Sorre, ont eux embauché les enfants d'autres députés de leur groupe. Le "marcheur" Olivier Serva emploie lui sa propre soeur. Ces possibilités sont permises par la loi mais soumises à déclaration. La déontologue de l'Assemblée en a reçu cinq. Eloïse Favennec, elle, est revenue à l'Assemblée fin 2018 comme chargée d'études de "Libertés et territoires", groupe politique de son époux, l'élu de Mayenne Yannick Favennec. "J'avais été blessée par cette loi vraiment injuste. Nous étions sanctionnés pour une faute qu'une personne avait commise", déplore cette juriste de 49 ans, recrutée après des tests écrits et un entretien auxquels son mari "ne participait pas". Hubert de La Raudière, 59 ans, continue son activité de sylviculteur qu'il partageait avec son mi-temps à l'Assemblée, explique son épouse, l'élue d'Eure-et-Loir Laure de La Raudière (UDI-Indépendants). "Je regrette l'efficacité de la collaboration de travail avec mon mari mais je suis bien consciente que la situation politique nous obligeait à faire passer cette loi", affirme-t-elle, déplorant néanmoins que "la quasi-totalité des collaborateurs familiaux" aient payé "pour une petite poignée qui ont peut-être abusé".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: commission spéciale lancée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725155744.2yeto849.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-douze députés au total dont six rapporteurs, acteurs clés, issus de différents groupes politiques: la commission spéciale bioéthique a été installée jeudi à l'Assemblée, en vue de l'examen du projet de loi en septembre, a-t-on appris de sources parlementaires. La commission, présidée par Agnès Firmin Le Bodo (UDI-indépendants, parti Agir), entamera ses auditions le 26 août, puis l'étude des articles à compter du 9 septembre, avant l'hémicycle le 24 septembre. "Toutes les sensibilités de l'Assemblée contribueront au débat digne que ces sujets complexes méritent. La majorité tiendra ses engagements", a tweeté le patron des députés LREM Gilles Le Gendre. Ancien rapporteur d'une mission d'information sur la révision des lois de bioéthique, Jean-Louis Touraine (LREM), médecin immunologue de profession, a été désigné rapporteur pour les articles 1 et 2, sur l'ouverture de la PMA à toutes les femmes et l'autoconservation des ovocytes. Depuis longtemps engagé sur ces sujets, il publiera en septembre un livre intitulé "Donner la vie, choisir sa mort; pour une bioéthique de liberté" (éditions Eres). Coralie Dubost, également LREM, est chargée des articles 3 et 4 sur l'accès aux origines et la filiation. Le socialiste Hervé Saulignac est rapporteur pour la partie consacrée au don d'organes et de cellules, Philippe Berta (MoDem), généticien, pour celle relative à la recherche. Jean-François Eliaou (LREM), également médecin, est chargé de ce qui concerne les pratiques et soins dans le domaine bioéthique (diagnostic prénatal, IVG médicale pour mineurs, conseil génétique...), et enfin sa collègue "marcheuse" Laetitia Romeiro Dias, de la gouvernance de l'Agence de la biomédecine. La commission spéciale compte finalement 72 membres, deux non-inscrits Matthieu Orphelin (ex-LREM) et Emmanuelle Ménard (app. RN) ayant été acceptés. Parmi les quatre vice-présidents de la commission figure Thibault Bazin (LR). Aurore Bergé et Guillaume Chiche, très engagé en faveur de la PMA pour toutes, seront les responsables LREM du texte, a indiqué leur groupe dans un communiqué. "Nous serons garants d'un débat respectueux et apaisé de toutes et tous", a tweeté ce dernier. Au total, la commission rassemble 38 LREM, 13 LR - d'avis divergents de Xavier Breton et Valérie Boyer d'un côté à Maxime Minot, pro-PMA, de l'autre-, 6 MoDem, 4 PS, 3 UDI et indépendants, 2 Libertés et Territoires, 2 Insoumis et deux députés communistes, ainsi que les deux non-inscrits.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes", RIP et encore enquête Benalla: année fiévreuse au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725133334.8ra9i8z7.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une année parlementaire brûlante qui s'achève jeudi dans la canicule: plus de 60 textes définitivement adoptés, 40.000 amendements déposés dans les deux chambres, près de 1.400 heures de débats rien que dans l'hémicycle de l'Assemblée. Retour sur les temps forts. - Une année jaune - La crise des "gilets jaunes" a débordé sur le Parlement: outre des happenings avec gilets dans l'hémicycle (Jean Lassalle et l'Insoumis Jean-Hugues Ratenon), des députés, principalement "marcheurs", ont été visés dès l'automne. Plus de 80 dégradations de domiciles et permanences se sont succédé, jusqu'à la tentative d'incendie au domicile du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) en février. Le Palais Bourbon lui-même n'est pas passé loin d'une intrusion. Après le vote en décembre de premières mesures d'urgence (prime exceptionnelle, CSG revue...), le Parlement s'est mis à l'heure du grand débat, qui a mobilisé les élus sur le terrain. Face aux poussées de fièvre des samedis de manifestation, le texte "anticasseurs" a été voté en début d'année, mais 50 LREM mal à l'aise se sont abstenus. Ce premier record dans la majorité a été battu lors de la ratification mardi du Ceta, avec 52 abstentions et 9 votes contre. - Folle équipe pour un RIP - En avril, quelque 250 parlementaires - LFI à LR, en passant par le PS initiateur - enclenchent une procédure inédite: un référendum d'initiative partagée (RIP) contre la privatisation d'Aéroports de Paris. La majorité raille un "attelage surprenant", mais cette action entrave le gouvernement: la privatisation prévue par la loi Pacte est suspendue. Au 1er juillet, 480.300 soutiens étaient enregistrés, soit 10% du nombre exigé d'ici à la mi-mars 2020 pour organiser un référendum. - L'aléa Benalla - L'affaire "Benalla", du nom de l'ex-chargé de mission de l'Elysée, a empoisonné les relations entre chambre haute et exécutif. En février, le rapport de la commission d'enquête sénatoriale pointe des "dysfonctionnements majeurs au sein des services de l'État". Edouard Philippe fustige des conclusions "incompréhensibles et injustes". Et quand en mars le Sénat à majorité de droite décide de transmettre à la justice les cas de trois hauts responsables de la présidence de la République, mettant en cause leur témoignage, l'exécutif crie au "procès politique". Fait inédit depuis 1998, le Premier ministre boude les questions au gouvernement. Le parquet a depuis classé sans suite ces trois signalements. - La réforme des institutions, disparition? - Il y a un an, la première mouture de cette réforme voulue par Emmanuel Macron restait à quai à l'Assemblée, percutée par l'affaire Benalla. A l'aune des "gilets jaunes", une nouvelle version voit le jour, incluant notamment des conditions assouplies pour le RIP. Embouteillage législatif, ou défiance vis-à-vis du Sénat ? Mi-juin, Edouard Philippe la reporte à nouveau, sans l'enterrer toutefois. Depuis, les textes n'ont toujours pas été présentés en Conseil des ministres. - Tectonique des groupes - A l'Assemblée, la recomposition politique se poursuit. En octobre, tous les records sont battus avec la création d'un huitième groupe politique, l'hétéroclite "Libertés et Territoires". Le groupe rassemblant à la fois Agir pro-Macron et UDI critiques est par ailleurs tiraillé. En février, une figure du groupe LREM, Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, claque la porte, invoquant des avancées écologiques insuffisantes. Avant lui, Joachim Son-Forget avait démissionné du groupe majoritaire après des frasques sur Twitter. Agnès Thill, farouche opposante à la PMA, a elle été exclue en juin après des "propos polémiques". Gilles Le Gendre a lui été confirmé cette semaine à la tête des "marcheurs". - Et la rentrée, déjà d'actualité - Après les adoptions définitives en juillet des copieux projets de loi santé, école, et encore fonction publique, députés et sénateurs peuvent préparer leurs cahiers de vacances: le tant attendu projet de loi sur la bioéthique et sa mesure phare sur l'extension de la PMA arrive en septembre au Palais Bourbon. Au Palais du Luxembourg, la rentrée sera verte, avec le projet de loi "pour une économie circulaire", qui décrète la guerre au plastique. Une illustration de "l'accélération écologique" annoncée pour l'"Acte II" du quinquennat Macron, désormais orchestrée par Elisabeth Borne, après la démission de François de Rugy. Autre nouveauté, mais formelle: à compter d'octobre à l'Assemblée, les traditionnelles questions au gouvernement seront concentrées en une seule séance hebdomadaire de deux heures les mardis, avec un "droit de réplique" des députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
