<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Chambres d'agriculture: des députés prônent un budget pérenne et des "modernisations"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216150012.4x9dfb3z.html</link>
   <description><![CDATA[Les chambres d'agriculture doivent voir leur budget "pérennisé" et les échelons départementaux préservés, souligne mercredi un rapport parlementaire qui plaide aussi pour un fonctionnement davantage rationalisé afin d'assurer un meilleur suivi de l'utilisation des deniers publics. "Notre volonté commune est de pérenniser le budget de ces établissements, confrontés à d'importantes transitions", écrit en avant-propos le député LR de Haute-Loire Jean-Pierre Vigier, président d'une mission d'information lancée en juin à l'Assemblée nationale sur les attributions, la gouvernance et le financement des chambres d'agriculture. Ce réseau consulaire est composé de 95 chambres départementales ou interdépartementales (en comptant les chambres à statut particulier d'outre-mer), 13 chambres régionales et d'une assemblée permanente. Financé aux deux tiers par des fonds publics, il négocie actuellement avec l'Etat son contrat d'objectifs et de performance, qui doit guider son action pour les prochaines années. La question des ressources est sensible. Le gouvernement, qui promeut davantage de mutualisation et d'économies d'échelle entre les établissements, avait renoncé l'an dernier à réduire ses financements devant la bronca soulevée parmi les élus et le monde agricole. Le projet de loi de finances en navette au Parlement prévoit pour 2021 une stabilité du budget des chambres. Ce dernier est d'environ 750 millions d'euros par an en comptant les facturations de prestations de services. La toute première recommandation du rapport est de "préserver", pour les fonctions dites "métiers" (donc hors fonctions supports), "l'échelon départemental ou interdépartemental des chambres d'agriculture, seul à même de garantir le lien entre les élus et les professionnels et d'apporter des solutions rapides sur le terrain". "Certaines modernisations peuvent être envisagées", est-il souligné, en particulier du côté de l'organisation et de la gouvernance, fondée sur des membres élus, avec une prédominance laissée aux exploitants agricoles. Il recommande notamment de "consulter davantage les organisations syndicales des salariés au sujet des enjeux structurants de politique agricole". Il estime par ailleurs qu'il faudrait "améliorer la visibilité sur les comptes des chambres d'agriculture", alors que "le réseau consulaire agricole affiche, à tous échelons, de véritables lacunes dans l'enregistrement de ses produits et de ses charges".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 15:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: de "l'agitation" et un "piège politique", selon Jean-Louis Debré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216133339.kqrce8if.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président du Conseil constitutionnel Jean-Louis Debré a étrillé mercredi le référendum sur le climat annoncé par Emmanuel Macron, "de l'agitation" et un "piège politique" pour tenter de rebondir en cas de "double échec" aux régionales et départementales. "Chaque fois qu'il y a un problème, on ne cherche pas à le régler mais à modifier la Constitution", c'est "la façon de ne pas agir sur le concret", a fustigé Jean-Louis Debré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "La Charte de l'environnement, déjà adossée à la Constitution", a une "valeur constitutionnelle", selon une décision des Sages. Par conséquent, ce que propose le chef de l'Etat "ne sert à rien", estime l'ancien président de l'Assemblée nationale et fils de Michel Debré, l'un des principaux rédacteurs de la Constitution de 1958. Emmanuel Macron a ouvert la voie lundi à un référendum pour intégrer la défense du climat et la préservation de l'environnement dans la Constitution. Mais cette réforme constitutionnelle doit d'abord faire l'objet de votes identiques de l'Assemblée et du Sénat. "Si on annonce ce référendum, ce n'est pas pour le référendum", mais à cause de "l'angoisse" d'un "double échec" aux élections régionales et départementales, estime Jean-Louis Debré, ancien élu de droite et intime de Jacques Chirac. Ce référendum, ils "l'ont imaginé comme un piège politique", une "manoeuvre pour casser les partis politiques et les concurrents", considère-t-il. Missionné par le gouvernement, Jean-Louis Debré a remis un rapport mi-novembre pour préconiser un report des élections régionales et départementales au mois de juin en raison de la crise du coronavirus, une recommandation que le gouvernement compte suivre. Mercredi, l'ancien président de l'Assemblée a affirmé que la majorité poussait au départ pour un report des élections après la présidentielle. "Quand on m'a demandé (un rapport), en réalité, c'est ce que souhaitait le président de l'Assemblée (Richard Ferrand), c'était pour que je puisse dire qu'il n'y avait pas d'élections régionales et cantonales possibles avant les présidentielles. Moi, je leur ai dit que si c'était ça qu'ils voulaient, ce n'était pas la peine de compter sur moi", a-t-il assuré. "Le pouvoir est obsédé par la dynamique que peut donner à un an des présidentielles un double échec aux régionales et aux départementales", selon Jean-Louis Debré. Pour la présidentielle, l'ancien ministre s'inquiète de l'absence de "leaders" à droite comme à gauche. "Aujourd'hui, qui émerge ? Emmanuel Macron a été justement élu sur ce vide. Il a joué sur le grand dégagisme, mais quand vous jouez sur le grand dégagisme, ça peut jouer contre vous", a-t-il prévenu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les socialistes revenus "bouleversés et inquiets" de leur déplacement au Haut-Karabakh</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216114740.x1n8wn93.html</link>
   <description><![CDATA[Les cadres du Parti socialiste partis en délégation au Haut-Karabakh ont confié mercredi être revenus "bouleversés" par les récits de soldats arméniens défaits par l'Azerbaïdjan en automne, et "inquiets" d'un cessez-le-feu instable et de l'absence de la France dans la résolution du conflit. La délégation, composée du premier secrétaire et député Olivier Faure, du secrétaire national aux Affaires internationales Jean-Marc Germain, de la députée Isabelle Santiago et du militant franco-arménien Jules Boyadjian, a rencontré quatre jours durant à Erevan puis au Haut-Karabakh, début décembre, les autorités des deux territoires, ainsi que des soldats arméniens et des familles victimes du conflit. Le Nagorny Karabakh (Haut Karabakh), théâtre d'une guerre meurtrière de 1988 à 1994, a été secoué cet automne par six semaines de combats qui ont fait plus de 4.000 morts et permis à l'Azerbaïdjan de reconquérir une partie de la région. "Nous sommes revenus bouleversés et très inquiets sur le risque de destruction totale du Haut-Karabakh et d'instabilité internationale", a résumé Jean-Marc Germain lors d'une visioconférence de presse mercredi. Il a rapporté "une attaque coordonnée, massive de l'Azerbaïdjan avec une implication massive et concrète de la Turquie et une présence massive de djihadistes venus du théâtre syrien". M. Germain a dénoncé une "violation du droit international": "bombes à fragmentation, au phospore, décapitations, exactions, massacres de soldats", avec une "dimension génocidaire puisqu'il y a eu élimination des 18 ans à 20 ans d'origine arménienne" et "destruction du patrimoine historique arménien". "Dans ces guerres-là il n'y a plus de zone de contact, le front c'est tout le pays, avec des bombardements par drones dont les munitions lourdes ont fait des trous de trois mètres de profondeur", a-t-il relaté. Selon Olivier Faure, au-delà de la dimension humanitaire "ce n'est pas un conflit anecdotique": "Ce qu'il s'y joue c'est notre vision du monde, est-ce que désormais les empires nouveaux ou anciens imposeront leur loi au mépris de toute concertation et dialogue avec la communauté internationale?" Les socialistes ont déploré "l'inaction de la France" dans la résolution du conflit et constaté que "la paix est russe", ayant dû traverser plusieurs points de passage de l'armée russe et ses "colonnes de soldats, pas là pour témoigner mais pour s'installer". L'Assemblée nationale et le Sénat se sont tous deux prononcés pour la reconnaissance du Haut-Karabakh, dans des résolutions non contraignantes. Le gouvernement s'y est opposé, réaffirmant l'importance du groupe de Minsk pour résoudre le conflit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réexamine le budget 2021 au pas de charge, direction Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216110203.pwr0knb9.html</link>
   <description><![CDATA[C'est un marathon budgétaire hors normes qui touche à sa fin: l'Assemblée a voté au petit matin mercredi le projet de budget 2021 en nouvelle lecture, avant de le transmettre au Sénat dominé par la droite. L'adoption définitive de ce texte est prévue en fin de semaine, et ce sont les députés qui auront le dernier mot. Ce budget inédit, marqué par des prévisions d'endettement record, comprend la prolongation des aides d'urgence face à la crise du Covid-19 et les crédits du plan de relance pour faire repartir l'économie. Dans la nuit de mardi à mercredi, les députés se sont employés à restaurer la version votée par l'Assemblée en première lecture, revenant sur la plupart des modifications adoptées par les sénateurs. Ils ont ainsi rétabli dans la nuit le malus au poids pour taxer l'achat de véhicules de plus de 1,8 tonne comme les SUV (hors électriques ou hybrides) à partir de 2022. La mesure est un gage envoyé à la Convention citoyenne pour le climat. Mais elle est jugée insuffisante par les écologistes qui réclamaient un seuil dès 1,4 tonne, quand celui de 1.800 kg exclut de fait la plupart des modèles français. A l'inverse, la droite ferraille contre cette fiscalité "punitive", tout comme elle s'oppose au durcissement du malus CO2 pour les véhicules les plus polluants. Au regard de leur "rémunération excessive", les députés ont aussi revoté la révision à la baisse des tarifs d'achat d'électricité pour certains parcs solaires, une mesure que le Sénat avait supprimée. La filière du solaire s'en est émue, le Syndicat des énergies renouvelables et Enerplan déplorant dans un communiqué "ce passage en force et cette remise en cause des engagements de l'Etat, qui n'a fait l'objet d'aucune réelle concertation". Durant la soirée, les députés ont par ailleurs adopté un amendement pour assurer aux communes et intercommunalités une compensation intégrale de leurs pertes de ressources fiscales. Les maires avaient manifesté à de nombreuses reprises leur inquiétude quant à l'impact de la baisse de 10 milliards d'euros des impôts de production des entreprises prévue dans ce projet de loi de finances 2021. Concernant la gestion des forêts, des députés de différents bords, de l'insoumise Mathilde Panot à la "marcheuse" Anne-Laure Cattelot, ont dénoncé le choix du gouvernement de revenir sur un amendement voté en première lecture et qui visait à éviter la baisse de 95 postes équivalent temps plein à l'Office national des forêts. Sur un autre volet, l'Assemblée a étendu le crédit d'impôt, voté début décembre pour encourager les agriculteurs à sortir du glyphosate, aux exploitations de polyculture. Parmi les quelques mesures adoptées par le Sénat et que les députés ont conservées, figure le prolongement en 2021 du dispositif "Coluche" renforcé, qui permet de déduire des impôts 75% des sommes versées à des associations venant en aide aux personnes en difficulté. Pendant cet automne budgétaire inédit, l'exécutif a été contraint de revoir à la baisse ses prévisions macroéconomiques pour 2021, en raison de l'impact du deuxième confinement. Après une récession attendue à 11% du PIB en 2020, le projet de loi de finances table sur un rebond économique de 6% du PIB en 2021, un déficit de 8,5% et une dette qui s'envole à 122,4 % du PIB.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 11:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: la vaccination pourrait commencer en France avant la fin de l'année (Attal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216091647.maz1dpb6.html</link>
   <description><![CDATA[La campagne de vaccination anti-Covid en France "pourrait commencer avant la fin de l'année" après validation par le régulateur européen, a confirmé mercredi le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. "On a toujours été très clairs sur le fait que dès lors que nous aurions la validation européenne, nous pourrions démarrer dans la foulée la campagne de vaccination en France, y compris si c'est fin décembre", a expliqué sur BFMTV et RMC le secrétaire d'Etat. "Elle pourrait commencer avant la fin de l'année", a-t-il ajouté, tout en précisant qu'il n'a pas "de date à annoncer" et qu'il faudra attendre la validation par l'agence européenne le 21 décembre, puis par les autorités nationales, dont la haute autorité de santé, dans les jours qui suivent. Les 27 Etats de l'UE pourront "commencer le même jour" leurs campagnes de vaccination anti-Covid, dès notification du feu vert du régulateur européen au traitement développé par Pfizer-BioNTech, a annoncé mercredi la présidente de la Commission européenne Ursula von der Leyen. "Le Premier ministre et le ministre de la Santé ont annoncé que la première phase de vaccination concernerait les personnes âgées en maison de retraite, en Ephad et que ça concernait un million de personnes", a rappelé M. Attal. Ensuite le gouvernement se fixe l'"objectif avant l'été" de "vacciner des personnes vulnérables, les personnes âgées qui ne sont pas en Ephad ou les personnes qui ont des comorbidités", soit "autour de 15 millions de nos concitoyens", a ajouté le porte-parole. Pour ce faire, la France a "préréservé 200 millions de doses de vaccins auprès de différents laboratoires", a-t-il rappelé. Le Premier ministre Jean Castex doit faire mercredi à l'Assemblée nationale une déclaration sur "la place de la stratégie vaccinale dans le dispositif de lutte contre l'épidémie de covid-19", qui sera suivie d'un débat]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 09:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: la stratégie vaccinale en débat au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216030237.j8ahk7tq.html</link>
   <description><![CDATA[Quelle stratégie vaccinale contre le Covid-19 ? Jean Castex présente mercredi le plan de l'exécutif à l'Assemblée nationale, à quelques semaines du démarrage prévu d'une campagne qui inspire à la fois de la défiance et de l'impatience aux Français. Le Premier ministre et le ministre de la Santé Olivier Véran doivent s'exprimer devant les députés à partir de 16H30, avant un débat sans vote. Le même exercice aura ensuite lieu jeudi devant le Sénat, à majorité de droite. "L'objectif, souligne Matignon, est de jouer la carte de la transparence totale, de la concertation et de l'échange, parce que c'est par là qu'on gagnera la confiance". "Chaque Français pourra se faire son idée", ajoute le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), conscient que la défiance est particulièrement forte en France, où 59.072 personnes sont mortes du Covid-19 depuis le début de l'épidémie. Selon un sondage de l'agence sanitaire Santé publique France, seule la moitié (53%) des Français interrogés en novembre veut se faire vacciner, contre deux tiers (64%) en juillet, un chiffre parmi les plus faibles au monde. Pour l'exécutif, c'est un sujet particulièrement sensible qui met toute la chaîne gouvernementale sous pression, après les cafouillages sur les masques et les tests. "Il y aura besoin de beaucoup de transparence, de clarté, de précisions, sur les doses, l'acheminement" et "qui pourra vacciner", réclame le socialiste Boris Vallaud, qui a le sentiment que la France "est à la traîne" en la matière. Olivier Véran avait déjà esquissé le 3 décembre les trois phases de la future campagne de vaccination: d'abord dans les Ehpad début janvier, puis "entre février et mars" pour les personnes présentant des facteurs de risques, puis la campagne "grand public" à partir du printemps. Selon Matignon, le débat au Parlement qui vient remplacer celui prévu sur la politique migratoire, ne devrait pas apporter de nouveaux éléments sur ce calendrier et le détail des publics concernés. - "Plus vite, plus fort" ailleurs - Au cours d'un déjeuner mardi avec les patrons des groupes de l'Assemblée nationale, Emmanuel Macron a toutefois évoqué l'idée de lancer la campagne de vaccination le même jour dans tous les pays européens. Or sous la pression de l'Allemagne notamment, l'Agence européenne des médicaments a annoncé mardi qu'elle se pencherait finalement le 21 décembre - une semaine plus tôt que prévu - sur le sort du vaccin Pfizer-BioNTech, ouvrant la voie à un possible début des vaccinations en Europe avant la fin de l'année. "On avait dit qu'au niveau européen, ça commencerait au même moment. D'où l'intérêt de mutualiser", souligne-t-on dans l'entourage du chef de l'Etat. Histoire aussi de couper l'herbe sous les pieds de ceux qui, comme le chef de file de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, ont "le sentiment que cela va plus vite et plus fort dans d'autres pays". Pas question cependant de brûler les étapes, surtout dans un contexte de défiance forte. Dans un entretien mercredi au Parisien, Jean-François Delfraissy, président du Conseil scientifique, estime qu'il "n'y a pas d'urgence à immuniser la France entière" et dit que "cela prendra jusqu'à fin avril, voire mai, pour immuniser les 22 millions de Français les plus à risque". "L'arrivée des vaccins n'aura pas d'impact sur le premier trimestre 2021 et très peu sur le deuxième", ajoute-t-il, invitant les Français à "tenir bon" face au risque d'une troisième vague qui "n'est pas négligeable". Car si la France est sortie mardi d'un deuxième confinement, remplacé par un couvre-feu nocturne depuis 20H00, on enregistre, pour la semaine écoulée, une moyenne de 12.000 nouveaux cas positifs chaque jour (11.500 mardi), bien au-delà de l'objectif des 5.000 cas quotidiens fixé par l'exécutif. Jean Castex a de nouveau mardi mis en garde contre un relâchement lors de la période des fêtes qui peut "être propice à une circulation accélérée" du virus, suggérant que les enfants qui le peuvent n'aillent pas à l'école jeudi et vendredi, reprenant une idée du Conseil scientifique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 03:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: taux de suicide alarmant dans les villages isolés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201216022532.g2pw87p4.html</link>
   <description><![CDATA[Une étude rétrospective de 2007 à 2018 publiée mardi par Santé publique France relève des taux de suicide alarmants chez les jeunes et dans les villages isolés de Guyane française, "jusqu'à 8 fois plus élevés" qu'en France métropolitaine. Le phénomène est particulièrement alarmant dans la commune de Camopi et le village de Trois Sauts, habités par les peuples autochtones Teko et Wayampi, démontre cette étude. Dans cette commune fluviale de la région de l'Oyapock, située à la frontière avec le Brésil, le taux de suicide atteint un maximum de "113 cas pour 100.000 habitants par an". Il est de 137 décès pour 100.000 habitants à Trois Sauts (contre 11 pour 100.000 dans le monde et 16 pour 100.000 sur l'ensemble de la France en 2012). Concernant les tentatives de suicide, 284 ont été recensées en onze ans dans cette commune de 1.800 habitants. Dans l'ensemble des communes isolées de Guyane, dont certaines situées à plusieurs jours en pirogue du chef-lieu, Cayenne, deux tentatives sur 5 étaient commises par des adolescents ou jeunes adultes (les 10-19 ans) entre 2007 et 2018. En ce qui concerne les suicides, l'âge moyen de passage à l'acte est de 27 ans. Les modes les plus utilisés sont en majorité la pendaison puis l'intoxication. "Un des facteurs" de ce phénomène pourrait être "la souffrance liée au choc entre des jeunes générations, aux références culturelles globales, et les générations précédentes" notent les chercheurs et professionnels en santé guyanais. Cette étude inédite permet, selon ces chercheurs, de rectifier les "études statistiques nationales faussement rassurantes", qui ne recensent pas l'ensemble des passages à l'acte dans ce territoire caractérisé par un éclatement géographique le long des fleuves et de fortes disparités micro-territoriales. "Quelques programmes de prévention ont été menés" depuis 2010 pour limiter le phénomène, relèvent ces experts, mais "la prévention du risque suicidaire, la réduction de l'isolement social, le diagnostic et traitement des syndromes dépressifs doivent être encore développés". En 2015, le Premier ministre de l'époque, Manuel Valls, avait commandé un rapport parlementaire pour apporter des "propositions" pour "enrayer le suicide dans les communes de l'intérieur de la Guyane".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 02:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: des députés optimistes, leur rapport "mou et biaisé" selon LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215203301.u7v7q4qa.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LREM ont évalué mardi à 50% la baisse des utilisations du glyphosate en 2021 par rapport au début du quinquennat, dans un rapport qualifié par LFI de "mou, biaisé et orienté". L'agence sanitaire Anses a annoncé en octobre des restrictions d'utilisation de ce désherbant pour la viticulture, l'arboriculture ou les céréales, qui entreront en vigueur dans les six mois. "Cela va aboutir en 2021 à supprimer entre 60 et 80% des usages du glyphosate", ce qui doit permettre à la France d'être "leader au niveau européen sur la stratégie de sortie du glyphosate", a fait valoir devant la presse le "marcheur" Jean-Baptiste Moreau, co-rapporteur d'une mission d'information sur le sujet. L'autre rapporteur, Jan-Luc Fugit, a de son côté estimé que les nouvelles interdictions d'usage "devraient nous amener à 50% d'utilisations de moins de glyphosate en 2021 par rapport à 2017". Dans un communiqué, les députés insoumis ont jugé que leur rapport est "truffé de mensonges, d'approximations et de renoncements". "Sa vocation unique et initiale est d'enterrer la promesse de sortie totale du glyphosate", selon eux. Le groupe de Jean-Luc Mélenchon "réaffirme la nécessité de sortie rapide et planifiée du glyphosate comme de l'ensemble du modèle agro-industriel perfusé aux pesticides". Début décembre, Emmanuel Macron a reconnu ne pas avoir réussi à tenir sa promesse de sortir du glyphosate en trois ans, plaidant un échec "collectif". L'Elysée a indiqué récemment que le président souhaitait porter la question au niveau européen, où pour l'instant seul le Luxembourg s'est engagé à se passer du glyphosate d'ici fin 2020. Selon une évaluation de l'Anses, le glyphosate peut être le plus souvent remplacé, en particulier par des moyens mécaniques (désherbage manuel, machines dédiées...) même si cela entraîne un besoin de main d'oeuvre supplémentaire. "Il faut que la solidarité nationale prenne en charge le surcoût" en cas de renoncement au glyphosate, selon M. Moreau, lui-même agriculteur de profession. Son collègue M. Fugit a souhaité que le crédit d'impôt voté début décembre pour encourager les agriculteurs à sortir du glyphosate soit "élargi" aux exploitations de polyculture élevage (éleveurs laitiers qui cultivent des céréales pour nourrir leur bétail). Il vise les cultures permanentes (viticulture, arboriculture) et des grandes cultures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 20:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétitions, "débats citoyens": le Parlement donne une nouvelle impulsion au Cese</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215184205.i81gb47w.html</link>
   <description><![CDATA[D'institution discrète à "carrefour des consultations publiques": le Parlement a adopté mardi une réforme visant à redonner visibilité et tonus au méconnu Conseil économique, social et environnemental (Cese). Avec davantage de pétitions populaires à examiner, de "débats citoyens" à organiser, le Conseil aura désormais pour mission de répondre à une forte demande de démocratie participative dans l'opinion. Conforme à un engagement ancien du président Macron, le texte, rejeté lundi par le Sénat, a été finalement adopté par 418 voix contre 62 et 26 abstentions par l'Assemblée nationale, qui le valide ainsi au titre du Parlement. La crise des "gilets jaunes" et le grand débat national qui a suivi, ou encore la Convention pour le climat, ont traduit un regain d'intérêt pour la participation citoyenne, sur fond d'abstention électorale et de défiance en hausse envers la politique et les élus. D'où l'idée de redonner une jeunesse au Cese, institution consultative qui réunit dans les bâtiments style Art déco du Palais d'Iéna, à Paris, représentants des corps intermédiaires du monde économique, social, associatif etc. "Il est nécessaire de réformer cette institution qui, depuis longtemps, ne remplit plus véritablement la mission qui lui a été confiée (par la Constitution), à savoir représenter un trait d'union entre la société civile organisée et les pouvoirs publics", a estimé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti. Le président du Cese Patrick Bernasconi s'est déclaré "très heureux" de cette réforme par laquelle cette institution "va pouvoir monter en puissance". Le Conseil "va prendre une place plus intéressante dans le jeu institutionnel" et avoir davantage "d'ouverture sur le citoyen", a-t-il déclaré à l'AFP. - Pétitionner à 16 ans - A défaut d'un grand chamboulement par voie de révision constitutionnelle, la réforme par voie de loi organique revoit de nombreux rouages et missions de l'institution. Il s'agit notamment de faciliter la saisine par voie de pétition du Cese, afin qu'il rende des avis sur des questions de sa compétence soulevées par le public. Le nombre de signatures requis pour lui soumettre une question sur un sujet donné est ainsi ramené de 500.000 à 150.000. Il sera également possible de mettre son nom en bas d'une pétition à partir de 16 ans, et non plus 18 ans. Une mesure saluée par le garde des Sceaux comme un "signal fort" vers la jeunesse pour qu'elle s'engage davantage dans le débat public. Le Cese a aussi vocation à être le maître d'oeuvre de "consultations publiques", avec la possibilité de recourir au tirage au sort de citoyens, sur le modèle de la récente Convention citoyenne pour le climat. Ce point a soulevé de vives critiques de la droite, en particulier au Sénat qu'elle domine. Les sénateurs ont dans leur grande majorité assimilé le tirage au sort à une sorte de "sondage d'opinion", selon eux "incompatible avec la démocratie représentative" qui implique d'avoir à "rendre des comptes devant les électeurs". Le garde des Sceaux a répondu mardi que la réforme "renforce la démocratie participative" et ne "menace en rien la démocratie représentative". Le rapporteur au Palais Bourbon, Erwan Balanant (MoDem), a pour sa part souligné que le texte "fixe les règles et donne des garanties" pour encadrer ce tirage au sort. - "Verticalité du pouvoir" - Des voix se sont aussi élevées pour déplorer le caractère limité de cette réforme. Pour le communiste Stéphane Peu, "il est vain de réformer le Cese si nous restons partout dans la verticalité du pouvoir" au profit du président de la République. M. Dupont-Moretti a lui-même reconnu que cette réforme n'était pas une "révolution copernicienne", mais ajouté qu'il ne fallait pas "bouder son plaisir" face à un texte "qui va dans le sens de la démocratie". La réforme prévoit également de réduire de 25% le nombre des membres du Cese, soit 175 personnes contre 233 actuellement. Huit sièges seront réservés à l'outre-mer, dont les élus ont ferraillé pour en avoir davantage. Héritière lointaine du Conseil national économique fondé en 1925, cette institution est devenue sous la Vème République le Conseil économique et social (CES), auquel a ensuite été ajouté l'attribut "environnemental".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre la maltraitance animale de retour en janvier devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215174222.dcl8swh7.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre la maltraitance animale, l'urgence sanitaire ou encore la réforme du courtage seront au menu en janvier de l'Assemblée nationale, au travers de textes portés par le gouvernement ou la majorité, a-t-on appris mardi de source parlementaire. En octobre, les députés n'avaient que commencé à débattre de la fin progressive des spectacles d'animaux sauvages dans les cirques ambulants, des numéros de dauphins et de l'élevage de visons pour fourrure. Faute de temps, ils n'avaient pu aller jusqu'au vote d'une proposition de loi portée par le groupe EDS (Ecologie, Démocratie, Solidarité), aujourd'hui disparu. Les députés des différents groupes de la majorité (LREM, MoDem, Agir) les plus en pointe, notamment Loïc Dombreval, Laëtitia Romeiro Dias et Dimitri Houbron ont remis l'ouvrage sur le métier et déposé une proposition de loi qui sera examinée en première lecture dans l'hémicycle à partir du 26 janvier. Il s'agit d'"améliorer les conditions de détention des animaux de compagnie et des équidés", via notamment la création d'un certificat de sensibilisation pour toute acquisition d'un futur animal. Les sanctions en cas de maltraitance seront renforcées. La proposition de loi reprend en outre le projet d'interdiction de la détention d'animaux sauvages par les cirques itinérants et les delphinariums ainsi que la fin de l'élevage de visons pour leur fourrure, comme souhaité par le gouvernement. L'Assemblée nationale, qui doit arrêter ses travaux en séance à partir de samedi et pour trois semaines comme le Sénat, aura au programme le 19 janvier un projet de loi organique "adaptant diverses dispositions du droit électoral" dans la perspective de la prochaine élection présidentielle, et également un projet de loi "instituant un régime pérenne de gestion des urgences sanitaires". Sans le banaliser dans le droit commun, l'exécutif souhaite en effet consolider le régime d'exception de l'état d'urgence sanitaire créé dans l'urgence de la crise épidémique, en mars. Le futur projet gouvernemental sera destiné à lutter contre toutes les prochaines catastrophes sanitaires. Au menu en outre le 27 janvier, une proposition LREM de "réforme du courtage de l'assurance et du courtage en opérations de banque et en services de paiement" prévoit une autorégulation du secteur, dans le sens voulu par les services de l'État. Enfin, cette fois dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe MoDem le 28 janvier, Richard Ramos défendra sa proposition de loi sur l'interdiction progressive des additifs nitrés dans les produits de charcuterie, un texte issu d'une mission d'information menée sur la question ces derniers mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: la campagne de vaccination lancée le même jour dans l'UE (Macron à députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215174112.fp1ab5yq.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a indiqué mardi que la campagne de vaccination contre le Covid-19 serait lancée le même jour dans tous les pays européens, selon des propos rapportés par des patrons de groupes de l'Assemblée nationale, après un déjeuner avec le chef de l'Etat. "On a bien compris que la politique vaccinale, les vaccins pour tous, ce n'est pas pour demain. La réalité aujourd'hui ce sont des vaccins très priorisés, que chaque pays européen aurait le même nombre de vaccins en fonction de son nombre d'habitants et que tous les pays européens lanceraient la campagne de vaccination le même jour en fin d'année", a résumé devant la presse le chef de file des députés LR, Damien Abad. Interrogée par l'AFP, la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault a confirmé que le chef de l'Etat avait annoncé une campagne de vaccination débutant le même jour "dans tous les pays européens". L'entourage d'Emmanuel Macron a confirmé ces propos, précisant qu'il n'y avait pas encore de date fixée. "On avait dit qu'au niveau européen ça commencerait au même moment. D'où l'intérêt de mutualiser", a ajouté un conseiller. Sous la pression de l'Allemagne, l'Agence européenne des médicaments a annoncé mardi qu'elle se pencherait finalement le 21 décembre - une semaine plus tôt que prévu - sur le sort du vaccin Pfizer-BioNTech, ouvrant la voie à un possible début des vaccinations en Europe avant la fin de l'année, en ciblant d'abord des publics prioritaires. Emmanuel Macron avait convié à déjeuner les patrons des groupes politiques de l'Assemblée nationale ainsi que son président Richard Ferrand (LREM), comme il l'a fait début décembre avec les responsables du Sénat. Ce déjeuner a été l'occasion de parler brièvement du référendum sur le climat annoncé lundi par le chef de l'Etat, mais aussi de faire un tour d'horizon général. Selon des participants, le déjeuner a cependant été pour une bonne part consacré à la stratégie vaccinale de la France, à la veille d'un débat organisé à l'Assemblée nationale, puis au Sénat. "L'objectif, c'est de faire adhérer la population et d'avoir suffisamment de stocks disponibles sachant qu'il faut deux doses de vaccins. Sachant que vous avez en moyennes 30% de pertes et deux doses, cela fait 1,5 million maximum de personnes vaccinées au début du mois de mars. Cela veut dire que l'on n'est pas encore sortis de l'épidémie", a commenté M. Abad. Selon un autre participant, le président a reconnu la nécessité d'"une stratégie de tests massive", "qu'ils n'ont pas eue au début mais désormais ils accélèrent". "La mise en place de tests salivaires devrait arriver prochainement", a ajouté cette source. jri-reb-grd-cr/jk/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les parlementaires PS proposent un RIP contre le "démantèlement" d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215171029.wly5gh0l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes et les sénateurs PS et écologistes vont déposer une proposition de référendum d'initiative partagée (RIP) contre le "démantèlement" d'EDF via le projet "Hercule" de réorganisation, malgré les assurances données par le gouvernement. "Avec 1,2 million (de Français) nous vous avons empêché de privatiser Aéroports de Paris, ce qui aurait été aujourd'hui une catastrophe. Nous vous empêcherons de démanteler EDF", a lancé la cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault au Premier ministre Jean Castex, lors des questions au gouvernement, en référence au RIP lancé en 2019 par des députés et sénateurs d'opposition. "On va déposer une proposition de loi visant à créer un référendum d'initiative partagée pour empêcher la sécabilité d'EDF. Vous êtes gaulliste: nous devons maintenir EDF dans son intégrité", a-t-elle expliqué. Jean Castex a répondu que "le gouvernement, loin d'avoir l'intention d'affaiblir ou de démanteler cette grande entreprise nationale qu'est EDF, entend bien au contraire l'adapter et lui donner les armes pour remplir sa mission historique". "Nous n'avons, je le répète, nullement l'intention de démanteler EDF qui restera un grand groupe public, les statuts des personnels des industries énergétiques et gazières seront préservés", a martelé le chef du gouvernement. Mais selon Mme Rabault, le risque n'est pas écarté et "depuis 1946, aucun gouvernement, qu'il soit de droite ou de gauche, n'aurait imaginé démanteler EDF". "Après le projet porté contre Aéroports de Paris, il s'agit d'une nouvelle atteinte portée contre le socle du Conseil national de la Résistance", affirment les parlementaires PS et les sénateurs écologistes dans un communiqué commun. "En cassant EDF, le gouvernement affaiblit la souveraineté de notre pays et le principal outil de notre transition énergétique", jugent-ils. Une proposition de RIP doit être déposée par au moins 185 des 925 parlementaires (577 députés, 348 sénateurs). Puis s'ouvre une nouvelle phase: le recueil des soutiens citoyens, durant neuf mois et sous forme électronique. Il faut alors la signature d'au moins 10% du corps électoral, soit près de 5 millions de personnes. Enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois - dernière restriction-, le président de la République la soumet au référendum. La proposition de RIP sur la privatisation d'Aéroports de Paris avait recueilli 1,1 million de soutiens. Le gouvernement avait cependant suspendu son projet de privatisation en raison de la crise du coronavirus qui a frappé de plein fouet le secteur du transport aérien. Le projet "Hercule" prévoit de scinder EDF en trois entités: une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables et une troisième (azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques, dont les concessions seraient remises en concurrence sous la pression de Bruxelles. Ces perspectives inquiètent les syndicats, qui y voient un risque de démantèlement. Les oppositions sont unies dans la dénonciation d'un projet jugé nuisible pour la souveraineté énergétique de la France et la pérennité du groupe. reb-vm/cs/pb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: les départements, collectivités les plus touchées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215151318.z8jwq58x.html</link>
   <description><![CDATA[Derrière l'Etat, premier touché, les départements ont été les collectivités territoriales les plus affectées cette année par les conséquences financières de la crise sanitaire du Covid-19 mais is ils ne devraient pas connaître "une dégradation majeure", selon un rapport de la Cour des comptes publié mardi. "Les administrations publiques locales ont abordé la crise sanitaire dans des conditions plus favorables que d'autres administrations et notamment l'Etat", a affirmé le premier président de la Cour des comptes, Pierre Moscovici, lors de la présentation de ce rapport sur l'impact de la crise sanitaire sur les finances des collectivités locales. "C'est l'Etat qui a subi le plus directement les conséquences financières de la crise", a-t-il ajouté. En 2020, "sur les 195 milliards d'euros de hausse du déficit par rapport à 2019, près de 95 milliards sont portés par l'Etat, 95 par la sécurité sociale, un peu plus de 5 milliards par les administrations locales," a-t-il détaillé. Mais il a ensuite prévenu que "les départements devraient être fortement affectés par la crise". "Leurs dépenses sociales ont augmenté rapidement (et) leurs recettes se sont contractées", a-t-il souligné, évoquant "une dégradation significative de l'épargne des départements en 2020 qui pourrait se poursuivre en 2021 et donc entraver leurs possibilités de contribution au plan de relance". Malgré cette dégradation de la situation financière, M. Moscovici ne tire pas pour autant la sonnette d'alarme car la plupart des départements sont entrés dans la crise dans une bonne situation financière, grâce "aux résultats excédentaires des années précédentes". Selon le rapport de la Cour des comptes, les communes, bien que frappées plus modérément par la crise provoquée par l'épidémie de coronavirus, ont aussi subi des baisses de recettes, par exemple dans les secteurs des transports, du tourisme ou des casinos. "Un impact certain, modéré, divers, compensé par l'Etat mais qui devrait avoir un impact limité ou surmontable", a expliqué M. Moscovici. Il a toutefois reconnu que "la crise sanitaire va peser naturellement sur leur marge de manoeuvre alors même qu'elles débutent un nouveau cycle d'investissement depuis les élections municipales de cette année". Les régions, en revanche, sont "la catégorie la moins touchée par la crise et elles sont donc appelées à jouer un rôle prépondérant dans la relance de leur économie", a-t-il commenté, estimant à "moins de 5%" les baisses de recettes cette année. A l'Assemblée nationale, le Premier ministre Jean Castex a reconnu un impact "fort" de la crise sur les finances des collectivités mais il a également souligné le soutien que le gouvernement leur apporte, en réponse à une question du député (LREM) Jean-René Cazeneuve. "Il s'agit d'abord de faire un effort de solidarité envers les finances des collectivités locales", a-t-il expliqué. "Puis, ayant restauré les capacités d'autofinancement de ces collectivités, de leur permettre de concourir aux côtés de l'État à l'effort de relance". Le chef du gouvernement a rappelé avoir signé samedi à La Rochelle "un accord de méthode" avec le président de l'Association des départements de France (AdF), le centriste Dominique Bussereau, "moyennant quoi les départements s'associeront aussi à l'effort de relance". Il a également annoncé le soutien du gouvernement à un amendement déposé par M. Cazeneuve dans le projet de budget 2021 qui vise à reconduire "le filet de sécurité sur les recettes fiscales pour les communes et les communautés de communes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS proposent un RIP contre le "démantèlement" d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215150818.xfvrn6vz.html</link>
   <description><![CDATA[La cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault va déposer une proposition de référendum d'initiative partagée (RIP) contre le "démantèlement" d'EDF via le projet "Hercule" de réorganisation, malgré les assurances données par le gouvernement, a-t-elle annoncé mardi. "Avec 1,2 million (de Français) nous vous avons empêché de privatiser Aéroports de Paris, ce qui aurait été aujourd'hui une catastrophe. Nous vous empêcherons de démanteler EDF", a lancé Mme Rabault au Premier ministre Jean Castex lors des questions au gouvernement, en référence au RIP lancé en 2019 par des députés et sénateurs d'opposition. "On va déposer une proposition de loi visant à créer un référendum d'initiative partagée pour empêcher la sécabilité d'EDF. Vous êtes gaulliste: nous devons maintenir EDF dans son intégrité", a-t-elle expliqué. Jean Castex a répondu que "le gouvernement, loin d'avoir l'intention d'affaiblir ou de démanteler cette grande entreprise nationale qu'est EDF, entend bien au contraire l'adapter et lui donner les armes pour remplir sa mission historique". "Nous n'avons, je le répète, nullement l'intention de démanteler EDF qui restera un grand groupe public, les statuts des personnels des industries énergétiques et gazières seront préservés", a martelé le chef du gouvernement. Mais selon Mme Rabault, le risque n'est pas écarté et "depuis 1946, aucun gouvernement, qu'il soit de droite ou de gauche, n'aurait imaginé démanteler EDF". Une proposition de RIP doit être déposée par au moins 185 des 925 parlementaires (577 députés, 348 sénateurs). Puis s'ouvre une nouvelle phase: le recueil des soutiens citoyens, durant neuf mois et sous forme électronique. Il faut alors la signature d'au moins 10% du corps électoral, soit près de 5 millions de personnes. Enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois - dernière restriction-, le président de la République la soumet au référendum. La proposition de RIP sur la privatisation d'Aéroports de Paris avait recueilli 1,1 million de soutiens. Le gouvernement avait cependant suspendu son projet de privatisation en raison de la crise du coronavirus qui a frappé de plein fouet le secteur du transport aérien. Le projet "Hercule" prévoit de scinder EDF en trois entités: une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables et une troisième (azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques, dont les concessions seraient remises en concurrence sous la pression de Bruxelles. Ces perspectives inquiètent les syndicats, qui y voient un risque de démantèlement. Les oppositions sont unies dans la dénonciation d'un projet jugé nuisible pour la souveraineté énergétique de la France et la pérennité du groupe. reb/grd/cs/alc EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum climat: Mélenchon dénonce une "manipulation", votera contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201215124003.8d6199tf.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a affirmé mardi qu'il voterait "non" au référendum sur l'introduction de la défense de l'environnement dans la Constitution proposé par Emmanuel Macron, une consultation qu'il assimile à une "manipulation". "Nous ne participerons pas à cette affaire. Nous on croit au référendum, pas au plébiscite", a-t-il relevé devant la presse à l'Assemblée nationale, qualifiant le référendum de "manipulation". "Les députés insoumis voteront contre cette proposition et si elle est adoptée ils voteront +non+ à la question posée", a précisé le groupe dans un communiqué. Pour M. Mélenchon, le présupposé de la consultation est d'affirmer que "M. Macron est un défenseur de l'environnement", or "la réponse est non, c'est tout le contraire". "On ne l'aidera pas à faire croire qu'il a tenu compte de la Convention citoyenne parce que ce n'est pas vrai", a assuré le leader insoumis. "Le procédé n'est pas honnête, la question ne l'est pas et le personnage non plus", a-t-il poursuivi. "Quand les citoyens désignent la lune, le président de la République espère que les idiots regardent le référendum", a lancé pour sa part le député socialiste Boris Vallaud. "Le référendum c'est bien, les actes c'est mieux. Nous avons le sentiment d'une promesse non tenue" à l'égard de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), a ajouté l'élu des Landes. "Pourquoi ne pas aller sur l'écocide?", a-t-il interrogé. "Des propositions ont été faites à l'Assemblée nationale comme au Sénat" sur la création d'un tel crime. Porte-parole du groupe communiste à l'Assemblée nationale, Pierre Dharréville a, comme M. Mélenchon, mis en garde "contre une exploitation politicienne" du sujet environnemental. "S'il s'avérait que ce soit une pirouette pour des formules d'affichage, ce serait désastreux", a fait valoir le député des Bouches-du-Rhône. Emmanuel Macron a "un bilan en matière écologique catastrophique", a-t-il fustigé. Le chef de l'Etat "a un problème politique, c'est pour cela qu'il fait cette proposition". Le président a ouvert la voie lundi à la tenue d'un référendum sur l'introduction de la défense de l'environnement dans la Constitution, au cours d'une rencontre avec les membres de la CCC qui l'ont exhorté à prendre des "décisions fortes" contre le réchauffement climatique. L'organisation de ce référendum d'ici à la fin du quinquennat en 2022 reste cependant incertaine puisqu'elle ne pourra intervenir qu'après un vote de l'Assemblée nationale et du Sénat, ce dernier étant contrôlé par la droite. parl-grd/reb/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 12:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
