<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valérie Rabault élue nouvelle présidente des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411112125.lf0p4v4o.html</link>
   <description><![CDATA[Une première femme à la tête des députés socialistes: Valérie Rabault, élue du Tarn-et-Garonne et ancienne rapporteure générale du Budget, a été élue mercredi pour succéder à Olivier Faure, nouveau premier secrétaire du parti, a indiqué le groupe Nouvelle Gauche. Valérie Rabault, 44 ans, l'a emporté par 21 voix contre 7 à Guillaume Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire entre 2012 et 2014, a tweeté le groupe. Deux députés se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presstalis : des députés veulent un régulateur indépendant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411103017.6nq1cjsg.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés proposent de remplacer les deux instances qui supervisent la distribution de la presse en France par un nouveau régulateur, qui serait indépendant des éditeurs de journaux et magazines, dans un rapport rendu public mercredi. "La crise structurelle que traverse la vente de la presse au numéro a révélé les limites de l'organisation actuelle de la distribution de la presse et appelle des réformes structurelles et ambitieuses", souligne le rapport d'évaluation de la loi d'avril 2015 sur la presse, présenté par les députés George Pau-Langevin (PS) et Laurent Garcia (apparenté MoDem). S'attardant sur le récent sauvetage du distributeur Presstalis, au bord du gouffre fin 2017 et qui va être renfloué par les éditeurs de presse avec une aide de l'Etat sous forme de 90 millions d'euros de prêts, le rapport tire une conclusion sévère sur le fonctionnement de la filière. "Les difficultés de Presstalis témoignent non seulement d'une gestion discutable de son ancienne direction, de son conseil d'administration et de ses commissaires aux comptes - si l'on en croit les propos tenus lors de son audition par Mme Michèle Benbunan -, mais aussi d'une défaillance de la régulation", résume l'étude. Les deux rapporteurs jugent qu'"aucun des organes de régulation n'ayant su anticiper les difficultés de Presstalis (...), la gouvernance actuelle de la distribution de la presse est inadaptée". Ils appellent donc à abandonner l'autorégulation actuelle du secteur et à mettre fin à la coexistence des deux instances chargées actuellement de cette mission, le CSMP et l'ARDP, au profit d'"une unique autorité administrative", à l'image de l'Arcep (régulateur des télécoms), et "qui soit véritablement indépendante à l'égard des professionnels (éditeurs, messageries de presse, dépositaires et diffuseurs)". Le gouvernement s'est lui-même engagé à réformer la loi Bichet, qui régule la distribution de la presse depuis l'après-guerre. Concernant l'Agence France-Presse (AFP), dont le conseil d'administration avait été élargi à de nouveaux acteurs du numérique et féminisé par cette même loi de 2015, le rapport propose des "évolutions marginales" pour faciliter l'application de ces nouvelles règles. Ils appellent en outre, au regard d'une "situation financière extrêmement fragile" de l'Agence, à "une réflexion sur son statut et son financement". Enfin, ils énoncent des propositions pour compléter les dispositions de la loi en faveur du financement des médias indépendants, notamment renforcer le statut "d'entreprise solidaire de presse d'information" qu'elle avait instauré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois des quatre oeuvres d'art "portées disparues" à l'Assemblée retrouvées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411085438.9od4577j.html</link>
   <description><![CDATA[Trois des quatre oeuvres d'art "portées disparues" à l'Assemblée nationale après le dernier inventaire annuel ont été retrouvées, a-t-on appris mercredi auprès de la présidence, confirmant une information du Canard enchaîné. Dans son édition de mercredi, l'hebdomadaire satirique rapporte que deux des oeuvres, dont il avait révélé la disparition la semaine précédente, ont réapparu "posées contre un mur dans une salle de commission" et qu'une troisième a été restituée aux services de l'Assemblée par un anonyme. La présidence de l'institution a confirmé cette information auprès de l'AFP. Elle a ajouté que "la plainte déposée est maintenue pour le tableau toujours porté disparu et est retirée pour les trois autres" et indiqué que "les valeurs estimées des 4 tableaux allaient de 49 à 3.500 euros". C'est la brigade de répression du banditisme (BRB) de la police judiciaire parisienne qui avait été saisie de l'enquête. Le Canard enchaîné avait révélé la semaine dernière la disparition de ces quatre pièces: une oeuvre de Takis appartenant au Fonds national d'art contemporain, un tableau d'Hervé Télémaque, un autre de Richard Texier et une gravure d'un auteur inconnu, ces trois dernières pièces appartenant à l'Assemblée. La toile toujours manquante est celle d'Hervé Télémaque, selon l'hebdomadaire. La disparition de ces oeuvres qui étaient "accrochées au mur dans des bureaux avait été constatée à la suite d'un recensement "effectué par la cellule oeuvres d'art du service des affaires immobilières et du patrimoine fin 2017", avait indiqué la présidence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 08:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: premières passes d'armes à l'Assemblée sur le volet d'ouverture à la concurrence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411000437.2yz4zsqo.html</link>
   <description><![CDATA[Le volet d'ouverture à la concurrence du transport ferroviaire de voyageurs à l'intérieur du territoire français a suscité de premières passes à l'Assemblée nationale, la majorité et la droite le défendant face aux dangers soulevés par la gauche de la gauche. Entre autres, l'Assemblée a voté un article 2 habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnance pour transposer la directive européenne de 2016. Il est porteur surtout de "dispositions techniques" selon la ministre des Transports, Elisabeth Borne, qui a souligné que d'autres dispositions encore à discuter ne sont plus sujettes à ordonnances. "La libéralisation est la solution pour redynamiser le secteur ferroviaire, elle permettra de replacer l'usager au coeur du système ferroviaire" et "l'opérateur historique sera invité à une meilleure qualité de service",a plaidé Damien Adam (LREM). Nombre d'élus de la majorité, dont le rapporteur Jean-Baptiste Djebarri, ont plaidé que la concurrence serait favorable pour faire baisser des tarifs mais aussi pérenniser ou relancer certaines lignes de chemin de fer, invoquant des exemples de pays européens, comme l'Allemagne, l'Italie ou la Suède. "Le client contribuable est attaché aussi à cette construction européenne qui va vers une réduction des coûts", selon Benoît Simian (LREM). André Chassaigne s'est, lui, exclamé: "vous sautez tous comme des cabris en criant +concurrence, concurrence+, comme si c'était la solution à tous les problèmes", alors que ce sont "les investissements". La gauche de la gauche a invoqué le danger de prix augmentés ou de dessertes moindres de zones déjà défavorisées vu la recherche de rentabilité induite selon elle par cette libéralisation. Alors que l'effondrement du fret ferroviaire a été pris comme contre-exemple de l'effet de "la main invisible du marché" par les communistes et Insoumis, Elisabeth Borne a jugé "extrêmement réducteur de vouloir imputer (à la concurrence) les difficultés du fret ferroviaire, qui nécessitent qu'on se mobilise". La ministre a aussi récusé l'argument d'un risque pour la sécurité, assurant entre autres que "les deux pays les plus sûrs en Europe sont la Suisse, où il n'y a pas d'ouverture à la concurrence, et la GB, ouverte à la concurrence selon un modèle qui n'est pas le nôtre". Pour LR, "il n'y a pas à avoir de débats théologiques entre privé et public", selon la formule de Laurent Furst, car "l'ouverture au marché, une longue histoire", n'est "pas idéologique, mais dans l'intérêt des Français, des utilisateurs du train", pour Jean-Marie Sermier. Et Charles de Courson de lancer aux Insoumis et communistes: "En politique, vous êtes pour la concurrence ou pour le monopole d'un parti? (...) Si vous voulez supprimer la concurrence, allez jusqu'au bout. Nationalisez tout le transport routier et puis nationalisons tout! On a vu ce que ça a donné", s'est-il emporté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette SNCF: Borne soumise à un feu nourri de questions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410214331.1yel9js1.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche et de droite ont soumis mardi soir la ministre des Transports à un feu nourri de questions sur le scénario de reprise de la dette SNCF, Elisabeth Borne plaidant qu'"il n'y a pas de recette magique". Au deuxième jour d'examen du "nouveau pacte ferroviaire" dans l'hémicycle, les communistes, Insoumis et socialistes, mais aussi les élus LR et UAI ont multiplié les interrogations sur le sort de la dette de SNCF Réseau, qui atteignait 46,6 milliards d'euros fin 2017. "On ne vous demande pas ce soir à l'euro près comment vous allez réunir les conditions d'extinction de la dette mais d'ouvrir les conditions d'une réflexion constructive", a plaidé Hubert Wulfranc (PCF), proposant en vain un rapport avant septembre. "L'absence de réponse va nourrir le doute, les inquiétudes", a glissé son camarade Sébastien Jumel. Valérie Rabault (PS), qui a également réclamé un rapport, a exhorté la ministre à "avoir un peu de transparence. Ici vous êtes à l'Assemblée nationale, c'est pour qu'il y ait une décision éclairée". "On part à grande vitesse dans le mur sans avoir aucune réponse. On aimerait enfin des réponses et chiffres précis", a insisté l'Insoumis Loïc Prud'homme. La droite a aussi interpellé la ministre sur la dette. "Dites: oui, ces 50 milliards, il faut que l'Etat les reprenne ou ce sera un coup de poker menteur", a enjoint Philippe Vigier (UAI), soulignant qu'"en Allemagne, 50 milliards de dette ont été épongés par l'Etat". Pressée encore par la gauche de la gauche, Mme Borne a répliqué qu'"il n'y a pas de recette magique" et qu'"à un moment donné, si la dette n'est plus payée par le système ferroviaire, elle sera payée par le contribuable". Fabien Di Filippo a contesté cette idée, jugeant qu'une meilleure organisation et un meilleur service commercial permettraient notamment de dégager des ressources. "Ce que vous n'osez pas dire au sujet de la dette de la SNCF, c'est que ce sont les usagers qui, demain, la paieront en achetant leurs billets deux fois plus cher", s'est exclamé Jean-Paul Lecoq (PCF). La dette, "ça fait tout de même 30 ans que le sujet n'a pas été traité, ce gouvernement a dit qu'il allait le traiter", mais "ce n'est pas un problème simple", ça "mérite qu'on prenne un petit peu de temps", a justifié la ministre. Et "en 1977, le gouvernement Chirac, alors que la dette était évaluée à 20 milliards d'euros, n'avait pas jugé utile de la reprendre parce qu'on entrait dans la zone euro", a lancé Danièle Brulebois (LREM) à LR. Mais, a contre-attaqué Fabien Di Filippo, "en 1997, le Premier ministre était Lionel Jospin, qui avait une très bonne conseillère aux Transports", allusion à Elisabeth Borne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: feu vert de l'Assemblée sur la transformation du groupe et du statut des cheminots</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410183808.bezfr2ah.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi son feu vert au premier article, crucial, du projet de réforme de la SNCF, autorisant le gouvernement à transformer juridiquement le groupe et à mettre fin au statut de cheminots pour les futurs embauchés. Au grand dam de la gauche de la gauche, mais aussi des socialistes, qui ont voté contre, cet article d'habilitation à légiférer par ordonnances a été voté par 58 voix (LREM, MoDem et UAI), contre 28. Le gouvernement, qui a précisé plusieurs dispositions de cette habilitation, aura douze mois, au lieu de six initialement, pour prendre des ordonnances sur ce volet, en vertu d'un amendement qu'il a fait adopter en invoquant l'"important travail de préparation avec l'ensemble des acteurs". Pourtant "favorables à l'ouverture à la concurrence", les députés LR l'ont rejeté, Jean-Marie Sermier plaidant que la nouvelle architecture "ne permet pas d'avoir suffisamment d'indépendance" ou que rien ne garantit que "les lignes moins rentables puissent continuer à exister". Face à l'offensive des Insoumis et communistes, pour lesquels "l'ouverture à la concurrence induit inévitablement la privatisation" et est "une ligne rouge", la ministre des Transports a martelé que la réforme n'était "pas une privatisation" mais garantirait "un service public à la française, avec des délégations de service public". "Le statu quo n'est pas une solution" et "la concurrence sera signe d'innovation, pour un service au public plus efficace et performant", a abondé Laurianne Rossi (LREM). En défense de l'ouverture à la concurrence, la majorité a invoqué des exemples d'autres pays européens, dont l'Allemagne, les communistes rétorquant que la clef avait été "l'engagement fort de collectivités publiques sur le niveau d'investissement". Et pour les cheminots actuels, il n'y a "aucune remise en cause du statut" mais il y a "pour l'avenir, de l'équité", a notamment répété Elisabeth Borne, affirmant que "les spécificités des métiers ferroviaires s'appliqueront à l'ensemble des salariés de toutes les entreprises" du secteur via "la convention collective du transport ferroviaire". "L'équité est un mot tout à fait inapproprié pour nous, nous, en républicains, nous connaissons l'égalité", a objecté Jean-Luc Mélenchon. "On pouvait parfaitement imaginer l'ouverture à la concurrence avec un groupe public ferroviaire ayant des cheminots sous statut", selon Christophe Bouillon (PS). La question du sort de la dette ferroviaire a resurgi chez plusieurs orateurs. Philippe Vigier (UDI), favorable à "transformer en profondeur cette maison" SNCF, a ainsi lancé qu'"il faudra à un moment que le gouvernement dise ce qu'il va faire" sur la dette.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Française des jeux: un député PS avertit des "dangers d'une privatisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410171504.sbnadz2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Régis Juanico a mis en garde contre "les dangers d'une privatisation" de la Française des jeux, en particulier pour les joueurs soumis au risque d'addiction, dans une tribune publiée dans Le Monde daté de mercredi. "La FDJ vend un produit dangereux. C'est pourquoi il apparaît hasardeux de vouloir modifier sans véritable réflexion ni concertation le capital de la FDJ, un acteur qui représente près de la moitié des dépenses des Français en matière de jeux d'argent et plus de la moitié des taxes que l'État prélève sur ces jeux", écrit l'élu de la Loire. Quatrième loterie mondiale, la FDJ, dont l'État détient actuellement 72% du capital, "rapporte à l'État 3,3 milliards d'euros de rentrées fiscales par an et représente 52.000 emplois sur l'ensemble du territoire", rappelle-t-il, en soulignant que "les joueurs - quelque 56% des Français - jouent plus souvent et misent davantage pour des enjeux atteignant 45 milliards d'euros par an". Et, "en matière d'addiction, le nombre de joueurs +excessifs+ reste stable depuis cinq ans (0,5% de la population), mais le nombre de joueurs à risque modéré a été multiplié par 2,5 sur la même période: le problème concerne un million de personnes", argumente-t-il. "Qu'en sera-t-il avec un actionnariat privé ? Que pèsera la défense du jeu +responsable+ par les dirigeants de la FDJ face à la tentation des actionnaires de maximiser leurs dividendes?", interroge ce membre de la commission des Affaires culturelles et de l'éducation, co-rapporteur pour l'évaluation de la régulation des jeux. De plus, ce co-président du groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de 2024 s'inquiète d'un possible "désengagement" de la FDJ du financement du sport, alors qu'elle est "le premier contributeur du sport pour tous dans notre pays" actuellement, via des prélèvements sur ses jeux de loterie, de grattage et de paris sportifs. La moitié du capital de la Française des jeux pourrait être introduite en Bourse, opération au terme de laquelle l'État n'en détiendrait plus qu'un quart, d'après le JDD.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rabault, Vallaud et Garot en lice pour prendre la tête des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410171418.952o90im.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, Boris Vallaud et Guillaume Garot sont candidats pour prendre mercredi la succession d'Olivier Faure à la tête des députés socialistes, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Ces députés ont présenté leurs projets mardi en réunion de groupe à huis clos, avant un vote mercredi entre 11H00 et 13H00. M. Faure, nouveau premier secrétaire du PS et que les trois candidats ont soutenu dans la conquête du parti, avait annoncé qu'il laisserait sa place à l'issue du congrès d'Aubervilliers, qui a eu lieu ce week-end. Il était depuis la fin du quinquennat précédent à la tête du groupe socialiste, qui a fondu depuis les législatives de juin à 31 membres (dont trois apparentés) et a été rebaptisé "Nouvelle Gauche". Députée du Tarn-et-Garonne depuis 2012 et ancienne rapporteure générale du Budget, première femme à ce poste, Valérie Rabault s'est déclarée début avril. Cette représentante de la motion "La Fabrique" lors du Congrès de Poitiers de 2015, ni sur la ligne de l'exécutif ni sur celle des frondeurs, a indiqué qu'elle souhaitait revenir à l'appellation "socialiste" pour son groupe. Elu de la Mayenne, Guillaume Garot en est à son troisième mandat de député et a aussi été ministre délégué à l'Agroalimentaire entre 2012 et 2014. Quant à Boris Vallaud, ancien secrétaire général adjoint de l'Elysée sous François Hollande mais aussi ancien proche d'Arnaud Montebourg dans le passé, il effectue son premier mandat, comme député des Landes, et est l'un des porte-parole du groupe. Les députés socialistes s'étaient partagés lors du vote sur la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe en juillet dernier. Guillaume Garot avait voté pour, Boris Vallaud contre, et Valérie Rabault s'était abstenue, comme la majorité du groupe. "Je pense que Valérie Rabault va gagner. Guillaume Garot, ça ne passe pas car il a voté pour le discours de politique générale d'Edouard Philippe. Boris Vallaud est trouvé un peu +vert+", pronostiquait mardi un élu. Olivier Faure n'a pas donné de consigne de vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Données personnelles: LFI pour une commission d'enquête après l'affaire Facebook</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410163700.j825pbng.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis Bastien Lachaud a plaidé mardi en faveur de la création d'une commission d'enquête parlementaire sur "la collecte et l'utilisation" de données personnelles dans le but "d'influer sur les choix électoraux en France", à la lueur de l'affaire Facebook. "Le point de départ se trouve bien évidemment dans l'affaire Cambridge Analytica (CA), qui a défrayé la chronique et a des ramifications planétaires", a expliqué le député lors d'un point de presse. La firme britannique, liée à la campagne présidentielle de Donald Trump en 2016, est accusée d'avoir recueilli sans leur consentement les informations personnelles de millions d'usagers de Facebook. Des Français "pourraient avoir été victimes", observent les Insoumis dans l'exposé des motifs de leur proposition de résolution, co-signée par l'ensemble des députés du groupe. Alors que d'autres pays se sont penchés sur ce sujet, qui vaut notamment au patron de Facebook d'être auditionné au Congrès américain, "aujourd'hui en France, rien n'est fait", a déploré Bastien Lachaud. Il a mis en avant le "double enjeu" du respect de la vie privée mais aussi démocratique avec "une véritable suspicion sur les élections", le vote sur le Brexit en Grande-Bretagne ou l'élection du président Trump étant ainsi "questionnés". "Plus largement, c'est la première étape de travaux pour s'assurer à l'avenir de la sincérité des élections", a poursuivi le député, annonçant le lancement à venir d'une "collecte de témoignages sur les possibles irrégularités durant les scrutins" en France. Cette collecte, sans doute via un site internet, vise à mettre à jour "l'ensemble des pratiques qui peuvent influer sur les élections" telles que la fraude ou la publication de faux tracts, et est appelée à déboucher sur une proposition de loi. La commission d'enquête a peu d'espoir de voir le jour, à moins que l'idée ne soit reprise à son compte par la majorité, le groupe LFI ayant déjà usé de son "droit de tirage" pour cette session, sur le sujet de la "malbouffe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: Ferrand rappelle à l'ordre les députés LREM contestataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410155342.b03v76nl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a rappelé à l'ordre mardi les contestataires de son groupe sur le projet de loi "asile et immigration", les incitant à renoncer à défendre des amendements dans l'hémicycle et agitant une menace voilée d'exclusion. Échaudé par le déroulé des débats en commission la semaine dernière, où plus de 200 amendements LREM ont été examinés avec des débats parfois tendus au sein de la majorité, M. Ferrand a tenu, selon des participants à la réunion matinale des députés LREM, à faire une mise au point alors que se profile le débat en séance la semaine prochaine. "Liberté dans le débat, mais unité dans le vote. Le groupe est aussi une démocratie qui vit par la majorité... Quand on n'a pas réussi à convaincre en réunion de groupe, on n'a pas réussi", a-t-il lancé, en appelant les contestataires à se rallier à la position du groupe. "Si certains préfèrent devenir auto-entrepreneurs, c'est le statut de non-inscrit" à un groupe à l'Assemblée, a-t-il menacé, se disant prêt "à casser des oeufs s'il le faut". M. Ferrand a également dit avoir "très mal vécu certaines mises en cause des ministres de l'Intérieur Gérard Collomb et de l'Agriculture Stéphane Travert", en référence pour ce dernier au projet de loi agricole examiné en commission pour avis. "Le travail en commission, ce n'est pas un ball-trap", a-t-il lancé. "Nous réussirons ensemble ou nous échouerons ensemble. Mais nous avancerons tous ensemble, et j'y veillerai personnellement", a conclu l'élu du Finistère. "Richard Ferrand a rappelé qu'à partir du moment où on a eu des dizaines d'heures de réunion pour faire émerger une position de groupe, il faut se rallier à cette position", a indiqué à l'AFP la présidente de la Commission des lois, Yaël Braun-Pivet. "Sinon, ce n'est pas démocratique, et tout ce travail en interne n'a plus lieu d'être", a-t-elle jugé. Une vingtaine de députés LREM contestant la logique du texte de M. Collomb avaient déposé en commission de nombreux amendements qu'il n'ont pas réussi à faire adopter. Parmi eux, Jean-Michel Clément a indiqué à l'AFP qu'il comptait bien en redéposer certains en séance et au final voter contre un texte dont il "rejette depuis le départ la logique répressive". Les amendements votés en commission, notamment pour encadrer l'allongement de la durée maximale de rétention pour les personnes en attente d'expulsion, sont "cosmétiques", a jugé cet élu de la Vienne. D'autres députés critiques, comme Matthieu Orphelin, qui "ne sous-estime pas les avancées obtenues en commission", espèrent faire encore bouger le texte lors de l'ultime réunion de balayage des amendements LREM, mardi soir, notamment sur la réécriture de ce qu'on surnomme le "délit de solidarité" qui a conduit certaines personnes venant en aide aux migrants devant la justice. Mais sur l'essentiel du projet de loi, qui vise à accélérer le traitement des demandes d'asile pour faciliter la reconduite de ceux qui sont déboutés et l'intégration de ceux acceptés, la position du groupe ne devrait plus bouger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salaires à l'hôpital: Buzyn recevra les orthophonistes en mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410153645.pot0g626.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a indiqué mardi qu'elle recevrait "au mois de mai" les orthophonistes, qui ont récemment manifesté pour réclamer une revalorisation de leurs grilles de salaire à l'hôpital. Les orthophonistes s'étaient rassemblée fin mars dans plusieurs villes, à l'appel d'une dizaine d'organisations, dont une délégation avait été reçue au ministère, sans obtenir d'avancée. Cette profession a déjà bénéficié l'an dernier d'un "reclassement indiciaire" qui "aboutira à une augmentation salariale moyenne de 17% échelonnée entre 2017 et 2019", a affirmé Mme Buzyn devant l'Assemblée nationale, interrogée par Sophie Auconie (UDI), pendant la séance de questions au gouvernement mardi. La hausse prévue au 1er janvier 2018 n'a toutefois pas été appliquée car le gouvernement a reporté d'un an le plan de revalorisation des carrières (PPCR) dans la fonction publique. La ministre a aussi rappelé qu'une "prime de 9.000 euros" a été créée pour "certaines professions dont le rôle est totalement essentiel pour la qualité des prises en charge", notamment les orthophonistes. Cette prime, réservée aux agents recrutés dans le secteur public depuis mai 2017, est versée en trois échéances, sous réserve d'un engagement de trois ans à temps plein. Selon les syndicats, la faiblesse des salaires proposés à l'hôpital entraîne "des démissions en nombre", avec pour conséquences "une altération des conditions de formation initiale des étudiants" et un "report (des patients) sur les orthophonistes libéraux" déjà débordés. Les libéraux sont très majoritaires dans la profession: sur plus de 25.000 orthophonistes début 2017, on comptait moins de 5.000 salariés, dont 1.875 hospitaliers, selon la Drees, le service de statistiques des ministères sociaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de cinq groupes veulent interdire la corrida aux mineurs de moins de 14 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410135621.0a4a0n31.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de cinq groupes parlementaires soutiennent une proposition de loi pour "interdire l'accès aux courses de taureaux aux mineurs de moins de quatorze ans", portée par le député de La France Insoumise, Michel Larive. "Ma motivation principale pour la proposition de loi que je vous présente aujourd'hui, ce sont les effets psychologiques néfastes pour les enfants qui assistent aux corridas", a déclaré le député de l'Ariège lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Ce membre de la commission des Affaires culturelles et de l'Éducation a cité une recommandation de 2016 de la Convention relative aux droits de l'enfant (CIDE) de l'ONU invitant, selon lui, la France à "redoubler d'effort pour faire évoluer les traditions et les pratiques violentes qui ont un effet préjudiciable sur le bien-être des enfants". La proposition de loi, qui vise les mineurs de moins de 14 ans qu'ils soient spectateurs, protagonistes ou élèves d'écoles de tauromachie, veut interdire "l'accès aux arènes, ou à tout autre lieu où est organisée une course de taureaux comportant la mort d'au moins un animal". M. Larive s'est félicité du "large écho dans l'hémicycle" de cette proposition de loi déposée en mars, signée par des élus de cinq des sept groupes politiques présents à l'Assemblée, excepté ceux de Nouvelle Gauche et les communistes. "Nous soutenons, pour une bonne part des députés MoDem, cette proposition de loi", a ainsi appuyé Patricia Gallerneau, présente lors de la conférence de presse. En matière de protection des animaux, "il faut des gens motivés dans tous les partis, il faut que ce soit transversal", a ajouté cette élue de Vendée, vice-présidente du groupe d'études sur la condition animale. Plusieurs représentants d'associations anti-corrida et de protection des animaux, comme le Comité radical anti-corrida, étaient également présents. M. Larive avait cosigné, il y a quelques mois, une proposition de loi portée par son collègue Insoumis Bastien Lachaud visant à interdire la chasse à courre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexistes et sexuelles: l'Assemblée débattra le 15 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410132140.mzpp0xmp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée débattra le 15 mai du projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, qui doit instaurer la verbalisation du harcèlement de rue et renforcer l'interdit de relation sexuelle avec un mineur de moins de 15 ans, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Une seule journée et soirée de discussions est programmée pour la première lecture de ce texte sensible, selon l'ordre du jour acté en conférence des présidents de l'Assemblée, qui rassemble les présidents de groupe et de commissions autour de François de Rugy, en présence du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Le projet de loi, qui a été annoncé début octobre et a pris une résonance particulière après l'affaire Weinstein, doit être "voté par le Parlement avant l'été", a déclaré le 21 mars Marlène Schiappa, qui porte le texte avec sa collègue de la Justice, Nicole Belloubet. Allongement à 30 ans des délais de prescription pour les crimes sexuels sur mineurs, création d'un outrage sexiste, renforcement de la pénalisation des actes sexuels commis sur les mineurs ou du cyberharcèlement: ses dispositions doivent permettre de "renforcer l'arsenal juridique" pour "assurer à chacun le respect de sa dignité et la protection de son intégrité physique et psychique", a précisé la secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes après la présentation en Conseil des ministres. Le texte s'attire des critiques, notamment des magistrats, qui dénoncent entre autres "de nouvelles lois inapplicables et incohérentes, susceptibles de susciter la déception de nos concitoyens" (USM, majoritaire).]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: Ferrand appelle les contestataires LREM à rentrer dans le rang</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410130436.joznrgbq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a appelé mardi les contestataires de son groupe sur le projet de loi "asile et immigration" à se rallier à la position majoritaire et à renoncer à défendre des amendements dans l'hémicycle. "Liberté dans le débat, mais unité dans le vote", a déclaré M. Ferrand, selon des participants à la réunion matinale des députés LREM, en rappelant que "le groupe est aussi une démocratie qui vit par la majorité". "Le travail en commission, ce n'est pas un ball-trap", a lancé M. Ferrand, visiblement échaudé par le déroulé des débats en commission la semaine dernière, où plus de 200 amendements LREM ont été examinés. Le président du groupe majoritaire a indiqué en substance que les amendements individuels seraient inutiles dans l'hémicycle la semaine prochaine puisqu'ils ne seraient pas votés. M. Ferrand a également dit avoir "très mal vécu certaines mises en cause des ministres de l'Intérieur Gérard Collomb et de l'Agriculture Stéphane Travert", en référence pour ce dernier au projet de loi agricole examiné en commission pour avis. "Nous réussirons ensemble ou nous échouerons ensemble. Mais nous avancerons tous ensemble, et j'y veillerai personnellement", a conclu l'élu du Finistère. "Richard Ferrand a rappelé qu'à partir du moment où on a eu des dizaines d'heures de réunion pour faire émerger une position de groupe, il faut se rallier à cette position", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. "C'est le principe même de l'appartenance à un groupe d'accepter une position majoritaire, sinon ce n'est pas démocratique et tout ce travail en interne n'a plus lieu d'être", a-t-elle jugé. Une vingtaine de députés LREM contestant la logique du texte de M. Collomb avaient déposé en commission de nombreux amendements qu'il n'ont pas réussi à faire adopter. Parmi eux, Jean-Michel Clément a indiqué à l'AFP qu'il comptait bien en redéposer certains en séance et au final voter contre un texte dont il "rejette depuis le départ la logique répressive". Les amendements votés en commission, notamment pour encadrer l'allongement de la durée maximale de rétention pour les personnes en attente d'expulsion, sont "cosmétiques", a jugé cet élu de la Vienne. Les amendements LREM pour l'hémicycle seront décidés mardi soir lors d'une ultime réunion de "balayage". Mais sur l'essentiel du projet de loi, qui vise à accélérer le traitement des demandes d'asile pour faciliter la reconduite de ceux qui sont déboutés et l'intégration de ceux acceptés, la position du groupe ne devrait plus bouger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "favorables à l'esprit" les députés LR décideront de leur vote mardi (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410125346.0s0tp6pg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, "favorables à l'esprit" de la réforme de la SNCF mais critiques de certains points, décideront de leur position de vote dans une semaine, a annoncé mardi leur chef de file, Christian Jacob. Clamant que son groupe "reste sur une ligne qui a toujours été la (sienne), favorable à l'ouverture à la concurrence, à l'esprit du texte", M. Jacob a repris lors d'une conférence de presse plusieurs bémols de son camp, comme l'idée que "l'ouverture à la concurrence se fait a minima, le statut (des cheminots), ils n'y touchent pas en réalité, sauf pour les nouveaux recrutés, ce qui était déjà largement le cas". "On calera notre position de vote mardi prochain, on veut aller au bout du débat", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne sur cette réforme ferroviaire où l'opposition de LR est mise à l'épreuve. Les députés LR devraient s'entendre pour voter "pour" la réforme de la SNCF, ou "s'abstenir", avait estimé mercredi dernier Damien Abad, un des vice-présidents du parti qui, pour sa part, la votera. Un autre vice-président des Républicains, Guillaume Peltier, avait expliqué dès mi-mars qu'il ne la voterait pas car le projet du gouvernement ne s'attaque pas à la question du régime spécial de retraite des cheminots et ne s'engage pas clairement selon lui sur le maintien des "petites lignes" de trains. M. Jacob a aussi épinglé "les petites manoeuvres du gouvernent sur la forme", "encore hier (lundi) on nous sort des amendements au dernier moment pour court-circuiter et le conseil d'État et les parlementaires", "la semaine dernière c'étaient 18 amendements parce que le gouvernement, constatant que les mots d'ordre de grève étaient suivis, essayait de déminer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
