<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 18:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Droits des chanteurs, oeuvres "orphelines": l'Assemblée a voté une dernière fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120170458.49ozajkf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont définitivement approuvé mardi, avant les sénateurs prochainement, le passage de 50 à 70 ans de la durée de protection des droits des chanteurs sur leurs oeuvres, et le droit pour des institutions culturelles d'exploiter des "oeuvres orphelines". Cette expression définit les oeuvres (écrits, films, enregistrements audio, photographies) qui sont encore protégées par le droit d'auteur mais dont les ayants droit ne sont pas connus. En application d'une directive européenne de 2012, le projet de loi voté permet aux bibliothèques, écoles, musées ou archives de les exploiter ou les numériser à des fins non lucratives. Pendant sept ans, ces institutions pourront répercuter sur le public les coûts liés à leur exploitation. Le texte initial ne prévoyait pas de limite de durée, mais l'Assemblée avait voté en première lecture, en novembre, un amendement écologiste instaurant une limite de cinq ans. Cette limite supprimée par le Sénat en décembre a finalement été portée à sept ans par la commission mixte paritaire députés-sénateurs qui a élaboré jeudi dernier une version de compromis. Le projet de loi transcrit par ailleurs une directive européenne de 2011 allongeant à 70 ans la durée de protection des droits des artistes-interprètes et producteurs d'enregistrement sur leurs oeuvres. Les artistes commencent souvent leur carrière jeunes, et de ce fait, la règle actuelle des 50 ans ne leur permet pas de bénéficier de leurs droits, appelé "droits voisins", durant toute leur vie. Enfin, le texte transpose une troisième directive, de 2014, renforçant la lutte contre la sortie illicite du territoire français de biens culturels relevant du patrimoine national. Le projet de loi, adopté à l'unanimité par l'Assemblée, doit maintenant passer une dernière fois devant le Sénat, à une date qui n'est pas encore connue, pour être définitivement adopté par le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syriza "bien loin des fantasmes de Mélenchon" (de Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120160429.euugv2zu.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti grec de la gauche radicale, Syriza, qui pourrait gagner les législatives en Grèce, est "bien loin des fantasmes de Jean-Luc Mélenchon qui l'instrumentalise à des fins franco-françaises", selon le coprésident du groupe des Verts à l'Assemblée, François de Rugy "Syriza aspire à être un parti de gouvernement, est prêt à jouer le jeu d'une coalition y compris avec des centristes, ne veut sortir ni de l'Europe ni de l'euro... On est bien loin des fantasmes de M. Mélenchon", a déclaré à la presse M. de Rugy. Le fondateur du Parti de gauche "instrumentalise les élections grecques à des fins franco-françaises pour dire voilà ce que nous allons faire", a ajouté M. de Rugy. "Syriza est très loin des gesticulations de la gauche de la gauche auxquelles nous a habitués Jean-Luc Mélenchon depuis deux ans", ajoute-t-il. Si l'écologiste Cécile Duflot a participé avec M. Mélenchon à un meeting de soutien à Syriza, c'est "dans une démarche européenne", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés PS frondeurs veulent des améliorations à un texte "pas votable en l'état"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120150925.cr17o43q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs vont défendre des amendements à la loi Macron, pour des améliorations notamment sur le travail dominical, le texte n'étant "pas votable en l'état" pour eux, ont indiqué mardi leurs animateurs. "Il n'y aurait rien de pire que les attentats terroristes arrêtent le débat au sein de la gauche. Nous espérons que la période permettra un débat de plus grande qualité", a déclaré à l'AFP Jean-Marc Germain, une semaine avant le début de l'examen dans l'hémicycle du projet de loi sur la croissance et l'activité. L'appel à l'union nationale ne change donc pas la position des frondeurs sur le fond: "Cette loi n'est pas à la hauteur des enjeux d'un pays qui est frappé durablement par le chômage de masse et où l'activité ne repart pas", a résumé Christian Paul, un autre proche de Martine Aubry. Cependant, alors que le mois dernier certains annonçaient déjà un vote contre, M. Paul ne veut pas aujourd'hui faire de "procès d'intention". Le texte n'est "pas votable en l'état", même après les changements opérés par la commission spéciale de l'Assemblée la semaine dernière, mais "nous serons amenés à prendre une position définitive à la sortie des travaux parlementaires", a-t-il indiqué devant la presse. Les frondeurs ont préparé une vingtaine d'amendements sur le volet licenciements collectifs du projet de loi qui provoquera "une moindre protection des plus fragiles", et surtout contre "l'extension du travail dominical, qui ne crée pas d'emplois et déstructure la vie familiale". "Nous allons demander qu'on reste à cinq dimanches (ouvrables) et qu'il y ait un plancher de rémunération égal à deux fois le salaire habituel", a précisé le député de la Nièvre. Les frondeurs préparent aussi des propositions de réformes structurelles, à opposer au texte du ministre de l'Economie, portant sur "une nouvelle loi bancaire, un financement mieux orienté sur la formation professionnelle, un soutien fiscal à l'investissement" notamment. Néanmoins d'après Christian Paul, après les attentats "la priorité pour les Français et pour les députés n'est pas la loi Macron, nous sommes en attente d'initiatives qui prolongent le mouvement de fond qui a traversé la société française, sur la sécurité, l'éducation, le service civique, pour le traitement des fractures territoriales". "Il faut probablement faire un plan République", selon lui. Pour sa part, une porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a défendu les "compromis dynamiques" trouvés en commission "pour sécuriser et améliorer le texte" Macron, et vanté "un des plus beaux exemples de coproduction législative depuis le début de la Ve République". Pour son rapporteur général, Richard Ferrand (PS), il s'agit d'"un texte de progrès social qui va impacter un peu tous les secteurs d'activité" et "la question théologique du nombre de dimanches focalise l'attention alors que c'est un aspect infinitésimal". Le président de la commission spéciale, François Brottes (PS), a précisé que le volet sur le travail dominical dans les commerces "pourra être complété au plan social dans l'hémicycle", en particulier sur les compensations pour les salariés. Aux yeux du député de Seine-et-Marne et porte-parole du PS Olivier Faure, "nous avons un texte qui progresse et sera approuvé largement". Sur le travail du dimanche, désormais "on est sur un dispositif très verrouillé et qui interdit toute forme de dérive" et "en dehors de ce sujet, il n'y a plus beaucoup d'aspérités entre socialistes et plus largement dans la majorité", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS favorables à la création d'une peine d'indignité nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120145117.mdd9yuku.html</link>
   <description><![CDATA[La possible création d'une peine d'indignité nationale est soutenue par les députés socialistes, parmi un éventail de mesures de "consensus" que doit annoncer mercredi le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a déclaré mardi un porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit. "La création d'une telle peine, pour symbolique qu'elle soit, aura la vertu de rappeler que prendre les armes contre son pays est de la même nature que la collaboration avec l'occupant pendant la Deuxième Guerre mondiale", a affirmé la députée de Paris, lors d'une conférence de presse. La peine d'indignité nationale a été suggérée par l'UMP. Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, qui n'a "pas d'a priori", a déclaré que "ça peut se discuter", tandis que le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, s'interroge sur son "utilité". Parmi les mesures que M. Cazeneuve pourrait annoncer mercredi, elle a aussi évoqué "un renforcement des moyens affectés aux services de sécurité et de renseignement", "un renforcement des fichiers et une amélioration de la collecte de renseignements" et "un plan de lutte contre la radicalisation jihadiste en prison et sur internet". Elle a également parlé d'un renforcement "des contrôles aux frontières extérieures de l'Europe". "Bernard Cazeneuve a consulté tous les anciens ministres de l'Intérieur et ses propositions font consensus", a ajouté Mme Lepetit, qui a estimé que "la force de ces mesures qui seront adoptées demain (mercredi) est qu'elles sont proportionnées aux menaces sans porter atteinte aux libertés et à l'Etat de droit". La députée de Paris a aussi indiqué qu'il n'y aurait pas de nouvelle commission d'enquête à l'Assemblée sur les attentats de Paris, alors qu'une commission sur les filières et individus jihadistes, créée en décembre à la demande de l'UMP, vient de lancer ses travaux. Cette commission "est parfaitement outillée" avec "notamment le pouvoir d'auditionner tous les responsables de la sécurité", d'après elle. Au-delà du chantier de la sécurité, François Hollande veut selon elle "faire revenir la République partout où elle s'est affaiblie", et notamment à l'école. "Les annonces que feront demain le président de la République et la ministre de l'Education nationale doivent être l'acte 2 de la refondation de l'école", a lancé la parlementaire. Il faut "rendre à l'école sa mission première, la transmission des savoirs et des valeurs de la République", par exemple en "recentrant les enseignements sur les matières qui créent un sentiment d'appartenance à la République et à la communauté nationale". Elle a cité "l'acquisition de la langue française, notre histoire, une éducation civique et laïque plus forte et sans doute plus simple". Il faut aussi "redonner autorité et considération au corps enseignant". Enfin, "nous pensons que l'extension, pourquoi pas la généralisation, du service civique à tous les jeunes de 16 à 26 ans serait un instrument formidable d'intégration et de transmission des valeurs", a-t-elle indiqué, affirmant qu'"un large accord existe sur cette réforme". François Hollande a annoncé mardi avoir "décidé que tous les volontaires pour le service civique pourront être accueillis à l'horizon 2017" soit "entre 150.000 et 170.000" par an, lors de ses voeux aux corps constitués et aux Assemblées à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Macron: les députés UDI espèrent de nouvelles "avancées" dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120144430.r6mnl4c0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI, satisfaits d'un certain nombre d'avancées en commission sur le projet de loi Macron, en ont espéré mardi d'autres dans l'hémicycle sur "l'un des textes les plus importants du quinquennat", car demeurent des "désaccords frontaux" comme sur les professions règlementées. Saluant "une écoute" du ministre de l'Economie mais aussi des rapporteurs lors des travaux de la commission spéciale mais aussi "certaines avancées, à concrétiser", le président du groupe Philippe Vigier a jugé lors d'une conférence de presse que, "si on a dû travailler le dimanche compris, on a eu la possibilité de faire passer un certain nombre de messages et d'aller dans des débats approfondis". Le satisfecit de l'UDI résulte notamment du vote de plusieurs de ses amendements, touchant aux transports, à l'extension du travail dominical ou à l'économie, avec notamment la création de Bourses de valeur dans les 13 nouvelles régions ou une levée partielle du monopole bancaire pour permettre aux entreprises de se faire des prêts à court terme, sans compter une "écoute" du ministre sur l'ouverture du capital des grands ports maritimes, trois points chers à Jean-Christophe Fromantin. Le remodelage du volet controversé sur les professions règlementées du droit a aussi été salué en partie par le groupe présidé par M. Vigier, qui a notamment évoqué l'abandon de la création d'un statut d'avocat en entreprise. Subsistent néanmoins des "points durs sur lesquels il y a des désaccords frontaux", en particulier sur la réforme des professions règlementées et sur "le corridor tarifaire" qu'elle prévoit, selon le chef de file des députés UDI. Outre un regret que ne soit pas mise en concurrence la SNCF dans les appels d'offre pour les transports régionaux, cet élu de province a critiqué l'absence d'avancées en commission sur les seuils sociaux par exemple. M. Fromantin, député-maire de Neuilly-sur-Seine, a lui affiché l'espoir de faire adopter en séance publique une mesure pour externaliser l'épreuve pratique du permis B auprès d'organismes certificateurs privés. Le projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques sera "certainement l'un des textes les plus importants de ce quinquennat et mobilisera en tout cas le Parlement encore de longues heures", a résumé M. Vigier, l'un des quatre députés UDI membres de la commission spéciale, qui a siégé 87 heures la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 15:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Macron: le groupe UMP de l'Assemblée reste "bien évidemment" contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120134904.11hccut6.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP de l'Assemblée nationale reste "bien évidemment" contre le projet de loi Macron, a affirmé mardi son président Christian Jacob, alors que certains députés n'excluent pas de s'abstenir ou de voter pour. "La ligne est toujours la même au groupe. Est-ce que cette loi permet de baisser les charges et contraintes qui pèsent sur les entreprises? Le coût du travail? La pression fiscale qui pèse sur les Français? La réponse est non et bien évidemment on ne votera pas ce texte (...) même si sur une centaine d'articles, il peut y en avoir sur lesquels nous serons d'accord", a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le texte est-il plus satisfaisant au sortir de la commission spéciale? "Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron est dans une opération de drague en quelque sorte: il veut obtenir à tout prix son certificat de bon réformateur et se montre prêt à prendre un tas d'amendements qui n'apportent rien sur le fond", a répliqué le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). Chef de file des députés UMP sur le texte, Jean-Frédéric Poisson a confirmé l'opposition du groupe aux règles d'extension du travail dominical dans les commerces au motif de "risques" pour les territoires en "bordure" des zones d'ouverture accrue, pour les commerces de centre-ville et pour les salariés. "Notre position de principe reste de dire que la loi de 2009 doit s'appliquer et que là où elle s'applique, elle ne pose pas de difficultés et a permis à un certain nombre de grandes villes comme Nice, Bordeaux ou Biarritz d'aller bien au-delà de cinq dimanches" d'ouverture par an, a poursuivi cet élu des Yvelines. A ses yeux, "il n'y a pas lieu que le Parlement devienne l'otage des relations difficiles sur ce point entre la mairie de Paris et le gouvernement. Il n'y a pas besoin de légiférer pour régler le problème de Paris intra muros, il suffit que le conseil municipal de Paris prenne ses responsabilités". Sur les professions règlementées du droit, où l'UMP critique un risque de déséquilibre entre territoires et une "marchandisation de services", M. Poisson a jugé le texte pas plus satisfaisant depuis son passage en commission, qui l'a remodelé en partie sur ce volet. "Il n'y a plus vraiment de liberté d'installation", a-t-il regretté entre autres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide à la presse: les députés Front de gauche vont déposer une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120133002.ntdo6wu6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche vont déposer une proposition de loi sur le pluralisme de la presse, qui comprendra "l'amendement Charb" sur les dons des particuliers à des journaux, a annoncé mardi leur chef de file, André Chassaigne. Charb, le directeur de Charlie Hebdo assassiné le 7 janvier, réclamait que les dons des particuliers à des journaux, dont les ressources publicitaires sont faibles, bénéficient d'une déduction d'impôts de 66%. Lors de son discours pour le 70e anniversaire de l'AFP lundi, François Hollande a évoqué la question, se disant favorable à des mesures pour "favoriser l'investissement des particuliers dans le capital des entreprises de presse". Comme les sénateurs communistes le 13 janvier, les députés Front de gauche vont déposer une proposition de loi en ce sens, qui pourra se transformer en un amendement à la loi sur la presse actuellement en navette entre Assemblée et Sénat, ou être discutée dans le cadre de la journée consacrée aux propositions des députés Front de gauche, en mai. La proposition de loi visera aussi "à aider la presse générale en étendant les aides à la presse", a indiqué André Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de gauche appellent à "un sursaut contre la loi Macron"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120123453.lhq4djf5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche "appellent à un sursaut de la gauche de l'hémicycle pour rejeter la loi Macron", a déclaré mardi leur chef de file André Chassaigne, pour qui le texte "n'a été modifié qu'à la marge en commission". Le projet de loi du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sur "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" consacre en fait le principe "du renard libre dans le poulailler libre", a déclaré à la presse le député communiste du Puy-de-Dôme. Les aménagements apportés en commission sur le travail du dimanche donnent selon lui "une liberté fictive aux maires" car cela aboutira "à une forme de surenchère et de concurrence entre les collectivités locales". Il a aussi critiqué l'encouragement au transport par autocars "aux dépens du ferroviaire", la réforme des professions réglementées qui porte atteinte "au service public de la justice", "la marchandisation du corps humain" avec l'ouverture du capital du LFB (laboratoire de fractionnement du plasma), "la privatisation du capital des autoroutes" et "l'allègement des obligations patronales pour les licenciements économiques". Contre ce texte, "nous serons très présents durant les deux semaines de débat", a-t-il prévenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les députés Front de gauche interpellent le gouvernement français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120120321.g4ki4kvn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche veulent "savoir quelle sera la politique du gouvernement français vis à vis du nouveau gouvernement grec" si Syriza gagne les élections législatives de dimanche, a déclaré mardi leur chef de file, André Chassaigne. "Est-ce que le gouvernement français soutiendra les nouvelles orientations économiques choisies par le peuple grec ?" a-t-il demandé lors d'un point de presse, en précisant que le député François Asensi devait interpeller en ce sens le Premier ministre lors des questions au gouvernement. La Grèce, selon André Chassaigne, vit "un désastre à l'issue de huit plans d'austérité". Lundi, un meeting pour la coalition grecque Syriza, à même d'obtenir une majorité absolue lors des élections législatives dimanche, a réuni à Paris le Parti communiste, le Parti de gauche, certains Europe Ecologie-Les Verts et des membres de la gauche du Parti socialiste. Les participants ont réclamé la fin de l'austérité, ainsi qu'une autre politique européenne et française.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 13:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin (UMP) pourrait s'abtenir sur la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120114956.de4fa8oj.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général adjoint de l'UMP Gérald Darmanin pourrait s'abstenir sur le projet de loi du ministre de l'Economie Emmanuel Macron bien que Nicolas Sarkozy ait appelé les députés de son parti à voter contre. M. Darmanin s'est dit mardi sur France Inter "défavorable au travail du dimanche, même si je suis minoritaire dans mon parti", mais favorable à d'autres mesures. "Je pourrais m'abstenir si le Premier ministre et la majorité socialiste continuent dans leur voie, c'est-à-dire reviennent sur les professions réglementées et proposent des lois d'inspiration de droite," a-t-il indiqué. "Ca m'amuse plutôt, et je regarde ça avec intérêt". Il a rappelé qu'il était "avant tout député de la nation avant d'être représentant d'un parti politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: une mesure pour "mieux protéger nos entreprises" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150120104840.8p0flo6w.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a justifié mardi l'intégration dans le code du commerce de "la protection du secret des affaires" au nom de la "meilleure protection" des entreprises et de la "lutte contre l'espionnage industriel". "Je veux dissiper votre interrogation concernant les amendements" du projet de loi Macron "sur le secret des affaires", a déclaré le Premier ministre lors de ses voeux à la presse à Matignon. "Il s'agit seulement de mieux protéger nos entreprises en protégeant leur capital stratégique et en luttant contre l'espionnage industriel", a-t-il assuré. La commission spéciale de l'Assemblée nationale sur la loi Macron a intégré samedi "la protection du secret des affaires" dans le code du commerce, notion qui n'existait pas jusqu'ici, afin de prévenir les atteintes que pourraient subir les entreprises dans ce domaine. La mesure, votée par l'opposition comme la majorité, pose le principe général de l'interdiction de violer le secret des affaires, et prévoit de punir quiconque prend connaissance, révèle sans autorisation ou détourne toute information protégée au titre du secret des affaires d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 375.000 euros d'amende. La peine pourra être portée à sept ans d'emprisonnement et 750.000 euros d'amende en cas d'atteinte à la sécurité ou aux intérêts économiques essentiels de la France. La tentative de ce délit doit être passible des mêmes peines.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 11:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nobel de la paix 2015: le comité onusien de lutte contre la discrimination des femmes candidat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150119170444.v7h47p65.html</link>
   <description><![CDATA[Le comité des Nations unies pour l'élimination de la discrimination à l'égard des femmes est candidat pour le Prix Nobel de la paix 2015, ont annoncé lundi sa présidente, la députée UMP Nicole Ameline, et le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone. Ce comité veille à la mise en oeuvre de la Convention sur l'élimination de toutes les formes de discrimination à l'égard des femmes, qui remonte à 1979 et a été ratifiée par 188 pays, tenus de présenter régulièrement des rapports au Comité, qui peut faire des recommandations. Plus de 200 parlementaires de 48 pays ont signé une pétition de soutien à la candidature du comité, a affirmé Mme Ameline, ancienne ministre de la Parité qui entend porter "un message d'espoir" alors que "les femmes sont, de Kaboul à Kinshasa, les premières victimes des violences mais aussi les premières forces de progrès et de paix". Le président de l'Assemblée a fait valoir que le comité "défend l'égalité des femmes et des hommes sur tous les terrains" et "est une arme de résistance à tous les projets politiques totalitaires, violents et passéistes". Les femmes "sont toujours la première cible des conservateurs, des archaïques, des intégristes" qui "évoquent la +culture+, les +traditions+ pour les décréter soumises, incompétentes, immatures" et "les laisser dans la dépendance à l'homme", a dénoncé l'élu socialiste, selon qui "cette oppression, ces contraintes font le lit d'une violence que l'on voit s'exprimer dans toute son horreur et sa barbarie lors des conflits". "Cette idéologie essaime et oblige nos jeunes filles à se faire discrètes, à porter des vêtements amples", a relevé ce député de Seine-Saint-Denis, en plein débat en France sur les mesures à prendre face à l'islam radical, dans le sillage des attentats de Paris. Interrogé par l'AFP en marge de son discours, M. Bartolone a jugé "assez insupportable" que l'annonce de la candidature du comité pour l'élimination de la discrimination à l'égard des femmes au prix Nobel de la paix coïncide avec la révélation en France d'une fresque représentant un viol collectif et évoquant la loi santé, affichée à l'internat du CHU de Clermont-Ferrand et qui va être effacée. "Quand on voit le nombre de femmes à travers le monde qui se battent pour l'égalité, que même sur un ton qui se voudrait humoristique on évoque ce genre de choses est inacceptable, notamment de la part de professions de santé qui ont à intervenir sur cette égalité hommes-femmes", a-t-il ajouté, en réclamant "des sanctions". M. Bartolone a aussi dit son soutien à la ministre de la Santé Marisol Touraine: "Ce qu'elle subit au nom de son courage politique et en tant que femme est insupportable."]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail dominical: les syndicats toujours vent debout contre le projet de loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150119165603.p8b3gx4f.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats CFTC, FO, CGT, FSU et Solidaires ont réaffirmé lundi leur opposition au projet de loi Macron sur le travail dominical en dépit des modifications apportées au texte initial, la plupart appelant à manifester le 26 janvier. Dimanche, la commission de l'Assemblée nationale a adopté notamment un amendement qui supprime dans le projet de loi la possibilité aux commerces non alimentaires d'ouvrir cinq dimanches par an sur simple demande et laisse finalement le choix aux maires des ouvertures jusqu'à douze dimanches. "C'est une régression sociale faite par la gauche, il n'y a rien de plus pour les salariés" dans ces amendements, a déploré auprès de l'AFP Amar Lagha, le tout nouveau secrétaire général de la fédération CGT du commerce. "Le projet de loi Macron est bien loin des promesses du candidat Hollande, c'est une trahison vis-à-vis des salariés", a-t-il ajouté. Patrick Ertz, président de la fédération CFTC du commerce, "ne comprend pas pourquoi tout le monde se focalise sur les 12 dimanches". Le problème, pour lui, "ce sont les zones commerciales, touristiques et touristiques internationales qui elles, peuvent ouvrir 52 dimanches par an, cela va être la généralisation du travail dominical en France". "Il faut aussi un socle minimal comme le doublement de la rémunération et sinon, au minimum conditionner les ouvertures à un accord de branche majoritaire, sinon, cela n'aura aucune valeur", estime M. Ertz. Mercredi, un rassemblement contre le projet de loi est prévu devant le siège du parti socialiste à Paris à 10H00 à l'appel de la CGT. Et, le 26 janvier, premier jour de l'examen du projet à l'Assemblée nationale, une manifestation est prévue à 13H00 boulevard Haussmann à Paris, où sont situés les grands magasins, pour dénoncer la "banalisation du travail du dimanche et de nuit", à l'appel des unions régionales Ile-de-France CGT, FO, FSU et Solidaires et des syndicats du commerce parisien. Dans un communiqué, la fédération FO du commerce appelle également à la mobilisation lundi prochain.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 17:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (UMP): avancer la loi cadre sur le renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150119122457.8j64t4vi.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Ciotti, secrétaire général adjoint de l'UMP, a demandé lundi que la loi-cadre sur le renseignement, prévue pour le printemps, soit avancée à début février. Lors du point de presse hebdomadaire de son parti, le député des Alpes-maritimes a souhaité que "le discours de l'exécutif" après les attentats meurtriers en France, "se traduise le plus rapidement possible dans les faits". "La loi-cadre sur le renseignement prévue au printemps, c'est un peu tardif pour nous, elle doit être adoptée dans les jours qui viennent", a-t-il dit. "Nous en demandons l'examen dans la première semaine de février. On peut bouger l'ordre du jour de l'Assemblée et décaler le projet sur les collectivités", selon Eric Ciotti. Le 14 janvier, le député (PS) Jean-Jacques Urvoas, président de la délégation parlementaire au renseignement et proche de Manuel Valls, avait assuré que ce projet législatif, qui doit notamment permettre un "accès aux données informatiques de ceux qui fomentent" des attentats et la possibilité de "sonoriser" les lieux privés où ils sévissent, était "prête". Par ailleurs, le président de l'UMP, Nicolas Sarkozy, a organisé lundi deux réunions, l'une sur la Défense avec les spécialistes de cette question au sein de son parti et l'autre dans l'après-midi sur l'éducation. Sur ce dernier point, "l'UMP insiste sur la nécessité d'une action spécifique pour l'école", a dit Sébastien Huyghe, un des deux porte-parole. "Dans la continuité des hussards noirs de la République, il faut que l'école se réapproprie la notion d'autorité républicaine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame le président": le député UMP sanctionné engage un recours en justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150119110129.5jv47lrn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Julien Aubert, sanctionné en octobre à l'Assemblée pour avoir persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, a indiqué lundi avoir déposé un recours en justice. L'élu du Vaucluse "a introduit un recours devant le tribunal administratif de Paris pour demander l'annulation de la décision de Madame le député (sic) Sandrine Mazetier par laquelle un rappel à l'ordre avec inscription au procès-verbal lui a été adressé, lui valant par ailleurs la privation d'un quart de son indemnité parlementaire" pour un mois (soit 1.378 euros perdus), indique-t-il dans un communiqué. Cette sanction avait été ensuite confirmée par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Magistrat à la Cour des comptes de profession, M. Aubert a précisé à l'AFP avoir déposé ce recours il y a dix jours, et avoir bon espoir qu'il soit recevable. "Julien Aubert a reçu le soutien de ses pairs de l'UMP, de milliers de citoyens qui l'ont encouragé à contester cette sanction, et d'une pétition spontanée qui a reçu l'aval de 36.000 signatures", rappelle l'élu dans son communiqué. Il s'agit pour le député "de faire respecter le droit inaliénable de tout représentant de la Nation à s'exprimer comme il le désire, a fortiori lorsqu'il le fait correctement et poliment, sans devoir se plier au diktat d'une majorité politique du moment ou d'un soi-disant féminisme, qui est en réalité le masque d'une idéologie".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
