<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>PMA et accès aux origines: l'Assemblée ouvre des droits pour les donneurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002161326.tldz98vo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu mercredi, contre l'avis du gouvernement, de permettre aux personnes ayant donné leurs gamètes de pouvoir connaître le nombre d'enfants issus de leur don, dans le cadre de l'examen du projet de loi bioéthique. Les députés ont voté des amendements portés par des députés LREM et MoDem similaires à des amendements LR ou PS, visant, a expliqué le marcheur Jean-Louis Touraine, à permettre aux donneurs de "savoir si leur don altruiste a été utile". Le député a souligné qu'il ne s'agit pas de leur fournir des informations sur "l'identité des enfants", mais "sur le nombre de naissances permis". Le projet de loi, examiné en première lecture, prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et à son identité. Conséquence: tout donneur devra consentir à la communication à l'éventuel enfant de ses données avant de procéder au don. Défendant le même amendement que M. Touraine, Bruno Fuchs (app. MoDem) a évoqué une demande "tout à fait légitime parce qu'on demande au donneur de donner son identité" et qu'il ne peut "subitement" recevoir une demande d'un enfant issu de son don. Il a mis en avant le besoin de "se préparer" et une "réciprocité". Berangère Couillard (LREM) a jugé "un peu fou" pour un donneur de ne pas savoir combien d'enfants sont issus de son don et combien "vont venir" jusqu'à lui. Plusieurs élus d'opposition ont jugé cette demande "logique", arguant que le donneur ne peut pas "être dans l'incertitude totale" et doit être préparé à ce que "la sonnette retentisse". Défavorable, la co-rapporteure Coralie Dubost (LREM) a mis en avant le principe même du don qui se veut "désintéressé". "Pourquoi un donneur aurait-il droit à cela? Est-ce que le don ce n'est pas justement cette altérité gratuite?", a-t-elle demandé, pointant le risque de "dévoyer la logique du texte". Elle a assuré que les enfants devenus majeurs ne se manifesteront pas "du jour au lendemain" ni "par surprise" auprès d'un donneur, une commission ad hoc devant faire l'interface. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a estimé que ce n'est pas "du tout dans l'esprit de la loi" que d'ouvrir de tels "nouveaux droits", affirmant que le texte entend répondre à la souffrance des enfants nés d'un don, mais ne vise pas une "réciprocité". Après le vote des amendements, Mme Dubost a déploré "une erreur qui sera, je l'espère, corrigée ultérieurement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: mission d'information à l'Assemblée, vers une commission d'enquête au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002140549.ucuhgp9f.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur l'incendie de l'usine Lubrizol à Rouen va être créée à l'Assemblée nationale, tandis que la création d'une commission d'enquête transpartisane est "dans les tuyaux" au Sénat, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. "Nous allons prendre nos responsabilités au Sénat et créer une commission d'enquête ou de contrôle commune, qui nous permettra un suivi très strict de cette situation", a indiqué la sénatrice de Seine-Maritime Catherine Morin-Desailly (Union centriste), lors des questions au gouvernement. "Sommes-nous bien préparés" à ce type de catastrophe, "toutes les leçons ont-elles été tirées d'AZF?" et de l'explosion de cette usine en 2001 à Toulouse, a notamment demandé cette présidente de la commission de la Culture. La commission d'enquête sénatoriale devrait être actée formellement "prochainement", a confirmé à l'AFP le président du groupe LR Bruno Retailleau. Le président du groupe PS Patrick Kanner a indiqué avoir donné son accord à cette initiative, estimant que "si tout le Sénat se mobilise face à ce scandale sanitaire, c'est bien". Au Palais Bourbon, un accord est intervenu en conférence des présidents de l'Assemblée sur le format de mission d'information. Il s'agit de "voir ce qui s'est passé, comment les choses ont été gérées, et surtout en tirer les enseignements utiles (...), voir s'il y a des décisions à prendre d'ordre législatif ou règlementaire", a indiqué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Les responsabilités de cette mission d'information seront partagées entre majorité et opposition. Pour faire toute la lumière sur cet incendie dans lequel plus de 5.000 tonnes de produits chimiques ont brûlé, plusieurs députés et groupes politiques, surtout de gauche, réclamaient depuis plusieurs jours une mission d'information ou une commission d'enquête parlementaire. Une commission d'enquête, aux pouvoirs d'investigation plus étendus, n'a pas été jugée souhaitable à l'Assemblée en raison de l'enquête judiciaire en cours. La mission d'information, qui sera formellement créée mardi prochain et ne sera pas circonscrite aux membres de la commission du Développement durable, sera aussi plus rapide. "Lubrizol coupable, l'Etat complice": environ 2.000 personnes dont des parlementaires ont manifesté mardi soir à Rouen pour dénoncer le groupe chimique et l'attitude des pouvoirs publics soupçonnés de "cacher la vérité" sur les conséquences de l'incendie de l'usine jeudi dernier. Selon Gilles Le Gendre, "les Français ont raison d'être exigeants avec le gouvernement sur la façon dont les choses sont pilotées" mais "ça n'est l'intérêt de personne d'alimenter des polémiques artificielles cinq jours après", a-t-il déclaré en allusion aux attaques des oppositions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée française Mathilde Panot (LFI) interpellée en Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002111154.zqbjnc6u.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe parlementaire de la France Insoumise a dénoncé mercredi l'interpellation mardi en Algérie de sa vice-présidente Mathilde Panot qui s'était rendue dans le pays pour, selon ses mots, "rencontrer des acteurs et actrices du mouvement populaire". La députée du Val-de Marne a été "interpellée avec ses accompagnateurs", mardi à Bejaïa, à 220 km à l'est d'Alger, et ramenée "sous escorte" dans la capitale où "ils ont été placés sous surveillance dans un hôtel", selon LFI. Dans un communiqué, le groupe des Insoumis "déplore l'interruption forcée du programme de rencontres de Mathilde Panot et de son équipe et demande la garantie de leur sûreté et le respect de leur liberté de circuler". Dans un message lundi sur Facebook, la députée française expliquait être en Algérie depuis dimanche "en tant que militante de la révolution citoyenne". "Je suis venue avec mon suppléant Mourad Tagzout rencontrer les acteurs et actrices du mouvement populaire pour comprendre, apprendre et exprimer notre solidarité à cette révolution du sourire", écrivait-elle. "La police algérienne m'a immobilisée, ainsi que la délégation qui m'accompagne sans aucun motif", a dénoncé mercredi la député dans un communiqué. Mathilde Panot raconte avoir été arrêtée et conduite dans un commissariat de Bejaïa après un échange avec des étudiants et professeurs ayant participé à une marche mardi. Remise en liberté après 1H15 sans explications, elle dit avoir été de nouveau immobilisée durant 3H00 à un barrage routier. "On nous prend nos passeports" et "toujours sans explications on nous escorte vers Alger" où, dit-elle, "nous sommes sous surveillance dans un hôtel". "Je devais faire une conférence débat", qui semble "désormais interdite", déplore l'élue qui se défend d'être venue "en Algérie pour créer du trouble". Sur Facebook, la députée avait expliqué lundi avoir rencontré des députés du RCD (Rassemblement pour la culture et la démocratie), les responsables du PST (Parti socialiste des travailleurs), le MDS (Mouvement démocratique et sociale) et le Réseau de lutte contre la répression, pour les libertés démocratiques et la libération des détenus d'opinion. Rendant compte de leurs échanges, elle dénonçait des incarcérations et condamnations abusives de manifestants, "une volonté d'effrayer le peuple pour arrêter un mouvement révolutionnaire historique et pacifique". Réclamant leur "relaxe", elle lançait un appel à la "solidarité avec le peuple algérien", expliquant notamment qu'"Emmanuel Macron et l'Union européenne ne (pouvaient) se taire sans être complices". pr/chl/jk/sl FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: accord sur une mission d'information à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002091340.o273hhvw.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur l'incendie de l'usine Lubrizol à Rouen va être créée à l'Assemblée nationale, a-t-on appris mercredi de source parlementaire, après un accord en conférence des présidents sur ce format. Pour faire toute la lumière sur cet incendie dans lequel plus de 5.000 tonnes de produits chimiques ont brûlé, plusieurs députés et groupes politiques, surtout de gauche, réclamaient depuis plusieurs jours une mission d'information ou une commission d'enquête parlementaire. Une commission d'enquête, aux pouvoirs d'investigation plus étendus, n'a pas été jugée souhaitable en raison de l'enquête judiciaire en cours. La mission d'information, qui sera formellement créée mardi prochain et ne sera pas circonscrite aux membres de la commission du Développement durable, sera aussi plus rapide. "Lubrizol coupable, l'Etat complice": environ 2.000 personnes dont des parlementaires, selon la CGT et une source policière, ont manifesté mardi soir à Rouen pour dénoncer le groupe chimique et l'attitude des pouvoirs publics soupçonnés de "cacher la vérité" sur les conséquences de l'incendie de l'usine jeudi dernier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 09:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un nouvel incendie dans une cathédrale? Répétition générale à Clermont-Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002062825.iqqu9h0f.html</link>
   <description><![CDATA["Il y a le feu dans les combles de la cathédrale!": mais cette fois, c'est de la fiction. A Clermont-Ferrand, les autorités se sont inspirées de l'incendie de Notre-Dame de Paris pour tester leur réactivité lors d'un exercice grandeur nature. 19H18: l'alerte est donnée. Des riverains ont aperçu des flammes au niveau de la toiture de l'emblématique monument en pierre de lave noire. Retardés par des véhicules mal stationnés, les premiers camions de pompiers arrivent dans une nuée de gyrophares: mise en place du matériel, déploiement des lances à eau... La nuit tombe quand deux grandes échelles sont enfin déployées le long de la façade sombre de l'imposante cathédrale, vite noyée sous des trombes d'eau, à la lumière des projecteurs. L'exercice a mobilisé lundi plus d'une centaine de sapeurs-pompiers, policiers, personnels de la préfecture et de la mairie de Clermont-Ferrand ainsi que 37 engins. Comme c'était le cas à Paris lors de l'incendie dévastateur du 15 avril à Notre-Dame, des travaux sur la toiture de la cathédrale clermontoise sont en cours. "Il y a effectivement une vraie préoccupation liée aux travaux. On sait que, dans tous les monuments historiques, c'est un moment de fragilité. C'est donc important de se préparer", a relevé lors de l'exercice la préfète du Puy-de-Dôme Anne-Gaëlle Baudouin-Clerc. Pour Jean-Philippe Rivière, contrôleur général des pompiers du Puy-de-Dôme, "il y a tout un travail d'anticipation à mener, à la fois au niveau de l'incendie, à la fois dans la protection de ce bâtiment historique, mais également au niveau de la population qui cerne aujourd'hui la cathédrale." - Structure en plomb - Comme à Paris, "nous avons une structure en plomb, donc un risque de fumée" et "un risque de destructuration: les deux beffrois peuvent s'effondrer", menaçant les résidents autour, explique Christian Rodier, chef du pôle opération-prévention du Sdis (Service départemental d'incendie et de secours) du Puy-de-Dôme. Il s'agit alors, en lien avec la mairie, de "mettre à l'abri les populations évacuées, leur donner un repas, etc.", explique-t-il. L'exercice visait également à évaluer comment préserver les oeuvres patrimoniales, en les protégeant et en les évacuant. La cathédrale Notre-Dame de l'Assomption fait partie des deux édifices de ce type - sur les 87 que possède l'Etat - jugés "en péril", selon un rapport parlementaire publié en juin. En 2017, la Commission départementale de sécurité des établissements recevant du public avait émis un avis défavorable, notamment en raison de l'état de son réseau électrique. La montée à la tour de la Bayette avait été interdite dans la foulée par un arrêté municipal. Pour rester ouverte, la cathédrale a donc dû entreprendre des travaux d'urgence, notamment afin de "renforcer l'audibilité de l'alarme incendie". Entre 2017 et 2019, 1,3 million d'euros ont été investis, selon la préfecture. Finalement, la Commission a levé vendredi son avis défavorable et la tour de la Bayette devrait être de nouveau ouverte au public au printemps. Une importante opération de restauration sera par ailleurs engagée entre 2021 et 2023 pour un coût de 6,5 millions d'euros, a également annoncé Mme Baudouin-Clerc. Cette cathédrale de style gothique et néogothique a été bâtie en deux phases. Les travaux débutés au XIIIe siècle ont été achevés au XIXe par Eugène Viollet-le-Duc, qui a réalisé ses deux flèches emblématiques. Un autre point commun avec Notre-Dame de Paris dont l'architecte avait dessiné la flèche aujourd'hui disparue.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA et accès aux origines: vifs débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001223331.itzigk35.html</link>
   <description><![CDATA[L'article du projet de loi bioéthique qui doit permettre aux enfants nés par PMA d'accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" du donneur et à son identité a suscité mardi soir des débats nourris à l'Assemblée. Entamées vendredi soir, les discussions sur cet article n'ont pas été achevées dans la soirée, mais des réticences sont apparues quasiment sur tous les bancs, de LR au PCF en passant par LFI, l'UDI ou dans la majorité. Le texte prévoit que pour donner son sperme, un homme devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn, la personne née d'un don "a parfois besoin d'obtenir des informations pour mieux se connaître, mieux se construire". "Nous ouvrons aux enfants nés d'un don l'accès à leurs origines", mais il ne s'agit pas "d'une levée de l'anonymat du don de gamètes", a-t-elle insisté. Plusieurs députés principalement de la majorité LREM-MoDem ont salué une "avancée", permettant aux personnes conçues par dons de "combler le vide qu'elles décrivent souvent". Mais certains élus LR ont fait part de leurs vives réticences, redoutant des "conséquences catastrophiques" dans une vingtaine d'années. Pour Xavier Breton, chez "ceux qui recherchent l'identité de ce géniteur", il y a une part de recherche de "paternité". "Nous préemptons l'avenir de quelqu'un qui a décidé à un moment de sa vie d'être généreux", s'est inquiété Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), se demandant si la "confrontation" entre le donneur et l'enfant sera vraiment bénéfique. Imaginant par exemple un donneur devenu "footballeur professionnel", son collègue Pascal Brindeau y a vu "l'ouverture à des contentieux". A l'autre bout de l'hémicycle, Pierre Dharréville (PCF) a fait état de ses "grandes réserves", craignant que ne soit fragilisé "tout l'édifice du don: gratuité, anonymat, volontariat". S'interrogeant notamment sur les "attentes" et "illusions" que cela peut générer chez les enfants, il a défendu en vain un amendement pour limiter l'accès aux seules données "non identifiantes". Il a reçu le soutien de Jean-Luc Mélenchon (LFI) qui a souligné que son groupe était partagé. L'élu a dit entendre la "souffrance" des enfants nés par don, mais jugé qu'elle repose sur l'"illusion" que "les parents seraient autre chose que ceux qui nous aiment et qui nous élèvent". Dans la majorité, Bruno Fuchs (app. MoDem) a aussi dit avoir une "certaine forme de crainte" sur un droit qui va s'exercer dans une vingtaine d'années avec "un enfant qui va se projeter dans un père biologique", tandis que Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) a plaidé pour que le consentement du donneur intervienne au moment de la demande de l'enfant. Mme Buzyn a notamment souligné que "les donneurs n'auront jamais l'obligation de rencontrer les enfants nés d'un don" et qu'"en rien un donneur de gamète n'est un père". La séance nocturne a été émaillée de petits moments de tension, Patrick Hetzel (LR) s'offusquant notamment de l'absence de réaction à l'un de ses amendements, une "colère parfaitement feinte" selon la corapporteure Coralie Dubost (LREM). Un amendement LREM a été adopté pour permettre une actualisation des données "non identifiantes" du donneur, s'il le souhaite, sur la possible survenue de pathologies et de problèmes médicaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: la majorité prête à soutenir une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001181928.jmgwxp87.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité s'apprête à soutenir une proposition de loi du député LR Aurélien Pradié sur la lutte contre les violences conjugales et la mise en place du bracelet anti-rapprochement, après l'avoir modifiée, a indiqué mardi le député LREM Guillaume Vuilletet. "Quand on a une femme qui meurt tous les deux/trois jours en France sous les coups de son conjoint, plus vite on fait, mieux c'est", souligne le député "marcheur" du Val-d'Oise, responsable du texte pour son groupe. La proposition sera présentée mercredi matin en commission des Lois. LR a profité de sa "niche parlementaire" - journée pendant laquelle un groupe d'opposition peut proposer des textes - pour prendre de vitesse la majorité sur ce sujet, alors que le "Grenelle" des violences conjugales, lancé début septembre par le gouvernement, doit durer jusqu'au 25 novembre. La garde des Sceaux "Nicole Belloubet a dit qu'elle voulait qu'on mette en place le bracelet anti-rapprochement pour début 2020, je veux être dans cet objectif-là, parce qu'on est dans une nécessité vitale", explique Guillaume Vuilletet. Le député indique qu'une "quinzaine d'amendements" vont être apportés à la proposition Pradié, "pas constitutionnelle en l'état". Principal changement initié par LREM, "avoir l'accord de l'intéressé pour pouvoir mettre en oeuvre le bracelet anti-rapprochement", ce dispositif qui permettrait de géolocaliser un conjoint ou ex-conjoint violent, avec un périmètre d'éloignement minimum fixé par un juge. Selon Guillaume Vuilletet, le conjoint accepterait le bracelet dans la plupart des cas, afin d'éviter la détention préventive ou pour bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Le bracelet anti-rapprochement est utilisé dans plusieurs pays, notamment en Espagne, où les féminicides ont baissé de manière significative. Avec Aurélien Pradié, membre de la jeune garde LR, "ça se passe bien, c'est un député de qualité, un bon débatteur avec des positions fermes. On a réussi à trouver un mode opératoire qui fonctionne bien", assure Guillaume Vuilletet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés de l'Assemblée: quelques nouveaux députés au bureau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001180250.1kvym2be.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques nouveaux députés ont été nommés mardi membres du bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, les communistes et insoumis regrettant de ne pas disposer d'un poste de vice-président. Les présidents des groupes politiques s'étaient accordés lundi sur la répartition de ces fonctions clés, a indiqué dans l'hémicycle le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM), à l'occasion de l'ouverture de la session ordinaire du Parlement. Le groupe majoritaire avait organisé en juillet un vote interne pour un remaniement de ses responsables à mi-mandat, mais le scrutin a donné une large prime aux sortants. Les quelques nouveaux vont prendre leurs fonctions à compter de ce mardi. Ainsi, au sein du bureau de l'Assemblée, ont été reconduits comme vice-présidents Annie Genevard (LR), Hugues Renson (LREM), Sylvain Waserman (MoDem) et Marc Le Fur (LR). Laetitia Saint-Paul (LREM) et David Habib (PS) le deviennent. Les trois questeurs, chargés de la gestion du Palais Bourbon, Florian Bachelier et Laurianne Rossi (LREM) ainsi qu'Eric Ciotti (LR), ont été reconduits. Six nouveaux secrétaires LREM ont été enregistrés: Bérangère Abba, Bérangère Couillard, Véronique Hammerer, Jean-François Mbaye, Rémy Rebeyrotte et Bertrand Sorre. La "marcheuse" Sophie Mette le demeure. En outre, Sophie Auconie et Laure de La Raudière, l'une UDI, l'autre Agir mais siégeant dans le même groupe, ainsi que Yannick Favennec (Libertés et territoires) deviennent secrétaires, aux côtés d'Alexis Corbière (LFI) et Gabriel Serville (groupe communiste) qui l'étaient déjà. En début de soirée, les huit commissions permanentes de l'Assemblée se sont réunies de leur côté pour élire leurs bureaux. Comme attendu, une seule a changé de main, celle de la Défense que présidait Jean-Jacques Bridey, au profit de Françoise Dumas (LREM), élue du Gard et ex-PS. Ont été reconduits aux Finances l'ex-ministre du Budget Éric Woerth (LR), aux Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), aux Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), aux Affaires économiques Roland Lescure (LREM), aux Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem), au Développement durable Barbara Pompili (LREM) et enfin aux Affaires culturelles Bruno Studer (LREM). La commission des Affaires européennes, non permanente, n'était pas concernée. Sa présidente Sabine Thillaye (LREM) ne souhaite remettre sa fonction en jeu qu'en décembre, bien que Pieyre-Alexandre Anglade ait été choisi en juillet par les "marcheurs" pour en prendre la tête dès ce 1er octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés jouent le jeu des nouvelles ...et longues Questions d'actualité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001171259.1y1446l2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rodé mardi les questions d'actualité au gouvernement dans leur nouvelle formule, avec un "droit de réplique" testé par la plupart, durant deux longues heures de ping-pong parlementaire. Avant ce rituel des "QAG", vitrine de l'Assemblée diffusée en direct à la télévision, la séance s'est ouverte à 15H00 par un hommage à Jacques Chirac, dans un hémicycle assez fourni. La version rentrée 2019 de ces questions d'actualité, décidée en juin, prévoit une seule séance de deux heures par semaine, contre deux séances d'une heure auparavant. L'idée était de rendre "plus vivant" et moins "théâtral" ce rituel de dialogue entre parlementaires et gouvernement, instauré en 1974. Souvent houleuses et chahutées, ces séances sont régulièrement épinglées pour donner une image défavorable de la représentation nationale. Mais pour la première séance, l'hommage à Jacques Chirac a permis un moment rare "d'unité nationale", salué sur Twitter par des députés LR. Puis Christophe Bouillon (PS, Seine-Maritime) a lancé le sujet qui fâche: il appelle à plus de "transparence" après l'incendie de Lubrizol de Rouen. Le Premier ministre s'y engage. Puis François Ruffin (LFI) s'exerce au "droit de réplique", déjà mis en oeuvre au Sénat, avec un droit de "contre-réplique" du gouvernement, dans la limite des deux minutes accordées à chaque partie. "Quels produits ont brûlé dans l'incendie de l'usine?", demande-t-il, se réservant d'entrée du temps pour la riposte. La ministre Elisabeth Borne répond que l'annonce sera faite sous peu. "Je maintiens ma question", tonne le député, avant une contre-réplique de Mme Borne, qui dénonce sa volonté de créer des "polémiques". Au total, 13 députés usent de ce droit de réplique, étant rarement satisfaits de la réponse ministérielle, même si elle apporte des précisions. L'incendie de Rouen revient en fil rouge, Sébastien Leclerc (LR) notant dans sa réplique note "l'embarras du gouvernement". Parmi les autres sujets évoqués, Brexit, suicide d'une directrice d'école ou encore le budget qui fait l'objet d'une joute entre Eric Woerth (LR) et le ministre Gérald Darmanin : "baisse des impôts" d'un côté, "augmentation de la dette" de l'autre. Les oppositions ont désormais un temps de parole accru, avec les deux tiers des 26 questions (contre 15 jusqu'alors). Le groupe LREM est passé de dix questions à cinq. Sur tous les bancs, des députés avaient dit leur espoir de débats plus "vifs", saluant à l'instar de Cécile Untermaier (PS) "une ébauche de dialogue". Mais André Chassaigne (PCF) a craint "une forme de lassitude" avec ce format de deux heures. Verdict à l'issue: "pas si punchy", "long" voire "ingérable", selon des collaborateurs. Une élue MoDem se dit "pas convaincue", tandis que Matthieu Orphelin, en 23e position, observe que beaucoup partent avant la fin. "Pour moi c'est bon, j'ai eu le dernier mot", se félicite Bernard Perrut (LR), mais "le spectateur risque de s'endormir ou faire les courses". chl/reb/ib/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Epandage des pesticides: fin de la consultation, 50.000 avis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001163549.w6pc64ig.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement tiendra compte de la consultation publique sur les distances minimales entre habitations et zones d'épandage de pesticides, a assuré mardi Elisabeth Borne au dernier jour de cet exercice qui a recueilli plus de 50.000 avis. "Nous allons analysé l'ensemble de ces contributions d'ici la fin du mois d'octobre et bien sûr, nous en tiendrons compte pour les textes définitifs", a déclaré la ministre de la Transition écologique à l'Assemblée nationale. Une synthèse des commentaires sera publiée d'ici à la fin du mois d'octobre, avait auparavant indiqué le ministère de la Transition écologique. Le gouvernement avait lancé début septembre cette consultation sur un projet d'arrêté jugé minimaliste par les écologistes, qui prévoit de fixer à cinq ou 10 mètres, selon les cultures, la distance minimale entre les habitations et les zones de pulvérisation des produits phytosanitaires chimiques. La consultation qui prenait fin ce mardi à 20H00 a recueilli plus de 50.000 commentaires, un chiffre inhabituel. "Cela montre tout l'intérêt que les Français ont porté à ce sujet", a commenté Mme Borne. La loi prévoit une consultation du public avant les décisions gouvernementales ayant une incidence sur l'environnement, mais les textes ne suscitent souvent que quelques dizaines ou centaines de commentaires, sauf exception comme pour certaines règles liées à la chasse. Les nouveaux textes règlementaires seront ensuite pris à une date non précisée avant le 1er janvier 2020, date prévue d'entrée en vigueur du nouveau dispositif. "L'engagement qui a été pris sera tenu: les textes seront publiés avant le 1er janvier 2020, pour trouver la meilleure façon (...) de respecter l'activité des agriculteurs --la meilleure façon, c'est aussi de réduire l'usage des produits phytosanitaires de synthèse--, et d'assurer en même temps la protection attendue par nos concitoyens", a ajouté la ministre. Le projet est dénoncé par les écologistes qui jugent les mesures de protection trop faibles et par des dizaines de maires de communes rurales ou urbaines qui ont pris des arrêtés anti-pesticides contestés en justice par l'Etat. Ils avaient appelé à submerger le site internet de la consultation publique lancée début septembre. Le maire de Langouët (Ile-et-Vilaine) Daniel Cueff avait été le pionnier dans cette campagne, prenant en mai un arrêté très médiatisé interdisant l'utilisation de produits phytopharmaceutiques "à une distance inférieure à 150 mètres" de tout bâtiment à usage d'habitation ou professionnel, arrêté suspendu par le tribunal administratif de Rennes. Suivant son exemple, des maires de communes rurales ont pris des arrêtés similaires et des maires de grandes villes comme Paris, Lille ou Nantes ont interdit l'utilisation des pesticides sur leur territoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales à Marseille: les Insoumis appellent à une union de la gauche et des citoyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001154918.2c9a3m5e.html</link>
   <description><![CDATA[Les Insoumis marseillais se présenteront aux élections municipales sur une liste d'union de la gauche, avec l'appui des mouvements citoyens, ont officialisé mardi leurs chefs de file Sophie Camard, suppléante de Jean-Luc Mélenchon à l'Assemblée nationale, et Mohamed Bensaada. Au sein d'une "fédération populaire" regroupant des personnalités politiques de gauche ainsi que des collectifs citoyens nés après le drame de la rue d'Aubagne -la mort de huit personnes dans l'effondrement de deux immeubles le 5 novembre 2018 dans le quartier populaire de Noailles-, LFI s'est impliquée dans deux programmes: "le Mouvement précédent" (aussi appelé Rassemblement inédit), tourné vers les municipales de mars 2019, et "le pacte démocratique", une plateforme qui a une vision à plus long terme. Ce choix stratégique a été validé par la direction du parti à Paris, ont indiqué les deux chefs de file des Insoumis marseillais, lors d'une conférence de presse: "Il correspond bien à la situation marseillaise, (avec) une gauche éclatée et marginalisée (et) des mobilisations plus fortes qu'avant sur les questions du logement, des écoles". Au passage Sophie Camard a appelé ses "amis d'EELV à construire cette démarche avec (eux), à être au rendez-vous de l'histoire". Les écologistes marseillais doivent se réunir samedi en assemblée générale, pour décider si ils partiront seuls ou non au premier tour le 15 mars. Le PCF a déjà annoncé son intention de rejoindre une liste d'union, ainsi que Benoît Payan, chef de file des socialistes marseillais. "Il faut qu'à la mi-octobre, on y voie clair", a jugé Mme Camard, insistant sur le fait que cette "stratégie ne se résume pas à une union de la gauche": l'idée est de "faire une liste de dépassement des partis existants, avec 50% de candidatures citoyennes". "La fédération populaire coïncide avec la gravité du contexte dans lequel va se dérouler l'élection de 2020, un an après le drame de Noailles: on ne peut plus faire de la politique comme avant", a martelé Mohamed Bensaada. Pour les municipales à Marseille seul le Rassemblement national a son candidat, en la personne du sénateur Stéphane Ravier. Le reste du paysage est toujours flou, à moins de six mois du premier tour: chez les Républicains, deux candidats s'affrontent (Bruno Gilles et Martine Vassal), comme chez LREM (Saïd Ahamada et Yvon Berland).]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: le gouvernement prêt à dévoiler la liste des produits brûlés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001153155.z5fmgsr0.html</link>
   <description><![CDATA[La liste des produits brûlés dans l'incendie de l'usine Lubrizol de Rouen sera dévoilée mardi après-midi par le préfet de Normandie, a annoncé Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, où le gouvernement a essuyé un feu roulant de questions. Le préfet "rendra publique" également "la quantité des produits qui ont brûlé", a précisé le Premier ministre, cinq jours après l'incendie sur ce site classé Seveso. M. Philippe a rappelé que "depuis fin 2017 et pour des raisons de sécurité que chacun peut comprendre, la liste complète des substances présentes sur les sites Seveso n'est plus rendue publique", même si "elle est connue" par les autorités. Le détail des produits entreposés dans l'usine cristallise les interrogations et les récriminations des oppositions qui ont multiplié mardi les demandes d'enquête parlementaire. "Nous sommes cinq jours après cette catastrophe. Comment cela se fait que vous avez attendu cinq jours pour dévoiler cette liste", s'est ainsi insurgé le député LFI François Ruffin, appelant le gouvernement à dire si figurent dans la liste de "l'hydroxyde de potassium" ou de "l'acide chlorhydrique, principe actif du gaz moutarde utilisé lors de la première guerre mondiale". La ministre de la Transition écologique Elisabeth Borne sera par ailleurs auditionnée mercredi par la commission du développement durable à l'Assemblée, ce dont l'intéressée s'est félicitée mardi après avoir répondu à quatre des cinq questions posées dans l'hémicycle sur ce dossier sensible. Des rapports officiels consultés mardi par Mediapart évoquaient en 2016 la présence dans l'usine Lubrizol de produits "très dangereux pour l'environnement" et "nocifs", et estimaient qu'un incendie pourrait donner lieu à la "formation de substances toxiques". Mme Borne a indiqué mardi qu'une partie des produits avait pu être évacuée jeudi lors de l'incendie par les services de secours. Le média en ligne écrit également qu'un mur couvre-feu demandé en 2010 à Lubrizol par arrêté préfectoral n'avait pas été construit en 2016. Enfin, une augmentation, début 2019, de l'autorisation de stockage de produits inflammables dans l'usine n'aurait pas, selon Mediapart, fait l'objet d'une procédure spécifique et obligatoire d'autorisation. Assurant que les analyses actuelles faisaient "apparaître un état habituel de la qualité de l'air", M. Philippe a précisé que des "premiers résultats" seront disponibles "dans la journée" concernant des "analyses complémentaires" engagées "pour vérifier si des fibres d'amiante sont présentes dans l'air (...) dans un rayon de 300 mètres". Le préfet sera épaulé par une "cellule nationale d'appui scientifique" composée du "directeur général de l'Ineris qui est l'organisme chargé en France de l'expertise en matière de risques industriels, un expert de Santé publique France, l'organisme qui est chargé de protéger la santé des populations, et le chef du service de pneumologie du centre hospitalier universitaire de Rouen", a ajouté M. Philippe. De même, M. Philippe a réaffirmé la volonté du gouvernement de faire une "transparence absolue", assurant que les résultats des prélèvements "dans l'eau, dans l'air, dans les sols (...) sont rendus publics au fur et à mesure de leur arrivée". Le Premier ministre était interpellé par le député de Seine-Maritime Christophe Bouillon, qui lui demandait notamment "la reconnaissance de l'état de catastrophe technologique", "une mesure concrète pour faciliter l'indemnisation des habitants". "Ce régime vise à traiter les accidents avec un très fort impact sur les biens immobiliers", a répondu Edouard Philippe. "Et je ne suis pas sûr au moment où je vous parle que les conditions d'applications précises soient réunies en l'espèce", a-t-il dit, en qualifiant sa réponse de "provisoire". parl-cs-jmt/ib/swi ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe rend hommage à Chirac, "capitaine au long cours", devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001140115.2hpmul6a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a rendu hommage mardi devant l'Assemblée nationale à l'ancien président Jacques Chirac, "capitaine au long cours au sein de notre République", avant une minute de silence dans l'hémicycle. Celui qui "sut relier des continents politiques qui auraient pu dériver (...) connaissait ses ports d'attache: les droits de l'Homme, l'attention aux plus vulnérables", a salué le chef du gouvernement (ex-LR), filant la métaphore maritime devant deux photos géantes de Jacques Chirac. "Certains sur ces bancs l'ont beaucoup mieux connu que moi", a-t-il ajouté, mentionnant le patron des députés LR Christian Jacob, et faisant applaudir Jean-Louis Debré, Patrick Ollier et Alain Juppé, présents en tribune aux côtés d'Edith Cresson. "Pour beaucoup il fut un chef, un compagnon, un ami, pour d'autres un adversaire" mais "nous pouvons tous saluer aujourd'hui l'engagement passionné d'un homme pour son pays", qui "voulait une France forte et apaisée", a poursuivi Edouard Philippe devant députés et ministres debout, disant sa "grande émotion" et adressant des pensées aux proches de l'ancien président (1995-2007). "Il fut l'un des pionniers de la prise de conscience écologique" et "cet homme pressé avait l'intelligence du temps long", a-t-il ajouté avant de conclure par un poème de Saint John Perse. "L'histoire de France est en deuil", a déclaré pour sa part le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), qui a salué l'homme "en perpétuel mouvement, de Matignon à la Corrèze, de la mairie de Paris à l'Élysée", tel "le grand vent de l'Histoire". Richard Ferrand a narré sa première élection comme député de Corrèze en 1967, dans une circonscription qui "paraissait imprenable" et face au propre frère de François Mitterrand. "Il nous aurait fallu un Chirac dans chaque circonscription", avait déclaré Georges Pompidou, alors que les gallistes et leurs alliés n'avaient conservé la majorité qu'à un siège près. "Tel était Jacques Chirac : ses coups d'audace, ses coups de gueule, ses coups de fourchette aussi, l'ont fait entrer dans cette galerie de personnages extraordinaires qui ont façonné la République", a résumé M. Ferrand, qui va proposer une plaque à son ancien siège dans l'hémicycle. Une exposition a été improvisée au Salon de la Paix (dit salle des Pas Perdus) en l'honneur de celui qui fut réélu député jusqu'en 1995. On y voit des photos de Jacques Chirac dans l'hémicycle, sur sa terre d'élection ou au Salon de l'agriculture, ainsi que des anciennes brochures électorales ou professions de foi, et ses fiches de député remplies à la main. Le Sénat rendra à son tour un hommage mercredi à 15H00 à l'ancien chef de l'Etat, décédé jeudi à 86 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à Chirac à l'Assemblée: discours de Ferrand et Philippe à 15H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001105849.757so5ic.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale rendra hommage à Jacques Chirac mardi à 15H00 avec un discours de son président Richard Ferrand (LREM) suivi d'une intervention du Premier ministre, en présence de plusieurs de ses prédécesseurs, avant une minute de silence, a-t-on appris de source parlementaire. Parmi les anciens chefs du gouvernement qui seront présents dans les tribunes figurent Edith Cresson, Alain Juppé et Jean-Marc Ayrault. Plusieurs prédécesseurs de Richard Ferrand seront également présents, dont Jean-Louis Debré, Patrick Ollier, tous deux LR, et Claude Bartolone (PS), a précisé l'entourage de M. Ferrand. L'hommage sera suivi d'une suspension de séance, avant une séance de questions au gouvernement, dans leur nouvelle formule de deux heures avec un droit de réplique et de contre-réplique. Une exposition a été improvisée au Salon de la Paix (dit salle des Pas Perdus) en l'honneur de celui qui fut député de la Corrèze à partir de 1967, et réélu jusqu'en 1995. On y voit des photos de Jacques Chirac dans l'hémicycle, sur sa terre d'élection ou au Salon de l'agriculture, ainsi que des anciennes brochures électorales ou professions de foi, et ses fiches de député remplies à la main. Le président de l'Assemblée, M. Debré et deux autres anciens titulaires du perchoir, Bernard Accoyer (LR) et François de Rugy (LREM), avaient observé lundi une minute de silence en hommage à Jacques Chirac, dans la cour d'honneur de l'Assemblée nationale, aux côtés de nombreux députés, collaborateurs et personnels du Palais Bourbon. Jean-Luc Mélenchon (LFI) en était, ayant choisi de participer à cette "cérémonie laïque" plutôt qu'au service à l'Eglise Saint-Sulpice en hommage à Jacques Chirac. Le Sénat rendra à son tour un hommage mercredi à 15H00 à l'ancien chef de l'Etat, décédé jeudi à 86 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: la ministre Borne auditionnée mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001065850.2h8q42fc.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Transition écologique Elisabeth Borne sera auditionnée mercredi par la commission du Développement durable de l'Assemblée nationale à propos de l'incendie de l'usine Lubrizol de Rouen, a indiqué mardi Barbara Pompili, la présidente LREM de cette commission. "J'organise dans ma commission mercredi une audition de la ministre Elisabeth Borne pour l'interroger. Les parlementaires veulent jouer leur rôle, et c'est bien normal, de contrôle de l'action du gouvernement", a-t-elle déclaré sur Sud Radio. Alors que l'inquiétude persiste sur l'impact sanitaire et environnemental du sinistre jeudi, plusieurs centaines de manifestants ont réclamé lundi à Rouen "la vérité", et le Premier ministre s'est rendu dans la ville pour tenter de rassurer. Dans les rangs des parlementaires, des députés de gauche réclament une commission d'enquête. Commission d'enquête parlementaire ou "mission d'information", "le support on verra bien mais en tout cas il y aura quelque chose", a assuré Mme Pompili. Elle a dit n'avoir "pas de doute" sur le fait que le gouvernement "donne les informations qu'il (a)" sur cet accident industriel et a considéré que "sur les mesures immédiates il n'y a pas de sujet". "Après, est-ce que sur la manière dont ça a été géré il faudrait retravailler, je pense que oui", a-t-elle dit, reconnaissant que "quand on se prend une pluie noire ça impressionne et ça pose question". Il faut selon elle travailler sur "la gestion à plus long terme" des "pollutions diffuses" engendrées par de tels événements et "regarder les outils" dont on dispose pour évaluer l'impact sur la qualité de l'air, de l'eau, des sols et des produits agricoles. "La méthodologie est perfectible". "Sur les risques technologiques on est en retard sur l'association des populations", a-t-elle ajouté: "pourquoi des analyses ne seraient-elles pas menées par des associations indépendantes ou d'autres organismes publics pour que tout le monde ait le sentiment d'être partie prenante ?", a-t-elle proposé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
