<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 09:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé à l'unanimité de lever l'immunité de Patrick Balkany</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150318084522.b3use3c8.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi à l'unanimité de lever l'immunité parlementaire du député-maire de Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) Patrick Balkany (UMP), a-t-on appris auprès d'un des membres du bureau, Damien Abad (UMP). M. Balkany est mis en examen depuis octobre pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale dans une enquête visant aussi son épouse. Le bureau de l'Assemblée, qui comprend 22 membres dont son président, Claude Bartolone (PS), a pris la décision de levée d'immunité très rapidement, en moins de 30 minutes. La demande des juges Renaud van Ruymbeke et Patricia Simon qui lui avait été faite est destinée à imposer un contrôle judiciaire à M. Balkany, notamment pour qu'il leur remette son passeport et ne puisse pas quitter le territoire français, selon une source proche du dossier. Toute mesure privative de liberté (garde à vue, détention provisoire, contrôle judiciaire) à l'encontre d'un parlementaire doit recevoir l'aval de l'assemblée dont il est membre, sauf en cas de crime, flagrant délit ou condamnation définitive.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 09:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté la création de l'Agence de la biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317235944.07sq3etu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la création de l'Agence française de la biodiversité (AFB), élément central du projet de loi sur la biodiversité de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Selon ce texte examiné en première lecture cette semaine par les députés, l'AFB devra oeuvrer en faveur d'une meilleure préservation des espaces naturels, de leur faune et de leur flore, et d'une action plus concertée des services de l'Etat. Elle regroupera à compter de 2016 les 1.200 agents de quatre organismes existants : Office national de l'eau et des milieux aquatiques (Onema), Atelier technique des espaces naturels, Agence des aires marines protégées, Parcs nationaux. En revanche, L'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS) -comme l'Office national des forêts (ONF)- n'est pas inclus dans cette agence, au grand dam d'associations mais aussi de la rapporteure socialiste du texte Geneviève Gaillard, qui y voient l'influence du lobby des chasseurs. L'UMP a d'ailleurs réussi à faire adopter de justesse, par 31 voix contre 30, un amendement visant à empêcher dans l'avenir un rattachement de l'Office à l'AFB. L'amendement prévoit qu'un rattachement à l'Agence d'un établissement public de l'Etat régi par le code de l'environnement -cas de l'ONCFS- ne pourra se faire qu'à la demande des deux tiers des membres du conseil d'administration de l'établissement. - Parrainée par Hubert Reeves - La création de l'AFB avait été promise par François Hollande lors de la première conférence environnementale en 2012 et elle est parrainée par l'astrophysicien Hubert Reeves. L'AFB sera le deuxième grand opérateur de l'Etat en matière d'environnement avec l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (Ademe). Dotée d'un budget de fonctionnement de 225 millions d'euros, plus 60 millions tirés des investissements d'avenir pour des projets liés à l'eau et à la biodiversité selon une annonce récente de la ministre, elle sera chargée d'un appui technique et financier, d'une gestion des parcs naturels marins et de la police de l'eau, d'une action internationale, de recherche et communication. Soulignant que 80% de la biodiversité française se situe outre-mer, les élus ultramarins se sont battus pour qu'une place plus importante lui soit accordée dans l'AFB. Finalement, les députés ont voté à la quasi-unanimité un amendement UDI, avec l'accord de la ministre, augmentant de 39 à 44 le nombre de membres du conseil d'administration de l'agence, et attribuant ces cinq sièges supplémentaires à des représentants "de chacun des cinq bassins écosystémiques ultramarins". Le président du conseil d'administration sera désigné par le président de la République, au sein et sur proposition du conseil, en vertu d'une autre texte débattu en même temps par les députés. L'Assemblée poursuit jusqu'à jeudi l'examen des autres dispositions du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus d'alcool : les députés veulent que le message puisse varier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317235246.k5ocns6s.html</link>
   <description><![CDATA["L'abus d'alcool est dangereux pour la santé": les députés veulent que ce célèbre message, obligatoire dans les publicités pour boissons alcooliques, puisse "être adapté en fonction des supports de communication, des produits et des publics". La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté mardi soir un amendement au projet de loi Santé laissant à un arrêté ministériel le soin de fixer le contenu de ce message, alors qu'actuellement la formule est inscrite dans le code de la santé et donc intangible. Selon l'auteur de l'amendement, Olivier Véran (PS) cela permettra "de mieux adapter le contenu du message sanitaire à l'évolution des politiques de prévention". "L'arrêté pourra ainsi définir des messages différents : leur alternance et leur diversité sera le gage de leur efficacité dans le temps", a-t-il expliqué. "Le contenu de ces messages pourra également être adapté en fonction des supports de communication, des produits et des publics".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés lancent une mission d'information sur la situation financière d'Areva</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317212326.0e3smogg.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Mariton (UMP) et Marc Goua (PS), deux députés membres de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, vont lancer une mission d'information parlementaire sur "la situation financière d'Areva", a indiqué mardi Hervé Mariton à l'AFP. "Chacun voit bien que les enjeux financiers autour d'Areva sont importants", a expliqué le député, confirmant une information de La Lettre de L'Expansion, précisant également que leur rapport d'information serait rendu "d'ici l'été". Le spécialiste français du nucléaire Areva, en grandes difficultés financières avec près de 5 milliards d'euros de pertes en 2014, est en train de réfléchir à une nouvelle stratégie, qui pourrait passer par un rapprochement avec EDF. Il a également annoncé début mars un plan d'économies de plus d'un milliard d'euros, plusieurs centaines de millions d'euros de cessions et la suppression de 1.500 postes en Allemagne, avant d'autres mesures sociales attendues pour l'ensemble du groupe, notamment en France où Areva, détenu à plus de 87% par des capitaux publics, emploie les deux tiers de ses 45.000 collaborateurs. Par ailleurs, le directeur général d'Areva sera auditionné le 24 mars par la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 22:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité et chasseurs: l'Assemblée vote de justesse un amendement UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317212207.cped61f5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté de justesse mardi un amendement UMP visant à empêcher un éventuel rattachement de l'Office national de la chasse à la future Agence française de la biodiversité (AFB), dont la création devait être soumise en soirée au vote des députés. Un article du projet de loi sur la biodiversité de la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, en discussion à l'Assemblée, prévoyait qu'un établissement public de l'Etat régi par le code de l'environnement -cas de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS)- pouvait à sa demande être rattaché à l'AFB. Un amendement UMP adopté par 31 voix (les élus de l'UMP, de l'UDI et six socialistes) contre 30 (la majorité des socialistes et les écologistes) stipule que ce rattachement ne pourra intervenir qu'à la demande des deux tiers des membres du conseil d'administration de l'établissement. Défavorable à cet amendement, le rapporteur du projet de loi, Geneviève Gaillard (PS), a déclaré que "nous sommes plusieurs à penser que l'ONFCS avait sa place dans l'agence de la biodiversité". Compte tenu des résistances que cela a entraîné chez les chasseurs, "nous attendons que le fruit soit mûr" grâce à "un travail en commun", a-t-elle ajouté. "La rapporteure vient de montrer que sa volonté est d'obliger les chasseurs à entrer dans l'agence !", s'est alors exclamé l'UMP Marc Laffineur. Rattachement ne veut pas dire fusion, a répliqué Ségolène Royal car, comme le prévoit le projet de loi "en cas de rattachement les établissements conservent leur personnalité morale et leur autonomie financière". En imposant une majorité des deux tiers, "vous bloquez tout le système de rationalisation" pour de nombreux établissements, et pas seulement l'Office de la chasse, a-t-elle lancé à l'opposition. "Nous n'avons pas l'intention d'empêcher toute évolution, mais elle doit se faire avec un certain consensus", a répondu M. Laffineur. Auparavant, l'opposition avait bataillé contre un autre article du projet de loi, introduit en commission, réduisant la part des représentants des chasseurs dans le conseil d'admnistration de l'ONCFS. Sans arriver à faire abroger cette disposition, elle avait réussi à faire voter, par 26 voix contre 23, un amendement contre la présence d'un représentant des collectivités locales dans les échelons régional, départemental et communal de l'Office.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 22:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sénateurs se sont emparés du projet de loi vieillissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317182301.c3z5t7vi.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs se sont emparés mardi du projet de loi "sur l'adaptation de la société au vieillissement", voté à l'Assemblée nationale il y a six mois, centré sur le maintien à domicile des personnes en perte d'autonomie. L'examen de ce texte en première lecture par la Haute Assemblée est prévu jusqu'à jeudi. Attendue depuis la canicule meurtrière de 2003, cette première étape de la réforme de la dépendance a été plusieurs fois repoussée. La secrétaire d'État en charge des personnes âgées, Laurence Rossignol, a rappelé que Manuel Valls "s'est engagé à faire en sorte que tous les décrets soient publiés d'ici la fin de l'année". Ce projet de loi sera financé par les 650 millions d'euros par an provenant de la Casa (contribution additionnelle de solidarité pour l'autonomie), une taxe instaurée en 2013 sur les pensions des retraités imposables. Sa mesure phare, qui va coûter 375 millions d'euros par an, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée à l'autonomie (APA), qui couvre une partie des dépenses d'aide à domicile de près de 700.000 personnes âgées. Le texte prévoit par ailleurs de consacrer 140 millions d'euros par an à diverses mesures de prévention de la perte d'autonomie, comme l'octroi d'aides financières pour l'installation à domicile de dispositifs de téléassistance et domotique. La commission des Affaires sociales du Sénat a conforté le financement du projet de loi en fléchant, au sein du budget de la Caisse nationale de solidarité pour l'autonomie (CNSA), l'ensemble des dépenses qui seront engendrées par son adoption. Elle a aussi supprimé l'article créant un volontariat civique senior, mais en renforçant en contre partie la valorisation de l'engagement associatif des personnes âgées. En ce qui concerne l'accueil des personnes âgées en établissement, elle a précisé que le consentement de la personne devait être accueilli par le directeur avec la participation du médecin coordonnateur. La commission a par ailleurs créé, à un horizon de cinq ans, un régime unique d'autorisation de l'ensemble des services d'aide à domicile. Enfin elle a rétabli le Haut Conseil de l'âge, et réaffirmé le rôle pilote des départements dans la prise en charge des personnes âgées au niveau local. "Ce texte va dans la bonne direction avec de timides avancées", mais "notre vote final dépendra de la manière dont il évoluera en séance publique. En particulier bien sûr du sort qui sera réservé à nos amendements", a annoncé Élisabeth Doineau (UDI-UC). Quant à Jean-Noël Cardoux, il a annoncé que le groupe UMP s'abstiendra. En revanche, à gauche, pour Patricia Schillinger (PS), ce texte "pose les réformes nécessaires pour affronter les défis du XXIème siècle concernant le vieillissement de la population". Quant à Jean Desessard (EELV), "le texte dans sa version actuelle marque un premier pas positif pour une autre politique de l'autonomie". "Nous approuvons les mesures positives de ce texte mais ses limites sont criantes", a jugé Dominique Watrin, ajoutant que son groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC) fera "preuve d'une abstention combattive".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 19:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV demande un vote public sur la levée d'immunité de Balkany</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317172608.dpvr42pd.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Écologie-Les Verts (EELV) a appelé mardi le bureau de l'Assemblée nationale à "adopter un vote transparent et public" mercredi sur la demande de levée d'immunité parlementaire de Patrick Balkany (UMP), mis en examen pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale. EELV appelle dans un communiqué "le bureau de l'Assemblée à adopter, comme au Parlement européen et comme le Sénat vient de s'y engager, un vote transparent et public seul à même de restaurer la confiance entre les citoyens et leurs élus". De fait, si le bureau ne prenait pas une décision unanime, M. Bartolone a indiqué que le vote aurait lieu à main levée, comme c'est l'usage à l'Assemblée, selon son entourage. "Les faits reprochés au député UMP sont extrêmement graves et la justice souhaite entendre Patrick Balkany et empêcher toute pression sur des témoins", écrivent les deux porte-parole écologistes Sandrine Rousseau et Julien Bayou. Pour EELV, "si l'immunité parlementaire permet de protéger les députés et sénateurs des pressions en tous genres, elle ne saurait leur offrir l'impunité". "L'année dernière, il avait fallu trois votes du Sénat pour enfin lever l'immunité parlementaire du sénateur marchand d'armes Serge Dassault pourtant accusé de corruption et d'achats de votes. Les deux premiers votes en particulier avaient montré que le vote à bulletin secret favorisait les réflexes partisans et l'entre-soi plutôt que la transparence et la justice", rappellent-ils. Le bureau de l'Assemblée se prononcera mercredi sur la demande de levée d'immunité parlementaire de Patrick Balkany (UMP), mis en examen en octobre dernier pour corruption passive et blanchiment de fraude fiscale dans une enquête visant aussi son épouse. La demande des juges Renaud van Ruymbeke et Patricia Simon est destinée à imposer un contrôle judiciaire au député-maire de Levallois-Perret (Hauts-de-Seine), notamment pour qu'il leur remette son passeport et ne puisse pas quitter le territoire français.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tiers payant: les médecins n'auront qu'"un seul geste à faire" (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317172346.03iymg7a.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a assuré mardi qu'avec la généralisation du tiers payant, "les médecins n'auront qu'un seul geste à faire pour déclencher le paiement", ajoutant que la loi va donner des "garanties" pour répondre à leur inquiétudes. Devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale où elle a présenté son projet de loi santé, Mme Touraine a précisé l'amendement gouvernemental sur la mise en place du tiers payant généralisé, réaffirmant que "le paiement au médecin ne pourra excéder sept jours et en cas de retard, des pénalités lui seront versées" par l'assurance maladie. "J'ai pris par ailleurs des engagements fermes sur le dispositif technique. Les médecins n'auront à faire qu'un seul geste pour déclencher le paiement. L'extension du tiers payant inclut nécessairement une solution technique commune à l'assurance maladie et aux complémentaires" santé, a-t-elle expliqué. "Ce dispositif permettra d'adresser aux médecins un flux unique de paiement, le gouvernement s'est engagé à ce que ce soit simple, la loi y répond", a-t-elle dit. Selon Mme Touraine, "il ne s'agit en aucun cas de donner des leviers aux organismes complémentaires pour encadrer la pratique des médecins d'une quelconque manière". Elle a souligné à l'adresse de "ceux qui ont la mémoire courte" que la part de remboursement n'a cessé d'augmenter de 2007 à 2012 au détriment de l'assurance maladie" et que "depuis 2012, au contraire elle n'a cessé de diminuer". Aux professions médicales qui contestent le projet de loi, Mme Touraine a assuré que "la liberté de prescription comme la liberté d'installation ne sont pas et ne seront pas remises en cause par ce gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bocquet (FG) veut un débat national sur le "déclin programmé" du ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317170516.mfl721lv.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de Gauche Alain Bocquet a dénoncé mardi le "déclin programmé" de l'industrie ferroviaire, minée selon lui par des "stratégies" politiques et financières "court-termistes", et souhaite organiser un débat national, à l'approche de la conférence environnementale de 2015. La filière ferroviaire est "menacée par l'"austérité" et "des politiques en faveur de la concurrence et des intérêts privés (...) court-termistes", a regretté le député du Nord, à l'issue d'une réunion à l'Assemblée nationale avec les représentants syndicaux du secteur. Ces politiques vont "à contre-sens des engagements du pays en faveur du développement durable", a-t-il dit, pointant notamment la loi Macron, qui "consacre l'ouverture de l'offre de transport par autocar au détriment du transport ferré". "Nous avons affaire à une industrie de pointe (...) qui dans le cadre de la mondialisation est dans l'oeil du cyclone, et risque d'éclater en vol, alors que le marché de l'industrie ferroviaire est immense", s'est insurgé Alain Bocquet. Selon un rapport parlementaire de 2011, la croissance du marché mondial de l'équipement ferroviaire est évaluée a 2,4% par an, pour la période 2009-2016. 500 métropoles ont besoin de "réseaux" de métro et tramway. La filière française, troisième mondiale derrière l'Allemagne et la Chine, est donc "une industrie d'avenir". Mais quatre ans après le rapport, "beaucoup d'enjeux" ont été oubliés, et les "conséquences" sont "inéluctables" : sur les 30.000 emplois que compte le secteur, 8 à 10.000 sont considérés comme menacés, selon M. Bocquet. L'externalisation de la sous-traitance pose problème: 60 à 70% de la fabrication totale est réalisée à l'étranger, ce qui "crée du chômage", a expliqué le député. Autre "urgence": développer le fret ferroviaire, alors qu'en 2010, le rail représentait seulement 13% du transport de marchandises, contre 74% pour la route. En matière d'équipements, "nous sommes dans un cri d'alarme", a aussi fustigé Bernard Devert (fédération métallurgie de la CGT). "70% du parc wagons de la SNCF est complètement obsolète" et "on fait rouler du matériel neuf sur des infrastructures qui sont complètement délaissées", a-t-il critiqué. "On ne pourra pas aller en décembre 2015 à la COP21 en excluant la question du transport ferroviaire", a estimé le syndicaliste Jean-Pierre Delannoy (USTM-CGT), criant au "scandale". Alain Bocquet souhaite organiser, dès la rentrée, une "grande rencontre multireprésentative", pour "faire des propositions très concrètes, en vue du sommet environnemental".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ardèche: prison ferme pour l'agresseur du député Pascal Terrasse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317170317.eq9gn55p.html</link>
   <description><![CDATA[L'homme qui avait agressé jeudi le député (PS) de l'Ardèche, Pascal Terrasse, à Saint-Montan dans le sud du département, a été condamné en comparution immédiate mardi à huit mois de prison, dont quatre ferme. M. Terrasse, par ailleurs conseiller général et candidat aux prochaines élections départementales, se rendait à une réunion publique lorsqu'il avait été pris à partie par son agresseur, qui l'avait giflé, puis lui avait administré un coup de tête. Interpellé après les faits, cet Ardéchois de 40 ans n'a pas été maintenu en détention, a précisé à l'AFP le parquet de Privas, où l'homme était jugé. Celui-ci avait mis en avant, entre autres, des difficultés familiales mais aussi "un complot maçonnique" pour justifier son geste qui avait suscité l'émotion jusqu'à la tête du gouvernement. "Quand un élu de la République, un député, est agressé, quelles que soient les circonstances, c'est intolérable", avait déclaré le Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: la position américaine "comparable" à celle de la France, selon Guigou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317162319.9d3f1lwr.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, Elisabeth Guigou (PS), a estimé mardi que la position américaine en Syrie n'avait "pas changé" et "est comparable" à celle de la France. Elisabeth Guigou, qui s'exprimait dans les couloirs de l'Assemblée, a aussi estimé qu'il fallait "favoriser toutes celles et ceux, c'est le cas des Russes, d'autres encore, qui essayent d'oeuvrer à une transition politique" en Syrie. La députée socialiste réagissait aux propos du chef de la diplomatie américaine John Kerry qui avait affirmé dimanche qu'"au final, il faudra négocier" avec le président syrien Bachar al-Assad, avant une mise au point du département d'Etat lundi, assurant qu'Assad ferait "jamais partie" de négociations de paix pour la Syrie. "Je crois qu'on a prêté à M. Kerry des propos qu'il n'a pas tenus. Il a dit qu'il fallait négocier avec le régime, pour les amener à la table de négociations dans le cadre des accords de Genève I et II, pour essayer de trouver une transition politique", a déclaré Mme Guigou. "Il n'a pas dit autre chose. Les interprétations qui ont été données immédiatement par le régime de Damas, évidemment, qui étaient différentes, ont été démenties immédiatement par le département d'Etat. Maintenant c'est clair, la position des Etats-Unis n'a pas changé et elle est comparable à celle que nous avons", a-t-elle poursuivi. "Il faut évidemment avoir une transition politique, il n'y a pas de solution militaire en Syrie, nous le savons. Il est indispensable que nous puissions continuer à soutenir l'opposition modérée, qui d'ailleurs tient des positions y compris sur le plan militaire, parce qu'on ne peut pas laisser simplement le malheureux peuple syrien, qui vit une tragédie humanitaire épouvantable, le simple choix entre Assad et Daech (...) C'est vrai qu'il faut ménager des transitions, et faire en sorte que y compris des membres du régime puissent être associés à cette transition politique, pour avoir un gouvernement d'union nationale qu'on a réussi à obtenir en Irak", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande au Louvre après les destructions de l'EI: "un très beau message", pour Filippetti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317162211.uvmwwkrv.html</link>
   <description><![CDATA[La visite de François Hollande mercredi au département des antiquités orientales du Louvre, après la série de destructions d'oeuvres pré-islamiques par des jihadistes du groupe Etat islamique (EI) en Irak, est un "très beau message", a déclaré mardi l'ex-ministre de la Culture Aurélie Filippetti. "C'est une excellente initiative, parce que ce qui a été atteint par ces attentats de Daech contre le patrimoine de l'humanité n'est pas simplement l'histoire du monde mésopotamien, mais de l'ensemble de l'humanité. Des collections se trouvent au Louvre. C'est un très beau message que le président de la République se déplace dans un musée pour montrer sa solidarité avec les peuples, mais aussi avec ces cultures, pour montrer que le terrain n'est pas seulement celui de la guerre, mais aussi de la culture et de l'ouverture", a jugé l'élue de Moselle, dans les couloirs de l'Assemblée. Car, a ajouté Mme Filippetti, "ce ne sont pas seulement des hommes et des femmes qu'on tue, c'est aussi leurs racines qu'on cherche à éradiquer à travers ces attaques, donc il est important de montrer qu'elles ne seront jamais éradiquées, en partie car elles sont présentes dans d'autres musées dans le monde". Si "la France ne peut pas sécuriser les sites", objets de destructions, et si "les forces militaires sont mieux employées à défendre les populations civiles (...) elle montre son attachement à la préservation de l'Histoire, notamment par la présence du président au Louvre", selon l'ex-ministre, régulièrement critique de François Hollande depuis sa sortie du gouvernement à la fin de l'été 2014.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: la proposition de loi PS-UMP adoptée à une large majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317161045.v5ays6zz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture, par 436 voix contre 34, la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement pour les malades en phase terminale. Ce vote dans l'hémicycle a été perturbé par un bref incident, des inconnus ayant jeté depuis les tribunes sur des députés de gauche des bouts de papier, sur lesquels étaient imprimés "Non à l'euthanasie" et "R comme résistance". "Ne vous en faites pas, nous engagerons les poursuites que cela mérite", a déclaré depuis le perchoir le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), alors que des députés s'étaient levés pour protester contre cette action, qui s'est produite juste avant l'annonce du résultat du scrutin. Les députés socialistes, UMP, UDI et Front de gauche ont majoritairement voté pour la proposition de loi. 83 députés se sont abstenus, dont la plupart des écologistes et des radicaux de gauche. La plupart des votes contre sont des élus UMP, minoritaires dans leur groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déplacement de Valls à Lille mercredi: levée de boucliers de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317152558.cr87woog.html</link>
   <description><![CDATA[La venue mercredi à Lille du Premier ministre Manuel Valls, à l'occasion de la signature du protocole d'accord Etat-Région 2015-2020, a provoqué une levée de boucliers de la droite qui a notamment dénoncé mardi "une opération de propagande électorale" à quatre jours des élections départementales. "Cette visite dans une région où les deux départements sont ancrés à gauche mais sont susceptibles de connaître l'alternance, apparaît aux yeux de tous comme une opération de propagande électorale au bénéfice des candidats de votre famille politique", écrivent des parlementaires UMP et UDI dans une lettre au Premier ministre dont un exemplaire a été transmis à l'AFP. Ce déplacement officiel est "en rupture flagrante avec la période de réserve à laquelle s'astreignent traditionnellement les membres du gouvernement", souligne le texte. Les parlementaires, qui dénoncent "l'utilisation qui est faite des moyens de l'Etat au service d'un parti politique, le parti socialiste", refusent de s'associer par leur présence "à cette manoeuvre électoraliste grossière", selon la même source. Les signataires sont les députés UMP Sébastien Huyghes (Nord), Gérald Darmanin (Nord), Marc-Philippe Daubresse (Nord), Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), Bernard Gérard (Nord), Thierry Lazaro (UMP), Jean-Pierre Decool (app. UMP, Nord), les députés centristes Laurent Degallaix et Francis Vercamer, ainsi que les sénateurs UMP Valérie Letard (Nord), Natacha Bouchard (Pas-de-Calais), Jean-René Lecerf (Nord), Jacques Legendre (Nord), le sénateur UDI Jean-Marie Vanlerenberghe (Pas-de-Calais) et le sénateur non inscrit Alex Türk (Nord). Les fédérations UDI du Nord et du Pas-de-Calais ont de leur côté exprimé mardi dans un communiqué leur "indignation". Elles dénoncent la signature du protocole du contrat de plan Etat-Région "en pleine période de réserve électorale, tradition républicaine, qui vise à préserver la nécessaire neutralité politique de l'autorité administrative en période électorale". Les élus d'opposition de la Métropole européenne de Lille (MEL) et de la région avaient annoncé lundi qu'ils ne participeraient pas "à cette signature anticipée (...) qui aurait pourtant pu être un moment d'unité". De son côté, le député-maire UMP de Tourcoing (Nord) Gérald Darmanin avait annoncé adresser une question au gouvernement sur le coût du déplacement, "afin de saisir la Commission nationale des comptes de campagnes pour que soit intégré aux comptes des candidats socialistes l'équivalent de ce déplacement de propagande". Le Premier ministre est attendu mercredi (BIEN mercredi) matin à Lille où il doit visiter le site EuraTechnologies, accueilli par son maire Martine Aubry, avant de se rendre à la préfecture de région pour la signature du protocole d'accord CPER Nord-Pas-de-Calais 2015-2020. M. Valls quittera Lille en milieu de matinée pour Bruxelles, selon ses services. Il sera de retour le soir même, pour participer à un meeting électoral du PS à Carvin, dans le Pas-de-Calais.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales: "sursaut civique" nécessaire des électeurs de gauche, comme le 11 janvier (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317143435.5jotrbeh.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, a appelé mardi les électeurs de gauche à "un sursaut civique" aux départementales, cruciales à ses yeux pour "l'avenir de la République", à l'image du 11 janvier contre le terrorisme. Après avoir défendu le plan gouvernemental annoncé pour la ruralité comme la preuve que "notre majorité n'abandonne aucun territoire" et veut "combattre les ghettos mais aussi la désertification rurale", cet élu vendéen a affirmé qu'avec les départementales dimanche, "ce qui se joue, c'est le maillage territorial, social" mais aussi que "le sursaut civique exprimé le 11 janvier doit s'exprimer dans les urnes". "Il en va de l'avenir de la République", selon ce porte-parole du groupe socialiste. Ce sursaut, "nous voulons le provoquer chez les électeurs de gauche en leur disant: +n'abandonnez pas les urnes à la droite et à l'extrême droite!+ Face au terrorisme, face à la crise, nous avons été à la hauteur (...) dans des circonstances extraordinairement difficiles, nous avons protégé la République, défendu le modèle social, fait progresser les droits, avec la sécurité sociale professionnelle, la retraite à 60 ans, la baisse des impôts pour 9 millions de contribuables, le revenu d'activité", a fait valoir M. Fourage. "La France populaire est au coeur de nos préoccupations", a-t-il encore assuré lors d'une conférence de presse, après la réunion du groupe socialiste. Aux yeux de ce proche du Premier ministre Manuel Valls, le sursaut civique doit consister à "dire non au FN", qui "se contrefiche du véritable enjeu des départementales", présente des "candidats fantômes, voire clandestins, sans visage très souvent, sans affiche parfois, avec le même projet partout", à savoir "attirer les mécontents de tous bords". "Les électeurs de gauche ont la responsabilité de ne pas éparpiller les voix dans les urnes: le seul parti capable de gouverner et de battre la droite et l'extrême droite, c'est le PS", a-t-il encore assuré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
