<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bruno Le Maire demande aux distributeurs de décaler l'opération promotionnelle "Black Friday"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118153931.tyiyj1xm.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire a demandé mercredi aux acteurs de la distribution de "décaler" l'opération promotionnelle "Black Friday", prévue le 27 novembre, alors que le gouvernement doit décider dans les prochains jours à quelle date les commerces dit "non essentiels" pourront rouvrir. "Est-ce que vraiment, vendredi prochain, c'est la bonne date pour organiser un Black Friday? Ma réponse est non", a affirmé le ministre lors de la séance de questions au gouvernement au Sénat, demandant aux acteurs de la grande distribution et du commerce en ligne d'"examiner toutes les possibilités de décaler cette opération qui n'a pas de sens dans les circonstances actuelles".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote par correspondance: Darmanin accepte le groupe de travail proposé par le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118142933.j3heraj2.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a jugé "intéressante" la proposition du MoDem, allié de la majorité, de créer un groupe de travail consacré à la "modernisation des outils électoraux", comme le vote par correspondance auquel il est toutefois opposé, malgré la crise sanitaire. "Je me propose d'évoquer avec le Premier ministre les axes qu'examineront les participants dans la recherche du consensus le plus large", a écrit mardi Gérald Darmanin à Patrick Mignola dans un courrier consulté mercredi par l'AFP. Le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, reçu lundi soir à Beauvau, lui avait auparavant demandé dans une lettre de créer un "groupe de travail, ouvert à toutes les formations politiques, aux associations d'élus locaux et à des personnalités qualifiées". Parmi les thèmes que le député de Savoie souhaite voir abordés: le vote par correspondance, le vote électronique, les inscriptions sur les listes électorales, l'amélioration de l'organisation et la sécurisation du processus électoral. Des élus du MoDem aimeraient que le gouvernement étudie la possibilité de voter par correspondance lors des élections régionales et départementales prévues en 2021, mais Gérald Darmanin a dit son opposition "tant qu'on n'aura pas démontré que ce mode de vote permet l'absolue décision individuelle, sans pression communautaire ou de la part de la famille". La commission des Lois du Sénat a créé mercredi une mission d'information pour évaluer "la faisabilité" du vote par correspondance, en particulier en vue des scrutins de 2021, dont l'exécutif propose le report de mars à juin. Elle doit rendre ses conclusions avant la fin de l'année. Le vote par correspondance, toujours en partie utilisé pour l'élection des députés des Français de l'étranger, a disparu au niveau national fin 1975, jugé à l'époque propice à de "graves fraudes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>68 députés demandent un 13e mois pour les femmes de ménage de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118135418.ijxz62zt.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-huit députés de tous les bords politiques, emmenés par l'Insoumis François Ruffin, ont demandé mercredi, le versement d'un 13e mois pour les femmes de ménage travaillant à l'Assemblée nationale, alors que des cadres de la majorité reprochent à M. Ruffin une posture sans travail de fond. "Lorsque l'on est à l'Assemblée nationale et que l'on fait la loi, on se doit de balayer devant sa porte. Les députés sont correctement rémunérés mais quand on voit les fiches de paie des femmes de ménage en sous-traitance (...) Ce n'est pas digne", a exposé M. Ruffin lors d'une conférence de presse. Dans une proposition de résolution, 68 députés dont de nombreux élus de gauche mais aussi LREM, Modem, UDI, Libertés et Territoires et LR, veulent que l'Assemblée nationale impose aux entreprises sous-traitantes, l'instauration d'un 13e mois pour ces employées qui travaillent au Palais Bourbon. "Dans ce chaudron de luxe, de calme et de volupté, la manière dont on traite les femmes de ménage est pour nous insupportable", a fait valoir Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes. "C'est simple, on doit mettre une clause sociale dans l'appel d'offre qui exige le 13e mois". "La dignité est non-négociable", a souligné le Modem Brahim Hammouche. "On voit ces femmes qui semblent partir dans la honte alors que c'est nous qui devrions avoir honte", a relevé la LREM Sonia Krimi. Face au "scandale" selon le socialiste Boris Vallaud, il faut "créer un précédent à l'Assemblée nationale" avec un treizième mois qui permette la "reconnaissance de ces personnes", avance François-Michel Lambert (Libertés et Territoires). En réponse, le premier questeur de l'Assemblée, Florian Bachelier (LREM) a estimé que M. Ruffin "se moquait du monde", arguant qu'il lui avait demandé de lui dresser "un cahier des charges idéal pour les entreprises prestataires, mais il n'a rien fait". "C'est plus facile de faire des vidéos YouTube que de travailler", dénonce-t-il. "Nous sommes en plein dialogue avec la CGT et la Fédération des entreprises de propreté. On leur a demandé de nous soumettre le cahier des charges idéal avec des progrès importants. Et nous le prendrons", a-t-il ajouté. "Nous rediscutons des cahiers des charges à chaque renouvellement d'appel d'offres. Objectivement on peut toujours faire mieux, mais on est reconnu comme étant exemplaire. Il y a une rémunération plus haute, un 13e mois pour certaines fonctions ou des primes, un mix horaire, car nous souhaitons que les députés et les agents d'entretien se côtoient", a insisté M. Bachelier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En pleine pandémie, la secte Raël lance une campagne de "câlins gratuits"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118103834.9w7wn2rp.html</link>
   <description><![CDATA[Une pancarte en carton pour un "câlin gratuit" qui semble bien innocent et pourtant: la secte Raël a appelé ses membres à travers le monde à lutter contre les règles de distanciation sociale en relançant des campagnes d'accolades de rue, plus connues sous le nom de "free hugs". Le mouvement raëlien, qui revendique plusieurs dizaines de milliers de membres à travers le monde, a annoncé dans un communiqué relancer cette pratique pour lutter contre la distanciation sociale, jugée "criminelle" et revendique "la liberté de mettre en danger sa propre vie". Ce culte, fondée dans les années 1970 par Claude Vorilhon, alias Raël, affirme que la vie sur Terre a été créée il y a 25.000 ans par des extraterrestres, que le fondateur de la secte affirme avoir rencontré. Raël, qui se présente comme le "messager" d'une "religion athée", est adepte du clonage, de la "méditation sensuelle" et du "polyamour". Le mouvement est classé comme secte depuis 1995 par un rapport parlementaire. Depuis 2014, le mouvement utilise ces campagnes de "free hugs", pour étendre son recrutement et populariser ses dogmes. Selon la porte-parole du mouvement Raëlien international, Brigitte Boisselier, "la campagne raëlienne des câlins gratuits a déjà repris en Amérique du Nord et en Europe avec un grand succès", notamment lors des célébrations d'Halloween.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation à Paris contre la loi "sécurité globale": 33 interpellations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118102828.hehsth7y.html</link>
   <description><![CDATA[Les forces de l'ordre ont interpellé 33 personnes mardi à la suite des heurts près de l'Assemblée nationale survenus à la fin du rassemblement contre la loi controversée "sécurité globale", a indiqué mercredi la préfecture de police (PP). Les échauffourées ont fait "dix blessés légers dont neuf parmi les forces de sécurité intérieure", a ajouté la PP. En début de soirée, la police a fait usage de canons à eau et de gaz lacrymogènes pour disperser une centaine de personnes, parmi lesquels figuraient de nombreux jeunes qui ont détruit du mobilier urbain, avant que le calme ne revienne vers 21H30, selon une journaliste de l'AFP. Gérald Darmanin a dénoncé mercredi "des violences inacceptables" avec des "magasins attaqués, des policiers qui ont reçu des pavés sur la tête, des policiers insultés". "Alors que des représentants du peuple allaient légitimement discuter d'un texte de loi, il y avait une pression sur les représentants de la nation pour ne pas discuter librement. Nous sommes en démocratie, les parlementaires ne peuvent pas agir sous pression", a ajouté le ministre de l'Intérieur, interrogé sur Europe 1. Des centaines de personnes s'étaient rassemblées en milieu d'après-midi à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'homme pour protester contre la proposition de loi "sécurité globale" qui empêcherait selon eux les journalistes et citoyens de filmer les forces de l'ordre durant les manifestations. Leur critique vise l'article 24 de cette proposition de loi portée par LREM et son allié Agir, dont l'examen démarrait mardi. Il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: LR "s'opposera très clairement" à une suppression de l'article 24</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118101945.e8gg5pfc.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR à l'Assemblée nationale "s'opposera très clairement à la tentative de suppression" de l'article 24 de la proposition de loi Sécurité globale, a mis en garde mercredi son président Damien Abad. Il a souligné sur RFI que son groupe soutiendrait "très clairement" ce texte et en particulier cet article sur l'encadrement de la diffusion de l'image des policiers, dénoncé par la gauche, les représentants des journalistes et les défenseurs des libertés publiques. "Nous sommes favorables à l'article 24 et nous nous opposerons très clairement à la tentative de suppression de cet article par des députés de la majorité parce qu'aujourd'hui on doit protéger les policiers, les gendarmes et les pompiers", a-t-il souligné en référence au souhait du MoDem, allié de LREM à l'Assemblée, de voir cet article supprimé. "Il faut trouver le bon équilibre juridique qui permette de protéger la liberté de la presse (...) mais distinguer le travail des journalistes de celui qui va mettre la photo d'un policier sur les réseaux sociaux avec son adresse", a souligné M. Abad. Pour le député LR, la proposition de loi "va dans le bon sens en donnant des moyens et des compétences supplémentaires à la police municipale". "Il faut mieux protéger ceux qui nous protègent", a plaidé sur Radio Classique le patron de LREM Stanislas Guerini. Interrogé sur les deux avis de la Défenseure des droits Claire Hédon pour qui l'article 24 constitue "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression", M. Guerini a estimé qu'"il faut lire le texte de loi tel qu'il est, tel qu'on va le voter à l'Assemblée nationale à la fin de la semaine". "Je ne veux pas qu'on interdise de filmer, je veux qu'on interdise de lyncher", a souligné de son côté sur Sud Radio le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde pour justifier son soutien à la loi. Le porte-parole du RN Sébastien Chenu a dit sur franceinfo avoir "plutôt envie de voter ce texte aujourd'hui": "ce n'est pas une grande loi" mais "elle permettrait de protéger ceux qui nous protègent". La gauche, elle, est vent debout. Selon la députée LFI Clémentine Autain, sur Cnews, "c'est la liberté d'informer qui est mise en cause" avec cette loi qui "ne va faire que crisper davantage les relations entre la police et la population". Pour l'ancien candidat socialiste à la présidentielle de 2017 Benoît Hamon, "le gouvernement n'arrive à convaincre personne parce qu'objectivement dans la pratique, cet article de loi empêchera le citoyen d'être correctement informé", a-t-il dit sur BFMTV. Les députés ont entamé mardi l'examen de la proposition de loi. Son article 24 prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Plusieurs centaines de personnes se sont rassemblées mardi après-midi à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'homme pour protester contre ce texte qui empêcherait selon eux journalistes et citoyens de filmer les forces de l'ordre durant les manifestations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: LR "s'opposera très clairement" à une suppression de l'article 24, prévient Abad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118085642.4hvozj25.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR à l'Assemblée nationale "s'opposera très clairement à la tentative de suppression" de l'article 24 de la proposition de loi Sécurité globale, a mis en garde mercredi son président Damien Abad. Il a souligné sur RFI que son groupe soutiendrait "très clairement" ce texte et en particulier cet article sur l'encadrement de la diffusion de l'image des policiers, dénoncé par la gauche, les représentants des journalistes et les défenseurs des libertés publiques. "Nous sommes favorables à l'article 24 et nous nous opposerons très clairement à la tentative de suppression de cet article par des députés de la majorité parce qu'aujourd'hui on doit protéger les policiers, les gendarmes et les pompiers", a-t-il souligné en référence au souhait du MoDem, allié de LREM à l'Assemblée, de voir cet article supprimé. "Il faut trouver le bon équilibre juridique qui permette de protéger la liberté de la presse (...) mais distinguer le travail des journalistes de celui qui va mettre la photo d'un policier sur les réseaux sociaux avec son adresse", a souligné M. Abad. Pour le député LR, la proposition de loi est un texte qui "va dans le bon sens en donnant des moyens et des compétences supplémentaires à la police municipale". Les députés ont entamé mardi son examen. Son article 24 prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Plusieurs centaines de personnes se sont rassemblées mardi après-midi à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'homme pour protester contre le texte qui empêcherait selon eux journalistes et citoyens de filmer les forces de l'ordre durant les manifestations. De violents incidents ont éclaté en fin de journée entre manifestants et forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 08:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": les députés entament l'examen du texte controversé, les opposants manifestent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117220700.0qio12tt.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen d'une kyrielle de mesures sécuritaires, dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, a débuté mardi soir à l'Assemblée nationale sur fond de contestations dans l'hémicyle comme dans la rue. Les députés ont commencé à s'atteler à la proposition de loi "sécurité globale" portée par LREM et son allié Agir, et ses 1.300 amendements vers 21 heures alors que de sérieuses échauffourées ont éclaté entre plusieurs centaines de personnes et les forces de l'ordre à la fin d'un rassemblement près du Palais Bourbon en dépit du confinement. D'autres rassemblements réunissant au total plusieurs milliers de manifestants ont eu lieu à Lyon, Grenoble, Toulouse, Bordeaux, Marseille ou encore Rennes. Dans la ligne de mire des manifestants: une loi jugée "liberticide" mais destinée "à protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, selon le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin. "Lisons le texte sans fantasmes", a-t-il demandé mardi soir, dans un hémicyle où avaient pris place de nombreux députés de tous bords. "La liberté recule dans notre pays", lui a répondu le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon, défendant une motion de rejet préalable qui a récolté 41 voix pour et 281 contre. Deux ans jour pour jour après le début du mouvement des "gilets jaunes", M. Mélenchon s'est livré à un réquisitoire des orientations sécuritaires de l'exécutif, provoquant remous et interpellations sur les bancs de la majorité et de la droite. Le député LR Eric Ciotti a accusé le leader LFI d'alimenter la "haine des nervis d'extrême gauche" et a salué mollement un texte qui contient des "mesures positives". Pour Marine Le Pen, il n'est "pas à la hauteur des enjeux". Initialement la proposition de loi ne devait être que la traduction d'un rapport parlementaire consacré au "continuum de la sécurité" avec de nouvelles prérogatives pour les polices municipales et la structuration du secteur de la sécurité privée. Les députés aborderont d'abord ces deux thématiques réputées plus consensuelles, mais qui n'échapperont pas aux banderilles des oppositions, les communistes rejetant en bloc "un désengagement de l'Etat sur ses missions régaliennes". A l'inverse, le groupe Agir souhaite aller plus loin et notamment généraliser l'armement de la police municipale. Mais c'est le dernier versant du texte qui sera le plus périlleux avec une série de mesures sécuritaires controversées pour lesquelles la place Beauvau a tenu la plume. - "position d'équilibre" - La disposition la plus polémique est l'article 24 qui prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats policiers, la mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques qui dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". "Cette loi n'a pas d'utilité parce dans le droit pénal français, il y a déjà plusieurs dispositions pour protéger les policiers et sanctionner" ceux qui voudraient leur nuire, a assuré l'avocat Arié Alimi, de la Ligue des droits de l'homme, lors du rassemblement parisien. Face aux critiques, le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a tenté de déminer un texte "loin des caricatures". "Ni la liberté de la presse, ni le droit à l'information, ni le fait de pouvoir filmer à n'importe quel moment les forces de sécurité intérieure en intervention ne sont remis en question", a promis l'ex-ministre de l'Intérieur. Selon l'un des corapporteurs, Jean-Michel Fauvergue: il s'agit de "regagner du terrain" dans la "guerre des images" que "l'autorité, l'État en particulier, est en train de perdre", alors que se sont multipliées, dans le sillage des "gilets jaunes", les accusations de violences policières. Les "marcheurs" ne pourront compter sur leurs alliés du MoDem qui veulent supprimer la disposition et affichent des réticences sur le texte. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait jeté vendredi une pierre dans le jardin des députés LREM et de Christophe Castaner en plaidant pour un durcissement du texte, avec l'obligation de "flouter les visages des policiers et des gendarmes". Mais mardi à l'Assemblée nationale, il s'est borné à soutenir la mesure et s'est dit "fier" du texte. M. Castaner a lui promis de conserver une "position d'équilibre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 22:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Échauffourées à Paris à la fin de la manifestation contre le texte "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117210034.73gf47di.html</link>
   <description><![CDATA[De violents incidents ont éclaté mardi soir à Paris entre plusieurs centaines de personnes et les forces de l'ordre à la fin d'un rassemblement près de l'Assemblée nationale pour dénoncer la proposition de loi "sécurité globale", a constaté une journaliste de l'AFP. Les policiers ont fait usage de canons à eau et de gaz lacrymogènes pour disperser ces manifestants, parmi lesquels figuraient de nombreux jeunes qui ont détruit du mobilier urbain, a-t-elle précisé. Vers 21H30 les derniers manifestants avaient quitté les abords de l'Assemblée nationale et le calme était revenu, a indiqué à l'AFP la Préfecture de police. Ce cortège de manifestants agrégeant des "gilets jaunes", des militants d'organisation de gauche, des lycéens et des étudiants est resté bloqué par les forces de l'ordre environ deux heures sur le boulevard Saint-Germain où la tension est montée avec les forces de l'ordre. "Ça a commencé à péter boulevard Saint-Germain avec un départ de manif sauvage", a témoigné à l'AFP un manifestant, Philippe Bellet, 47 ans. "On a été pris en étau. Il y a eu des départs de feu pris en étau entre flammes et lacrymos, ils ont chargé en ligne on a réussi à partir en levant les mains en l'air". Des centaines de personnes s'étaient rassemblées en milieu d'après-midi à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'homme pour protester contre la proposition de loi "sécurité globale" qui empêcherait selon eux les journalistes et citoyens de filmer les forces de l'ordre durant les manifestations. Le rassemblement vise l'article 24 de cette proposition de loi portée par LREM et son allié Agir, dont l'examen démarrait mardi. Cet article controversé prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Les syndicats de journalistes qui appelaient à ce rassemblement au côté de la Ligue des droits de l'homme, d'Amnesty International et d'autres organisations comme Reporters sans frontières, estiment qu'elle revient de fait à interdire aux journalistes et aux citoyens de filmer les policiers en action et empêcherait, par exemple, de documenter les violences policières.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés sous pression des opposants, examinent le texte controversé sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117201958.cpu890iv.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen d'une kyrielle de mesures sécuritaires, dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, débute mardi soir à l'Assemblée nationale, sur fond de contestations, avec plusieurs milliers d'opposants mobilisés en province et à Paris où des incidents ont éclaté. Les députés ont commencé à s'atteler à la proposition de loi "sécurité globale" portée par LREM et son allié Agir, et ses 1.300 amendements vers 21 heures alors que de sérieuses échauffourées ont éclaté entre plusieurs centaines de personnes et les forces de l'ordre à la fin d'un rassemblement près du Palais Bourbon en dépit du confinement. D'autres rassemblements contre une "loi liberticide" réunissant au total plusieurs milliers de manifestants ont eu lieu à Lyon, Grenoble, Toulouse, Bordeaux, Marseille ou encore Rennes. Initialement la proposition de loi ne devait être que la traduction d'un rapport parlementaire consacré au "continuum de la sécurité" avec de nouvelles prérogatives pour les polices municipales et la structuration du secteur de la sécurité privée. Les députés aborderont d'abord ces deux thématiques réputées plus consensuelles, mais qui n'échapperont pas aux banderilles des oppositions, les communistes rejetant en bloc "un désengagement de l'Etat sur ses missions régaliennes". A l'inverse, le groupe Agir souhaite aller plus loin et notamment généraliser l'armement de la police municipale. Mais c'est le dernier versant du texte qui sera le plus périlleux avec une série de mesures sécuritaires controversées pour lesquelles la place Beauvau a tenu la plume. La disposition la plus polémique est l'article 24, qui prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". La mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques, qui fustigent "une grave atteinte" au droit de la presse. "Cette loi n'a pas d'utilité parce dans le droit pénal français, il y a déjà plusieurs dispositions pour protéger les policiers et sanctionner" ceux qui voudraient leur nuire, a assuré l'avocat Arié Alimi, de la Ligue des droits de l'Homme, lors du rassemblement parisien. Face aux critiques, le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a tenté de déminer un texte "loin des caricatures". "Ni la liberté de la presse, ni le droit à l'information, ni le fait de pouvoir filmer à n'importe quel moment les forces de sécurité intérieure en intervention ne sont remis en question", a promis l'ex-ministre de l'Intérieur. "Un journaliste, un journaliste autoproclamé, un citoyen pourra continuer à filmer", a-t-il complété. - "Guerre des images" - Pour la majorité, il s'agit de "protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, confrontées à une montée de la défiance voire de la violence. Dans leur viseur, selon l'un des corapporteurs, Jean-Michel Fauvergue: la "guerre des images" que "l'autorité, l'État en particulier, est en train de perdre", alors que se sont multipliées, dans le sillage du mouvement des "gilets jaunes", les accusations de violences policières. A gauche, LFI dénonce le risque "d'autocensure". Pour le socialiste Hervé Saulignac, "même Sarkozy n'était jamais allé aussi loin". Un député LREM a annocé qu'il voterait contre un article qui jette "un doute illégitime sur toutes les interventions policières". Les "marcheurs" ne pourront pas compter sur leurs alliés du MoDem qui veulent supprimer la disposition. Selon M. Fauvergue, elle "n'impose pas un floutage". La restriction ne vise par ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme doit arborer en intervention. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait semé la confusion vendredi en plaidant pour un durcissement du texte avec l'obligation de "flouter les visages des policiers et des gendarmes". Mais interrogé mardi à l'Assemblée nationale, il s'est borné à soutenir la mesure et le gouvernement ne déposera pas d'amendement sur l'article 24. Eric Ciotti (LR), qui a déposé un amendement se rapprochant de la position du ministre, souhaite aller "plus loin" et que "toute image qui diffuse le visage d'un policier soit floutée", a-t-il insisté auprès de Radio Classique. M. Castaner a lui promis de conserver une "position d'équilibre" sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime vote des députés sur le projet de loi recherche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117194504.hid3bqzh.html</link>
   <description><![CDATA[Avant le Sénat vendredi, l'Assemblée a adopté définitivement mardi soir le projet de loi de programmation de la recherche visant à donner un "choc budgétaire" sur dix ans, mais qui se heurte à une forte contestation des oppositions et du monde universitaire. Le texte a été adopté lors de son ultime passage devant les députés par 188 voix contre 83. Dans un baroud d'honneur, les élus LFI ont défendu une motion de rejet, en vain. Le projet de loi fixe une hausse du budget de la recherche de 30% entre 2021 et 2030, en passant de 15 à 20 milliards d'euros par an. L'exécutif considère que cette loi va permettre à la seule recherche publique d'atteindre 1% du PIB en 2030, niveau auquel le pays s'était engagé il y a 20 ans. La ministre de la Recherche Frédérique Vidal a salué "un texte majeur pour notre recherche et notre société". Il apporte notamment "les moyens d'attirer les meilleurs", grâce à des revalorisation des salaires et la création de plus de 5.000 postes. Danièle Hérin (LREM) a évoqué "un véritable choc budgétaire", tandis que Muriel Ressiguier (LFI) a dénoncé un projet qui "fait basculer le modèle de la recherche française (...) dans un modèle anglo-saxon qui ne dit pas son nom". A droite, Patrick Hetzel (LR) a estimé que "rien dans ce texte bureaucratique n'est à la hauteur des enjeux ", déplorant le rétablissement d'une programmation étalée sur 10 ans, contre 7 ans comme prôné par de nombreux parlementaires. Très attendu, le projet est vivement critiqué au sein de la communauté scientifique et du monde universitaire. Ses opposants dénoncent une réforme "en trompe-l'oeil", qui risque selon eux de faire "exploser la précarité". Il avait déclenché en janvier un important mouvement de contestation, freiné par le premier confinement, en mars. Après une nouvelle manifestation mi-octobre, plusieurs centaines d'enseignants chercheurs et des étudiants se sont rassemblés dans le calme mardi place de la Sorbonne à Paris, a constaté une journaliste de l'AFP. Ils brandissaient des pancartes où l'on pouvait lire: "colère bleue, écran noir, universités en danger", en référence à une opération sur les réseaux sociaux, ou "mon métier, ce n'est pas de chercher des financements". Dans la foule, Frédérique Fogel, directrice de recherche au CNRS, se désolait: "Ce qui est en train de concerner l'université concerne toute la société. Il n'y a aucune écoute, aucun dialogue possible avec le gouvernement". Un amendement introduit fin octobre par le Sénat, visant à sanctionner les intrusions de personnes extérieures dans les universités, a ravivé la controverse. LFI a dénoncé "une remise en cause sans précédent de la liberté d'expression sur les campus", Elsa Faucillon (PCF) dit craindre que la disposition "mette le feu aux poudres" dans les universités. Mme Vidal a en revanche assuré qu'il n'y avait "aucune entaille dans la liberté de manifester des étudiants et des personnels", mais qu'il fallait "condamner toutes les tentatives de censure ou de pression exercées de l'extérieur". Un autre amendement fait polémique, qui révise le rôle du Conseil national des universités (CNU) dans le recrutement des enseignants-chercheurs. Dans Libération mardi, la présidente de la commission permanente du Conseil national des universités (CP-CNU), Sylvie Bauer, estime que cette mesure va amoindrir le rôle du CNU, et fustige une "loi passée en procédure accélérée au Parlement en pleine crise sanitaire". Mme Vidal a assuré les députés qu'il y aurait sur ce point une concertation préalable, pour laquelle "nous prendrons tout le temps nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 19:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echauffourées à Paris à la fin de la manifestation contre le texte "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117193203.p6vu5pax.html</link>
   <description><![CDATA[De violents incidents ont éclaté mardi soir à Paris entre plusieurs centaines de personnes et les forces de l'ordre à la fin d'un rassemblement près de l'Assemblée nationale pour dénoncer la proposition de loi "sécurité globale", a constaté une journaliste de l'AFP. Les policiers ont fait usage de canons à eau et de gaz lacrymogènes pour disperser ces manifestants, parmi lesquels figuraient de nombreux jeunes qui ont détruit du mobilier urbain, a-t-elle précisé. "Ça a commencé à péter boulevard Saint-Germain avec un départ de manif sauvage", a témoigné à l'AFP un manifestant, Philippe Bellet, 47 ans. "On a été pris en étau. Il y a eu des départs de feu pris en étau entre flammes et lacrymos, ils ont chargé en ligne on a réussi à partir en levant les mains en l'air". Des centaines de personnes s'étaient rassemblées en milieu d'après-midi à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'homme pour protester contre la proposition de loi "sécurité globale" qui empêcherait selon eux les journalistes et citoyens de filmer les forces de l'ordre durant les manifestations. Le rassemblement vise l'article 24 de cette proposition de loi portée par LREM et son allié Agir, dont l'examen démarrait mardi. Cet article controversé prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Les syndicats de journalistes qui appelaient à ce rassemblement au côté de la Ligue des droits de l'homme, d'Amnesty International et d'autres organisations comme Reporters sans frontières, estiment qu'elle revient de fait à interdire aux journalistes et aux citoyens de filmer les policiers en action et empêcherait, par exemple, de documenter les violences policières.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crues: le gouvernement annonce 20 millions d'euros pour les Alpes-Maritimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117191325.8r3b0t2z.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre délégué aux Comptes publics Olivier Dussopt a annoncé mardi une prochaine enveloppe de 20 millions d'euros pour les Alpes-Maritimes, touchées par des crues exceptionnelles en octobre. "Nous allons ajuster un certain nombre de programmes", notamment "ouvrir 20 millions d'euros" dans le cadre de la mission "cohésion des territoires" pour "aider le département des Alpes-Maritimes qui a besoin de ce soutien", a déclaré devant les députés M. Dussopt juste après le vote en première lecture du projet de budget 2021. "Je m'étonne que le gouvernement ne parle pas de la Métropole Nice-Côte-d'Azur, alors que nous avons pourtant évalué à près d'un milliard d'euros le montant total des dégâts sur l'ensemble de nos infrastructures et de nos réseaux", a réagi dans une déclaration le maire de Nice Christian Estrosi. Les crues du 2 octobre ont littéralement dévasté certaines parties des vallées de la Vésubie et de la Roya dans l'arrière-pays niçois. Des travaux colossaux de reconstruction des routes, de ponts, des réseaux d'eau et d'électricité, sont nécessaires pour un coût d'au moins un milliard d'euros. Le bilan humain s'élève à 9 morts mais demeure provisoire. Il reste neuf personnes toujours portées disparues, selon le parquet de Nice. Le bilan est long et difficile à établir notamment en raison de corps exhumés des cimetières qui ont été emportés par les flots. Cette situation complique le travail des gendarmes pour identifier les victimes réelles des récentes intempéries.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Défenseure des droits tacle à nouveau le texte "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117190047.71vxyheb.html</link>
   <description><![CDATA[La Défenseure des droits Claire Hédon a répété mardi dans un nouvel avis que l'article 24 de la proposition de loi sur la sécurité globale, dont la discussion a débuté à l'Assemblée nationale, constituait "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". Au coeur des débats depuis plusieurs semaines, cet article prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". "L'infraction prévue par cette proposition de loi n'est pas nécessaire à la protection des policiers et gendarmes, porte atteinte de manière disproportionnée à la liberté d'expression, et crée des obstacles au contrôle de leur action", écrit Claire Hédon. Début novembre, elle s'était déjà déclarée "particulièrement préoccupée" par cette disposition. Des experts indépendants mandatés par l'ONU ont aussi redouté "des atteintes importantes" aux "libertés fondamentales". "L'incrimination prévue est tellement large qu'elle ferait obstacle à la diffusion d'images contenant des éléments d'identification qui peuvent servir de support à des enquêtes, notamment du Défenseur des droits, et de sources à des journalistes", poursuit-elle, évoquant également le cas des enquêtes dont le point de départ est la diffusion de vidéos. Pour de nombreux journalistes et défenseurs des libertés, cet article empêcherait la documentation des violences policières. "Plutôt que de favoriser la dissimulation de manquements de la part de policiers et de gendarmes, le Parlement devrait permettre le débat sur les agissements de quelques-uns et assurer qu'ils soient sanctionnés", insiste la Défenseure des droits. A Paris, des centaines de personnes se sont rassemblées mardi après-midi près du Palais Bourbon pour protester contre cette proposition de loi, à l'appel notamment de syndicats de journalistes et des associations de défense des droits de l'Homme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés entament l'examen du texte controversé sur la "sécurité globale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201117180713.n4o0geif.html</link>
   <description><![CDATA[Police municipale, sécurité privée, "guerre des images": les députés s'attellent mardi à une kyrielle de mesures sécuritaires portées par LREM et son allié Agir, dont l'encadrement controversé de la diffusion de l'image des policiers et gendarmes, qui fait bondir les défenseurs des libertés publiques. Au menu à partir de la fin de journée, avec quelque 1.300 amendements à la clé, la proposition de loi "sécurité globale" ne devait être initialement que la traduction d'un rapport parlementaire consacré au "continuum de la sécurité" avec de nouvelles prérogatives pour les polices municipales et la structuration du secteur de la sécurité privée. Les débats devraient se poursuivre jusqu'en fin de semaine. Les députés aborderont d'abord ces deux thématiques réputées plus consensuelles, mais qui n'échapperont pas aux banderilles des oppositions, les communistes rejetant en bloc "un désengagement de l'Etat sur ses missions régaliennes". A l'inverse, le groupe Agir souhaite aller plus loin et notamment généraliser l'armement de la police municipale. Pour la majorité, le dernier versant du texte sera le plus périlleux avec une série de mesures sécuritaires pour lesquelles la place Beauvau a tenu la plume. La disposition la plus polémique est l'article 24, qui prévoit de pénaliser d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". La mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques, qui fustigent "une grave atteinte" au droit de la presse. Des centaines de personnes se sont rassemblées mardi après-midi à Paris à l'appel notamment de syndicats de journalistes et associations de défense des droits de l'Homme, mais aussi Lyon et à Rennes. Des rassemblements étaient également prévus à Marseille, Bordeaux ou Toulouse. "Cette loi n'a pas d'utilité parce dans le droit pénal français, il y a déjà plusieurs dispositions pour protéger les policiers et sanctionner" ceux qui voudraient leur nuire, a assuré l'avocat Arié Alimi, de la Ligue des droits de l'Homme, lors du rassemblement parisien. Face aux critiques, le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a tenté de déminer un texte "loin des caricatures". "Ni la liberté de la presse, ni le droit à l'information, ni le fait de pouvoir filmer à n'importe quel moment les forces de sécurité intérieure en intervention ne sont remis en question", a promis l'ex-ministre de l'Intérieur. "Un journaliste, un journaliste autoproclamé, un citoyen pourra continuer à filmer", a-t-il complété. - "Guerre des images" - Pour la majorité, il s'agit de "protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, confrontées à une montée de la défiance voire de la violence. Dans leur viseur, selon l'un des corapporteurs, Jean-Michel Fauvergue: la "guerre des images" que "l'autorité, l'État en particulier, est en train de perdre", alors que se sont multipliées, dans le sillage du mouvement des "gilets jaunes", les accusations de violences policières. A gauche, LFI dénonce le risque "d'autocensure". Pour le socialiste Hervé Saulignac, "même Sarkozy n'était jamais allé aussi loin". Pour Jean-Christophe Lagarde (UDI), "cet article est mal fichu". Le député LREM Saïd Ahamada a annoncé son intention de voter contre cet article qui jette "un doute illégitime sur toutes les interventions policières". Les "marcheurs" ne pourront pas compter sur leurs alliés du MoDem qui veulent supprimer la disposition. Selon M. Fauvergue, elle "n'impose pas un floutage". La restriction ne vise par ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme doit arborer en intervention. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait semé la confusion vendredi en plaidant pour un durcissement du texte avec l'obligation de "flouter les visages des policiers et des gendarmes". Mais interrogé mardi à l'Assemblée nationale, il s'est borné à soutenir la mesure et le gouvernement ne déposera pas d'amendement sur l'article 24. Eric Ciotti (LR), qui a déposé un amendement se rapprochant de la position du ministre, souhaite aller "plus loin" et que "toute image qui diffuse le visage d'un policier soit floutée", a-t-il insisté auprès de Radio Classique. M. Castaner a lui promis de conserver une "position d'équilibre" sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
