<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 13:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Commission post-attentats: des députés vont contrôler le devenir des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160920113339.ibuadc46.html</link>
   <description><![CDATA[Le devenir des propositions de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015 fera l'objet d'un suivi par des députés, ont indiqué mardi les anciens présidents et rapporteurs. "On va s'obstiner, on ne désespère pas" et "il y aura un certain nombre de parlementaires qui vont travailler pour voir ce que le gouvernement fera de notre travail qui, nous le pensons, mérite d'être écouté", a déclaré sur LCP Georges Fenech (LR), ancien président de la commission d'enquête. La commission sur "les moyens mis en oeuvre par l'État pour lutter contre le terrorisme depuis le 7 janvier 2015" a préconisé début juillet la refonte des services de renseignement et des unités d'intervention, ainsi que le durcissement de l'arsenal pour les personnes condamnées pour terrorisme, dans ses 40 propositions. M. Fenech a annoncé la création mercredi d'"une mission d'information pour assurer le suivi de nos propositions". Insistant sur le "rôle de contrôle" du Parlement, le socialiste Sébastien Pietrasanta, ancien rapporteur de la commission d'enquête, a précisé à l'AFP qu'ils seraient tous deux co-rapporteurs. "Beaucoup de propositions ont été mises en oeuvre et il s'agit de voir le suivi", a-t-il ajouté, au lendemain d'une cérémonie d'hommage aux victimes du terrorisme aux Invalides, lors de laquelle François Hollande a annoncé une réforme du système d'indemnisation. La présentation en juillet des propositions de la commission d'enquête avait été suivie d'une semaine de polémique, après des propos du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve comparant l'idée d'une agence nationale de renseignement, clé de voûte du rapport, à du "plum pudding".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France-Algérie: rencontre Larcher-Bensalah à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160919182415.us43mydo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher a rencontré lundi le président du Conseil de la Nation d'Algérie Abdelkader Bensalah, ont annoncé les présidences des deux assemblées dans un communiqué commun. Il s'agit de la première visite officielle en France de M. Bensalah qui répond à l'invitation de M. Larcher (Les Républicains). C'est la première fois également qu'un président du Conseil de la Nation se rend en France depuis 16 ans. Cette visite coïncide avec la tenue du 1er Forum de coopération parlementaire entre les deux assemblées, co-présidé par MM. Larcher et Bensalah. Ce Forum résulte de l'accord signé entre le Conseil de la Nation et le Sénat lors de la visite officielle de M. Larcher en Algérie du 8 au 11 septembre 2015, à l'invitation de M. Bensalah. Le Forum et les échanges entre MM. Larcher et Bensalah "ont permis de mettre en lumière les convergences d'intérêt et d'analyses qui prévalent aujourd'hui entre les deux assemblées et les deux pays", souligne le communiqué. Ils ont abouti à une "feuille de route" qui comprend quatre axes principaux: le renforcement de la coopération institutionnelle entre les deux assemblées; un accompagnement du développement de la coopération décentralisée; l'approfondissement du dialogue géopolitique et sur les questions économiques; une nouvelle ambition pour l'espace méditerranéen avec, en particulier, l'approfondissement du dialogue 5 + 5. Celui-ci, le plus ancien cadre de rencontre entre pays du bassin méditerranéen instauré en 1990, a pour objectif d'engager un processus de coopération régionale entre l'Italie, la France, l'Espagne, le Portugal ainsi que Malte, et les cinq pays de l'Union du Maghreb arabe. Mardi, le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) recevra M. Bensalah pour des échanges sur la coopération parlementaire et l'amitié franco-algérienne. MM. Bartolone et Bensalah s'étaient entretenus en juin à Alger.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse du tarif des autoroutes: "normal que ce soient les utilisateurs qui paient" - Bartolone, PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160919063355.8fiev9nj.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale: "Si l'on veut à la fois que notre équipement autoroutier corresponde à la qualité de ce que doivent être aujourd'hui, notamment au niveau européen, les moyens de transport, et si on veut prévoir des investissements, ça me paraît normal que ce soient les utilisateurs qui paient et pas l'ensemble des ménages". "Et je pense que, notamment si l'on veut réussir cette transition énergétique, il faut réussir à équilibrer le coût entre le ferré, l'autoroute et les différents moyens de transport".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 08:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien député communiste Michel Vaxès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160918183854.bj0c6ukf.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député communiste des Bouches-du-Rhône Michel Vaxès, qui fut également maire de Port-de-Bouc, est décédé des suites d'un cancer, selon un communiqué dimanche du numéro un du PCF, Pierre Laurent, saluant un élu qui s'était mis "au service des gens". Le dépeignant comme "l'une des figures politiques des Bouches-du-Rhône les plus appréciées de la population", M. Laurent a rendu hommage à M. Vaxès, 75 ans, pour avoir été "de tous les combats pour sauver une usine de la fermeture, auprès des marins pêcheurs, des agriculteurs, pour empêcher une expulsion locative". Outre des mandats "au service des gens", il "portait en lui les combats antiracistes jusqu'à proposer de retirer le mot +race+ de la Constitution", sans succès en 2003, a rappelé le numéro un du parti communiste. En 2012, Michel Vaxès, après trois mandats de député depuis 1997, avait passé le flambeau à son suppléant, le maire de Martigues Gaby Charroux, pour les élections législatives. M. Charroux est demeuré l'unique député du Front de Gauche en région Provence-Alpes-Côte d'Azur.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: Le Roux appelle à essayer de faire le rassemblement "avant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160918172847.o8mmjtoj.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS et proche de François Hollande, a plaidé dimanche pour essayer de "faire le rassemblement avant" la primaire, laquelle est jusqu'alors "nécessaire, malheureusement" face à "l'émiettement" à gauche. Comme on lui demandait sur Radio J si la primaire lui paraissait risquée, comme à Manuel Valls, M. Le Roux a déclaré que "la primaire, dans la situation d'émiettement de la gauche réformiste est nécessaire - malheureusement puisque le président de la République sortant est naturellement notre candidat-" pour tenter d'être présents au second tour" de la présidentielle. Mais, a-t-il glissé, "si on peut faire le rassemblement avant la primaire, essayons de le faire", sinon "la primaire sera utile, je l'espère, pour le faire". Ce rassemblement peut se faire notamment en "discutant avec chacun des candidats, en regardant la façon dont peuvent s'opérer des convergences dans la campagne ou se prendre un certain nombre d'idées pour le programme du prochain quinquennat". Quid de Martine Aubry parlant du "temps des idées, pas des soutiens"? "C'est un début aujourd'hui de mise en commun pour préparer ensemble la suite. Tant mieux. Je pense que cette réunion à Lille est une bonne réunion qui permet d'engager une dynamique. (...) Il y a un principe de responsabilité qui a été posé durant cette réunion, dans une région où les socialistes étaient très divisés. Ils se rassemblent, tant mieux", a estimé ce fidèle de François Hollande. Ce député socialiste de Seine-Saint-Denis a aussi douté qu'"Arnaud Montebourg ou Benoît Hamon pensent vraiment qu'ils peuvent être président de la République" en 2017, appelant plus tard "ceux qui parient sur la défaite à se mettre de côté". Et "quand la perspective est à une victoire possible de l'extrême droite, ou d'une droite qui vire à l'extrême, je n'imagine pas que les gauches puissent être irréconciliables. J'imagine qu'elles puissent avoir des différences, mais j'imagine que, dans ce moment-là, suivant la dialectique bien connue à gauche, elles se mettent autour de la table pour regarder les points de convergence", a insisté M. Le Roux. Il a également souhaité que "Emmanuel Macron (...) s'il veut peser sur cette présidentielle le fasse en apportant un plus au camp réformiste, au président de la République". Interrogé sur l'hypothèse d'une candidature de Manuel Valls dans le cas où François Hollande n'irait pas à la présidentielle, M. Le Roux a répondu: "Le président de la République est mon candidat, mais je reconnais le profil d'homme d'Etat du Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI) pour "un groupe central" à l'Assemblée en 2017 et dialogue alors avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160916112350.u57yx63u.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés UDI, Philippe Vigier, a plaidé vendredi pour "la création d'un groupe central à l'Assemblée nationale" après la présidentielle et les législatives de 2017, et alors "le temps du dialogue avec Emmanuel Macron viendra sans doute" selon lui. "Ce n'est pas à huit mois de l'élection présidentielle qu'une vraie refondation politique peut s'opérer. En revanche, la participation du centre à la primaire (de la droite, ndlr) nous permettra, dans le cadre d'un accord de gouvernement, de réussir cette indispensable recomposition", estime-t-il dans une tribune publiée par le quotidien L'Opinion, alors que la main tendue du président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde à l'ex-ministre de l'Economie, au nom d'un "besoin de recomposition politique", a créé des remous parmi les centristes. Selon M. Vigier, cette recomposition "passera par la création d'un groupe central à l'Assemblée nationale". "Ce groupe réunira celles et ceux qui, sur des sujets aussi essentiels que l'emploi, la sécurité ou la modernisation de la France, veulent dépasser les clivages partisans qui nous divisent artificiellement et apporter leur concours loyal et exigeant à l'action d'un président de la République issu de la droite et du centre", considère cet élu d'Eure-et-Loir. "Dans ce cadre seulement, le temps du dialogue avec Emmanuel Macron viendra sans doute. Il ne pourra se faire que sur la base des propositions que nous avons défendues pendant quatre ans sans qu'elles ne rencontrent de vrai écho auprès du gouvernement actuel et autour d'un collectif que nous avons patiemment construit", détaille-t-il. M. Vigier appelle "toutes celles et tous ceux qui se sentent proches des valeurs du centre, militants ou pas, à prendre part à la primaire, à peser dans la balance avec leurs suffrages, et à participer ainsi au projet d'alternance et au quinquennat à venir pour redresser le pays". L'UDI (Union des démocrates et indépendants) - qui fédère plusieurs partis centristes - a décidé de ne pas présenter de candidat à la primaire de la droite.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montagne: un projet de loi pour soutenir l'emploi et le tourisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160914125818.7kv2wtlf.html</link>
   <description><![CDATA[Un projet de loi destiné à compléter la loi Montagne de 1985 en soutenant l'emploi et le tourisme tout en renforçant la protection de l'environnement a été présenté mercredi en conseil des ministres. Inspiré du rapport parlementaire des députées Annie Genevard et Bernadette Laclais remis en juillet 2015 et intitulé: "Un acte II pour la loi montagne; pour un pacte renouvelé entre la Nation et les territoires de montagne", le projet de loi vise à toiletter et compléter la loi de 1985, qui n'est plus au goût du jour en raison des évolutions "économiques, sociales et institutionnelles" des territoires montagneux. Quatre grands axes se dégagent: "préciser les objectifs généraux de la politique de la montagne et le fonctionnement des institutions qui lui sont propres. Soutenir l'emploi et le dynamisme économique. Faciliter la réhabilitation de l'immobilier de loisir et renforcer les politiques environnementales à travers l'action des parcs naturels régionaux et nationaux", a expliqué le ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet dans un communiqué. "Adoptée à l'unanimité du parlement, la loi du 9 janvier 1985 relative au développement et à la protection de la montagne était une loi innovante et ambitieuse(...) Si elle conserve sa pertinence dans ses principes fondateurs (...) les évolutions économiques, sociales et institutionnelles intervenues ces trente dernières années plaident fortement pour son actualisation". Le projet de loi prévoit également pour les communes classées "station de tourisme" la possibilité d'une "dérogation au transfert des intercommunalités de la compétence promotion du tourisme", dont dépendent les offices de tourisme. Pour le ministre, ce projet de loi se justifie par l'importance des territoires montagneux dans l'Hexagone: "La France compte neuf massifs de montagne(...) Ils couvrent plus du quart du territoire national et jusqu'à 30% du seul territoire métropolitain. Dix millions d'habitants environ, soit 15% de la population française, y vivent. Une commune sur six se trouve en zone de montagne (...) (les territoires montagneux) jouent un rôle majeur en matière d'attractivité et de rayonnement international de la France".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UE: Bartolone prône d'assouplir le pacte de stabilité, l'avait demandé "dès 2012"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160914125108.80ujtdmy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a plaidé mercredi pour un assouplissement du pacte de stabilité qui fixe notamment à 3% du PIB maximum le déficit public des Etats membres de l'UE, rappelant qu'il avait "fait cette proposition dès 2012", sans être entendu. Lors de l'émission "Questions d'info" LCP/Le Monde/AFP/France Info, M. Bartolone a salué le fait qu'"enfin" la gauche européenne plaide pour un assouplissement des règles budgétaires communes, alors qu'un sommet européen se tiendra vendredi à Bratislava pour discuter de l'avenir de l'UE après le Brexit. "J'ai fait cette proposition en 2012 et je me souviens de ce que j'avais pu ramasser à l'époque", a-t-il déclaré, glissant qu'en "bon camarade", il ne rappelait pas aux responsables de l'exécutif "les mots quelques fois très désagréables qu'ils ont eus en ma direction à l'époque". "Mais franchement, j'avais raison", a-t-il ajouté. Invité à dire si un changement des règles à l'époque aurait modifié le cours du quinquennat, il a répondu: "c'est évident qu'il y aurait eu des décisions différentes", avec une gauche qui se serait notamment "plus retrouvée dans un rêve européen et avec les conséquences positives que ça aurait pu avoir notamment pour la politique menée en France". "Nous sommes dans une période, un peu différente, mais complémentaire de celle qui m'avait amené à dire: +le 3% de déficit aujourd'hui c'est absurde, et ne pas avoir un grand programme d'investissement européen pour préparer l'Europe du futur, c'est absurde+", a-t-il ajouté. "Je pense que notamment sur les questions de sécurité européenne actuellement, (...) on ne peut pas dire +il faut envisager à la fois des équipements européens, des moyens militaires+, et dire: +on va faire ça en sacrifiant tout le reste+", a-t-il souligné. "Aujourd'hui, il faut utiliser le Brexit (...) pour en finir avec cette Europe à la carte qui a été induite par cette Europe construite par les libéraux, où on a cassé de l'espérance européenne", et "dire ça suffit, on ne peut pas venir chacun avec son envie de minimum d'Europe", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: Bartolone critique la "communication rétrograde" de la direction</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160914114704.7j68naqv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a critiqué mercredi la "communication rétrograde" de la direction d'Alstom, voyant la solution pour Belfort via des commandes mais pas par une forme de nationalisation. "La direction d'Alstom, je ne comprends pas leur communication. Avec l'expérience d'un certain nombre d'entreprises qui ont connu des difficultés, avoir cette communication rétrograde avec les organisations syndicales, les salariés, les élus locaux et même le gouvernement, c'est une erreur et même une stupidité", a-t-il jugé lors de l'émission "Questions d'info" LCP/Le Monde/AFP/France Info. S'il a trouvé "pas impossible" qu'"un certain nombre d'entreprises en difficultés ou en mutation essayent d'utiliser l'année qui précède une élection présidentielle", M. Bartolone a considéré qu'il y a d'autres manières de faire "sur des sujets relevant de la réindustrialisation du pays et d'un de nos points forts industriels que d'utiliser la communication au travers des médias ou en prenant les salariés en otage". Comme on lui demandait si François Hollande n'en faisait pas trop sur le dossier Alstom, le président de l'Assemblée a répondu: "Non. Ce n'est pas n'importe quelle entreprise, c'est 400 salariés directs, 1.200 indirects, une société présente à Belfort depuis 1879 et un savoir-faire sur un marché de plus en plus sollicité au niveau mondial". Et "ce n'est pas du tout une entreprise qui s'effondre", a-t-il lancé. Non seulement Alstom a "l'équivalent de quatre années de chiffre d'affaires de commandes" mais il y a "des commandes en discussion" avec la RATP et la SNCF notamment au niveau de la région Ile-de-France avec "peut-être le plus grand chantier européen, celui du Grand Paris", selon ce député de Seine-Saint-Denis. L'écotaxe, que "j'avais proposé de réinstaller dans un certain nombre de régions, notamment en Ile-de-France parce que nous sommes en retard pour la transition énergétique sur les transports", serait "bonne pour les usagers et pour une entreprise comme Alstom", a jugé M. Bartolone. Quid d'une nationalisation partielle ou temporaire d'Alstom, comme suggéré par l'ex-élu de Belfort Jean-Pierre Chevènement? "Je ne crois pas que ce soit une question de tour de table simplement", a déclaré le président de l'Assemblée. Il faut qu'"on utilise la commande publique et qu'on aide l'entreprise à gagner la bataille des technologies du futur" pour les trains à grande vitesse, sinon "les Chinois, les Allemands ou d'autres vont nous passer devant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande "sera candidat" en 2017 et ses soutiens "se préparent" (D. Guillaume, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160914073106.et6gt339.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande "sera candidat" en 2017 et ses soutiens "se préparent", a déclaré mercredi le président du groupe PS au Sénat Didier Guillaume qui a brocardé ceux qui à gauche "souhaitent la défaite" pour "rebondir en 2022". François Hollande "sera candidat à l'élection présidentielle de 2017. C'est sûr. Il sera candidat parce que la France en a besoin, parce qu'après avoir affronté ce quinquennat, le terrorisme, les grandes crises, il aura besoin de donner son idée de la France", a déclaré M. Guillaume sur Europe 1. Sera-t-il le directeur de cabinet de la campagne de François Hollande ? "On n'est pas là pour faire le casting". Mais "aujourd'hui nous nous préparons. Ceux qui soutiennent François Hollande se préparent. Et lorsqu'il annoncera officiellement aux Français qu'il est candidat, en décembre ou janvier, alors il suffira d'appuyer sur un bouton et tout sera prêt". A gauche de François Hollande, M. Guillaume voit "des gens qui [sont] aigris, qui voudraient prendre une revanche sur je ne sais quoi, parce qu'ils auraient été maltraités. Je pense qu'ils souhaitent la défaite de notre candidat pour rebondir en 2022". "Il y a aujourd'hui de multiples candidatures, Benoît Hamon, Arnaud Montebourg, Marie-Noëlle Lienemann. Est-ce que tous ont envie d'être président de la République demain ? Je n'en suis pas sûr. Pourquoi sont-ils candidats ? Parce qu'il faut essayer de faire vivre une petite, boutique", a renchéri Bruno Le Roux, son homologue à l'Assemblée, sur iTELE. Quant à Emmanuel Macron, "il a fait un choix individuel, solitaire, je le regrette". Mais "je ne désespère pas qu'on puisse se retrouver au printemps prochain", a dit M. Guillaume.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à Macron: "Pas de place pour les aventures individuelles" à la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913180812.1a46wruo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a fustigé mardi soir les "aventures individuelles" à gauche qui n'ont "pas de place" pour la présidentielle de 2017, visant les rivaux de François Hollande, en premier lieu son ancien ministre Emmanuel Macron. "Il n'y a pas de place pour les aventures individuelles. C'est ne rien comprendre à l'histoire qui s'est invitée, à la tragédie parfois, à la mort qui s'est imposée au cours de ces dernières années, c'est ne rien comprendre aux aspirations du peuple français", a lancé M. Valls devant les députés socialistes, lors d'un séminaire de rentrée, sans toutefois nommer ses cibles. "Être moderne, c'est être collectif, être moderne, c'est être républicain, être moderne, c'est être laïc, être moderne, c'est considérer que l'égalité est plus que jamais cette belle idée qui correspond à la France", a lancé le Premier ministre dans son discours clôturant ce séminaire. Un peu plus tôt, le Premier ministre avait appelé la gauche à arrêter "la machine à perdre" et à "faire bloc" alors que tous les sondages la donnent absente du second tour de la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Valls appelle la gauche à arrêter "la machine à perdre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913173001.mbn4b7s2.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a appelé mardi soir la gauche à arrêter "la machine à perdre" pour la présidentielle 2017, lors d'une intervention devant les députés socialistes, accusant une partie de son camp de "parier sur la défaite du PS". "Si on ne bouge pas, la gauche disparaîtra! (...) Si on ne bouge pas, la gauche, la gauche de gouvernement, la social-démocratie (...) laissera les Français seuls, seuls, face à un choix amer: la droite dure ou l'extrême droite! Si on ne bouge pas, la gauche sera ultra minoritaire à l'Assemblée nationale! Oui la gauche telle que nous l'imaginons, utile, assumant les responsabilités de l'exercice du pouvoir, peut mourir, mais moi je veux qu'elle vive!" a lancé le Premier ministre en clôture du séminaire de rentrée des députés socialistes, à l'Assemblée nationale. "Peut-on se permettre (...) le luxe de la division? Peut-on, dans une même famille politique, connaître des attaques si violentes? Peut-on, sans le moindre état d'âme, sans la moindre responsabilité historique, sans la moindre fraternité, parier sur la défaite du PS, de la gauche, passer un week-end entier à expliquer que le président de la République ne peut pas être candidat? C'est dérisoire, mais c'est surtout pas à la hauteur des enjeux", a de nouveau fustigé M. Valls, en allusion aux déclarations des rivaux de François Hollande à gauche le week-end dernier. "Tout comme vous, je ne veux pas de cela. Je ne veux pas de cette machine à perdre. Pas seulement pour la gauche. Mais pour la France", a-t-il lancé, appelant à nouveau à "faire bloc". S'il ne s'agit pas d'"enterrer nos débats", a lancé un Premier ministre souvent accusé d'autoritarisme dans son camp, il s'agit de "dire clairement pourquoi nous demandons cinq ans de plus". "L'anti-sarkozysme ne suffira pas. Le rappel des dangers du projet de la droite - utile bien entendu - ne suffira pas. Il faut dire notre projet", a-t-il dit. L'élection présidentielle sera le théâtre d'un "choix historique", selon M. Valls, soulignant que le FN "sera certainement au second tour" et jugeant la droite engagée dans la "surenchère".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux appelle les députés PS à lutter contre la "fatalité" d'un échec en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913172103.ujz0gfnk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, les a appelés lundi, à moins de huit mois de la présidentielle, à "déjouer" cette "fatalité" faisant que la gauche n'a jamais gouverné deux législatures consécutives, et éviter "un nouveau 21 avril". "C'est une situation politique singulière en Europe. Comme s'il y avait +une fatalité+ - je reprends le mot de Michel Rocard au soir d'une défaite - une fatalité française à ce que la gauche ne puisse pleinement s'installer dans la durée et bâtir une oeuvre qui ne soit pas systématiquement remise en cause au bout de quelques années", a-t-il lancé lors de la conclusion, ouverte à la presse, du séminaire de rentrée du groupe PS. "Cette fatalité et cette mécanique implacable, il nous faut, nous devons les déjouer", a plaidé en présence de Manuel Valls ce proche du chef de l'Etat, qui a évoqué à ce sujet l'ancien Premier ministre Pierre Mauroy et son "obsession de la durée". M. Le Roux a invité ses collègues à ne pas aborder cette "rentrée parlementaire la tête basse" car "il n'y a jamais de résultats annoncés à l'avance". "Soyons combatifs et déterminés! La victoire est possible", a assuré cet élu de Seine-Saint-Denis. Il a rappelé "l'exigence" posée par François Hollande jeudi dernier salle Wagram de "responsabilité" et d'"unité". "Est-ce que nous, à gauche, nous sommes à ce point oublieux de notre responsabilité collective, de l'histoire politique de notre pays que nous allons, chacun dans son couloir, d'un pas tranquille vers la défaite et un nouveau 21 avril?", a-t-il interrogé en référence aux divisions de son camp. "Il doit se produire un déclic dans toutes les têtes de gauche", a insisté M. le Roux. D'autant que "l'alternance, si elle devait avoir lieu", serait périlleuse à ses yeux car "la droite a changé, elle est dangereuse pour le pays, aiguillonnée par le Front national". Le président du groupe socialiste a épinglé ceux qui à droite "écornent l'Etat de droit" et "attisent les divisions entre les Français". "L'alternance si elle devait avoir lieu ne serait pas exercée par une droite dont on pourrait se dire qu'elle a toujours en partie un bon vieux fond chiraquien, débonnaire, un peu +radsoc+ (...) +pépère+ si j'osais", a-t-il lancé. D'après lui, le bilan du quinquennat "s'inscrit dans l'histoire des apports de la gauche dans notre pays, après celui de François Mitterrand et après celui de Lionel Jospin et nous n'avons pas à rougir de cette continuité". "Nous choisirons notre candidat en temps voulu. Pour moi - vous le savez bien -, il n'y en a qu'un", a-t-il conclu, sans citer nommément François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas plus de 25 élèves par classe: proposition de loi d'un député du Front de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160913114246.q00izje4.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques jours après la rentrée scolaire, le député du Front de gauche Jean-Jacques Candelier a annoncé mardi le dépôt d'une proposition de loi pour garantir un effectif maximum de 25 élèves par classe, suggérant que le surcoût pour l'Etat soit financé par l'impôt sur le capital. "Malgré les créations de postes dans l'Education nationale entamées depuis 2012, les effectifs par classe restent très chargés dans beaucoup d'établissements scolaires", ce qui "nuit à la qualité de l'enseignement", note le député dans l'exposé des motifs de sa proposition, dont il a annoncé le dépôt dans un communiqué. "Pour la rentrée 2016, selon le ministère de l'Education nationale, le nombre moyen d'élèves par classe est de 25,5 en maternelle, de 23 en primaire, de 24,8 au collège de 19,3 en lycée professionnel et de 30 en lycée général", note l'élu du Nord, pour qui "ces chiffres cachent des réalités très contrastées: des zones rurales se retrouvant avec des classes à 18 élèves et des grandes villes avec des classes à 35". Sa proposition de loi, qui compte trois articles, stipule que "tout enfant est accueilli à l'école, au collège et au lycée dans des classes qui ne comptent pas plus de 25 élèves inscrits", un nombre "porté à 20 dans les établissements classés en réseau d'enseignement prioritaire". Elle propose aussi que la continuité du service public soit "garantie sans remettre en cause le droit de grève" et que tout enseignant absent soit "remplacé dans un délai maximum de 24 heures". Le troisième article prévoit que "les charges qui résultent pour l'État de l'application de la présente loi sont compensées à due concurrence par l'augmentation du taux d'impôt sur le revenu applicable aux revenus du capital".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS font leur rentrée mardi, entre "combativité" et "préoccupations"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160912154357.dx4ggnlf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes se retrouvent mardi pour un séminaire de rentrée en présence du Premier ministre, sur l'élan du discours de Wagram de François Hollande, même si certains se disent "préoccupés" et craignent un climat "morose", à huit mois de la présidentielle. Leur chef de file Bruno Le Roux a prévu pour cet après-midi de travail à l'Assemblée trois axes: "quatre ans d'action, la dernière législature à préparer, la présidentielle à mettre en perspective". "Nous aurons un groupe pleinement engagé derrière le président de la République dans l'action qui a été la sienne et dans ce qu'il veut faire", pronostique ce proche du chef de l'Etat. Près de 200 des 289 élus du groupe SER (socialiste, écologiste et républicain) se sont inscrits à ce séminaire, qui s'articule autour de débats sur l'éducation, les "nouveaux droits dans un pays profondément réformé" et la République. Une dizaine de membres du gouvernement doivent y participer, dont Najat Vallaud-Belkacem, Michel Sapin, Myriam El Khomri, Jean-Jacques Urvoas et encore Bernard Cazeneuve et Emmanuelle Cosse (ex-EELV). Seule sera ouverte à la presse la conclusion des travaux, par Bruno Le Roux, le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) puis Manuel Valls. Suivra pour les parlementaires un dîner à l'hôtel de Lassay, la résidence de M. Bartolone. L'état d'esprit est "combatif pour défendre une République en danger, et la qualification de la gauche non seulement au second tour des présidentielles mais durablement", dit à l'AFP la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier. D'après une source parlementaire, le séminaire sera "dans la continuité" du discours aux airs de pré-campagne du président jeudi dernier salle Wagram. Après une dernière session compliquée, notamment autour de la loi travail, puis le départ d'Emmanuel Macron du gouvernement, le séminaire, "événement traditionnel de rentrée", ne doit pas être vu comme "un lieu de confrontation particulier", dit le député de Seine-et-Marne Eduardo Rihan Cypel. Mais certains, comme l'élue de Gironde Michèle Delaunay, disent aborder "avec beaucoup de préoccupation cette rentrée", à l'approche des échéances électorales, même si d'après elle, Bruno Le Roux "fera beaucoup de motivation" en direction des troupes. "Il va falloir trouver des arguments", dit un député légitimiste qui craint une ambiance "morose", sur fond de sondages alarmants. "Il faut que la gauche trouve un discours" pour défendre son "utilité". Côté frondeurs, qui se sont réunis ce week-end à La Rochelle, le chef de file Christian Paul dit qu'il "passera" au séminaire, "comme on rend visite à une famille en difficulté, qui va à la catastrophe et qui se refuse à des révisions déchirantes". Les travaux parlementaires reprendront le 27 septembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
