<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 09:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ségolène Royal dément le coût de 5 milliards d'euros pour fermer Fessenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930071402.9z8ms5wg.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie et de l'Energie, Ségolène Royal, a démenti mardi le chiffre de 5 milliards d'euros avancé par un rapport parlementaire pour la fermeture de la centrale nucléaire alsacienne de Fessenheim, avant même la prise en compte des dépenses liées au démantèlement de l'installation. "Ce n'est pas exact. La fermeture de Fessenheim ne coûtera pas 5 milliards d'euros", a déclaré la ministre à l'antenne de France Inter. "Ce sera une décision prise dans l'intérêt général du pays et rien ne me fera céder sur ce type de chantage, avec des calculs farfelus qui sont lancés dans la nature pour essayer d'influencer des décisions", a ajouté Mme Royal. Selon le rapport rédigé par les députés Hervé Mariton (UMP, Drôme) et Marc Goua (PS, Maine-et-Loire) et révélé par Les Dernières Nouvelles d'Alsace et l'Alsace, "fermer la centrale nucléaire pour fin 2016 coûterait au moins 5 milliards d'euros à l'Etat, sans même commencer le démantèlement". Interrogée sur le choix des deux réacteurs appelés à être fermés, la ministre de l'Ecologie a déclaré que la décision serait prise "sur la base des deux réacteurs qui sont les plus coûteux et qui nécessitent le plus d'investissements".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 09:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (EELV): les centrales nucléaires françaises, des "2 CV" en termes de sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930063825.838286ww.html</link>
   <description><![CDATA[La plupart des centrales nucléaires en France sont "des 2 CV au regard de la sécurité nécessaire", a estimé mardi Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, qui attribue au "lobby nucléaire" le rapport préconisant le report de la fermeture de Fessenheim (Haut-Rhin). Un rapport parlementaire rédigé par Hervé Mariton (UMP) et Marc Goua (PS) préconise le report de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim qui pourrait coûter cinq milliards d'euros à l'Etat, annonce les Dernières Nouvelles d'Alsace et l'Alsace mardi. "Très souvent, le lobby nucléaire revient à la charge pour essayer de faire en sorte d'éviter l'inéluctable", a réagi Mme Pompili sur RFI. La députée de la Somme a cité un autre rapport parlementaire récent sur le coût du nucléaire. "Il a été prouvé, y compris par le président d'EDF mais aussi de l'ASN (Autorité de sûreté nucléaire), que de toute façon, pour prolonger, les centrales avec les nouvelles conditions de sécurité demandées, cela coûtera extrêmement cher", a-t-elle dit. "Ne serait-ce que pour remettre les centrale en sécurité, on parle de 300 milliards. On est sur des chiffres astronomiques. Qu'il faille ou pas fermer des centrales, ça va nous coûter cher. Donc si on doit faire un choix, il vaut mieux plutôt fermer des centrales et s'orienter vers des économies d'énergies et les énergies renouvelables plutôt que de laisser continuer des centrales qui, je le rappelle ont été construites, dans les années 60, 70, 80... Ce sont des 2 CV par rapport à la sécurité nécessaire maintenant!", s'est-elle exclamée. "Bien sûr qu'il y a des symboles", a-t-elle répondu, interrogée sur le cas spécifique de Fessenheim, dont la fermeture était une promesse de campagne de François Hollande. "On va essayer de respecter ce qu'a demandé le président de la République, c'est-à-dire baisser la part du nucléaire et pour ça, EDF va choisir quels sont les réacteurs qu'il ferme et devra respecter la trajectoire perdue. Je pense que Fessenheim est la meilleure centrale à fermer parce que c'est la plus vieille, (celle qui pose) le plus de problèmes de sécurité. Après, si EDF fait un autre choix, je peux l'entendre mais on en est loin", a-t-elle développé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fessenheim: un rapport parlementaire préconise de reporter la fermeture (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929234605.v1tzmuq1.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire préconise le report de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim (Haut-Rhin) qui pourrait coûter cinq milliards d'euros à l'Etat, annonce les Dernières Nouvelles d'Alsace et l'Alsace mardi. "Fermer la centrale nucléaire pour fin 2016 coûterait au moins 5 milliards d'euros à l'Etat, sans même commencer le démantèlement", selon le rapport rédigé par les députés Hervé Mariton (UMP, Drôme) et Marc Goua (PS, Maine-et-Loire) et que les deux quotidiens ont pu se procurer. "Au vu du contexte budgétaire contraint", les deux rapporteurs "estiment préférable de reporter la fermeture promise par le Président de la République". Doyenne des centrales nucléaires françaises encore en activité, Fessenheim est promise à une fermeture fin 2016. Ce rapport sera rendu public mardi en commission des finances, veille du début de l'examen à l'Assemblée du projet de loi sur la transition énergétique et la croissance verte qui prévoit notamment un plafonnement de la capacité nucléaire, rappellent les DNA et l'Alsace. "Outre le coût social lié à l'arrêt de la centrale, EDF pourrait percevoir une indemnité de l'ordre de 4 milliards d'euros pour avoir été obligé de fermer ses deux réacteurs avant l'heure", explique dans leur rapport les deux députés chargés de calculer une première estimation officielle du coût de la +fermeture anticipée+ de Fessenheim. La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a déclaré dimanche n'avoir pas tranché sur l'avenir de la centrale de Fessenheim, indiquant qu'elle ne savait "pas encore" quels réacteurs seraient fermés dans le cadre de la transition énergétique. Le projet de loi sur la transition énergétique prévoit notamment une réduction de la consommation énergétique finale de 50% en 2050 (par rapport à 2012), ainsi qu'une réduction de la part du nucléaire dans la consommation finale d'électricité de 50% à horizon 2025 (contre 75% aujourd'hui).]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 01:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Danièle Breem, journaliste de l'ORTF, figure de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929213311.ow5ponf2.html</link>
   <description><![CDATA[Danièle Breem, ancienne journaliste de l'ORTF et figure de l'Assemblée nationale où elle a fait entrer les caméras, est décédée à l'âge de 93 ans, a-t-on appris lundi de source parlementaire. D'abord institutrice, Mme Breem avait rejoint en 1955 l'Office de radio et télévision français puis Antenne 2 et France 2, où elle était devenue rédactrice en chef adjointe. Même après sa retraite, elle continuait de se rendre régulièrement à l'Assemblée et distillait ses conseils. "Par la télévision, elle a permis de populariser les débats parlementaires et de faire connaître à nos concitoyens leurs représentants. La salle des Quatre colonnes a été, grâce à sa détermination, ouverte aux caméras", a salué dans un communiqué le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). "En mon nom et au nom des députés, j'adresse mes condoléances à sa famille, à ses proches et à l'ensemble de ses confrères", a-t-il ajouté. Pour le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, "la presse parlementaire perd une de ses figures emblématiques". Fleur Pellerin, ministre de la culture et de la communication, a évoqué une "pionnière du journalisme politique (qui) a su porter le débat parlementaire au plus près de nos concitoyens"."Elle a été un des grands témoins de notre histoire politique qu'elle a su transmettre avec indépendance, justesse et rigueur. (...) Elle a marqué durablement le débat citoyen dans notre pays et le métier de journaliste dont elle a incarné les valeurs et les principes de manière exemplaire", a déclaré Mme Pellerin dans un communiqué transmis dans la soirée à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécurité sociale: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929144917.n9gmpr0p.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques lundi aux annonces de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine sur de futures économies pour le budget de la Sécurité sociale ciblant la branche famille (congé parental, prime naissance): - Marie-George Buffet, députée PCF et ex-ministre: "Le gouvernement s'apprête une nouvelle fois à opérer une ponction dans le budget des familles en voulant notamment économiser de l'argent sur le congé parental et la prime de naissance (...) L'égalité est au contraire de tirer vers le haut les droits des femmes et des hommes à bénéficier du congé parental. Il serait scandaleux de vouloir faire prendre les vessies de l'austérité pour des lanternes d'égalité. Car, de fait, le gouvernement s'en prend aux familles pour renflouer le budget de la Sécurité sociale plutôt que de revoir l'assiette des cotisations en s'en prenant notamment aux dividendes des actionnaires." (communiqué) - Des députés UMP de la Droite Populaire dont Philippe Meunier, Nicolas Dhuicq, Jean-Pierre Decool, Thierry Mariani, Jacques Myard: "Marisol Touraine préfère, une nouvelle fois, s'attaquer aux familles pour combler une partie du déficit de la Sécurité sociale au lieu de remettre en cause, notamment, la gratuité de l'Aide médicale d'Etat pour les étrangers en situation irrégulière (...) Cette politique est proprement scandaleuse et contraire à l'intérêt de la France." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015 : les députés PS réclameront 50 à 100.000 emplois aidés supplémentaires (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929122935.fqpo01f9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes réclameront entre "50.000 et 100.000 emplois aidés supplémentaires" lors de l'examen du projet de loi finances 2015, a indiqué lundi leur chef de file Bruno Le Roux. "Nous déposerons des amendements pour qu'on ne relâche pas l'effort en 2015. La diminution du nombre d'emplois aidés ne doit intervenir que dans l'année qui suit le redémarrage de l'emploi", a estimé M. Le Roux, lors d'une rencontre avec des journalistes. Les députés socialistes déposeront aussi, si nécessaire, des amendements "pour s'assurer qu'il n'y aura pas de hausse fiscale pour aucun contribuable" avec la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu. La suppression prévue de la première tranche de l'impôt sur le revenu, une mesure à 3,3 milliards d'euros, doit profiter à 9 millions de contribuables sans nuire à aucun, promet Bercy, via une refonte complète du bas de barème, et une décote pour les contribuables les moins imposés. M. Le Roux a annoncé aussi la constitution de quatre groupes de travail (fiscalité des ménages et logement, investissement public et privé, emploi et apprentissage, réorientation européenne) chez les députés PS "pour que le groupe soit à la manoeuvre sur ces thématiques jusqu'à la fin du quinquennat" En dépit de la trentaine de députés socialistes "frondeurs" qui s'abstiennent maintenant quasi-systématiquement sur les textes budgétaires, M. Le Roux s'est dit "sûr qu'il y aura une majorité pour voter le budget". "Cela ne sera pas simple mais il sera voté", a-t-il répété. "Il faut 260 députés PS (sur 289) pour être sûr de faire passer tous les textes, ces 260 je les ai", a-t-il assuré. "Les choses ont déjà été bien cadrées par le gouvernement, ce qui devrait être rassurant pour le groupe. On n'ira pas plus loin dans les efforts prévus" pour contenir les déficits, a-t-il notamment fait remarquer. Le chef du groupe socialiste ne voit en conséquence "aucune nécessité" pour le Premier ministre d'utiliser l'article 49.3 de la Constitution (texte adopté sans vote) qui reste cependant un "instrument de réactivité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen demande à nouveau la dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929065227.7tz6reoo.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, la présidente du FN, a réclamé à nouveau la dissolution de l'Assemblée nationale, lundi, au lendemain de sénatoriales qui ont vu pour la première fois deux élus de son parti devenir sénateurs. "Nous avons largement dépassé notre socle politique" de grands électeurs, passant de 1.000 à 4.000, a fait valoir l'eurodéputée sur France 2. "Nous avons été capables de rassembler des élus de terrain" qui "nous font confiance". "Nous avons dénoncé avec la plus grande rigueur des réformes territoriales qui vont entraîner un chaos épouvantable dans nos territoires", sans "faire un centime d'économies", a-t-elle analysé pour expliquer ce succès. De plus "les élus sur le terrain payent les conséquences de la politique menée. Ils voient, eux, les ravages de l'immigration sur les territoires", "les conséquences des diktats de l'UE", selon Mme Le Pen. Ces sénatoriales, "de bon augure" pour les scrutins de 2015, sont "une marche supplémentaire vers notre objectif d'arriver au pouvoir", a-t-elle affirmé, ajoutant: "Nous pouvons gagner la présidentielle". Nicolas Sarkozy est-il un obstacle sur ce chemin? Son retour "est totalement raté", a tranché Mme Le Pen, "il apparaît tel qu'en lui-même, un homme capable de refaire pour la 5, 6, 7e fois les mêmes promesses" dont il n'a pas tenu "une seule pendant son mandat", selon elle. Si François Hollande ne "tire pas de conséquences" de la perte, par la gauche, de la majorité au Palais du Luxembourg, "quand le fera-t-il?", a-t-elle demandé. "Chaque élection a été un échec total, de plus en plus lourd". "Il faut dissoudre l'Assemblée nationale", a martelé la dirigeante frontiste. "Dans une démocratie digne de ce nom, c'est le peuple et lui seul qui décide lorsqu'il y a un désaveu à ce point de la politique menée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux législatives partielles en vue après l'entrée de deux députés UMP au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140928184331.i2wlejvk.html</link>
   <description><![CDATA[La victoire dimanche aux élections sénatoriales de deux élus UMP jusqu'alors députés, François Baroin et Alain Marc, va provoquer deux législatives partielles d'ici la fin de l'année dans des circonscriptions de l'Aube et de l'Aveyron marquées à droite. L'élection d'un député au Sénat provoque une élection partielle dans un délai de trois mois maximum pour remplacer le député. L'entrée au Palais du Luxembourg avec un large score (76,58% des suffrages exprimés) de François Baroin, ancien ministre qui siégeait de nouveau au Palais Bourbon depuis juin 2012, entraînera une partielle dans la troisième circonscription de l'Aube. Cette circonscription, revenue à la droite en 1993 après une parenthèse de 12 ans à gauche, comprend une partie de la ville de Troyes (où François Baroin a été réélu maire en 2014). Quant à Alain Marc, UMP, élu sénateur dimanche avec 57,33%, il était député depuis 2007 de la troisième circonscription de l'Aveyron, qui compte notamment la ville de Millau. Depuis le début de la Vème République en 1958, cette circonscription a toujours été à droite.]]></description>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Royal: la loi de transition énergétique "va changer la vie des Français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140928130947.w98ad3x2.html</link>
   <description><![CDATA[La loi sur la transition énergétique, qui arrive en débat à l'Assemblée nationale mercredi, "va changer la vie des Français" et constitue "une formidable chance", a affirmé la ministre de l'Écologie et de l'Energie Ségolène Royal. "La transition énergétique peut apporter beaucoup aux Français" et cette nouvelle loi, "c'est de tout de suite qu'elle va changer la vie des Français", a déclaré dimanche Mme Royal, invitée du "Grand Rendez-vous" Europe 1/Le Monde/I-Télé. "En 2050, il va falloir diviser par deux notre consommation énergétique. Donc, c'est vraiment un changement de modèle (...) et aussi une formidable chance", selon la ministre. "L'autre modèle énergétique, la solution écologique, est une occasion de fonder un autre modèle économique", a-t-elle estimé. La ministre a souligné que la rénovation énergétique des bâtiments constituait "le principal chantier" de la loi, avec la création d'un crédit d'impôt "qui va permettre aux Français d'engager des travaux sur leur logement". Cela va aussi concerner "l'artisanat du bâtiment qui dès maintenant se met en mouvement", a-t-elle ajouté. Une ligne budgétaire de 5 milliards d'euros à la Caisse des Dépôts va d'autre part "permettre à toutes les collectivités (...) d'engager les travaux sur tous les bâtiments publics", a indiqué Mme Royal. La loi doit ainsi permettre aux Français "de diminuer leur facture énergétique, qui pèse lourdement sur le pouvoir d'achat" et aussi de diminuer "la facture énergétique de la France, qui pèse lourdement sur la productivité économique des entreprises". Le projet de transition est "de passer du modèle actuel où on gaspille l'énergie, où on consomme beaucoup d'énergie importée, notamment beaucoup de pétrole" à "la montée en puissance sur les énergies renouvelables", a-t-elle résumé. Mme Royal a redit que l'objectif était de "créer 100.000 emplois dans les filières de la croissance verte". Elle a récusé l'idée que la transition énergétique serait coûteuse : "Ca ne coûte pas, ça rapporte, la transition énergétique", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: pas si simple pour une future majorité de droite vu les "grandes divisions" (Cambadélis)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140928110020.2x3hpdie.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, a estimé dimanche que le basculement attendu du Sénat à droite, effet "mécanique" de la débâcle des municipales, ne serait pas simple pour "la future majorité" car "la droite sera durablement divisée". Comme on lui demandait lors du Forum Radio J s'il s'attendait lui aussi à une défaite aux sénatoriales, le numéro un du PS a rétorqué: "Ben oui, pas une victoire". Il a cependant insisté sur "un effet mécanique" de cette perte, car "à partir du moment, où vous perdez les municipales dans ces proportions, cela se répercute dans les sénatoriales parce qu'il y a moins de grands électeurs". S'il a minimisé l'impact de la défaite pour le gouvernement, sachant que "le Sénat ne votait plus depuis des mois les lois de la gauche, puisque le Parti communiste faisait bloc avec la droite sur nombre de textes", M. Cambadélis a affirmé que "les choses seront plus compliquées qu'on veut bien le dire pour la majorité sénatoriale qui peut advenir, très très divisée sur le candidat à la présidence du Sénat". "Je pense que la droite sénatoriale sera durablement divisée parce que, derrière, il y a aussi des rivalités quant à la candidature ou pas entre les juppéistes ou sarkozystes à la primaire de la droite" en vue de la présidentielle de 2017, a ajouté ce député de Paris. Cette situation de division pourrait avoir "des conséquences fâcheuses, par exemple le président élu du Sénat voudra être radical contre le gouvernement pour maintenir sa majorité", mais aussi "heureuses parce que cela peut vouloir dire que sur certains sujets, le Sénat sera proche de la majorité actuelle", a glissé M. Cambadélis. Comme on lui demandait si le basculement à droite du Sénat ne sonnerait pas le glas de toute réforme constitutionnelle d'ici 2017, M. Cambadélis a tenté de rassurer. "On peut, sur des sujets, se retrouver: la majorité sénatoriale ne vote pas au canon, les sénateurs sont très jaloux de leur indépendance -nous en savons quelque chose- et ils peuvent, sur certains sujets, ne pas suivre les recommandations de leur formation politique", a-t-il répondu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Sylvie Andrieux se dit "caricaturée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140927220023.x7v36zrb.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Sylvie Andrieux, qui a vu sa peine alourdie en appel cette semaine, se dit "caricaturée" en "baronne du clientélisme" dans un entretien au JDD et estime être un "bouc émissaire désigné par Michel Vauzelle". "Je suis le bouc émissaire désigné par Michel Vauzelle, président de la Région PACA. En tant que vice-présidente en charge de la politique de ville de 1998 à 2008, je n'ai fait qu'appliquer une politique volontariste du président du Conseil régional", avance l'élue au JDD. La députée a vu sa peine alourdie par la Cour d'appel d'Aix-en-Provence. Elle a été condamnée à quatre ans de prison, dont trois avec sursis dans un dossier de détournement de fonds publics à visée clientéliste. La peine, qui pourra s'effectuer sous bracelet électronique, a précisé la cour, a été assortie d'une amende de 100.000 euros et de 5 ans d'inéligibilité. Elle a formé un pourvoi en cassation. "Je suis une des rares élues marseillaises avec Samia Ghali qui rentrent dans les cages d'escalier des quartiers nord la tête droite. On a préféré me caricaturer, faire de moi la baronne du +defferrisme+, une reine du clientélisme en mini...", dit-elle au JDD. La députée qui a été exclue du PS en 2013 a précisé qu'elle ne quitterait pas son siège à l'Assemblée. "Si quelqu'un du PS m'a appelée dernièrement ce n'était pas pour me demander de quitter l'hémicycle mais pour s'assurer que je voterai bien la confiance à Manuel Valls...", a-t-elle confié. Avant la décision de la cour d'Appel, dans une interview à La Provence, elle avait affirmé qu'elle "ne lâcherai(t) jamais rien" et "serai(t) au travail à l'Assemblée nationale" quoi qu'il arrive.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés adoptent le projet de loi en commission, mais sans l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140927195840.jiwx0o1k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté samedi soir en commission le projet de loi sur la transition énergétique, mais sans l'UMP et l'UDI qui ont boycotté la réunion pour protester contre des "conditions d'examen inacceptables" de ce texte. Le projet de loi défendu par Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie, vise à alléger la facture énergétique de la France tout en réduisant sa dépendance au nucléaire et aux énergies fossiles. La commission spéciale de l'Assemblée, qui avait débuté ses travaux mercredi, était chargée d'examiner les 64 articles du texte, et les quelque 2.300 amendements déposés, avant un premier débat général dans l'hémicycle mercredi prochain, et une discussion détaillée la semaine suivante. Les députés UMP, conduits par l'élu du Vaucluse Julien Aubert, ont quitté la réunion vendredi soir en signe de protestation contre cet examen à marche forcée, et comme ceux de l'UDI, l'ont boycotté samedi. Ils réclamaient le report de la discussion générale dans l'hémicycle pour laisser plus de temps au travail en commission. Leur boycott a eu pour effet d'accélérer le rythme d'examen, puisque conformément au règlement de l'Assemblée, les quelque 200 amendements de l'UMP et de l'UDI non encore discutés n'ont pas été examinés, leurs auteurs n'étant pas présents. Les députés socialistes ont qualifié dans un communiqué l'attitude de l'opposition de "manoeuvre politique", et le président de la commission, lui aussi PS, François Brottes, a jugé "dommage que certains n'aient pas voulu rester, alors qu'il était prévu dès le départ que nous siégerons samedi". Pour autant, a-t-il déclaré à l'AFP, "le débat n'a pas été tronqué, et Ségolène Royal a été disponible et pédagogique en expliquant qu'il ne fallait pas complexifier le texte", tandis que "les députés ont apporté des solutions complémentaires acceptées par le gouvernement". La commission a notamment adopté samedi un amendement de Philippe Plisson (PS), l'un des rapporteurs du texte, renforçant la transparence et le contrôle des installations nucléaires par l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN). Ainsi, après 35 annnées de fonctionnement, les modifications proposées par l'exploitant d'une centrale, en réponse à des réexamens de sécurité, seront soumises à enquête publique. Elle a aussi adopté un amendement gouvernemental simplifiant et unifiant le système des autorisations d'installations liées à l'environnement.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 21:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: travail de week-end pour les députés, mais sans l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140927124607.wzulxxtr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés achèvent ce week-end, en principe samedi, l'examen en commission du projet de loi sur la transition énergétique, mais sans l'UMP et l'UDI qui boycottent la réunion pour protester contre des "conditions d'examen inacceptables" de ce texte. Le projet de loi défendu par Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie, vise à alléger la facture énergétique de la France tout en réduisant sa dépendance au nucléaire et aux énergies fossiles. La commission spéciale de l'Assemblée, qui a débuté ses travaux mercredi sous la présidence du socialiste François Brottes, est chargée d'examiner les 64 articles du texte, et les quelque 2.300 amendements déposés, avant un premier débat général dans l'hémicycle mercredi prochain, et une discussion détaillée la semaine suivante. Les députés UMP, conduits par l'élu du Vaucluse Julien Aubert, ont quitté la réunion vendredi soir en signe de protestation contre cet examen à marche forcée, et comme ceux de l'UDI, la boycottent samedi. Ils réclament le report de la discussion générale dans l'hémicycle pour laisser plus de temps au travail en commission. Leur boycott va avoir pour effet d'accélérer le rythme d'examen, puisqu'aux termes du réglement de l'Assemblée, et selon une source parlementaire, sur les 600 amendements de fond restant en discussion samedi en début de matinée (en ne comptant pas ceux de pure forme), les quelque 200 de l'UMP et de l'UDI n'étaient pas examinés, leurs auteurs n'étant pas présents. Pour leur part, les députés socialistes ont qualifié dans un communiqué l'attitude de l'opposition de "manoeuvre politique pour empêcher la mise en place de ce texte", et ont souligné que le gouvernement, en l'occurrence la plupart du temps Ségolène Royal ou parfois son secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies, faisait "l'effort d'être présent (alors qu'il n'y est pas obligé) et de répondre à chacune des interventions de l'opposition". Samedi matin, la commission a adopté un amendement du socialiste Philippe Plisson, l'un des rapporteurs du texte, renforçant la transparence et le contrôle des installations nucléaires par l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN). Ainsi, après 35 annnées de fonctionnement, les modifications proposées par l'exploitant d'une centrale, en réponse à des réexamens de sécurité, seront soumises à enquête publique.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 14:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'"obsolescence programmée" des produits pourra être punie comme une tromperie, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926212235.cxd4xfae.html</link>
   <description><![CDATA[L'"obsolescence programmée" par les fabricants pourra être punie comme une tromperie "sur la durée de vie du produit intentionnellement raccourcie lors de sa conception", prévoit un amendement écologiste voté vendredi dans le projet de loi sur la transition énergétique. Cela pourra donc entraîner une peine de prison de deux ans au plus et une amende de 300.000 euros, au vu des sanctions prévues pour les autres types de tromperie jusqu'alors inscrits dans le code de la consommation. "Les produits que nous utilisons dans la vie quotidienne sont trop souvent programmés par le producteur pour ne plus fonctionner après un certain nombre d'utilisations. Ces pratiques sont néfastes pour l'environnement et pèsent sur le pouvoir d'achat des ménages", soulignent les auteurs de l'amendement, Eric Alauzet, Denis Baupin et Cécile Duflot. Leur amendement prévoit donc d'ajouter dans le code de la consommation cette durée de vie délibérement réduite dans les éléments constituant une tromperie ou une tentative de tromperie du contractant.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 23:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'interdiction des pesticides dans les espaces verts fin 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140926210459.n8v4r8ox.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a fait adopter par les députés, vendredi en commission, une anticipation de 2020 à fin 2016 de l'interdiction des pesticides dans les espaces verts gérés par les collectivités territoriales, mesure quasi similaire à celle votée il y a trois mois. Initialement, l'amendement du gouvernement prévoyait une entrée en vigueur au 1er mai 2016, mais la date d'application a finalement été repoussée après débat dans la commission spéciale sur le projet de loi de transition énergétique, selon une source parlementaire. Fin juin, la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal avait fait voter en commission, dans le projet de loi sur la biodiversité, une mesure anticipant l'interdiction d'usage des pesticides dans les espaces verts au 1er mai 2016 -au lieu de 2020, comme le prévoyait une loi adoptée au début de cette année. Mais la date de l'examen dans l'hémicycle de l'Assemblée du projet de loi sur la bioversité n'est toujours pas fixée. L'anticipation de l'interdiction "est techniquement réalisable car elle ne porte que sur les espaces verts et les promenades ouvertes au public, surfaces pour lesquelles il existe des solutions alternatives à l'emploi des pesticides chimiques", souligne le gouvernement dans l'exposé des motifs de son amendement. De plus, l'interdiction n'est pas totale puisque "les produits autorisés en agriculture biologique, les produits de bio-contrôle et les produits à faible risque continuent d'être autorisés", précise le gouvernement. "Aujourd'hui, on estime que 800 tonnes de pesticides sont utilisés dans les communes pour l'entretien des espaces publics", avait souligné en juin dans un communiqué le ministère de l'Ecologie. Concernant l'épandage aérien des pesticides, l'amendement adopté vise à mettre fin, à partir du 31 décembre 2015, aux possibilités de dérogations existant pour des cultures comme les bananes, le riz, le maïs ou les vignes, rappelle le gouvernement dans l'exposé des motifs. Sans attendre l'examen de la loi en séance publique à l'Assemblée, un arrêté a été publié le 19 septembre pour limiter davantage les dérogations et organiser la fin définitive de l'épandage aérien d'ici fin 2015. Le délai de dix-huit mois d'ici la fin de l'épandage aérien "permettra aux opérateurs d'achever les travaux de substitution (...) par d'autres solutions techniques plus sécurisées", selon l'exposé de l'amendement voté vendredi. Le projet de loi sur la transition énergétique doit être débattu à compter de mercredi prochain dans l'hémicycle de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 23:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
