<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Agriculture: le Front de gauche présente une proposition de loi pour plus de régulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204131440.8dclpn9i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front de gauche a présenté jeudi une proposition de loi "pour garantir les prix d'achat aux agriculteurs" en régulant davantage le secteur, notamment par un "encadrement des prix", au moment même où était débattu un autre texte Les Républicains dans l'hémicycle. Au cours d'une conférence de presse, le chef de file des députés du groupe, André Chassaigne, a estimé que la proposition de loi LR, qui a au final été rejetée, n'était "pas satisfaisante", parce qu'elle s'inscrit dans une logique libérale et est axée notamment sur une baisse des charges, alors que "laisser croire qu'on va solutionner avec la compétitivité, c'est la course sans fin". "C'est sûr que la solution, c'est plus de régulation. On ne sortira pas de la crise si on ne régule pas", a-t-il affirmé, estimant qu'il y a "urgence" face à "une telle angoisse, un tel drame dans le monde agricole". La proposition vise notamment à "définir avec précision par production et par région, le coût d'un produit et ce qu'il faut payer à un producteur pour qu'il puisse vivre de son travail", a expliqué le responsable du Front de gauche. Il a précisé que l'idée était de mettre en place une négociation annuelle pour "aboutir à la définition d'un prix plancher", à l'image de ce qui se fait, selon lui, au Québec sur les prix du lait. La proposition entend aussi "réguler les taux de marge sur l'ensemble de la filière", en mettant en place un "coefficient multiplicateur" qui créé "un lien mécanique entre les marges et le prix payé au producteur", une disposition qui existe déjà dans le code rural pour les fruits et légumes et peut être enclenchée à la demande du ministre, a-t-il expliqué. Le texte prévoit aussi de rendre obligatoire l'indication du pays d'origine pour les produits agricoles. Cette proposition de loi pourrait être débattue, dans une version sans doute raccourcie, dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire) fin mai.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles manifestations agricoles en Bretagne pour soutenir une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204131426.qt1ly4vo.html</link>
   <description><![CDATA[Des éleveurs bretons ont repris leurs actions de protestation jeudi contre la faiblesse des cours de leurs produits, bloquant des grandes surfaces et déversant des gravats dans le centre de Dinan (Côtes-d'Armor), afin de soutenir une proposition de loi Les Républicains sur la compétitivité agricole discutée au même moment à l'Assemblée nationale. En milieu de journée, une trentaine de tracteurs bloquaient le centre-ville de Dinan, alors que trois bennes de gravats étaient déversées devant le centre des impôts de la ville, a rapporté un photographe de l'AFP. Dans la matinée, les accès à un hypermarché Leclerc à Vannes (Morbihan) et à un supermarché Carrefour à Dol-de-Bretagne (Ille-et-Vilaine) ont été bloqués dans le calme par plusieurs dizaines d'agriculteurs venus à bord de quelques tracteurs, ont constaté des photographes de l'AFP. Les manifestants laissaient passer les clients venus faire leurs courses à pied, avant d'entrer à leur tour dans ces grandes surfaces afin de contrôler les prix de vente des produits alimentaires, particulièrement de la viande. Les éleveurs en colère entendent soutenir le texte discuté jeudi à l'Assemblée "qui va dans le bon sens pour retrouver du prix et de la compétitivité", a déclaré à l'AFP l'un des manifestants de Dol-de-Bretagne, Yannick Frain, de la FDSEA d'Ille-et-Vilaine, qui attend que "le gouvernement bouge". Cette proposition de loi, adoptée en décembre par la majorité de droite du Sénat, prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Rejeté en commission à l'Assemblée nationale, le texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR) n'a guère de chance d'être adopté par la majorité socialiste. dm-ft-bar/er CARREFOUR]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: déchéance mais aussi langues régionales ou vote des étrangers dans les amendements à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204125725.mfe6lsld.html</link>
   <description><![CDATA[Le volet du projet de révision constitutionnelle sur la déchéance de nationalité a suscité près de la moitié des 200 amendements en vue du débat à l'Assemblée, qui portent aussi sur le droit de vote des étrangers, la laïcité ou les langues régionales. Le gouvernement n'a déposé à ce stade qu'un seul amendement réécrivant ce fameux article 2 sur la déchéance de nationalité, pour supprimer toute référence à la binationalité. Signe que cet article reste la principale pomme de discorde: des députés de différents groupes (écologiste, LR, UDI, PS) ainsi que l'élu d'extrême droite Gilbert Collard ont déposé 34 amendements pour le supprimer. Au total, selon un décompte jeudi de l'AFP, 62 socialistes sont signataires de tels amendements. Au-delà des frondeurs et de la sensibilité de Karine Berger figurent l'ancienne ministre Delphine Batho, la vice-présidente de l'Assemblée Laurence Dumont, et encore la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton. La palme de l'exposé des motifs revient à Denys Robiliard (PS): "Parce que la France c'est l'égalité". De nombreux socialistes proposent aussi des formules alternatives, tel Olivier Faure avec une peine de "déchéance nationale" (76 signataires) ou Yann Galut avec une "indignité nationale". Des écologistes suggèrent également une "déchéance de la citoyenneté française". Parmi les rares amendements de députés LR, l'un entend à l'inverse étendre la possibilité de déchéance de nationalité au conjoint (Paul Salen), un autre veut faciliter l'expulsion du territoire des personnes déchues (Pierre Lellouche). L'UDI suggère notamment une simple peine d'indignité nationale en cas de délit terroriste, et l'interdiction de retour sur le territoire après un séjour sur "un théâtre d'opérations de groupements terroristes". Comme annoncé, le Front de Gauche, qui récuse le principe même de cette révision, n'a déposé aucun amendement. L'article 1er du projet de révision, qui vise à constitutionnaliser le régime de l'état d'urgence, fait l'objet de 11 amendements de suppression (écologistes, quelques PS et LR, dont Bernard Debré, fils de Michel Debré, un des rédacteurs de la Constitution de 1958). Préciser les conditions du déclenchement de l'état d'urgence, le contrôler, limiter sa durée: les propositions sont fournies, dont celle du rapporteur Dominique Raimbourg (PS) de faire intervenir le Conseil constitutionnel pour donner son avis à intervalle régulier. Enfin, le texte donne l'occasion à des députés socialistes de revenir à la charge sur la ratification de la Charte européenne sur les langues régionales, ou sur la promesse de François Hollande d'un droit de vote pour les étrangers aux élections locales (amendement de Benoît Hamon notamment). En outre des socialistes et MRC (ex-chevènementistes) veulent supprimer le mot "race" de la Constitution, et Delphine Batho y inscrire une "charte de la laïcité". Les marottes de certains députés sont également au menu: "racines chrétiennes" de la France pour Jean-Frédéric Poisson (LR), Corse pour Paul Giacobbi (radicaux de gauche)... Sans oublier le souhait d'une poignée de supprimer l'article 40 de la Constitution limitant le pouvoir d'initiative des parlementaires en matière financière, ou l'article 49-3 qui permet au gouvernement de faire passer un texte de loi sans vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des agriculteurs bloquent des grandes surfaces en Bretagne pour soutenir une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204094418.cqjkjbu9.html</link>
   <description><![CDATA[Des éleveurs ont entrepris jeudi de bloquer des grandes surfaces en Bretagne, afin de soutenir une proposition de loi Les Républicains sur la compétitivité agricole discutée au même moment à l'Assemblée nationale. Les accès à un hypermarché Leclerc à Vannes et à un supermarché Carrefour à Dol-de-Bretagne (Ille-et-Vilaine) étaient bloqués dans le calme par plusieurs dizaines d'agriculteurs venus à bord de quelques tracteurs, ont constaté des photographes de l'AFP. Les manifestants laissaient passer les clients venus faire leurs courses à pied. Les éleveurs en colère entendent soutenir le texte discuté jeudi à l'Assemblée "qui va dans le bon sens pour retrouver du prix et de la compétitivité", a déclaré à l'AFP l'un des manifestants de Dol-de-Bretagne, Yannick Frain, de la FDSEA d'Ille-et-Vilaine. "On attend beaucoup que le gouvernement bouge", a-t-il lancé. La proposition de loi, adoptée en décembre par la majorité de droite du Sénat, prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Rejeté en commission à l'Assemblée nationale, le texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR) n'a guère de chance d'être adopté par la majorité socialiste. dm-ft-bar/gf CARREFOUR]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Urvoas croit à une majorité de gauche pour voter le projet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204083804.yopurs3y.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, veut croire qu'"une majorité de parlementaires de gauche soutiendra" le projet de loi de révision constitutionnelle avec son volet sur la déchéance de nationalité, dans un entretien au Parisien jeudi. "Le président de la République ira jusqu'au bout", affirme le garde des Sceaux, qui a succédé à Christiane Taubira, partie en raison d'un "désaccord majeur" sur la question de la déchéance de nationalité pour délits et crimes terroristes. M. Urvoas confie d'ailleurs au Parisien/Aujourd'hui en France n'avoir "pas lu faute de temps" le livre réquisitoire de sa prédécesseure contre le projet du gouvernement. "La déchéance est un moyen pour la République de se défendre" et "l'unité nationale est une exigence (...) dans un contexte d'affrontement avec des terroristes", argumente Jean-Jacques Urvoas, qui évoque la "recherche d'un compromis constructif" traduite par "des évolutions importantes du projet de loi". Dès lors, "je crois qu'une majorité de parlementaires de gauche soutiendra cette loi", ajoute le ministre. "Nous mettrons tout en oeuvre pour cela" et "nous aboutirons", a de son côté affirmé le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve sur Europe 1. "Il en va de l'essentiel, de l'unité nationale, de la force de notre pays face au terrorisme, du rassemblement de tous ses citoyens face aux valeurs de la République", a-t-il justifié. "A partir du moment où l'on commet les crimes abjects qui ont été commis le 13 novembre, on rompt de fait le contrat qui lie à la République", a argumenté M. Cazeneuve, qui a appelé au "rassemblement" afin de "conforter les valeurs de la République". Alors que le gouvernement souhaite prolonger de trois mois supplémentaires l'état d'urgence après le 26 février, le ministre de la Justice assure enfin que "l'état d'urgence n'a de sens que s'il a une limite dans le temps", c'est-à-dire qu'il "ne peut pas être permanent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 09:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la prostitution: l'Assemblée vote le texte en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203220700.j1dzpoon.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau voté mercredi soir la proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui prévoit notamment de sanctionner l'achat d'actes sexuels d'une contravention de 1.500 euros, lors de son troisième passage dans l'hémicycle. "L'aboutissement de cette loi est proche", s'est félicitée devant les députés la secrétaire d'Etat chargée des droits des femmes, Pascale Boistard, saluant un texte "de grande qualité". La proposition, dont le parcours parlementaire avait commencé fin 2013, est revenue à l'Assemblée après l'échec des députés et sénateurs à s'accorder mi-novembre sur une version commune. Le texte devra désormais faire l'objet d'une nouvelle lecture du Sénat et si la chambre haute ne le vote pas conforme, il faudra encore un éventuel ultime vote de l'Assemblée, à qui reviendra le dernier mot. Mme Boistard a rappelé les "quatre piliers" du projet: "renforcer la lutte contre la traite et le proxénétisme, accompagner les personnes prostituées, sensibiliser toute la société, et responsabiliser les clients". "La réalité de la prostitution, c'est la violence. Celle des mafias, de la traite, des proxénètes, celle de ceux que l'on nomme les +clients+, un quotidien fait d'actes sexuels répétés et non désirés", a-t-elle ajouté. "Certains parlent de métiers, d'un prétendue liberté" (...) mais la réalité est toute autre", a-t-elle poursuivi. La rapporteure, Maud Olivier (PS), a reconnu que l'examen était long. "Mais c'est le lot des lois qui opèrent un véritable changement sociétal", a-t-elle mis en avant, le président de la commission spéciale sur ce projet Guy Geoffroy (Les Républicains) saluant pour sa part un texte "indispensable", tandis que la présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, la socialiste Catherine Coutelle, a vanté une loi qui "marquera le quinquennat". Dans un communiqué commun, tous trois ont salué le vote, qui a eu lieu à main levée, "à une large majorité" et souligné que l'adoption définitive n'était plus qu'une "question de semaines". Le texte, qui n'a pratiquement pas été amendé au cours des débats mercredi supprime notamment le délit de racolage passif, dénoncé par toutes les associations sur le terrain. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, un point combattu par certaines associations, qui craignent une précarisation accrue, la proposition de loi prévoit aussi la création d'un parcours de sortie de la prostitution ou des mesures d'accompagnement social. Le texte a obtenu le soutien des députés socialistes, du Front de gauche, mais plusieurs groupes se sont dits partagés face à une proposition qui "transcende les clivages partisans", comme les radicaux de gauche ou Les Républicains, tandis que l'UDI a opté pour la liberté de vote. Les écologistes, eux étaient majoritairement contre, selon Sergio Coronado, qui a regretté que les positions de "nombreuses associations" opposées au texte et à ses mesures de pénalisation aient été occultées. Il a notamment affirmé que les mesures de prohibition avaient "des effets désastreux en terme de santé publique et pour les prostituées".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 23:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Chassaigne (FG) appelle à "mettre fin à cette farce tragique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203204517.f15ey43g.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée nationale, André Chassaigne, a estimé mercredi qu'il était "temps de mettre fin à cette farce tragique" sur la réforme constitutionnelle, évoquant des "contorsions rédactionnelles" qui tournent au "ridicule". "Nous assistons, depuis plusieurs jours, à des rebondissements ubuesques pour sortir l'exécutif du guêpier politique dans lequel il s'est enlisé", a écrit dans un communiqué M. Chassaigne, dont le groupe est opposé depuis le départ au projet de l'exécutif, débattu à l'Assemblée à partir de vendredi. "Pour tenter désespérément de ne pas perdre la face, le gouvernement et la majorité modifient une nouvelle fois le dispositif sur la déchéance de la nationalité", a-t-il relevé, dénonçant des "contorsions rédactionnelles" qui "tournent au ridicule". Au nom du groupe, il a réitéré la "demande solennelle de retrait pur et simple de cette réforme inefficace et contre-productive".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 21:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote une proposition de loi sur l'"économie bleue" en 1ère lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203200017.gr0ar2da.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en première lecture une proposition de loi socialiste sur l'"économie bleue", qui entend accroître les bénéfices tirés par la France de l'activité maritime, tout en affichant le souci de l'environnement. Le texte, préparé de longue haleine par le député PS Arnaud Leroy, spécialiste de sécurité maritime, a notamment obtenu le soutien des députés UDI, Les Républicains optant pour l'abstention, même si leur orateur, Gilles Lurton a salué une proposition "assez novatrice", et indiqué qu'il voterait pour à titre personnel. Le Front de gauche a en revanche voté contre, regrettant un texte qui s'inscrit "dans la continuité de la politique maritime française guidée par la course à la compétitivité". A l'issue du vote, le secrétaire d'Etat aux Transports, à la Mer et à la Pêche, Alain Viadlies a salué un texte, examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), qui "marquera une étape importante" dans la mise en oeuvre de la politique maritime de la France. Le texte, qui comprend une vingtaine d'articles, entend répondre aux besoins de "simplification, de clarification et de financement" de plusieurs secteurs, allant des armateurs aux conchyliculteurs. Il vise, entre autres, à poursuivre la modernisation de la gouvernance des ports, modifier le régime d'emploi des gens de mer ou encore favoriser l'essor de l'aquaculture ainsi que des énergies marines renouvelables. Les dernières heures des débats mercredi après-midi, ont été marquées par plusieurs passes d'arme entre les écologistes, avec parfois le Front de gauche, et les socialistes, gouvernement et rapporteur en tête. Les écologistes et le Front de gauche ont notamment tenté à nouveau, comme lors de l'examen du projet de loi sur la biodiversité, de faire interdire la pratique du chalutage en eaux profondes, se heurtant à un front commun du gouvernement et de l'UDI et de LR. Les écologistes sont aussi revenus à la charge sur l'interdiction des delphinariums, en vain, M. Vidalies renvoyant aux démarches engagées par sa ministre de tutelle Ségolène Royal. A plusieurs reprises, M. Vidalies a intimé aux écologistes et aux élus du Front de gauche de ne pas alimenter une "suspicion", selon lui illégitime envers les pêcheurs et professionnels de l'aquaculture, jugeant crucial le développement de cette filière alors que la France "importe 50% de sa consommation". M. Leroy a souligné pour sa part qu'il entendait donner un coup de pouce à l'aquaculture avec son texte, mais "pas façon Far west". Sur la pêche, de façon globale, M. Vidalies a prévenu qu'il ne fallait pas nourrir "l'argument de ceux qui pensent encore aujourd'hui que la France devrait sortir de l'Europe, pêcher chez nous et ne consommer que nos poissons, un discours nationaliste".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: "plus de malentendu du groupe PS avec le gouvernement" sur la formulation (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203171535.v6xyv5k2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux a jugé mercredi qu'il n'y avait "plus de malentendu avec le gouvernement" sur la formulation de la déchéance de nationalité, escomptant une "très large majorité" des députés PS pour voter la révision constitutionnelle. Le gouvernement, a-t-il déclaré à la presse, a levé "le malentendu sur l'interdiction de l'apatridie". Cette interdiction présente dans un avant-projet de loi d'application de la révision constitutionnelle avait été à l'origine d'une vive réaction mardi des députés PS, pour qui cela revenait à dire que la déchéance de nationalité pour délits et crimes terroristes ne pouvait de facto s'appliquer qu'aux seuls Français binationaux. "Nous sommes d'accord avec le gouvernement pour que le projet de loi (de mise en application de la révision constitutionnelle) ne fasse référence ni à la binationalité, ni à l'apatridie", a affirmé le chef de file des députés socialistes et proche de François Hollande. Egalement présent dans la salle des Quatre-Colonnes, l'orateur du groupe PS sur la révision constitutionnelle, Patrick Mennucci, s'est déclaré "totalement rassuré" par le Premier ministre, qui aurait fait cette clarification lors d'un déjeuner avec plusieurs parlementaires. "L'essentiel pour nous, c'est qu'il n'y ait pas de discrimination des binationaux", a martelé cet élu des Bouches-du-Rhône. "Je préfère un apatride tous les 15 ans, plutôt que cinq millions de binationaux stigmatisés", a-t-il lancé. Ce qu'a dit Manuel Valls dans ce déjeuner revient à accepter la possibilité de "la déchéance pour tous", a estimé un député hostile au principe même de la déchéance de nationalité. Le Premier ministre a ensuite confirmé devant une partie des députés socialistes, réunie après les questions au gouvernement dans une salle du Palais-Bourbon, "qu'il n'y aurait pas de mention de l'apatridie" dans le texte d'application, selon plusieurs participants. "Le texte d'application (sur le volet déchéance de nationalité) va renvoyer au respect de nos engagements internationaux, qui donneront lieu à une ratification (de la convention de 1961 sur l'apatridie ndlr). Et dans le cadre de cette ratification, on se prononcera sur cette question de l'apatridie", a indiqué pour sa part Christophe Caresche à quelques journalistes. En l'état, le président du groupe socialiste estime qu'environ "un quart des députés PS" sont opposés à la révision constitutionnelle, mais il espère réduire ce chiffre d'ici la fin des débats à l'Assemblée, qui débutent vendredi, et surtout d'ici au vote de mercredi prochain. A en croire M. Mennucci, "80% des députés PS" pourraient même voter le projet de loi constitutionnelle de "protection de la Nation". En revanche, Alexis Bachelay, opposé au principe même de la déchéance de nationalité, a pronostiqué que "beaucoup de gens vont rester sur leur position", car "il y a eu des compromis, mais à l'intérieur du cadre fixé par le gouvernement". Manuel Valls a ainsi exclu, selon lui, toute alternative comme la "déchéance nationale" voulue par près de 80 députés PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 18:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive au Parlement des mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203163541.ye5hfs5c.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une série de mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire, le Sénat ayant voté à l'unanimité une proposition de loi en ce sens, après l'Assemblée nationale. La proposition de loi reprend notamment des dispositions destinées à empêcher les grandes surfaces de jeter de la nourriture et de rendre leurs invendus impropres à la consommation. Ces dispositions avaient été ajoutées en mai dans la loi sur la transition énergétique, mais le Conseil constitutionnel les avait alors censurées pour des raisons de procédure. Plusieurs amendements avaient été déposés, mais leurs auteurs les ont retirés à la demande du rapporteur, Chantal Jouanno (UDI-UC), qui a souligné qu'un vote conforme avec celui de l'Assemblée nationale permettrait une mise en oeuvre plus rapide du texte. La proposition de loi qui avait été portée à l'Assemblée par le député socialiste Guillaume Garot inscrit dans la loi la hiérarchie des actions à mettre en place pour récupérer et valoriser les denrées alimentaires et pour éviter leur gaspillage, de la prévention à l'utilisation à des fins énergétiques, en passant par la récupération à des fins de consommation ou pour l'alimentation animale. Elle rend ainsi obligatoire le recours à une convention pour les dons réalisés entre un distributeur de denrées alimentaires et une association caritative. Elle prévoit aussi une sanction pour éviter la destruction volontaire de denrées alimentaires encore consommables par les commerces de détail, et modifie le régime juridique de la responsabilité des producteurs du fait de produits défectueux, afin de lever le blocage des dons de biens alimentaires sous marques de distributeur par leur fabricant. Enfin, elle intègre la lutte contre le gaspillage alimentaire au parcours scolaire, ainsi que dans le champ de la responsabilité des entreprises. "Au regard des 80 millions de personnes démunis sur notre continent", Joël Guerriau (UDI-UC) a lance un "appel solennel" à François Hollande et à Jean-Claude Juncker, président de la Commission européenne "afin que cette loi puisse être déclinée au niveau européen". Une pétition pour dire "stop au gâchis alimentaire", initiée par le conseiller municipal (LR) de Courbevoie (Hauts-de-Seine), Arash Derambarsh, avait dépassé en France plusieurs centaines de milliers de signatures. Ce dernier a souligné que "cette loi va permettre à 10 millions de Français de pouvoir manger à leur faim" et que la France est le premier pays au monde à légiférer à ce point sur le gaspillage alimentaire. "C'est une étape essentielle qui vient d'être franchie. La mobilisation doit être désormais poursuivie dans le cadre de la politique gouvernementale : campagne de sensibilisation, travail sur les dates de péremption, actions avec les restaurateurs, les hôpitaux", a déclaré de son côté Guillaume Garot. "Lutter contre le gaspillage alimentaire, c'est retrouver du pouvoir d'achat", a ajouté le député de la Mayenne en indiquant qu'une famille de quatre personnes jette l'équivalent de près de 400 euros chaque année à la poubelle. "C'est aussi faire le choix d'une société plus solidaire et plus responsable, car il n'est plus acceptable de jeter de la nourriture lorsque tant d'êtres humains dépendent de l'aide alimentaire pour vivre. C'est enfin s'engager contre les dérives de la société de surconsommation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 17:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Influence de la France dans l'UE: deux députés PS et LR lancent un "signal d'alarme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203145315.3hra9uus.html</link>
   <description><![CDATA[L'influence française dans l'Union européenne s'est "affaiblie", notamment en raison de l'élargissement à l'Est, mais aussi à cause des "mauvaises performances économiques" du pays, s'alarment deux députés PS et LR dans un rapport parlementaire présenté mercredi. Au cours d'une conférence de presse, le socialiste Christophe Caresche et Pierre Lequiller, député Les Républicains spécialiste des questions européennes, ont décrit les quatre principaux facteurs responsables du "recul" de l'influence française, M. Lequiller expliquant que leur rapport était "un signal d'alarme". Les facteurs identifiés, a expliqué M. Caresche, sont "les élargissements successifs à l'Est qui ont contribué à éloigner la France du coeur de l'Europe" et les difficultés du pays "à moderniser son économie et à respecter ses engagements budgétaires qui ont diminué sa crédibilité". C'est aussi la "faiblesse de la France au Parlement européen", qui s'est "accentuée avec le vote en faveur d'élus FN", réduisant mécaniquement le nombre d'élus dans les deux grandes forces politiques, le Parti Populaire Européen (PPE) et le Parti Socialiste européen (PSE), ainsi qu'une "insuffisante lisibilité de la vision que porte la France pour l'Europe de demain". Pour illustrer la perte d'influence française, le rapport relève notamment que la part des textes rédigés en français à la Commission européenne est passé de 16,5% en 2005 à 5% aujourd'hui. Il s'inquiète aussi du départ programmé à la retraite d'ici 2020 de 400 à 500 Français présents à la Commission, un "vivier" à renouveler qui nécessite des "mesures concrètes" pour inverser la tendance qui fait que les résultats des concours européens sont "très décevants pour la France" M. Lequiller a aussi relevé que là où les députés français font en moyenne 1,76 mandat, les Allemands en font 2,48, et les Britanniques 2,23. Parmi leurs préconisations, MM. Caresche et Lequiller suggèrent notamment que le ministre des Affaires européennes, dont le rôle est "souvent marginalisé" en France, soit rattaché aux services du Premier ministre et non au Quai d'Orsay, regrettant au passage que les titulaires du poste ne restent en fonction que "moins d'un an en moyenne". Pour les nominations les plus importantes, ils suggèrent aussi de ne jamais proposer plus de deux candidats français pour un même poste. Les deux députés qui se gardent de tout "défaitisme", entendent faire un point tous les six mois sur l'évolution de la situation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Hamon conseille à Hollande de retirer la disposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203135134.r9ont3d7.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Benoît Hamon, membre de l'aile gauche du PS, a conseillé mercredi à François Hollande de retirer la disposition controversée sur la déchéance de nationalité pour les terroristes. Cet article 2 du projet de révision constitutionnelle "crée de la discorde", alors qu'"on avait eu après les attentats une unité nationale spontanée dans le peuple français", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires. "L'unité nationale, ça ne se résume pas à un accord entre Nicolas Sarkozy et François Hollande, entre les Républicains et le Parti socialiste", a-t-il lancé. Selon ce député des Yvelines, beaucoup de binationaux qui "n'ont rien à voir avec le terrorisme" se "sentent indirectement concernés" et la déchéance de nationalité est "un symbole malvenu". De plus, il voit dans la déchéance de nationalité "une forme d'auto-amnistie de la France, qui décide de ne pas regarder ce qu'elle a raté dans la trajectoire d'un certain nombre de ceux qui se sont radicalisés". Il a déposé un amendement pour supprimer cet article 2, qui a été cosigné par quelque 35 de ses collègues. Si l'article était maintenu, il voterait contre. M. Hamon a dit "craindre" que cette disposition sur la déchéance de nationalité ne permette pas de réunir la majorité des 3/5e des suffrages exprimés au Congrès, nécessaire à une révision de la Constitution. "Je ne souhaite pas au président de la République cet échec-là", a-t-il ajouté, en rappelant que François Hollande était "contre la déchéance de nationalité lui-même" il y a quelques années. "Il vaut mieux n'adopter qu'un article, la constitutionnalisation de l'état d'urgence", a précisé l'ancien ministre de l'Education nationale. Il a déposé un autre amendement - qui doit encore passer le cap de la recevabilité - pour le droit de vote des étrangers aux élections locales. "Il était dans le programme de François Hollande. Je souhaite que les socialistes expriment leur attachement à cette mesure-là", a-t-il appuyé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raimbourg (PS) officiellement nouveau président de la commission des Lois de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203123602.534zts2l.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste de Loire-Atlantique, Dominique Raimbourg, a été officiellement élu mercredi nouveau président de la commission des Lois de l'Assemblée, en remplacement de Jean-Jacques Urvoas nommé garde des Sceaux, a-t-on appris de source parlementaire. Seul candidat à cette fonction lors de la réunion de la commission mercredi, M. Raimbourg, avocat de profession, âgé de 65 ans, a été proclamé élu et applaudi. Lors d'un vote interne entre élus PS de cette commission mardi, il l'avait emporté face à Jean-Yves Le Bouillonnec (21 voix contre 9, et deux abstentions), avant que l'ensemble du groupe socialiste ne valide ce choix. M. Raimbourg s'est dit mercredi ému et fier de succéder à "deux grands présidents, Jean-Luc Warsmann (Les Républicains, 2007-2012) et Jean-Jacques Urvoas (PS, 2012-2016)". Il a été félicité par des députés de droite comme de gauche. Brièvement passé de suppléant à député entre 2001 et 2002, M. Raimbourg, fils de l'acteur Bourvil, a été élu à l'Assemblée en 2007 et confirmé en 2012. Il était déjà vice-président de la commission des Lois, ainsi que du groupe d'études sur les prisons et les conditions carcérales. Parmi ses nombreux travaux sur les questions pénitentiaires, il est l'auteur d'un rapport au gouvernement en 2014 sur l'encellulement individuel, et a écrit fin 2015 un livre de propositions avec Stéphane Jacquot, ancien conseiller de Nicolas Sarkozy sur les prisons, pour tenter de briser le clivage droite-gauche. Quand M. Urvoas a succédé à Christiane Taubira à la Chancellerie mercredi dernier, M. Raimbourg l'a remplacé au pied levé comme rapporteur sur le projet de loi de révision constitutionnelle, qui arrive vendredi dans l'hémicycle de l'Assemblée. Dans le passé, M. Raimbourg, qui avait la confiance de Mme Taubira, a été rapporteur de sa réforme pénale, qui a instauré en 2014 une nouvelle peine sans emprisonnement, la contrainte pénale. Il a participé à la Commission de travail sur la réforme de l'Ordonnance de 1945 sur la justice des mineurs, mise en place en 2008 par le ministère de la Justice. Lors de cette même réunion de la commission des Lois mercredi, plusieurs rapporteurs ont été désignés, dont Pascal Popelin (PS), un proche de Manuel Valls, pour le projet de loi de prorogation de l'état d'urgence. M. Popelin et deux autres députés socialistes, Sébastien Denaja et Colette Capdevielle, sont rapporteurs du projet de loi visant à durcir le code pénal pour mieux lutter contre le terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Guillaume (PS) en appelle aux parlementaires pour "trouver un compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160203092145.1rlttocq.html</link>
   <description><![CDATA[Didier Guillaume, président du groupe socialiste au Sénat, en a appelé mercredi aux parlementaires "de droite et de gauche", ainsi qu'aux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, pour "trouver un compromis" sur la déchéance de la nationalité. "Évidemment la déchéance de nationalité ne règlera pas tout, mais la France - la République - est faite de symboles, et le symbole de la déchéance (...) c'est quelque chose de fort", a souligné M. Guillaume sur LCI. "Donc effectivement, ça serait un échec pour le président de la République s'il n'arrivait pas à faire voter ce texte", mais aussi "pour la France". "C'est pour ça que moi j'en appelle à tous les parlementaires français de droite et de gauche, et notamment à mes amis socialistes. Il faut trouver un compromis, il faut que l'unité nationale, que la concorde nationale, soit plus fortes que tout, soit plus fortes que les primaires des Républicains, soit plus fortes que les courants du PS, parce qu'il en va de l'intérêt de notre pays", a-t-il poursuivi. Le patron des sénateurs socialistes a jugé "indispensable qu'il y ait une rencontre entre le chef de l'Etat, le Premier ministre, le président de l'Assemblée nationale et le président du Sénat" après le vote des députés. "Il ne s'agit pas de faire des compromissions, ce n'est pas le sujet, chacun à ses convictions, (... ), mais enfin sur un sujet comme celui-ci, il est indispensable que les principaux responsables des institutions françaises (...) disent aux Français +voilà le chemin+". M. Guillaume a assuré qu'"au moins les 3/5e des sénateurs socialistes voteront le texte constitutionnel" et a dit ne pas craindre un blocage au Sénat où l'opposition est majoritaire. "Le président du Sénat ne veut pas bloquer le système, mais en même temps la droite a des choses à dire, il faudra que tout ce beau monde se mette d'accord", a-t-il développé. "Moi j'en appelle là aussi à la responsabilité des deux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat. On ne pourra pas avoir un débat qui dure encore trois mois", a-t-il poursuivi. "Parce que si nous avions un attentat dans les jours qui viennent, que personne ne souhaite, si nous avions des morts, des gosses morts, que diraient les Français ?"]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 10:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: incertitude grandissante sur le soutien des députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160202191942.8yzpwi6q.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du groupe Les Républicains à l'Assemblée, Christian Jacob, s'est refusé mardi à donner une position de vote sur la réforme constitutionnelle au vu du "flou" régnant, mais les députés favorables ne seraient désormais plus majoritaires au sein du groupe. "Ce qui est certain, c'est qu'entre l'engagement du président de la République, le texte (initial, ndlr) du 23 décembre et aujourd'hui, le moins qu'on puisse dire c'est qu'on n'a pas gagné en clarté", a déclaré M. Jacob au cours d'une conférence de presse. "On est comme souvent avec François Hollande dans un texte totalement flou et donc aujourd'hui il n'est pas question de prendre position tant qu'on n'est pas allé au bout des débats" qui débutent vendredi à l'Assemblée, a ajouté le président du groupe LR, renvoyant la décision à "la semaine prochaine", avant le vote prévu mercredi 10 février. "Nous, nous sommes favorables à la déchéance de nationalité pour les binationaux qui portent les armes contre la France (...) mais je ne sais pas quel texte va nous être soumis", a poursuivi le député-maire de Provins, disant avoir "surtout la volonté que le Sénat corrige le texte, parce que le texte du gouvernement, on le voit bien, sur des équilibres au sein du PS, ne ressemble plus à rien". Interviewé sur le plateau de BFM TV mardi soir, Brice Hortefeux a déclaré que le Sénat (majoritairement LR) écrirait un texte "qui se rapprochera très vraisemblablement, je suis prêt à prendre tous les paris, du texte initial du président de la République". La version amendée la semaine dernière par le gouvernement a notamment supprimé la référence aux binationaux. Au cours d'une réunion de groupe plus longue qu'à l'accoutumée, l'ancien Premier ministre François Fillon s'est ouvertement prononcé contre la révision constitutionnelle, ont rapporté des participants. Philippe Houillon a critiqué dans cette réforme "une escroquerie". "La Constitution n'est pas un jouet politique", a lancé Guy Geoffroy. A l'inverse, d'autres ont soutenu la réforme voulue par l'exécutif, comme Eric Ciotti, pour qui "on ne peut pas ne pas voter cette révision". Patrick Devedjian a tweeté un "très bon discours de Fillon contre la déchéance de nationalité", se disant "heureux" qu'il soit sur la même ligne que lui, tweet relayé par Nathalie Kosciusko-Morizet, également contre la réforme. "Les députés pour la révision sont en train de devenir minoritaires", a affirmé après la réunion Philippe Gosselin, lui-même opposé, glissant que le Congrès "paraît aujourd'hui plus hypothétique". "Le groupe est scindé en trois" entre les pour, les contre et les partisans de l'abstention, selon un autre participant à la réunion. A gauche, un député pronostiquait en privé au sujet des élus LR: "Ils vont en profiter pour lâcher Sarkozy (favorable à la réforme, ndlr) et ça viendra du Sénat". Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier n'a pas donné non plus d'indication sur une position de vote ni sur la proportion de son groupe qui serait, en l'état, favorable au texte. "Le travail va démarrer vendredi, l'atterrissage, je ne le connais pas encore. Le texte a singulièrement évolué depuis le début", a-t-il déclaré devant la presse. "Nous nous déterminerons après le débat à l'Assemblée nationale et, ensuite, au vu du Sénat", a ajouté l'élu d'Eure-et-Loir, évoquant une "démarche concertée" avec les sénateurs centristes notamment sur les amendements, qui concernent entre autres l'état d'urgence. Ironisant sur la situation de l'exécutif, il a lancé: "c'est compliqué quand on est dans des sables mouvants"...]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
