<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 20:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée rallonge les congés maternité et paternité... mais ce ne sera pas pour tout de suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202192801.eplxmr8e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son aval jeudi en première lecture à un allongement des congés maternité et paternité, via une proposition de loi du Front de gauche, qui ne devrait toutefois pas être votée définitivement d'ici la fin de la législature. Le texte adopté, défendu par la députée PCF de Seine-Saint-Denis Marie-George Buffet, relève la durée du congé de maternité de deux semaines, de 16 à 18 semaines. Le congé paternité, en vigueur depuis le 1er janvier 2012, a lui été relevé de 11 à 14 jours via un amendement du groupe socialiste. Le texte initial du Front de gauche voulait le porter à 4 semaines, une durée jugée "pas raisonnable" par Michel Issindou (PS). L'allongement du congé maternité a donné lieu à un moment de flottement dans l'hémicycle. Après un vote favorable des députés, le gouvernement, représenté par la secrétaire d'Etat chargée de la Formation professionnelle Clotilde Valter, a demandé à la fin des débats une seconde délibération pour supprimer cette mesure, arguant d'un coût de l'ordre de 280 millions d'euros. Un geste qui a provoqué la colère des députés du Front de gauche alors que la proposition de loi de Mme Buffet "visant à agir concrètement en faveur de l'égalité professionnelle" avait déjà été en grande partie vidée de sa substance en commission. Ses mesures contraignantes (comme des sanctions pour les entreprises en cas d'absence de négociation sur l'égalité professionnelle) avaient notamment été supprimées. "Je serais à votre place, j'aurais honte d'arriver à un tel résultat tellement les décisions sont contraires aux discours que vous pouvez tenir", a lancé leur chef de file André Chassaigne, alors que Mme Valter avait évoqué peu avant "un combat historique de la gauche" pour l'égalité. "Il n'y a plus rien dans cette loi", s'est aussi désolée Mme Buffet, se disant prête à... ne pas voter son propre texte examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe ("niche parlementaire"). Mais après un scrutin public qui a abouti à un vote de 9 voix pour et 9 voix contre bloquant l'initiative de suppression gouvernementale, conformément à la règle en cas d'égalité, le député Michel Issindou a ramené le calme. Il a proposé "dans une belle harmonie" de voter la proposition de loi "qui prospèrera ou non en fonction de l'évolution de cette proposition au Sénat à la législature suivante parce qu'elle ne reviendra pas devant nous avant de nombreux mois, et devant d'autres vraisemblablement que nous mêmes". Le Parlement suspend ses travaux fin février pour la campagne électorale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 20:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés unanimes pour réclamer une hausse des pensions agricoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202155230.3446ffvv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi à l'unanimité en première lecture une proposition de loi du Front de gauche en faveur d'une revalorisation des pensions agricoles, "un texte d'appel" en vue de l'élection présidentielle et de la prochaine mandature. La proposition, qui n'aboutira pas d'ici la fin de la législature dans trois semaines, pose le principe d'une retraite à 85% du Smic net (pour une carrière complète de chef d'exploitation) au 1er janvier 2018 au lieu des 75% prévus en 2017. "Nul ne peut ignorer l'indécence de la retraite d'un non salarié agricole qui, tous statuts confondus - chef d'exploitation, conjoint collaborateur ou aide familial - s'élève à 766 euros par mois en moyenne", a dénoncé André Chassaigne, co-auteur du texte avec Huguette Bello, du Parti communiste réunionnais, le texte prévoyant également des mesures spécifiques pour l'outremer. M. Chassaigne s'est cependant félicité de "la politique volontariste du gouvernement depuis 2012", qui a consacré "900 millions d'euros à la revalorisation des pensions agricoles au bénéfice de 600.000 personnes", comme l'a rappelé le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll. Deux mesures votées en 2014 ont principalement bénéficié aux anciens chefs d'exploitation: la garantie d'une pension minimale de 75% du Smic net en 2017, soit environ 850 euros mensuels. Et l'attribution de points gratuits de retraite complémentaire aux conjoints et aides familiaux. Stéphane Le Foll a rappelé que le gouvernement a lancé une mission de réflexion sur la modernisation du régime social agricole qui doit rendre son rapport "d'ici le mois de mai". La proposition vise également à rétablir l'équilibre financier du régime de retraite complémentaire obligatoire, dont le déficit "de 90 millions d'euros en 2015 ne cessera de se creuser dans les prochaines années", selon M. Chassaigne. L'orateur socialiste Michel Issindou a rappelé que le déficit du régime, déjà financé "à 80% par la solidarité", était le résultat de "la diminution du nombre d'actifs (un actif pour 3,7 retraités) avec de petites cotisations qui ne peuvent aboutir qu'à de petites retraites dans un système contributif". Si tous les groupes politiques ont soutenu cette revalorisation, son financement ne fait pas consensus. M. Chassaigne, qui l'évalue à 266 millions d'euros, propose une hausse de 0,1 point de la taxe sur les transactions financières. De toute façon, "ce n'est pas dans une proposition de loi que l'on décide d'une nouvelle taxe, mais dans le cadre d'une loi de finances", a rappelé M. Le Foll.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale se prononce pour une COP de la finance mondiale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170202141502.rroqmv01.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a formé le voeu jeudi, à l'initiative des députés du Front de gauche, de la réunion d'une COP de la finance mondiale pour "l'harmonisation et la justice fiscales", sur le modèle de la conférence mondiale sur le climat. Les députés ont adopté une proposition de résolution en ce sens, qui n'a pas valeur contraignante, dans le cadre d'une "niche" réservée à des textes du groupe Front de gauche. Le député communiste du Nord Alain Bocquet, auteur du livre "Sans domicile fisc" avec son frère et sénateur Eric Bocquet, a défendu une "démarche constructive pour mettre cette question au niveau requis", face au "décalage énorme entre les mesures mises en oeuvre et l'ampleur du phénomène". L'évasion fiscale représente chaque année 1.000 milliards d'euros de manque à gagner pour les Etats au niveau de l'Europe, 60 à 80 milliards pour la France, "l'équivalent du budget de l'Education nationale", a rappelé le député âgé de 70 ans, dont c'était la "dernière prise de parole à cette tribune après 39 ans de présence et d'action dans cet hémicycle". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a soutenu la proposition de résolution, qui va "dans le sens de l'action constante et permanente de ce gouvernement et de la majorité parlementaire". Par un amendement, il a rappelé les directives européennes anti-abus, et l'adoption en France de "80 nouvelles mesures législatives de lutte contre la fraude et l'optimisation fiscales" depuis le début du quinquennat de François Hollande. "Il appartient désormais au gouvernement de prendre ses responsabilités pour porter cette belle idée aux Nations Unies", ont invité les députés FG dans un communiqué après le vote. Les députés LR et UDI se sont prononcés contre, s'interrogeant sur "l'utilité effective d'une énième conférence internationale" ou s'opposant à "l'idéologie qui sous-tend cette démarche". Au nom des radicaux de gauche, Paul Giacobbi a dit voter la résolution "avec espoir". Condamné le 25 janvier à trois ans de prison ferme et cinq ans d'inéligibilité pour des détournements de fonds publics, cet élu de Haute-Corse a rappelé en préambule avoir fait appel de cette décision, ce qui lui a permis de s'"adresser" à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 15:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entendu par la police, l'ex-suppléant de Fillon a "précisé la fonction" de Penelope Fillon (avocats à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201193111.5f0hleoo.html</link>
   <description><![CDATA[Marc Joulaud, ex-suppléant de François Fillon à l'Assemblée nationale, a précisé mercredi aux enquêteurs "la fonction occupée par Penelope Fillon à ses côtés", dans l'affaire des emplois présumés fictifs de l'épouse du candidat de la droite à la présidentielle, ont déclaré ses avocats à l'AFP. Le maire de Sablé-sur-Sarthe et député européen "a été entendu aujourd'hui par les enquêteurs de l'office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF)" et "souhaite maintenant que cette affaire soit clôturée rapidement", selon une déclaration de Mes Georges Jourde et Jean Veil transmise à l'AFP. Celui qui avait employé l'épouse de François Fillon comme assistante parlementaire lorsqu'il était député en tant que suppléant de ce dernier, de 2002 à 2007, était arrivé vers 14H30 dans les locaux des enquêteurs à Nanterre. Le visage fermé, il n'avait pas fait de déclaration à son arrivée. Marc Joulaud, 49 ans, "avait indiqué dès l'ouverture de l'enquête" il y a une semaine "qu'il se tenait à la disposition de la justice", affirment ses avocats. "Cet échange lui a permis d'apporter l'ensemble des éléments précisant la fonction occupée par Madame Penelope Fillon à ses côtés", ajoutent-ils, assurant que leur client est "confiant". Le parquet national financier a ouvert une enquête le 25 janvier à la suite de révélations du Canard enchaîné sur les emplois de Penelope Fillon en tant qu'assistante parlementaire de son mari puis de son suppléant. Les enquêteurs cherchent à déterminer si l'épouse de l'ex-Premier ministre a effectivement exercé une activité pendant les années où elle a été ainsi rémunérée. Selon l'hebdomadaire, Marc Joulaud a fortement augmenté la rémunération de Penelope Fillon, qui a fini par gagner 10.167 euros brut mensuels, soit davantage que le député lui-même, entre le 1er janvier et le 31 août 2007. Selon l'édition du Canard enchaîné parue mercredi, elle a perçu en tout 831.440 euros brut comme assistante parlementaire. L'enquête porte aussi sur l'emploi de Mme Fillon à la Revue des Deux Mondes, rémunéré 5.000 euros brut mensuels entre mai 2012 et décembre 2013 (quelque 100.000 euros au total).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la pauvreté: les Caf développent leurs "rendez-vous des droits"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201175816.y0jj78g4.html</link>
   <description><![CDATA[Les "rendez-vous des droits", instaurés par les Caisses d'allocations familiales (CAF) pour aider les allocataires à accéder aux aides ou prestations auxquelles ils sont éligibles, débouchent dans un cas sur deux sur l'accès à des droits nouveaux, selon la Caisse nationale d'Allocations familiales (Cnaf). "Nous nous étions engagés à organiser 100.000 rendez-vous des droits par an" dans la Convention d'objectifs et de gestion (2013-2017) signée avec l'Etat, "et nous sommes sur un rythme annuel de plus de 250.000 par an", a souligné le directeur général de la Cnaf, Daniel Lenoir, mercredi lors d'une visite de la CAF de Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) avec la presse. Une enquête réalisée à l'été 2016 auprès de 5.000 bénéficiaires de ces rendez-vous, dont les résultats viennent d'être publiés, montre qu'en moyenne 50% de ces personnes ont bénéficié de droits nouveaux, a-t-il ajouté. Concrètement, les agents conduisent des entretiens personnalisés pour étudier l'éligibilité aux prestations versées par les CAF (RSA, prime d'activité, prestations familiales, aides au logement ...). Ils les orientent aussi vers des dispositifs gérés par d'autres opérateurs (Couverture maladie universelle complémentaire, aide à l'acquisition d'une complémentaire santé, tarifs sociaux gaz et électricité ...). Prévus dans le cadre du plan quinquennal de lutte contre la pauvreté lancé en 2013, ces rendez-vous des droits ont été instaurés en 2014. Par manque d'information ou devant la complexité des démarches, de nombreuses personnes ne demandent en effet pas les aides sociales auxquelles elles ont droit. Par exemple, plus d'un tiers (35%) des personnes qui ont droit au Revenu de solidarité active (RSA "socle", revenu minimum pour personnes sans ressources) ne le demandent pas, selon une évaluation de 2011. Cette proportion atteignait les deux tiers pour le RSA "activité" (complément à un petit salaire), qui a été fondu dans la prime d'activité créée début 2016. "Sur la prime d'activité, nous sommes à 70% de recours", s'est félicité Daniel Lenoir. Un rapport parlementaire sur l'accès aux droits sociaux publié fin 2016 avait rappelé que rien que pour le RSA "socle", le non-recours a été évalué en 2011 à "environ 3,1 milliards d'euros par an non distribués". Un montant largement supérieur à celui de la fraude détectée pour l'ensemble des prestations sociales (425 millions d'euros en 2014).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: un syndicat de collaborateurs s'insurge "Nous ne sommes pas Penelope"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201174426.9o9doxed.html</link>
   <description><![CDATA[Le SNCP-FO, l'un des principaux syndicats de collaborateurs parlementaires de l'Assemblée, a jugé "urgent" jeudi la mise en place d'un "réel statut" du collaborateur parlementaire après la tempête créée par l'affaire des soupçons d'emplois fictifs de Penelope Fillon. "Chaque affaire de ce type nuit à l'image de notre profession. On voit bien qu'il est urgent de doter notre profession d'un réel statut", réclame le syndicat, dans un communiqué intitulé : "Nous ne sommes pas Penelope". "Nous sommes des salariés comme les autres, employés par des TPE, exerçant avec sérieux et loyauté notre métier (...) Concrètement, le salaire moyen d'un collaborateur à temps plein se situe autour de 2.400 euros nets, mais 40% des collaborateurs gagnent un salaire inférieur à 2.000 euros nets", observe le syndicat. "Cette affaire ne doit pas alimenter les fantasmes qui entourent notre profession - nous ne sommes pas fonctionnaires, nous n'avons pas de statut particulier, nous payons nos impôts, nous n'avons pas de voiture de fonction, etc -", écrit le SNCP-FO. Depuis l'éclatement de l'affaire, de nombreux collaborateurs se sont dits sur internet ou auprès des journalistes choqués, à la fois par le caractère présumé fictif de l'emploi de l'épouse de François Fillon et par son niveau de rémunération. Partisan de l'interdiction, comme au Parlement européen, "des emplois familiaux qui représentent environ 20% des emplois de collaborateurs à l'Assemblée", le syndicat rappelle d'autres revendications anciennes: "Un cadre de dialogue social pérenne et un licenciement pour motif économique et non pour motif personnel en fin de législature. En bref : avoir les mêmes droits que n'importe quel salarié". Un accord collectif sur le statut des collaborateurs, premier du genre, a été signé fin novembre entre les syndicats CFDT-CFTC-SNCP-FO et l'association représentant les députés, dans la perspective du changement de législature après les élections de 2017. Cet accord, qui doit entrer en vigueur au 1er mars, prévoit une prime de précarité en fin de mandat, l'application du forfait jours aux collaborateurs disposant d'une autonomie dans leur travail, et sanctuarise un certain nombre d'acquis depuis 2012, comme la prise en charge des salaires en cas d'arrêt maladie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend les obligations de transparence aux membres du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201172106.u0tonhwh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en première lecture une proposition de loi socialiste qui impose aux membres du Conseil constitutionnel de déclarer leurs intérêts et patrimoine, avec l'appui affiché du gouvernement. Se référant à Platon et Aristote, le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a estimé devant les députés que la République exemplaire "ne se décrète pas, elle se construit". Pour cet ancien rapporteur à l'Assemblée de la loi sur la transparence, le texte "vient parachever l'édifice de la République exemplaire bâti tout au long de cette législature, dont la première pierre a été posée par la loi sur la transparence de la vie politique en 2013". Défendant le texte, la rapporteure Cécile Untermaier (PS) a regretté toutefois qu'il ne puisse "pas achever son parcours parlementaire" vu la suspension des travaux fin février avant les élections, plaidant pour que son parcours parlementaire ne s'arrête pas. "D'ici là, il me paraîtrait souhaitable que le Conseil constitutionnel s'engage dans une démarche de transparence et se dote d'une charte de déontologie", a dit cette députée de Saône-et-Loire et vice-présidente de la commission des Lois. La nouvelle obligation pour les Sages, approuvée à main levée avec l'aval des députés du Front de gauche et des radicaux de gauche, avait déjà été votée cette année dans le projet de loi "Justice du XXIe siècle". Mais elle avait été censurée en juillet par le Conseil constitutionnel lui-même, qui y avait vu un cavalier législatif, sans rapport avec le texte initial. Au nom des élus LR, qui ont choisi de s'abstenir comme leurs confrères de l'UDI, Guy Geoffroy s'est dit "un peu perplexe devant ce texte", renvoyant la majorité qui vante de façon "plutôt péremptoire" sa "République exemplaire" à l'affaire Cahuzac à l'origine des lois sur la transparence. "A partir du comportement de l'un des vôtres, vous avez décidé pour laver plus blanc de faire porter" sur les élus et bien au-delà "une opprobre générale", a reproché cet élu de Seine-et-Marne. Ce "n'était peut-être pas totalement nécessaire dans le climat, récurrent depuis la nuit des temps, d'antiparlementarisme et de suspicion généralisée a priori et à charge contre tous les acteurs de la vie publique", a-t-il jugé, alors que le candidat de la droite François Fillon est dans la tourmente. L'élu d'extrême droite Jacques Bompard a aussi jugé que les Français pouvaient "se gausser" du terme de "République exemplaire". "Pas vous! Ne parlez jamais dans cet hémicycle de République exemplaire", lui a répliqué Laurence Dumont (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policiers: des règles assouplies de légitime défense votées en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201170149.wmkrz5mc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission le projet de loi assouplissant les règles de légitime défense des policiers, mais en revenant sur son extension aux policiers municipaux qu'avait votée le Sénat. Le projet de loi, attendu par les policiers après l'attaque au cocktail Molotov de quatre d'entre eux le 8 octobre à Viry-Châtillon (Essonne), sera examiné en séance à partir de mardi prochain, après avoir été voté au Sénat fin janvier. Le texte définit un cadre commun de l'usage des armes à feu par la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Actuellement, la légitime défense est encadrée par les principes de nécessité, de proportionnalité et de simultanéité. Mais seuls les gendarmes peuvent faire feu lorsqu'ils sont agressés ou menacés par des individus armés, pour "défendre" une zone qu'ils occupent, si des sommations répétées restent sans effet, ou pour immobiliser des véhicules. Afin de corriger cette différence, policiers et gendarmes pourront "utiliser leur arme après sommations" pour arrêter par exemple une personne récalcitrante dont ils ont la garde ou un chauffard fonçant sur eux. Les députés ont adopté également un amendement gouvernemental visant à réprimer les "parloirs sauvages" consistant, pour une personne se trouvant à l'extérieur d'un établissement pénitentiaire, de communiquer, y compris par téléphone, avec une personne détenue à l'intérieur de cet établissement sans les autorisations prévues. Un amendement du LR Eric Ciotti, adopté à un moment où la gauche était minoritaire dans la salle, propose de donner la qualité d'officier de police judiciaire aux directeurs d'établissements pénitentiaires et aux chefs de détention. Un autre amendement adopté, de Philippe Gosselin (LR), vise à relancer, dans le cadre de la prévention des violences conjugales, une expérimentation via un dispositif électronique de protection pour empêcher une personne mise en examen ou condamnée à une peine de prison pour des violences commises à l'encontre de son conjoint ou de sa conjointe de s'en approcher. Les députés ont par contre rejeté un amendement de l'UDI Jean-Christophe Lagarde qui entendait autoriser le préfet à communiquer au maire qui en fait la demande l'identité des personnes résidant dans sa commune et inscrites au fichier des personnes recherchées ("fichés S").]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>4 millions d'euros pour le fonds d'urgence post-attentats (ministre de la Culture)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201164902.gh8v24oe.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Audrey Azoulay s'est engagée mercredi à "abonder le fonds d'urgence" mis en place après les attentats pour aider le spectacle vivant "de 4 millions d'euros dès cette année", lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale. La ministre a rappelé que ce fonds d'urgence, "abondé plusieurs fois à hauteur de 14 millions d'euros au total en 2016 a permis de prendre en charge certaines dépenses de sécurité sans empiéter outre mesure sur le budget artistique de ces festivals". La question du député socialiste Christophe Cavard portant plus spécifiquement sur les Arts de la rue, la ministre a souligné qu'"il faut à la fois prendre les mesures de sécurité qui sont nécessaires et en même temps conserver la spécificité irréductible de l'art dans la rue." Elle a noté que, grâce aux moyens particuliers mis en oeuvre, "cela s'est bien passé partout sauf, il faut le dire, à Aurillac". Des échauffourées entre spectateurs protestant contre les mesures de sécurité et forces de l'ordre avaient éclaté lors du festival d'Aurillac en août dernier. "Pour l'avenir, pour préparer la saison 2017, le rapport confié au préfet Hubert Weigel (sur la sécurité dans les espaces publics pour l'été 2017) doit m'être rendu ainsi qu'au ministre de l'intérieur et je m'engage à abonder le fonds d'urgence de 4 millions d'euros dès cette année pour le compléter", a indiqué la ministre. Le fonds d'urgence, géré au sein du Centre national de la chanson, des variétés et du jazz (CNV), avait été mis en place juste après les attentats qui avaient frappé notamment la salle du Bataclan en novembre 2015, entraînant une chute de fréquentation importante des salles de spectacle. Doté initialement d'un premier montant de 7 millions d'euros (dont 1 million de l'Etat, 750.000 euros de la ville de Paris, 2 millions du CNV et le reste des différentes sociétés de gestion de droits comme la Sacem), ce fond avait été abondé de 7 millions supplémentaires en juin 2016, en particulier pour aider les festivals de l'été. Plus de 1.200 compagnies se revendiquent des arts de la rue en France, avec plusieurs gros festivals comme Chalon dans la rue et le festival d'Aurillac.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Penelope Fillon: Marc Joulaud, ex-suppléant de François Fillon, entendu par la police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201141258.87mlojiq.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Sablé-sur-Sarthe Marc Joulaud, ex-employeur de Penelope Fillon lorsqu'il était député en tant que suppléant de François Fillon à l'Assemblée nationale, est arrivé mercredi à Nanterre pour être entendu par les enquêteurs, a constaté une journaliste de l'AFP. M. Joulaud, également député européen, est arrivé vers 14H30 à l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF) près de Paris. Le visage fermé, une longue écharpe bleue autour du cou, il s'est refusé à tout commentaire sur l'affaire des emplois présumés fictifs de l'épouse du candidat de la droite à la présidentielle. Marc Joulaud, 49 ans, avait remplacé en juillet 2002 François Fillon, alors nommé au gouvernement, à son siège de député. Comme son prédécesseur avant lui, il avait employé Penelope Fillon comme assistante parlementaire. Selon Le Canard enchaîné, il a fortement augmenté la rémunération de cette dernière, qui a fini par gagner 10.167 euros brut mensuels, soit davantage que M. Joulaud lui-même, entre le 1er janvier et le 31 août 2007. Dans l'enquête ouverte il y a une semaine, à la suite des révélations de l'hebdomadaire satirique, les enquêteurs cherchent à déterminer si Mme Fillon a effectivement exercé une activité pendant les années où elle a été rémunérée en tant qu'assistante parlementaire de son mari puis de M. Joulaud. Selon l'édition du Canard enchaîné parue mercredi, Mme Fillon a perçu en tout 831.440 euros brut comme assistante parlementaire. L'enquête ouverte par le parquet financier porte aussi sur l'emploi de Mme Fillon à la Revue des Deux Mondes, rémunéré 5.000 euros brut mensuels entre mai 2012 et décembre 2013 (quelque 100.000 euros au total).]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: la gauche, cible "commode" d'un "candidat en sursis" (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201133531.dz1d3zhn.html</link>
   <description><![CDATA[La gauche est la cible "commode" de François Fillon, "candidat en sursis" à droite dont les accusations de complot sont "l'argument éculé de ceux qui n'ont plus d'arguments", a estimé mercredi le chef de file des députés socialistes Olivier Faure. Alors que l'ancien Premier ministre et actuel député de Paris a imputé l'affaire autour d'éventuels emplois fictifs de sa femme Penelope à "un coup d'Etat institutionnel venu du pouvoir et de la gauche", le patron des députés PS a répliqué devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP) que "les théories du complot" sont "l'argument éculé de tous ceux qui n'ont plus d'arguments". "Ce sont les excuses maladroites d'un candidat peut-être en sursis dans son propre camp. Comme il a besoin (...) de ne pas laisser naître les complots pour un plan B, de trouver un adversaire commode qui serait la gauche parce qu'elle en serait bénéficiaire". Non seulement "nous n'avons jamais poussé les feux de cette affaire", a plaidé cet élu PS de Seine-et-Marne, mais "personne ne peut croire qu'il s'agisse d'un complot", "il y a une presse libre, qui fait son travail, comme pour tout candidat à la présidentielle". Et "je préfère avoir face à nous au second tour François Fillon que Marine Le Pen", a-t-il observé. Pour Olivier Faure, "plutôt que de chercher à noyer le poisson, François Fillon devrait faire une démonstration simple en fournissant les preuves d'un travail effectif: venir avec les milliers de mails dont il dispose sur dix ou quinze ans puisque sa femme a été sa collaboratrice, les rendez-vous auxquels elle a participé, l'agenda, la boîte mail..." "Si on devait me demander que font mes propres collaboratrices, il me faudrait dix minutes pour aller dans leur bureau récupérer les disques durs et les fournir à la justice", a lâché le président du groupe socialiste élargi et membre de la commission des Finances. Mais "si la preuve n'est pas possible, alors que François Fillon en tire les conséquences", a-t-il glissé, considérant que cela risquait d'être "de plus en plus difficile pour lui par rapport à la droite, qui craint de ne plus avoir un candidat en mesure de porter ses couleurs". Et "malheureusement, cette affaire salit la réputation de l'ensemble du monde politique", a déploré le chef de file des députés PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement nucléaire: un rapport parlementaire pointe l'excès d'optimisme d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170201092847.43dpi2t0.html</link>
   <description><![CDATA[Le démantèlement des centrales nucléaires françaises sera plus long, difficile et coûteux qu'anticipé par EDF, estime mercredi un rapport parlementaire qui pointe l'excès d'optimisme en la matière de l'exploitant du parc atomique tricolore. "D'autres pays se sont engagés dans le démantèlement de leurs centrales; les retours que nous en avons contredisent assez régulièrement l'optimisme dont fait preuve EDF, tant sur les aspects financiers que sur les aspects techniques du démantèlement", souligne le rapport d'information. L'électricien exploite actuellement 58 réacteurs en France et compte neuf réacteurs à l'arrêt. Selon le document, EDF estime à 75 milliards d'euros les charges brutes pour le démantèlement de l'ensemble de son parc, dont 36 milliards ont à ce stade été provisionnés, par le biais notamment d'un portefeuille d'actifs dédiés. Or, "le coût du démantèlement risque d'être supérieur aux provisions", estiment les auteurs, les députés LR Julien Aubert et PS Barbara Romagnan, soulignant que la faisabilité technique "n'est pas entièrement assurée" et que les travaux de déconstruction prendront "vraisemblablement plus de temps que prévu". Alors que la doctrine prévalant en France veut que le démantèlement des réacteurs arrêtés intervienne immédiatement, EDF a déjà reporté de plusieurs décennies le démantèlement de six anciennes installations au graphite-gaz arrêtées pour la plupart depuis plus de 30 ans. Pour justifier ses chiffres, EDF fait valoir des économies d'échelle qui découleront, selon lui, d'un effet de série lié à la standardisation du parc. Le groupe estime d'ailleurs le coût du démantèlement en extrapolant à l'ensemble des sites les charges estimées pour une centrale générique de quatre réacteurs de 900 mégawatts, celle de Dampierre (Loiret). Or "le postulat de départ selon lequel le démantèlement de l'ensemble du parc sera homogène est remis en cause par certains spécialistes qui arguent que chaque réacteur a une histoire particulière avec des incidents différents survenus au cours de son histoire", souligne le rapport. EDF table aussi sur une mutualisation des coûts basée sur le fait que les sites en démantèlement se trouveront forcément à proximité de tranches en service ou en construction - ce qui sous-entend un renouvellement du parc actuel alors que la loi de transition énergétique limite à 50% la part de l'atome dans l'électricité produite en France à l'horizon 2025. En outre, l'opérateur historique omet certaines dépenses lourdes, comme les taxes et assurances, la remise en état des sols contaminés, le retraitement du combustible usage ou l'impact social du démantèlement, relèvent les auteurs, entrevoyant "un sous-provisionnement manifeste". Pour "retarder l'échéance du démantèlement et permettre à ses provisions d'atteindre le niveau requis", le groupe fait aussi le pari d'un allongement de la durée de vie de ses installations à 50 voire 60 ans. Face à ces constats, le rapport insiste sur "la nécessité de rediscuter sérieusement la stratégie globale de démantèlement". Une piste est aussi de favoriser la mise en concurrence en lançant des appels d'offres pour la déconstruction des centrales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 10:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Erosion côtière: l'Assemblée modifie le texte et retouche un peu la loi littoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131215147.plplovzp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir une version revue et corrigée de la proposition de loi PS pour adapter les territoires littoraux au changement climatique, avec certains assouplissements de la loi littoral sans aller jusqu'à "la remise en cause" du Sénat. L'objet principal du texte voté en deuxième lecture, comme l'ont notamment martelé les députées Pascale Got et Chantal Berthelot, est de mieux prendre en compte le fait que la limite entre terre et mer, appelée "trait de côte", évolue chaque année, de nombreuses côtes reculant du fait de l'érosion. La proposition de loi, qui vient compléter les mesures déjà prises face aux inondations et submersions marines, vise à une meilleure prévention du recul du trait de côte, en dotant notamment les élus locaux de nouveaux outil juridiques face à l'érosion. Outre une meilleure information des populations, notamment dans l'immobilier, elle prévoit une indemnisation des interdictions d'habitation dues au phénomène. Le gouvernement a fait voter mardi la possibilité de mobiliser le fonds dit Barnier pour des acquisitions à l'amiable dans des situations d'urgence, en plafonnant sa contribution (75% jusqu'en 2032, 50% après). Après les modifications de la loi littoral, pour permettre de davantage urbaniser, votées en première lecture au Sénat, à majorité de droite, la ministre écologiste du Logement Emmanuelle Cosse a clamé ne pouvoir "accepter une remise en cause de la loi littoral", "essentielle et fondatrice pour protéger notre patrimoine côtier". Ces derniers jours avait été lancée une pétition "Ne touchez pas à la loi littoral", signée notamment par Nicolas Hulot, Yann Arthus-Bertrand, Isabelle Autissier, et la fédération des parcs naturels régionaux avait adressé une motion en ce sens à la ministre de l'Environnement Ségolène Royal, la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili et plusieurs députés. Rappelant de multiples "offensives" au fil des ans contre la loi littoral, l'ex-ministre EELV Cécile Duflot a plaidé pour "maintenir des règles fermes et strictes". Quelques aménagements de compromis au texte ont été votés, notamment sur initiative gouvernementale et de la rapporteure, divers amendements LR plus ambitieux repoussés. La ministre a insisté sur la volonté non "pas d'élargir les possibilités d'aménager le littoral mais de sécuriser juridiquement" beaucoup d'élus. Face à de "multiples contentieux", les critères de définition des "agglomérations, villages, hameaux existants comprenant un grand nombre et une densité de constructions significatifs et hameaux nouveaux intégrés à l'environnement" feront ainsi l'objet d'un décret, en vertu d'un amendement adopté. Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée a rendu possible aux exploitants agricoles, forestiers et de culture marine avec des difficultés notamment pour relocaliser les installations nécessaires à leur activité de demander au préfet - après avis de la commission départementale de la nature-, l'autorisation de s'implanter en discontinuité des agglomérations et villages. Avant le vote à main levée de la proposition de loi, soutenue par une majorité de groupes, Mme Cosse a appelé à "ne pas mettre en cause" le "travail d'ajustement sur un compromis fragile", pour permettre une adoption d'ici la fin de la législature. "Enfin: la loi littoral un peu assouplie. Sans défigurer nos côtés, l'étau sera un peu moins serré", a tweeté Philippe Gosselin (LR). Et le texte "règle la question des +dents creuses+ (espace entre des constructions existantes où il est interdit de construire jusqu'à une certaine distance dans les terres), épine dans le pied", selon Stéphane Travert (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 22:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: les députés finissent l'examen d'une proposition de loi... deux mois après</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131171606.4gqg9brl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mardi en première lecture une proposition de loi PS en faveur de la promotion des langues régionales, deux mois après le début de son examen, mais le texte verra son parcours s'arrêter là d'ici à la fin de la législature, fin février. Ce texte, adopté par une majorité transpartisane de 63 voix contre 3, se voulait la dernière chance d'avancer sur ce sujet passionnel, après l'enterrement il y a un an au Sénat, à majorité de droite, de la proposition de loi constitutionnelle autorisant la ratification de la charte européenne des langues régionales ou minoritaires. Mais les députés n'avaient eu le temps le 30 novembre que de débattre de quatre des sept articles du texte. Et il leur a fallu attendre la "niche" suivante de l'agenda réservée au groupe PS, le gouvernement n'ayant en effet pas souhaité la mettre à l'ordre du jour plus tôt. Le député LR des Côtes-d'Armor Marc Le Fur n'a pas manqué d'ironiser sur cette "organisation des débats un peu surprenante" et "un gouvernement qui s'oppose à chacun des articles". Le 30 novembre, Estelle Grelier, secrétaire d'Etat aux Collectivités territoriales, avait en effet souhaité qu'"on en reste là en matière législative" sur les trois principaux points du texte: enseignement, signalétique, médias. Elle s'était notamment opposée à l'article posant le principe d'une reconnaissance de l'enseignement bilingue français-langues régionales, "quelle que soit la durée des enseignements dans ces deux langues". Il s'agit en l'occurrence d'une reconnaissance des formes d'enseignement "immersif" des langues régionales, comme les écoles Diwan en Bretagne, selon la rapporteure Annie Le Houerou (PS, Côtes-d'Armor). Mais, pour Estelle Grelier, dans l'enseignement "où un grand nombre de dispositifs existent déjà", notamment au collège, "la loi est allée jusqu'au bout de ce qui était permis". Le Conseil d'État avait affirmé que "l'enseignement à parité horaire en langue française et en langue régionale était la limite extrême de ce qui peut être fait dans le service public", avait-elle rappelé. Quant à l'article proposant que la presse en langue régionale soit éligible aux mêmes aides que celle en langue française, elle avait objecté que "cela existe déjà". Le texte prévoit, à la demande de la région, la généralisation sur tout ou partie de son territoire de la signalétique bilingue ou plurilingue dans les services publics. Enfin, il élargit les compétences du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à la promotion des langues et cultures régionales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: des enquêteurs à l'Assemblée pour se faire remettre des documents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170131120210.abzverpe.html</link>
   <description><![CDATA[Des enquêteurs étaient mardi à la mi-journée dans l'enceinte de l'Assemblée nationale pour se faire remettre des documents dans l'enquête sur des soupçons d'emplois fictifs de Penelope Fillon, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a déclaré en conférence de presse avoir été informé dans la matinée d'une "perquisition" par le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, plusieurs sources parlementaires évoquant une perquisition "en cours" au bureau de l'ancien Premier ministre. D'autres sources, proches de l'enquête, évoquaient plutôt une remise de documents. "François Fillon a souhaité que la justice aille le plus rapidement possible", a ajouté M. Jacob. "Il n'y a pas de raison de douter de l'indépendance de la justice", a-t-il fait valoir. Ce nouvel épisode de l'enquête intervient au lendemain de l'audition de François et Penelope Fillon séparément à Versailles dans les locaux du Groupe d'intervention régional (GIR) par les policiers de l'office central de lutte contre la corruption et les infractions financières (OCLCIFF). Après les révélations du Canard enchaîné il y a moins d'une semaine, l'ancien Premier ministre avait lui-même demandé cette audition, assurant vouloir faire la transparence dans cette affaire, dans laquelle il affirme n'avoir rien à se reprocher. Il y a eu six demandes de perquisitions à l' Assemblée sous la Ve République, toujours acceptées par le président, a-t-on précisé à la présidence, sans autre commentaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
