<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 18:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Gaz de schiste: peu de retombées économiques selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430162923.bw517ppk.html</link>
   <description><![CDATA[Produire du gaz de schiste en Europe n'offrirait pas "des retombées économiques et fiscales intéressantes" compte tenu de "l'environnement économique et des contraintes existantes", telle est la conclusion d'un rapport parlementaire présenté mercredi par son rapporteur, le député Frédéric Barbier. La commission des affaires économiques de l'Assemblée Nationale a créé une mission afin de mesurer l'impact économique des hydrocarbures de schiste, sans se pencher sur la question environnementale. "Entrepreneurs et experts estiment que si les Etats-Unis exploitent leur gaz de schiste à 4,5 dollars par Mbtu (l'unité de mesure pour le gaz, NDLR), compte tenu de l'environnement économique et des contraintes, notamment au niveau des normes environnementales, on en serait à 9 dollars en Europe alors que le gaz est actuellement à 10 à 12 dollars sur le marché", a détaillé M. Barbier. "Le différentiel n'est pas suffisant pour attendre des retombées économiques et fiscales intéressantes, il ne faut pas s'attendre à 100 ans de réserve de gaz en France", a-t-il ajouté. En revanche, le rapporteur de la mission préconise de "revoir le marché du carbone en Europe", actuellement à son cours le plus bas, ce qui favorise l'usage du charbon dans les centrales thermiques, en particulier en Allemagne. "Il faut réajuster les quotas de carbone pour faire remonter les prix, afin qu'ils atteignent les 30 euros la tonne. Le cours du marché du carbone a chuté, or avec l'exploitation du gaz de schiste aux Etats-Unis, le charbon est devenu très abordable. Il faut rendre les centrales thermiques au gaz de nouveau compétitives, cela passe par une telle mesure", a précisé M. Barbier. "La situation aux Etats-Unis devrait durer, on y estime les réserves de gaz de schiste à 93 ans de consommation, les prix du gaz y ont chuté de 30% sur les cinq dernières années, c'est un écart de compétitivité important qu'il faut réussir à compenser. Si l'Europe se lançait dans l'exploitation il faudrait 10 ans pour un retour sur investissement", précise par ailleurs Frédéric Barbier. Le député du Doubs ne s'est pas montré opposé à ce que la recherche reprenne sur les gaz de schiste, afin d'en "savoir plus", suggérant que "l'exploration (puisse) être confiée à une structure publique afin d'être plus serins concernant ce qu'ils feront". Une éventualité encore lointaine dans la mesure où, comme l'a rappelé M. Barbier, "le président de la République, l'a assuré, il n'y aura pas d'exploration avant la fin de son mandat, en 2017".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grève des greffiers: Taubira détaille ses propositions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430160459.u2m10ffc.html</link>
   <description><![CDATA[La garde des Sceaux Christiane Taubira a détaillé mercredi à l'Assemblée nationale les propositions faites aux greffiers qui manifestent depuis près d'un mois pour obtenir une revalorisation de leur statut et de leur rémunération. "Le corps des greffiers en chef et des greffiers n'a pas connu de revalorisation statutaire depuis une dizaine d'années", a dit la ministre lors de la séance des questions au gouvernement en précisant que près de la moitié d'entre eux (42%) étaient "plafonnés au dernier échelon sans aucune perspective d'amélioration de rémunération". "Nous avons, bien entendu, décidé de considérer leur situation parce qu'ils sont essentiels au fonctionnement de nos juridictions", a déclaré Christiane Taubira. Celle-ci s'est dite en mesure "de proposer une évolution substantielle de leur grille indiciaire" malgré "la situation financière contrainte". "Nous avons donc proposé aux organisations syndicales un niveau de grille bien supérieur à ce qu'ils ont connu en 2009, ce qui correspond pour les hauts de carrière à environ 140 euros d'amélioration de salaire par mois et à 220 euros pour ceux qui assument de fortes responsabilités", a-t-elle précisé. Elle a cependant précisé que "la situation des adjoints administratifs et des fonctionnaires de catégorie C" n'était pas encore réglée. "Mais nous y travaillons avec leurs représentants syndicaux", a-t-elle dit. Mardi, plusieurs rassemblements ont eu lieu en France pour réclamer une revalorisation statutaire et de la rémunération des greffiers. Reçu à la chancellerie avec d'autres représentants syndicaux, Michel Besseau, représentant la CFDT, a dit à l'AFP qu'il jugeait insuffisantes les propositions de la ministre. Mercredi, il a réitéré ses réserves en précisant que les organisations syndicales ne prendraient en compte qu'un accord global intégrant la situation des adjoints administratifs et des fonctionnaires de catégorie C. Une nouvelle réunion de négociations est prévue le 7 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montebourg sur Alstom: "nous nous sommes battus pour qu'il y ait le choix"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430152101.4fwzo1nv.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a demandé au groupe allemand Siemens de présenter une proposition pour Alstom qui "corresponde (aux) intérêts industriels" et "sociaux" français, a déclaré mercredi le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg à l'Assemblée nationale. "Dans cette affaire Alstom, le gouvernement n'a pas accepté d'être mis devant le fait accompli", a dit M. Montebourg lors de la séance des questions au gouvernement. "Nous nous sommes battus pour qu'il y ait au moins le choix entre deux solutions de reprise", a-t-il ajouté. "Nous avons sollicité Siemens" et "nous leur avons demandé de faire une proposition qui corresponde aussi à nos intérêts industriels, humains, sociaux et économiques", a déclaré le ministre. "La proposition Siemens, qui n'a pas la préférence d'Alstom aujourd'hui, est une proposition qui a le mérite d'être sur la table et d'intéresser le gouvernement", a-t-il indiqué. "Notre préférence va aux alliances et non pas aux absorptions", a-t-il répété, en ajoutant que le PDG de General Electric, Jeffrey Immelt, n'avait "pas répondu comme nous le souhaitions" sur ce point. Pour M. Montebourg, "il ne s'agit pas d'abandonner la souveraineté française sur Alstom, il s'agit de nouer des alliances égalitaires, puissantes". "Nous avons un mois pour examiner l'ensemble des choix", a-t-il souligné. "La discussion commence, la négociation continue et nous entendons défendre nos intérêts français", a-t-il ajouté en réponse aux questions des députés Frédérique Massat (PS), Sergio Coronado (EELV), Nicolas Sansu (PCF). sbo/arz/ih/pad ALSTOM SIEMENS GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pierre Laurent appelle à l'union de la gauche contre "politique illégitime" de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430143001.16g6w1m8.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti communiste (PCF), Pierre Laurent, a appelé mercredi les forces de gauche qui ne "se reconnaissent" pas dans la politique "illégitime" menée par Manuel Valls à travailler "ensemble". "Le vote d'hier (mercredi) signifie que le Premier ministre n'a pas de majorité de gauche pour soutenir sa politique. Il y avait 340 députés de gauche à l'Assemblée nationale, 260 ont soutenu sa politique et 80 ne l'on pas votée", a indiqué M. Laurent lors d'une conférence de presse. "Le Président de la République, prend la responsabilité au lendemain d'un désaveu massif des électeurs de gauche d'imposer une politique qui n'a pas de majorité populaire dans le pays et qui n'en a même plus dans le Parlement", a lancé M. Laurent. "M. Valls peut répéter autant qu'il le veut +j'assume cette politique+, ça ne change rien sur le caractère illégitime de celle-ci" a-t-il ajouté. Pour Pierre Laurent, "en réalité, ceux que l'on appelle +les frondeurs+ ce sont eux qui sont restes fidèles aux attentes du pays en 2012. Parce que le président a été élu par les voix de toute la gauche". "Ceux qui désertent ce terrain là et qui s'en éloignent c'est le président de la république, Manuel Valls et ceux qui décident de mener cette politique", a-t-il fustigé. "Le seul moyen de résoudre la situation du pays est de travailler avec toutes les forces de gauche qui ne se reconnaissent pas dans cette politique, afin de reconstruire ensemble un projet politique pour la France alors que François Hollande et Manuel Valls ont décidé de tourner le dos aux valeurs de la gauche", a estimé le sénateur de Paris. Selon lui, si ce rassemblement n'opère pas, "ce sera un boulevard ouvert au retour de la droite et à l'installation durable du FN", une "défaite" qu'il "n'accepte pas".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: "Un bon texte inachevé" estime Robert Badinter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430141610.m2e064da.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien garde des Sceaux, Robert Badinter, a estimé mercredi que la réforme pénale, qui doit être débattue en juin à l'Assemblée nationale, était "un bon texte inachevé" et a appelé les parlementaires à plus d'ambition. "Le texte va dans la bonne direction, il ne va pas assez loin. C'est un bon texte inachevé", a expliqué au Sénat l'ancien ministre de François Mitterrand à l'occasion d'auditions préparatoires à l'examen du texte de loi. "Le moment est venu de savoir ce qu'on veut faire. Ou ce sera une énième réforme ou on dit stop et on examine ce qui peut être fait pour les décennies à venir", a lancé l'ancien président du Conseil constitutionnel. Pour l'instant, l'ancien sénateur qui dit avoir apprécié le travail préparatoire effectué en 2013 lors de la conférence de consensus, ne cache pas sa déception sur le texte issu des arbitrages gouvernementaux, après le bras de fer qui avait opposé la garde des Sceaux, Christiane Taubira, à Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur. "A quoi bon réunir autant de personnes compétentes émanant de tous les horizons de la vie judiciaire si c'est, en définitive, pour ne pas en tirer toutes les conséquences dans un projet de loi", a-t-il lancé en qualifiant le travail de la conférence de "ce qu'on a produit de mieux, et de très loin, depuis des années". Pour l'ancien ministre de la Justice, la peine de probation introduite par le nouveau texte, devrait recouvrir "toutes les mesures qui ne sont pas de l'emprisonnement". Pour l'heure, la nouvelle peine s'ajoute simplement à la panoplie des peines alternatives à la prison sans les remplacer et est limitée à des délits passibles d'un maximum de cinq ans de prison. "Si vous ne faites rien d'autre qu'une forme de sursis avec mise à l'épreuve, vous minorez sa portée symbolique et ce ne sera plus une réforme mais un ajustement", a-t-il prévenu. Sur la suppression de la peine plancher, inscrite dans le projet de loi, Robert Badinter a estimé qu'il "était temps d'en finir" avec cette mesure prise en 2007 sous Nicolas Sarkozy, "un carcan imposé à la liberté des magistrats". Il a par ailleurs dénoncé la disposition qui réduit de deux à un an, et de un an à six mois en cas de récidive le seuil obligatoire des aménagements de peine, qui entraînerait des "milliers d'emprisonnement en plus". L'ancien garde des Sceaux a également estimé normal d'inscrire dans la loi l'obligation de se pencher sur la situation des détenus ayant exécuté les deux tiers de leur peine pour éviter les sorties sèches. Sur les moyens, il a enfin jugé "optimiste" les conclusions de l'étude sur le nombre de juges, greffiers et surtout de conseillers d'insertion nécessaires, tout en estimant que "l'enveloppe ne suffira pas". La chancellerie a prévu 1.000 recrutements (+ 25%) dans les SPIP (service pénitentiaire insertion et probation) d'ici 2017, 59 magistrats dont 40 juges d'application des peines et 40 greffiers (2013-2014).]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: "je remercie ceux qui ont voté pour moi" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430135718.aahj6jn6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a remercié mercredi à l'Assemblée nationale ceux qui ont voté "pour (lui)" lors du scrutin des députés consacré au programme de stabilité du gouvernement, pour lequel "il n'y a pas d'autres choix". "J'ai reçu encore hier mandat pour poursuivre et moi je veux convaincre tous ceux qui se situent dans la majorité, tous ceux qui se réclament de la gauche et tous ceux qui sur ces bancs n'ont qu'une seule idée, le redressement du pays et répondre aux attentes des Français", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions d'actualité. "Nous allons poursuivre ce chemin, il n'y a pas d'autres possibilités, il n'y a pas d'autres choix", a-t-il lancé. "Les Français nous regardent, je remercie ceux qui ont voté pour moi hier, je remercie ceux qui sur tous les bancs ont à la fois souligné la possibilité de trouver un terrain d'entente sur un certain nombre de sujets, sur les collectivités territoriales, sur la réduction de nos dépenses publiques parce que je pense que nous sommes dans un de ces moments clés de notre pays (...) qui nous oblige au dépassement", a déclaré le chef du gouvernement. Cette personnification intervient au lendemain du vote favorable de l'Assemblée, qui a toutefois vu 41 députés socialistes de la majorité s'abstenir, rétrécissant ainsi les soutiens fidèles à M. Valls au sein du groupe PS. "Les débats sont normaux, ils sont logiques au sein d'une majorité qui a été secouée par ces élections municipales et par l'interpellation des électeurs dont tous les parlementaires se sont fait l'écho", a estimé le Premier ministre, vantant la "cohérence" du programme adopté mardi. "Sur ce vote qui a lieu hier, chacun je l'ai dit fait face à ses responsabilités, la majorité comme l'opposition", a-t-il également dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accessibilité pour les handicapés: Abad (UMP) interpelle le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430134918.mb5x998k.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP de l'Ain Damien Abad a demandé mercredi au gouvernement et à la nouvelle secrétaire d'État aux Handicapés, Ségolène Neuville, "un plan d'actions concret et financé pour une accessibilité pour tous". Dans un communiqué publié à l'occasion de la journée mondiale de l'accessibilité, M. Abad, lui-même handicapé, juge "inacceptable" de "repousser de 3 à 9 ans les objectifs d'accessibilité, sans garanties". Lundi, le Sénat a voté un projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnance sur de nouveaux délais, allant de trois à neuf ans, pour rendre les lieux publics et les transports accessibles aux handicapés. L'UMP s'est abstenue sur ce texte. La loi de 2005 sur le handicap avait fixé le délai à 2015. "Aujourd'hui, le constat est édifiant: à peine plus de 50% des écoles sont accessibles à tous; 42% seulement des lignes de bus sont accessibles à tous; 15% seulement des établissements recevant du public sont accessibles à tous", écrit le jeune député. M. Abad, qui soutient la pétition lancée fin mars par l'Association des paralysés de France (APF) sur le thème "la liberté d'aller et de venir ne peut pas attendre dix ans de plus", "demande au gouvernement de présenter, dans les meilleurs délais, un plan d'actions concret et financé pour une accessibilité pour tous".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: "un bon texte inachevé" pour Robert Badinter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430115938.pdks18oo.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien garde des Sceaux, Robert Badinter, a estimé mercredi que la réforme pénale, qui doit être débattue en juin à l'Assemblée nationale, était "un bon texte inachevé" et a appelé les parlementaires à plus d'ambition. "Le texte va dans la bonne direction, il ne va pas assez loin. C'est un bon texte inachevé", a expliqué au Sénat l'ancien ministre de François Mitterrand à l'occasion d'auditions préparatoires à l'examen du texte de loi. "Le moment est venu de savoir ce qu'on veut faire. Où ce sera une xième réforme ou on dit stop et on examine ce qui peut être fait pour les décennies à venir", a lancé l'ancien président du Conseil constitutionnel en soulignant l'importance que pourrait revêtir cette loi si elle allait au bout de sa logique. Or, pour l'instant, l'ancien sénateur qui dit avoir apprécié le travail préparatoire effectué en 2013 lors de la conférence de consensus, ne cache pas sa déception sur le texte issu des arbitrages gouvernementaux, après le bras de fer qui avait opposé la garde des Sceaux, Christiane Taubira, à Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur. "A quoi bon réunir autant de personnes compétentes émanant de tous les horizons de la vie judiciaire si c'est, en définitive, pour ne pas en tirer toutes les conséquences dans un projet de loi", a-t-il lancé en qualifiant le travail de la conférence de "ce qu'on a produit de mieux, et de très loin, depuis des années". Pour l'ancien ministre de la Justice, la peine de probation introduite par le nouveau texte, devrait recouvrir "toutes les mesures qui ne sont pas de l'emprisonnement" et constituer l'un "des trois piliers" de notre code avec la prison et les amendes. Pour l'heure, la nouvelle peine s'ajoute simplement à la panoplie des peines alternatives à la prison sans les remplacer et est limitée à des délits passibles d'un maximum de cinq ans de prison. "Si vous ne faites rien d'autre qu'une forme de sursis avec mise à l'épreuve, vous minorez sa portée symbolique et ce ne sera plus une réforme mais un ajustement", a-t-il prévenu. Sur la suppression de la peine plancher, inscrite dans le projet de loi, Robert Badinter a estimé qu'il "était que temps d'en finir" avec cette mesure prise en 2007 sous Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas d'audition de Morelle à l'Assemblée car enquêtes en cours (Lemorton, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430115928.wrtvva3i.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Catherine Lemorton (PS), a rejeté la demande de Bernard Accoyer (UMP) d'une audition d'Aquilino Morelle, soulignant qu'il y avait déjà "trois enquêtes" sur les accusations de conflit d'intérêts contre l'ex-conseiller de François Hollande. "Le parquet national financier a ouvert une enquête préliminaire sur Aquilino Morelle pour faire la lumière sur la nature exacte de ses liens avec certains laboratoires pharmaceutiques. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a indiqué qu'elle entamait une étude plus approfondie de ses déclarations d'intérêt et de patrimoine", écrit Mme Lemorton dans une lettre à M. Accoyer, dont l'AFP a obtenu une copie. "Par ailleurs, l'Igas, corps d'origine de ce haut fonctionnaire, a annoncé que des investigations internes allaient être menées à la suite desquelles une commission administrative, siégeant en formation disciplinaire, pourra décider, s'il y a lieu, des sanctions appropriées", ajoute la députée de Haute-Garonne, pharmacienne de profession. Du fait de ces différentes enquêtes en cours, une audition de M. Morelle "n'a à ce stade aucun intérêt", a-t-elle déclaré à l'AFP. L'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, qui a reformulé sa demande jeudi en commission après l'avoir faite par écrit, a jugé que "c'était un scandale" de refuser cette audition. Le site d'information Mediapart a accusé l'ex-conseiller élyséen d'avoir touché en 2007 12.500 euros d'un laboratoire danois, Lundbeck, alors qu'il était en poste à l'Igas. Aquilino Morelle, qui a dû quitter l'Elysée suite à ces accusations, a assuré de son côté "n'avoir commis +aucune faute+".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintenir la participation des entreprises au financement de la branche famille(rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430111246.x7f4gpau.html</link>
   <description><![CDATA[La participation des entreprises au financement de la branche famille de la Sécurité sociale doit être maintenue, même si elle est réformée dans le cadre du pacte de responsabilité, plaide un rapport parlementaire publié mercredi. Si les cotisations patronales devaient connaître une nouvelle diminution, il serait nécessaire de trouver d'autres modalités mettant à contribution les entreprises, telles qu'une cotisation sur la valeur ajoutée, estime le rapporteur Jérôme Guedj (PS). Ce rapport de la Mission d'évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale (MECSS) estime également que tout transfert du financement vers les ménages devrait s'accompagner d'une progressivité des prélèvements sociaux, notamment de la CSG. Le pacte de responsabilité annoncé par le gouvernement pour réduire le coût du travail doit ajouter 10 milliards d'euros d'allègements de cotisations patronales familiales aux plus de 20 milliards du Crédit d'Impôt Compétitivité Emploi (CICE). Le rapport relativise l'efficacité d'une baisse des cotisations sociales sur l'emploi, si l'on tient compte notamment du coût du dispositif pour les dépenses publiques. Concernant les possibles recettes de substitution, le rapport suggère l'instauration d'une cotisation sur la valeur ajoutée, qui "consisterait à remplacer une fraction des cotisations sociales patronales par un prélèvement assis sur la valeur ajoutée". "L'assiette de ce prélèvement étant plus large que celle des cotisations sociales, son taux serait plus bas, et il pèserait donc moins directement sur le travail": 2 points de cotisations patronales, dont le produit représente 8,63 milliards d'euros, correspondent à 0,91 point de cotisation sur la valeur ajoutée sur l'ensemble des entreprises, calcule le rapport. Il estime que "dans le cadre du pacte de responsabilité, la baisse des cotisations patronales doit s'accompagner de contreparties, notamment en matière de créations d'emplois". "Cependant, l'accord signé entre les trois syndicats majoritaires et les organisations patronales le 6 mars dernier est davantage une feuille de route qu'un véritable accord qui impose des contreparties aux entreprises en échange de la baisse de 30 milliards d'euros du coût du travail", estime-t-il. M. Guedj se dit "convaincu que seule la mise en place de contreparties objectives et vérifiables permettra aux baisses de cotisations sociales d'avoir un impact significatif en matière de création d'emplois". Il estime que la mise en place de contreparties "susceptibles d'être contrôlées et de donner lieu à des sanctions est possible".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montebourg: le dossier Alstom "n'est pas plié"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430093226.f5w5zv1m.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie et du Redressement productif Arnaud Montebourg a assuré mercredi à l'Assemblée nationale que le dossier Alstom n'était "pas plié" et que le gouvernement allait utiliser les prochaines semaines "pour défendre les intérêts industriels de la nation". "Ce n'est pas plié. Nous avons été entendus. Nous avons un mois pour décider", a déclaré le ministre, qui s'exprimait devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. "Nous avons devant nous plusieurs semaines" et "le gouvernement compte utiliser ce temps pour défendre les intérêts industriels de la nation", a dit M. Montebourg. "Nous avons donc obtenu un mois pendant lequel les discussions et les négociations vont pouvoir commencer", a-t-il résumé. Pour le ministre, c'est de "la conjugaison à la fois d'intérêts économiques et industriels, mais aussi d'intérêts de souveraineté économique et industrielle, que doit sortir la bonne solution pour qu'Alstom ait un avenir en France". "Nous disons +bienvenue aux investisseurs, que ce soit Siemens ou General Electric+, mais nous défendons notre souveraineté comme tous les Etats, et c'est naturel et légitime", a-t-il dit. Alstom qui fabrique des turbines pour l'industrie nucléaire est "une industrie de souveraineté" et "il est naturel que le gouvernement intervienne", selon le ministre. En outre, cette entreprise "vit de commandes publiques", a-t-il ajouté. M. Montebourg a rappelé que l'Etat avait "des exigences" qui "ont été formulées": "des alliances oui, des absorptions non!", en expliquant que "les centres de décision sont un sujet fondamental". Il a cité la coentreprise entre GE et le français Safran dans les moteurs d'avion, qui pourrait servir d'exemple pour Alstom. "Alstom n'est pas une entreprise en difficulté" et elle "a devant elle du temps pour construire intelligemment des alliances au plan mondial", a estimé Arnaud Montebourg. Pour le ministre, "l'intervention du gouvernement a permis: 1) l'amélioration des offres General Electric, 2) la survenance d'une offre dans laquelle il est possible d'ouvrir le choix, 3) la possibilité pour le gouvernement de construire une stratégie industrielle dans laquelle les choix sont ouverts". M. Montebourg a d'autre part indiqué qu'il avait été saisi la veille par les syndicats de l'hypothèse d'une montée de l'Etat au capital d'Alstom, dans la mesure où Bouygues souhaiterait céder sa participation. "Cette question, nous la mettons à l'étude", a-t-il déclaré. Il a par contre estimé que le décret de 2005 sur les secteurs stratégiques ne permettait pas de bloquer toute l'opération en cours. sbo/cb/jag ALSTOM GENERAL ELECTRIC SIEMENS BOUYGUES]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls dit "assumer le réformisme" et la "social-démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430080359.ymn3et9n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a dit mercredi "assumer le réformisme" et "la social-démocratie", au lendemain du vote par l'Assemblée nationale du programme de stabilité pour 2015-17, qui fixe les objectifs économiques du gouvernement. "C'est un vote fondateur parce que ce vote s'est fait dans la clarté", a déclaré M. Valls sur France Inter. "J'assume ce réformisme, j'assume cette social-démocratie ou, au fond, cette gauche profondément moderne, qui regarde la réalité en face et qui, en même temps, veut répondre à l'attente de justice sociale", a-t-il dit en réponse aux critiques que suscite dans une partie de la gauche le plan de soutien à la compétitivité des entreprises et d'économies budgétaires sans précédent. "Peut-être que depuis deux ans nous n'avons pas assez assumé ce que nous avions engagé et ce que le président de la République avait engagé", a-t-il affirmé. Manuel Valls a arraché mardi soir à sa majorité l'adoption du plan de 50 milliards d'euros d'économies, s'évitant une crise avec Bruxelles, mais 41 députés PS se sont abstenus. Le pacte de responsabilité et de solidarité, compris dans le programme de stabilité, prévoit une baisse de 30 milliards d'euros du coût du travail des entreprises d'ici à 2016, auxquels s'ajoutent plus de 10 milliards de réductions d'impôts d'ici à 2017. Les ménages modestes se voient, de leur côté, octroyer 500 millions de coup de pouce fiscal dès 2014, puis des mesures sociales et fiscales d'un montant total de 5 milliards d'euros d'ici à 2017. "Je ne pense pas que c'est être de gauche que de faire peser sur les futures générations le poids de la dette", a répondu M. Valls à une auditrice qui lui disait voir en France "des gens de gauche qui se sentent trahis" et "la montée de la pauvreté". "Je ne crois pas qu'être de gauche, c'est augmenter les impôt et asphyxier les classes moyennes", a-t-il ajouté. "Partout en Europe, là où la gauche a réformé c'est qu'elle l'a fait dans la durée et, moi, je souhaite que nous gouvernions dans la durée", a affirmé M. Valls. "Le choix que nous faisons de ces 30 milliards pour les entreprises, c'est pour l'investissement et pour l'emploi. C'est pour ça que nous serons, avec les parlementaires et avec les partenaires sociaux, extrêmement vigilants sur l'utilisation de ces soutiens", a-t-il assuré. "Moi, je fais confiance aux partenaires sociaux", a déclaré M. Valls en réponse à une question sur l'éventualité d'une utilisation pour le versement de dividendes des aides aux entreprises. "Moi, je veux faire confiance d'abord aux entrepreneurs de ce pays", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 10:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll: la majorité "n'est pas menacée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430071929.ishm7fu0.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement, a assuré mercredi que la majorité n'était "pas menacée" malgré les nombreuses défections à gauche lors du vote consultatif à l'Assemblée nationale sur le programme d'économies du gouvernement de Manuel Valls. "Non, elle n'est pas menacée. Au delà du fait qu'il y a 41 députés qui se sont abstenus, il y a eu une majorité de gauche et même une majorité PS. Elle est juste, même très juste, le PS à lui seul n'a plus que trois voix d'avance. Mais cela, on le sait depuis les (législatives) partielles", a déclaré M. Le Foll sur France Info. Quarante-et-un des 291 députés socialistes se sont abstenus sur le programme de stabilité budgétaire tandis que douze députés écologistes, trois députés chevènementistes et l'ensemble du groupe du Front de Gauche ont voté contre. "Le Premier ministre a pris le temps de la discussion. Je comprend ceux --j'en ai rencontré-- qui ne voulaient pas voter ou qui avaient des doutes. Il y a quelque chose de difficile à accepter parce qu'on en voit les conséquences", a également déclaré le ministre de l'Agriculture. Aux députés réticents, M. Le Foll dit qu'"il ne faut pas s'arrêter à un plan et au moment T, il faut essayer de se projeter. Il y a un retour de la croissance. Qu'est-ce qu'on fait ?" A la "vieille méthode de la relance de la demande", "je dis faisons autrement", a poursuivi M. Le Foll. "On a perdu des milliers d'emplois industriels. (...) Depuis des années, quinze ans, la demande en biens industriels en France a augmenté de 20%. Dans le même temps, la production industrielle a baissé de 10%. Que fait-on? On importe, et on a une balance commerciale déficitaire. Donc on a besoin de redresser cela si on veut réussir."]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 09:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies : une première étape franchie de justesse selon la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430012250.pjvgk5b1.html</link>
   <description><![CDATA[Dans son ensemble, la presse française reconnaît mercredi que Manuel Valls a franchi de justesse une première étape mardi à l'Assemblée nationale lors de la présentation de son plan d'économies. "Manuel Valls a franchi ric-rac la première grosse embûche depuis son arrivée à Matignon", écrit Eric Decouty dans Libération. "Le voilà face à l'opposition assumée d'une quarantaine de députés socialistes qui, lors des prochains débats parlementaires et notamment en juin, pour l'examen des textes budgétaires, feront entendre leur voix", ajoute l'éditorialiste. Pour Jean-Emmanuel Ducoin de L'Humanité, "les débats qui ont secoué la gauche et les rangs socialistes en prélude au vote sur le pacte de stabilité (...) ne sont probablement que les premières secousses d'un tremblement de terre plus vaste". Si Yves Harté dans Sud Ouest estime que "Manuel Valls a gagné sur le fil", il se retrouve désormais "leader symbolique d'une étrange majorité, composée de l'aile droite du Parti socialiste, de beaucoup de membres de l'UDI et de quelques députés UMP". "Autant dire une troupe hétéroclite qui s'engage sur une voie que la Ve République n'a que rarement connue", selon lui. Jean-Marc Thiébaut des Dernières Nouvelles d'Alsace pense que le Premier ministre a encaissé un "sérieux avertissement", car "décerné par son propre camp, ce méchant carton jaune paraît encore plus ingrat face au prévisible carton rouge délivré par l'opposition". "Matignon a frôlé le scénario catastrophe", affirme Hervé Cannet dans la Nouvelle République du Centre-ouest, notant que les "frondeurs (...)ne vont pas se priver dorénavant de peser sur tous les actes législatifs du pouvoir". "Plutôt que de brillamment franchir un feu vert parlementaire, le gouvernement est passé à l'orange" constate Raymond Couraud (L'Alsace). "Et ce n'est pas fini !" prévient-il car, selon lui, "rien ne vaut donc les petits meurtres entre amis, avec un couteau en mousse". Plus prosaïquement, David Guévart dans Le Courrier Picard souligne que Manuel Valls "assume son rôle de patron, devant un Hollande porté disparu", mais ajoute qu'à l'occasion de ce vote "la gauche renoue avec ses vieux démons: la désunion". Jean-Michel Helvig (La République des Pyrénées), analyse que le résultat du vote est "la confirmation d'un rapport de forces au sein du PS, mais aussi d'une ligne de fracture, sans doute irrémédiable, qui sépare une gauche de responsabilité et une gauche incantatoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 03:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contre la piraterie, les députés en faveur d'agents de sécurité privés dans les navires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429231329.vhsepwuz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi soir à l'unanimité en première lecture un projet de loi visant à autoriser la présence d'agents de sécurité privés à bord des navires dans les zones exposées à la piraterie. "C'est de la responsabilité de l'Etat que de s'assurer que les navires battant pavillon français ont les moyens de se protéger. Ce projet de loi permet d'assurer la sécurité de nos navires et de renforcer la compétitivité du pavillon français et du transport maritime", a plaidé le secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier. Les armateurs français pourront, comme ils le demandaient, avoir recours à des agents d'entreprises privées de sécurité lorsqu'ils traversent des zones en proie à la piraterie. Un contrat commercial sera signé entre l'entreprise de protection et l'armateur. L'État aura un rôle de régulateur: il s'assurera que les entreprises candidates sont aptes à exercer cette activité, puis contrôlera le respect des règles de leur part. Depuis 2008, l'État met à la disposition des navires exposés à ce risque l'équivalent de 152 personnels militaires de la Marine nationale (commandos marine ou fusiliers-marins). Il n'est répondu favorablement qu'à 70% de la trentaine de demandes reçues chaque année, mais le besoin réel serait en fait supérieur aux demandes formulées. Ce dispositif sera autorisé uniquement dans les zones à haut risque, l'usage de la force sera limité aux cas de légitime défense, et les conditions d'armement strictement encadrées. Il pourrait créer plusieurs centaines d'emplois spécialisés. A l'initiative du gouvernement, les députés ont voté des amendements fixant à trois le nombre plancher d'agents à bord, afin d'assurer une protection efficace d'un navire. Afin d'éviter la sous-traitance, l'armateur ne pourra avoir recours qu'à une seule société privée. Sur les 15 pays de l'Union européenne disposant d'une flotte de commerce importante, 11 autorisent la présence d'entreprises privées armées à bord de leurs navires. Les conséquences économiques de la piraterie pour les armateurs sont évaluées entre 5,1 et 8,7 milliards d'euros par an au niveau mondial, du fait des dépenses de carburant dues à l'accélération de la vitesse dans les zones à risque, des coûts liés aux assurances, des dépenses de sécurité, et autres primes aux équipages. Alors que 90% du transport des marchandises mondiales transite par la mer, plus de 230 attaques ont été recensées en 2013 par le Bureau maritime international.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 01:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
