<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 04 May 2014 21:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux exclut une dissolution mais pas un report des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504185726.i71hyxd1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a exclu dimanche une dissolution de l'Assemblée nationale mais n'a pas écarté un report des élections régionales de 2015, en cas "d'accélération" des réformes territoriales. Invité de BFM Politique (BFMTV/Le Point/RMC), il a par ailleurs jugé "prématuré" un débat sur une éventuelle primaire socialiste pour la présidentielle de 2017. "Je ne me pose pas la question, je pense qu'il est complètement prématuré de se la poser, mais si quelqu'un voulait un jour la poser, j'essaierais peut-être de la combattre à ce moment-là, mais je ne fais pas partie de ceux qui disent aujourd'hui qu'il n'y a pas de possibilité de discuter de cela", a-t-il dit. M. Le Roux a dit "non" à une dissolution. "Il n'y aura pas de dissolution, il y a une majorité de gauche à l'Assemblée nationale, et cette majorité, pour trois ans, elle est encore installée pour mener les réformes et pour en voir le fruit", a-t-il déclaré. Interrogé sur un éventuel report d'un an des élections régionales, il a répondu "n'avoir pas entendu parler de ce cas de figure" mais qu'il pouvait "l'envisager si cela correspond à une accélération, et pas à un recul" de la réforme territoriale et de la réduction de moitié du nombre de régions. "S'il devait y avoir une accélération, visant à faire que les départements puissent peut-être plus voir fondre leurs missions à l'intérieur des régions", a-t-il poursuivi, "pourquoi pas ?".]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 20:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux souhaite que Hollande rencontre les parlementaires PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504182525.0g5rn1hn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux, a souhaité dimanche que François Hollande rencontre les parlementaires PS, estimant que de telles réunions ont "manqué" dans les deux premières années du quinquennat. Interrogé sur BFM Politique (BFMTV/Le Point/RMC) au sujet des 41 abstentions socialistes sur le programme de stabilité budgétaire, Bruno Le Roux a aussi proposé que les scrutins importants à l'Assemblée nationale soient précédés de votes internes au PS et au groupe socialiste. Cela permettrait, a-t-il expliqué, de "ne pas se mettre en danger dans l'hémicycle" en se divisant. Evoquant la promesse électorale de François Hollande de ne pas recevoir les députés de la majorité à l'Elysée, le responsable socialiste "pense en effet qu'il ne faut pas recevoir les parlementaires à l'Elysée car c'est la maison de tous les Français et n'est pas la maison où l'on convoque". Mais, a-t-il ajouté "je regrette que le président de la République ne voie pas plus sa majorité" Bruno Le Roux "souhaite qu'il le fasse, sur invitation des groupes socialistes, du Parti socialiste" et "espère" que ce sera "organisé rapidement". "Cela a manqué" dans les deux dernières années, a-t-il dit, en relevant que certains des députés abstentionnistes l'avaient regretté. "Cela leur permettrait, pour eux, d'espérer peut-être le convaincre de changer mais en même temps de sentir la détermination qui est la sienne", a-t-il lancé. Le député de Seine-Saint-Denis a jugé que ces abstentionnistes avaient fait "courir un risque à la gauche", tout en écartant des mesures disciplinaires à leur encontre. "Pourquoi voulez vous que je parle des sanctions ?" a-t-il dit. Pour l'avenir, il a préconisé "systématiquement des débats au sein du PS, pas seulement des discussions, mais aussi des votes". En concertation avec le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, il a proposé que "les positions soient matérialisées par des votes (internes) pour ne pas se mettre en danger dans l'hémicycle"]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou : une dissolution de l'Assemblée est "envisageable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504180346.3m49aae4.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du MoDem, a jugé dimanche qu'une dissolution de l'Assemblée nationale était "envisageable", mais n'aurait guère de sens sans modification préalable des règles institutionnelles. Lors du Grand Jury (RTL/Le Figaro/LCI), le maire de Pau a considéré qu'une "majorité de rechange n'est ni possible, ni souhaitable, ni vivable", alors que 17 députés UDI se sont abstenus face au plan d'économies présenté par Manuel Valls le 29 avril. Pour l'ex-candidat à l'Elysée, "en effet le gouvernement s'est mis dans une situation dont il ne sortira pas aisément". Mais les centristes "n'ont pas vocation à être la force supplétive" d'un "gouvernement en péril". Une dissolution ? "Ça me paraît quelque chose qui est envisageable", a répondu M. Bayrou, "mais je trouverais que ce serait une décision qui n'aurait pas grand sens si on ne change pas, avant, les règles institutionnelles qui font qu'en France, on se trouve dans l'incapacité d'avoir une majorité réformiste". Cela passe par la proportionnelle. "Pas seulement, mais ça compte", a noté le responsable centriste.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 20:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: Le Roux refuse de "clouer au pilori" General Electric</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504173509.5hrewkq4.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a refusé dimanche de "clouer au pilori" l'américain General Electric, qui est en passe de l'emporter face à l'allemand Siemens pour reprendre les activités énergie d'Alstom. "Je ne veux pas être aujourd'hui dans la situation de choisir", a-t-il dit lors de l'émission BFM/Politique (BFMTV/Le Point/RMC). "De la même façon que j'ai dit à mes amis, dès le premier jour : gardons-nous de tout emballement sur une solution qui apparaîtrait comme la meilleure solution parce qu'elle ferait appel en fin de compte à ce que nous avons dans nos tripes, beaucoup d'Europe, un petit peu d'anti-américanisme..." "J'avais en tête que General Electric n'est pas une entreprise que l'on peut clouer facilement au pilori. En tout cas, c'est une entreprise qui vit dans notre pays, qui connaît des réussites industrielles, qui a bâti avec d'autres entreprises des éléments dont nous pouvons être très fiers au niveau international, je pense à Safran par exemple sur les moteurs", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "La bonne solution, pour moi, c'est celle qui permettra de développer l'emploi et les sites industriels dans notre pays", a-t-il dit. "Et pourquoi je dis développer ? D'autres disaient au départ +il faut maintenir+, eh bien non ! Si la réalité c'est qu'il va y avoir une entreprise plus forte après ce mécanisme de partenariat, de fusion - je ne sais pas encore exactement ce qui sera choisi -, cela veut dire qu'en France, si on est plus fort, si on gagne plus de marchés, on peut avoir plus d'emplois", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS): non à un groupe autonome, oui au dialogue avec toute la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140503174437.slssbsqd.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Christian Paul a décliné samedi l'invitation de Jean-Luc Mélenchon à constituer un groupe autonome des députés PS critiques à l'égard de l'exécutif, tout en prônant "un meilleur dialogue" au sein de toute la gauche. Le député PS de la Nièvre, et les 40 autres députés de son groupe qui se sont abstenus sur le programme de stabilité budgétaire, avait été appelé le même jour par le chef du Front de gauche à "s'autonomiser" pour "recréer la possibilité d'un dialogue à gauche et d'un autre gouvernement qui ait une politique de gauche". "Ce qui nous différencie, et depuis longtemps, c'est qu'il (Jean-Luc Mélenchon) a la conviction depuis 2012 que l'échec est programmé pour la gauche au pouvoir". Les députés PS abstentionnistes, eux, pensent "qu'il faut réorienter la politique qui est menée" pour qu'elle soit plus efficace et plus juste", a expliqué le député proche de Martine Aubry. Selon Christian Paul, "ceux qui nous ont élus ne nous disent pas de sortir du PS ou de quitter le groupe (...) N'en déplaise à Jean-Luc Mélenchon, c'est pas le choix que nous avons fait". Il a toutefois rejoint Jean-Luc Mélenchon sur "la nécessité qu'il y ait à gauche un dialogue renouvelé, non seulement avec lui mais avec les écologistes et avec tous ceux qui, dans la société française, ont une conscience de gauche". Ce dialogue doit être mené, a repris Christian Paul, avec "tous ceux qui ont permis l'élection de François Hollande et qui aujourd'hui regardent parfois avec inquiétude, parfois avec énormément de scepticisme, ce qui est en train de se jouer". "Oui, il faut un meilleur dialogue à gauche et ça peut être meilleur pour le gouvernement aussi", a-t-il dit. Mais "la priorité", c'est "le dialogue avec le gouvernement et avec Manuel Valls".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 May 2014 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon appelle les députés PS abstentionnistes à constituer un groupe autonome</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140503081246.6bu2szu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le co-président du Parti de gauche Jean-Luc Mélenchon a appelé samedi les 41 députés PS qui se sont abstenus sur le programme de stabilité budgétaire à constituer un groupe autonome à l'Assemblée, assurant qu'ils avaient "un rôle historique" à jouer. Sur i-Télé, l'ancien candidat à la présidentielle a pressé "ces camarades, ces amis", de "s'autonomiser". "Quitter le PS, c'est leur affaire, mais qu'ils s'autonomisent, qu'ils forment un groupe", a-t-il dit. Selon lui, "ces socialistes là ont un rôle historique aujourd'hui. S'ils s'autonomisent, c'est eux qui recréeront la possibilité d'un dialogue à gauche et d'un autre gouvernement qui ait une politique de gauche". "Je ne serai jamais personnellement un obstacle à aucun rassemblement pour peu que ce soit sur une ligne claire de gauche", a-t-il ajouté. En cas de groupe autonome, "nous ouvririons immédiatement le dialogue et il y a quatre composantes qui pourraient dialoguer: ces socialistes, le Front de gauche, les écologistes et le MRC de Jean-Pierre Chevènement. Il y a une majorité de rechange à celle de Manuel Valls mais pas avec le centre, avec la gauche", a-t-il assuré. Actuellement, selon M. Mélenchon, "tout dialogue est pétrifié par cette situation: les écologistes sont partis à cause de Manuel Valls, le MRC n'a pas voté la politique du gouvernement, et nous le Front de gauche nous sommes tenus à l'écart de tout depuis tantôt deux ans (...) Manuel Valls, il a commencé à le faire, va chercher du côté du centre et de la droite l'appoint qu'il n'a pas".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 May 2014 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Louis Borloo a démissionné de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140502142015.646wxt83.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Louis Borloo a envoyé sa lettre de démission de son mandat de député, a indiqué vendredi la présidence de l'Assemblée nationale, confirmant une information du Monde.fr. M. Borloo avait annoncé le 6 avril qu'il renonçait à tous ses mandats et postes politiques pour des raisons de santé. Selon Le Monde, qui a pu consulter le courrier adressé à la présidence de l'Assemblée, Jean-Louis Borloo demande que sa démission prenne effet à compter du 30 avril. Du fait de cette démission, une élection législative partielle sera organisée. Il a déjà été remplacé par le député Philippe Vigier pour ses fonctions à la tête du groupe des députés UDI. "Je tiens en cette occasion, en ma double qualité de député et de président du groupe, à vous remercier très sincèrement de la grande qualité de votre présidence", a écrit M. Borloo au président de l'Assemblée, Claude Bartolone, toujours selon Le Monde. "C'est avec une profonde tristesse que je quitte mes collègues parlementaires. Merci de préserver la qualité et l'image de notre Assemblée à un moment où les repères démocratiques sont indispensables", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 May 2014 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yves Jégo écarte toute entrée de l'UDI dans un gouvernement Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140501182452.9bxmnnew.html</link>
   <description><![CDATA[Le président par intérim de l'UDI, Yves Jégo, a écarté jeudi toute entrée de son parti dans un gouvernement Valls, se disant de l'"opposition responsable" et a ajouté que si le gouvernement n'avait plus de majorité durable, François Hollande devrait dissoudre l'Assemblée nationale. "Nous n'avons pas été élus pour cela (...) Nous sommes dans l'opposition", a souligné l'élu de Seine-et-Marne, qui était interrogé par BFM TV sur l'éventualité de voir sa formation entrer au gouvernement. Une "opposition responsable est celle qui ponctuellement, sur un sujet ou sur un autre, sur une orientation politique, peut apporter ses voix parce qu'il y a une urgence et que le pays ne comprendrait pas qu'on préfère toujours nos intérêts partisans aux intérêts du pays", a-t-il poursuivi. Les centristes de l'UDI ont voté de façon diverse, mardi, au programme de stabilité présenté par Manuel Valls: 17 se sont abstenus, 3 ont voté pour et 7 contre. "Si le gouvernement n'avait plus de majorité de façon durable (...) nous demanderions (au président de la République) une chose simple; utiliser l'arme de la Constitution pour demander aux Français de choisir une ligne politique, c'est-à-dire de dissoudre l'Assemblée natinoale". "Il n'y aurait pas d'autre solution s'il n'y avait plus de majorité à gauche", a-t-il insisté. Yves Jégo a déploré toutefois que "chez un certain nombre de nos collègues de l'UMP", (il y ait) une volonté de dire non pour dire non chaque fois que ça vient du gouvernement. D'ailleurs, le PS a fait la même chose pendant dix ans avant". Pointant du doigt d'autre part l'activité de Marine Le Pen et de son père au Parlement européen, le président par intérim de l'UDI a assuré que si les Français élisaient des députés européens FN, "ils auront une certitude, c'est qu'ils n'y feront rien, qu'ils toucheront leurs indemnités mais qu'ils ne feront rien". "Sans doute", a-t-il dit, "a-t-on trop confié l'Europe à des gens qui n'y croyaient pas, comme Madame Le Pen, comme une partie de l'UMP, comme une partie du PS". Yves Jégo a enfin confié qu'il "n'envisage(ait) pas d'être candidat à la présidence de l'UDI" pour prendre la succession de Jean-Louis Borloo. "Je pense qu'il y a assez de candidats potentiels pour faire en sorte qu'on ait un débat digne", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 May 2014 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débarquement de 1944: l'Assemblée va exprimer sa "gratitude" aux forces alliées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140501121742.s2y5n3wa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va exprimer "sa gratitude et sa reconnaissance" aux forces armées alliées qui ont débarqué en Normandie, le 6 juin 1944, et soutenir l'inscription des plages du débarquement au patrimoine mondial de l'humanité dans une résolution qu'elle devrait voter mardi. Tous les députés de Basse-Normandie, dont Laurence Dumont (PS), vice-présidente de l'Assemblée, les chefs de file des six groupes politiques (PS, UMP, UDI, Ecologiste, RRDP -à majorité radicale de gauche-, GDR -à majorité Front de gauche-) et le président de l'UMP, Jean-François Copé, figurent parmi les 33 signataires de ce texte présenté à l'occasion du 70ème anniversaire du Jour J. Dans ce projet de résolution, l'Assemblée "exprime sa gratitude et sa reconnaissance aux membres des forces armées alliées, notamment américaines, et aux forces françaises qui ont participé aux opérations du +Jour J+". Le texte souhaite aussi "que soient reconnus les efforts de la France, de la Région Basse-Normandie et des collectivités normandes pour préserver le patrimoine mondial exceptionnel que représentent les plages de Normandie et les matériels restants au fond de l'eau, en tentant d'obtenir leur inscription sur la liste du Patrimoine mondial de l'Unesco".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 May 2014 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté un renforcement des moyens du contrôleur des prisons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430180134.26qucv66.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté, en la modifiant légèrement, une proposition de loi socialiste, déjà votée par le Sénat, renforçant les moyens du contrôleur des prisons, autorité administrative indépendante née d'une loi d'octobre 2007 sous le quinquennat Sarkozy. Le texte a été voté par l'ensemble des groupes de l'Assemblée, à l'exception de l'UMP qui s'est abstenue. La proposition de loi, émanant de la sénatrice socialiste Catherine Tasca, reprend pour l'essentiel des propositions de l'actuel contrôleur, Jean-Marie Delarue, ont souligné la ministre de la Justice, Christiane Taubira, et la rapporteure (PS) Laurence Dumont. Toutes deux, ainsi que la plupart des orateurs, ont rendu hommage à M. Delarue, dont le mandat arrivera à son terme en juin et n'est pas renouvelable. Le texte comporte diverses mesures destinées à protéger les interlocuteurs du contrôleur général, notamment de "mesures de rétorsion" à l'égard de détenus dans certains établissements. Il doit aussi permettre au contrôleur général de procéder à des mises en demeure et d'accéder à un nombre plus important d'informations, en levant "de façon encadrée l'interdiction qui lui est faite d'accéder à des informations couvertes par le secret médical", et en lui donnant la possibilité "de prendre connaissance des procès verbaux de déroulement de garde à vue". De manière générale, la proposition de loi clarifie le cadre légal du contrôleur général. Par rapport au texte du Sénat, l'Assemblée a introduit quelques modifications, supprimant notamment la peine d'un an d'emprisonnement prévue pour sanctionner les entraves apportées à la mission du contrôleur général, et en ne maintenant qu'une amende de 15.000 euros. De ce fait la proposition de loi devra de nouveau être examinée par les sénateurs. Le contrôleur des prisons, ou Contrôleur général des lieux de privation de liberté selon l'appellation officielle, a été institué par la loi du 30 octobre 2007 alors que Rachida Dati était ministre de la Justice de Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sauvadet (UDI): l'UDI "doit rester un parti d'opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430175340.ic9akylw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI François Sauvadet a souligné mercredi dans un communiqué que le parti centriste devait "rester un parti d'opposition" et n'avait pas "vocation à devenir un MoDem bis". Cette déclaration intervient au lendemain du vote de l'Assemblée sur le programme de responsabilité budgétaire défendu par le gouvernement, au cours duquel trois députés UDI ont donné leur voix au plan Valls, tandis que 17 s'abstenaient. Sept élus UDI ont voté contre, dont M. Sauvadet. "Notre pacte fondateur est extrêmement clair: nous avons créé l'UDI pour constituer une force alternative au gouvernement, dans l'opposition et dans la clarté des alliances avec l'UMP", écrit M. Sauvadet. "Toute autre démarche engagerait notre parti dans une impasse que le MoDem a déjà expérimentée et que j'ai toujours combattue", a-t-il poursuivi. "Nous n'avons pas vocation à jouer les remplaçants d'une majorité défaillante", explique-t-il encore. Sur le fond, M. Sauvadet reproche au gouvernement d'avoir "lâché 1,5 milliard de dépenses supplémentaires à son aile gauche", et de vouloir créer "30.000 postes de fonctionnaires dans l'Education nationale en trois ans".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaz de schiste: peu de retombées économiques selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430162923.bw517ppk.html</link>
   <description><![CDATA[Produire du gaz de schiste en Europe n'offrirait pas "des retombées économiques et fiscales intéressantes" compte tenu de "l'environnement économique et des contraintes existantes", telle est la conclusion d'un rapport parlementaire présenté mercredi par son rapporteur, le député Frédéric Barbier. La commission des affaires économiques de l'Assemblée Nationale a créé une mission afin de mesurer l'impact économique des hydrocarbures de schiste, sans se pencher sur la question environnementale. "Entrepreneurs et experts estiment que si les Etats-Unis exploitent leur gaz de schiste à 4,5 dollars par Mbtu (l'unité de mesure pour le gaz, NDLR), compte tenu de l'environnement économique et des contraintes, notamment au niveau des normes environnementales, on en serait à 9 dollars en Europe alors que le gaz est actuellement à 10 à 12 dollars sur le marché", a détaillé M. Barbier. "Le différentiel n'est pas suffisant pour attendre des retombées économiques et fiscales intéressantes, il ne faut pas s'attendre à 100 ans de réserve de gaz en France", a-t-il ajouté. En revanche, le rapporteur de la mission préconise de "revoir le marché du carbone en Europe", actuellement à son cours le plus bas, ce qui favorise l'usage du charbon dans les centrales thermiques, en particulier en Allemagne. "Il faut réajuster les quotas de carbone pour faire remonter les prix, afin qu'ils atteignent les 30 euros la tonne. Le cours du marché du carbone a chuté, or avec l'exploitation du gaz de schiste aux Etats-Unis, le charbon est devenu très abordable. Il faut rendre les centrales thermiques au gaz de nouveau compétitives, cela passe par une telle mesure", a précisé M. Barbier. "La situation aux Etats-Unis devrait durer, on y estime les réserves de gaz de schiste à 93 ans de consommation, les prix du gaz y ont chuté de 30% sur les cinq dernières années, c'est un écart de compétitivité important qu'il faut réussir à compenser. Si l'Europe se lançait dans l'exploitation il faudrait 10 ans pour un retour sur investissement", précise par ailleurs Frédéric Barbier. Le député du Doubs ne s'est pas montré opposé à ce que la recherche reprenne sur les gaz de schiste, afin d'en "savoir plus", suggérant que "l'exploration (puisse) être confiée à une structure publique afin d'être plus serins concernant ce qu'ils feront". Une éventualité encore lointaine dans la mesure où, comme l'a rappelé M. Barbier, "le président de la République, l'a assuré, il n'y aura pas d'exploration avant la fin de son mandat, en 2017".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grève des greffiers: Taubira détaille ses propositions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430160459.u2m10ffc.html</link>
   <description><![CDATA[La garde des Sceaux Christiane Taubira a détaillé mercredi à l'Assemblée nationale les propositions faites aux greffiers qui manifestent depuis près d'un mois pour obtenir une revalorisation de leur statut et de leur rémunération. "Le corps des greffiers en chef et des greffiers n'a pas connu de revalorisation statutaire depuis une dizaine d'années", a dit la ministre lors de la séance des questions au gouvernement en précisant que près de la moitié d'entre eux (42%) étaient "plafonnés au dernier échelon sans aucune perspective d'amélioration de rémunération". "Nous avons, bien entendu, décidé de considérer leur situation parce qu'ils sont essentiels au fonctionnement de nos juridictions", a déclaré Christiane Taubira. Celle-ci s'est dite en mesure "de proposer une évolution substantielle de leur grille indiciaire" malgré "la situation financière contrainte". "Nous avons donc proposé aux organisations syndicales un niveau de grille bien supérieur à ce qu'ils ont connu en 2009, ce qui correspond pour les hauts de carrière à environ 140 euros d'amélioration de salaire par mois et à 220 euros pour ceux qui assument de fortes responsabilités", a-t-elle précisé. Elle a cependant précisé que "la situation des adjoints administratifs et des fonctionnaires de catégorie C" n'était pas encore réglée. "Mais nous y travaillons avec leurs représentants syndicaux", a-t-elle dit. Mardi, plusieurs rassemblements ont eu lieu en France pour réclamer une revalorisation statutaire et de la rémunération des greffiers. Reçu à la chancellerie avec d'autres représentants syndicaux, Michel Besseau, représentant la CFDT, a dit à l'AFP qu'il jugeait insuffisantes les propositions de la ministre. Mercredi, il a réitéré ses réserves en précisant que les organisations syndicales ne prendraient en compte qu'un accord global intégrant la situation des adjoints administratifs et des fonctionnaires de catégorie C. Une nouvelle réunion de négociations est prévue le 7 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montebourg sur Alstom: "nous nous sommes battus pour qu'il y ait le choix"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430152101.4fwzo1nv.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a demandé au groupe allemand Siemens de présenter une proposition pour Alstom qui "corresponde (aux) intérêts industriels" et "sociaux" français, a déclaré mercredi le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg à l'Assemblée nationale. "Dans cette affaire Alstom, le gouvernement n'a pas accepté d'être mis devant le fait accompli", a dit M. Montebourg lors de la séance des questions au gouvernement. "Nous nous sommes battus pour qu'il y ait au moins le choix entre deux solutions de reprise", a-t-il ajouté. "Nous avons sollicité Siemens" et "nous leur avons demandé de faire une proposition qui corresponde aussi à nos intérêts industriels, humains, sociaux et économiques", a déclaré le ministre. "La proposition Siemens, qui n'a pas la préférence d'Alstom aujourd'hui, est une proposition qui a le mérite d'être sur la table et d'intéresser le gouvernement", a-t-il indiqué. "Notre préférence va aux alliances et non pas aux absorptions", a-t-il répété, en ajoutant que le PDG de General Electric, Jeffrey Immelt, n'avait "pas répondu comme nous le souhaitions" sur ce point. Pour M. Montebourg, "il ne s'agit pas d'abandonner la souveraineté française sur Alstom, il s'agit de nouer des alliances égalitaires, puissantes". "Nous avons un mois pour examiner l'ensemble des choix", a-t-il souligné. "La discussion commence, la négociation continue et nous entendons défendre nos intérêts français", a-t-il ajouté en réponse aux questions des députés Frédérique Massat (PS), Sergio Coronado (EELV), Nicolas Sansu (PCF). sbo/arz/ih/pad ALSTOM SIEMENS GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pierre Laurent appelle à l'union de la gauche contre "politique illégitime" de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140430143001.16g6w1m8.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti communiste (PCF), Pierre Laurent, a appelé mercredi les forces de gauche qui ne "se reconnaissent" pas dans la politique "illégitime" menée par Manuel Valls à travailler "ensemble". "Le vote d'hier (mercredi) signifie que le Premier ministre n'a pas de majorité de gauche pour soutenir sa politique. Il y avait 340 députés de gauche à l'Assemblée nationale, 260 ont soutenu sa politique et 80 ne l'on pas votée", a indiqué M. Laurent lors d'une conférence de presse. "Le Président de la République, prend la responsabilité au lendemain d'un désaveu massif des électeurs de gauche d'imposer une politique qui n'a pas de majorité populaire dans le pays et qui n'en a même plus dans le Parlement", a lancé M. Laurent. "M. Valls peut répéter autant qu'il le veut +j'assume cette politique+, ça ne change rien sur le caractère illégitime de celle-ci" a-t-il ajouté. Pour Pierre Laurent, "en réalité, ceux que l'on appelle +les frondeurs+ ce sont eux qui sont restes fidèles aux attentes du pays en 2012. Parce que le président a été élu par les voix de toute la gauche". "Ceux qui désertent ce terrain là et qui s'en éloignent c'est le président de la république, Manuel Valls et ceux qui décident de mener cette politique", a-t-il fustigé. "Le seul moyen de résoudre la situation du pays est de travailler avec toutes les forces de gauche qui ne se reconnaissent pas dans cette politique, afin de reconstruire ensemble un projet politique pour la France alors que François Hollande et Manuel Valls ont décidé de tourner le dos aux valeurs de la gauche", a estimé le sénateur de Paris. Selon lui, si ce rassemblement n'opère pas, "ce sera un boulevard ouvert au retour de la droite et à l'installation durable du FN", une "défaite" qu'il "n'accepte pas".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
