<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 May 2014 10:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ecotaxe: nouveau dispositif "dans les semaines qui viennent" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515082950.0rm4a89b.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a confirmé jeudi qu'un nouveau dispositif remplaçant l'écotaxe serait créé "dans les semaines qui viennent". "C'est l'échec d'une réforme voulue par (le précédent président de la République) Nicolas Sarkozy", a déclaré M. Sapin sur Europe 1. "On a regardé les choses, on s'est aperçu, y compris parce qu'il y a eu des mouvements de protestation dans tel ou tel endroit ou dans telle ou telle profession, que ça n'était pas applicable en l'état", a-t-il ajouté. "Il y aura donc un nouveau dispositif (...) dans les semaines qui viennent", a-t-il dit. "Le gouvernement va regarder l'ensemble des propositions et prendra une décision courant juin sans doute", avait déclaré mercredi à la presse la ministre de l'Ecologie et de l'énergie Ségolène Royal au sujet de la taxation des poids lourds, après la remise d'un rapport parlementaire suggérant de rebaptiser l'écotaxe mais d'en conserver le principe, moyennant d'importants aménagements.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 10:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fourneyron absente à l'Assemblée, encore besoin de repos après ses problèmes de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515082224.3b61co2j.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de l'Economie sociale et solidaire, Valérie Fourneyron, revenue depuis lundi à son poste après un syndrome méningé, était absente jeudi à l'Assemblée, ayant à nouveau "besoin de repos", a annoncé son collègue Jean-Marie Le Guen. Mme Fourneyron, qui défendait à l'Assemblée nationale le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire depuis mardi, a été remplacée jeudi matin au banc du gouvernement par la secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire. Cette dernière connaît le texte pour l'avoir suivi en commission des Lois, ont dit plusieurs orateurs. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, présent à l'ouverture des débats dans l'hémicycle, qui a salué le travail de Mme Fourneyron sur le texte, a expliqué qu'elle avait "un besoin de repos pour cette journée", ajoutant qu'elle serait de retour "très bientôt". "Vous savez les petits ennuis de santé qu'a connus Valérie", a-t-il ajouté, lui adressant "une pensée très amicale, très chaleureuse et sereine sur la situation qui est la sienne". Au perchoir, Catherine Vautrin, vice-présidente (UMP) de l'Assemblée, a rendu hommage à "l'implication de Mme la ministre sur ce texte" et lui a transmis ses voeux de rétablissement. Le président (PS) de la commission des Affaires économiques, François Brottes, a souligné que la défense d'un texte dans l'hémicycle constituait "une épreuve physique très importante" et qu'elle avait "pris beaucoup sur elle". Les débats mardi et mercredi se sont terminés autour de minuit, plus tôt que de coutume pour ménager la secrétaire d'Etat chargée du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'Economie sociale et solidaire. Celle-ci avait été hospitalisée mi-avril quelques jours après sa nomination dans le gouvernement Valls.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup de pouce de l'Assemblée nationale aux monnaies locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514220702.isuaifxu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi un amendement gouvernemental au projet de loi sur l'économie sociale et solidaire autorisant des entreprises de ce secteur à émettre sous conditions des monnaies locales complémentaires. Ce type de monnaie, utilisé pour certains échanges de biens et services dans un secteur géographique limité, ne peut actuellement être émise que par des collectivités locales. Il en existe actuellement 20 à 30 en France, tel l'eusko dans le Pays basque et le sol violette à Toulouse. Les écologistes avaient déposé un amendement levant, pour les entreprises entrant dans le champ de l'économie sociale et solidaire (ESS), l'interdiction d'émettre une telle monnaie. Ils l'ont retiré au profit de l'amendement, plus prudent dans la formulation, présenté par la secrétaire d'Etat Valérie Fourneyron. Le texte adopté autorise des entreprises de l'ESS d'émettre et de gérer ces monnaies à condition que ce soit leur "unique objet social". Ces titres, ajoute le texte, seront soumis aux dispositions du code monétaire et financier relatives aux services bancaires de paiement, aux services de paiement et à la monnaie électronique. La droite a voté contre un système qu'elle juge "inutile et coûteux". "Ce que recherchent les Français, ce n'est pas cela, c'est du pouvoir d'achat !", a lancé Isabelle Le Callennec (UMP). "Il ne s'agit pas de payer les salariés avec cette monnaie, mais de permettre des échanges de proximité qui ont toute leur valeur", a rétorqué Valérie Fourneyron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 00:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inspection du travail: un volet de la réforme voté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514180547.ppvexzbc.html</link>
   <description><![CDATA[Un volet de la réforme de l'inspection du travail, qui doit notamment permettre aux inspecteurs d'infliger des amendes aux entreprises, a été adopté mercredi en commission à l'Assemblée avec de légères modifications, selon une source parlementaire. Cette proposition de loi socialiste, qui doit être examinée ainsi amendée dans l'hémicycle les 20 et 21 mai, en procédure accélérée, consacre l'indépendance des agents, renforce leurs moyens de contrôle et permet à l'administration d'infliger des amendes aux entreprises en cas de manquement à certaines dispositions du Code du travail, ce qui existe dans plusieurs pays européens, alors que seule la voie pénale était prévue jusqu'alors en France. Ce texte est une reprise partielle d'un volet du projet de loi sur la formation professionnelle, d'où les dispositions concernant l'inspection du travail avaient été écartées face notamment à l'opposition d'une majorité de sénateurs. Le texte sur la formation professionnelle a été adopté définitivement par le Parlement fin février. Le gouvernement a fait passer par un décret du 20 mars la nouvelle organisation prévue pour l'inspection du travail pour une meilleure efficacité, avec des "unités de contrôle" regroupant 8 à 12 agents, des unités spécialisées, notamment sur le travail illégal ou l'amiante, ainsi qu'une unité de contrôle nationale. La proposition de loi "relative aux pouvoirs de l'inspection du travail", portée par le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, contient les seules mesures d'ordre législatif, que la commission des Affaires sociales de l'Assemblée a légèrement amendées mercredi. Sur proposition du rapporteur (PS), Denys Robiliard, a été inscrite la perspective de l'extinction du corps des contrôleurs du travail (fonctionnaires de catégorie B), qui contrôlent les entreprises de moins de 50 salariés, tandis que les inspecteurs (catégorie A) sont dédiés aux entreprises de plus de 50 salariés. Les contrôleurs deviendront inspecteurs après examen professionnel, en vertu d'un plan de transformation des emplois initié par le gouvernement en septembre 2013. En outre, les députés ont notamment complété un article prévoyant d'étendre les pouvoirs d'intervention des agents de l'inspection du travail, en inscrivant l'obligation pour les donneurs d'ordre et les propriétaires de faire rechercher la présence éventuelle d'amiante, préalablement à des travaux. Les socialistes à l'origine de cette modification veulent permettre de réduire le nombre d'arrêts de travaux prononcés par l'inspection du travail en lien avec des défauts de repérage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: nouvelles réactions au rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514170140.myrzpy4t.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions politiques, dans les couloirs de l'Assemblée, au rapport sur l'écotaxe rendu mercredi par la mission parlementaire. - Le député UMP de la Drôme, Hervé Mariton, a déclaré qu'il s'était "abstenu" sur le rapport car il contient, selon lui, de "mauvaises idées", mais "un objectif qui est de régler la situation" c'est pourquoi il n'a pas non plus voté contre. "Maintenant que les portiques sont en place, maintenant que tout le dispositif a été déployé, est-ce qu'il vaut mieux trouver une solution ou jeter le bébé avec l'eau du bain ?", s'est-il demandé. "Je pense qu'il y a aujourd'hui plus d'inconvénients que d'avantages à supprimer l'écotaxe et donc cette logique du rapport qui est de modifier, mais de maintenir l'écotaxe, cette logique globale, je la partage". Par ailleurs, selon lui, la ministre de l'Écologie, Ségolène Royal, "serait bienvenue d'avoir un peu de connaissance sur ce dossier avant de s'exprimer dessus". - Le député PS et ancien ministre en charge des relations avec le Parlement, Alain Vidalies, pense qu'il s'agit d'un "très bon rapport". "Je pense que le rapport parlementaire a été voulu, il a été souhaité et je trouve que c'est un rapport qui finalement a pris le temps, a écouté, et va vers une solution qui me paraît extrêmement intéressante", a déclaré l'ancien ministre. "Le parlement a fait vraiment oeuvre utile dans cette situation en dépassionnant", a affirmé le député. "Ce qui est important c'est qu'on arrive rapidement à des solutions", a-t-il ajouté. - Le président de Debout la République, Nicolas Dupont-Aignan, a jugé que le report était "absurde" et "totalement contre productif". "Cette écotaxe est nuisible à la production dans notre pays, donc les parlementaires n'ont pas compris qu'en maintenant l'écotaxe même avec des aménagements, ils vont faire fuir les entreprises, ils vont accroitre les délocalisations et matraquer toujours plus les Français", a déclaré le député. Je pense que les parlementaires ne vivent plus sur terre, l'écotaxe doit être supprimée, c'est tout", a-t-il poursuivi. Nicolas Dupont-Aignan a également estimé que "Ségolène (Royal) avait raison dans cette affaire, les parlementaires veulent sauver quelque chose qui est néfaste, c'est un poison l'écotaxe, dans cette formulation-là."]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission d'information parlementaire sur les pratiques fiscales des multinationales du tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514155558.usbzmzyx.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur la responsabilité sociale et les pratiques fiscales des multinationales du tabac a été mise en place mercredi à l'Assemblée nationale, son rapporteur Thomas Thévenoud (PS) souhaitant "plus de transparence sur le comportement de ces multinationales faisant des bénéfices colossaux". Cette mission, créée au sein de la commission des Finances, sera présidée par le député UMP de l'Oise Jean-François Mancel. Observant que "le bénéfice des buralistes diminue mais que les cigarettiers font des bénéfices de plus en plus colossaux" et que l'ex-Seita vient d'annoncer la fermeture d'un des deux sites de production restant en France, l'élu PS de Saône-et-Loire a affirmé à l'AFP n'être "pas dans une attitude moralisatrice à l'égard du tabac mais attaché à la lutte contre l'optimisation fiscale, sur laquelle le comportement des multinationales n'est pas exemplaire dans ce secteur, comme dans d'autres". M. Thévenoud a ajouté avoir obtenu de la commission des Finances "des pouvoirs exceptionnels de contrôle, pour que l'on ne puisse pas (lui) opposer le secret fiscal et qu'(il) puisse investiguer à Bercy, à l'étranger, au siège de ces grandes entreprises, pour faire en sorte qu'il y ait un peu plus de transparence sur l'endroit où paient leurs impôts ces multinationales faisant des bénéfices colossaux". La mission d'information, d'une durée de six mois au maximum, "se finira à peu près au moment du débat sur le budget 2015, ce qui tombe bien car il pourrait y avoir de nouveaux amendements", a précisé l'élu bourguignon. M. Thévenoud, soutenu par certains députés socialistes, avait échoué en décembre à faire voter un amendement au projet de budget rectificatif 2013 pour instaurer une contribution exceptionnelle sur le chiffre d'affaires des multinationales du tabac afin de financer la prévention du tabagisme. Chaque année, l'industrie du tabac réalise en France des profits croissants, de l'ordre d'un milliard d'euros alors qu'elles ne déclarent qu'un bénéfice d'environ 50 millions d'euros, avait alors souligné ce membre de la commission des Finances. Bernard Cazeneuve, alors ministre délégué au Budget, comme Christian Eckert (PS), alors rapporteur général du Budget, avaient notamment objecté que la lutte contre l'optimisation fiscale "devait définir des règles qui s'appliquent à tous les secteurs". En février dernier, le député socialiste avait estimé que les multinationales du tabac pourraient "mettre la main à la poche" pour contribuer au financement du troisième plan cancer (2014-2019), après avoir noté qu'elles "s'enorgueillissent de pratiquer l'optimisation fiscale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: réactions au rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514153037.vuh7ab75.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques au rapport sur l'écotaxe rendu mercredi par la mission parlementaire. - François de Rugy, l'un des coprésidents du groupe écologiste à l'Assemblée nationale: "Ségolène Royal est une personnalité à part dans le paysage politique français (...) Sur la taxe poids lourds, on ne peut pas se contenter de déclarations, tonitruantes ou pas. Un groupe de députés a fait des propositions qui vont dans le bon sens et qu'il faut sans doute mettre en oeuvre rapidement pour que la taxe poids lourds soit une réalité (...) Nous les écologistes, comme membres de la majorité, nous pensons qu'il vaut mieux éviter les couacs et que tous les membres du gouvernement portent une ligne claire" (dans les couloirs de l'Assemblée). - Eva Sas et François-Michel Lambert, qui représentaient les députés écologistes au sein de cette mission "saluent un rapport qui dessine un dispositif amélioré, contribuant à engager la transition écologique des territoires et à renforcer le principe pollueur-payeur". Les écologistes "souhaitent le lancement rapide de ce dispositif d'éco-redevance poids lourds, indispensable pour dégager un milliard d'euros destinés à des projets de transports en commun du quotidien, notamment l'amélioration des lignes de train régionales et nationales". Ils "appellent la ministre de l'Ecologie à se saisir du travail sérieux et pragmatique de la mission parlementaire, et à prendre en compte ses préconisations dans les meilleurs délais" (communiqué). - Le porte-parole du groupe PS à l'Assemblée, Thierry Mandon, a déclaré: "On a un gros paquet de nouilles sur les bras et la question c'est de savoir comment on va s'en sortir. Ségolène Royal a des idées, le groupe ici a aussi d'autres idées. Bon, on va trouver une solution, mais ce qui est sûr c'est qu'il faut qu'on se sorte de cette situation pénible dans laquelle nous sommes." Selon lui, il y a "deux solutions": "soit on modifie intelligemment un dispositif qui a été pensé il y a quelques années, pour lequel de très lourds investissements ont été faits et sont à la charge de l'État, donc c'est la proposition des parlementaires et de M. Chanteguet (président et rapporteur de la mission d'information parlementaire sur l'écotaxe, ndlr), soit, au contraire, ce qui s'est passé avant on s'en fiche un peu, on part sur des voies complètement nouvelles, mais il faut mesurer les conséquences financières"."Il se trouve que je suis porte-parole du groupe et donc je soutiens la position des parlementaires", a-t-il poursuivi (dans les couloirs de l'Assemblée). - Thomas Thévenoud, l'un des vice-présidents du groupe PS à l'Assemblée: "Il faut que Ségolène Royal lise attentivement le rapport de la mission d'information parlementaire sur l'éco-redevance poids lourds. C'est un très bon rapport, qui fait des propositions très justes et équilibrées tenant compte des difficultés économiques des transporteurs routiers mais qui défend aussi les intérêts de l'Etat. Parce que si on supprime le contrat avec Ecomouv, c'est 1,5 milliard de perte sèche pour l'Etat. On ne peut pas demander de faire 50 milliards d'économies et rajouter un boulet aux pieds des contribuables" (dans les couloirs de l'Assemblée). - Olivier Faure, l'un des porte-parole du groupe PS: "Continuons à faire en sorte que ce gouvernement s'exprime avec cohérence, parce que les Français nous reprochent de donner le sentiment parfois d'être tirés par les uns et par les autres dans des directions divergentes. Il peut arriver des désaccords dans un gouvernement, une majorité -c'est même sain-, mais une fois qu'ils ont été tranchés, il doit y avoir une parole unique" (dans les couloirs de l'Assemblée). - François Grosdidier, sénateur UMP de Moselle: "C'est un retour à la raison après des propos juridiquement irréalistes, financièrement intenables, et écologiquement contre-productif. La mission confirme la pertinence de la décision prise sous la présidence de Nicolas Sarkozy, de mettre l'écotaxe en place. Les aménagements envisagés sont justifiés et offrent aux uns et aux autres, une porte de sortie honorable" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Royal vante la "liberté de parole" au sein du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514152701.skrorvn4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a revendiqué "la liberté de parole" pour les membres du gouvernement, en réaction aux remous suscités par ses déclarations dans Paris-Match, en particulier contre l'écotaxe. Interrogée dans les couloirs de l'Assemblée, au côté du secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, qui défend l'écotaxe, Ségolène Royal a estimé qu'il "n'est pas gênant qu'il y ait un débat". "On est en démocratie, chacun apporte ses avis, ses solutions, l'important c'est qu'on trouve une solution de bon sens qui ne mette pas les entreprises en difficulté, qui rapporte des ressources pour faire les travaux routiers, de train, et pour faire les transports propres en ville", a-t-elle dit. "Vous avez peut-être noté que nous venons de dire la même chose, il est important de le souligner car vous êtes occupés à essayer de trouver des divergences", a lancé Frédéric Cuvillier avant de laisser la ministre continuer de répondre aux questions. "C'est si je ne disais pas ce que je crois juste, qu'on pourrait me le reprocher. A partir de là, il faut accepter le débat", a dit l'ex-candidate à la présidentielle. "On fait la part des choses, entre des caricatures qui peuvent être faites, des phrases sorties de leur contexte, et en même temps vraiment une liberté de parole, comme chaque ministre. Nous sommes dans un gouvernement libre, le Premier ministre anime cette liberté de parole, avec une très forte cohésion, et c'est ça la force de ce gouvernement", a-t-elle assuré. "Personne n'est identique, nous ne sommes pas des être clonés, nous sommes tous différents, heureusement, c'est ce qui fait la richesse d'un gouvernement, c'est la liberté d'expression", a insité Mme Royal. Sur le rapport parlementaire favorable à l'écotaxe, elle a répété refuser que "l'écologie soit punitive". "Il peut y avoir un mix entre des choses intéressantes du rapport et des choses intéressantes qui ne sont pas dans le rapport", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une session extraordinaire du Parlement en septembre (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514145111.0ahf4eku.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait être réuni pour une session extraordinaire en septembre, avec "sans doute" l'examen à l'Assemblée nationale du projet de loi sur la transition énergétique, a déclaré mercredi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. A la rentrée, "nous aurons le texte sur la transition énergétique, sans doute dans une session extraordinaire en septembre, qui impliquera l'Assemblée nationale plus que le Sénat, à des dates pas complètement fixées", a indiqué M. Le Guen devant l'association des journalistes parlementaires. "On pourrait imaginer une session extraordinaire commençant autour du 9 septembre durant quinze jours, et laissant libre la dernière semaine de septembre pour les élections sénatoriales", selon lui. Interrogé sur une faible activité récente du Parlement, le secrétaire d'Etat a invoqué "un calendrier politique chargé: les municipales avec l'interruption de cinq semaines des travaux du Parlement -tradition dont on pourrait imaginer à l'avenir qu'elle dure moins longtemps avec la fin du cumul des mandats-, le changement de gouvernement et la nouvelle phase du quinquennat". Et d'affirmer que "le travail parlementaire reprend son rythme, assez intense", avec par exemple à l'Assemblée le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire, la proposition de loi sur l'autorité parentale, la réforme pénale ou le projet de loi ferroviaire. Le projet de budget rectificatif, qui sera présenté en conseil des ministres le 11 juin, sera examiné à l'Assemblée nationale à partir de fin juin-début juillet, suivi par le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale (en conseil des ministres le 18 juin). Le Sénat s'en saisira après l'Assemblée. Le nouveau projet de décentralisation, "au contenu encore en discussion", et dont le passage en conseil des ministres est prévu en juin, devrait être "à tout le moins en première lecture au Sénat vraisemblablement début juillet", a indiqué M. Le Guen. Pour la session extraordinaire de juillet, "nous dépasserons le 14 juillet et nous aurons sans doute du travail parlementaire jusqu'au 23-24 juillet", selon sa prévision. Soulignant la volonté du gouvernement de "donner un rythme plus soutenu à sa politique" face aux "difficultés des Français à comprendre qu'un projet annoncé puisse mettre de 9 mois à 1 ans et demi à être mis en place", le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement a jugé qu'il y aurait "vraisemblablement un recours un peu plus fréquent à la procédure accélérée". Il a également réaffirmé le souci d'"un travail beaucoup plus en amont avec les parlementaires, de la majorité en particulier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: pas nécessaire de réviser la Constitution (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514133257.8u76j3u1.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement travaille à un projet de réforme territoriale "qui ne justifie pas le recours à une modification de la Constitution", a affirmé mercredi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. "Nous travaillons à présenter un texte qui ne justifie pas un recours à une modification de la Constitution. Nous ferons des propositions d'une réforme rapide, puissante, efficace qui se fera à Constitution constante. Mais on peut toujours imaginer que, dans le débat, des évolutions constitutionnelles soient souhaitées par les parlementaires", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires. Comme on lui faisait remarquer que supprimer les départements nécessiterait de réviser la Constitution, le secrétaire d'Etat a affirmé que le projet vise "les conseils généraux, collectivités territoriales gérant certaines responsabilités et prestations, et non les départements, structures administratives de l'Etat avec des préfets, etc". "Il est tout à fait possible de faire en sorte que les responsabilités des conseils généraux, en matière sociale par exemple, soient prises par une autre collectivité territoriale. Ou que l'animation de la collectivité territoriale se fasse autrement que par l'élection des conseils généraux", selon cet ancien député de Paris. Pour M. Le Guen, "dire qu'on ne peut pas toucher aux conseils généraux parce que ce serait non constitutionnel n'est pas exact et ce n'est pas la position du président de la commission des Lois". Le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale Jean-Jacques Urvoas (PS) a jugé il y a une semaine une révision de la Constitution nécessaire pour supprimer les départements. A l'appui de sa position, détaillée sur son blog, M. Urvoas a invoqué entre autres la jurisprudence du Conseil constitutionnel. "Conserver la circonscription administrative départementale - le ressort des préfectures, en substance - en maintenant une assemblée départementale dénuée de toutes +attributions effectives+ serait contraire à l'art. 72 tels qu'interprété par le Conseil constitutionnel", selon ce député du Finistère. Idem "si l'on supprimait purement et simplement les conseils départementaux (anciennement conseils généraux)", avait ajouté ce spécialiste de droit public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: Le Guen convaincu que le gouvernement "va trouver un chemin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514123407.nf63xjf2.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a estimé mercredi que le gouvernement "va trouver un chemin" pour résoudre le problème de l'écotaxe, entre le "fait social" du rejet de cette mesure et le besoin de financement d'infrastructures. Interrogé sur les positions contradictoires entre la mission parlementaire présidée par le député PS Jean-Paul Chanteguet et la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, M. Le Guen s'est contenté de répondre devant l'Association des journalistes parlementaires: "Il y aura un arbitrage qui sera fait" et "à mon avis, le gouvernement trouvera un chemin". S'il a jugé qu'"une fiscalité abondant des infrastructures a une logique et que beaucoup de parlementaires de la mission la trouvent nécessaire", le secrétaire d'Etat a observé qu'"on ne peut pas ne pas voir que l'écotaxe -dispositif implanté sans explication par la majorité précédente- a suscité beaucoup d'émotion et de protestations, singulièrement en Bretagne". A ses yeux, "le rôle du gouvernement va être de trouver un rapprochement entre ce fait social et un financement d'infrastructures". "On peut évoquer des financements alternatifs. Sont-ils d'un montant et d'une opérationnalité suffisants? C'est une question sur laquelle va travailler le gouvernement", a affirmé M. Le Guen. Comme on lui demandait peu après son opinion sur les déclarations de Ségolène Royal critiquant plusieurs ministres, notamment le ministre des Finances Michel Sapin sur l'écotaxe, il a glissé: "Joker". La ministre de l'Ecologie et de l'Energie, Ségolène Royal, se montre à nouveau sceptique, dans Paris Match, à paraître jeudi, sur une application de l'écotaxe, au moment où est remis le rapport d'une mission parlementaire qui propose son maintien avec des aménagements. "La commission part du principe que l'écotaxe va être appliquée. Moi, je pense le contraire", dit-elle dans cette interview où elle tacle le ministre des Finances, Michel Sapin, en rappelant qu'il est le suppléant du député qui préside la mission d'information parlementaire sur l'écotaxe. Le ministre des Finances s'était montré réservé quant à la proposition de Ségolène Royal de mettre à contribution les autoroutes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: Pancher (UDI) approuve les conclusion de la mission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514123138.tz7z61t7.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de l'UDI pour l"écologie, le député Bertrand Pancher, s'est prononcé mercredi en faveur des conclusions de la mission parlementaire sur l'écotaxe, qui propose son maintien avec des aménagements, et il a "exhorté le gouvernement à en finir avec ses tergiversations". "A la différence des propos consternants et sans cesse divergents de la nouvelle ministre en charge de l'écologie, Ségolène Royal, sur le sujet, les parlementaires, notamment ceux de la majorité, ont pris leurs responsabilités en qualifiant de +désastreuse+ la renonciation à cette éco-redevance", a salué le député dans un communiqué. Au nom du groupe centriste, il a voté mercredi en faveur du rapport de la mission parlementaire. Cependant son collègue UDI Thierry Benoît, élu d'Ille-et-Vilaine, a voté contre, comme l'ensemble des parlementaires bretons, a précisé M. Pancher à l'AFP. Selon lui, la mission propose "des pistes très précises afin d'éviter que l'on se dirige vers l'une des plus grandes dérives de la gestion des finances publiques de la Vème République". "L'abandon de la taxe poids lourds - privant notre pays de la réalisation des infrastructures de transport de demain - constituerait une faute morale lourde en direction des générations futures", estime l'élu de la Meuse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 14:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coupes dans la Défense: des députés UMP demandent l'audition du ministre des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514111725.i17586nd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP de la commission de la Défense de l'Assemblée ont demandé mercredi l'audition du ministre des Finances, Michel Sapin, afin qu'il "s'explique" sur de possibles coupes dans le budget de la Défense. "A l'heure où nos forces sont engagées sur des terrains particulièrement difficiles, les députés UMP de la commission de la Défense demandent que le ministre des Finances s'explique clairement sur cette question et fasse en sorte que les engagements plusieurs fois réitérés par le président de la République de sanctuariser ce budget soient pleinement respectés", indiquent-ils dans un communiqué. La demande a été faite mercredi matin par Philippe Vitel, vice-président UMP de la commission, lors de sa réunion. "Le budget de la Défense a déjà fortement participé aux efforts budgétaires de redressement ces dernières années", estiment ces élus. "Une loi de programmation militaire a été votée fin 2013" et ils "avaient déjà à l'époque dénoncé ses limites et fait part de leurs vives inquiétudes quant à sa réalisation". Les députés UMP "constatent moins de six mois plus tard que sa trajectoire est très largement menacée et que les capacités de nos armées sont, à court terme, remises en cause par ces nouveaux projets de réductions budgétaires". Le gouvernement a nié mardi lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale vouloir réduire de deux milliards d'euros par an d'ici à 2017 le budget de la Défense, sans écarter le principe d'une économie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La communauté française du renseignement définie par décret</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514081012.ozbutwhl.html</link>
   <description><![CDATA[La communauté française du renseignement, dont les activités sont contrôlées par la Délégation parlementaire au renseignement, est définie par un décret interministériel paru mercredi au Journal officiel qui énumère les directions et services qui en font partie. Au total, ces entités du renseignement - relevant des ministères de la Défense (DGSE, DRM, DPSD) de l'Intérieur (DGSI) et de l'Economie (DNRED, Tracfin) - regroupent quelque 12.000 fonctionnaires civils et militaires. Ils sont tenus à l'anonymat. - Direction générale de la sécurité extérieure (DGSE, collecte et exploitation du renseignement intéressant la sécurité de la France à l'extérieur des frontières) : 5.000 hommes et femmes, dont 25% de militaires, et le millier d'hommes du Service action (SA), dépendant du chef d'état-major de l'armée de terre et mis à la disposition de la DGSE. - Direction du renseignement militaire (DRM, renseignement militaire stratégique) : 1.600 personnes, dont 80% de militaires. - Direction de la protection et de la sécurité de la défense (DPSD, sécurité des personnels, des matériels, des informations et des installations sensibles de Défense) : 1.100 agents, dont 80% de militaires. - Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI, antiterrorisme et contre-espionnage) : 3.200 policiers. - Direction nationale du renseignement et des enquêtes douanières (DNRED) : 120 douaniers. - Traitement du renseignement et action contre les circuits financiers clandestins (Tracfin) : 50 personnes. Ces services, précise le décret, forment avec le coordonnateur national du renseignement et l'Académie du renseignement, la communauté française du renseignement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 10:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Estrosi (UMP) demande une mission d'information parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513190254.x8f8e4f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice, Christian Estrosi, a réclamé mardi une mission d'information parlementaire "permettant d'évaluer la place des collectivités et les véritables économies à réaliser". L'ancien ministre qualifie dans un communiqué le projet de réforme territoriale du gouvernement et de la majorité de "prétexte pour le report des élections cantonales et régionales après leur échec cuisant aux élections municipales". Mais, ajoute-t-il, "parce qu'il y a une exigence d'économie dans notre pays, nous devons procéder à une réduction des échelons territoriaux", en rappelant la création du conseiller territorial sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, réforme "supprimée, d'un trait de plume et sans aucune concertation, au lendemain des élections présidentielles de 2012". Selon Christian Estrosi, "il est inutile de se précipiter dans une solution consistant à supprimer une collectivité ou une autre sans réfléchir". Aussi, conclut-il, "je déposerai cette semaine une proposition de création d'une mission d'information parlementaire. Seule une telle mission d'information évaluant la place des différentes collectivités et le fait métropolitain pourra apporter les garanties des choix les plus pertinents".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
