<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 20:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote, sans changement, le budget 2015 de la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029185017.r6d3wobn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi, sans modification malgré une tentative des écologistes visant la dissuasion nucléaire, les crédits alloués à la Défense dans le projet de budget 2015, synonymes de "cure d'austérité" aux yeux de la droite. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour, les écologistes et le Front de Gauche contre, ainsi que l'UMP et l'UDI, pour des raisons différentes. Avec 31,4 milliards d'euros de dépenses, comme les trois années précédentes, le projet de budget de la Défense pour 2015 présenté mercredi par le gouvernement s'inscrit dans la trajectoire de la Loi de programmation militaire (LPM, 2014-2019) adoptée fin décembre par le Parlement. Les crédits budgétaires inscrits dans le projet de budget s'élèvent à 29,1 milliards d'euros (hors pensions), auxquels doivent s'ajouter 2,3 milliards de recettes exceptionnelles (REX) pour atteindre le seuil le 31,4 milliards d'euros fixé par la LPM jusqu'en 2016. Ces REX sont censées venir principalement de la vente de fréquences hertziennes et de biens immobiliers de la Défense. Sont prévus 7.500 postes en moins l'année prochaine, pour atteindre un "plafond d'emplois" de 265.846 fin 2015 à la Défense.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 19:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls entendu sur les 35 heures par une commission parlementaire ? Décision jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029180301.0rxji1gu.html</link>
   <description><![CDATA[La commission parlementaire sur l'impact du temps de travail décidera jeudi si elle auditionne Manuel Valls sur ses opinions sur les 35 heures, comme le propose son président, Thierry Benoit (UDI), a annoncé mercredi ce dernier. En effet, a expliqué à l'AFP ce député d'Ille-et-Vilaine, le Premier ministre socialiste "à plusieurs reprises a fait des déclarations pertinentes sur ce thème". "Devant certaines réticences, voire craintes" de députés membres de la commission, celle-ci délibèrera jeudi à huis clos "de l'opportunité d'entendre M. Valls afin de connaître la réalité de ses convictions dans ce domaine", a indiqué M. Benoit. En janvier 2011 puis pendant la campagne des primaires socialistes pour l'élection présidentielle de 2012, Manuel Valls, alors député, avait estimé que la gauche devrait "déverrouiller les 35 heures" si elle revenait au pouvoir. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit lors de sa création en juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une candidature de la France à l'Expo universelle 2025 enclencherait une "dynamique"(rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029163050.mqhp3i2h.html</link>
   <description><![CDATA[L'idée d'une candidature de la France pour l'Exposition universelle en 2025 réenclencherait une "dynamique" dans le pays, soutient un rapport parlementaire rendu public mercredi, qui dresse une liste de recommandations. "Rendez-vous en France 2025 !": c'est le message lancé par les députés Jean-Christophe Fromantin (UDI, Hauts-de-Seine), promoteur de cette idée depuis 2011 et président de la mission parlementaire, et Bruno Le Roux (PS, Seine-Saint-Denis), rapporteur, qui rappelle que la France n'a pas accueilli d'Exposition universelle depuis 1900. Pour y parvenir, il faudra avoir déposé la candidature du pays à partir de 2016. Le Bureau international des expositions prendra sa décision en 2019 au plus tard. Rappelant que les cinq expositions universelles accueillies au XIXe siècle et à l'aube du XXe ont été "d'extraordinaires leviers de développement pour nos cultures, nos industries et notre urbanisme", MM. Fromantin et Le Roux "plaident" pour cette candidature, surtout dans une période où "notre pays a besoin plus que jamais de faire valoir ses atouts". Pour que ce projet, qui a suscité un "enthousiasme" rare chez la centaine de personnes auditionnées, soit "gagnant", les députés font une série de recommandations. La mobilisations de tous les acteurs, président de la République en tête, est nécessaire pour la présentation de la candidature au BIE. Cette dernière n'a de sens qu'assortie de la certitude que les futures infrastructures de transports en commun dans la région capitale seront construites à temps: le Grand Paris Express et les dessertes directes des aéroports de Roissy et Orly. Sur le projet même, le rapport propose de "renouveler la forme" classique de l'Expo sur un lieu unique et avec des pavillons nationaux bâtis pour l'occasion. L'idée serait une "exposition en trois cercles concentriques: Paris intra-muros, le Grand Paris et les grandes métropoles", qui utiliserait "le patrimoine existant, mettant à la disposition des pays invités les abords d'un site ou monument célèbre, les gares du Grand Paris et du Grand Paris express". De même, le modèle économique doit être repensé pour être "économe en dépense publique". Le financement pourrait être un "emprunt obligataire garanti par l'Etat" doublé d'un "financement participatif ouvert au niveau mondial" et d'un développement du mécénat d'entreprise. Si la candidature est retenue, le recensement des capacités d'hébergement sera une donnée importante, de même que la nomination d'une entité responsable de toutes les opérations de sécurité. Enfin, il faudra lancer une "grande campagne de sensibilisation des Français à la qualité de l'accueil, encourager le volontariat et la pratique des langues étrangères".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy (EELV): la suspension du barrage de Sivens "mènera à l'abandon tôt ou tard"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029145719.90t9gm1e.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, a estimé mercredi que la probable suspension du projet de barrage de Sivens conduirait à son "abandon tôt ou tard", en appelant gouvernement et élus locaux à ne pas "se défausser". "Nous n'avons pas d'élu (dans le conseil général du Tarn) mais nous invitons ces élus à faire preuve du sens des responsabilités et de constater qu'évidemment ce n'est plus possible de mener ce projet" après la mort du manifestant Rémi Fraisse, 21 ans, a-t-il déclaré devant la presse. "Nous aurions souhaité que le gouvernement prenne toutes les mesures qu'il a en son pouvoir pour arrêter le projet" lui-même alors qu'il a "souhaité s'en remettre aux élus du Tarn - c'est une petite faiblesse que l'on aurait pu s'éviter", selon M. de Rugy. Si les conseillers généraux "ne veulent pas parler d'abandon, c'est qu'ils ne veulent pas prendre leurs responsabilités clairement, nettement", mais "une suspension mènera à l'abandon tôt ou tard" car "la contestation reprendrait" en cas de reprise des travaux, pronostique cet élu de Loire-Atlantique. Il juge que "chacun gagnerait à ne pas se défausser et à prendre ses responsabilités dans des circonstances pareilles". Ainsi, "il est un peu étrange qu'un gouvernement se saisisse d'un problème en mandatant des experts et une fois le rapport rendu, dise +cela ne me concerne plus+", a-t-il relevé, tout en saluant le "geste" de la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, qui avait commandé ce rapport en septembre, saisissant d'après lui "qu'on allait droit dans le mur". Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a renvoyé toute décision "aux conseils généraux, qui sont les financeurs", car "ce n'est pas un dossier d'Etat". "L'Etat n'intervient pas en matière de financement mais de respect des procédures, et elles ont été respectées", a-t-il précisé dans les couloirs de l'Assemblée. Pour sa part, "l'Etat a à faire toute la lumière sur ce drame terrible, la mort de Rémi Fraisse". "On ne peut pas bloquer, notamment par la violence et la manifestation, des projets décidés et qui correspondent à l'intérêt général", estime M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: le PS ne doit être "ni eurosceptique ni eurofrileux" mais "eurovolontaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029142633.73mv42ju.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau commissaire européen à l'Economie Pierre Moscovici, social-démocrate revendiqué, a souhaité mercredi que le Parti socialiste, "dans l'aggiornamento qu'il continue de faire", ne devienne "ni eurosceptique ni eurofrileux" mais soit "eurovolontaire". Comme on lui demandait si le PS ne restait pas schizophrène sur l'Europe, ce député "social-démocrate depuis longtemps" a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires qu'il "considèrerai(t) comme une erreur, voire comme une faute, de la part du Parti socialiste de s'écarter de l'Europe, de se mettre en marge". "Je souhaite vraiment que le PS demeure un grand parti européen et que, dans l'aggiornamento qu'il continue de faire et qu'il va continuer à faire, l'Europe occupe une place importante. Je ne souhaite pas que le PS devienne ni eurosceptique ni eurofrileux (...) je souhaite qu'il soit eurovolontaire", a souligné cet ancien ministre des Affaires européennes. Martelant que "ce n'est pas en faisant un pas de côté, en faisant de l'exceptionnalisme, en refusant les règles communes que l'on fait avancer les choses", M. Moscovici a considéré que "la blessure du traité constitutionnel de 2005 -qui est refermée mais dont il reste quelque chose- ne doit pas rendre les socialistes trop timides" sur l'Europe. Pour cet ancien vice-président du Parlement européen, "les sociaux démocrates doivent être les artisans européens d'un compromis progressiste" et "de ma place, j'essaierai de contribuer à un logiciel nouveau pour les socialistes français et européens". "Je ne me prononce pas sur le nom du Parti socialiste", a aussi glissé, dans un sourire, cet élu PS du Doubs, dans une allusion à un éventuel changement de nom évoqué par le Premier ministre Manuel Valls mais rejeté par une grande partie du PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: "s'il doit y avoir une partielle, il y aura une partielle" dans le Doubs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029132905.bnnp2s7q.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Pierre Moscovici, qui va prendre ses fonctions de commissaire européen, a glissé mercredi que "s'il d(evait) y avoir une (législative) partielle, il y aura(it) une partielle" dans le Doubs pour élire son successeur à l'Assemblée, n'excluant pas que le PS puisse "conserver ce siège". Prié de dire, lors d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires (AJP), quand il allait présenter sa démission de son poste de député, M. Moscovici a répondu: "Cela ne dépend pas de moi, il y a des questions juridiques qui doivent être éclaircies dans les heures qui viennent. Mais ce qui est certain, c'est que je serai à la Commission européenne lundi matin à mon bureau". "Et s'il doit y avoir une partielle, il y aura une partielle", a ajouté cet élu de la quatrième circonscription du Doubs. "Si partielle il y a, il faut cesser de considérer qu'elle est gagnée d'avance par je ne sais qui, que ce soit le FN ou l'UMP, et il y a tout à fait la possibilité pour le PS de conserver ce siège. J'y ai fait 41% au premier tour en 2012, le FN 24% et l'UMP 23%, et j'ai été élu en triangulaire avec 49% des voix", a souligné le nouveau commissaire européen aux Affaires économiques. M. Moscovici a souhaité que son successeur soit son suppléant actuel, Frédéric Barbier. La nouvelle Commission prendra officiellement ses fonctions le 1er novembre. Les deux mandats étant incompatibles, M. Moscovici ne sera donc plus député du Doubs au 1er novembre. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à cette élection partielle en nommant début mai Pierre Moscovici pour une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut être en effet remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission européenne ne prenne ses fonctions que le 6 novembre pour que ce scénario fonctionne, selon des sources concordantes. En cas de défaite socialiste à une partielle, le groupe socialiste de l'Assemblée ne comprendrait plus que 288 membres alors que la majorité absolue est de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: la montée du FN rend nécessaire "une Europe des résultats"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029132859.yegcubif.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau commissaire aux Affaires économiques et financières, Pierre Moscovici, s'inquiète de la montée du FN, "le parti d'extrême droite le plus puissant électoralement d'Europe", qui rend plus que jamais nécessaire "une Europe des résultats" au plan économique. En Europe "la montée des extrémismes inquiète" et "la montée du FN inquiète particulièrement", a déclaré celui qui est encore député PS du Doubs mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires à l'Assemblée nationale. Cependant, à la différence du Premier ministre Manuel Valls qui voit le FN "aux portes du pouvoir", M. Moscovici ne "croi(t) pas à la victoire du FN". Selon lui, "la meilleure façon de lever cette inquiétude c'est l'Europe des résultats" et de "recréer un espoir notamment pour la jeunesse". Pour ce fils d'un déporté et d'une mère protégée par des Justes, "l'Europe est quelque chose de tripal" (sic) mais "pour un jeune Grec ou un jeune Espagnol, la réconciliation ou la paix, ça ne suffit pas", a-t-il ajouté. Il faut, selon lui, "redémontrer que l'Europe se préoccupe d'eux, que l'Europe c'est la croissance et l'emploi, qu'elle ne soit pas uniquement perçue comme étant l'Europe de l'austérité". "Cette réorientation de la construction européenne est voulue par Jean-Claude Juncker quand il parle de l'Europe de la dernière chance", a-t-il rappelé. De façon générale, "nous arrivons aux affaires dans un moment où le rapport entre les citoyens européens et l'Europe est extrêmement dégradé", a-t-il souligné. D'après l'ancien ministre de l'Economie et des Finances du gouvernement Ayrault, "il faut clairement que dans les cinq ans qui viennent l'Europe soit concentrée sur la croissance, l'emploi et l'investissement", sinon "dans cinq ans le projet européen sera mort" et "ce ne sera plus le désenchantement mais le rejet".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy planche à l'Assemblée devant les députés de l'Amicale gaulliste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029123805.ans0zjw8.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy s'est rendu mercredi à l'Assemblée nationale pour s'exprimer devant les députés de l'Amicale gaulliste, qui auditionneront à la mi-novembre les deux autres candidats à la présidence de l'UMP, Bruno Le Maire et Hervé Mariton, a constaté un journaliste de l'AFP. L'Amicale gaulliste est un club d'une soixantaine de députés UMP, créé à l'été 2012 et qui veut contribuer au débat au sein du parti en s'appuyant sur "les thèmes fondateurs du gaullisme". Ses président et vice-président, l'ancien ministre Patrick Ollier et l'ex-président de l'Assemblée Bernard Accoyer, ont accueilli Nicolas Sarkozy à la questure de l'Assemblée, où se déroulait la réunion à huis clos. L'ancien chef de l'Etat n'a fait aucune déclaration à son arrivée. "Nous recevons les trois candidats à la présidence de l'UMP l'un après l'autre. Le hasard du calendrier a fait que Nicolas Sarkozy est le premier mais les autres candidats seront reçus les 17 et 18 novembre prochains. Ce que nous souhaitons, c'est connaître la réaction de ces candidats aux idées et valeurs gaullistes, qui sont pour nous des constantes dans la vie de la République", a déclaré Patrick Ollier à l'AFP. Il s'agit par exemple, a-t-il cité, "de l'autorité de l'Etat, des institutions de la République, de l'association capital-travail, de la participation et l'actionnariat salarié, de l'Europe des Etats-nations, du monde multipolaire". L'Amicale ne fera ensuite connaître aucune préférence, car "chacun se déterminera en fonction des réponses", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: feu vert en commission à l'Assemblée à 50.000 emplois aidés en plus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029111511.3h3nojc0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mardi soir en commission le financement de 50.000 emplois aidés supplémentaires, par des amendements au projet de budget 2015, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. La commission élargie sur la mission Travail et emploi a adopté ces amendements socialistes prévoyant 35.000 contrats d'accompagnement vers l'emploi et 15.000 emplois d'avenir supplémentaires, comme annoncé depuis septembre par le président du groupe PS Bruno Le Roux. Ils devront être revotés dans l'hémicycle lundi prochain. Le coût de cette mesure s'élève à 480 millions d'euros en autorisations d'engagement (limite supérieure des dépenses pouvant être engagées) et 200 millions d'euros en crédits de paiement (limite supérieure des dépenses pouvant être ordonnancées ou payées pendant l'année). Ces moyens sont prélevés sur les crédits destinés à financer les contrats de génération, qui n'ont pas encore trouvé leur public mais restent encouragés. Sur ces montants, une enveloppe de 15 millions d'euros ira aux missions locales pour l'accompagnement et le suivi des emplois d'avenir. Ces amendements sont motivés par la "situation toujours délicate du marché de l'emploi". Le Premier ministre Manuel Valls a reconnu mercredi ne pas avoir réussi à "changer la donne" sur le chômage, ajoutant que le ministre du Travail François Rebsamen avait "dit la vérité aux Français" en déclarant que le gouvernement était "en échec" dans ce domaine. Le chômage a atteint un nouveau record en septembre, avec 3,43 millions de demandeurs d'emploi sans activité en métropole. En outre, la commission a voté d'autres amendements socialistes afin d'inscrire dans le budget le financement de 500 aides pour l'emploi de personnes handicapées par des entreprises adaptées. Il était en effet prévu dans le pacte triennal pour l'emploi des personnes handicapées signé fin 2011 la création de 3.000 emplois supplémentaires entre 2012 et 2014 au sein de ces entreprises. Près de 2.000 emplois ont été créés en 2012 et 2013. Du fait des contraintes budgétaires, il a été décidé un étalement sur 2015 et 2016 des 1.000 postes supplémentaires devant advenir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réaffecte 35 millions d'euros de l'Aide au développement vers les plus pauvres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028222126.e2gnicga.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mardi soir, contre l'avis du gouvernement, de réaffecter 35 millions d'euros de l'aide publique au développement (PPD) en direction des pays les plus pauvres, en particulier pour la lutte contre Ebola. L'Assemblée a adopté, par 36 voix contre 4, des amendements identiques en ce sens du PS et de l'UMP au projet de budget 2015, et n'a pas suivi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, qui recommandait d'attendre la suite de la navette parlementaire pour prendre une décision. Ces 35 millions étant transférés, aux termes de l'amendement voté, d'une autre ligne budgétaire de l'APD, consacrée aux prêts bonifiés, cela "risque de poser des problèmes sur le respect des engagements" de la France en ce domaine, a-t-il prévenu. La France, a-t-il indiqué, va consacrer 20 millions d'euros en 2014 et 100 millions en 2015 à la lutte contre Ebola, qui devront être pris, selon des modalités à préciser sur les crédits des ministères de l'Intérieur (sécurité civile) et des Affaires sociales, ainsi que sur ceux de l'APD. Mais les députés ont refusé de céder, considérant que l'amendement permettait de compenser à la marge la baisse l'an prochain de quelque 80 millions d'euros des crédits de l'APD (à 2,8 milliards d'euros) qu'ils ont été unanimes à regretter. En consacrant seulement à l'aide au développement 0,37% de son revenu national, la France est en retard sur la plupart des pays occidentaux, ont souligné tous les orateurs, en citant l'exemple de la Grande-Bretagne qui a atteint en 2013 l'objectif de 0,7% fixé par l'Onu. Même les socialistes, seuls à voter ce budget avec les radicaux de gauche -parti auquel appartient la secrétaire d'Etat au développement Annick Girardin-, ont exprimé "réserves et inquiétudes" par la voix de leur orateur, Jean-René Marsac. Plus sévères, Philippe Gomes (UDI) a stigmatisé un budget "pas à la hauteur" et François Asensi (Front de gauche) a considéré que l'APD "paie le prix fort de la politique d'austérité". "Attention à ne pas franchir la ligne rouge !", a lancé André Schneider (UMP) au gouvernement. Pour les écologistes, qui se sont abstenus, Noël Mamère s'est inquiété "des annonces faites sans que pour autant cela se traduise par des nouveaux financements", en prenant l'exemple de l'aide aux réfugiés syriens et à la lutte contre Ebola. "Ce budget permet de conserver des marges de manoeuvres", a rétorqué Annick Girardin, en ajoutant que les financements innovants (taxes sur les transactions financières ou billets d'avion) faisaient passer la baisse nette du budget de l'APD de 2,79% à 1,51%. Les associations ONE France et Oxfam avaient mené des actions dans la journée pour dénoncer la diminution de l'APD. Des bénévoles de l'association ONE France, l'ONG cofondée par le chanteur du U2 Bono, avaient rencontré des députés et sénateurs pour les sensibiliser à la question.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 23:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prison: le droit à une cellule individuelle va continuer à rester théorique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028190817.qg9amrpe.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement et les députés ont constaté mardi leur impuissance à faire appliquer le principe de l'encellulement individuel dans les maisons d'arrêt, prévu dans la loi depuis... 1875, du fait de la surpopulation carcérale. Ce principe, inscrit dans la loi depuis près de 140 ans, n'a en effet jamais été appliqué. Il a été réaffirmé, en 2000, dans la loi sur la présomption d'innocence, qui l'a assorti d'un sursis de trois ans, lequel a été prorogé en 2003 et en 2009. En l'état, le principe devient applicable fin novembre. A l'occasion de l'examen du budget de la justice, le gouvernement avait présenté un amendement pour repousser une nouvelle fois, jusque 2018, l'application de ce principe. "Nous ne sommes pas en mesure de satisfaire à cette obligation", a expliqué Mme Taubira. Mais le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a voulu être "honnête" en disant qu'il est "peu probable" que l'on puisse appliquer en 2017 cet encellulement individuel. Il a souhaité qu'une mission de la commission des lois travaille avec le gouvernement sur cette question et a suggéré le retrait de cet amendement, ce qu'a accepté Mme Taubira. "Plus la mise en place de ce principe est reportée, moins elle en devient crédible", avait renchéri de son côté l'écologiste Sergio Coronado. L'ancien contrôleur général des lieux de privation et de liberté, Jean-Marie Delarue, avait estimé en avril, peu avant de quitter ses fonctions, qu'un nouveau moratoire constituerait "un expédient commode pour ne pas prendre les mesures qui s'imposent". Il avait suggéré, face à l'impossibilité matérielle de tenir cet objectif face à la surpopulation carcérale (taux de 115% début septembre), de rétablir un encellulement individuel d'abord "au bénéfice de certaines catégories de détenus", handicapés, âgés ou malades. Le budget de la justice a été approuvé par toutes les formations de gauche parce qu'il crée notamment 600 emplois supplémentaires en 2015. C'est le seul budget que le Front de gauche devrait voter, avait indiqué son chef de file André Chassaigne, qui voulait aussi saluer par ce vote le "volontarisme politique" de Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité UE-Etats-Unis: de "nombreux obstacles" persistent (ministre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028185224.vz0d6b4d.html</link>
   <description><![CDATA[Il reste de "nombreux obstacles de fond" à la négociation d'un accord de libre-échange entre l'Union européenne et les Etats-Unis, a estimé mardi le secrétaire d'Etat français au Commerce extérieur, Matthias Fekl. Le 7e cycle de négociations qui s'est tenu du 29 septembre au 3 octobre aux Etats-Unis n'a "pas permis d'avancée importante", a-t-il reconnu lors d'une audition à l'Assemblée nationale, devant la commission des Affaires étrangères. Les difficultés proviennent en partie des calendriers politiques respectifs des deux régions (nouvelle commission en Europe, élections de mi-mandat aux Etats-Unis), mais également du fait de "nombreux obstacles de fond", a analysé le secrétaire d'Etat. Ces derniers concernent l'accès aux marchés publics, "aujourd'hui extrêmement fermés aux Etats-Unis", la reconnaissance des indications géographiques protégées, "avec des réticences extrêmement fortes de la partie américaine", la convergence réglementaire, ainsi que les services et la protection des investisseurs, a énuméré M. Fekl. Au sujet de ce dernier point - la mise en place d'un mécanisme de protection des investissements (ISDS) qui pourrait permettre aux multinationales de contester devant des tribunaux d'arbitrage des politiques des gouvernements nationaux -, le secrétaire d'Etat affirme que le gouvernement a "entendu" les réserves qui se sont exprimées au Parlement et dans la société civile en France. Il souligne toutefois qu'il n'y a "pas de position commune" en Europe sur ce point, et que la France est "minoritaire". "Au moins la moitié des Etats de l'Union européenne sont extrêmement favorables" à ce type de mécanisme, a-t-il souligné. M. Fekl a dit souhaiter "essayer d'avancer ensemble" avec l'Allemagne et d'autres Etats sensibles à cette question. "Je ne souhaite pas qu'il y ait une position de la France qui est facile à afficher (...) mais qui soit totalement isolée et qui donc, dans la réalité, ne serait pas suivie d'effet". Il a par ailleurs annoncé la prochaine création d'un site internet où seront mises en ligne de nombreuses données sur le traité, dont le mandat de négociation de la Commission européenne, récemment déclassifié. S'il était conclu, le traité entre l'Union européenne et les Etats-Unis créerait une zone de libre-échange englobant 800 millions d'habitants et pesant pour près d'un tiers des flux commerciaux mondiaux, a rappelé le secrétaire d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la réponse de Paris à Bruxelles, une "mascarade" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028173014.6qp7gtyb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a qualifié mardi de "mascarade" la réponse du gouvernement français aux critiques de la Commission européenne sur son projet de budget 2015, notamment sur les nouvelles mesures pour réduire le déficit. "Dans un premier temps, François Hollande nous expliquait que rien de changerait. Et maintenant la réponse à la lettre de Bruxelles est une véritable pantalonnade, mascarade. Nous expliquer que l'on va retrouver 3,6 milliards d'euros grâce à la fraude fiscale et à la baisse des taux d'intérêts, comme si le gouvernement ne le savait pas la semaine dernière", s'est exclamé M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le président du groupe UMP et élu de Seine-et-Marne a déploré qu'il n'y ait "absolument rien sur la baisse des dépenses publiques et aucune réforme de structure portée par ce gouvernement, de sorte que les déficits continuent à filer", loin de l'engagement d'un retour aux 3% du Produit intérieur brut. Et, a critiqué l'ancien président UMP de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer dans une interview aux Echos, "alors qu'à l'occasion du PLFSS, on a raclé les fonds de tiroirs sur le dos des familles en mettant notamment sous condition de ressources les allocations familiales, là, comme par un coup de baguette magique, il y a 3,6 milliards d'euros, 0,2 point de déficit trouvés". "Ça pose la question du sérieux du travail préalable et de la sincérité des engagements du gouvernement", a estimé M. Accoyer, considérant que "la moindre des choses est de respecter les engagements vis-à-vis de Bruxelles". Face aux critiques de l'UMP lors des questions au gouvernement notamment sur "un maigre plan B pour faire passer la pilule" à la Commission, le ministre des Finances Michel Sapin a d'abord ironisé sur l'attention "aux échanges épistolaires entre Paris et Bruxelles" et "la bonne publicité sur la qualité de nos services postaux". Il a ensuite martelé le leitmotiv du gouvernement: "le budget de la France se discute ici, s'amende ici et se vote ici". "Toutes les précisions dont nous avons fait état dans notre dialogue légitime, comme tous les autres pays de la zone euro, avec la Commission se discuteront ici et vous aurez l'occasion de porter un jugement peut-être mieux informé que le jugement un peu global et grossier sur ces mesures", a notamment répondu M. Sapin au député Yves Albarello.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a adopté le projet de budget de la Sécurité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028163006.akzwp9ub.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 à une majorité moins étroite que sur le budget de l'Etat la semaine dernière, le nombre d'abstentions socialistes s'étant réduit de cinq. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale, qui comporte notamment une modulation controversée des allocations familiales en fonction des revenus, a recueilli en première lecture 270 suffrages pour, 245 contre, et 51 abstentions, dont celles de 34 socialistes, au nombre desquels Benoît Hamon et Aurélie Filippetti. "Sans états d'âme", selon leur oratrice Martine Pinville, la grande majorité des socialistes a voté pour ce projet de loi, qui prévoit notamment l'instauration du tiers payant et la suppression des franchises médicales pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé. Aucun n'a voté contre. Le président du groupe socialiste Bruno Le Roux a réagi dans les couloirs en déclarant qu'il y a "une majorité et il y aura toujours une majorité pour soutenir le gouvernement". Et la ministre des Affaires sociales a constaté qu'"il y a eu davantage de voix qui se sont portées sur ce texte que sur le budget (de l'Etat)", espérant "un plus vaste rassemblement" dans les prochaines lectures. Marisol Touraine a insisté aussi sur le "renforcement des droits sociaux" apporté selon elle par le projet de loi. La quasi-unanimité des radicaux de gauche, satisfaits notamment des modifications apportées sur les prestations familiales, même si la modulation des allocations les divise, a aussi voté pour ce projet de budget, l'un des marqueurs de l'appartenance à la majorité gouvernementale. Comme annoncé et comme sur le projet de budget de l'Etat, une large majorité des écologistes (14) s'est abstenue sur un texte, porteur selon eux de "petits pas positifs" mais aussi de "mesures improvisées et impopulaires, de bien petites économies pour de gros dégâts". Contre, le Front de Gauche a dénoncé la poursuite de choix qui "favorisent le patronat au détriment du peuple". François Asensi a fustigé en particulier la modulation des allocations familiales, dénonçant le "mensonge flagrant de faire croire à nos concitoyens qu'il s'agit d'une mesure de justice sociale, car ce qui ne sera plus versé aux familles aisées ne viendra pas aider les plus modestes" mais les entreprises. Egalement contre, l'UMP et l'UDI ont critiqué le dérapage des déficits, des économies en trompe-l'oeil et l'absence de réforme structurelle. Mais leurs orateurs Jean-Pierre Door et Francis Vercamer ont surtout attaqué la modulation des allocations familiales, reprochant "un coup de poignard au pacte républicain de l'universalité de la protection sociale" et un reniement des socialistes, à commencer par François Hollande. parl-ic/far/glr/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès à Sivens: Vigier (UDI) regrette "une instrumentalisation politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028140415.jdqlp6ag.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale Philippe Vigier a regretté mardi "une instrumentalisation politique" de la mort de Rémi Fraisse sur le site du barrage contesté de Sivens (Tarn). "Il y a une instrumentalisation politique, que je regrette, d'événements comme celui-ci où il y a mort d'homme", a déclaré M. Vigier lors d'une conférence de presse, affirmant ensuite dans les couloirs "ne cibler personne". "Je condamne la violence sous toutes ses formes et cela peut arriver d'un côté ou de l'autre. Il peut y avoir un policier envoyé pour le maintien de l'ordre qui est blessé ou tué, ou un manifestant opposé", a ajouté cet élu d'Eure-et-Loir. "Ce dossier a fait l'objet d'une enquête publique. D'accord pour que ceux qui sont contre puissent s'exprimer, mais on ne peut pas occuper de façon illégale des terrains dans lesquels on n'a pas de propriété. Au bout d'un moment, une décision se prend et s'impose à tout le monde, c'est ça une démocratie", a considéré M. Vigier, se disant "pas expert" sur ce sujet précis. Prié de dire si le gouvernement n'avait pas trop tardé à réagir sur la mort du jeune homme de 21 ans, le président du groupe UDI a souligné avoir "entendu une expression politique du ministre de l'Intérieur très rapidement" mais a demandé aussi "comment voulez-vous que ceux qui n'ont pas d'élément d'enquête commentent". Interrogé sur la proposition de l'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot d'une commission d'enquête parlementaire, il a déclaré n'avoir "pas d'obstacle" de principe. Ce dirigeant centriste a aussi appelé à "faire attention à ce que ce genre d'événement ne focalise pas trop, sinon cela risque de devenir quelque chose qui alimente les extrêmes". M. Vigier a appelé à "savoir une fois de plus raison garder" et y a vu une preuve supplémentaire que "ce pays, qui ne va pas bien, a besoin de s'apaiser et d'avoir un cap". Le député UDI du Tarn Philippe Folliot devait poser dans l'après-midi une question au gouvernement sur le barrage de Sivens.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
