<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 May 2016 21:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: des députés écologistes relancent le sujet de la prescription pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518191927.ctdjtg9j.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés écologistes ont proposé mercredi de doubler le délai de prescription pour les agressions sexuelles, Eva Sas estimant qu'il fallait "réagir" à l'affaire Baupin, mais le gouvernement a souligné que la mesure était déjà prévue via un autre véhicule législatif. Dix élus écologistes, dont Mme Sas, Isabelle Attard, Cécile Duflot et Noël Mamère, avaient co-signé un amendement au projet de loi de modernisation de la justice du XXIème siècle visant à "doubler le délai de prescription pour les délits constituant des agressions sexuelles" en le faisant passer de 3 à 6 ans. Un tel allongement de la prescription figure déjà dans une proposition de loi plus vaste cosignée par le radical de gauche Alain Tourret et l'élu LR Georges Fenech, adoptée à l'unanimité en mars à l'Assemblée. Selon le rapporteur, Jean-Yves Le Bouillonnec (PS), ce texte qui devrait être examiné au Sénat "au début du mois de juin", "ne ciblait pas simplement cette situation (...) sur laquelle la sensibilité de tout le monde est à nouveau attisée avec pertinence", mais "l'intégralité des dispositifs de prescription", sur lesquels "il faut une cohérence". Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a lui aussi estimé que le travail de MM. Fenech et Tourret allait "à l'inverse" de ce qui est proposé, arguant qu'en multipliant les dispositifs, "tout aussi légitimes soient ils, on va à rebours de l'objectif choisi par le législateur à l'unanimité", visant à la simplification. "Nous avons bien pris en compte la proposition de loi du député Alain Tourret (...) mais il nous semble qu'il faut d'ores et déjà réagir à la récente affaire qui a touché notre collègue Denis Baupin et sécuriser la question particulière des agressions sexuelles et du harcèlement", a argué pour sa part Mme Sas en défendant l'amendement. Selon elle, celui-ci "ne s'oppose pas à la proposition de loi", les deux pouvant être adoptés en parallèle. "Il est particulièrement difficile pour les victimes de violences sexuelles (...) de dévoiler les faits et à plus forte raison d'engager une action en justice", a-t-elle ajouté, affirmant que cet aspect avait été "montré" par l'affaire Baupin. Intervenant sur le sujet, la députée socialiste Colette Capdevielle a rappelé pour sa part que le député bénéficiait de la présomption d'innocence. Mis en cause notamment par des élues pour "harcèlement" ou "agression sexuelle", M. Baupin a quitté la semaine dernière la vice-présidence de l'Assemblée nationale et siège désormais parmi les députés non-inscrits. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire et M. Baupin a déposé plainte pour "diffamation" contre Mediapart et France Inter, qui ont révélé cette affaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Justice du XXIe siècle": le droit syndical des magistrats fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518174228.mnexx8x9.html</link>
   <description><![CDATA[Le droit syndical des magistrats a fait débat mercredi à l'Assemblée nationale, des élus LR plaidant en vain pour qu'il soit restreint en rappelant l'affaire du "Mur des cons", dans le cadre de l'examen du premier volet de la réforme de la "justice du XXIe siècle". Le projet de loi organique relatif "aux obligations déontologiques et au recrutement des magistrats ainsi qu'au Conseil supérieur de la magistrature", qui était examiné dans l'hémicycle, stipule que "le droit syndical est garanti aux magistrats qui peuvent librement créer des organisations syndicales, y adhérer et y exercer des mandats". Cécile Untermaier (PS), rapporteure, a souligné que le texte visait à "consacrer" ce droit qui "existait avant", rappelant que "la liberté syndicale est reconnue dans le préambule de la Constitution". Le député Les Républicains Eric Ciotti a défendu en vain un amendement visant à interdire "l'appartenance syndicale aux magistrats", arguant notamment que l'expérience "tragique, du +mur des Cons+ a creusé un fossé béant entre nos concitoyens et la justice". Guillaume Larrivé (LR) a lui défendu un amendement visant à "encadrer" ce droit en n'autorisant que des "associations professionnelles nationales", rappelant lui aussi l'affaire du "mur", qui n'était "pas acceptable". Révélée fin avril 2013 par le site internet Atlantico, qui avait obtenu les images par un journaliste de France 3, l'existence d'un panneau situé à l'intérieur des locaux du Syndicat de la magistrature (SM), sur lequel étaient collées les portraits de nombreuses personnalités, surtout de droite, avait déclenché un tollé. La présidente du SM, un syndicat classé à gauche, a depuis été renvoyée en correctionnelle. Mme Untermaier a répliqué aux députés de droite que les législateurs ne devaient "pas faire d'un cas particulier une loi générale". Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a aussi émis un avis défavorable, refusant de "rentrer dans la controverse" et soulignant que l'exercice du droit syndical n'est "pas incompatible" avec la fonction de magistrat. Interrogé par ailleurs sur le sort que le gouvernement entend réserver au projet de réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), actuellement en suspens, M. Urvoas a répondu laconiquement: "Le gouvernement, je ne sais pas, le garde des Sceaux en tout cas estime qu'un Congrès est possible". Après avoir achevé l'examen de ce texte, les députés ont ensuite entamé les débats sur l'autre volet de la réforme, qui contient une kyrielle de dispositions, dont la possibilité de divorcer sans juge, en cas de consentement mutuel. Le vote solennel de l'Assemblée sur les deux textes (un organique, un ordinaire) est prévu mardi après-midi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend les obligations de transparence aux ex-présidents membres du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518170614.11y5xdw7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi des dispositions visant à étendre aux "membres de droit" du Conseil constitutionnel, soit les ex-présidents de la République, l'obligation de déclarer leurs intérêts, dans le cadre de l'examen du premier volet de la réforme de la "justice du XXIe siècle". Le projet de loi organique relatif "aux obligations déontologiques et au recrutement des magistrats" prévoyait que "les membres du Conseil constitutionnel, autres que les membres de droit, remettent à son président une déclaration exhaustive, exacte et sincère de leurs intérêts". Dans l'hémicycle, les députés ont adopté un amendement de la rapporteure, Cécile Untermaier (PS), qui étend cette disposition aux "membres de droit du Conseil", leur déclaration devant être établie "dans un délai de deux mois à compter de la première séance à laquelle ils ont siégé". Sont "membres de droit" à vie du Conseil, les anciens présidents de la République, soit Valéry Giscard d'Estaing, depuis 2004, Jacques Chirac, depuis 2007, et Nicolas Sarkozy, depuis 2012. Cependant, Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy ne siègent plus depuis respectivement mars 2011 et janvier 2013. Le premier pour raisons de santé, le second s'étant mis en retrait après la confirmation par le Conseil du rejet de ses comptes de campagne présidentielle de 2012. Les députés ont aussi étendu au président du Conseil l'obligation de déclarer ses intérêts. Sur ces deux amendements, le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas s'est dit "dubitatif" et a émis un avis de "sagesse", s'interrogeant notamment sur la constitutionnalité. Le député LR Guillaume Larrivé a lancé de son côté une charge contre la disposition qui transpose aux membres du Conseil constitutionnel les obligations de déclaration d'intérêts applicables aux magistrats. Il a notamment estimé que cela risquait de "jeter un voile de suspicion" sur le Conseil, composé de "personnalités éminentes" et de "fragiliser" cette instance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Flash-ball: des députés vont saisir à nouveau le défenseur des droits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518170248.ltzx2pv5.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de députés ont annoncé mercredi avoir signé un "appel citoyen" contre "l'usage des flash-balls et lanceurs de balles de défense (LBD)" et comptent à nouveau saisir le Défenseur des droits de cette question après la perte d'un oeil par un manifestant à Rennes. Dans cet appel diffusé depuis le 1er mai, ces députés, parmi lesquels l'écologiste Noël Mamère, la socialiste Fanélie Carrey-Conte ou encore l'ex-socialiste Pouria Amirshahi, rappellent qu'"un étudiant de Rennes, lors de la manifestation du 28 avril contre la loi El Khomri, a perdu un oeil suite à un tir" d'une de ces armes LBD, dites "intermédiaires". Ils disent que ces armes ont, selon l'Association des chrétiens pour l'abolition de la torture (ACAT), fait "en France, entre 2004 et 2015, 39 blessés graves et un mort", et rappellent que le Défenseur des droits, Jacques Toubon, a recommandé en juillet dernier "d'interdire l'usage du +flash-ball superpro+ dans un contexte de mobilisation". M. Toubon avait "aussi demandé la réintroduction de certaines précautions d'emploi (zones de tir, avertissements), pour l'usage des LBD, lanceurs de balles de défense 40/46, une arme plus puissante et plus précise que le flash-ball", poursuivent-ils, regrettant que le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, se soit à l'époque "opposé à ces mesures". Après les nouveaux incidents de Rennes, "en citoyens, nous demandons à l'Etat de faire enfin droit à toutes les recommandations du Défenseur des droits, en parents, nous demandons l'interdiction de l'usage des LBD", écrivent les signataires. Parallèlement ces députés vont saisir de nouveau le Défenseur des droits sur "l'usage de ces armes par les forces de l'ordre pendant les manifestations contre la loi El Khomri", en se basant notamment sur le témoignage d'Hugo Poidevin, un étudiant qui avait apporté les premiers soins à l'étudiant blessé à Rennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunérations des dirigeants: obligation de suivre le vote de l'AG des actionnaires (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518161646.5yxt7vh6.html</link>
   <description><![CDATA[Les votes des assemblées générales d'actionnaires sur les rémunérations des dirigeants d'entreprises seront contraignants, ont décidé les députés mercredi en commission, avant une possible mesure similaire dans le projet de loi Sapin II. Cette décision intervient après les polémiques sur les salaires de patrons comme ceux de Renault et PSA Carlos Ghosn et Carlos Tavares, et la menace brandie mardi par François Hollande de légiférer sur la question. Avec le soutien de la majorité de gauche, la commission des Affaires sociales a adopté "pour tirer les conséquences de cet épisode" un amendement de Gaby Charroux (Front de gauche) à sa propre proposition de loi "visant à encadrer les rémunérations dans les entreprises", qui sera examinée dans l'hémicycle le 26 mai dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Sébastien Denaja, rapporteur (PS) du projet de loi sur la transparence de la vie économique porté par le ministre des Finances Michel Sapin, a présenté à l'AFP un amendement qu'il va déposer pour également "donner force exécutoire" aux votes des assemblées générales concernant les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des dirigeants. Comme au Royaume-Uni, en Allemagne ou aux Pays-Bas, "l'assemblée générale doit être souveraine", car "c'est le lieu où s'exerce la démocratie et la transparence à l'égard des propriétaires de l'entreprise, les actionnaires", plaide M. Denaja, tablant sur une possible application dès septembre. Il a le soutien du groupe socialiste. "Il est temps d'en finir avec ces indécences qui fracturent le corps social et nuisent à l'esprit d'entreprise", selon une porte-parole des députés PS, Annick Lepetit. Au nom de l'"exigence morale", c'est "à la loi d'intervenir pour des règles plus simples, plus claires, si rien ne se fait du côté patronal", avait déclaré mardi François Hollande. Plaidant pour que le code de bonne gouvernance Afep-Medef "s'applique", le président de la République avait averti que, sinon, "le conseil d'administration ne pourra pas défaire ce que l'assemblée générale d'actionnaires aura fait". Mercredi en commission, les députés Les Républicains se sont abstenus sur la proposition de loi du Front de Gauche, plaidant pour "l'autorégulation". Le texte adopté prévoit aussi de limiter à deux le nombre de conseils d'administration au sein desquels une même personne peut siéger, contre cinq actuellement. "La +consanguinité+ des conseils d'administration et des conseils de surveillance est l'une des facettes fondamentales de l'explosion de la rémunération des dirigeants des sociétés cotées", selon M. Charroux. Il entend donc limiter cette pratique de la "barbichette": "tu es membre de mon conseil, tu votes ma rémunération, je suis membre de ton conseil, je vote ta rémunération". La commission a par contre supprimé un article proposant que, dans toutes les entreprises, le salaire annuel le moins élevé ne puisse être plus de 20 fois inférieur à la rémunération annuelle globale la plus élevée. Les parlementaires socialistes ont invoqué un risque d'inconstitutionnalité et un risque de "contournement", par exemple en externalisant les bas salaires ou en surévaluant les primes de bienvenue ("golden hello"). "Nous sommes au sein du groupe socialiste tous totalement déterminés à demander que, dans la loi Sapin II, nous puissions reprendre cette question", a cependant assuré Christophe Sirugue, saluant dans l'ensemble une proposition de loi "bienvenue". Mardi, le patron des députés du Front de gauche André Chassaigne avait dit craindre, après les déclarations de François Hollande, qu'on en reste à des "petits effets d'annonce pour amuser la galerie". reb/ic/frd/nm RENAULT PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi Front de Gauche "sur l'autonomie des femmes étrangères" votée partiellement en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518160820.so8ybhdr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi, en commission, une version restreinte d'une proposition de loi du Front de Gauche pour favoriser "l'autonomie des femmes étrangères" en donnant un statut à des femmes arrivées en France par le biais du regroupement familial. La proposition de loi sera débattue dans l'hémicycle le 26 mai, lors d'une "niche" réservée à des textes du groupe. Porté par la députée communiste et ancienne ministre Marie-George Buffet, le texte vise à garantir l'autonomie de ces femmes résidant légalement en France, "car l'obtention de leur titre de séjour dépend souvent de leur situation maritale ou familiale", ce qui "les place dans une situation de dépendance vis-à-vis de leur conjoint (...) pas acceptable". "Les associations relatent les trajectoires de ces femmes qui subissent toutes sortes de souffrances par peur de se voir retirer leurs papiers. Certaines souhaitent simplement quitter leur mari mais y renoncent, d'autres sont confrontées à des situations très difficiles, comme la découverte de l'existence d'une autre famille lors de leur arrivée, ou encore un époux ou une belle-famille maltraitants", selon l'exposé de la proposition de loi. Dans certains cas, est-il aussi invoqué, "les conjoints peuvent demander le divorce ou la répudiation dans le pays d'origine sans les tenir informées". L'objectif du groupe Front de Gauche était notamment de garantir à ces femmes un titre de séjour "stable", "autonome", "une autorisation de travailler". Au regret de Mme Buffet, les trois premiers articles, qui visaient notamment à ce que la carte de séjour avec mention "vie privée et vie familiale" soit délivrée pour quatre ans ou à modifier le Code du séjour des étrangers (Ceseda) pour mettre fin à la possibilité de retirer un titre de séjour en cas de rupture de la vie commune en cas de violences, ont été supprimés via des amendements PS. La reconnaissance du statut de réfugié aux femmes persécutées ou menacées de persécutions dans leur pays, pour leur action en faveur des droits des femmes, leur refus de se soumettre aux coutumes, normes, pratiques discriminatoires de leur pays ou leur orientation sexuelle, a également été supprimée. Adoptés en revanche, avec modifications, d'autres articles entendent étendre aux violences familiales des dispositions permettant à un étranger victime de violences de ne pas se voir retirer son titre de séjour délivré au titre du regroupement familial ou d'accorder automatiquement une carte de résident à un étranger ayant porté plainte contre son conjoint, concubin ou partenaire de Pacs en cas de condamnation définitive.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>9 ou 10 pôles de compétitivité, coordonnés par l'Etat, les autres gérés par les régions (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518153837.78gs3b1h.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a indiqué mercredi devant l'Assemblée nationale que la gestion des pôles de compétitivité serait confiée aux régions, mais que 9 à 10 d'entre eux seront "coordonnés par l'État". "Aucun pôle de compétitivité ne sera supprimé", a déclaré M. Macron, en réponse à une question du député Les Républicains Martial Saddier (Haute-Savoie). Mais "animer au niveau du gouvernement ou d'un ministère plus de 70 pôles de compétitivité, ça n'est pas réaliste", a affirmé le ministre de l'Économie. "Notre intention est de déléguer au maximum la gestion et l'animation de ces pôles de compétitivité aux régions, avec les crédits y afférant" et de définir "l'organisation entre ces pôles pour que 9 à 10 d'entre eux puissent être coordonnés par l'État", a-t-il expliqué. M. Macron a rappelé que des évaluations ont été menées pour observer "ce qui fonctionne bien et moins bien" et ainsi permettre de "réorganiser ces pôles à l'issue de dix ans de fonctionnement". Selon le ministre, il y a désormais "une évaluation consensuelle, partagée avec les régions". Lancés en 2004, les pôles de compétitivité rassemblent, sur un territoire défini et une thématique ciblée, des entreprises, petites et grandes, des laboratoires de recherche et des établissements de formation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand Pompili fait part de "sa colère" face "aux injonctions pour être une victime de Baupin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518151026.ns2sjzy7.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste Barbara Pompili, secrétaire d'Etat à la Biodiversité, a laissé éclater mercredi devant la presse sa "colère" après des "injonctions" subies "pour être une victime de Denis Baupin", disant que le député, visé par des accusations d'agressions sexuelles, ne "l'a jamais harcelée". Devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), Barbara Pompili a lâché pendant plus de quinze minutes ce qu'elle avait sur le coeur sur l'affaire Baupin, et plus généralement sur son expérience de femme politique. "Je ne suis pas une victime de Denis Baupin. On m'a demandé, et aussi à Véronique Massonneau (députée écologiste réformiste), de dire que j'avais reçu des SMS, que je m'étais sentie harcelée et agressée", a affirmé l'ancienne coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée. Pour avoir refusé, a-t-elle dit, Véronique Massonneau et elle-même se sont "retrouvées dans une situation d'accusées, soit d'être des victimes qui n'avaient pas conscience d'être victimes, soit dans la position d'être complices d'actes graves. Cela me met en colère! C'est assez terrible cette injonction à être une victime". L'une des députées écologistes ayant fait état de comportement de harcèlement de Denis Baupin, Isabelle Attard, a affirmé que Barbara Pompili avait été aussi harcelée. De Denis Baupin, "j'ai reçu des SMS, on va dire charmeurs, pendant un certain moment. A partir du moment où j'ai dit +stop+, il s'est excusé platement", a assuré Barbara Pompili devant l'AJP. "Ce genre de choses, ça m'est arrivé souvent", a-t-elle dit. "Je ne veux pas remettre en cause la parole des autres (...) C'est mieux que la justice prenne les choses en main", a déclaré la secrétaire d'État. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire sur les accusations visant Denis Baupin, qui a porté plainte de son côté contre Mediapart et France Inter après la publication de témoignages de victimes présumées au sein d'EELV. Interrogée sur d'éventuels règlements de compte entre écologistes pro et anti-gouvernement derrière l'affaire Baupin, Mme Pompili a trouvé "hyper difficile" de répondre à cette question. "Quand bien même ce seraient les personnes, -et c'est un peu le cas- les plus haineuses vis-à-vis de nous qui sortent cette affaire, il n'empêche que ce qu'elles sortent, c'est grave", a-t-elle jugé. Pour sa part, Mme Pompili a raconté s'être "sentie humiliée, honteuse, rabaissée et avilie" à l'occasion d'un portrait dans Libération en 2012 accompagné d'une photo "sans" son "accord, dont ils savaient très bien que c'était une photo à connotation sexuelle". "Jamais je n'ai eu un mot d'excuse, un semblant de regret de Libération, qui se fait le chantre de l'égalité homme-femme", a-t-elle lancé. Visiblement affectée, la secrétaire d'État a également évoqué les réseaux sociaux, où "tous les jours, je me fais traiter de pute". "On peut considérer qu'il n'y a qu'une personne sur Terre, Denis Baupin, qui mérite l'opprobre, moi je parle d'un système", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "cadeaux" du gouvernement, un terme "particulièrement méprisant" pour Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518143827.ocnxdxlh.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mercredi que "le terme +cadeaux+", que l'opposition accuse le président de la République de distribuer avant l'élection présidentielle, était "particulièrement méprisant", lors des questions au gouvernement à l'Assemblée. Répondant au député Les Républicains Jean-Claude Mathis, il a déploré le "mot que nous ne cessons d'entendre depuis plusieurs semaines dans vos rangs, les +cadeaux+". "C'est un terme, mesdames et messieurs les députés de l'opposition, particulièrement méprisant", a-t-il dit. "Cadeaux à l'égard de qui? Des agriculteurs? plus d'un milliard de soutien alors qu'ils sont en difficulté?" "Cadeaux à l'égard des policiers et des gendarmes qui ont besoin de notre soutien? Non seulement nous avons augmenté le nombre de postes, nous avons aussi augmenté leur régime indemnitaire", a-t-il poursuivi. "Cadeaux à l'égard des fonctionnaires qui ont vu depuis six ans leur points d'indice gelé et qui aujourd'hui font vivre le pacte républicain?" "Cadeaux à l'égard des enseignants, qui permettent l'émancipation des élèves?" a-t-il encore demandé. "Cadeaux à l'égard de qui? Des fonctionnaires, des agents, de ceux qui incarnent l'Etat au quotidien?", a-t-il répété. "Alors oui, M. le député, je suis prêt à ce débat, sur l'idée que nous avons du modèle social, du pacte républicain, et du rôle de l'Etat dans notre pays", a répondu le Premier ministre. "Par votre politique ultra-libérale, vous êtes en train d'abandonner une certaine conception de la France. Moi je la défends", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Listes électorales: inscription possible jusqu'à 30 jours avant un scrutin à compter de 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518131415.emd37hra.html</link>
   <description><![CDATA[L'inscription sur les listes électorales sera possible jusqu'à 30 jours avant un scrutin, à compter de 2019, selon l'une des mesures réformant les inscriptions contenues dans trois propositions de loi votées mercredi en commission à l'Assemblée nationale. Portés par Elisabeth Pochon (PS) et Jean-Luc Warsmann (LR), les trois textes rénovant les modalités d'inscription sur les listes électorales seront examinés dans l'hémicycle le 31 mai. Les propositions de loi, dont deux organiques, devraient être débattues en juin au Sénat, dans l'espoir d'une adoption définitive en juillet, lors de la session extraordinaire du Parlement. Fruit d'un "long travail" entre les deux rapporteurs, qui avaient déjà publié un rapport d'information fin 2014, ces textes visent à "diminuer l'abstention tout en modernisant les modalités d'inscription", a résumé mercredi Mme Pochon, dans une série de tweets. Convaincus que la procédure actuelle "n'est plus adaptée à la réalité de notre société et contribue à l'éloignement des citoyens de la participation électorale", les auteurs du texte estiment que près de 9,5 millions d'électeurs sont "mal-inscrits" ou "non-inscrits" sur les listes électorales, "une alerte pour la vitalité de notre démocratie". Les trois textes constituent "une réforme importante", a souligné la députée PS de Seine-Saint-Denis, tout en précisant que "cela n'impactera pas la #présidentielle2017". L'application au plus tard le 31 décembre 2018, "déjà un objectif ambitieux" selon elle, est liée aux "profonds changements administratifs" induits. La mesure phare assouplit le calendrier des inscriptions pour que tout électeur puisse s'inscrire 30 jours avant le scrutin, avec le souci de "s'adapter au rythme démocratique et à la mobilité des électeurs". La révision annuelle de la liste électorale communale, qui oblige actuellement à s'inscrire au plus tard le 31 décembre de chaque année pour participer aux scrutins organisés à partir du mois de mars de l'année suivante, est donc supprimée, au profit d'une révision permanente des listes. Est créé un répertoire électoral unique et permanent tenu par l'Institut national de la statistique et des études économiques (INSEE) par lequel transiteront les inscriptions et les radiations et dont seront extraites les listes électorales communales. Entre autres mesures visant à moderniser les modalités d'inscription, la procédure d'inscription d'office, aujourd'hui applicable aux jeunes atteignant l'âge de 18 ans, sera étendue aux personnes qui acquièrent la nationalité française. Les jeunes devenant majeurs entre les deux tours d'une élection pourront participer au second tour du scrutin. Pour les Français établis hors de France, les modalités font aussi l'objet de modifications. Il n'y aura ainsi plus de double inscription sur une liste consulaire et sur une liste communale pour les Français hors de France, car cela "pouvait provoquer un double vote", a justifié M. Warsmann.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Collard voit Hollande au second tour... perdant contre Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160518103300.q15hepen.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Gard Gilbert Collard, apparenté FN à l'Assemblée nationale, a pronostiqué mercredi que François Hollande et sa "rouerie" parviendraient au second tour de la présidentielle, mais que le chef de l'Etat serait défait par Marine Le Pen. Est-ce que le second tour opposera, comme le prédisent actuellement les sondages, Marine Le Pen à Alain Juppé, en tête des intentions de vote pour la primaire de la droite ? "Non. Moi je suis persuadé que la rouerie de Hollande va fonctionner. Je pense qu'il sera au second tour", a affirmé M. Collard dans l'émission Questions d'Info (LCP, Le Monde, France Info, AFP). "Il a l'appareil d'Etat, il a une certaine presse avec lui, il va mobiliser (...). Il va y arriver" a prédit le député du Gard. "Il y aura un duel Hollande-Le Pen, avec une victoire de Marine", a-t-il anticipé. Pourquoi le maire Les Républicains de Bordeaux, pourtant au zénith dans les sondages, n'y parviendra pas ? "C'est le produit le plus usé, le plus cinématographique --en noir et blanc--, le plus décadent de la politique. Il n'est pas dans la post-modernité." L'avocat en a profité pour griffer M. Juppé, qui a récemment critiqué à plusieurs reprises le Front national, notamment via le livre d'un collaborateur, Maël de Calan: "Il aurait mieux fait de condamner Chirac quand il a tenu les propos" sur le "bruit et l'odeur" qui peuvent rendre "fou" le "travailleur français" en 1991, selon Collard. "Il y a une exigence de cohérence", selon lui. Marine Le Pen peut-elle gagner ? Oui, "à condition de ne pas jouer le jeu des mondanités politiques et médiatiques. Il faut aller dans le débat, et dire ce qu'on a envie de dire", a recommandé celui qui se félicite régulièrement de sa supposée liberté de ton.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 May 2016 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas veut "faire de la justice un jardin à la française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517200844.hjnlizo9.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas a affirmé mardi qu'il voulait "faire de la justice un jardin à la française"avec son projet de modernisation, "pragmatique" et "concret", à l'ouverture mardi soir des débats à l'Assemblée. Cette réforme "n'ouvre pas de nouveaux chantiers, puisque le temps et les finances nécessaires nous manquent", a-t-il admis, après avoir annoncé en urgence durant le week-end le déblocage de 107 millions d'euros pour les juridictions. "L'apaisement, l'efficacité, la confiance, l'indépendance, ne sont pas des ordres qui se décrètent; ce sont des graines qui se sèment", a lancé M. Urvoas devant un hémicycle peu fourni, assurant que "ce projet de loi vise en quelque sorte à faire de la justice un jardin à la française, avec les outils dont elle aura besoin pour être cultivée". Clin d'oeil peut-être au Festival de Cannes, l'ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée a cité Woody Allen pour présenter l'ambition de ce projet de "modernisation de la justice du XXIe siècle": "Je m'intéresse à l'avenir, parce que c'est là que j'ai décidé de passer mes prochaines années". Afin d'expliquer sa volonté d'accélérer les procédures et d'améliorer leur efficacité, l'élu du Finistère, maître de conférence en droit public de profession, a aussi cité Montesquieu, selon qui "souvent l'injustice n'est pas dans le jugement, elle est dans les délais". Le premier volet de la réforme est consacré à "l'indépendance, la transparence et l'exemplarité" des magistrats, comme souhaité par François Hollande, a détaillé M. Urvoas, proche de Manuel Valls. La seconde partie vise à ce que la justice soit "mieux adaptée aux attentes des justiciables et aux besoins des juridictions". Est notamment proposée "la systématisation de la sanction de certains délits routiers par une peine forfaitisée, tout en respectant le droit actuel". "Parce que je ne veux pas allumer de nouveaux brasiers, je ne vous propose pas la contraventionnalisation", a ajouté le garde des Sceaux, taclant celle qui l'a précédé à la Chancellerie, Christiane Taubira, qui s'était attiré les foudres des associations de sécurité routière avec un tel projet. M. Urvoas est revenu sur une des mesures les plus contestées de son texte, la possibilité de divorces par consentement mutuel sans juge. "C'est une question de bon sens, c'est une mesure logique!", s'est-il exclamé, en demandant: "Qui venait voir Saint-Louis, sous son chêne, sinon des personnes en désaccord?" "L'équité, l'impartialité, les droits des enfants, la protection des plus faibles, sont tout autant sinon mieux garantis, contrairement à ce qui a pu être dit ici ou là", a assuré le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 22:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>COP21: feu vert de l'Assemblée à la ratification de l'accord sur le climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517173724.7u8p5z97.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi son feu vert à la ratification de l'accord sur le climat conclu à Paris en décembre à l'issue de la COP21, le gouvernement mettant en avant le fait que la France était "le premier pays industrialisé" à agir en ce sens. Les députés ont voté le projet de loi "autorisant la ratification de l'accord de Paris adopté le 12 décembre 2015". Pour être approuvé définitivement par le Parlement, il devra encore être soumis à un vote du Sénat le 8 juin. "C'est l'honneur de la France d'être le premier pays industrialisé à ratifier l'accord de Paris et le premier pays d'Europe à donner cet exemple", a déclaré Ségolène Royal, présidente en exercice de la COP21 et ministre de l'Environnement, vantant un vote "qui va donner à la France une force supplémentaire pour entraîner les autres pays" sur cet accord "universel et ambitieux". "Le monde est à un tournant de son histoire", a affirmé la ministre. "L'idée que la nature est au service de l'Homme doit laisser la place à la reconnaissance qu'il ne peut exister sans elle" et que "lorsqu'il cherche à exister contre elle, alors il déclenche toute une série de drames et de souffrance, de désespoir: le dérèglement climatique". "Il faut donc faire des choix courageux pour rétablir un équilibre", et "c'est ce que la communauté internationale a fait en décembre à Paris", a ajouté Mme Royal. Tous les groupes politiques ont voté en faveur du projet de loi, même si plusieurs voix à droite comme à gauche, se sont élevées pour critiquer le fait que l'accord n'est "pas contraignant", à l'instar de Bernard Deflesselles (LR) et Bertrand Pancher (UDI) qui a dit craindre que l'on transmette "à nos enfants un monde hideux". L'écologiste Noël Mamère, tout en apportant "bien sûr" son soutien, a lui aussi souligné que l'accord portait sur des "engagements volontaires de la part des Etats" alors qu'il "est difficile de croire à la sincérité d'un certain nombre" d'entre eux. "Pourquoi cacher sa joie et modérer sa satisfaction?", leur a rétorqué le socialiste Philippe Plisson. Seule Marion Maréchal-Le Pen a annoncé l'abstention des deux élus FN, affirmant que "derrière l'effervescence médiatique, l'accord de Paris souffre d'un programme pour le moins hypothétique". L'accord, déjà signé par 177 Etats, prévoit un engagement à limiter le réchauffement "bien en deçà" de 2°, voire à 1,5° par rapport au niveau pré-industriel. Pour qu'il entre en vigueur comme prévu à compter de 2020, il faut que 55 pays représentant 55% des émissions mondiales de gaz à effet de serre le ratifient. A ce stade, 16 pays, surtout des petits Etats insulaires, ont déjà ratifié l'accord, a rappelé Mme Royal, soulignant que "certains acteurs majeurs" dont les deux principaux pollueurs, la Chine et les Etats-Unis, ont annoncé leur intention de le faire avant la fin de l'année. Elle avait appelé plus tôt dans la journée les Etats membres de l'UE à "accélérer" la ratification en lançant le processus chez eux avant le Conseil européen de fin juin, affirmant que "certains en sont très éloignés". Les délégués de 195 pays sont réunis actuellement à Bonn pour commencer à concrétiser l'accord de Paris.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'état d'urgence "altère sensiblement la liberté de manifestation" (rapporteurs parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517163451.opyg6mjr.html</link>
   <description><![CDATA[L'état d'urgence, qui va être prolongé jeudi jusque fin juillet par le Parlement, "altère sensiblement le régime de la liberté de manifestation", ont jugé mardi les deux rapporteurs chargés du contrôle parlementaire, promettant d'être vigilants sur ce point dans les prochaines semaines. Dans leur nouvelle "communication d'étape sur le contrôle de l'état d'urgence", présentée devant la commission des Lois de l'Assemblée, les députés PS Dominique Raimbourg et LR Jean-Frédéric Poisson, ont constaté d'abord que "les mesures de l'état d'urgence ne présentent plus le même intérêt aujourd'hui". Non seulement le nombre de personnes assignées à résidence (69 actuellement) "a fortement décru, puis a été stabilisé", observent-ils, mais les perquisitions administratives, dont le nombre est en chute libre, ne présentent "plus la même plus-value opérationnelle" depuis la décision du Conseil constitutionnel du 19 février "rendant impossible la réalisation de copies informatiques". Les deux élus, qui jugent, comme le gouvernement, "raisonnable d'en revenir aux perquisitions judiciaires", considèrent que la nouvelle prorogation du régime d'exception est motivée principalement par "des questions d'ordre public", avec la perspective de l'Euro-2016 et du Tour de France. Or, l'état d'urgence "permet aux préfets d'interdire un rassemblement à titre préventif en raison d'une menace très diffuse et peu caractérisée d'atteinte à l'ordre public. Ce faisant, il altère sensiblement le régime de la liberté de manifestation", notent MM. Raimbourg et Poisson. "La préoccupation du maintien de l'ordre public - même si elle est légitime - ouvre à l'Etat un champ d'action potentiellement beaucoup plus vaste que la lutte contre le terrorisme et appelle donc un contrôle parlementaire d'autant plus vigilant", concluent les rapporteurs, en promettant de "poursuivre leur contrôle sur ce point particulier". Cette communication est publiée alors que la justice administrative a suspendu mardi neuf arrêtés sur dix émis pris sur la base de l'état d'urgence par le préfet de police de Paris, qui empêchaient des militants "antifascistes" de se joindre à la nouvelle manifestation contre le projet de loi Travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: 53 personnes ont été interdites de manifester par arrêté en France (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517161114.ieshl161.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante-trois personnes ont fait l'objet d'une interdiction de participer aux manifestations contre la loi travail en France, a annoncé mardi le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale. "Au niveau national, ce sont donc 53 arrêtés préfectoraux qui ont été signés, dont 48 notifiés", a-t-il affirmé, ajoutant qu'un arrêté, celui visant un journaliste photographe, avait été "levé mardi matin" et que certains avaient "fait l'objet de suspension" par la justice administrative. Le ministre de l'Intérieur, qui soutenait la troisième loi de prorogation de l'état d'urgence, a défendu ces arrêtés - "une mesure circonstanciée, proportionnée et non pas une interdiction générale et absolue de manifester". Selon lui, ces mesures permettent "de concilier le droit de manifester avec la protection des Français face au péril imminent que constitue la menace terroriste". Sur les 53 arrêtés préfectoraux, 41 l'ont été par le préfet de police de Paris, 8 par le préfet de Loire-Atlantique, un par le préfet d'Ille-et-Vilaine, 3 par le préfet de Haute-Garonne. Mardi, la justice administrative a suspendu neuf arrêtés sur dix émis par le préfet de police de Paris. Médiatisée, l'interdiction faite à un journaliste photographe de se rendre sur les lieux de la manifestation avait elle été levée par la préfecture de police avant l'audience. Pour Bernard Cazeneuve, "le juge administratif prend une position qui doit nous inciter à la plus grande méticulosité". "Il faudra regarder de très près quels sont les considérants du juge administratif", qui permettront de "bien mesurer ce qu'est le champ possible de l'intervention de l'État en matière de police administrative". De plus, le ministre de l'Intérieur a déclaré que depuis le début des manifestations contre la loi travail, plus de 1.300 individus ont été interpellés pour des faits de violence, 819 d'entre eux ont été placés en garde à vue et 51 déjà condamnés par la justice.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
