<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:00:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vers un stage obligatoire en zone sous-dotée pour les étudiants en médecine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312215054.laubdr60.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir en commission le principe d'un stage obligatoire en zone sous-dotée pour les étudiants en médecine, avant l'internat, dans le cadre de l'examen du projet de loi santé. Pour ainsi accéder au troisième cycle des études de médecine, les étudiants devront avoir validé "un stage situé dans une zone caractérisée par une offre de soins insuffisante ou des difficultés dans l'accès aux soins", en vertu d'un amendement de députés LREM, adopté contre l'avis de la co-rapporteure Stéphanie Rist. Les stages sont actuellement "très largement concentrés dans les milieux urbains", or "c'est la réalisation de ces stages dans d'autres milieux, et en particulier dans les territoires ruraux ou périurbain" qui "permettrait aux étudiants de découvrir une autre pratique de la médecine et ainsi les former et les inciter à la pratique dans ces zones", a justifié l'auteure de l'amendement dans son exposé des motifs. Sur proposition des rapporteurs et du groupe LREM, les députés ont en outre voté le report d'un an, de 2019 à 2020, du début de la réforme de l'accès au troisième cycle des études de médecine, qui prévoit à terme de supprimer les épreuves classantes nationales en fin de 6e année. Ainsi, du fait de ce report, les futurs externes, qui débuteront leur 4e année à la rentrée 2020 (et non plus 2019), passeront de nouveaux examens. Le projet de loi prévoit aussi la suppression du redoutable concours de fin de première année d'études de santé et du "numerus clausus" imposé par l'État, à la rentrée 2020. A la place, les effectifs d'étudiants en 2e et 3e années de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme) seront "déterminés par les universités", qui fixeront aussi leurs propres "objectifs d'admission" en 4e année, sous le contrôle du ministère. La commission des Affaires sociales a validé également cet article et poursuivra les échanges mercredi et jeudi sur les autres dispositions du projet de loi de la ministre de la Santé Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'apprête à adopter définitivement le texte anticasseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312193232.7w33q2tw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a entamé mardi l'examen en deuxième lecture du texte LR dit anticasseurs, défendu par le gouvernement comme "une loi de protections", qui devrait être voté dans la soirée, ce qui vaudra adoption définitive par le Parlement. Interdictions préventives de manifester, fouilles, délit de dissimulation du visage : la majorité sénatoriale de droite s'apprête à approuver le même texte que celui voté par les députés début février, dénoncé comme "liberticide" à gauche et critiqué par certains élus de la majorité présidentielle. Mais avant sa promulgation, le Conseil constitutionnel aura à se prononcer. Des recours sont en effet en préparation, y compris de la part d'Emmanuel Macron, ce qui pourrait conduire à l'annulation de certaines mesures. "Cette saisine permettra de lever les doutes, elle permettra de lever tous les soupçons", a expliqué devant le sénateurs le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, défendant "une proposition de loi de protections". "Ce texte ne comporte pas le début d'une once d'arbitraire", a assuré le ministre, soulignant que "la justice reste l'ultime garant des libertés". Le Sénat a voté en début de soirée l'article 2, sur les interdictions administratives de manifester, qui a cristallisé les oppositions. Il poursuivra l'examen du texte en séance de nuit. L'annonce d'une saisine présidentielle, avant même l'adoption du texte, a été critiquée par des sénateurs de tous bords. Le président du groupe socialiste, Patrick Kanner, y a vu "une intrusion anormale dans le débat parlementaire". "On a connu mieux comme reconnaissance de paternité", a lancé Jérôme Durain (PS), alors que l'auteur de la proposition de loi initiale, Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs LR, raillait la "pensée complexe" de l'exécutif qui "a pu parfois nous dérouter". "Le Sénat a joué à un jeu", a estimé dans les couloirs de l'Assemblée le député LREM Sacha Houlié. "Qu'il en assume donc l'entière responsabilité." - Un texte "Retailleau-Macron" - Une saisine présidentielle, initiative très rare, coupe en tout cas l'herbe sous le pied aux "marcheurs" mécontents, qui auraient pu être tenter de s'associer au recours que les députés de gauche et du groupe "Libertés et territoires" sont prêts à formuler. La proposition de loi, qui visait initialement les "black blocs", avait été approuvée une première fois au Palais du Luxembourg en octobre. Le gouvernement l'avait reprise à son compte en janvier, après les premières manifestations de "gilets jaunes". "Ce texte ne vise pas les +gilets jaunes+, il vise au contraire les cagoules noires", a souligné M. Retailleau, rappelant que pour lui "le coeur du texte est le délit de dissimulation du visage". Réclamées par des syndicats policiers, mais critiquées sur certains aspects par des magistrats et avocats, les mesures ont été amendées à l'Assemblée, pour un meilleur équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. Des sénateurs estiment au contraire que le texte a été "durci". Les groupes PS et CRCE (à majorité communiste) ont défendu en vain mardi après-midi deux motions de rejet d'un texte rebaptisé "Retailleau-Macron" par M. Kanner. "Il met en péril la liberté de manifester", a dénoncé la présidente du groupe CRCE Eliane Assasi, tandis que la sénatrice écologiste Esther Benbassa reprochait à la droite sénatoriale et à la majorité présidentielle, "main dans la main", de faire "fi des grandes institutions internationales qui ont récemment dénoncé l'escalade des violences anti-manifestants dans notre pays". Une majorité des centristes votera le texte, mais certains, comme Loïc Hervé, y sont "profondément hostiles". Comme leurs collègues députés, "un certain nombre" de sénateurs LREM devraient s'abstenir. Le Défenseur des droits Jacques Toubon a salué la saisine par M. Macron du Conseil Constitutionnel. "Nous verrons bien ce que le Conseil dira mais il est clair que cette disposition sur l'interdiction de manifester peut paraître contradictoire avec nos principes constitutionnels", a-t-il estimé. La CGT a demandé "l'abandon pur et simple" du texte, tandis que Solidaires a appelé "l'ensemble des syndicats, la société civile à se mobiliser contre cette loi".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat, sur-réglementation: les députés LR défendront leurs propositions le 4 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312181445.augrb6hn.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablissement du pouvoir d'achat des Français dans le contexte de crise des "gilets jaunes", création d'un répertoire des maladies rares ou encore lutte contre la sur-réglementation: les députés LR défendront le 4 avril quatre propositions de loi devant l'Assemblée. "La question du pouvoir d'achat s'est imposée comme la revendication centrale des Français et a été le catalyseur de la mobilisation des +gilets jaunes+", soulignent les députés LR dans l'exposé des motifs du premier texte qui sera examiné en séance. Chaque groupe politique de l'Assemblée dispose chaque année d'une "niche parlementaire", une journée durant laquelle ils peut proposer ses propres textes aux votes dans l'hémicycle. Dénonçant "une politique de matraquage fiscal" du gouvernement, notamment vis-à-vis "des classes moyennes", les élus de droite formulent des propositions pour redonner 10 milliards d'euros de pouvoir d'achat aux Français, compensées par des économies sur "les dépenses publiques". Ils suggèrent ainsi d'indexer à nouveau sur l'inflation les pensions de retraite et les aides au logement déconnectées dans la loi de finances pour 2019, d'annuler la hausse de la CSG de janvier 2018 pour l'intégralité des retraités qui l'ont subie et de rétablir les plafonds du quotient familial avant leur plafonnement en 2012. Ils prévoient enfin une baisse de 10% de l'impôt sur le revenu des deux premières tranches afin de "réduire la pression fiscale sur les classes moyennes". La deuxième proposition de loi défend la création d'un répertoire des maladies rares et orphelines à destination des organismes publics et parapublics, pour permettre aux malades de bénéficier de "dérogations" et leur épargner ainsi qu'à leurs familles un "parcours du combattant administratif". Le troisième texte vise à soutenir le fonctionnement des services départementaux d'incendie et de secours (SDIS) et à valoriser la profession de sapeur-pompier professionnel ou volontaire. Allègement de charges, absences en entreprise facilitées, emplois réservés dans la fonction publique... treize mesures sont proposées pour lutter contre la baisse des vocations et des effectifs constatées ces dernières années. Enfin, le dernier texte entend lutter contre la sur-réglementation dénoncée comme "un frein à la compétitivité des entreprises". Deux grands principes sont proposés au vote des députés: le premier édicte que l'adoption de toute nouvelle norme pour les entreprises devra être compensée par l'abrogation d'une norme existante, le second interdit de durcir une norme communautaire lors de sa transposition dans le droit national.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anticasseurs: la gauche appelle citoyens et associations à soutenir son recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312181430.947tsea8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche associés au groupe Libertés et territoires de l'Assemblée ont appelé mardi citoyens et associations à soutenir leur recours auprès du Conseil constitutionnel contre la proposition de loi anticasseurs. Jugeant qu'elle met notamment en danger le droit de manifester, quelque 80 députés PS, LFI, PCF, Libertés et territoires et quelques UDI-Agir s'apprêtent à envoyer ce recours, après l'adoption définitive du texte par le Sénat dans la soirée. Lors d'une conférence de presse commune, la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault a lancé "un appel à l'ensemble des citoyens et associations qui se sentent concernés par la défense des libertés pour appuyer notre recours en envoyant leurs contributions directement au Conseil constitutionnel". Une cinquantaine d'associations et syndicats (Amnesty, Ligue des droits de l'Homme, CGT...) ont encore demandé la semaine dernière au gouvernement et au Parlement d'"abandonner" la proposition de loi LR anticasseurs, qui constitue selon eux une atteinte grave aux libertés publiques et à l'équilibre des pouvoirs. Les Sages peuvent recevoir des "contributions extérieures", appelées parfois "portes étroites", en cas de saisine sur une loi. Elles sont rendues publiques avec les décisions. Président du groupe Libertés et territoires, Philippe Vigier a appelé les députés de la majorité ayant des réticences sur la proposition de loi à rejoindre les signataires. Seule une ex-LREM passée au groupe UDI-Agir, Frédérique Dumas, a signé à ce stade. "Le président leur a donné un permis de sortir", a lancé M. Vigier, après l'annonce lundi d'un recours par Emmanuel Macron lui-même, qui s'est posé en "garant des libertés publiques". Selon Éric Coquerel (LFI), le président "souhaite se défausser d'une loi qu'il a voulue". Aux yeux de Mme Rabault, "le président se pose des questions, et nous l'avons précédé". En 2015, François Hollande avait aussi saisi le Conseil constitutionnel de la loi controversée sur le renseignement, avant sa promulgation. Ce type de saisine empêche ensuite les questions prioritaires de constitutionnalité. Pour le patron des députés PCF André Chassaigne, dans le cas présent "le gouvernement se trouve fortement mis en cause par le président de la République" . "Espérons qu'au Conseil Constitutionnel ce sera un moment de vérité. Mais encore faut-il que la décision soit juridique et non politique", or "trois membres du Conseil sont parties prenantes", l'ex-maire de Bordeaux Alain Juppé, l'ancien ministre Jacques Mézard et l'ex-sénateur LR François Pillet, a relevé M. Chassaigne, demandant leur "déport" de la prise de décision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflit au Yémen: les députés Insoumis réclament une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312180740.px64fv6z.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés Insoumis plaide pour une commission d'enquête parlementaire sur "l'implication de la France" dans le conflit au Yémen, ont-ils indiqué mardi lors d'une conférence de presse, en présence d'un représentant d'ONG et d'un juriste engagés sur ce dossier. Le député Alexis Corbière a expliqué avoir déposé une proposition de résolution en ce sens, afin qu'un "débat public puisse s'ouvrir sur ce conflit qui passe trop souvent en dehors des radars", et pour "mesurer" l'implication de la France. Son groupe a toutefois déjà fait usage de son "droit de tirage" (une fois par session ordinaire) pour la création d'une telle commission. M. Corbière s'exprimait notamment aux côtés du juriste canadien Daniel Turp, qui a travaillé sur la légalité des ventes d'armes, et du président de l'Association Action Sécurité Ethique Républicaines (ASER) Benoît Muracciole, qui réclame la suspension des transferts d'armes envers les pays membres de la coalition emmenée par l'Arabie saoudite, qui intervient dans la guerre au Yémen. La proposition de commission d'enquête porte notamment sur "le respect des engagements internationaux de la France au regard de son soutien aux belligérants du conflit au Yémen en termes d'autorisations d'exportations d'armes". "La France est le 3e fournisseur d'armes à l'Arabie saoudite" et "les exportations d'armes font de notre pays une forme de complice", a estimé M. Corbière. Son collègue Bastien Lachaud a souligné que cette demande de commission survient après plusieurs interventions parlementaires infructueuses "qui visaient à faire cesser ces ventes d'armes", notamment par voie d'amendements, et des appels d'ONG. Depuis 2015, le conflit au Yémen a provoqué ce que l'ONU décrit comme la pire crise humanitaire du monde. Selon l'Organisation mondiale de la santé, quelque 10.000 personnes, pour la plupart des civils, ont été tuées et plus de 60.000 blessées dans les combats depuis cette date. Des ONG estiment que le nombre de morts est largement supérieur, certaines citant un bilan cinq fois supérieur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: du droit de pétition aux QAG, Ferrand détaille ses projets de réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312162342.kj66nwss.html</link>
   <description><![CDATA[Un droit de pétition revivifié, une seule séance de questions au gouvernement, des débats moins tardifs: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand détaille dans une lettre adressée mardi aux députés les nouvelles transformations qu'il entend impulser au Palais Bourbon. "Je souhaite vous faire connaître l'état d'avancement des grands chantiers ouverts au sein de notre institution", écrit Richard Ferrand (LREM) aux parlementaires dans un courrier de cinq pages que l'AFP a pu consulter. Dans son projet de réforme du règlement de l'Assemblée, il envisage de "revivifier le droit de pétition", qui est une forme de démocratie participative, un des sujets du grand débat national. Il s'agirait de permettre notamment aux pétitions "ayant recueilli un nombre significatif de signatures" de "donner lieu à un débat en séance". Ce droit de pétition, qui existe depuis la Révolution, est depuis des dizaines d'années très peu exercé, et les quelques pétitions déposées sont en général classées, sans connaître de suite. Parmi les autres nouveautés, le président de l'Assemblée propose de rassembler le mercredi en une seule séquence de deux heures les questions au gouvernement, actuellement étalées sur deux jours (une heure mardi et une heure mercredi). Un nouveau "droit partagé de répliques" serait également introduit, s'inspirant en partie de ce qui se fait au Sénat. Des députés de plusieurs bords ont réagi favorablement à ce projet, notamment Cécile Untermaier (PS) qui pense que "cette réplique nous permettra d'exiger des ministres qu'ils répondent bien aux questions que nous posons". Elle s'est aussi félicitée sur LCP de l'amélioration du droit de pétition, "une excellente initiative". La lettre de M. Ferrand n'annonce cependant "qu'un début dans l'amélioration que nous attendons de l'Assemblée nationale", selon la députée. "C'est pas la révolution", juge aussi un responsable communiste. La lettre indique en outre que les horaires des séances de l'Assemblée seront resserrées pour ne pas dépasser minuit, contre une heure du matin actuellement. Le quatrième personnage de l'Etat justifie sa volonté de réforme du règlement par la nécessité d'"améliorer le travail parlementaire", de rendre "la discussion en séance publique (...) plus fluide" et d'accroître les "droits de l'opposition, des groupes minoritaires et des députés non-inscrits". Et ce, "sans attendre l'évolution du cadre constitutionnel" puisque la révision a été reportée. Il précise avoir "étroitement associé" les présidents de tous les groupes politiques à sa démarche et proclame sa volonté d'un vote des députés avant l'été pour une mise en application du règlement rénové "dès le début de la prochaine session ordinaire", en octobre. Par ailleurs, concernant les quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée, dont il souligne "l'excellence", le titulaire du perchoir annonce l'ouverture en mai de négociations avec les syndicats sur "l'organisation des services, des carrières et des métiers, pour aller vers une plus grande mobilité, et l'avenir de certains dispositifs dérogatoires". Enfin, M. Ferrand salue "l'importance" des 2.000 collaborateurs des députés, se disant attaché "à la reconnaissance de leurs missions et à l'amélioration de leurs conditions de travail". Dans un courrier en réponse, dont l'AFP a eu copie, une intersyndicale a demandé de rapidement "sécuriser les thèmes et le calendrier des négociations" afin d'aboutir à "un statut". L'Association des députés employeurs vient d'élire un député LFI à sa présidence, Michel Larive. parl/jk/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jeunes vulnérables: vers l'examen d'un texte LREM par l'Assemblée avant l'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312112609.mhh072uu.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État Adrien Taquet a indiqué mardi que la proposition de loi de Brigitte Bourguignon (LREM) visant à renforcer l'accompagnement des jeunes majeurs vulnérables vers l'autonomie devrait être discutée par l'Assemblée "avant l'été", dans un entretien au quotidien La Croix. Le Premier ministre Edouard Philippe a confié à son auteure, présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, une mission temporaire sur le sujet, selon le Journal officiel. La remise des travaux "est attendue à la fin du mois de juin 2019, avec une première présentation (des) conclusions courant mai", peut-on lire dans la lettre de mission qu'a consultée l'AFP. La proposition de loi de l'élue du Pas-de-Calais a déjà été adoptée en commission en juillet 2018. Elle prévoit notamment de rendre obligatoires, en cas de cumul de difficultés, les contrats "jeunes majeurs", qui permettent de prolonger la prise en charge par les services de l'aide sociale à l'enfance (ASE) après 18 ans pour éviter les ruptures. M. Taquet souhaite que la députée aille "voir ce qui se fait de bien dans les territoires de façon à rendre ensemble sa proposition de loi encore plus ambitieuse et solide pour l'avenir des jeunes". Selon ce secrétaire d'État chargé de la protection de l'enfance, "une fois qu'on aura identifié les bonnes pratiques, il faudra inciter les départements à les appliquer". "Est-ce que ce sera par obligation ou par contractualisation ? Je pense que les départements auront intérêt à agir", d'après lui. "Il faudra aussi mieux mobiliser les dispositifs nationaux : les jeunes de l'ASE peuvent-ils avoir un accès prioritaire au logement social ? Est-ce qu'on peut envisager une garantie jeune adaptée à leur profil ?", suggère-t-il. 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. Le gouvernement a esquissé fin janvier les grandes lignes d'un plan visant à améliorer la protection de l'enfance, des mesures qui devront être "finalisées" d'ici l'été.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: déclaration du gouvernement devant l'Assemblée le 9 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312104124.yhu3oaja.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement fera finalement le 9 avril une déclaration devant l'Assemblée nationale, sans vote, à l'issue du grand débat, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette déclaration suivie d'expressions des groupes et d'une réponse du gouvernement, sur la base de l'article 50-1 de la Constitution, avait été prévue initialement le 3 avril. Les députés débattront dans l'hémicycle des thèmes de la grande consultation le 2 avril (transition écologique l'après-midi, fiscalité et dépenses publiques le soir) et le 3 avril (démocratie et citoyenneté l'après-midi, organisation de l'Etat et services publics le soir), a acté la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand les chefs de file des groupes et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau notamment. Lors de ces débats, chaque groupe politique s'exprimera, puis dans un deuxième temps posera une ou deux questions au gouvernement. Les députés non-inscrits auront une question également. Le gouvernement doit également faire une déclaration devant le Sénat. La date - le 3 avril puis le 9 avril ont été envisagés - n'a pas encore été arrêtée définitivement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 10:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi anticasseurs sur le point d'être adoptée définitivement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312085737.3zcjcwlq.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue en vue pour la controversée proposition de loi anticasseurs: le Parlement devrait adopter mardi ce texte LR soutenu par le gouvernement dans le contexte des "gilets jaunes", par un ultime vote du Sénat. L'histoire n'est cependant pas encore totalement terminée: des recours au Conseil constitutionnel sont en préparation, y compris de la part d'Emmanuel Macron, ce qui pourrait conduire à l'annulation de certaines mesures. Interdictions préventives de manifester, fouilles, délit de dissimulation du visage: contre toute attente, les sénateurs à majorité de droite devraient approuver le même texte que celui voté par les députés début février, ce qui vaut adoption définitive. Le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, auteur de la proposition de loi originelle pourtant largement réécrite, fait valoir un "principe d'efficacité": "Il s'agit de mettre hors d'état de nuire des individus qui dénaturent le droit à manifester". Ainsi en fin de journée, les LR, une majorité des centristes, indépendants et LREM devraient voter pour, tandis que socialistes et communistes vont à nouveau s'élever contre. "Ce texte est inutile, dangereux, liberticide", martèle Eliane Assassi, présidente du groupe CRCE (à majorité communiste). La proposition de loi, qui visait initialement les "black blocs", avait été approuvée une première fois au Palais du Luxembourg en octobre. Officiellement pour aller vite, mais aussi dans un geste envers la droite, le gouvernement l'avait reprise à son compte en janvier, après les premières manifestations de "gilets jaunes". "A l'ultra violence nous opposerons l'ultra fermeté", faisait valoir le ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner. Réclamées par des syndicats policiers, mais critiquées sur certains aspects par des magistrats et avocats, les mesures prévues ont été amendées à l'Assemblée, pour un meilleur équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. Mais sans convaincre la gauche qui pointe "une dérive autoritaire", ni tous les députés de la majorité. Se défendant d'être des frondeurs, cinquante LREM, soit 1/6e du groupe, s'étaient abstenus, un record depuis 2017 sur un texte soutenu par le gouvernement. Un élu MoDem avait voté contre. Sans évolution en particulier de l'article 2 sur les interdictions administratives de manifester, certains "marcheurs" avaient menacé de se prononcer contre, en deuxième lecture. "On aurait tellement aimé que le texte revienne à l'Assemblée nationale", regrette l'un d'eux, jugeant que le Sénat va sortir "gagnant" de la séquence. - Censure possible de certaines mesures clés - D'autres "marcheurs" soulignent aujourd'hui que "c'est une bonne chose pour l'exécutif" que de disposer rapidement des outils de cette loi, les manifestations des "gilets jaunes" pouvant se poursuivre encore des semaines. Mais il y a un hic: le Conseil constitutionnel va être saisi par les groupes parlementaires de gauche, des députés "Libertés et territoires" et, comme annoncé lundi en Conseil des ministres, par le président lui-même, qui se pose en "garant des libertés publiques". Une manière pour le chef de l'Etat de reprendre la main dans un feuilleton où le Sénat dicte le tempo. Le Défenseur des droits Jacques Toubon a salué la saisine par M. Macron du Conseil Constitutionnel, "une très bonne chose". "Nous verrons bien ce que le Conseil dira mais il est clair que cette disposition sur l'interdiction de manifester peut paraître contradictoire avec nos principes constitutionnels", estime-t-il. "C'est un manque de confiance vis-à-vis de son Premier ministre et vis-à-vis de son gouvernement", réagit de son côté M. Retailleau, ajoutant: "Emmanuel Macron en appelle au Conseil Constitutionnel pour que ce dernier tranche entre ce qu'a décidé son gouvernement et sa propre majorité. Les bras m'en tombent!" Face à l'éventualité d'une censure de certains points clés, M. Retailleau souligne que le "coeur" du texte, qu'il espère voir conservé, est la création d'un délit de dissimulation volontaire du visage dans une manifestation, assorti d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Ce sont plutôt les interdictions préventives qui font l'objet de toutes les spéculations. Mais d'après le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "un préfet n'a pas du tout envie de voir sa décision (d'interdiction) contestée" et "cela se fera dans la mesure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 08:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Du droit de pétition aux QAG, Ferrand détaille ses projets de réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190312072056.ojfqyx2h.html</link>
   <description><![CDATA[Un droit de pétition revivifié, une seule séance de questions au gouvernement, des débats moins tardifs: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand détaille dans une lettre adressée mardi aux députés les nouvelles transformations qu'il entend impulser au Palais Bourbon. "Je souhaite vous faire connaître l'état d'avancement des grands chantiers ouverts au sein de notre institution", écrit Richard Ferrand (LREM) aux parlementaires dans un courrier de cinq pages que l'AFP a pu consulter. Dans son projet de réforme du règlement de l'Assemblée, il envisage de "revivifier le droit de pétition", qui est une forme de démocratie participative, un des sujets du grand débat national. Il s'agirait de permettre notamment aux pétitions "ayant recueilli un nombre significatif de signatures" de "donner lieu à un débat en séance". Ce droit de pétition, qui existe depuis la Révolution, est depuis des dizaines d'années très peu exercé, et les quelques pétitions déposées sont en général classées, sans connaître de suite. Parmi les autres nouveautés, le président de l'Assemblée propose de rassembler le mercredi en une seule séquence de deux heures les questions au gouvernement, actuellement étalées sur deux jours (un heure mardi et une heure mercredi). Un nouveau "droit partagé de répliques pour dynamiser les échanges" serait également introduit. Les horaires des séances de l'Assemblée, notamment pour l'examen des textes de loi, seraient également resserrées pour ne pas dépasser minuit, contre une heure du matin actuellement. Dans sa lettre, le quatrième personnage de l'Etat justifie sa volonté de réforme du règlement par la nécessité d'"améliorer le travail parlementaire", de rendre "la discussion en séance publique (...) plus fluide" et d'accroître les "droits de l'opposition, des groupes minoritaires et des députés non-inscrits". Et ce, "sans attendre l'évolution du cadre constitutionnel" puisque la révision a été reportée. Il précise avoir "étroitement associé" les présidents de tous les groupes politiques à sa démarche et proclame sa volonté d'un vote des députés avant l'été pour une mise en application du règlement rénové "dès le début de la prochaine session ordinaire", en octobre. Enfin, concernant les quelque 1.100 fonctionnaires de l'Assemblée, dont il souligne "l'excellence", le titulaire du perchoir annonce l'ouverture en mai de négociations avec les syndicats sur "l'organisation des services, des carrières et des métiers, pour aller vers une plus grande mobilité, et l'avenir de certains dispositifs dérogatoires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 07:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'agence de la cohésion des territoires, un "guichet unique" contre le "maquis administratif" (Gourault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190311191552.3przvzno.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinait lundi soir un texte de loi visant à créer une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), un "guichet unique" pour mettre fin au "maquis administratif" auquel sont confrontés les élus locaux, a souligné la ministre Jacqueline Gourault. Cette future agence doit être "un outil lisible et fonctionnel au service des élus", qui "apportera des réponses sur mesure" à ces derniers et "mobilisera les ressources de l'état", a affirmé la ministre de la cohésion des territoires, avant l'examen des amendements de cette proposition de loi sénatoriale, adoptée au Palais du Luxembourg début novembre. Annoncée par Emmanuel Macron en juillet 2017, l'ANCT est une "réponse à une demande formulée par les représentants des élus locaux, en particulier l'Association des maires de France" qui "souhaitaient une simplification du paysage des organes de l'état intervenant au profit des territoires", a poursuivi Mme Gourault. Soulignant que les élus locaux, lorsqu'ils portent un projet, se retrouvent souvent dans "un maquis administratif" qui les oblige à "faire la tournée des acteurs", la ministre a souligné la nécessité de créer "un guichet unique vers lequel les élus pourront se tourner". Le préfet sera le "représentant unique de l'agence" face au élus, un "délégué territorial" qui mettra en oeuvre les moyens mis à leur disposition par les organismes de l'état. En plus de ce texte, les députés doivent examiner une seconde proposition de loi, organique, relative à la nomination, en Conseil des ministres, du directeur général de l'ANCT.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés pour la création d'une assemblée parlementaire franco-allemande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190311183439.phnyw6pb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert pour la naissance d'une assemblée parlementaire franco-allemande afin "d'approfondir la coopération" entre les deux pays, une initiative approuvée par les groupes d'opposition sauf la gauche de la gauche. La création de cette future assemblée commune, qui sera composée de cinquante députés français et autant d'élus allemands, doit maintenant être approuvée par le Bundestag. Elle siègera au moins deux fois par an publiquement sous la direction des présidents des deux assemblées et les séances auront lieu en principe alternativement en France et outre-Rhin. La première réunion de cette future assemblée doit se tenir à Paris le 25 mars, a indiqué à l'AFP le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM). Devant les députés français - et une délégation d'élus du Bundestag présents dans les gradins - le titulaire du Perchoir a salué une initiative "unique en son genre" qui permettra "d'approfondir notre coopération pour travailler à l'harmonisation de nos droits". Parmi les autres missions de cette future institution: veiller à l'application des décisions prises dans le cadre des sommets ou des conseils des ministres franco-allemands. Mais aussi à travailler en commun pour voir comment faciliter la vie des populations vivant en zone transfrontalière, qui résident en France et travaillent outre-Rhin ou l'inverse. Cette assemblée parlementaire binationale n'est pas "exclusive au couple ou au moteur franco-allemand" mais "a vocation à s'ouvrir le plus largement possible", a précisé à l'AFP M. Ferrand. La ministre des Affaires européennes, Nathalie Loiseau, a loué un "choix audacieux et courageux". Jean-Jacques Gaultier (LR) a apporté son soutien, estimant toutefois qu'il n'y avait "rien de révolutionnaire" dans cet acte de coopération franco-allemande. La présidente du groupe socialiste, Valérie Rabault, a salué "une nouvelle étape" dans les relations entre les deux pays, plaidant pour que soient abordés, lors de la première réunion de la future assemblée, "les sujets qui fâchent", comme le niveau de la dette française et le niveau d'investissement pour l'Allemagne. "L'idée du condominium franco-allemand nous insupporte. En Europe, les choses ne doivent pas se décider à deux", a grincé, lui, le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Son homologue au sein du groupe communiste, André Chassaigne, a dénoncé "optimisme aveugle" et "accord interparlementaire corseté".]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé, Mézard et Pillet prêtent serment à l'Élysée pour le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190311153705.25266dic.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-maire de Bordeaux Alain Juppé et les ex-sénateurs Jacques Mézard et François Pillet ont prêté serment lundi devant Emmanuel Macron à l'Élysée pour marquer leur entrée au Conseil constitutionnel. La cérémonie s'est déroulée, hors de la presse, en présence d'une trentaine d'invités, dont le président du Conseil, Laurent Fabius, l'ancien président Nicolas Sarkozy et le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. Alain Juppé, ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), 73 ans, a été désigné le 13 février pour remplacer Lionel Jospin, qui lui avait succédé à Matignon. Il a démissionné de son poste de maire de Bordeaux, remplacé par Nicolas Florian (LR). L'ancien ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard, 71 ans, intègre le Conseil constitutionnel, six mois après avoir été écarté du gouvernement en octobre. L'ex-sénateur (DVD) du Cher François Pillet, 68 ans, a été désigné par le président du Sénat, Gérard Larcher. Siégeant au Palais Royal, le Conseil constitutionnel comprend, outre M. Fabius et les trois nouveaux membres, l'ancien président Valéry Giscard d'Estaing, Claire Bazy-Malaurie, Nicole Maestracci, Michel Pinault, Corinne Luquiens et Dominique Lottin, tous nommés pour neuf ans. Le Conseil se renouvelle par tiers tous les trois ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 15:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la "cyberhaine": la proposition de loi Avia prête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190310180745.6o1jknpf.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des propos haineux, bouton unique de signalement, obligations de transparence: la députée LREM Laetitia Avia remettra lundi à son groupe politique sa proposition de loi de lutte "contre la cyber-haine". Emmanuel Macron avait annoncé ce texte de loi le 20 février devant le Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif), après une vague d'actes antisémites. Il devrait être examiné au mois de mai à l'Assemblée, d'après la députée de Paris. Selon un communiqué, son texte prévoit le retrait sous 24 heures des contenus sur les plateformes "manifestement illicites" en raison de la référence à "la race, la religion, le sexe, l'orientation sexuelle ou le handicap" selon les critères de l'injure discriminatoire. En cas de manquement, une sanction administrative d'un montant maximum de 4% du chiffre d'affaires sera prononcée par le CSA. La proposition de loi prévoit aussi une "simplification et (une) uniformisation des formulaires de signalement des contenus illicites". Un "bouton unique de signalement", commun à toutes les plateformes sera instauré. Les plateformes auront aussi l'obligation de "rendre compte publiquement des actions menées pour la lutte contre la cyber-haine et des résultats du traitement des contenus illicites". Concernant la transmission par les plateformes d'informations sur les utilisateurs, le texte prévoit des sanctions financières pouvant atteindre 1 million d'euros en cas de manquement aux obligations. Un dernier volet vise à faciliter le blocage et le déréférencement des sites illicites. "Ces dispositions résultent d'un travail engagé il y a un an et de nombreuses concertations avec les différents acteurs du numérique", rappelle Mme Avia, qui avait co-écrit un rapport au Premier ministre en septembre dernier. Selon la députée, les mesures "reposent sur une volonté largement partagée de restaurer le civisme et l'état de droit sur internet, et de rappeler que ces propos ne sont pas des opinions, mais bien des délits".]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi anticasseurs: un recours de gauche prêt pour le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190308182624.ghpfjc2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche et du groupe "Libertés et territoires", qui contestent la proposition de loi "anticasseurs" en passe d'être adopté définitivement, ont préparé un recours devant le Conseil constitutionnel, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. "L'objectif est d'avoir un maximum de signataires", a déclaré à l'AFP la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault, visant notamment les 50 élus LREM qui se sont abstenus début février lors du vote en première lecture de ce texte issu de LR. Approuvée mercredi en nouvelle lecture par les sénateurs en commission, sans modification du texte transmis par l'Assemblée, la proposition de loi controversée de Bruno Retailleau sera examinée mardi dans l'hémicycle du Palais du Luxembourg. Si le Sénat, à majorité de droite, la vote ainsi conforme, elle sera définitivement adoptée. Pour les groupes PS, LFI, PCF et "Libertés et territoires", ce texte est "contraire à plusieurs principes à valeur constitutionnelle", dans la mesure où il méconnaît "notamment la liberté de manifester, la liberté d'aller et venir, la liberté de réunion, la liberté d'expression", écrivent-ils dans leur projet de recours dont l'AFP a obtenu copie. Ils contestent en particulier trois mesures: la possibilité de fouiller des sacs et véhicules sur réquisition du procureur dans les manifestations et à leurs abords, le pouvoir donné au préfet de prononcer des interdictions de manifester, et la création d'un délit de dissimulation du visage. "Les groupes ont fait chacun des modifications pour que tout le monde puisse s'y retrouver et déboucher sur une rédaction partagée", a affirmé à l'AFP Philippe Vigier, président de "Libertés et territoires". Selon des sources parlementaires, les quatre présidents de groupe (M. Vigier, Mme Rabault, Jean-Luc Mélenchon de LFI et André Chassaigne du PCF), ont adressé ce projet aux autres députés qui n'ont pas approuvé la proposition de loi, à l'exception de l'extrême droite, dans l'espoir de glaner d'autres signataires. "Je ne dirais pas que je soutiens cette saisine, parce qu'on aurait tellement aimé que le texte revienne à l'Assemblée nationale. Mais je comprends la démarche", a confié à l'AFP un "marcheur" qui s'était abstenu, selon qui une douzaine de ses collègues de la majorité seraient "sensibles" à cette initiative. Avec 78 élus au total - 29 PS, 17 LFI, 16 PCF, 16 "Lib-Ters" - les requérants ont déjà atteint le nombre minimum de députés, fixé à 60, pour saisir les "Sages". Les auteurs de cette future saisine demandent en outre le déport "des membres du Conseil constitutionnel ayant pris une position publique" sur les "casseurs", mentionnant le cas de l'ancien sénateur (LR) François Pillet. L'ancien maire de Bordeaux Alain Juppé, qui fait aussi son entrée rue de Montpensier, n'est pas nommément cité. ll-parl/pr/spe]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
