<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 21:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Lutte contre la surréglementation: une proposition LR rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404193406.kqfcjm8i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi constitutionnelle LR qui entendait lutter contre la surréglementation, la majorité la jugeant redondante avec des directives récentes et dangereuse pour la souveraineté nationale. "C'est un texte qui tombe à point nommé en plein grand débat où chefs d'entreprises, artisans, commerçants ou agriculteurs nous ont fait part de leurs difficultés face aux normes", avait expliqué en préambule Pierre Cordier, rapporteur du dernier texte d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire"). "Il tombe aussi à point nommé en pleine campagne européenne, avec la question de la surtransposition des directives" de Bruxelles, avait-il ajouté. Il existe aujourd'hui 320.000 articles législatifs et réglementaires en vigueur en France et le coût des charges administratives pesant chaque année sur les entreprises est évalué à 60 milliards d'euros, avait souligné le député. Pour résoudre cette "inflation normative", il proposait que tout texte de niveau législatif ou réglementaire introduisant "une norme contraignante pour les entreprise doivent corrélativement en supprimer une". Il entendait aussi introduire dans la Constitution une interdiction de "surtransposer, en droit interne, des dispositions prévues par le droit de l'Union, c'est à dire d'aller au-delà des exigences posées par les textes européens, notamment les directives". "Nous sommes atteint en France d'une +normativite+ chronique", a reconnu la ministre de la Justice Nicole Belloubet, constatant la persistance d'un flux considérable: "chaque année, nous produisons une cinquantaine de lois et une quarantaine d'ordonnances (...) et les mesures réglementaires sont encore plus abondantes", a-t-elle précisé. De plus, en France, existe une tendance à aller au-delà de ce qui est rendu nécessaire par les textes européens, a-t-elle confirmé. "Mais face à cela, le gouvernement n'est pas resté inactif", a expliqué la ministre, citant deux circulaires du Premier ministre de 2017 destinées à lutter contre cette prolifération. L'un des textes prévoit que "toute nouvelle norme réglementaire soit compensée par la suppression ou la simplification d'au moins deux normes existantes". Alors, est-il vraiment nécessaire de modifier notre loi fondamentale pour atteindre cet objectif? Je n'en suis pas convaincu", a jugé l'ex-membre du Conseil constitutionnel, soulignant le "paradoxe consistant à introduire une nouvelle norme pour combattre la prolifération des normes". Pour la garde des Sceaux, la proposition de loi LR posait également des problèmes de fond: "Comment définir une norme contraignante? Pourquoi n'appliquer cette règle qu'aux entreprises? " De plus, "aller au delà d'une directive européenne peut être positif quand il s'agit de protéger un consommateur, l'environnement. Et cela peut aussi être justifié par des objectifs de souveraineté nationale", a-t-elle fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: des groupes de travail à la préfecture après un rapport accablant sur les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404180356.lmgwhnnj.html</link>
   <description><![CDATA[Éducation, justice, santé: le préfet de Seine-Saint-Denis a annoncé jeudi avoir installé des groupes de travail qui devront plancher sur les moyens de répondre aux inégalités subies par le département, dénoncées dans un récent rapport parlementaire. Les groupes de travail porteront sur cinq grands thèmes: éducation, police, justice, santé et attractivité des services publics, a expliqué à l'AFP le préfet Pierre-André Durand. Ils seront codirigés par un élu et un représentant des services de l'Etat. Début juillet, les groupes devront avoir réfléchi à des propositions pour "améliorer la qualité" des services publics, explique le préfet. "L'idée est d'avoir une approche non pas sous l'angle unique des moyens", en travaillant aussi sur "des changements de méthodes ou des organisations différentes", ajoute-t-il. "Ensuite, nous aurons jusqu'à la fin du quinquennat pour mettre en oeuvre nos feuilles de route, tant côté Etat que côté collectivités." A l'origine de cette démarche: la parution en mai 2018 d'un rapport parlementaire sur les moyens alloués à l'Etat dans le département, qui cumule les plus forts taux de pauvreté et de criminalité de France métropolitaine. Intitulé "la République en échec", il avait notamment montré qu'enseignants, magistrats et policiers sont moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Pressé d'agir après sa publication, le Premier ministre Edouard Philippe avait promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux du territoire et chargé le préfet de mettre en place et coordonner les groupes. Comme l'avait précisé le chef du gouvernement, les groupes sont mis en place "dans l'esprit du +pacte de Dijon+, dans lequel l'Etat et les collectivités locales prennent des engagements réciproques". "Nous serons très vigilants sur la manière dont se déroulera le travail des groupes", indique à l'AFP François Cornut-Gentille (LR), co-auteur du rapport, qui souhaite que "ça se traduise par des engagements". Le rapport porte sur les "missions régaliennes de l'Etat", rappelle de son côté Stéphane Peu, député PCF du département, qui a participé à sa rédaction. "Ce qu'on attend surtout, c'est des choix budgétaires dans les trois prochaines lois de finances pour rattraper les retards signalés dans le rapport en matière de police, justice ou éducation."]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense des sapeurs-pompiers: une proposition LR rejetée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404171921.p6xxlcto.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR visant à soutenir et valoriser le statut et l'action des sapeurs-pompiers, la majorité et le gouvernement arguant notamment de l'existence de projets en cours sur le même thème. "J'invite le ministre et la majorité à réfléchir au signal qu'ils vont envoyer aux sapeurs-pompiers", avait lancé avant le vote Arnaud Viala, porteur du texte examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions LR ("niche parlementaire). Le député de l'Aveyron s'adressait notamment aux 80 sapeurs-pompiers qui assistaient aux débats dans les tribunes à l'invitation du groupe LR. La majorité LREM-MoDem a adopté sans surprise une motion de renvoi du texte en commission par 49 voix contre 33. A l'exception de l'UDI, l'ensemble de l'opposition a voté contre la motion, accusant le gouvernement de "refuser le débat" sur un texte qui aurait dû "faire consensus" concernant "la sécurité des Français". La proposition de loi entendait répondre à la crise des vocations des pompiers volontaires, à la hausse des agressions lors des interventions mais aussi à la menace que la directive européenne de 2003 sur le temps de travail fait peser sur le statut des pompiers volontaires. Il proposait une meilleure reconnaissance de leur action à travers une aide à l'obtention d'un logement social, un avantage pour les retraites ou encore des exonérations de charges pour leurs employeurs. Il suggérait également de renforcer les sanctions contre les auteurs d'agressions et la mise en place d'un numéro unique d'appel national. "Le gouvernement partage avec vous la volonté de défendre et de mieux protéger les sapeurs-pompiers", a répondu le secrétaire d'Etat Laurent Nuñez. Mais "beaucoup des propositions de ce texte sont redondantes avec les mesures du plan d'action pour le volontariat annoncé le 29 septembre dernier. Voter cette proposition de loi, c'est prendre le risque d'initiatives dont nous n'avons pas encore étudié les conséquences et qui pourraient s'avérer de fausse bonnes idées", a-t-il expliqué, alors qu'un groupe d'étude sur les pompiers vient également d'être constitué à l'Assemblée. "Il n'est pas question pour nous de remettre en cause le volontariat", a assuré M. Nuñez évoquant une démarche auprès des instances européennes "pour consacrer le caractère spécifique du statut de sapeur-pompier volontaire". La France compte aujourd'hui 248.000 sapeurs-pompiers dont 79% sont des volontaires. En 2018, ils sont intervenus plus de 4,6 millions de fois, soit toutes les 7 secondes et ont pris en charge 3,8 millions de personnes, a précisé M. Nuñez.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutations des fonctionnaires ultramarins: trois-quart des demandes acceptées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404163120.w2h7hlsv.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois-quart des demandes de mutations vers les Outre-mer de fonctionnaires ultramarins au titre de leurs attaches en outre-mer (Centre d'intérêt matériel et moral, CIMM), ont été acceptées en 2018, a annoncé jeudi le secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique Olivier Dussopt. Le Premier ministre avait annoncé en septembre dernier qu'un bilan serait fait sur la prise en compte des "Centres d'intérêts matériels et moraux" destinés à faciliter les mutations des fonctionnaires ultramarins affectés dans l'Hexagone et qui veulent rentrer sur leur territoire. Les fonctionnaires d'origine ultramarine, très nombreux en métropole, peuvent bénéficier d'une priorité légale d'affectation en Outre-mer s'ils justifient d'un "centre d'intérêt matériel et moral" en outre-mer. Mais jusqu'en 2017, "cette application était extrêmement disparate, voire inexistante dans un certain nombre de corps", a reconnu M. Dussopt, répondant à la sénatrice de la Réunion Nassimah Dindar lors des questions au gouvernement. Depuis la loi pour l'Egalité réelle en Outre-mer votée en 2017, "cette disposition s'applique à tous les fonctionnaires, quel que soit leur corps, leur établissement d'origine et leur catégorie hiérarchique", a-t-il rappelé. Mais pour Nassimah Dindar, "la non prise en compte des CIMM est quasi-généralisée. Nous sommes, nous parlementaires, régulièrement sollicités par des fonctionnaires ultramarins qui considèrent que leur demande d'affectation dans leur territoire d'origine a été injustement refusée, que ce soit de la police nationale, mais aussi l'administration pénitentiaire, ou encore l'éducation nationale", a-t-elle dit. Un arrêt du conseil d'Etat du 18 mars a pourtant donné raison à un fonctionnaire ultramarin de la police nationale sur sa demande de mutation. Selon M. Dussopt, au total "75% des demandes de mutations de fonctionnaires ultramarins déposées au titre de cette justification ont été acceptées" en 2018, soit "734 sur 971 demandes". Il a précisé que "11% du volume total des demandes de mutation des fonctionnaires étaient accompagnés d'une demande de reconnaissance d'un centre d'intérêt matériel et moral", et que "25% des mutations dans les territoires d'outre-mer ont été effectuées en application de cette priorité légale d'affectation". Enfin, il a rappelé que le gouvernement travaille aussi "à la mise en place de concours nationaux à affectation locale de manière à permettre l'adaptation des politiques de recrutement au besoin des territoires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites, impôts: les députés LR se posent en défenseurs du pouvoir d'achat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404142316.21u0set3.html</link>
   <description><![CDATA[A l'approche des choix de l'exécutif à l'issue du grand débat, les députés LR ont défendu jeudi une proposition de loi sur le pouvoir d'achat, en forme de manifeste, jugée "démagogique et irresponsable" par la majorité. Dans un hémicycle une nouvelle fois clairsemé, la proposition de loi, qui prévoyait une réindexation des retraites et allocations, l'annulation de la hausse de CSG pour tous les retraités ou encore des baisses d'impôts, a fait l'objet sans surprise d'une motion de renvoi en commission adoptée par 90 voix contre 54 et 1 abstention. La désindexation des retraites et la hausse de la CSG décidées par Emmanuel Macron avaient soulevé la colère des retraités et leur annulation fait partie des demandes de "gilets jaunes" et de participants au grand débat. Pour le chef de file du groupe LR Christian Jacob, "les Français attendent des réponses" pour améliorer leur quotidien. Ce qu'ils veulent, "c'est des mesures de pouvoir d'achat", avait ajouté l'ancien ministre auprès de l'AFP avant cette journée consacrée aux propositions de LR ("niche parlementaire"). Ce texte est "l'équivalent du programme du PCF", avait ironisé de son côté le ministre des Compte publics Gérald Darmanin (ex-LR) fin mars lors d'une séance de questions au gouvernement. LR veut "sauver le monde", avait raillé un autre élu, pour qui son financement prévu via une "baisse des dépenses publiques de 20 milliards d'euros par an" relevait de "l'incantation". Socialistes et communistes, eux, l'ont qualifié respectivement de forme d'"hypocrisie" et de "trompe-l'oeil", mais ont fustigé le fait de le rejeter sans débat. "Interrompre" la discussion de ce texte "ne relève absolument pas de l'esprit du grand débat que vous avez suscité", a estimé le rapporteur Eric Woerth (LR). - "Hibernatus" - L'exécutif jouerait même "les hibernatus depuis cinq mois en attendant le dégel et la fin de ce même (grand) débat", a ajouté le président de la commission des Finances, qui a aussi défendu d'autres mesures visant les classes moyennes. Il était proposé de réindexer allocations familiales et aide au logement sur l'inflation, de rétablir les plafonds du quotient familial à leur niveau d'avant 2012 et encore de baisser de 10% l'impôt sur le revenu (IR) des deux premières tranches. De vifs débats ont fusé sur le coût total des mesures, estimé à 10 milliards d'euros par LR et à près de 17 milliards par l'exécutif. Cela reviendrait "à quadrupler le coût du paquet de cigarettes", a affirmé Olivier Dussopt, secrétaire d'état auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics, voyant dans le texte plus "une critique" qu'une "véritable proposition". "Contrairement à ce que vous répétez en boucle, vos mesures ne ciblent pas les classes moyennes mais les grands gagnants sont les plus aisés", a estimé le "marcheur" Jean-René Cazeneuve, notant notamment que les retraités les plus aisés profiteraient de la mesure sur la CSG. Le communiste Hubert Wulfranc a dénoncé "une logique de comptable" avec un financement par des coupes dans la dépense publique. "On peut partager l'objectif de cette loi mais on ne partage pas la méthode", a estimé quant à lui Jean-Louis Bricout (PS). "La dépense publique, ce n'est pas comme si on jetait l'argent par la fenêtre", a renchéri l'Insoumis Eric Coquerel. Le deuxième texte proposé par LR, clarifiant la notion de maladie rare, a en revanche été adopté, mais dans une version vidée en partie de sa substance. Les deux dernières propositions de loi, rejetées en commission, risquaient d'être retoquées. L'une est vouée à valoriser la profession de sapeur-pompier professionnel ou volontaire. L'autre vise à lutter contre la sur-réglementation dénoncée comme "un frein à la compétitivité des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte une proposition LR clarifiant la notion de maladie rare</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404135051.m8on4ila.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi LR clarifiant la notion de maladie rare qui affecte quelque 3 millions de personnes en France, mais dans une version vidée d'une partie de sa substance. Les députés ont donné leur aval par 64 voix contre 3 à ce texte examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions du groupe de droite ("niche parlementaire"). La version initiale de la proposition LR, portée par Pierre Vatin (Oise), et dont l'examen n'avait pu être achevé lors d'une précédente "niche" en octobre, entendait créer un répertoire des maladies rares et orphelines. Ce répertoire devait lister pour chaque maladie les dérogations concernant les démarches administratives, pour apporter "une aide concrète" aux malades. Un patient atteint par exemple de "protoporphyrie érythropoïétique" - maladie qui contraint à vivre dans une quasi-obscurité -, devait ainsi pouvoir plus facilement déroger à la règlementation interdisant des vitres teintées sur les véhicules. Mais les députés de la majorité ont fait valoir que la proposition "tendait à confondre pathologie et handicap, cas particulier et cas général" et risquait de conduire à une rupture d'égalité, a expliqué la "marcheuse" Delphine Bagarry. Philippe Berta (MoDem) a aussi affirmé que ce travail aurait été "infaisable". Un amendement du gouvernement a réécrit le texte pour "clarifier la notion de maladie rare", en la définissant comme "une maladie dont la prévalence est inférieure à un cas pour 2.000 personnes". La définition donne "une assise juridique à la définition des maladies rares" sans la restreindre aux possibles conséquences fonctionnelles, a expliqué le secrétaire d'Etat chargé de la protection de l'Enfance Adrien Taquet. Il a assuré que le gouvernement accordait "une importance toute particulière aux maladies rares" et à l'accompagnement des personnes atteintes. Il a rappelé que le gouvernement avait lancé en juillet 2018, le 3e plan national sur le sujet, qui "porte de grandes ambitions": diagnostic rapide, innovation dans les traitements, ou encore améliorer la qualité de vie des malades. M. Vatin s'est dit "un peu partagé" jugeant l'amendement adopté sans "portée effective". Déplorant "une posture de communicant" du gouvernement, il a prédit que sa proposition serait "reprise tôt ou tard" car elle "comble d'importante lacunes". En France, les 7.000 maladies rares identifiées concernent dans la moitié des cas des enfants de moins de 5 ans et sont responsables de 10% des décès entre les âges d'un et de cinq ans, selon des données du rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoir d'achat: une proposition de loi LR rejetée par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404120954.usrljhca.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi LR visant à réindexer les pensions de retraite sur l'inflation et à supprimer la hausse de la CSG de janvier 2018 pour tous les retraités, jugée "démagogique et irresponsable" par la majorité. Le texte examiné dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions de LR ("niche parlementaire") a fait l'objet d'une motion de renvoi en commission adoptée par 90 voix contre 54 et 1 abstention. Socialistes et communistes l'ont qualifié respectivement de forme d'"hypocrisie" et de "trompe-l'oeil" à l'approche des choix de l'exécutif post-grand débat. Mais ils ont fustigé le fait de rejeter le texte sans débattre de ses amendements. La désindexation des retraites et la hausse de la CSG décidées par Emmanuel Macron avaient soulevé la colère des retraités et leur annulation fait partie des demandes de "gilets jaunes" et de participants au grand débat. Or, "interrompre" la discussion de ce texte "ne relève absolument pas de l'esprit du grand débat que vous avez suscité", a estimé le rapporteur Eric Woerth (LR). L'exécutif jouerait même "les hibernatus depuis cinq mois en attendant le dégel et la fin de ce même (grand) débat", a ajouté le président de la commission des Finances, qui a aussi défendu d'autres mesures visant les classes moyennes. Il était proposé de réindexer allocations familiales et aide au logement sur l'inflation, de rétablir les plafonds du quotient familial à leur niveau d'avant 2012 et encore de baisser de 10% l'impôt sur le revenu des deux premières tranches. De vifs débats ont fusé sur le coût total des mesures, estimé à 10 milliards d'euros par LR et à près de 17 milliards d'euros par l'exécutif. Cela reviendrait "à quadrupler le coût du paquet de cigarettes", a affirmé Olivier Dussopt, secrétaire d'état auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics. Le communiste Hubert Wulfranc a dénoncé "une logique de comptable", alors que LR proposait de financer ces mesures par "une baisse des dépenses publiques de 20 milliards d'euros par an". "On peut partager l'objectif de cette loi mais on ne partage pas la méthode", a estimé quant à lui Jean-Louis Bricout (PS). "La dépense publique, ce n'est pas comme si on jetait l'argent par la fenêtre", a renchéri l'Insoumis Eric Coquerel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 12:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le député Gilbert Collard (RN) en position éligible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404110708.rmrp38fv.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Rassemblement national Gilbert Collard fera partie des candidats éligibles sur la liste de son parti aux élections européennes, a-t-on appris auprès d'une source proche du RN. Le député "aura une place éligible", a indiqué cette source à l'AFP. "Je pourrais (...) oui", avait affirmé au conditionnel sur franceInfo l'avocat et député du Gard, interrogé pour savoir s'il serait sur la liste du RN en position éligible. Si Gilbert Collard est élu et quitte l'Assemblée nationale, il sera remplacé par son suppléant, selon le code électoral, et le parti gardera donc ses six députés. "Je considère que le vrai combat maintenant se mène à Bruxelles et à Strasbourg. Le parlement (français) n'était pas grand-chose avant (l'élection d'Emmanuel) Macron. Mais depuis, il est devenu une chambre d'enregistrement avec une majorité disciplinaire complètement aux ordres", a expliqué Gilbert Collard. La présidente du RN, Marine Le Pen, dont la liste est créditée d'environ 22% d'intentions de vote selon les sondages, avait présenté en janvier les 12 premiers candidats. Elle doit annoncer les 67 autres à la fin du mois. Elle-même sera candidate à la dernière place. Gilbert Collard, qui était le seul député du RN avec Marion Maréchal dans la précédente législature, a estimé par ailleurs que l'ancienne députée RN du Vaucluse "pourrait être une bonne candidate" de son parti pour la présidentielle de 2022 "si Marine Le Pen n'était pas candidate, ce qu'elle doit être légitimement". A propos du débat des têtes de liste sur France 2 jeudi soir, il a estimé que ce n'était "pas le boulot de la justice" de décider qui devait participer à la joute. "Ca va complètement plomber l'émission", a-t-il jugé. "Quand un candidat (...) ne représente rien, ce qui est le cas de Florian Philippot (ancien bras droit de Marine Le Pen, NDLR), il ne faut pas pourrir, abîmer la qualité d'un débat", a-t-il affirmé. La chaîne a consenti mardi à accueillir trois autres candidats à son débat, Benoît Hamon (Générations), Florian Philippot (Les Patriotes) et François Asselineau (UPR), après une décision de justice lui ordonnant de les inviter ou de les inclure dans un rendez-vous similaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le député Gilbert Collard (RN) possible candidat éligible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404074442.41pmw96b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Rassemblement national Gilbert Collard a annoncé jeudi sa possible présence en position éligible sur la liste de son parti aux élections européennes. "Je pourrais (...) oui", a affirmé sur franceInfo l'avocat et député du Gard, interrogé pour savoir s'il serait sur la liste du RN en position éligible. Si Gilbert Collard est élu et quitte l'Assemblée nationale, il ne restera que cinq députés RN. "Je considère que le vrai combat maintenant se mène à Bruxelles et à Strasbourg. Le parlement (français) n'était pas grand-chose avant (l'élection d'Emmanuel) Macron. Mais depuis, il est devenu une chambre d'enregistrement avec une majorité disciplinaire complètement aux ordres", a estimé le député. La présidente du RN, Marine Le Pen, dont la liste est créditée d'environ 22% d'intentions de vote selon les sondages, avait présenté en janvier les 12 premiers candidats. Elle doit annoncer les 67 autres à la fin du mois. Elle-même sera candidate à la dernière place. Gilbert Collard, qui était le seul député du RN avec Marion Maréchal dans la précédente législature, a estimé par ailleurs que l'ancienne députée RN du Vaucluse "pourrait être une bonne candidate" de son parti pour la présidentielle de 2022 "si Marine Le Pen n'était pas candidate, ce qu'elle doit être légitimement". A propos du débat des têtes de liste sur France 2 jeudi soir, il a estimé que ce n'était "pas le boulot de la justice" de décider qui devait participer à la joute. "Ca va complètement plomber l'émission", a-t-il jugé. "Quand un candidat (...) ne représente rien, ce qui est le cas de Florian Philippot (ancien bras droit de Marine Le Pen, NDLR), il ne faut pas pourrir, abîmer la qualité d'un débat", a-t-il affirmé. La chaîne a consenti mardi à accueillir trois autres candidats à son débat, Benoît Hamon (Générations), Florian Philippot (Les Patriotes) et François Asselineau (UPR), après une décision de justice lui ordonnant de les inviter ou de les inclure dans un rendez-vous similaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 07:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: les députés planchent sur les services publics et le "sentiment d'abandon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190404000656.4ojd743y.html</link>
   <description><![CDATA[Ecoles, hôpitaux, bureaux de Poste, transports... Face au "sentiment d'abandon" vécu dans certains territoires et au "besoin de proximité" des services publics, les députés ont avancé mercredi soir des propositions divergentes dans le cadre du grand débat. Dans un hémicycle clairsemé, les orateurs se sont succédé pendant plus de trois heures à la tribune pour aborder l'"organisation de l'Etat et des services publics", dernier des quatre thèmes à leur menu sur la consultation visant à sortir de la crise des "gilets jaunes". Pour répondre au "besoin de proximité" et à l'"exigence d'efficacité" des citoyens, les "marcheurs" ont notamment proposé "des guichets sociaux uniques" dans les mairies en zone rurale, ou défendu l'idée du retour du conseiller territorial, le MoDem appelant aussi à "poursuivre le processus de décentralisation". Pour LR, Damien Abad a estimé que "la fracture territoriale est la mère de toutes les fractures". Il a appelé à un "acte III de la décentralisation" avec un "grand plan Marshall en faveur des territoires" sur des sujets comme le numérique ou la santé. Laure de La Raudière (UDI-Agir) a, elle, préconisé entre autres que "chaque citoyen dispose des coordonnées d'un agent administratif" polyvalent pour l'aider dans ses démarches. Les trois groupes de gauche ont invoqué l'"urgence à construire un bouclier de services publics" (PS), les défendant comme le "patrimoine de ceux qui n'ont rien" (LFI) et un "outil majeur de l'égalité des droits" (PCF), tandis que Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) a réclamé un "moratoire" sur leur fermeture et appelé à "plus de déconcentration" et un "choc de décentralisation". Prenant la parole dans la foulée, le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, accompagné de trois autres membres du gouvernement, s'est étonné que certains orateurs soient partis, avant même leur réponse. "Nous devons améliorer le service public dans nos territoires", sans aggraver la dépense publique, "un paradoxe difficile à résoudre", a-t-il affirmé. Sur le rôle de l'Etat et l'organisation territoriale, il a plaidé qu'"il ne faut pas jeter le bébé Etat-nation avec l'eau du bain de la colère ou de la modernisation", jugeant notamment l'idée du conseiller territorial "intéressante". Le ministre coanimateur du grand débat Sébastien Lecornu a ensuite souligné que le chef de l'Etat avait donné "le go" pour l'ouverture d'un chantier de décentralisation, regrettant d'avoir "peu entendu" de propositions sur le sujet. M.Darmanin a aussi reconnu, après de nouvelles critiques d'élus, que l'exercice pouvait "apparaître un peu frustrant" sans "propositions concrètes". Mais a-t-il ajouté, "la symbolique est forte, les parlementaires se sont exprimés avant le gouvernement". Après deux jours de débats au palais Bourbon, la séquence se poursuivra à l'Assemblée mardi par une déclaration du Premier ministre, suivie d'un débat sans vote. La veille, le gouvernement aura livré la synthèse des contributions des Français.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat à l'Assemblée: du "RIP" au "RIC", la démocratie inspire les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190403184955.w3f88sq3.html</link>
   <description><![CDATA[Vote blanc, proportionnelle, "RIP" ou "RIC": les députés ont fait assaut d'idées mercredi dans le cadre de leur grand débat sur la démocratie, le gouvernement se montrant favorable à davantage de participation des citoyens, mais très prudent sur le reste. Dans un hémicycle clairsemé, mais en présence de quatre membres du gouvernement, vingt orateurs des différents groupes politiques ont fait le constat d'une démocratie en "crise profonde" et décliné leurs propositions: davantage de référendums locaux (LREM), construction de "lois citoyennes" (MoDem), "réhabiliter le droit de pétition" et "questions au gouvernement citoyennes" (PS) et encore dose de proportionnelle aux législatives plus ou moins importante (sauf pour LR opposé). La revendication de référendums d'initiative citoyenne (RIC) a été portée par LFI et PCF, celle de référendums d'initiative partagée facilités par LR et PS. Plusieurs élus d'opposition ont dit toutefois leurs réserves sur davantage de démocratie participative, qui "ne doit pas porter atteinte à la démocratie représentative", selon Yannick Favennec (Libertés et territoires). La demande de reconnaissance du vote blanc a été assez largement partagée - hors Les Républicains qui pensent que c'est "une fausse bonne idée". "Ce n'est pas le fonctionnement des institutions qui a mis la France dans la rue", a soutenu de façon générale Annie Genevard (LR). La ministre de la Justice Nicole Belloubet a salué cette "multitude d'idées, qui doivent être travaillées". Elle en a balayé quelques-unes, tel le RIC: "mais alors, quelles seraient les limites? Faudrait-il un contrôle? Voilà des questions auxquelles vous n'avez pas répondu", a-t-elle lancé aux Insoumis et communistes. Et sur une VIe République prônée par la gauche de la gauche, elle a souligné que ce n'était "pas le projet pour lequel ont voté les Français" en 2017. Concernant les processus de démocratie participative, ils "ne doivent pas être perçus comme des concurrents de la démocratie représentative, mais au contraire comme un moyen puissant de lui redonner toute la force qu'elle a perdu", a fait valoir Mme Belloubet, vantant "un objectif à portée de main" mais sans dire sa faveur. Quant au vote blanc, elle a estimé qu'"une demande de cette nature se fait entendre" et "il faudra y être attentif, en mesurant l'impact que pourrait avoir un tel mécanisme sur la légitimité des élus". Sur la dose de proportionnelle, la garde des Sceaux a affirmé que "nous mesurerons le souhait des Français en la matière", sans préciser par quel biais. Les sujets laïcité et immigration n'ont été qu'effleurés lors de cette séquence du "grand blabla national", comme l'ont appelée les Insoumis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecin militaire mort au Mali: minute de silence à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190403154208.epusao9y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mercredi une minute de silence en hommage au médecin militaire français "mort au combat" mardi au Mali, députés et membres du gouvernement se levant pour ce moment de recueillement. "J'aimerais rendre un hommage au médecin militaire capitaine Marc Laycuras de l'opération Barkhane, mort au combat hier au Mali", a déclaré à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement, le vice-président Sylvain Waserman (MoDem). Il remplaçait au perchoir le président Richard Ferrand (LREM), en déplacement en Bretagne avec le chef de l'État dans le cadre du grand débat. "Certains d'entre nous le connaissaient personnellement, nous nous associons tous à la douleur de la famille. Je vous propose un moment de silence en sa mémoire", a ajouté M. Waserman, élus comme membres du gouvernement et fonctionnaires se levant pour cet hommage. Au Sénat, la commission des Affaires étrangères et de la Défense a elle aussi observé une minute de silence en mémoire du capitaine Laycuras, à l'ouverture de sa réunion mercredi. Son président, Christian Cambon (LR), se rendra la semaine prochaine auprès des forces armées déployées au Mali, notamment à Gao, "pour exprimer son soutien et sa reconnaissance aux soldats qui se battent pour notre sécurité, au péril de leur vie", a annoncé la commission dans un communiqué. L'officier, âgé de 30 ans, a été tué à la suite "du déclenchement d'un engin explosif improvisé" au passage de son véhicule blindé, lors d'une opération de lutte "contre les groupes armés terroristes", selon la présidence française et l'état-major des Armées. Il est le 24e militaire français décédé au Mali depuis l'intervention française Serval en 2013 dans ce pays, suivie de l'opération antiterroriste Barkhane élargie à cinq pays du Sahel en 2014, selon l'état-major.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: deux rendez-vous par mois en moyenne pour la déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190403150109.gxmcez9k.html</link>
   <description><![CDATA[La déontologue de l'Assemblée nationale, Agnès Roblot-Troizier, a indiqué mercredi avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victime de harcèlement, principalement moral. Devant le groupe de travail de députés sur le statut des collaborateurs, la déontologue, autorité indépendante qui a une mission de lutte contre le harcèlement depuis 2013 et un "rôle d'écoute et de conseil", s'est refusée à communiquer le nombre de saisines en la matière. "Il n'est pas révélateur car des situations m'échappent", notamment celles souvent des collaborateurs de députés en circonscription, a souligné Mme Roblot-Troizier. Cependant, "nous sommes régulièrement saisies de ces questions-là", avec la "référente" harcèlement de son équipe. Et "nous avons des rendez-vous, soit dans mon bureau, soit téléphoniques, en moyenne deux fois par mois" avec en particulier des collaborateurs de députés et des fonctionnaires, a-t-elle détaillé, précisant que "parfois pour une même situation (elle a) 2, 3, 4 rendez-vous". "C'est très largement du harcèlement moral", davantage que du harcèlement sexuel, a rapporté la déontologue. Il lui "semble important de poursuivre les actions de sensibilisation et d'information", voire de les rendre "obligatoires", comme au Congrès américain, pour les députés et les personnels d'encadrement du Palais Bourbon, a-t-elle livré comme "piste de réflexion". Elle préconise aussi la diffusion de "guides comportementaux à destination des députés et collaborateurs". Le "harcèlement sexiste et sexuel" est encore largement répandu à l'Assemblée nationale, a dénoncé récemment le collectif "Chair collaboratrice". Vingt-six députés issus des huit groupes politiques de l'Assemblée ont adressé mardi un courrier au président Richard Ferrand (LREM) pour réclamer des "décisions rapides". Concernant les collaborateurs, "les conditions de travail, le bureau-chambre, le travail de nuit, le contrat même (...) favorisent des situations de harcèlement" et "il appartient à l'Assemblée nationale d'y répondre", a plaidé la déontologue. Elle est en ligne avec les demandes du collectif Chair Collaboratrice: gel de la clause de loyauté (qui lie un collaborateur à son député) en cas de dénonciation de situation de harcèlement, mise en place d'une cellule d'écoute indépendante à l'Assemblée, et possibilité de saisine du procureur par cette cellule dès accord de la victime. La mission de la déontologue sur le harcèlement est "assez éloignée" de ses autres missions (conflits d'intérêts, contrôle des frais de mandat...), et est perçue comme une "bizarrerie" par ses homologues étrangers, a relevé Mme Roblot-Troizier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin confirme la suppression de la taxe d'habitation pour tous d'ici 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190403022657.skl6wkc0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a confirmé dans la nuit de mardi à mercredi à l'Assemblée nationale la suppression de la taxe d'habitation pour l'ensemble des contribuables, hors résidences secondaires, d'ici 2022. "Je vous confirme que nous avons à accomplir la promesse puis l'engagement du président de la République, pris à la fin de l'année 2017 de la suppression à 100% de la taxe d'habitation sans les résidences secondaires d'ici la fin du quinquennat, c'est à dire d'ici l'année budgétaire 2022", a affirmé M. Darmanin lors du débat sur le grand débat au palais Bourbon. Le ministre, qui répondait à une question de l'élue socialiste Christine Pirès-Beaune, a ajouté que ce "texte très important" pourrait s'inscrire "sans doute" dans le cadre du projet de loi de finances pour 2020. "Il n'y aura pas de projet de loi rectificatif manifestement puisque la crise des gilets jaunes et le grand débat ne nous ont pas permis de le mettre à l'ordre du jour", a-t-il précisé. "Mais nous proposons de le faire dans le cadre du PLF (...) afin que tous les élus de France, avant de retourner devant les électeurs, notamment lors des municipales de 2020, puissent connaître effectivement quelle est la compensation, le dégrèvement, le remplacement, le renouveau de la fiscalité locale", a poursuivi M. Darmanin. En janvier, des maires avaient appelé le gouvernement à clarifier sa position sur la taxe d'habitation, dont la suppression engagée était alors susceptible d'être réexaminée pour les 20% de Français les plus aisés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 02:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés égrènent les mesures fiscales lors de leur "grand débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402235227.xhb5zcmw.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablissement de l'ISF, réindexation des retraites, meilleure progressivité de l'impôt sur le revenu, suppression de la hausse de la CSG... Les députés ont égrené les mesures fiscales dans la nuit de mardi à mercredi, lors de la poursuite des débats sur le grand débat à l'Assemblée. Après la question de la transition écologique, les élus du palais Bourbon se sont attelés au thème "fiscalité et dépenses publiques", celui ayant suscité le plus l'intérêt des Français avec 186.699 propositions sur le site du grand débat. Les idées ont fusé dans un hémicycle très clairsemé ceci sans mesure annoncée par l'exécutif. "Il n'y aura aucune proposition ce soir" parce que "nous attendons encore la restitution des propositions des Français", a prévenu le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, en exposant toutefois "trois principes". "Les impôt doivent baisser (...) notamment pour les classes moyennes modestes", a-t-il expliqué, ajoutant que cette baisse doit être "financée par la baisse de la dépense publique." Il a par ailleurs marqué son "refus d'un big bang fiscal" qui risquerait de provoquer "le chaos et une augmentation des impôts pour des millions de Français". Bénédicte Peyrol, cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances, a plaidé pour s'assurer que la dépense publique soit "bien pensée". Elle a indiqué qu'une proposition de loi sera déposée par la majorité pour passer en revue les "observatoires, agences et organismes parapublics dont on peut questionner parfois la valeur ajoutée". Eric Woerth (LR) a reproché à l'exécutif de ne s'être "jamais remis en question" et dénoncé des "transferts massifs de charges entre contribuables". Parmi ses suggestions : une baisse de "10% des deux premières tranches de l'impôt sur le revenu", "la suppression de la hausse de la CSG pour tous les retraités" et la réindexation des pensions de retraites sur l'inflation "dès cette année". Lise Magnier (UDI-Agir) a proposé d'explorer d'autres pistes comme une "évaluation de l'efficacité des niches fiscales", tout en déplorant actuellement une "bougeotte fiscale". Les oppositions de gauche ont toutes réclamé le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), l'une des principales demandes des "gilets jaunes". La suppression de cet impôt, favorable "aux Français les plus riches" n'est "pas acceptable quand on demande des efforts à tous les autres", a estimé l'Insoumis Adrien Quatennens. Le patron du PCF Fabien Roussel a proposé de créer une "journée du patrimoine des plus riches de France" en leur demandant de donner "une journée de leur fortune" pour un meilleur partage des richesses. "Ce débat aurait pu être intéressant si nous avions une synthèse de toutes les remontées et si le gouvernement avait mis sur la table ses propres propositions...", a déploré quant à elle la cheffe de file du groupe PS Valérie Rabault. Les débats reprendront mercredi avec les deux dernières thématiques "démocratie et citoyenneté" et "organisation de l'Etat et des services publics".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 23:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
