<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 13:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La "chasse au diesel" risque de toucher "violemment l'emploi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012113045.zfbf1qzo.html</link>
   <description><![CDATA[La "chasse au diesel" menace "d'impacter violemment l'emploi" dans l'industrie automobile et notamment chez PSA, où "18.000 emplois européens dépendent" de ce type de moteur, s'inquiète mercredi le syndicat FO du constructeur français. Dans un communiqué, la première force syndicale du Groupe PSA exprime "sa vive inquiétude sur les conséquences industrielles, économiques et sociales de la véritable chasse au diesel qui s'intensifie depuis quelques mois". Selon FO, "18.000 emplois européens dépendent du diesel" au sein de l'entreprise qui, fin 2015, employait près de 88.000 salariés en Europe. Avec 5,5 millions de véhicules roulant au diesel, la France est la championne d'Europe des voitures "sales" selon une récente étude de l'ONG Transport et Environnement. Le gouvernement a promis de resserrer progressivement la fiscalité entre l'essence et le diesel, déjà redescendu à 52,7% des immatriculations neuves françaises depuis début 2016, contre 63,9% deux ans plus tôt. Mercredi, dans un rapport parlementaire, des députés, dont l'ancienne ministre PS Delphine Batho, préconisent la fin des avantages fiscaux du diesel en cinq ans et des normes européennes plus strictes. Cette politique représente une "menace sociale" qualifiée "d'immense" par le délégué central de FO-PSA Christian Lafaye, cité dans le communiqué, qui évoque "une aberration écologique mais aussi industrielle". Selon lui, le diesel est "une technologie propre" notamment parce qu'un moteur de ce type "consomme 25% de carburant en moins et émet 15% de CO^3 en moins". En ce sens, il dénonce "toute tentative idéologique pour freiner cette technologie et risquer d'impacter violemment l'emploi avec des conséquences sociales dramatiques". En cas de baisse continue des ventes diesel, FO réclame des aides pour les constructeurs afin qu'ils puissent "reconvertir leur outil industriel pour le maintenir en France". Les débats autour du diesel, accusé par EELV d'être responsable "de 42.000 morts prématurées par an", ont redoublé d'intensité depuis que Volkswagen a avoué il y a un an avoir truqué 11 millions de véhicules diesel pour les faire passer pour plus propres qu'ils n'étaient. jta/db/fm VOLKSWAGEN PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise la fin des avantages du diesel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012113037.ji201rs8.html</link>
   <description><![CDATA[Fin en cinq ans des avantages fiscaux du diesel, taxe carbone renforcée et voeu de normes européennes plus strictes: une mission parlementaire créée dans la foulée de l'affaire Volkswagen préconise un pacte écologique entre l'Etat et la filière automobile française. Le rapport de cette mission d'information est publié plus d'un an après le début du scandale aux moteurs truqués qui a ébranlé le constructeur allemand mais aussi mis en évidence d'importants dépassements des normes d'émissions européennes par les véhicules d'autres constructeurs en conditions réelles d'utilisation. "Le devoir de la représentation nationale est de tirer jusqu'au bout les leçons du +dieselgate+, et d'abord celle de la faillite du régulateur, dans sa mission de protection de la santé publique et d'encadrement des normes de pollution", estime la mission dans ce texte extrêmement détaillé publié mercredi et de plus de 500 pages. Fruit de dizaines d'auditions, visites et entretiens, ce travail dont la rapporteure est l'ancienne ministre de l'Ecologie et actuelle députée des Deux-Sèvres Delphine Batho, énonce 120 propositions avec comme credo la notion "d'organiser une rupture définitive avec l'automobile polluante et nocive". Le rapport insiste sur la nécessité d'obtenir une "refonte complète du cadre règlementaire européen, avec l'élaboration d'une norme Euro7 unique intégrant tous les paramètres de pollution" et la mise en place de "contrôles drastiques" et aléatoires pour s'assurer que cette norme est respectée à la lettre. Ce travail veut en outre "interdire expressément les techniques dites d'+ optimisation+ des protocoles d'homologation (...) en établissant une liste formelle et complète des pratiques proscrites". Les dispositifs "d'invalidation" des systèmes antipollution au nom de la protection des moteurs, qui sont au coeur de la problématique des dépassements de normes, devraient également être "strictement" prohibés. Mais le texte prend aussi acte du temps industriel et souligne qu'il faut fixer les normes antipollution cinq ans à l'avance, et définir "un objectif cible pour les nouveaux progrès à accomplir" à un horizon de dix ans. Si ses principes finissaient par être inscrits dans la loi, ce rapport pourrait porter un coup sévère au diesel dans les ventes d'automobiles neuves en France: il souhaite, au nom de "la neutralité technologique et fiscale", une "suppression progressive de tous les avantages fiscaux au diesel en cinq ans, y compris pour les véhicules d'entreprise". Il veut ainsi aller plus loin que les objectifs gouvernementaux de resserrer la fiscalité entre l'essence et le gazole qui figurent dans le projet de loi de finances 2017 récemment présenté, mais sans "graver dans le marbre" une convergence à terme. tq/ef/fm VOLKSWAGEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi montagne: les députés renforcent le volet numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161011220855.87uslj1c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé mardi soir les dispositions du projet de loi sur la montagne en faveur du déploiement du numérique et de la téléphonie mobile dans ces zones, sans toutefois satisfaire l'opposition. Plusieurs députés de droite mais aussi de gauche ont déploré le "retard" pris dans la couverture de ces territoires, avec des habitants se sentant "mis au ban du progrès", selon les mots de l'élu de Lozère Pierre Morel-A-l'Huissier (LR). Le numérique est un levier de développement économique, ont-ils aussi souligné, or "les opérateurs ne jouent pas le jeu" en ne couvrant pas les zones moins rentables. Cela fait "des années qu'on est roulés dans la farine", a aussi lancé Laurent Wauquiez, président de l'Association nationale des élus de montagne (Anem) et président par intérim des Républicains, tandis que le radical de gauche des Hautes-Alpes Joël Giraud a évoqué des pressions des opérateurs qui ont selon lui un "problème de déontologie vis-à-vis de la représentation nationale". Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, qui s'est dit "déterminé à trouver des solutions", a estimé qu'"il va falloir se montrer quelque peu directif". Mais l'opposition, qui aurait souhaité par exemple pouvoir contraindre les opérateurs à mutualiser leurs infrastructures mobiles, a jugé les ajouts insuffisants. Les exploitants de réseaux devront ainsi simplement faire droit aux "demandes raisonnables" d'accès à leurs infrastructures, selon l'amendement des rapporteures, Annie Genevard (LR) et Bernadette Laclais (PS), qui a été adopté. Le projet de loi prévoit notamment des "expérimentations de solutions innovantes" pour améliorer la couverture en montagne. La "pérennisation de ces expérimentations" sera "conditionnée à l'accès à un niveau de service au moins équivalent à celui du standard technologique retenu sur le reste du territoire", ont ajouté les députés. Par ailleurs, le déploiement du télétravail sera favorisé, de même que la création de télécentres (lieux où il est possible de télétravailler, avec connexion internet et poste de travail). Les zones de montagne seront en outre considérées comme prioritaires pour la couverture des "zones blanches" mobile. Les stations radioélectriques de téléphonie mobile construites en zone de montagne à compter de janvier 2017 ne seront pas imposées, en vertu d'amendements PS, LR et des radicaux de gauche. Enfin, le développement des radios locales sera facilité, grâce à une prise en compte par le gouvernement et le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) des contraintes géographiques et démographiques propres au milieu montagnard. Ces radios pourront diffuser via des émetteurs à la puissance majorée, afin de surmonter les obstacles naturels.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Attard accuse Baylet de violences passées contre une collaboratrice, le ministre riposte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161011164337.yne6bfu1.html</link>
   <description><![CDATA[En plein débat sur le projet de loi montagne, la députée écologiste Isabelle Attard a accusé mardi Jean-Michel Baylet de "violences" passées envers une collaboratrice, ce à quoi le ministre a rétorqué que ce dossier avait été classé sans suite par la justice. Sous les yeux ébahis de ses collègues dans un hémicycle dégarni, l'élue du Calvados (non inscrite), qui a porté plainte en juin pour harcèlement contre le député écologiste Denis Baupin, a pris la parole. "Le président de la République a dit vouloir un gouvernement exemplaire" et "la lutte contre les violences faites aux femmes est une exigence" pour lui, a-t-elle commencé. "Et pourtant, le 11 février 2002, vous étiez encore sénateur du Tarn-et-Garonne lorsque votre collaboratrice parlementaire a porté plainte contre vous à la gendarmerie de Toulouse", a lancé Mme Attard au ministre de l'Aménagement du territoire, de la Ruralité et des Collectivités territoriales. Et l'élue du Calvados d'ajouter: cette collaboratrice a déclaré avoir été "frappée au visage, à plusieurs reprises" et "vous avez enfermé votre collaboratrice chez vous", puis "chassé", la laissant dans la rue "entièrement dévêtue et pieds nus". Quand cette affaire est sortie, via le site Buzzfeed en mars 2016, "vous avez choisi le silence" et "vous ne serez jamais condamné, puisque vous avez acheté le silence de votre victime", a encore accusé Mme Attard, après une brève coupure de micro à la demande de la présidente de séance Laurence Dumont (PS). Elle n'a cependant pas pu prononcer au micro sa dernière phrase de son interpellation: "Comment osez-vous encore vous présenter à l'Assemblée nationale?". Peu après, le ministre lui a répliqué calmement: "On peut tout romancer, mais il y a eu une instruction judiciaire dans cette affaire et elle a été classée sans suite, ce qui prouve, vous l'imaginez, que les choses ne se sont pas passées comme vous le racontez". "Le procureur de la République n'aurait jamais classé sans suite si les choses étaient telles que vous le dites", a ajouté l'ancien président du parti radical de gauche (PRG) et ancien patron du groupe de presse La Dépêche, sans autre commentaire. Devant la presse, Mme Attard a ensuite affirmé que M. Baylet "a menti effrontément" dans l'hémicycle: "il n'y a jamais eu d'instruction judiciaire sur ce dossier puisqu'il a payé la victime pour qu'elle se taise", d'après elle. "J'ai demandé déjà la démission de Denis Baupin. Là, ce que je demande, c'est qu'il (Jean-Michel Baylet) sorte, qu'il démissionne de son poste de ministre", a déclaré la députée, considérant qu'il n'aurait "jamais dû être" nommé. "Peut-être qu'on devrait s'inspirer davantage d'autres gouvernements, d'autres pays qui dans ces cas-là ne nomment pas des personnes avec une plainte, accusés de violences faites aux femmes", a-t-elle suggéré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: l'Assemblée approuve largement le projet de loi sur l'égalité réelle en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161011161207.fqvb34if.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi à une large majorité en première lecture le projet de loi sur l'égalité réelle outre-mer, qui vise à réduire les écarts de développement entre populations ultramarines et de métropole. Le texte, qui doit maintenant être débattu au Sénat à majorité de droite, a été approuvé par 314 voix, contre 140 et 29 abstentions. Tous les groupes de gauche et l'UDI ont voté pour, alors que les élus Les Républicains ont émis "un vote négatif d'encouragement", selon la formule de leur orateur Philippe Gosselin. Le projet de loi, défendu par la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts, propose la création, dans chacune des onze collectivités d'outre-mer habitées, d'un "plan de convergence" pour déterminer un objectif de rattrapage avec la métropole en 10 ou 20 ans. Plan qui serait décliné ensuite en "contrats de convergence" de six ans entre Etat et collectivités locales, avec objectifs "contraignants" et "contrôles" sur l'avancée. Il s'agira d'abord d'établir un diagnostic, en définissant des indicateurs spécifiques à chaque territoire (décrochage scolaire, chômage, mortalité infantile, etc.), puis localement les mesures en découlant. Le gouvernement a donné son feu vert à plusieurs mesures sociales comme l'application dans les mêmes conditions qu'en métropole des prestations familiales pour les travailleurs indépendants, l'alignement progressif des taux et plafonds de ressources du complément familial ou une extension de l'assurance vieillesse des parents au foyer permettant de bénéficier de points retraite supplémentaires. Ces mesures étaient "attendues", a souligné la ministre dans un communiqué après le vote, évoquant aussi des dispositions "très concrètes" pour "renforcer la continuité territoriale, mieux ancrer les territoires dans leur espace régional, encourager les mobilités, assurer les conditions de la lutte contre la vie chère, ou intensifier les efforts en faveur du logement". Les députés ont également prévu d'expérimenter la scolarité obligatoire de 3 à 18 ans (au lieu de 6 à 16 ans) dans les Dom à compter de la rentrée 2018 ou créé une aide au retour pour les ultramarins dans les cinq ans après une formation. Avec la présidentielle en arrière-plan, ce texte, qui découle des 60 engagements de campagne de François Hollande, constitue un enjeu important pour le chef de l'Etat, les 2,5 millions d'ultramarins ayant massivement voté pour lui en 2012. Le chef de file du Front de gauche André Chassaigne a salué des "avancées", mais a demandé "pourquoi avoir attendu la fin du quinquennat". Pour l'UDI Maina Sage (Polynésie française), ce projet de loi rappelle que "la France n'est pas qu'hexagonale" et que "les disparités au sein de l'Hexagone sont sans commune mesure avec celles que vivent les outremers". "Le gouvernement a pris beaucoup de temps pour prendre la mesure de ce qu'il fallait faire. Il y a des choses positives, des progrès, mais tout ça est un peu dans le méli-mélo. Laissons le Sénat travailler", a jugé Philippe Gosselin (LR) pour justifier le vote majoritairement négatif de son groupe. La ministre a, elle, salué l'adoption d'un "projet de loi ambitieux et juste", actant "un nouveau modèle stratégique de développement qui permettra de libérer les potentiels des Ultramarins" et confortant "l'édifice républicain".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baylet défend "un nouveau pacte de la Nation" avec la montagne à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161010231141.fribiqto.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, a défendu lundi à l'Assemblée le projet de loi montagne comme un "nouveau pacte de la Nation" avec ces territoires, s'engageant à faire évoluer le texte pour pouvoir régler les quelques "points d'achoppement". Examiné en première lecture jusqu'à mercredi, le projet de loi "réactualise" les grands principes sur la politique de la montagne qui avaient peu évolué depuis la loi fondatrice de 1985. Il comprend aussi des mesures concrètes pour les quelque 10 millions de montagnards afin d'améliorer l'accès au numérique, mieux protéger et loger les saisonniers ou encore favoriser l'accès à l'école. A l'ouverture des débats, M. Baylet a souligné que ce "second acte de la loi montagne", qui ne remet pas en cause "les grands équilibres" du texte de 1985 adopté à l'époque à l'unanimité, avait fait l'objet d'une "co-construction" avec les acteurs de la montagne. Inspiré d'un rapport parlementaire des députées Annie Genevard (LR) et Bernadette Laclais (PS) de juillet 2015, le texte a aussi la particularité d'avoir ce "duo politiquement mixte" pour rapporteures, une "première" sur un texte du gouvernement, a souligné Mme Genevard. Le ministre radical de gauche du Tarn-et-Garonne a plaidé pour que cette approche "transpartisane" se poursuive dans l'hémicycle et dit souhaiter que "le texte soit adopté par la majorité la plus large", notant que "les points d'achoppement ne concernent à ce stade que quelques sujets". Il a notamment estimé que l'examen en séance devait permettre d'aller "plus loin" sur la question du numérique, plaidant également pour parvenir à "un consensus" sur la création dans les parcs nationaux et les parcs naturels régionaux d'espaces pour privilégier les espèces végétales et animales, une mesure qui inquiète éleveurs et agriculteurs. Sur le principal point de blocage que constitue la réforme des Unités touristiques nouvelles (UTN) - l'inscription de ces opérations de développement dans les documents d'urbanisme inquiétant les stations, qui craignent notamment des procédures rallongées - le ministre s'est dit convaincu de pouvoir "emporter l'adhésion sur tous les bancs" via un amendement visant à encadrer les délais. "Chacun pressent que le sort de la loi est lié à ce point crucial", a souligné de son côté Mme Genevard. Un peu plus tard, Laurent Wauquiez, président de l'Association nationale des élus de montagne (Anem) et président par intérim des Républicains, a dit souhaiter "ardemment" que le texte soit adopté à l'unanimité. Mais, a prévenu l'élu de Haute-Loire, il y a "une condition": que soit réglé ce dossier "épineux" des UTN. Dans la soirée, les députés ont notamment adopté, après en avoir longuement débattu, l'article 1er du texte qui réactualise les grands principes de la politique nationale de la montagne. Contre l'avis du gouvernement, qui a pointé un risque d'inconstitutionnalité, ils ont donné leur aval à des amendements à cet article "socle", portés par plusieurs élus LR et avec le soutien d'André Chassaigne (FG), qui stipulent que "le principe d'égalité démographique" peut être adapté pour assurer "une représentation équitable des territoires de montagne". Les députés ont également voté l'article qui permet des dérogations en matière de politiques publiques en montagne et décidé que "dans son principe", la dotation globale de l'Etat aux collectivités (DGF) doit prendre en compte les surcoûts de la montagne, un point ardemment défendu par les élus LR. Quelque 385 amendements restent à examiner d'ici mercredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 01:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Promulgation de la loi sur le numérique, publiée au Journal Officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161008123757.iop5mi7j.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf mois après de premières discussions à l'Assemblée nationale, la loi sur le numérique portée par Axelle Lemaire, secrétaire d'Etat au Numérique, a été promulguée et publiée samedi au Journal Officiel. Couvrant un spectre large de situations, ce texte prévoit notamment un certain encadrement pour les plateformes de logement locatives de type Airbnb. La loi prévoit notamment une ouverture accrue des données publiques ("open data"), et vise une meilleure protection pour les internautes ainsi qu'un accès amélioré à internet. Consensuel pour certains, édulcoré pour d'autres, le texte, nécessaire pour "actualiser le logiciel" de la République selon Mme Lemaire, avait été adopté en juillet par l'Assemblée puis, définitivement, par le Sénat fin septembre. A cette occasion, la présidente de la commission de l'éducation, de la culture et de la communication au Sénat, Catherine Morin-Desailly (UDI-UC), avait évoqué "un texte avec quelques avancées mais aussi de grandes faiblesses, dues à un manque d'audace et d'ambition". Les internautes pourront par exemple mieux maîtriser leur présence en ligne et seront mieux protégés contre les comportements abusifs. Ils bénéficieront notamment d'un droit à la "mort numérique" ou encore d'un droit à l'oubli pour les mineurs. La Commission nationale de l'informatique et des libertés disposera par ailleurs de nouvelles capacités de sanctions. La loi doit permettre également une plus grande transparence de l'action des acteurs publics et d'intérêt général, avec le développement de l'"open data" par défaut dans le secteur public et les concessions publiques. Les territoires pourront s'appuyer sur les dispositions de la loi pour accélérer le déploiement des réseaux numériques. Enfin, les plateformes de logement locatives de type Airbnb verront leur activité plus encadrée, le texte prévoyant pour certaines communes de rendre obligatoire l'enregistrement de locations ponctuelles via des sites internet, un numéro de déclaration devant être publié dans l'annonce. La plateforme devra notamment veiller à ce que le logement ne soit pas loué plus de 120 jours par an.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande veut abaisser le seuil du référendum d'initiative populaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161006174558.j0jb3s5c.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a dit jeudi vouloir abaisser le seuil pour l'organisation d'un référendum d'initiative populaire, procédure aujourd'hui "verrouillée", et souhaiter mieux "reconnaître" le "droit de pétition". Ainsi, les citoyens "peuvent aussi être à l'initiative de la loi", a déclaré le président de la République, dans un discours à la fin du premier jour du colloque "Refaire la démocratie" organisé dans les locaux de l'Assemblée nationale. "Il existe dans notre Constitution une procédure à ce point verrouillée qu'elle n'est par définition pas utilisée, c'est le référendum d'initiative populaire", dont "les seuils doivent être abaissés", a plaidé ce possible candidat à un nouveau quinquennat en 2017, sans préciser ces nouveaux seuils. "Aujourd'hui, il faut 4,5 millions de citoyens, et avec une initiative qui appartient aux parlementaires", a-t-il ajouté, en soulignant qu'"il faut garder des systèmes de contrôle" car "on voit bien l'abus qui pourrait en être fait". C'est la réforme constitutionnelle de 2008 sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy qui a prévu, sous de strictes conditions, ce référendum d'initiative partagée, nécessitant le soutien d'un dixième des électeurs à une initiative parlementaire. Plusieurs candidats à la présidentielle, du FN au socialiste Arnaud Montebourg, veulent instaurer un véritable référendum d'initiative populaire, comme en Suisse ou en Italie. "En attendant, a poursuivi le chef de l'État, il y a le droit de pétition que nous devons reconnaître, et le Parlement pourrait être tenu d'organiser un débat dès lors que 500.000 signatures auraient été recueillies sur une proposition". Actuellement, les pétitions reçues à l'Assemblée sont classées ou renvoyées à un ministre, mais pas débattues dans l'hémicycle. Depuis la dernière réforme constitutionnelle, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) peut être saisi par voie de pétition par au moins 500.000 personnes, une possibilité restée lettre morte jusqu'à présent. La pétition adressée en février 2013 par des opposants au mariage pour tous avait en effet été jugée irrecevable. François Hollande a en outre évoqué la création d'"un droit d'amendement citoyen, s'il est là aussi suffisamment encadré", afin de "faire entendre les préoccupations des citoyens au Parlement". L'idée d'amendements soutenus par un certain nombre d'internautes est portée notamment depuis 2014 par le député et porte-parole du PS Olivier Faure, et a été reprise par le parti dans la motion majoritaire au dernier congrès. La loi sur le numérique a donné l'occasion en 2015 de la tester en amont du processus institutionnel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 19:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande veut "revoir entièrement la procédure législative" et créer "une procédure expresse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161006173617.th60ud3c.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a plaidé jeudi pour "revoir entièrement la procédure législative", avec notamment une nouvelle "procédure expresse" fixant 70 jours au Parlement pour examiner un projet de loi, et une seule lecture par Chambre pour les textes en urgence. Convaincu que la "fabrique de la loi" est un "enjeu majeur", le président de la République a fait, lors d'un colloque à l'Assemblée nationale, plusieurs propositions pour combler le "décalage de plus en plus flagrant entre le temps exigé par le mode d'élaboration de la loi et la rapidité attendue par les citoyens". Des pistes inspirées des travaux des secrétaires d'Etat Thierry Mandon et Matthias Fekl. "Nous ne souffrons pas de trop de lois, mais de lois trop longues", et cela explique ce "sentiment d'impuissance", voire de "mépris" ressenti selon lui par les Français. Car la "durée n'est même plus un gage de qualité quand un projet de loi revient sept fois en séance publique, souvent avec les mêmes participants, qui quelquefois répètent les mêmes discours et la plupart les mêmes votes", a insisté cet ancien député. Dans un tacle à certains candidats à la primaire de la droite, tel Jean-François Copé, qui défendent un recours accru aux ordonnances, M. Hollande a rappelé qu'elles étaient soumises à des "navettes" et délais similaires à ceux des projets de loi. "Ils se disent qu'en contournant le Parlement, pour remettre en cause le modèle social, ils pourraient contourner le peuple, mais ils vont le retrouver au coin de la rue", a lancé celui qui annoncera en décembre s'il brigue ou pas un second quinquennat. En revanche, a plaidé le chef de l'Etat, il faut "entièrement revoir la procédure législative" et "savoir prendre le temps nécessaire pour aborder les grandes questions de société (les lois bioéthiques, les libertés...), mais pouvoir se limiter à une seule lecture dans chaque assemblée pour les textes où l'urgence est prononcée". Les amendements devraient pouvoir être adoptés en commission, et leur dépôt réduit "au minimum" en séance, selon son discours. "Je suis même pour une procédure expresse", fixant "un délai limité" de 70 jours pour examiner un projet de loi, comme la Constitution le prévoit déjà pour les lois de Finances, a-t-il détaillé. Et "les lois doivent entrer en vigueur dans un délai prévu par les textes", mission revenant "au gouvernement et à l'administration", a ajouté M. Hollande. L'évaluation des lois doit enfin "être approfondie" et "laissée au Parlement, avec des moyens supplémentaires", selon le président de la République. Même si "j'ai beaucoup de respect pour la Cour des comptes -j'ai dû en être membre dans un moment de ma vie-, elle est devenue une instance d'évaluation, alors que c'est au Parlement" de le faire d'abord, a-t-il glissé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: au lieu de "parler d'identité", consacrer du temps "à notre démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161006084838.03qezpyi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a plaidé jeudi pour consacrer "un peu de temps à notre démocratie" plutôt que "de parler d'identité", visant notamment la droite. Ouvrant à l'hôtel de Lassay deux jours de colloque "Refaire la démocratie", lors duquel François Hollande prononcera un discours en fin de journée, M. Bartolone a formé "le voeu que le débat sur la démocratie vive et mobilise, notamment à l'occasion de la campagne qui s'annonce et par-delà les échéances électorales". "Et si, au lieu exceptionnellement de parler d'identité, nous consacrions un peu de temps à notre démocratie?", a proposé ce député de Seine-Saint-Denis, invitant aussi les Français à "débattre et à déterminer ensemble le chemin que devra demain emprunter notre Nation". Le président de l'Assemblée a rappelé les 17 propositions pour des "institutions du XXIe siècle" faites il y a un an par un groupe de travail composé de politiques de tous bords et de personnalités qualifiées, qu'il coprésidait avec l'historien Michel Winock. Ainsi, "le septennat non renouvelable est devenu, à la surprise générale, la nouvelle mesure phare à promouvoir et à défendre dans les meetings et sur les plateaux télé", a-t-il glissé, un brin ironique, se disant "pas sûr que toutes les conséquences politiques du quinquennat et de l'inversion du calendrier électoral (présidentielle puis législatives) aient été véritablement anticipées". Plus tôt sur France Inter, M. Bartolone a répété vouloir améliorer "le processus de la loi" car "nous perdons trop de temps", notamment dans la discussion générale des textes et dans les débats sur les amendements déjà discutés en commission. L'approfondissement du chantier de la fabrique de la loi devrait figurer dans le discours du chef de l'Etat, de sources concordantes. Les anciens présidents de la République Nicolas Sarkozy et Valéry Giscard d'Estaing, invités au colloque, ont décliné: "le premier pour des raisons d'agenda, le second parce qu'il ne souhaitait pas s'exprimer à la veille des primaires et de la campagne présidentielle", a précisé le président de l'Assemblée dans son discours d'ouverture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande "peut se réinstaller" - Bartolone, PS - (France Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161006074800.cieyq2v3.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale: "Je soutiendrai François Hollande s'il annonce sa candidature" "Je crois qu'il peut se réinstaller" En Iran, en Algérie, lors du G7 à Tokyo, "je me rends compte que lorsque les étrangers parlent du président de la République française, ils n'en parlent pas de la même manière. Eux le jugent en fonction de l'action qui est la sienne. En France, pour le moment, on le juge par rapport au candidat Hollande. Je crois qu'avec le moment où nous allons rentrer, où il va y avoir des candidats de droite, de toutes sensibilités, on jugera et on aura une approche du président Hollande en fonction de ce qu'il a fait et de ce qu'il propose, comparé non pas à ses promesses de la dernière campagne électorale, mais par rapport à ce que propose la droite" En 2012, "la situation était beaucoup plus grave qu'on ne peut l'imaginer".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 09:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve une aide au retour pour les ultramarins dans les 5 ans après une formation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161005230742.21ck1hje.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé mercredi soir l'examen du projet de loi sur "l'Egalité réelle outre-mer", après avoir amendé le texte, notamment pour prévoir une aide au retour pour les ultramarins dans les cinq ans après une formation. Les députés ont ainsi adopté un amendement du gouvernement qui stipule que "le fonds de continuité territoriale peut financer des aides et mesures destinées à faciliter le retour des résidents ultramarins dans leur collectivité d'origine dans les cinq ans après l'accomplissement d'une période de formation en mobilité". "Pendant cinq ans, la personne qui est partie (formation, stage, études), pourra revenir sur le territoire, après s'être enrichie d'études mais aussi d'expériences professionnelles", a expliqué la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts, estimant que "c'est important pour revivifier des territoires qui se sont vidés". Selon elle, il faut changer l'approche en matière de mobilité "qui consistait uniquement à parler de la mobilité aller", et commencer "à penser au retour". Le rapporteur Victorin Lurel (PS), élu de Guadeloupe et ancien ministre des Outre-mer, a salué cette mesure, estimant qu'au vu de la démographie en outre-mer, il fallait "faire revenir celles et ceux qui sont dans la force de l'âge". Serge Letchimy (apparenté PS), élu de Martinique et rapporteur pour avis, a plaidé aussi pour "cette migration retour" et salué "une décision majeure". Peu avant, les députés avaient adopté un autre amendement prévoyant un rapport pour étudier la possibilité de prise en charge des frais d'accompagnement d'un enfant par l'un de ses parents pour toutes les évacuations sanitaires alors qu'à l'heure actuelle, si l'enfant est accompagné par un médecin, les frais de transport du parent ne sont pas pris en charge. Les députés ont par ailleurs approuvé l'aide au voyage pour se rendre aux obsèques d'un parent, introduite dans le projet de loi en commission. A l'initiative du gouvernement, ils ont ajouté une disposition pour couvrir les décès survenant pendant une évacuation sanitaire. Dans la soirée, les députés ont aussi décidé de consacrer dans la loi les dates des journées de commémoration de l'esclavage et d'hommage aux victimes de l'esclavage des 10 mai et 23 mai, un point sur lequel la ministre s'en est remis à la sagesse des élus, plaidant pour que "la discussion continue" sur ce sujet. Le volet visant à renforcer la lutte contre l'orpaillage illégal en Guyane a par ailleurs été complété d'une mesure d'exception dans le cadre du dispositif Harpie (opération de l'armée, ndlr), qui prévoit d'étendre les pouvoirs de police judiciaire aux officiers et aux agents de police judiciaire sur l'ensemble du territoire guyanais. Partant du principe que "l'égalité réelle passe aussi par une meilleure connaissance des choix démocratiques exprimés par les territoires ultra-marins" et alors que les ultramarins se sentent parfois un peu "oubliés" lors des soirées électorales, un amendement du gouvernement stipule que le secteur public audiovisuel doit diffuser "les résultats des élections générales pour l'ensemble du territoire de la République", le CSA devant veiller au respect de ces dispositions. Parmi les autres amendements adoptés lors de cet examen en première lecture, l'Assemblée a aussi décidé que les observatoires des violences faites aux femmes qui pourront être mis en place selon le projet, seront chargés d'étudier plus globalement les inégalités entre les femmes et les hommes, avec une attention particulière à la problématique des violences. Le vote solennel sur l'ensemble du texte, une "marche vers l'égalité", selon le gouvernement, est prévu mardi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 01:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée consacre les dates des deux journées nationales liées à l'esclavage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161005185902.6l03ksff.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi des amendements au projet de loi sur "l'Egalité réelle outre-mer" visant à consacrer dans la loi les dates des journées de commémoration de l'esclavage et d'hommage aux victimes de l'esclavage des 10 mai et 23 mai. Sur ces amendements, portés par le rapporteur Victorin Lurel (PS) et François Pupponi (PS), la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts s'en est remis à la sagesse des députés, indiquant que le gouvernement souhaitait que "la discussion continue" sur ce sujet. Les amendements adoptés lors de l'examen de ce texte en première lecture, stipulent que "la République française institue la journée du 10 mai comme journée nationale de commémoration de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, et celle du 23 mai comme journée nationale en hommage aux victimes de l'esclavage colonial". Le 10 mai est la date retenue pour la journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, célébrée depuis 2006 et issue de la loi Taubira de reconnaissance de la traite et de l'esclavage comme crime contre l'humanité (2001). Le 23 mai est la date de l'abolition de l'esclavage en 1848 et a été marquée par une grande marche silencieuse d'ultra-marins en 1998. Dans l'exposé des motifs de son amendement, M. Pupponi note que "les dates du 10 et du 23 mai sont aujourd'hui célébrées et reconnues par les institutions de la République", mais fait état d'une "relative faiblesse juridique" autour de ces dates qui reposent sur une circulaire de 2008, jugeant important que celle-ci soit "consolidée". Dans l'hémicycle, où le vote de ces amendements a été ponctué d'applaudissements, M. Lurel a mis en avant un texte "symbolique", François Pupponi y voyant "un moment particulièrement important" qui permettrait "d'assurer juridiquement" la réalité de ces deux dates. La ministre des Outre-Mer Ericka Bareigts a relevé pour sa part que "depuis 2012, le gouvernement et le président de la République en particulier, a mené une tâche très importante autour de la mémoire". Elle a estimé que ces amendements constituaient "une nouvelle étape dans la construction de la mémoire de France en instituant les deux journées" en question. "Je tiens ici à souligner que le gouvernement travaille aujourd'hui à la préfiguration d'une fondation, dont la mission est présidée par Lionel Zinsou, sur l'histoire de la mémoire de l'esclavage qui aura vocation à porter cet enjeu", a-t-elle indiqué, avant d'ajouter que le gouvernement souhaitait donc "que la discussion continue sur tous ces sujets".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: doublement des investissements pour la construction d'écoles primaires (Bareigts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161005173750.lg5ip43o.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer Ericka Bareigts a annoncé mercredi un doublement des investissements pour la construction d'écoles primaires à Mayotte, une décision qu'elle a jugée "urgente et nécessaire" pour ce département où elle s'était rendue la semaine dernière pour son premier voyage officiel. Lors de l'examen à l'Assemblée du projet de loi sur "l'Egalité réelle outre-mer", Mme Bareigts a souligné qu'à Mayotte, il y avait "une mobilisation importante pour toute la partie construction de l'immobilier du secondaire, collège et lycées", avec une programmation d'investissements de 50 millions d'euros par an. "J'ai été très touchée par le premier degré, parce que sur le premier degré, il me semble que nous devons faire un effort supplémentaire", a-t-elle indiqué. "Nous sommes en moyenne autour d'un peu plus de 10 millions d'euros par an. Le besoin est autour de 40 millions par an. J'ai décidé après la visite faite à Mayotte de doubler l'investissement sur le premier degré, donc nous ne ferons pas dix, mais 20 (millions d'euros)", a-t-elle indiqué dans l'hémicycle. "Comme ça nous allons accélérer pour que les enfants du premier degré à Mayotte puissent rapidement avoir des écoles dignes de ce nom, dignes de la République", a-t-elle poursuivi, jugeant cette décision "absolument urgente et nécessaire". La moitié de la population du département de l'océan Indien a moins de 17 ans et demi et 84% des personnes vivent sous le seuil de pauvreté. L'île a des besoins importants en matière sociale, notamment sur l'éducation et la santé et connaît un taux de chômage de 36,6%. Depuis le début de l'année, les crises se sont succédé dans le 101e département de France. Il a connu en février une série d'actes de violence aux abords et à l'intérieur des établissements scolaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire, vote à points, dès 16 ans: un proche de Valls pour changer "radicalement" le processus électoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161005161524.pxc8vry9.html</link>
   <description><![CDATA[Vote obligatoire, vote à points, majorité électorale à 16 ans: le sénateur PS Luc Carvounas, proche de Manuel Valls et défenseur d'une réforme des institutions, plaide pour une "transformation radicale de notre processus électoral", dans une tribune à paraître jeudi dans Le Huffington Post. A la veille d'un colloque qui se tiendra jeudi et vendredi à l'Assemblée, avec un discours de François Hollande en point d'orgue, M. Carvounas écrit : "le président de la République s'apprête à rappeler que la réforme de nos institutions sera à n'en pas douter l'un des thèmes majeurs de l'élection présidentielle à venir". "Chaque candidat putatif aujourd'hui déclaré y va de sa proposition, de l'extrême gauche à l'extrême droite", dit-il. Auteur d'un livre appelant à réinventer les institutions, ancien membre du groupe de travail copiloté par Claude Bartolone et l'historien Michel Winock, le sénateur-maire d'Alfortville (Val-de-Marne) estime que "la transformation radicale de notre processus électoral sera l'une des clés d'une réforme institutionnelle innovante et réussie". Il plaide pour le vote obligatoire, "non pas pour infantiliser les individus, mais bien pour rappeler de manière pédagogique à tout un chacun l'importance de la participation électorale". Pour laisser cependant aux citoyens "le choix de ne pas choisir", il appelle aussi à "reconnaître pleinement le vote blanc". Par souci d'"affiner" la "représentativité politique" mais aussi d'"affaiblir les extrêmes", M. Carvounas suggère encore de passer du "vote simple (exemple +je vote pour A ou je vote pour B ou je vote pour C...+) au vote gradué", consistant "davantage à noter les différents candidats qu'à en choisir un seul". "Nous pourrions imaginer le système suivant : chaque électeur disposerait de 4 points à répartir selon sa convenance. Par exemple, 3 points pour le candidat A, 1 point pour le candidat B, et O pour les candidats C et D ; ou bien 1 point pour le candidat A, 2 points pour le candidat B, 0 pour le C et 1 point pour le D", détaille M. Carvounas. Anticipant les critiques sur la pertinence de sa suggestion, il propose un rapport parlementaire pour évaluer les conditions de sa réalisation. Comme marque de "confiance" en la jeunesse, cet élu de 45 ans défend à nouveau l'abaissement de la majorité électorale à 16 ans, qui pourrait être expérimenté aux prochaines élections locales. "Lorsqu'on est à l'âge d'avoir un compte bancaire, de percevoir un salaire, de payer ses impôts, comment comprendre que le droit de vote ne soit pas accordé?", demande-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
