<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement pour une "discussion" sur "l'avenir" de la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212142423.3s309ika.html</link>
   <description><![CDATA[Les ministres de l'Intérieur Bernard Cazeneuve et des Finances Michel Sapin invitent l'Assemblée et le Sénat à une "discussion" sur "l'avenir" de la réserve parlementaire, qui sert à financer des projets dans les circonscriptions, dans un courrier révélé jeudi par la Cour des comptes. Ce courrier, en réponse à un référé de la Cour adressé en novembre aux ministres, par qui transitent les demandes de subventions, a été dévoilé peu avant la publication jeudi après-midi de l'utilisation en 2014 de la réserve des députés, d'un montant de 80 millions d'euros au total. La Cour estimait dans son référé qu'"au-delà d'un effort de transparence financière récent qu'il faut saluer, les nombreuses difficultés et le coût de gestion de cette procédure particulière justifieraient une réforme profonde". "L'évolution de ce dispositif ne peut être envisagée qu'en associant pleinement les deux assemblées. Une discussion doit donc être engagée entre les différents acteurs sur l'avenir de ce dispositif", répondent MM. Cazeneuve et Sapin dans leur courrier commun. Ils soulignent "l'amélioration de la gestion" récente ainsi que "de la procédure d'instruction des dossiers de demande de subvention". "Le ministère de l'Intérieur s'engage également à ce que les procédures de contrôle préalable au versement de l'aide et de suivi de la réalisation des projets soient renforcées", est-il précisé. Mais pour ce qui concerne "l'efficacité du dispositif", ils renvoient aux assemblées. "La majorité des crédits est répartie entre les parlementaires ou groupes politiques" sans que "le ministère de l'Intérieur n'interfère dans le choix des bénéficiaires ou des projets", notent les ministres, qui ne peuvent ainsi "remettre en cause des décisions d'opportunité sauf si elles contreviennent à des dispositions règlementaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale encourage la fusion de communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211193304.9296hma5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté définitivement, avant le Sénat le 19 février, une proposition de loi socialiste facilitant la fusion de communes, afin de tenter de diminuer le nombre de celles de très petite taille. Les tentatives en ce sens ont jusqu'à présent échoué puisque 27.000 des quelque 36.700 communes comptent moins de 1.000 habitants, dont 3.500 moins de 100. Voulue par l'Association des maires de France, cette proposition de loi a été votée par l'ensemble des groupes, sauf le Front de gauche, vivement attaché au maintien des communes actuelles. Elle prévoit une aide financière et des facilités juridiques lorsque des communes fusionnent pour créer une "commune nouvelle" statut créé en 2010 sans grand succès. Voté par l'Assemblée fin octobre, le texte a été adopté en décembre par le Sénat en des termes différents sur certains points. Une commission mixte paritaire députés-sénateurs a élaboré la version commune votée mercredi par les députés et soumise le 19 février au vote des sénateurs. Le texte maintient le mandat de l'ensemble des conseillers municipaux des anciennes communes jusqu'aux élections suivantes. Ils siègeront au sein du conseil municipal de la commune nouvelle. Il prévoit que l'institution de communes déléguées au sein de la nouvelle commune, et correspondant aux anciennes communes, sera de droit sauf décision expresse contraire. Il instaure aussi un pacte financier garantissant pendant trois ans le niveau des dotations budgétaires des communes qui se lanceraient en 2015 ou 2016 dans la création de communes nouvelles de moins de 10.000 habitants. Comme l'avait voté le Sénat, la loi Littoral ne s'appliquera pas à l'ensemble du territoire d'une commune nouvelle, mais seulement au territoire des anciennes communes qui y étaient soumises. Depuis 1950, le nombre de communes a été réduit de 87% en Suède, de 75% en Belgique et de 41% en Allemagne, mais de seulement 5% en France. La loi Marcellin de 1971 permettait la fusion administrative simple de communes ou une fusion-association. Après quelques centaines de fusions les premières années, elle sont devenues ensuite ponctuelles. 22 communes se sont séparées depuis 2000. Seulement moins d'une vingtaine de communes nouvelles ont été créées depuis l'instauration de ce statut en 2010.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 20:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une dizaine de députés de l'opposition proposent une "journée du vivre ensemble"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211162029.22nq42bw.html</link>
   <description><![CDATA[Une dizaine de députés de l'opposition proposent d'instaurer une "journée républicaine" sur le "vivre ensemble" et "le partage des valeurs communes de la République", pour perpétuer "l'esprit du 11 janvier" des manifestations contre les attentats. L'élu UDI de la Meuse, Bertrand Pancher, a indiqué mercredi avoir déposé à l'Assemblée une proposition de résolution en ce sens, qui a été signée par le président de son parti, Jean-Christophe Lagarde, et des collègues centristes, mais aussi par des députés UMP tels Daniel Fasquelle, Marc-Philippe Daubresse, Arlette Grosskost ou Pierre Morel-A-l'Huissier. Les marches du 11 janvier "ont démontré, par leur ampleur sans précédent, leur spontanéité et leur ferveur, l'attachement indéfectible de nos concitoyens aux trois mots qui constituent notre devise: Liberté, Égalité et Fraternité", selon l'exposé des motifs de ce texte. Selon ces élus, "ces manifestations - qui ont revêtu un caractère historique - ne doivent pas rester lettre morte" et "il revient aux politiques d'écouter cette expression citoyenne et de proposer les voies et moyens pour lui permettre de s'exprimer complètement". Ils demandent que "la République française organise dans les trois mois qui viennent une journée nationale permettant - via des événements organisés par les institutions de la République et les institutions privées - l'expression citoyenne sur le +vivre ensemble+ et les valeurs communes de la République".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Roger Hanin "grand acteur" et "compagnon discret" de Mitterrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211160258.sjn84mdz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a salué mercredi en Roger Hanin "le compagnon discret de François Mitterrand" et "un grand acteur" qui représentait "la chaleur, la vivacité et l'élégance des caractères méditerranéens". "A la fois j'aurai le souvenir du compagnon discret de François Mitterrand -on le voyait souvent dans son sillage mais très silencieux sur les affaires politiques à l'époque de François Mitterrand-, et d'un grand acteur", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée. "C'était aussi cela, la saveur du monde de la Mitterrandie: c'était des personnages finalement très différents et qui réussissaient à composer un tableau très solidaire", a-t-il commenté. Influençait-il François Mitterrand d'une façon ou d'une autre? "Je suis incapable de répondre à cette question mais je ne suis pas certain qu'il y avait beaucoup de gens qui étaient capables d'influencer le président Mitterrand." "Acteur populaire, accessible et apprécié des Français, le talent de Roger Hanin avait également séduit les plus grands réalisateurs de son temps, comme Luchino Visconti, Jean-Luc Godard ou Claude Chabrol", a aussi souligné Claude Bartolone. "Ce natif d'Alger représentait également pour ses concitoyens la chaleur, la vivacité et l'élégance des caractères méditerranéens", a ajouté le président de l'Assemblée, lui-même né en Tunisie. "Insatiable amant de sa terre natale, grand connaisseur des cultures méridionales, ce narrateur singulier des événements les plus historiques comme les plus intimes demeurera dans l'imaginaire national comme un symbole de l'universalité de la culture française."]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé hostile à une réforme de la Constitution, critique de la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211152809.9uh5mlgk.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre UMP, Alain Juppé, s'est montré mercredi hostile à une réforme des institutions, hormis une baisse du nombre de parlementaires, et critique de la réforme territoriale, "sans queue ni tête". "Autant je suis partisan de réformes vigoureuses et profondes dans une série de domaines, autant en matière institutionnelle, je suis plutôt conservateur", a déclaré M. Juppé devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), répondant à une question sur le différend entre le président PS de l'Assemblée, Claude Bartolone, et son homologue UMP du Sénat, Gérard Larcher, autour de l'évolution de la chambre haute. Après avoir ironisé sur un différend "dont les échos ne se sont pas déportés très au-delà du périmètre qui va d'ici (l'Assemblée) au Sénat", le maire de Bordeaux a défendu le statu quo de la Constitution et de la quasi totalité des institutions. "Il n'y a qu'en France que, pour résoudre les problèmes, on change de Constitution (...) Je pense qu'il faut rester fidèle à l'esprit de cette Constitution, à la prééminence du président de la République, au parlementarisme rationalisé dont parlait le général de Gaulle", a estimé cet élu UMP. M. Juppé a aussi plaidé pour conserver "le scrutin majoritaire, essentiel à la stabilité politique", surtout dans la période actuelle, reconnaissant un point de "désaccord" avec le président du Modem et maire de Pau, François Bayrou, favorable à une dose de proportionnelle. S'il a réaffirmé qu'"on peut diminuer certainement le nombre de parlementaires - 577 députés plus 348 sénateurs, ça fait beaucoup" - et qu'"il faudra certainement le faire", il a glissé qu'il ne pensait "pas qu'une remise en cause du bicamérisme soit une urgence nationale". Interrogé sur la réforme territoriale, il a expliqué "à titre personnel et comme élu local" jouer "à fond le jeu de la métropolisation" au niveau de la Communauté urbaine de Bordeaux, mais a critiqué le reste de la réforme territoriale (nouvelle carte des régions, réforme des compétences) "sans queue ni tête". A ses yeux, "le problème n'était pas la taille des régions", et la création de grandes régions allant par exemple "de la Creuse jusqu'à Pau" aura comme conséquence "le maintien des départements" et "ne va rien simplifier et coûter plus cher", a considéré cet ancien chef de gouvernement. Il a également décrié un "calendrier aberrant" de la réforme des compétences des collectivités territoriales, qui va conduire à élire en mars des conseillers départementaux "sans savoir ce qu'ils vont faire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi handicap: les associations protestent contre les nouveaux délais pour l'accessibilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211144207.3yvo166o.html</link>
   <description><![CDATA[Dix ans après la loi sur le handicap, quelque 200 personnes, dont de nombreux handicapés, ont protesté mercredi devant l'Assemblée nationale, à Paris, contre les nouveaux délais et l'allègement des normes d'accessibilité. "Accéder, c'est exister", "liberté, égalité, accessibilité": les slogans ornaient ballons et pancartes des membres d'une quarantaine d'associations réunies au sein du "collectif pour une France accessible" et rassemblés sur une place Edouard-Herriot (7e arrondissement) remplie. Des manifestations avaient lieu en parallèle dans une trentaine de villes de province. Sur l'estrade, les intervenants se sont succédé, traduits en langue des signes, pour dénoncer les retards de mise en accessibilité des lieux publics, commerces, restaurants et moyens de transport, et interpeller les élus et l'opinion publique. La loi de 2005 prévoyait une échéance de 10 ans pour réaliser les aménagement nécessaires. Une ordonnance, qui doit encore être ratifiée, octroie de nouveaux délais, de 3, 6 ou 9 ans selon les lieux. Cette ordonnance tire les conséquences du fait que l'échéance du 1er janvier 2015, fixée dix ans plus tôt, ne pouvait pas être tenue du fait du retard accumulé depuis 2005. "Nous avions bien compris qu'on ne pourrait pas faire autrement, vu les retards, mais nous protestons aussi contre l'allègement des normes, sous prétexte de simplification", affirme Patrice Legrand, président de l'Association Valentin Haüy, au service des aveugles et des malvoyants. Pour Mireille Luque, en fauteuil et venue de Rouen pour l'occasion, "les délais pourraient être rallongés de 3 ans, mais pas plus". "Typiquement, avant d'arriver, j'ai déjeuné au restaurant sur la route, il n'y avait pas de toilettes accessibles: ça suffit, nous en avons marre d'attendre depuis 40 ans", raconte Mme Luque "On nous dit toujours d'attendre, on a l'impression qu'on se fout de nous", dénonce Pascal Bureau, de l'Association des paralysés de France (APF). Peu avant, une vingtaine de membres du Conseil d'administration de l'APF, la plupart en fauteuils roulants, s'étaient installés devant le ministère de l'Ecologie, du Développement durable et de l'Energie, responsable selon eux des blocages actuels en matière d'accessibilité. "Nous avons demandé à être reçus à plusieurs reprises, en vain", a dénoncé à l'AFP Pascale Ribes, vice-présidente de l'APF. Ils ont quitté les lieux pour rejoindre la manifestation du collectif, après avoir obtenu la promesse d'être reçus par Christophe Sirugue, député PS vice-président de l'Assemblée nationale depuis 2012, rapporteur d'un précédent texte sur l'accessibilité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé ne voterait "probablement" pas la loi Macron s'il était parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211133521.r8skm4fx.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre UMP Alain Juppé a déclaré mercredi que, s'il était parlementaire, il ne voterait "probablement" pas pour le projet de loi Macron, texte "mal préparé" et "ramasse tout" qui ne va pas provoquer le choc nécessaire pour l'économie. M. Juppé a critiqué, devant l'Association des journalistes parlementaires, le gouvernement pour avoir "commencé par faire prendre des vessies pour des lanternes, car la loi Macron, c'était d'abord la loi Montebourg et l'objectif de réinjecter 6 milliards d'euros de pouvoir d'achat dans le portefeuille des Français". Selon lui, "cette loi a été mal préparée", notamment car "les professions règlementées ont découvert ça sans concertation préalable". Non seulement "c'est devenu aujourd'hui une loi ramasse-tout d'environ 220 articles, ce qui va nécessiter ensuite tout un bazar de textes d'application, des mois et des mois pour sortir les décrets", a jugé le maire de Bordeaux, mais "faire croire que cela provoquera le choc nécessaire pour rétablir la confiance en France, c'est une illusion pure et simple". "Qu'il puisse y avoir tel ou tel article dans la loi qui aille dans la bonne direction, je veux bien l'admettre. Mais si j'étais parlementaire, j'attendrais la fin des discussions, qui n'est pas encore venue, et probablement je ne la voterais pas", a conclu M. Juppé, qui ne siège plus à l'Assemblée depuis l'automne 2004. Lors du conseil national de l'UMP, samedi, il a considéré que la discussion du projet de loi Macron "tourne à la débandade pour le gouvernement" et que "d'amendements en amendements, de reculades en reculades, la montagne va finir par accoucher d'un souriceau!"]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée approuve la nomination d'un membre du CSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150211114331.5xvezkjj.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des lois de l'Assemblée a approuvé mercredi la nomination de Guillaume Tusseau, professeur de droit, au Conseil supérieur de la magistrature, quelques semaines après avoir rejeté une précédente proposition du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). La commission a donné son avis favorable à la nomination de ce professeur de droit public à Sciences Po, par 32 voix contre 8, a annoncé l'Assemblée. Elle s'était opposée mi-janvier à la nomination du constitutionnaliste Fabrice Hourquebie, usant ainsi pour la première fois du droit de veto dont disposent depuis 2008 les parlementaires sur certaines nominations. Certains parlementaires n'avaient pas apprécié ses propos, lors de son audition, sur l'institution judiciaire "pouvoir à part entière dans la Cité", et sur le rôle de "contre-pouvoir" que devait jouer selon lui le CSM. En effet, la Constitution de la Ve République ne consacre pas "un pouvoir judiciaire" équivalent des pouvoirs exécutif et législatif, mais une simple "autorité judiciaire". far/vdr/mat/ed CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Election du Doubs: Roman (PS) a "honte" et "peur" devant la montée du FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150210170055.21lz0sf4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Bernard Roman déclare avoir "honte" et "peur" car "dans une circonscription de France, près de 50% des électeurs ont voté pour ceux qui représentent les ennemis de la République et de la démocratie", dans un billet publié mardi sur son blog. Saluant "avec satisfaction" l'élection d'un socialiste lors de l'élection législative partielle dans le Doubs, le député du Nord écrit dans un billet intitulé "Coup de gueule": "Ce qui m'inquiète, qui me ronge, qui me renvoie à l'Histoire, c'est notre faiblesse qui, comme celle des autres en d'autres temps, pourrait nous conduire au pire." "Qui peut aujourd'hui ignorer que, dans une circonscription de France, près de 50% des électeurs ont voté pour ceux qui représentent les ennemis de la République et de la démocratie?", demande-t-il. "Alors, ce qui doit hanter tous les républicains, tous les politiques aujourd'hui, c'est qu'on ne peut accepter que le pays de la démocratie moderne qui a inventé Liberté, Egalité, Fraternité se taise ou reste sans réagir devant ce naufrage", poursuit-il. "Le Front national scandait +l'inégalité des races+, s'acharnait sur l'immigration qui rimait pour elle avec l'islamisation et le terrorisme et la moitié des électeurs s'y sont retrouvés", ajoute Bernard Roman. "J'ai honte. J'ai peur. Il nous faut réagir et nous souvenir de Jaurès qui nous disait pour défendre la République: +Le socialisme, c'est la démocratie jusqu'au bout+. 100 ans après, c'est toujours vrai!!" conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déjeuner Larcher-Bartolone deux semaines après la brouille entre les deux présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150210160215.t0ofj103.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat, Gérard Larcher, et son homologue PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, ont déjeuné ensemble mardi, près de deux semaines après le coup de colère de M. Larcher contre M. Bartolone qui propose la suppression de la Haute Assemblée sous sa forme actuelle. Les entourages des deux hommes ont confirmé cette rencontre, annoncée par France Inter, qui avait évoqué "un premier pas vers la réconciliation". Sans commentaire au cabinet de M. Larcher, et en évoquant une atmosphère "cordiale" dans l'entourage de M. Bartolone. Selon cette dernière source, sans s'étendre sur leur désaccord institutionnel, et sans aborder la question délicate des relations entre les chaînes parlementaires LCP-AN et Public Sénat, M. Bartolone et M. Larcher ont évoqué le travail législatif entre les deux assemblées, ainsi que la question de "la fabrique de la loi", abordée par François Hollande lors de sa dernière conférence de presse. M. Larcher avait réagi au quart de tour en entendant, le 29 janvier, M. Bartolone répéter être en faveur d'une fusion du Sénat avec le Conseil économique, social et environnemental. Le sénateur des Yvelines avait alors décidé de ne plus collaborer avec le député de Seine-Saint-Denis dans le cadre d'une mission confiée aux deux hommes par François Hollande sur "l'engagement républicain et le sentiment d'appartenance à la Nation". Piqué au vif, M. Bartolone avait pris sa plume pour demander à M. Larcher de ne "pas perdre son sang-froid" et de ne pas "fracturer, au bénéfice de petits calculs électoraux, la précieuse unité nationale". Prenant acte du refus de M. Larcher, M. Bartolone a annoncé le 3 février le lancement d'une mission propre à l'Assemblée sur l'engagement citoyen. Vendredi dernier, réagissant sur son blog aux propos de François Hollande sur la perte de temps dans l'élaboration de la loi, le président de l'Assemblée a réaffirmé qu'"à terme, une révision constitutionnelle s'impose" pour réformer la procédure législative, et relevé que "trop de textes n'ont pas été suffisamment pensés et préparés en amont" au niveau gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pierre Laurent (PCF) écrit aux Français de la liste HSBC</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150210154542.4r35swus.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent, secrétaire national du PCF, a écrit aux personnalités françaises mentionnées sur la liste de la banque HSBC des détenteurs d'un compte en Suisse une lettre à laquelle il joint "deux cadeaux", dont un ouvrage édité par son parti et intitulé "comment bien remplir sa feuille d'impôt sans rien oublier". "Si je prends aujourd'hui l'initiative de vous écrire, c'est pour m'entretenir avec vous d'un sujet qui vous est cher: la fraude fiscale", écrit M. Laurent dans cette lettre datée du 9 février et dont une copie a été transmise à l'AFP. Dans le manuel édité par le PCF, "vous trouverez tous les conseils et astuces utiles et nécessaires à votre prochaine déclaration de revenu, afin qu'à l'instar des millions de nos concitoyens, vous payiez des impôts à la hauteur de votre patrimoine", affirme-t-il également. "A la lecture de cet ouvrage, vous découvrirez que la force de la morale et de l'intérêt général sont des ressorts bien plus utiles à l'épanouissement individuel et collectif que l'égoïsme et la cupidité", ajoute M. Laurent. Egalement joint à son courrier: un exemplaire du rapport parlementaire du sénateur communiste Eric Bocquet sur la fraude fiscale. "Ce dernier détaille toute une série de mesures pour lutter efficacement contre la fraude fiscale dont le montant est évalué à 60 milliards d'euros dans notre pays et 1.000 milliards d'euros à l'échelle européenne, soit un manque à gagner considérable pour les peuples et les finances publiques", écrit le responsable communiste. "Connaissant votre goût pour la littérature fiscale, je suis convaincu que cette attention vous ira droit au coeur", ajoute-t-il avec ironie. La filiale suisse de la banque HSBC est depuis lundi au centre d'un vaste scandale après que plusieurs journaux eurent assuré qu'elle avait aidé certains de ses clients, notamment de riches industriels et des personnalités politiques, à cacher des milliards de dollars pour leur éviter de payer des impôts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés au travail ce week-end sur la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150210135435.n648siac.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi Macron, qui auraient dû s'achever vendredi, se prolongeront ce week-end et lundi, avant un vote global le 17 février, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La discussion du projet de loi pour "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, commencée le 26 janvier et initialement prévue pour deux semaines, a déjà été prolongée cette semaine. Mais comme 850 des 2.845 amendements déposés sur ce texte restent à discuter et que les séances de mardi, mercredi et jeudi en début de journée sont consacrées à d'autres sujets, la soirée de jeudi et vendredi ne suffiront pas à boucler l'examen du projet. Les groupes politiques disposent encore d'un temps global de parole de 22 heures, auquel s'ajoutent des interventions supplémentaires, comme celles du ministre et des rapporteurs. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions, a donc décidé d'ouvrir l'Assemblée ce week-end, ce qui n'était pas arrivé, pour une séance dans l'hémicycle, depuis deux ans. En 2013, l'Assemblée avait siégé un samedi et un dimanche, en février, lors de la bataille parlementaire autour du mariage homosexuel, et un samedi, en avril pour le projet de loi sur la sécurisation de l'emploi. En revanche, en commission, les députés ont siégé durant le week-end cette année, les 17 et 18 janvier, pour, déjà, examiner la loi Macron. L'opposition a protesté contre "cette surcharge du travail parlementaire". "C'est d'autant plus intolérable qu'il n'y a pas d'obstruction", selon le président du groupe UDI, Philippe Vigier. Pour son homologue de l'UMP, Christian Jacob, la faute en revient à un "texte qui n'a ni queue ni tête: 200 articles, des études d'impact qui ne tiennent pas la route, un ministre qui fait des accords sur des coins de table". "Vouloir à tout prix faire rentrer deux litres dans une bouteille d'un litre, ça ne marche pas et aujourd'hui le Parlement déborde", a-t-il résumé. Au contraire, pour l'un des porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, la longueur des débats est l'illustration "d'une réhabilitation du travail parlementaire", avec 357 amendements adoptés dont 237 du PS. "Reprocher au ministre de prendre le temps de répondre aux députés, c'est une singulière conception!", s'est-il exclamé. Malgré la longueur des débats, aux yeux du chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, "on un vrai problème de temps de parole", limité à 5 heures pour son groupe. "Soit l'on parle très vite, soit l'on ne défend pas la totalité des amendements... J'ai défendu un amendement en 25 secondes, c'est très fatigant!" Plus philosophe, Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste, reconnaît qu'assemblée et gouvernement auraient "peut-être dû anticiper un peu plus sur le déroulement des débats". "Nous, on a été économes" de nos heures "et on a gardé du temps pour les débats importants sur le droit du travail", s'est-elle félicitée. vdr/cgd/nm BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barbier devant les députés PS: "cette victoire est collective"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150210112446.sc2lbitk.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Frédéric Barbier, qui a remporté dimanche face au FN la législative partielle dans le Doubs, a salué mardi devant les députés de son groupe une "victoire collective", a constaté une journaliste de l'AFP. "Je suis très content d'être parmi vous. Cette élection, c'est un travail collectif, j'ai été soutenu", a-t-il déclaré à son arrivée à la réunion du groupe PS dans la matinée, sous les applaudissements. "De temps en temps, je pouvais avoir quelques doutes. Tous les témoignages (reçus), ça a renforcé ma détermination", a confié cet élu socialiste, visiblement ému. Affirmant que "cette victoire est collective", il a aussi remercié le gouvernement et ses collègues de l'Assemblée. Le nouveau député de la quatrième circonscription du Doubs va d'ailleurs poser dans l'après-midi une question adressée à Manuel Valls sur la politique générale du gouvernement, la première des questions socialistes au gouvernement. "Bravo", lui a lancé mardi à son arrivée le patron des députés PS, Bruno Le Roux, qui présidait la réunion, entouré notamment du président de l'Assemblée Claude Bartolone, du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, et du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, venu faire un point sur son projet de loi en cours d'examen. Devant la presse, M. Barbier, qui a déjà siégé à l'Assemblée de mi-2012 à mi-2014 en tant que suppléant de Pierre Moscovici, a souligné que "le mandat se poursuit". "Je ne suis pas un symbole, je suis un élu de terrain qui fait son travail", a-t-il poursuivi. Alors qu'il l'a emporté avec 51,43% des suffrages contre 48,57% à la candidate FN, M. Barbier a aussi affirmé qu'il ne prenait "pas la majorité qui s'est dégagée sur (sa) candidature comme un chèque en blanc". "Ceux qui ont porté leur suffrage sur le FN, pour certains c'était une alerte pour dire leur mécontentement (...) pour d'autres c'est peut-être une adhésion. Pour ceux qui m'ont rejoint, certains me font confiance, d'autres peut-être recherchent cette confiance" et "c'est un travail qui nous attend", a-t-il analysé. L'élu du Doubs a dit avoir entendu "les gens qui travaillent dur, (ceux aux) petites retraites, ceux à la recherche d'un emploi", et a dit vouloir être "un député de plus pour soutenir l'action du gouvernement" dans ces domaines. M. Barbier a aussi affirmé avoir reçu du Premier ministre "l'assurance" que les syndicats de Peugeot Sochaux, ceux de sa circonscription, seraient reçus par le ministre du Travail pour parler emploi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vif débat à l'Assemblée sur l'ouverture du capital du LFB (médicaments dérivés du sang)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209235549.wn3iqvwd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi soir l'ouverture du capital du LFB (médicaments dérivés du sang) à des organismes publics pour financer son développement, un projet qui a suscité de fortes inquiétudes sur une "privatisation rampante" exclue par le ministre de l'Economie. L'article 48 du projet de loi Macron dispose que l'Etat ne sera plus majoritaire dans le LFB (qui fractionne du plasma et commercialise des médicaments dérivés du sang) mais que des organismes publics le seront. L'objectif, a dit la rapporteure thématique Clotilde Valter (PS), est de permettre le développement de la société, notamment la construction en France d'une usine pour un coût de 250 millions d'euros, en répondant à son besoin de financement, via une entrée au capital de la Banque publique d'investissement (BPI), organisme public. Mais pour beaucoup de députés comme Karine Berger (PS) la BPI ce n'est pas "aussi régalien" que l'Etat. "Il s'agit d'un sujet extrêmement sensible, on ouvre des brèches", a déploré le socialiste Christian Paul. Faux, a répondu le ministre de l'Economie Emmanuel Macron pour qui l'APE (Agence des participations de l'Etat) et la BPI font partie du régalien l'un comme l'autre. "L'APE et la BPI ne toucheront pas de dividendes", s'est-il aussi engagé. L'Etat ne souhaite pas faire rentrer d'actionnaire privé minoritaire dans le capital du LFB, même si c'est juridiquement déjà possible, a-t-il insisté. "La BPI n'est pas un fonds de pension. On reste dans un cadre public", s'est insurgé Mme Valter en réponse à la Front de gauche Jacqueline Fraysse qui évoquait une "marchandisation du corps humain". Les députés ont également voté un amendement précisant que si une privatisation du LFB devait être envisagée un jour, elle devrait être autorisée par le Parlement. Plus généralement, les députés ont voté un amendement précisant que les "intérêts essentiels de la Nation" devront être préservés dans toute opération de privatisation. Ils avaient déjà voté un amendement en commission ayant pour objet de renforcer le pouvoir du Parlement sur les opérations de privatisation des sociétés détenues par l'État, en diminuant de moitié les seuils de chiffres d'affaires et d'effectifs déclenchant aujourd'hui sa compétence. Ces seuils sont abaissés à 500 salariés et 75 millions d'euros de chiffre d'affaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 00:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SwissLeaks: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209183609.6gcys3ub.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques lundi aux révélations SwissLeaks, montrant que la banque HSBC Suisse est au coeur d'un vaste scandale de fraude fiscale, de blanchiment d'argent et de financement du terrorisme. - Parti communiste français: "Les révélations du Monde mettent en évidence l'ampleur considérable de la fraude fiscale que le PCF dénonce depuis longtemps déjà. Dans son rapport parlementaire publié en 2012, le sénateur communiste Eric Bocquet chiffre à 60 milliards le montant de la fraude fiscale en France et à 1.000 milliards à l'échelle européenne, soit trois fois le montant de la totalité de la dette grecque ! (...) Il faut agir pour plus de transparence en faisant adopter à l'échelle européenne à l'instar des Etats-Unis une loi obligeant les banques à communiquer leurs données, créer un fichier européen des comptes bancaires et des trusts. En France, une lutte efficace contre la fraude fiscale implique un renforcement conséquent du nombre de fonctionnaires de l'administration fiscale. Il s'agit enfin de mettre en oeuvre une grande réforme de justice fiscale renforçant la taxation des dividendes et du capital." (communiqué) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "Je regrette le temps perdu depuis tant d'années. En effet je dénonce depuis longtemps, preuves à l'appui, l'ampleur des fraudes et l'incapacité de l'Etat Français à y répondre. (...) En 2013, je rendais avec mon collègue Alain Bocquet un rapport parlementaire sans concession, suivi d'un livre sur l'évasion fiscale, assorti de propositions très concrètes pour mettre en place les outils nécessaires à la lutte contre la Fraude: La transmission systématique aux services fiscaux des données bancaires par les banques des paradis fiscaux, sur le modèle de la loi Facta aux Etats Unis; La fin du monopole discrétionnaire du ministre des Finances pour déclencher une enquête pénale sur la fraude fiscales; Le renforcement des équipes du fisc et des douanes dédiées à la lutte contre la fraude. Si des engagements de principe ont été faites sur la transmission des données bancaires en Europe, force est de constater un manque criant de volonté politique." (communiqué) - Karine Berger, secrétaire nationale du PS à l'Economie: "Ce type de scandale détruit la confiance de nos concitoyens. Les comportements de fuite devant l'impôt de personnalités françaises de premier plan sont inacceptables. Il est temps que la communauté internationale s'attaque de front à cette forme de délinquance (...) L'OCDE a proposé en 2014 un plan d'action pour lutter contre l'évasion fiscale, communément dénommé BEPS. Ce plan d'action prévoit notamment la fin de la double exonération et une coopération internationale renforcée permettant de s'attaquer efficacement à la disparition des bénéfices avant leur imposition par des mécanismes de transferts de filiales en filiales (...) Le PS demande l'application la plus large et la plus rapide possible de ce plan d'action pour rendre aux citoyens français les milliards d'euros dont leurs services publics sont privés." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
