<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 10:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Collaborateur violent de Macron: des "gestes absolument inadaptés" (Belloubet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180719080336.j43hftj3.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Nicole Belloubet a évoqué jeudi à l'Assemblée nationale des "gestes absolument inadaptés" d'un collaborateur d'Emmanuel Macron à Paris le 1er-Mai, ajoutant que "si cela paraît nécessaire", le procureur prendra "les décisions qui s'imposent". Interpellée dans l'hémicycle par Eric Ciotti (LR) lors des débats sur la révision constitutionnelle, la ministre a affirmé que "les éléments qui ont été révélés par les films qui ont été diffusés témoignent effectivement de gestes absolument inadaptés", ajoutant que "si cela paraît nécessaire, le procureur prendra de sa propre initiative les décisions qui s'imposent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 08:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'Assemblée inscrit la "protection" des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718230626.7p8y7p9r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi l'inscription de la "protection" des données personnelles dans la Constitution, à défaut d'une "Charte du numérique". La loi fixera les règles concernant la protection des données à caractère personnel, prévoit cet amendement des rapporteurs et du groupe LREM au projet de révision constitutionnelle. Porte-parole des "marcheurs", Sacha Houlié a défendu cette inscription à l'article 34 de la Loi fondamentale au nom de "la lutte contre l'utilisation extensive ou déraisonnée" de ces données par certaines entreprises, question dont les parlementaires vont pouvoir se saisir. Des amendements de députés PS ou MoDem entendaient aller plus loin, en prévoyant notamment d'inscrire la "neutralité des réseaux numériques". "Nous devons encore en mesurer les impacts concrets", a opposé la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Il y a une semaine, l'Assemblée avait rejeté au terme d'un vif débat l'inscription dans la Constitution d'une "Charte du numérique", souhaitée par des parlementaires de tous bords mais critiquée par gouvernement et rapporteurs qui avaient estimé le travail "inabouti". Cette charte, rédigée par un groupe de travail transpartisan Assemblée-Sénat, listait droits et libertés à l'ère du numérique. "Nous avons bien vu que le sujet de la Charte n'était pas mûr" mais il y a désormais "une forme de deal pour essayer de satisfaire un peu tout le monde", a critiqué Philippe Gosselin (LR), jugeant que l'ajout de la protection des données personnelles "n'apportera rien de plus" à l'existant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'inscription du "service national" dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718222414.62s44enf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi l'inscription du "service national" dans la Constitution, afin de permettre la mise en oeuvre du service national universel (SNU) voulu par Emmanuel Macron. La loi fixera les règles concernant les sujétions imposées par le service national, en vertu d'un amendement des rapporteurs au projet de révision constitutionnelle. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a défendu cet "ancrage constitutionnel" nécessaire, après "analyse juridique". Les députés LR ont dénoncé, par la voix de Guillaume Larrivé, "beaucoup de flou" autour du projet du gouvernement et de la "fausse monnaie" car l'inscription du SNU sera sans grand effet selon lui. L'Insoumis Ugo Bernalicis a également jugé le projet de SNU "pas mûr du tout" et "on ne sait pas si ça aboutira". Les députés communistes n'ont pas été "convaincus" non plus. Coprésident des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde a en revanche soutenu l'amendement, même s'il "n'adhère" pas à ce stade au dispositif de SNU proposé. Le futur service, détaillé fin juin par le gouvernement, consistera en un mois obligatoire aux alentours de 16 ans, suivi d'un engagement sur la base du volontariat. Ses modalités seront précisées à l'issue d'une consultation de la jeunesse. L'amendement adopté a également supprimé la mention à l'article 34 de la Constitution (portant sur le domaine de la loi) de "l'action contre les changements climatiques". L'Assemblée a en effet donné vendredi son feu vert à l'inscription de la protection de l'environnement à l'article 1er de la Loi fondamentale. "On enlève l'environnement, on rajoute le SNU pour coller à la communication" du président, a raillé Fabien Di Filippo (LR).]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 22:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à la négociation d'une nouvelle assurance chômage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718192940.qcjgh2zr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi leur feu vert en commission à la négociation par les partenaires sociaux d'une nouvelle convention d'assurance chômage prenant en compte le chômage de longue durée. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté un amendement en ce sens du gouvernement au projet de loi "avenir professionnel" de Muriel Pénicaud, acte II de la réforme du marché du travail, examiné en nouvelle lecture. Emmanuel Macron avait fait l'annonce de "la réforme de l'assurance chômage" le 9 juillet devant le Congrès à Versailles, prévoyant une entrée "en vigueur au printemps 2019". Sur la base d'un document de cadrage du gouvernement, les organisations syndicales et patronales devront rouvrir à la rentrée une négociation globale portant sur toutes les règles en vigueur de l'assurance chômage, et pas uniquement -- comme le prévoyait le projet de loi -- sur les contrats courts. L'amendement propose en outre aux partenaires sociaux de négocier la création d'une allocation chômage de longue durée pour les demandeurs d'emploi qui ont épuisé leurs droits. Aujourd'hui, un chômeur de longue durée est indemnisé pendant deux ans avant de basculer dans l'Allocation de solidarité spécifique (ASS). Des députés de plusieurs bords ont notamment critiqué mercredi la réécriture de cet article du projet de loi découlant de l'annonce du président à Versailles, alors que l'Assemblée avait déjà voté le texte en première lecture. Les sénateurs, majoritairement de droite, avaient pour leur part rejeté la proposition gouvernementale. La dernière convention d'assurance chômage, en vigueur pour trois ans depuis octobre 2017, a été signée en mars 2017. Les députés en commission ont pour le reste rétabli leur version du projet de loi, réinscrivant par exemple le "bonus malus" ou modulation de la contribution patronale d'assurance-chômage en fonction du nombre de fins de contrats, que le Sénat avait supprimée. Le projet de loi sera examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée à partir de lundi, en vue d'une adoption définitive avant la pause estivale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépense publique: le rapport Cap 22 réclamé par les commissions des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718174027.v5dqwjmz.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des commissions des Finances à l'Assemblée nationale et au Sénat ont réclamé mercredi la publication sans tarder du rapport du Comité action publique 2022 (Cap 22), mandaté par l'exécutif pour réfléchir à la réduction de la dépense publique. Le gouvernement avait annoncé la semaine dernière que les mesures préconisées dans le rapport Cap 22 seraient révélées "au fur et à mesure" des réformes, et que le rapport ne serait rendu intégralement public qu'après octobre. Ce rapport a identifié 30 milliards d'euros d'amélioration des comptes publics via, notamment, la suppression de la TVA réduite et des aides à la transition énergétique, des propositions que le gouvernement a "enterrées", avait rapporté lundi Le Figaro. "Afin que la commission des Finances soit pleinement informée dans la perspective de ses prochains travaux sur le projet de loi de Finances pour 2019, je vous serais (...) gré de bien vouloir nous communiquer ce rapport dans les meilleurs délais", a écrit Eric Woerth, président LR de la commission des Finances à l'Assemblée, dans un courrier au Premier ministre Edouard Philippe. Le député de l'Oise juge "regrettable que les députés n'aient pas été destinataires de ce rapport et aient seulement pu prendre connaissance des principales conclusions par voie de presse". Son homologue au Sénat, le socialiste Vincent Eblé, a appelé dans un communiqué le gouvernement "à rendre public sans plus attendre le rapport" Cap 2022. "S'il convient de distinguer les propositions du comité des décisions gouvernementales qui pourront en découler, garder ses conclusions secrètes porte atteinte à la clarté du débat public et à l'information des parlementaires", estime le sénateur de Seine-et-Marne. Interrogé mercredi sur ce rapport, le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a répondu que "ce ne sont pas les rapports qui dictent les politiques publiques, c'est le gouvernement qui prend les décisions". D'après Le Figaro, le rapport préconise en outre de supprimer des aides "particulièrement inefficaces" et des "niches fiscales", de réformer le système de soins, ou encore d'assouplir le statut de fonctionnaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: nouvelle séance chahutée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718163330.6kcz2w14.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle séance agitée mercredi à l'Assemblée nationale sur la révision constitutionnelle: les oppositions ont accusé la majorité d'avoir des informations cachées sur le futur redécoupage des circonscriptions, se voyant accuser en retour d'être "ridicules" et dans la "théâtralisation". Au septième jour des laborieuses discussions sur ce texte, avec quelque 1.700 amendements encore au menu, des députés de divers groupes d'opposition, dont les LR ou PS, ont défendu en vain des amendements pour inscrire dans la Constitution la présence minimum d'un sénateur et d'un député par département. Offensifs, les élus d'oppositions ont dénoncé, comme longuement la veille, la réduction programmée du nombre de parlementaires comme un "affaiblissement" du Parlement. Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a notamment rétorqué que le second volet de la réforme, qui prévoit cette réduction et sera examiné à la rentrée, "satisfait l'ensemble des amendements". "Pas dupe parfois d'une certaine provocation", la garde des Sceaux Nicole Belloubet a confirmé que "c'est absolument écrit" dans le texte à venir, réaffirmant que "moins d'élus, ce n'est pas moins de Parlement". Le chef de file des élus LREM sur le texte Sacha Houlié a ensuite observé qu'"il y aura demain des différences entre les départements", par exemple dans la Creuse, "il y aura toujours un député pour 120.000 habitants", dans le Cantal "un pour 147.000 habitants", ou dans l'Ariège "un pour 130.000 habitants". Aussitôt, Marc Le Fur (LR) a jugé "scandaleux" que "les petits marquis du régime disposent d'informations qui n'ont pas été données à la représentation nationale", se voyant rappeler à l'ordre par François de Rugy (LREM) au "perchoir". David Habib (PS) a réclamé aussi des précisions sur ces informations "lâchées", M. Houlié se défendant d'avoir "plus d'informations" que ses collègues. Après une suspension de séance, des socialistes, communistes, Insoumis, UDI-Agir ou le patron des LR Christian Jacob ont réclamé que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb "vienne éclairer" les parlementaires sur ce redécoupage "visiblement déjà transmis à la majorité", selon les termes d'Olivier Faure (PS). "Vous êtes ridicules!", a lancé M. Ferrand sous des huées, assurant que "le fond de l'affaire, c'est que M. Houlié sait diviser par un", ayant depuis "longtemps quitté le cours préparatoire". "L'enjeu des dernières interventions est un pur enjeu de théâtralisation", a-t-il estimé, accusant les oppositions d'être "obsédées" par le mode de scrutin et le redécoupage, qui ne figurent pas dans la réforme constitutionnelle. "Il n'y a pas de carte cachée dans les tiroirs ou je ne sais où. Il y a effectivement un ministre qui viendra devant vous lorsque le texte sera présenté en septembre", a abondé Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: les députés votent le statu quo en attendant un texte dédié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718153727.xbq4n45p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé en commission mercredi la limitation à cinq jours de la durée de rétention de familles accompagnées de mineurs, adoptée par le Sénat, une "fausse bonne idée" selon la majorité qui a rappelé son engagement à déposer un texte pour régler cette question d'ici un an. Cette limitation à cinq jours est "une fausse bonne idée", qui pourrait "en pratique inciter l'administration à maintenir les mineurs pendant toute cette durée alors que la durée moyenne actuellement constatée n'est que de 15 heures", a souligné la rapporteure LREM Elise Fajgeles tout en reconnaissant que, dans un certain nombre de cas, "extrêmement infimes", celle-ci peut être plus longue. Le droit applicable dispose que la durée de rétention en la matière doit être "la plus brève possible", a-t-elle rappelé en nouvelle lecture du projet de loi asile-immigration. Mais Mme Fajgeles s'est également opposée à l'interdiction immédiate de la rétention, réclamée par la gauche et le MoDem, estimant que le contexte (crise migratoire à Mayotte avec 4.500 mineurs en rétention, nombre croissant de familles en situation irrégulière en métropole) nécessitait de trouver une "solution pérenne". Pour apporter une "réponse définitive" à une question, le chef de file LREM Florent Boudié a confirmé que la majorité déposerait à la fin de l'année une proposition de loi pour s'attaquer à la question plus générale de la rétention des "personnes vulnérables" (mineurs, femmes enceintes, personnes âgées, handicapées, etc). L'objectif est de la faire adopter avant la fin du premier semestre 2019. La communiste Elsa Faucillon s'est insurgée contre le report des réflexions sur ce sujet alors que, dans l'intervalle, "des enfants parfois âgés de quelques mois resteront en rétention". Elodie Jacquier-Laforge (MoDem) a rappelé que la France a été condamnée à plusieurs reprises par la Cour européenne des droits de l'Homme. La socialiste Cécile Untermaier a estimé que l'intérêt supérieur de l'enfant doit s'imposer face aux "commodités administratives", et non l'inverse. Lors de cette nouvelle lecture, les députés, forts de la récente décision du Conseil constitutionnel sur le "principe de fraternité", ont par ailleurs rétabli les exceptions au "délit de solidarité" (pour l'aide au transport et au séjour d'étrangers en situation irrégulière) que les sénateurs avaient supprimées. Dans une décision du 6 juillet, le Conseil constitutionnel a consacré le "principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée au "séjour irrégulier" des étrangers ne saurait être passible de poursuites.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exportations d'armes: des députés réclament un plus grand contrôle du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718152025.m02iavn9.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, Marielle de Sarnez, a réclamé mercredi un plus grand contrôle du Parlement sur les exportations françaises d'armements. "Le Parlement français est en retard de façon importante sur la manière de contrôler, d'évaluer (..) Il y un énorme chemin à faire", a déclaré la députée du MoDem, partenaire de la majorité, lors de l'audition d'un expert du Groupe de recherche et d'information sur la paix et la sécurité (GRIP) qui a présenté les pratiques européennes en la matière. Plusieurs ONG, dont Amnesty International, critiquent vivement les ventes d'armements français à destination de l'Arabie saoudite et des Émirats Arabes Unis, accusés de violer le droit humanitaire au Yémen et appellent à un plus grand contrôle des parlementaires sur ce sujet. Le gouvernement leur remet chaque année un rapport sur les ventes d'armes à l'étranger, dont les informations sont souvent jugées insuffisantes pour les éclairer. "Il faut probablement améliorer la substance des rapports, leur périodicité et leur suivi, pourquoi pas avoir des rapports additionnels comme d'autres pays et pourquoi pas avoir une délégation parlementaire ad hoc sur la question", a esquissé Marielle de Sarnez. Elle a annoncé qu'elle allait proposer une mission d'information afin de formuler des propositions qui puissent mettre "le Parlement français au niveau des Parlements qui nous entourent et au niveau d'exigence qui devrait être le nôtre". Le député de la majorité Sébastien Nadot (LREM) a déploré que sa proposition de commission d'enquête sur les exportations d'armes françaises aux belligérants du conflit au Yémen n'ait pas été inscrite à l'ordre du jour de la commission. "Est-ce qu'on va s'emparer de cette matière ou est-ce qu'on va être le dernier élève de la classe ?", a-t-il lancé, en exhortant Marielle de Sarnez à se saisir de la question. "Il est surprenant que cette résolution, déposée le 6 avril 2018 et cosignée par 60 députés issus de 4 des 7 groupes représentés à l'Assemblée nationale (dont un dixième des députés LREM) n'ait toujours pas été examinée en Commission", ont renchéri 12 ONG, dont Amnesty International et Human Rights Watch, dans un communiqué. Marielle de Sarnez a assuré que cette décision n'était pas de son ressort et contesté les accusations de ses détracteurs, qui crient à l'obstruction de la majorité sur ce sujet délicat. "En France, j'ai le sentiment que le débat est assez pauvre et reflète surtout une approche privilégiant les intérêts nationaux, industriels liés à l'emploi sans que l'Assemblée n'exerce un réel contrôle critique sur la politique des exportations", a relevé Luc Mampaey, directeur du GRIP, basé à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prix de référence agricoles: les députés laissent les interprofessions maîtres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718134544.xp327fr3.html</link>
   <description><![CDATA[Les interprofessions agricoles pourront établir elles-mêmes les référentiels de prix prévus dans le projet de loi agriculture et alimentation, aux termes d'une disposition votée par les députés en commission malgré de nombreuses oppositions, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. En nouvelle lecture de ce projet de loi porté par Stéphane Travert, la commission des Affaires économiques a adopté un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) prévoyant que "les organisations interprofessionnelles peuvent élaborer ou diffuser ces indicateurs qui peuvent servir d'indicateurs de référence". Pour cela, elles peuvent "s'appuyer" sur l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM). "A aucun moment les indicateurs ne peuvent être validés par une autorité publique au nom de la liberté contractuelle et des missions des interprofessions" et "il en va également du principe de responsabilité des opérateurs", a justifié le rapporteur dans son exposé des motifs. Plusieurs députés LR, UDI-Agir et PS sont intervenus pour critiquer le détricotage des mécanismes de fixation des prix sur la base d'indicateurs publics incontestables, élaborés en première lecture. L'impact du texte, qui entend notamment rééquilibrer les relations commerciales au profit des agriculteurs, en sortira considérablement affaibli, ont-ils déploré, le président des députés communistes André Chassaigne dénonçant un "abandon en rase campagne". Contre l'avis du gouvernement, les députés avaient jusqu'alors prévu qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'OFPM et FranceAgriMer devraient en proposer, disposition maintenue au Sénat. Il n'y a pas eu d'accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire notamment en raison de ce point, sur lequel majorité et gouvernement ont fait "machine arrière", selon la commission des Affaires économiques du Sénat. Les syndicats agricoles ont aussi dit leur déception. Les députés ont également voté un amendement des communistes prévoyant que les indicateurs pris en compte dans la détermination du prix puissent faire référence à l'origine des produits, au même titre que leur composition ou leur qualité. Pour le reste, les députés ont essentiellement rétabli leur version du projet de loi, revenant sur des ajouts ou changements opérés au Sénat. Ils sont par exemple revenus sur la création d'un fonds d'indemnisation pour les phyto-victimes, et sur l'obligation d'un plan d'action de lutte contre le gaspillage alimentaire dans la restauration collective. Par un amendement gouvernemental, la mise à disposition de "doggy bag" dans les restaurants, permettant aux clients de repartir avec les restes de leur repas, ne sera pas forcément gratuite. En outre, à partir de 2020, l'utilisation de certains produits phytopharmaceutiques à proximité des habitations sera subordonnée à des mesures de protection pour les populations, en vertu d'un autre amendement gouvernemental. En l'absence de telles mesures, ou dans l'intérêt de la santé publique, le préfet pourra restreindre ou interdire l'utilisation de tels produits. Enfin, comme en écho aux conclusions rendues mercredi par la commission d'enquête parlementaire sur la contamination de laits infantiles Lactalis, les députés ont en outre donné leur feu vert, via un amendement PS, à un site internet dédié aux procédures de retrait des denrées alimentaires. Le projet de loi doit être examiné dans l'hémicycle de l'Assemblée à compter du 4 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guillaume Garot désigné premier vice-président du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718104438.7xb2f83y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Guillaume Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire, a été désigné premier vice-président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale, a fait savoir mercredi le groupe dans un communiqué. "Valérie Rabault, présidente du groupe Nouvelle gauche, a proposé à Guillaume Garot de devenir premier vice-président du groupe, ce qu'il a accepté", indique le communiqué, précisant que la décision a été actée en réunion par les 30 élus PS et apparentés. Élu de Mayenne depuis 2008, Guillaume Garot, 52 ans, avait été candidat pour prendre la tête du groupe face à Mme Rabault en avril, pour succéder à Olivier Faure, nouveau premier secrétaire du parti. L'élue du Tarn-et-Garonne et ancienne rapporteure générale du Budget l'avait emporté par 21 voix contre 7 et deux abstentions, devenant la première femme à la tête des députés PS. Un député avait alors affirmé que le vote de Guillaume Garot en juillet pour la confiance au gouvernement Philippe ne "passait pas" bien au sein du groupe. M. Garot, très impliqué notamment dans la lutte contre le gaspillage alimentaire, a été ministre délégué du gouvernement Ayrault de 2012 à 2014. Il en est à son troisième mandat de député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 10:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Joël Giraud (LREM) dénonce les "blocages" de l'administration fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718104221.caqz3l9s.html</link>
   <description><![CDATA["Manque total de données" et silence "désolant": le président de la Commission des finances de l'Assemblée nationale Joël Giraud (LREM) s'en est pris de façon virulente mercredi à l'administration fiscale, regrettant un manque de coopération sur l'évaluation des réformes. L'élaboration du budget "se joue encore trop entre experts ou prétendus tels", a dénoncé M. Giraud en présentant devant la commission son rapport d'application de la loi fiscale (RALF), destiné à évaluer la façon dont les dispositifs votés par les parlementaires ont été mis en oeuvre. "Il est fondamental que l'administration fiscale bascule dans une logique d'évaluation ex-post des réformes qu'elle initie", en travaillant de façon étroite avec les parlementaires, a ajouté l'élu, ancien radical de gauche rallié à la majorité présidentielle. Dans le cadre de l'élaboration de son rapport, le député des Hautes-Alpes précise n'avoir obtenu que 40% de réponses à son questionnaire, envoyé en avril à Direction de la législation fiscale (DLF), ce qui l'a obligé à "opérer un contrôle sur pièces et sur place le 5 juillet". Une fois sur place, "j'ai été bloqué 30 minutes" à l'entrée de Bercy, "ce qui n'est pas acceptable et d'ailleurs pourrait être pénalement réprimé". "Ce genre de blocage" est "d'autant plus regrettable que le dialogue", une fois sur place, "a été constructif et intéressant", a-t-il insisté. Dans le détail, le député a relevé que depuis 2015, "463 dispositions fiscales" ont été décidées mais seules "317 ont fait l'objet d'une mesure d'application": "cela signifie que 31% des mesures prises ne sont toujours pas appliquées." Autre point noir: le manque de retours sur les effets de certains dispositifs fiscaux, comme les mesures compensatoires à la hausse de la CSG annoncées en mars pour 100.000 retraités modestes. Ces mesures "n'ont curieusement à ce jour pas fait l'objet d'un ciblage particulier", "ce que je trouve un peu désolant", a-t-il dit. Même difficulté sur l'impact du dispositif Pinel, permettant une réduction d'impôt lié à l'acquisition d'un bien immobilier. "La connaissance des effets de ce dispositif sur la construction de logement est plus qu'insuffisante", alors que "son impact budgétaire est évalué à 6,9 milliards d'euros pour la période 2019-2035", a-t-il dénoncé. Le rapporteur du Budget, qui avait déjà regretté la semaine dernière le manque de "transparence" du gouvernement lors du débat d'orientation des finances publiques, a par ailleurs critiqué le plafonnement à dix du nombre de membres des cabinets ministériels, exigé par l'Elysée. "Ce plafonnement risque de donner à l'administration fiscale le soin de gérer toutes les orientations politiques à venir, alors que c'est bien au politique que ce rôle revient", a martelé M. Giraud, applaudi par des députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débats sur la Constitution: "démonstration par l'absurde des dysfonctionnements du Parlement" pour Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718103947.7b80w5dr.html</link>
   <description><![CDATA[La prolongation jusqu'à la fin du week-end des débats sur le projet de révision de la Constitution, qui prévoit notamment de rationaliser la fabrique de la loi, est "une démonstration par l'absurde des dysfonctionnements du Parlement", a estimé mercredi François de Rugy. Le président LREM de l'Assemblée nationale a souhaité sur Europe 1 "qu'à l'occasion de cette réforme constitutionnelle, on se donne les moyens de changer nos méthodes de travail" car "avec cet examen de la réforme constitutionnelle, nous avons une démonstration par l'absurde des dysfonctionnements du Parlement". "J'ai proposé aux groupes parlementaires d'organiser un peu mieux les débats sur cette réforme constitutionnelle, ils ne l'ont pas voulu, du coup malheureusement nous en sommes réduits à devoir ouvrir des jours de séances supplémentaires le vendredi, le samedi, peut-être le dimanche (...) ce débat démontre qu'il faut changer le mode de fonctionnement", a-t-il développé. François de Rugy a dit espérer que le vote solennel sur ce texte pourrait avoir lieu le 24 juillet "parce que tout le monde a intérêt à montrer que les députés savent traiter une réforme constitutionnelle correctement, en plus de deux semaines". "Il y a beaucoup de députés qui veulent intégrer dans la Constitution des choses qui sont du domaine de la loi", a-t-il regretté. "La Constitution ce n'est pas un recueil de lois, la Constitution c'est fait pour dire quels sont les grands principes, les grands droits (...), et puis surtout la Constitution c'est fait pour organiser le bon fonctionnement de notre démocratie". Les débats sur le projet de révision de la Constitution, objet d'une pluie d'amendements jusqu'à présent âprement défendus, vont se prolonger à l'Assemblée nationale jusqu'à la fin du week-end, selon l'annonce du gouvernement mardi en conférence des présidents.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Totale réserve" de Larcher sur la présence du président au débat du Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718085612.06n0j4m9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR du Sénat Gérard Larcher a exprimé mercredi sa "totale réserve" quant à la possibilité pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, défendue au contraire par le président de l'Assemblée François de Rugy comme "une avancée démocratique". L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de lundi à mardi, la possibilité pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, via une série d'amendements identiques, entre autres des UDI-Agir, au projet de révision de la Constitution. "Je pense que ça change la nature de la Ve République parce que les Français élisent le président de la République, le président de la République est responsable devant eux (...). Le Premier ministre, lui, est responsable devant le Parlement, la confusion des genres change la nature de la Ve République", a réagi M. Larcher sur franceinfo. Exprimant sa "totale réserve" quant à ce changement, il a estimé que "le Premier ministre sera autre chose, il sera le premier des ministres, il ne sera plus le Premier ministre". Sur Europe 1, François de Rugy a au contraire défendu "une avancée démocratique". "Évidemment il n'y a pas de vote, le Parlement ne va pas faire un vote de confiance comme il le fait pour le gouvernement, et ça il faut continuer à le faire, parce que le président de la République est élu directement par les Français, il n'est donc pas responsable devant le Parlement, mais directement devant les Français", a-t-il argumenté. A l'issue d'un vif débat, ce changement -qui enlève la formule "en dehors de sa présence" de l'article 18 de la Constitution- a été voté à l'Assemblée par 40 voix contre 13, une semaine après l'annonce surprise d'Emmanuel Macron devant le Parlement à Versailles. Soutenu notamment par la ministre de la Justice Nicole Belloubet, il n'a pas fait l'objet d'un amendement du gouvernement ou de la majorité, des élus d'opposition dénonçant un "revirement", voire un "coup monté". "J'ai demandé au gouvernement de déposer, dès cette semaine, un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter, mais pour pouvoir vous répondre", avait lancé Emmanuel Macron, à la veille de l'examen du projet de révision de la Constitution au Palais Bourbon. "Ça a été obtenu dans un double salto arrière", a ironisé M. Larcher, prévenant que la majorité sénatoriale "ne fera pas de double salto arrière, mais plutôt un salto avant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée électrique à l'Assemblée sur le nombre de parlementaires et le mode de scrutin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717233229.gkqw7z06.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée électrique à l'Assemblée nationale: les députés d'opposition ont lancé la charge mardi soir sur la réduction prévue du nombre de parlementaires et l'introduction d'une dose de proportionnelle, mesures emblématiques de la réforme des institutions qui doivent être examinées à la rentrée. Le sixième jour d'examen de la réforme constitutionnelle a été marqué par des "vociférations", rappels au règlement, suspensions de séance... sur ces mesures prévues dans les deux autres volets de la réforme (lois ordinaire et organique). En début de soirée, des élus LR et PS ont notamment cherché à inscrire dans la Constitution le mode de scrutin actuel ou prévoir un minimum de représentation démographique des députés. Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a observé que leurs amendements auraient pour conséquence "la quasi impossibilité" d'examiner les autres volets de la réforme prévoyant la réduction de 30% du nombre de parlementaires ou l'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives. "Comme nous avons bel et bien l'intention de faire en sorte que les deux autres projets de loi puissent être examinés et adoptés", ce sera "tout simplement un avis défavorable", a-t-il affirmé, suscitant l'agacement de l'opposition. A l'unisson d'élus de la majorité dans la soirée, la garde des Sceaux Nicole Belloubet a ensuite rappelé notamment que la baisse du nombre de parlementaires, engagement de campagne d'Emmanuel Macron, était "également une proposition du candidat Fillon, également de François Hollande". Alors que les députés LR rejettent en bloc les trois textes, Marc Le Fur a dénoncé une "affaire extrêmement machiavélique" car "l'essentiel de la réforme" n'est "pas inséré dans le texte principal" constitutionnel. Dans une atmosphère sous tension croissante, des élus de divers bords ont demandé à plusieurs reprises "où était l'avantage de réduire le nombre de parlementaires?" disant "attendre autre chose que de simplement dire que c'était un engagement de campagne". "Ce qu'on entend aujourd'hui, c'est le grand vide", a affirmé l'Insoumis François Ruffin, pour qui la réduction est un "caprice du président" et la majorité ses "valets". "On est au coeur de votre mauvais projet" a aussi affirmé le communiste Sébastien Jumel, dénonçant la "sale besogne" confiée à Nicole Belloubet, tandis que le LR Aurélien Pradié a évoqué une "volonté de purification du Parlement", et le socialiste Boris Vallaud un futur Parlement "docile". - "Guerre des tranchées" - Des amendements, notamment Insoumis, communistes ou socialistes ont ensuite plaidé en vain pour un socle ou un nombre minimal de députés. M. Ferrand s'est dit surpris de l'"emphase" de l'opposition alors que "les uns et les autres vous défendiez des candidats qui voulaient réduire le nombre de parlementaires", y voyant de la "tartufferie", suscitant là encore de vives protestations. Alors que la tension continuait à monter dans un hémicycle où étaient présents quelque 200 députés, y compris avec le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) au "perchoir", Mme Belloubet, qui a récusé sur le fond tout antiparlementarisme, a ensuite appelé les élus à participer à "un nouveau jeu: on s'écouterait d'abord, et on vociférerait après". "Nous ne sommes pas en train de jouer", lui a répondu le socialiste David Habib, tandis que Sébastien Chenu (RN, ex-FN) a dénoncé du "mépris". "Fier" d'être dans la majorité et affirmant que "moins nombreux, nous serons aussi plus puissants", Sacha Houlié (LRE) a accusé l'opposition de faire "de l'obstruction pour des petites prébendes", ravivant les protestations. Marc Fesneau (MoDem) n'a pas calmé la donne en affirmant que la crise démocratique était à mettre au compte des gouvernements précédents, lançant aux PS et LR: "la montée des populismes, c'est pas à nous que vous le devez!". Après une suspension de séance et plusieurs rappels au règlement, les débats ont repris un peu plus calmement. Les élus LR ont poursuivi avec notamment des amendements anti-proportionnelle, Pierre-Henri Dumont expliquant qu'il s'agissait de "refuser l'impôt Bayrou" après un "deal" de campagne entre le président du MoDem et Emmanuel Macron, le président du groupe Christian Jacob disant le refus d'être "les notaires" de cet accord. "Dans l'hémicycle, c'est la guerre des tranchées" a glissé à l'AFP un élu de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 23:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Larcher face aux députés LR, l'unité à l'épreuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717174913.93yepykd.html</link>
   <description><![CDATA[Les divergences latentes entre députés et sénateurs LR sur la réforme institutionnelle ont été ouvertement posées mardi, les premiers avertissant Gérard Larcher d'un risque de "schisme" s'il "dealait" avec Emmanuel Macron, le second justifiant sa stratégie de négociation sans "naïveté" avec l'exécutif. Invité à leur réunion, le président du Sénat a été interpellé par des députés LR qui, "tous sur la même ligne", l'ont averti des conséquences d'une position divergente sur la révision de la Constitution, sur laquelle le Sénat, à majorité de droite, dispose d'un "verrou", selon des participants. "Cela pourrait créer un schisme dans le parti (...) On lui a dit que le deal qu'il était prêt à accepter avec Emmanuel Macron ne nous convenait pas", a affirmé Julien Dive. "Des divisions, on en a déjà suffisamment, on peut pas se diviser sur la Constitution", a renchéri Claude Goasguen. Pour Robin Reda, "c'était une explication franche, même s'il n'y a pas eu d'évolution des positions". "Les choses qui devaient être dites ont été dites" a résumé le président LR de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas, qui accompagnait Gérard Larcher dans cette réunion attendue "un peu rock n'roll" selon l'entourage de ce dernier. "Il y a deux lignes, et ce serait mieux qu'il n'y en ait qu'une", selon un responsable LR. Les députés LR présidés par Christian Jacob rejettent en bloc les trois textes de la réforme (constitutionnel - actuellement débattu à l'Assemblée -, organique et ordinaire). Ils refusent notamment l'introduction "inacceptable" d'une dose de proportionnelle pour l'élection des députés. Gérard Larcher a défendu, selon son entourage, une stratégie de négociations avec l'exécutif sans être "naïf" sur le "bloc" des trois textes, pour "limiter la portée" de la réforme. "Dire non à la révision constitutionnelle a priori, c'est laisser la voie libre au gouvernement", a-t-il averti les députés, rappelant que les promesses emblématiques de l'exécutif - 15% de proportionnelle, 30% de parlementaires en moins ou non cumul dans le temps - sont hors Constitution et peuvent "se faire sans le verrou du Sénat". "L'architecture de la réforme a été imaginée pour contourner une éventuelle résistance du Sénat", a-t-il insisté, vantant des concessions obtenues selon lui par la négociation. "Je suis pragmatique et je préfère, même si ce n'est pas l'idéal, 15% plutôt que 30%" de proportionnelle, a-t-il dit. - "piège" et "terrier" - M. Larcher a cependant rappelé ses exigences pour un accord: "respect des droits du Parlement et du bicamérisme" (sur la navette parlementaire, le droit d'amendement...) et "juste représentation des territoires (un député et un sénateur au minimum par département et collectivité à statut spécifique). Au-delà du président de l'Assemblée François de Rugy, qui martèle qu'"on a créé les conditions pour parvenir à un accord", le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a des mots doux pour le Sénat depuis quelques semaines et appelle ses troupes à ne voter aucun amendement qui ne puisse être accepté par l'autre chambre. Au-delà du fond, il y a aussi une divergence tactique entre LR, "qu'on tranchera de façon collégiale", selon un élu. "Est-ce qu'on veut offrir une victoire à Emmanuel Macron ?", s'est interrogé Robin Reda. "Le Sénat va faire un cadeau à Macron pour pas grand chose", a renchéri Claude Goasguen. "Un échec de la révision constitutionnelle, avec l'objectif d'infliger une défaite au président de la République", comme le défendent "certains d'entre vous", pourrait être une "épreuve majeure pour le Parlement, pour l'équilibre de nos institutions et aussi pour nous", a plaidé le président du Sénat. Alors que LR est "en reconstruction", ce ténor du parti a considéré que "cette révision constitutionnelle a été imaginée pour nous fracturer et nous ringardiser: ne tombons pas dans ce piège". Dans l'entourage de Laurent Wauquiez, on assurait récemment qu'"on ne va pas surjouer le sujet" mais "plutôt être un facteur d'apaisement entre sénateurs et députés". M. Larcher, qui reverra les députés à la fin de l'été, n'a pas forcément levé tous les doutes. "Le Sénat se battra jusqu'au dernier... député", ironisent ces derniers temps certains députés ou cadres LR. "Le rusé renard nous emmène dans son terrier, et son terrier a plusieurs sorties. Mais quelle sortie sera la bonne?", sourit un autre. far-parl/ic/chr/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
