<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 10:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le groupe UMP à l'Assemblée rebaptisé Les Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602084236.dywixlro.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a été rebaptisé "groupe Les Républicains", dans la foulée du congrès fondateur du nouveau mouvement, selon le Journal Officiel mardi. "Groupe de l'Union pour un Mouvement Populaire, remplacer la dénomination de ce groupe par la dénomination suivante: Groupe les Républicains", peut-on lire dans le JO. Les députés de ce groupe se retrouvent mardi matin comme chaque semaine, une réunion à laquelle va participer le président du nouveau parti, Nicolas Sarkozy. Le président du groupe, Christian Jacob, a communiqué mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée sur ce changement de nom du groupe, qui pose quelques questions pratiques notamment sur une formulation abrégée pour les documents de l'Assemblée, a-t-on appris de source proche du groupe. De leur côté, les sénateurs UMP n'ont pas encore changé officiellement de nom.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômage: pour Hollande, "le temps presse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150602020502.x8la4v4y.html</link>
   <description><![CDATA[Après un nouveau bond du chômage en avril, "le temps presse" désormais pour François Hollande auquel la presse de mardi rappelle sa promesse de ne pas se représenter si la courbe en s'inversait pas d'ici 2017. "Inepte promesse", s'offusque Gaëtan de Capèle dans Le Figaro, rappelant que "la marée sans fin du chômage (...) nourrit (l')angoisse et (le)ressentiment" des Français. Autre quotidien de droite, L'Opinion est outré, sous la plume de Rémi Godeau, de constater qu'"alors que la mobilisation générale pour l'emploi devrait être déclarée, le gouvernement s'offre un débat post-congrès surréaliste à propos du burn out " en référence à la proposition de loi portée par l'ancien ministre Benoît Hamon. Les 26.200 chômeurs sans activité supplémentaires comptabilisés en avril ont poussé le gouvernement à dégainer une rallonge de 100.000 contrats aidés et cette mesure ne convainc guère les éditorialistes. "Il faut faire quelque chose, du moins en avoir la mine", commente un Denis Daumin désabusé dans La Nouvelle République du Centre ouest. "Pour François Hollande, le temps presse. S'il ne veut pas pointer à Pôle emploi dans deux ans, il doit impérativement gagner cette course contre la montre", souligne Jean-Michel Servant dans Le Midi libre. L'Humanité et Maud Vergnol sont dépités: "bien que François Hollande s'en défende, on ne peut pas être aux petits soins avec l'oligarchie et mener une politique de progrès social". Voilà donc le chef de l'Etat "reparti en campagne pour 2017", note dans Les Echos Cécile Cornudet, qui élargit son propos à Manuel Valls : "le réformateur transgressif a laissé place au fidèle qui ne fait pas de vagues". "Cela ne va pas aider à donner du crédit à la parole présidentielle", conclut Bruno Dive dans Sud-Ouest.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 04:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plainte de Bercy: Thévenoud n'exclut pas d'aller jusque devant la Cour européenne des droits de l'Homme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601194341.h2gsjvoz.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, visé par une plainte de Bercy pour fraude fiscale, n'exclut pas d'aller jusque devant la Cour européenne des droits de l'homme pour "restaurer l'honneur de sa famille" et plaide pour une "seconde chance" comme parlementaire, dans une interview à Libération de mardi. Le député de Saône-et-Loire, qui "refuse qu'on se rachète une morale à bon compte sur (s)on dos" alors qu'il affirme avoir "corrigé (s)es fautes", dit avoir appris la plainte de la Commission des infractions fiscales par une lettre avec accusé de réception à La Poste "dix minutes" avant l'annonce dans la presse. "Ou c'est une violation du secret de l'instruction et mon avocat fera ce qu'il faut, ou c'est une orchestration politique", estime M. Thévenoud, qui compte "se battre" sur la base du principe juridique "non bis in idem, qui pose qu'on ne peut être sanctionné deux fois pour la même faute" et prévient qu'il "peu(t) aller jusqu'à la Cour européenne des droits de l'homme". "Je vais me battre pour restaurer l'honneur de ma famille. Je ne suis pas un fraudeur", insiste l'ancien élu PS, soulignant combien ses filles notamment, sa femme mais aussi ses parents ont "dégusté". "Est-ce qu'un parlementaire a droit à une seconde chance?" demande celui qui ne s'était pas exprimé publiquement sur l'affaire depuis son retour à l'Assemblée. S'il concède que "la phobie administrative" invoquée à l'époque de son éviction du gouvernement était une expression "très maladroite", celui qui fut un éphémère secrétaire d'Etat au Commerce extérieur considère aussi que "toute l'administration fiscale" était au courant de sa situation lorsqu'il a été nommé au gouvernement. Le député désormais non inscrit juge aussi "possible" de se représenter aux législatives de 2017. "Les électeurs connaissent vraiment tout de ma vie, publique et privée. Ils savent que je ne lâche pas mes dossiers, que j'essaie de faire avancer les choses. Je fais confiance à la justice, mais si je me représente, les électeurs seront les seuls juges". S'il assure avoir "évidemment" songé à démissionner de son mandat de député, il souligne avoir cherché à "réparer les dégâts" fiscalement et continué à travailler au Parlement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux sur la "Liste noire" du Kremlin: Larcher "regrette" cette décision</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601184444.fcx3k8gx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a regretté lundi la décision de la Russie d'interdire l'entrée sur son territoire à certaines personnalités, "et notamment Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale". M Larcher, qui s'était lui-même rendu en Russie en février, "regrette la décision prise par les autorités russes d'interdire l'entrée sur le territoire de la Fédération de Russie à un certain nombre de personnalités, et notamment Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale", a indiqué la présidence du Sénat dans un communiqué. Moscou a émis une liste de personnalités politiques européennes - 89 au total selon Bruxelles - ne pouvant plus entrer sur le territoire russe, en riposte aux sanctions de l'Union européenne. "Cette décision fournit un prétexte à ceux qui accusent la Russie de ne pas souhaiter l'apaisement, plus que jamais nécessaire pour renouer une relation fondée sur la confiance entre nos deux pays. Elle intervient alors qu'il est indispensable de privilégier tous les canaux de dialogue, en particulier la diplomatie parlementaire, mobilisée pour rechercher une solution constructive avec la Russie sur les enjeux de sécurité en Europe", conclut le communiqué du président du Sénat, membre du parti Les Républicains. Le président socialiste de l'Assemblée nationale a de son côté annoncé lundi que M. Le Roux ferait partie de la délégation de députés participant à un déplacement prévu en Russie en juin à l'invitation de la Douma dans le cadre des activités la Grande commission parlementaire France-Russie, organe permanent commun à l'Assemblée nationale et à la Douma, composé de parlementaires de ces deux assemblées. "Je demanderai à Bruno Le Roux de venir. Et si les Russes n'acceptent pas, il n'y aura pas de délégation", a prévenu Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 20:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée d'accord pour proroger "l'octroi de mer", taxe pour l'Outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601181753.ca70c3ac.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a accepté lundi de prolonger jusqu'en 2020 le système de l'octroi de mer, taxe en vigueur en Guadeloupe, Guyane, Martinique et Réunion. Les députés ont très largement adopté un projet de loi en ce sens, transcrivant pour l'essentiel une décision européenne, qui avait déjà été voté au Sénat début mai. Le texte doit être examiné une nouvelle fois par la Haute assemblée, les députés ayant modifié certains articles à la marge. Le projet de loi, défendu par la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin, est discuté en procédure accélérée, l'actuel dispositif arrivant à expiration au 30 juin prochain. Plusieurs parlementaires ont regretté lundi que la navette doive se poursuivre étant donné cette urgence. L'octroi de mer, taxe remontant au 17e siècle et actuellement régie par une loi de 2004, impose dans les quatre régions d'outre-mer les importations, et dans des conditions différentes, les livraisons de biens de production locale. Cette taxe répond au double objectif d'assurer le financement des collectivités territoriales, avec un rendement annuel d'un milliard d'euros, et de stimuler le développement économique local. En décembre 2014, l'Union européenne a autorisé la prorogation de ce dispositif dérogatoire aux règles de l'UE jusqu'au 31 décembre 2020 et a défini le cadre dans lequel ces régions sont toujours autorisées à exonérer totalement ou partiellement de l'octroi de mer les productions locales sensibles, limitativement énumérées, pour leur permettre de supporter la concurrence des produits similaires importés. Le projet de loi transpose ces dispositions et actualise l'octroi de mer sur plusieurs points. Il abaisse ainsi à 300.000 euros de chiffre d'affaires, contre 550.000 euros actuellement, le seuil d'assujettissement à la taxe. Il étend le champ des exonérations notamment aux carburants à usage professionnel, aux biens destinés à l'avitaillement des bateaux et avions et aux importations de biens destinés à certains opérateurs. Il offre enfin une possibilité supplémentaire de déductibilité aux entreprises nouvellement assujetties.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 20:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: Pécresse a "très mal vécu" les sifflets visant Juppé et Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601180215.ogj1xwci.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse, députée ex-UMP et candidate aux régionales en Ile-de-France, a affirmé lundi soir avoir "très mal vécu" les sifflets visant Alain Juppé et François Fillon au congrès fondateur du parti Les Républicains, souhaitant une famille "rassemblée". Interrogée sur iTELE sur les sifflets adressés aux deux anciens Premiers ministres, Mme Pécresse a déclaré: "Je les ai très mal vécus. Je n'ai pas du tout aimé ça, parce que je crois que, dans une famille, on doit se rassembler. On est au moment d'un vrai combat pour l'alternance dans les régions, ce qui n'est pas anecdotique car les régions, ce sont des dizaines de milliards d'euros de vos impôts aujourd'hui mal utilisés, sans vision, avec de la gabegie, du clientélisme et sans résultat sur l'emploi, la formation, les lycées." "Dans une famille, on n'accepte pas aujourd'hui des marques de dissension. On doit accepter la diversité dans l'UMP, pardon dans les Républicains. Ce mot +Républicains+ est un très beau mot, ça correspond à des valeurs de respect de l'autre. Chez mes Républicains, on se respecte, on ne se siffle pas", a lancé Mme Pécresse, qui avait soutenu M. Fillon face à Jean-François Copé. A la question de savoir si Nicolas Sarkozy essayait de "balladuriser" Alain Juppé, Mme Pécresse a dit refuser de "rentrer dans cette politique politicienne". "Cela ne m'intéresse plus du tout (...) je veux de la politique concrète, des élus qui se concentrent à 100% à un seul mandat", a ajouté cette députée des Yvelines, prétendante à la tête de la région Ile-de-France. Quant à un éventuel départ de Nathalie Kosciusko-Morizet de son poste de numéro deux du parti, elle s'y est montrée opposée: "Je trouve qu'aujourd'hui il y a un vrai équilibre entre la sensibilité que représente Nathalie Kosciusko-Morizet et la sensibilité que représente Laurent Wauquiez, ce serait dangereux de rompre cet équilibre." "Même si chacun des deux est peut-être très typé, cela représente cette diversité, et dans une famille, si on n'accepte pas la diversité, on se racornit", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tiers payant: les complémentaires santé lancent leur association</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601180159.kytzadrl.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois fédérations de complémentaires santé ont lancé lundi une "association commune" pour "simplifier" la généralisation du tiers payant d'ici à 2017, mesure phare du projet de loi santé adopté mi-avril à l'Assemblée nationale, toujours vivement contestée par les médecins. La Mutualité Française, le Centre technique des institutions de prévoyance (Ctip) et la Fédération française des sociétés d'assurance (FFSA) avaient annoncé en février la création de cette association, pour "piloter leur dispositif technique de tiers payant" (dispense d'avance de frais, ndlr). Elle "organisera la coopération entre les différents acteurs (assurance maladie obligatoire, éditeurs de logiciels des professionnels de santé, opérateurs de tiers payant, GIE SESAM-Vital)", en travaillant "à la cohérence" des outils, précisent les Fédérations dans un communiqué. Son "dispositif sera testé dès la fin de l'année 2015 pour s'assurer qu'il répond" aux exigences des professionnels de santé, et des ajustements pourront "être faits pour prendre en compte leurs attentes". Cinq sociétés issues de chaque fédération, en sus d'un représentant de chaque fédération siègeront au conseil d'administration, qui élira un président et des vice-présidents "mi-juin". "L'objectif, c'est évidemment de (...) permettre une réelle simplification de la mise en oeuvre du tiers payant", assure à l'AFP le président de la Mutualité française, Étienne Caniard, qui souhaite "dispenser les professionnels de toute charge administrative nouvelle". L'association travaillera ainsi sur "un serveur d'ouverture des droits en ligne" commun, grâce auquel les professionnels de santé pourront vérifier que leurs patients sont bien couverts par une complémentaire et qu'ils peuvent donc bénéficier du tiers payant. Les médecins sont toujours vent debout contre la dispense d'avance de frais à tous les assurés, mesure la plus emblématique du projet de loi de la ministre de la Santé Marisol Touraine qui devrait examiné au Sénat en septembre. Lundi, l'Unof-CSMF, l'un des principaux syndicats de généralistes, a encore assuré dans un communiqué que le tiers payant allait générer "environ 10% d'actes impayés et un surcroît de travail administratif" pour les médecins, "quels que soient les moyens techniques utilisés". Les praticiens libéraux craignent en outre de perdre leur indépendance au profit des mutuelles et autres assureurs. Mardi, l'association des complémentaires doit rencontrer l'Assurance maladie, chargée par le projet de loi de mettre en oeuvre un "flux unique de paiement" pour rembourser les professionnels de santé. Un rapport présentant des solutions techniques de mise en oeuvre devra être remis au gouvernement au 31 octobre au plus tard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle hausse du nombre de demandeurs d'emploi: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601174904.j5dpvttb.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'annonce lundi d'une nouvelle hausse du nombre de demandeurs d'emploi, qui a atteint un nouveau record au mois d'avril: - Eric Woerth, délégué général à l'Economie et aux Finances du parti Les Républicains et député: "L'échec de la majorité à relancer l'emploi en France est de plus en plus grand, et l'objectif sournois du président de la République d'inverser la courbe du chômage avant la fin du quinquennat ressemble de plus en plus à une vaste supercherie. Personne ne pourra se contenter d'une simple baisse quelques mois avant l'élection présidentielle de 2017 (...) Le chômage augmente bien plus vite depuis mai 2012 que lors du quinquennat précédent, alors même que tous nos voisins européens profitent à la fois de retour de la croissance et des effets bénéfiques des réformes." (communiqué) - Valérie Pécresse, députée et candidate aux régionales en Ile-de-France du parti Les Républicains: "C'est une triste journée pour les Francais, parce qu'à la progression du chômage s'oppose l'immobilisme du gouvernement (...) 100.000 contrats aidés, ce n'est qu'un pansement sur une blessure qui nécessiterait un vrai traitement. Manuel Valls avait la possibilité aujourd'hui de faire quelque chose: il était en négociation avec les partenaires sociaux pour parler du contrat de travail (...) La loi Rebsamen serait la bonne loi pour relever les seuils sociaux, changer le contrat de travail pour le rendre plus souple, le compte pénibilité crée encore de la surcharge administrative, tout cela empêche les chefs d'entreprise d'embaucher et les PME de grandir." (sur iTELE) - Philippe Vigier, président du groupe UDI à l'Assemblée nationale: "Tout se passe comme si le chômage était désormais réduit à un vulgaire enjeu politicien pour François Hollande, pour qui seul compte maintenant 2017 et qui a délibérément choisi d'attendre (...) que l'embellie économique vienne de l'extérieur (...) En refusant, aujourd'hui, toute discussion sur la mise en oeuvre d'un contrat de travail assoupli pour favoriser l'emploi dans les PME afin de préserver sa majorité d'éventuelles divisions, Manuel Valls commet une faute impardonnable et donne la preuve concrète de la volonté d'inaction du président de la République. Et ce n'est pas l'annonce de 100.000 emplois aidés supplémentaires (...) qui apportera un début de réponse, au contraire cela va faire baisser le chômage de manière artificielle". (communiqué) - Nicolas Dupont-Aignan, député et président de Debout la France: "La hausse spectaculaire en avril des chiffres du chômage est un camouflet cinglant pour le gouvernement socialiste (...) Notre pays devrait s'inspirer de certains pays comme la Grande-Bretagne, qui a retrouvé le chemin de la croissance grâce à une politique monétaire plus souple et une baisse des charges sur les entreprises. Au contraire, le gouvernement tente d'enrayer cette hausse du chômage à coup d'emplois aidés, qui ne sont que des rustines coûteuses et contre-productives." (communiqué) - Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains au Sénat: "De deux choses l'une, soit le gouvernement prend conscience de l'importance qu'il y a à relancer l'économie et il fera siennes les mesures d'assouplissement et de dynamisation de l'économie proposées par le Sénat, soit il cède aux frondeurs et prépare le Congrès du parti socialiste et laisse échouer la CMP. Si c'est le cas, le gouvernement laissera passer une formidable occasion de prendre de vraies mesures en faveur de la croissance." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menace jihadiste: un rapport préconise un renforcement des moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601162318.mu4vikmj.html</link>
   <description><![CDATA[Renforcer les services antiterroristes, lutter contre la radicalisation en prison, mieux contrôler les frontières: un mois après l'adoption par les députés du projet de loi sur le renseignement, un nouveau rapport parlementaire liste plusieurs propositions afin de lutter contre la menace jihadiste. Ce rapport, fruit de six mois de travail de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la surveillance des filières et des individus jihadistes créée en décembre 2014 à l'initiative du député (UMP) Eric Ciotti, doit être soumis au vote mardi. Dans ce rapport, que l'AFP a pu consulter et dont Le Monde a dévoilé les grandes lignes lundi, la commission appelle le gouvernement à "renforcer (ses) moyens administratifs et judiciaires". Un appel identique avait été lancé par la commission d'enquête du Sénat qui a présenté début avril plus d'une centaine de propositions afin de mieux "lutter contre les réseaux jihadistes, en France et en Europe". Entre-temps, les députés ont approuvé le projet de loi sur le renseignement qui traite de la lutte contre cette menace jihadiste, et dont certaines mesures rejoignent des propositions de cette commission d'enquête. Par exemple, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale juge que le bureau du renseignement pénitentiaire ne dispose "que de très peu de moyens pour assurer ses missions" et plaide pour la création d'un service de renseignement pénitentiaire à part entière. Cette disposition, à laquelle la garde des Sceaux Christiane Taubira est pourtant opposée, est déjà incluse dans le projet de loi sur le renseignement, qui doit être soumis à partir de mardi au Sénat. Face à la multiplication des enquêtes judiciaires pour les affaires de terrorisme (40 au 1er janvier 2012, 162 actuellement), les membres de la commission demandent que le nombre d'enquêteurs des services de police antiterroristes, actuellement au nombre de 300, soit doublé. Parmi les nouvelles pistes, la rapport suggère, afin de désengorger le parquet de Paris, seul compétent pour les affaires de terrorisme, de permettre à certaines juridictions interrégionales spécialisées comme Lyon ou Marseille, de traiter des infractions terroristes de moindre ampleur. Les députés plaident également pour un meilleur contrôle aux frontières et déplorent le retard dans la mise en place d'un fichier de données passagers européen (PNR). Ils proposent également de modifier la réglementation européenne afin de permettre un contrôle systématique des ressortissants de l'espace Schengen venant d'un pays tiers. Enfin, la commission suggère, pour les Français revenant de Syrie ou d'Irak, dont la dangerosité est "difficile à évaluer", de proposer une réponse "autre que sécuritaire". Le rapporteur socialiste Patrick Mennucci salue d'ailleurs la création début avril d'un centre destiné à prendre en charge les jeunes de retour de combat qui devrait "constituer le maillon qui faisait défaut au traitement de la radicalisation".]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: après le nom, le logo tricolore critiqué par le président des députés radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601142647.7gvx9271.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche) à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg, a critiqué le logo du nouveau parti Les Républicains (ex-UMP), qui reprend les couleurs du drapeau tricolore dans un but "électoral" selon lui. "Manifestement, le logo tricolore des +Républicains+ cherche à évoquer cet emblème national, ce qui donnerait le caractère d'une candidature officielle et nationale à ses représentants aux élections", a estimé M. Schwartzenberg dans un communiqué lundi. "Cela aura pour effet ou pour objet de créer une confusion avec ce symbole national. Après s'être approprié la dénomination de +Républicains+, l'UMP va-t-elle maintenant utiliser, avec son logo, l'emblème national pour son matériel électoral?" a-t-il dénoncé. Le Parti radical de gauche (PRG) a tenu à préciser plus tard que "cette expression de Roger-Gérard Schwartzenberg n'engageait que le groupe RRDP", qui comprend aussi des députés n'appartenant pas au parti.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains: après le nom, le logo tricolore critiqué par les radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601134607.gk4qqqo6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche) à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg, a critiqué le logo du nouveau parti Les Républicains (ex-UMP) qui reprend les couleurs du drapeau tricolore dans un but "électoral" selon lui. "Manifestement, le logo tricolore des +Républicains+ cherche à évoquer cet emblème national, ce qui donnerait le caractère d'une candidature officielle et nationale à ses représentants aux élections", a estimé M. Schwartzenberg dans un communiqué lundi. "Cela aura pour effet ou pour objet de créer une confusion avec ce symbole national. Après s'être approprié la dénomination de +Républicains+, l'UMP va-t-elle maintenant utiliser, avec son logo, l'emblème national pour son matériel électoral?" a-t-il dénoncé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): Le Roux dans une délégation parlementaire française en Russie en juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601104504.3r0smi77.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, placé sur la "liste noire" du Kremlin, fera partie de la délégation de députés pour un déplacement prévu en Russie en juin, a indiqué lundi le président (PS) de l'Assemblée, Claude Bartolone. Interrogé par Europe 1 sur ce déplacement, M. Bartolone a répondu: "Il aura lieu avec Bruno Le Roux sur la liste des participants. Que la Russie prenne ses responsabilités". Le président de l'Assemblée conduira lui-même la délégation. "Je demanderai à Bruno Le Roux de venir. Et si les Russes n'acceptent pas, il n'y aura pas de délégation", a-t-il prévenu. Ce voyage est prévu à l'invitation de la Douma dans le cadre des activités la Grande commission parlementaire France-Russie, organe permanent commun à l'Assemblée nationale et à la Douma composé de parlementaires de ces deux assemblées, a-t-on appris dans l'entourage de M. Bartolone. Moscou a émis une liste de personnalités politiques européennes - 89 au total selon Bruxelles - ne pouvant plus entrer sur le territoire russe, en riposte aux sanctions de l'UE. Interrogé lundi matin sur France Inter, Bruno Le Roux a dit ne pas savoir pourquoi il figurait sur cette liste. "Il y a une hypothèse qui pourrait être que c'est parce que j'ai fait mon travail de président de groupe et de parlementaire français, notamment en voulant enquêter sur les relations entre la Russie et l'extrême droite française et que ça n'aurait peut-être pas plu à M. Poutine", a-t-il dit. Le groupe socialiste a demandé la création d'une commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front national par des prêts bancaires russes. Fin septembre, le FN a emprunté 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Cezch Bank, expliquant que les banques françaises avaient refusé de lui prêter de l'argent. Selon Mediapart, l'association de financement Cotelec, présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu le 18 avril 2014 deux millions d'euros de prêts d'une société chypriote alimentée par des fonds russes qui avaient été utilisés dans le cadre du financement de la campagne des européennes du FN.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fraude fiscale: Thévenoud dénonce "une volonté d'acharnement" et dit avoir "tout régularisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601103531.hwi75snm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thomas Thévenoud (ex-PS) a dénoncé lundi "une volonté manifeste d'acharnement" dans la plainte de Bercy contre lui pour fraude fiscale alors qu'il ne "doit plus un centime à l'administration fiscale" après avoir "tout régularisé depuis septembre dernier". "Il y a deux poids deux mesures: au moment où on régularise en catimini des milliers de comptes cachés à l'étranger, on poursuit quelqu'un comme moi qui n'a jamais eu de comptes à l'étranger, ni de revenus cachés", a déclaré à l'AFP M. Thévenoud qui avait dû quitter le gouvernement, en septembre 2014, après des révélations sur le non-paiement de ses impôts. "L'administration fiscale connaissait tous mes revenus ainsi que ceux de ma femme", a-t-il insisté. "Je ne comprends pas. Sur le passé, tout a été régularisé, j'ai payé chaque année les pénalités de retard et sans aucun passe-droit", a-t-il affirmé en assurant qu'il "se défendrait". La commission des infractions fiscales de Bercy a récemment porté plainte pour fraude fiscale contre Thomas Thévenoud, a indiqué à l'AFP une source judiciaire lundi. La plainte, qui vise aussi son épouse, "est en cours d'analyse" au parquet de Paris, qui peut décider d'ouvrir une enquête, a précisé la source judiciaire, confirmant une information du Monde.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): Sarkozy a créé "un parti de l'entre-soi" et nourrit l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150601073713.b6c9x6hj.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a créé "un parti de l'entre-soi" lors du congrès des Républicains (ex-UMP), et ses mots sont "autant de voix pour l'extrême droite", a accusé lundi le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. "Au cours de la première réunion du parti Les Républicains, j'ai eu l'impression qu'on avait Nicolas Sarkozy en pire", a déclaré M. Bartolone sur Europe 1. "Franchement, un congrès d'unité en huant Fillon et en sifflant Juppé... Je connais trop les organisations politiques. Lorsque vous avez le souvenir des sifflets de Bordeaux et que vous ne prenez pas un minimum de précautions pour éviter ce genre de choses dans un congrès, c'est que ça ne vous dérange pas", a poursuivi le président de l'Assemblée, en allusion aux huées essuyées par le maire de cette ville pendant la campagne interne de l'UMP. Nicolas Sarkozy "a voulu créer le parti Les Républicains et finalement on se retrouve avec un parti de l'entre-soi. C'est le petit parti riquiqui de Nicolas Sarkozy", a insisté la tête de liste du PS pour les régionales en Ile-de-France. Nicolas Sarkozy a prononcé samedi un discours très offensif, ciblant la gauche et François Hollande accusés d'avoir "trahi la République", lors du congrès fondateur des Républicains (ex-UMP) également marqué par des sifflets et huées adressés à Alain Juppé et François Fillon lors de leur passage à la tribune. "Quand je vois qu'il ose parler de trahison, lorsque je vois les flèches qu'il a réservées à la gauche sans avoir un mot sur l'extrême droite - ou plus exactement un zakouski dans l'ensemble du plat - lorsque l'on emploie des mots tels que ceux qu'il a employés, c'est autant de voix pour l'extrême droite parce qu'à un moment donné l'électeur préfère toujours l'original à la copie", a déclaré Claude Bartolone en référence à l'élection au premier tour du candidat FN Joris Hébrard dimanche à la mairie du Pontet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis (PS) propose à Benoît Hamon de "porter" un texte du PS sur le burn-out</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150531180441.6mdp1fa1.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis (PS) a proposé dimanche que le Parti socialiste "travaille à une proposition concrète", défendue par le frondeur Benoît Hamon, sur le burn-out, qui serait "plus solide" qu'un amendement. Interrogé lors de l'émission Tous politiques (France 3/ France Inter/ Le Parisien Aujourd'hui) sur la démarche du député Benoît Hamon, le premier secrétaire du PS a affirmé: "je la trouve intéressante et elle est portée par des organisations syndicales". "Mais on ne peut pas s'improviser sur le sujet. Ce que je proposerai à Benoît Hamon s'il en était d'accord, c'est que Parti socialiste travaille à une propositon concrète qui ne soit pas simplement un amendement, mais qui puisse nous permettre en face de cette proposition un mode de financement qui soit supportable par l'ensemble de la société française". Il a précisé que "tout au long de l'année 2016", il proposerait "qu'il y ait chaque mois des cahiers de la présidentielle, qui abordent un sujet majeur" et que dans ce cadre "Benoît Hamon pourrait (...) porter" ce "sujet majeur". "Mais là, dans le moment présent, c'est un peu tôt si on veut quelque chose qui soit solide", a-t-il estimé. Plusieurs amendements au projet de loi sur le dialogue social déposés par le député PS Benoît Hamon afin de faire reconnaître le burn-out comme maladie professionnelle ont été jugés irrecevables car entraînant des charges publiques supplémentaires. Trois de ses propositions ont été ainsi refusées par le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (UMP).]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 May 2015 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
