<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale favorable, en première lecture, à une convention d'entraide judiciaire France-Pérou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128120434.0nnx35ox.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son aval jeudi en première lecture à l'approbation d'une convention d'entraide judiciaire entre la France et le Pérou. Les députés ont voté en faveur d'un projet de loi autorisant l'approbation de cette convention signée à Paris en novembre 2012. Les deux pays ne sont liés à l'heure actuelle "par aucun dispositif conventionnel bilatéral ou multilatéral d'entraide judiciaire", selon le rapport réalisé sur ce projet de loi par le député Les Républicains Philippe Cochet. "La coopération judiciaire en matière pénale s'effectuait jusqu'ici sur une simple base de réciprocité dans le cadre de la courtoisie internationale", note encore le rapport. Depuis 2010, les autorités judiciaires françaises ont émis 9 demandes d'entraide et le Pérou 44, principalement sur des affaires de biens culturels ou d'infractions à la législation sur les stupéfiants. La signature de la convention permettra "un cadre plus sécurisé à une coopération déjà active en matière pénale". Elle devrait "faciliter le rassemblement des preuves dans le cadre des affaires transnationales" et "ainsi favoriser la conclusion des poursuites dans des délais plus satisfaisants pour l'ensemble des justiciables concernés, français et péruviens". L'approbation de ce projet de loi n'a fait l'objet d'aucun débat dans l'hémicycle, où aucun amendement n'avait été déposé. Le Pérou a déjà achevé les démarches pour entériner cette convention. En France, le projet de loi doit désormais être voté au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: l'Assemblée adopte un texte visant à renforcer la coopération avec les USA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128114846.8fp65uj1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un premier feu vert à l'approbation d'un accord pour renforcer la coopération judiciaire entre la France et les Etats-Unis en matière de lutte "contre la criminalité grave et le terrorisme". Le texte, déjà adopté en première lecture par le Sénat en juin 2015, permet l'approbation d'un accord bilatéral de mai 2012. Le secrétaire d'Etat chargé des Affaires européennes, Harlem Désir, a souligné dans l'hémicycle que cet accord, dit "Prüm transatlantique", "prend une importance particulière dans le contexte marqué par des attentats récents et des menaces persistantes des deux côtés de l'Atlantique". Jusqu'ici, il n'existait "aucun accord bilatéral de coopération entre la France et les Etats-Unis" sur ce point, "alors que 23 États membres de l'Union européenne en disposent déjà, dont nos principaux partenaires, en particulier l'Allemagne, l'Italie ou l'Espagne", a-t-il fait valoir. L'accord permettra notamment "des échanges d'informations sur les profils génétiques et les empreintes dactyloscopiques"(les empreintes digitales) et autorise "la transmission spontanée d'informations à titre préventif". M. Désir a souligné qu'il permet de concilier "les exigences sécuritaires avec la garantie des droits fondamentaux". Au nom des élus du Front de gauche, François Asensi a exprimé son opposition, relevant "de nombreuses zones d'ombre" et se montrant "sceptique sur l'efficacité des mécanismes de contrôle prévus par le texte" pour la protection des données à caractère personnel. Il a déploré que la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) n'ait pas été associée à la rédaction de l'accord, un regret partagé par Chantal Guittet (PS), qui a toutefois apporté son soutien au texte. M. Désir a répondu que la Cnil serait "l'autorité compétente" pour le contrôle du respect des protections des données. Pour Les Républicains, qui ont donné leur aval au texte comme l'UDI, Thierry Mariani a souligné que l'accord stipule "que la France refusera toute entraide dans une affaire judiciaire pouvant conduire à une condamnation à la peine de mort aux Etats-Unis" et prévoit "un droit de recours" pour les victimes qui estiment que leurs droits ont été violés. Il a aussi mis en avant le fait que le texte "permettra à nos compatriotes de garder le bénéfice de l'exemption de visas pour des séjours de moins de trois mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: "si le texte est efficace, nous le voterons sans état d'âme" (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128084002.s266cj7u.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a indiqué jeudi être prêt à voter le texte sur la déchéance de nationalité, dont la nouvelle rédaction a été présentée mercredi en commission, à la condition qu'il soit "efficace". "Je laisse se dérouler le débat parlementaire", a souligné M. Jacob sur iTELE. "Ceci étant, ce qui est important, c'est l'efficacité". "Si le texte est efficace, nous le voterons sans état d'âme. Nous sommes favorables à la déchéance de nationalité. Simplement, il faut voter une mesure qui s'applique et qui puisse s'appliquer", a-t-il poursuivi. "Le travail législatif, c'est pas un quiz", a insisté le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). "Si ce texte permet d'avoir les garanties d'une application de la déchéance de nationalité, il n'y a pas d'ambiguïté, en tout cas pour moi, pour voter ce texte, aucune". Le Premier ministre a annoncé que la loi de révision constitutionnelle ne ferait pas "référence à la binationalité", ni "a priori" la loi ordinaire. Cette évolution par rapport au texte initial est une concession aux très nombreux responsables politiques, surtout à gauche, qui redoutaient une "stigmatisation" des binationaux. Manuel Valls a aussi annoncé que la déchéance de nationalité pourrait concerner les crimes, mais "sans doute aussi les délits les plus graves", un pas en direction de la droite et de l'extrême droite qui le réclamaient.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: ultime vote favorable du Parlement à une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127221555.bb875qz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi PS-LR accordant de nouveaux droits aux personnes en fin de vie, plus de dix ans après la loi Leonetti de 2005. Après un vote à l'Assemblée largement positif dans l'après-midi, le Sénat a voté quasiment à l'unanimité ce texte, qui prévoit notamment un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour certaines personnes, et rendra contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun pourra stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Ce texte avait été élaboré lors d'une commission mixte paritaire (CMP), composée de sept sénateurs et sept députés chargés de trouver un compromis entre les deux chambres à l'issue de deux lectures. "Le dialogue de la CMP a été constructif et les exigences du Sénat ont été traduites dans le texte", a déclaré son rapporteur Gérard Dériot (Les Républicains, LR). "La reconnaissance de ces nouveaux droits répond à une attente incontestable de la part de nos concitoyens", a jugé pour sa part Catherine Génisson (PS). "Les conditions, inscrites dans le texte, permettent d'éviter toute dérive et les sénateurs ont joué un rôle décisif dans la mise en place nécessaire de ces gardes fous", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise agricole: les groupes parlementaires LR et UDI dénoncent "l'immobilisme" et le "dogmatisme" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127203355.fl4ngxay.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat ont dénoncé mercredi, dans un communiqué, "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole, déplorant le rejet d'une proposition de loi pour la "compétitivité" agricole. Jugeant "structurelles" les difficultés des filières lait et élevage mais "conjoncturelle" la réponse du gouvernement, avec un plan "inefficace" du ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll proposé l'été dernier, Christian Jacob, Bruno Retailleau, ainsi que Philippe Vigier et François Zochetto, ont ajouté que "le gouvernement tente de traiter les conséquences mais ne s'attaque jamais aux causes". Dans cette rare communication commune, ces responsables parlementaires de la droite et du centre ont épinglé le rejet, en commission à l'Assemblée, d'une proposition de loi votée au Sénat "en faveur de la compétitivité de l'agriculture et de la filière agroalimentaire". Ce texte, qui prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs" selon eux, sera examiné dans l'hémicycle le 4 février lors d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire"). MM. Jacob, ancien dirigeant syndical agricole, Retailleau, Vigier et Zochetto ont vu "un aveu" dans son premier rejet par "la majorité de gauche" du Palais-Bourbon: "le gouvernement refuse de prendre le dossier à bras le corps et d'assurer un véritable avenir aux agriculteurs et à l'agriculture française". "Sur un sujet (...) dramatique pour de nombreuses familles, force est de constater que les socialistes préfèrent l'immobilisme à l'action, le dogmatisme politique et le conflit à la résolution des problèmes", ont-ils conclu, sur fond de "mercredi soir" des agriculteurs dans le Grand Ouest. Le premier syndicat agricole français, la FNSEA, a réclamé mercredi au gouvernement des mesures structurelles pour sauver les filières d'élevage, au lendemain de l'annonce d'une rallonge de 125 millions d'euros au plan de soutien à l'élevage -déjà doté de 700 millions d'euros-, ainsi que de mesures spécifiques de 165 millions d'euros pour les filières touchées par les épizooties. Et, lors de voeux aux parlementaires mercredi, le ministre a notamment rappelé que les allègements de cotisations sociales pour les agriculteurs étaient passé de 1,6 milliard d'euros en 2012 à plus de 4 milliards, avant 4,3 milliards prévus en 2017, "plus que le budget de l'Agriculture".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 21:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Copé à Sarkozy: "ça m'amuse de voir tout le monde s'approprier" la loi anti-burqa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127193806.tu0c7ydh.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-président de l'UMP (Les Républicains), Jean-François Copé a lancé mercredi une pique à Nicolas Sarkozy en se disant "amusé de voir", dans son camp, "tout le monde s'approprier" la paternité de la loi de 2010 interdisant le port du voile intégral. "Je regrette qu'elle ne soit plus appliquée correctement alors que cette loi est un élément absolument fondamental de la cohésion républicaine. (Avec) les polémiques qui ont existé à l'époque, y compris dans ma famille politique -je me souviens- ça m'amuse aujourd'hui de voir tout le monde s'approprier l'origine de cette loi", a déclaré le député-maire de Meaux (Seine-et-Marne) lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Les députés UMP, à cette époque dirigés par M. Copé, avaient poussé en 2010 l'exécutif à légiférer sur le sujet alors que le président Nicolas Sarkozy et son Premier ministre François Fillon y étaient initialement hostiles. Dans une allusion aux propos tenus à ce moment-là par M. Sarkozy, M. Copé a rappelé qu'on "avait dit au niveau de l'exécutif, à un très haut niveau +écoutez, on ne va pas faire une loi pour 2.000 femmes+" et que lui-même avait répondu "mais même pour une seule famille, il faut faire cette loi". Jean-François Copé a également développé sa proposition d'un "concordat avec l'islam", développée dans son livre "Le sursaut français". "Je suis favorable à un concordat qui concerne l'exercice du culte musulman en France. Mais attention concordat au sens (de la) concorde, c'est-à-dire dans la volonté de rassemblement", a-t-il plaidé. "On fixe des règles sur lesquelles on est très clair", notamment pour la formation des imams en France et la construction des lieux de culte, "on consulte et puis à un moment, il appartient à l'Etat de prendre ses responsabilités par ordonnance", a dit M. Copé en souhaitant que ce soit "un des sujets de la campagne présidentielle" de 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la vie chère dans les Outre-mer: un rapport préconise "un second souffle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127193611.0qws0ia2.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre la vie chère dans les Outre-mer, un des grands thèmes de François Hollande en 2012, doit "connaître un second souffle", préconise un rapport parlementaire remis mercredi à la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin, en formulant 22 propositions en ce sens. Le rapport, qui fait un bilan de la loi Lurel de régulation économique outre-mer (LREOM), adoptée en novembre 2012, estime qu'"un véritable effort a été fait sur la vie chère, avec une baisse des prix significative (entre -5 et -16% selon les territoires)", a souligné lors d'une présentation au ministère, la députée (PS) de la Réunion Ericka Bareigts, auteur du rapport avec le député (LR) du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle. Mais "le sujet de la cherté de la vie reste un sujet de préoccupation importante dans les Outre-mer", et "il faut aller plus loin", a-t-elle insisté, en détaillant 22 "propositions concrètes". Elle propose notamment de renforcer les dispositifs pro-concurrence mis en place pour lutter davantage contre les situations de monopole, d'étendre les "boucliers qualité prix", ces accords de modération des prix sur un certains nombre de produits de grande consommation, et de donner plus de pouvoirs et de moyens aux Observatoires des prix, des marges et des revenus (OPMR). Le rapport préconise également d'étudier l'opportunité de réglementer le marché de gros des matériaux de construction, ce qui aurait "un impact sur les prix des loyers", et de rappeler aux collectivités locales leur possibilité de saisine de l'Autorité de la concurrence, jamais utilisée jusqu'à présent, note Mme Bareigts. Dans les départements où existe une situation d'oligopole d'importation, elle propose de contraindre les grandes et moyennes surfaces à pratiquer des tarifs professionnels pour leur activité de fournisseur de gros auprès des petits commerçants locaux. "Plusieurs propositions pourront être mises en oeuvre à très brève échéance", a répondu la ministre George Pau-Langevin, pour "ramener les niveaux de vie à un niveau supportable". Ainsi, pour mieux promouvoir les "boucliers qualité-prix" (BQP), des instructions vont par exemple être données "pour favoriser l'inclusion d'un nombre accru de produits locaux" dans ces paniers de produits de consommation courante, a-t-elle expliqué. La loi de régulation économique outre-mer, parmi les premières lois adoptées sous le quinquennat Hollande, visait à réduire les écarts importants de prix constatés entre les Outre-mer et l'Hexagone pour des produits de grande consommation et certains services ainsi qu'à limiter les effets de situations de monopole. L'ancien ministre Victorin Lurel a salué dans un communiqué "la volonté" de la ministre actuelle "de reprendre à brève échéance quelques-unes des préconisations du rapport afin de donner un nouvel élan à cette petite révolution économique et concurrentielle dans les Outre-mer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marie-Thérèse Le Roy, nouvelle députée du Finistère, en remplacement de Jean-Jacques Urvoas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127193004.v3hz6lbo.html</link>
   <description><![CDATA[La socialiste Marie-Thérèse Le Roy, suppléante de Jean-Jacques Urvoas, va faire son entrée à l'Assemblée nationale après l'annonce surprise de la nomination du député de la première circonscription du Finistère pour remplacer Christiane Taubira au ministère de la Justice. Le code électoral prévoit en effet que les députés acceptant des fonctions gouvernementales sont remplacés, dans un délai d'un mois, par leurs suppléants. Mme Le Roy a fait part de sa "surprise" et de son "émotion" aux quotidiens Ouest-France et Télégramme, journal auquel elle a précisé avoir été informée mercredi vers 9h par le nouveau garde des Sceaux. M. Urvoas avait lui-même eu confirmation de son entrée au gouvernement quelques minutes avant 9 heures, alors qu'il présidait une réunion de la commission des Lois, selon des députés PS. Elue municipale de Briec (Finistère), où elle a notamment été adjointe au maire, Mme Le Roy, 62 ans, militante socialiste depuis 20 ans, est mariée et mère de quatre enfants, selon la presse. Jean-Jacques Urvoas était élu de la première circonscription du Finistère depuis 2007, après avoir été conseiller régional de Bretagne de 2004 à 2007. Ce spécialiste de droit constitutionnel et de science politique a été premier secrétaire de la fédération du PS dans le Finistère de 2000 à 2008, mais aussi été directeur de cabinet du maire de Quimper Bernard Poignant à partir de 1989, après en avoir été l'assistant parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en nouvelle lecture une proposition de loi sur "la protection de l'enfant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127192543.ecxhr1gh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en nouvelle lecture une proposition de loi sénatoriale sur "la protection de l'enfant", visant notamment à offrir aux enfants placés une vie plus stable. La secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, a salué un texte qui s'est "considérablement enrichi au cours de son chemin parlementaire" qui a duré environ un an. Si sénateurs et députés ont échoué mi-janvier à trouver une version commune en commission mixte paritaire (CMP), "nous sommes néanmoins très proches de voir les nombreuses avancées de cette proposition de loi adoptées", a-t-elle ajouté au début des débats. Le texte de Michèle Meunier, sénatrice PS, et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, a pour ambition d'améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, de contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, et d'adapter le statut de l'enfant placé à long terme. Au nom des députés UDI, Arnaud Richard, a souligné le "large consensus", malgré l'échec de la CMP entre les deux chambres, sur "la nécessité que cette proposition de loi vienne à jour". Isabelle Le Callennec (Les Républicains) a jugé important de "prendre ce sujet à bras le corps" alors qu'il y a "de plus en plus d'enfants placés" auprès de l'aide sociale à l'enfance, évoquant une loi qui "présente de sérieuses avancées". Les deux principaux points de désaccord entre Sénat, à majorité de droite, et Assemblée portaient notamment sur la création d'un Conseil national de la protection de l'enfance, que le Sénat voulait supprimer, et la gestion de l'allocation de rentrée scolaire, lorsqu'un enfant est confié au service d'aide sociale à l'enfance. Les députés n'ont pas fait mercredi soir de modification substantielle dans l'hémicycle. Ils ont rejeté notamment des amendements écologistes et du Front de gauche visant à exclure toute utilisation d'un test de maturation osseuse, dentaire ou pubertaire, jugés inefficaces. Le texte doit être à nouveau examiné au Sénat avant de revenir à l'Assemblée pour une lecture définitive.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la Constitution: le socialiste Raimbourg, nouveau rapporteur à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127172607.gxi889zr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Dominique Raimbourg, un des vice-présidents de la commission des Lois, a été choisi mercredi comme nouveau rapporteur de la réforme constitutionnelle, après l'annonce surprise de la nomination de Jean-Jacques Urvoas pour remplacer Christiane Taubira au ministère de la Justice. Ce choix, annoncé au début de la réunion de la commission des Lois mercredi matin, a été confirmé par Jean-Yves Le Bouillonnec (PS), qui faisait office de président de séance, peu avant l'intervention du Premier ministre, Manuel Valls, en fin de matinée. "En lieu et place" du président de la commission des Lois, nommé dans la matinée garde des Sceaux, Dominique Raimbourg va donc reprendre le rôle délicat de rapporteur du projet de loi constitutionnel de "protection de la Nation", réforme chère à l'exécutif mais controversée, notamment à gauche. Les remerciements pour sa "promptitude" à avoir accepté "cette mission" adressés par Jean-Yves Le Bouillonnec ont suscité des rires dans la salle de la commission des Lois, inhabituellement comble, avec une centaine de députés présents, pas tous membres permanents. Le choix du nouveau président de la commission des Lois, qui devrait être connu la semaine prochaine, devrait se jouer entre Dominique Raimbourg, apparent favori, et Jean-Yves Le Bouillonnec, selon des élus PS. Mercredi, dans ses premiers mots comme rapporteur, Dominique Raimbourg, qui s'est associé aux "félicitations" adressées auparavant à Jean-Jacques Urvoas et Christiane Taubira, a glissé avoir été "associé tardivement à ce rapport", mais avoir "collaboré avec Jean-Jacques et ce n'est pas une matière que je découvre ce matin". Après "l'initiative, heureuse de la réunion du Congrès à Versailles le 16 novembre", trois jours après les attentats du 13 novembre, est désormais venu "le temps parlementaire" pour "améliorer le texte sans perdre de vue la nécessité de l'unité" nationale "face au terrorisme", a noté ce député PS de la 4e circonscription de Loire-Atlantique, âgé de 65 ans. Sur la constitutionnalisation de l'état d'urgence, prévue à l'article 1 de la réforme de l'exécutif, cet avocat de profession a objecté aux critiques qu'elle n'était "pas un recul" vu que le Conseil constitutionnel avait déjà validé cet état d'urgence dans sa décision de 1985 sur son usage en Nouvelle-Calédonie. "Elle est au contraire un encadrement, elle permet de rappeler que c'est la loi qui fixe les modalités, la durée, organise la prorogation", a notamment jugé M. Raimbourg. Pour l'article 2 sur la déchéance de nationalité visant les auteurs de crimes et de certains délits de terrorisme ou autres atteintes graves aux intérêts fondamentaux de la Nation, cet élu socialiste a dit "rejoindre la position du Premier ministre" mercredi sur "la réflexion sur l'égalité", laquelle "impose de ne pas inscrire dans la Constitution une différence entre les modes d'acquisition de la nationalité". Il a entre autres suggéré que toute mesure de déchéance soit "une peine complémentaire proposée par le juge judiciaire" et puisse s'accompagner de "privations des droits à caractère symbolique", comme "la déchéance d'autorité parentale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: ultime vote largement favorable de l'Assemblée à une proposition de loi PS-LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127172135.k6voelva.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mercredi, lors d'un ultime vote, à main levée, la proposition de loi PS-LR accordant de nouveaux droits aux personnes en fin de vie, plus de dix ans après la loi Leonetti de 2005. Après un vote au Sénat prévu mercredi soir, le Parlement aura définitivement adopté ce texte, qui prévoit notamment un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour certaines personnes, et rendra contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun pourra stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Lors du vote dans l'hémicycle clairsemé du Palais-Bourbon, seuls deux députés (LR) se sont prononcés contre, Jean-Frédéric Poisson, président du Parti Chrétien-Démocrate, et Xavier Breton, autre membre de l'Entente parlementaire pour la famille qui venait de dénoncer le "risque d'euthanasies déguisées". Pour sa part, la ministre de la Santé Marisol Touraine a salué "une avancée historique qui place le malade au coeur de la décision", soit "un renversement de logique". "L'engagement du président de la République est tenu", a-t-elle aussi assuré en référence à la promesse de campagne de François Hollande de créer un droit à "une assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité", alors que certains à gauche jugent le texte en-deçà de cette promesse. "Avant de franchir d'autres étapes, soyons modestes: essayons d'appliquer" cette loi et de la "faire connaître" car "il y a une grande attente" des Français, a aussi plaidé le co-auteur de la proposition de loi Alain Claeys (PS), qui avait été missionné par François Hollande avec Jean Leonetti (Les Républicains). Ce dernier, cardiologue de profession et auteur de la loi de 2005 qui avait été adoptée à l'unanimité à l'Assemblée, a constaté que la "culture palliative" s'est développée depuis, mais "le mal mourir continue en France". "Ce texte n'ouvre pas un droit à la mort, à l'euthanasie ou au suicide assisté", a aussi affirmé ce député des Alpes-Maritimes, face aux craintes notamment d'une partie de la droite. Les groupes socialiste, LR, UDI et du Front de gauche ont globalement apporté leur soutien à ce texte "d'équilibre", à l'heure d'un vote teinté "d'émotion" sur ce sujet intime, comme l'a relevé l'ancienne ministre Michèle Delaunay (PS). Mais les radicaux de gauche et les écologistes, partisans d'une assistance active à mourir, ont de concert regretté une nouvelle fois "un rendez-vous manqué" avec cette proposition de loi qui reste "ambiguë" selon eux, et n'offre pas "la liberté à chacun". L'écologiste Véronique Massonneau a aussi déploré un débat "verrouillé" par la mission confiée à MM. Claeys et Leonetti, d'après elle "par crainte d'une nouvelle mobilisation sociale", comme avec le "mariage pour tous" au début du quinquennat. Voyant "quelques avancées modestes" dans cette prochaine loi, le socialiste Jean-Louis Touraine, qui avait défendu lors des débats avec plus de 120 députés de son groupe une aide active à mourir, a jugé que "viendra l'heure des compléments nécessaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à l'opposition: "dites clairement les choses" sur les 35 heures et les heures supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127154048.e2nhyq21.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a interpellé l'opposition à l'Assemblée nationale mercredi en lui demandant de dire "clairement les choses" au sujet des 35 heures, qu'elle n'a "jamais remis en cause", et du paiement des heures supplémentaires. "Devant le pays, dites clairement les choses. Voulez-vous, oui ou non, remettre en cause la durée légale du temps de travail ? Voulez-vous, oui ou non, majorer les heures supplémentaires? Soyez clairs, vous, à votre tour", a lancé Manuel Valls lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à une question du député Les Républicains Alain Suguenot. "Vous n'avez vous-mêmes jamais touché aux 35 heures. Il y a eu des assouplissements, mais vous n'avez jamais remis en cause et les 35 heures et la durée légale du travail", a accusé également le Premier ministre. "Nous, nous réformons avec des principes et en tenant compte et de la situation des entreprises pour qu'elles aient davantage de souplesse et des salariés pour qu'ils aient tous les droits nécessaires", a-t-il ajouté. "Est-ce qu'il faut une durée légale ou normale (...) du temps de travail? Oui ou non? Il en faut une. C'est ce que nous pensons", avait développé auparavant le Premier ministre. "Aujourd'hui, elle est de 35 heures, hier, elle a été de 39 heures. Mais il faut une durée. Si vous voulez qu'il n'y ait pas de durée légale du temps de travail, il faut le dire, même si vous le savez, la durée effective est aujourd'hui de 39 heures. Donc, il faut une durée", avait-il poursuivi en direction de l'opposition. "S'il y a des heures supplémentaires, faut-il qu'elles soient payées davantage que les heures normales? Oui, c'est un deuxième principe rappelé par Robert Badinter et nous sommes attachés, nous, et à la durée légale du temps de travail, aujourd'hui à 35 heures, et à la majoration des heures supplémentaires", a-t-il enchaîné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Standing ovation de la gauche à l'Assemblée pour Taubira, qui quitte le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127144657.57o3rtfy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche ont, dans la foulée d'une intervention du socialiste Philippe Martin, réservé mercredi une standing ovation à Christiane Taubira, qui quitte le gouvernement après ses désaccords sur la déchéance de nationalité, rendant ainsi hommage à son action comme ministre de la Justice. "Je voudrais saluer la parfaite collaboration pendant quatre ans entre Christiane Taubira et le groupe socialiste", a commencé le député PS du Gers avant sa question au gouvernement, ce qui a fait se lever tous les députés présents sur les bancs de gauche pour applaudir debout. "Et la remercier pour les combats emblématiques que nous avons portés, qu'il s'agisse du mariage pour tous, de la lutte contre le terrorisme ou de la réforme de la justice", a enchaîné cet ancien ministre. Quant au successeur de la garde des Sceaux, qui n'était pas encore au banc du gouvernement, les élus socialistes ont "confiance en Jean-Jacques Urvoas pour, à son tour, servir la justice et les Français", selon M. Martin. Un peu plus tard, l'écologiste Véronique Massonneau a également rendu hommage à la garde des Sceaux démissionnaire. "Nous avons tous en mémoire les moments historiques vécus ici avec Christiane Taubira. Au nom de mes collègues écologistes, mais aussi de milliers de citoyens dont la vie familiale a été respectée et reconnue dans la loi grâce à la ténacité et au courage dont elle a fait preuve, parfois face à l'infamie, je veux lui témoigner émotion et gratitude", a lancé cette députée de la Vienne, en référence notamment à la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples de même sexe. A l'ancien président PS de la commission des Lois, M. Urvoas, Mme Massonneau a souhaité, au nom de son groupe, "réussite dans ses nouvelles fonctions" de ministre de la Justice.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: une "majorité du groupe écologiste" opposée malgré la nouvelle rédaction (Coronado)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127123904.cd7grsi8.html</link>
   <description><![CDATA[Une "majorité du groupe écologiste" à l'Assemblée "s'opposera" à la révision de la Constitution, même après la nouvelle rédaction sur la déchéance de nationalité qui "dans les faits affectera les seuls binationaux", a estimé mercredi le député écologiste Sergio Coronado. Au sein du groupe écologiste, scindé en deux à l'Assemblée sur nombre de sujets entre soutiens et opposants au gouvernement, "vous verrez la diversité des points de vue" mais "il y aura sur cette question, une "majorité pour nous y opposer", a déclaré M. Coronado en commission des Lois après l'intervention liminaire de Manuel Valls. "Vous ne faites plus référence à la binationalité mais, dans les faits, ceux qui seront affectés par les peines de déchéance, ce seront uniquement les binationaux", puisque "les autres seront protégés" par les engagements internationaux liant la France, a ajouté cet élu EELV des Français de l'étranger. La déchéance "ne sert à rien dans la lutte contre le terrorisme", a martelé ce Franco-Chilien. Et de citer au Premier ministre une citation de son "successeur place Beauvau, Bernard Cazeneuve, lorsque Eric Ciotti a déposé un amendement sur la déchéance de nationalité: +J'ai refusé parce que la lutte contre le terrorisme ne se fait pas contre la Constitution+" M. Coronado a également jugé qu'il n'y avait "nul besoin de modifier la Constitution" pour y inscrire l'état d'urgence, régime d'exception dont il a mis en doute "l'adéquation" face "à une menace diffuse, globale et pérenne". De son côté, la coprésidente des députés écologistes et ancienne ministre Cécile Duflot a jugé devant la presse que la réforme constitutionnelle présentée par Manuel Valls "est un symbole de durcissement et ne change rien au droit existant. C'est une catastrophe"]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: l'UDI laisse augurer son soutien vu la nouvelle rédaction sur la déchéance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127121659.ufrxbdre.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a laissé mercredi augurer le soutien de son parti à la réforme constitutionnelle vu notamment la nouvelle rédaction de l'article sur la déchéance de nationalité, qui "paraît plus correspondre" aux souhaits du parti centriste. "L'évolution du texte semble pouvoir permettre au groupe UDI de l'aborder avec la volonté de participer à un rassemblement national", a déclaré M. Lagarde devant la commission des Lois de l'Assemblée, après la présentation par le Premier ministre de la nouvelle formulation de l'article 2 sur la déchéance, qui ne fait plus référence à la binationalité. "La nouvelle rédaction qui est proposée par le gouvernement (...) nous paraît plus correspondre à ce que nous souhaitons", a ajouté le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis), rappelant l'attachement de l'UDI "à ce qu'il n'y ait pas de différence entre les Français". Le dirigeant centriste a toutefois dit préférer que cette sanction exceptionnelle puisse être réservée aux crimes, là où l'extension de la déchéance doit désormais concerner "les crimes et délits les plus graves", selon la formulation exposée par Manuel Valls. "Nous souhaitons pouvoir créer une peine d'indignité nationale qui serait réservée aux délits, dont le départ pour rejoindre des groupes terroristes", a encore ajouté M. Lagarde. Cette peine aurait pour objectif de restreindre les "droits civiques et civils et de conditionner éventuellement l'accès au territoire national", selon lui. Sur l'article 1 qui vise à inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale, il a jugé qu'une telle inscription paraissait "en effet nécessaire", mais a réitéré les demandes de son groupe d'inscrire dans la Constitution le contrôle parlementaire de l'état d'urgence, de borner dans le temps cet état d'exception ou d'empêcher toute dissolution de l'Assemblée lors de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
