<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi sur l'adaptation au vieillissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917154420.f1dru41e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en première lecture le projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, que toute la gauche a soutenu tandis que la droite a voté contre. Le texte a été adopté par 302 voix contre 181. Centré sur le maintien à domicile, le texte, qui doit entrer en vigueur mi-2015 et être financé par 645 millions d'euros par an provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. La mesure phare du projet, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA), à domicile, de près de 700.000 personnes âgées. Il instaure aussi un "droit au répit" pour les quelque 4 millions d'aidants familiaux. Un plan d'adaptation au vieillissement de 80.000 logements privés d'ici à 2017 sera lancé. Dans les nouveautés introduites par les députés, figure la création d'un nouveau cas d'acquisition de la nationalité pour certains immigrés âgés de 65 ans et plus, ascendants de Français et présents sur le territoire depuis 25 ans. Une mesure critiquée par l'UMP, au motif qu'elle n'a pas sa place dans une loi sur le vieillissement. C'est "une loi de pouvoir d'achat, d'accompagnement de la vie des personnes âgées au quotidien avec des progrès concrets", a vanté la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine lors de la séance de questions au gouvernement. Ce texte "apportera certes quelques avancées" mais "vous nous proposez un moteur de Solex dans une carrosserie de berline" de sorte qu'il faudra "très vite rouvrir le dossier" pour répondre aux difficultés à financer une maison de retraite pour un parent dépendant, a estimé Bérengère Poletti au nom de l'UMP. "Si, à titre personnel et avec d'autres collègues, je m'abstiendrai, le groupe UMP, pour le moment, votera contre ce texte", a-t-elle précisé. Sur une ligne proche, l'UDI Arnaud Richard a exprimé "un goût d'inachevé" devant un projet de loi apportant de "premières pierres mais pas à même de résoudre le problème de financement" d'autant que le deuxième projet de loi sur les maisons de retraites semble "enterré". Satisfaits, comme Jacqueline Fraysse (Front de Gauche), d'"indiscutables avancées", plusieurs orateurs de gauche ont aussi souligné que le projet de loi n'était qu'"un premier pas". "Nous regrettons l'absence d'un volet financier plus ambitieux" et aurions "préféré la mise en place d'un cinquième risque dépendance" au sein de l'assurance maladie. La secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol a salué le soutien unanime de la gauche sur ce projet de loi, malgré des "frustrations" face à ses "modesties". Elle a aussi épinglé le rejet du texte par la droite, lançant notamment que "mieux, c'est toujours plus que rien", dans une allusion à la promesse non tenue d'une réforme de dépendance pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron exprime ses "regrets" et ses "excuses les plus plates" après ses propos sur les "illettrées" de Gad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917142241.o361zx0t.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a exprimé mercredi à l'Assemblée nationale son "regret" et ses "excuses les plus plates" aux salariées de l'abattoir de porc Gad dont il avait dit le matin sur Europe 1 que beaucoup étaient "illettrées". "Mon premier regret, mes excuses les plus plates vont aux salariés que j'ai pu blesser, à travers ces propos et je ne m'en excuserai jamais assez", a déclaré le ministre, visiblement tendu. "Mon action, elle sera pour eux, et c'est ce que je disais ce matin", a-t-il ajouté. "Mon deuxième regret Madame, a-t-il lancé sous des huées à la députée UMP Laure De la Raudière, il est pour vous et pour votre majorité, parce que si vous aviez fait votre travail depuis dix ans et pendant les dix ans où vous étiez là, nous n'aurions pas eu ces difficultés". "Mon regret Madame, c'est précisément qu'aujourd'hui vous soyez aussi révoltée par les mots mais que vous ne soyez pas aussi révoltée par les réalités. Parce que ce qui est inacceptable, c'est le quotidien que vivent ces femmes et ces hommes, Madame, c'est précisément de ne pas avoir l'éducation primaire à laquelle ils ont droit", a-t-il crié. Ses propos étaient difficilement audibles dans l'hémicycle, en partie couverts par les huées des députés UMP, tels que le député des Côtes d'Armor Marc Le Fur, debout. La fin de l'intervention du ministre de l'Economie a été accueillie par des applaudissements sur les bancs de la gauche, où l'on notamment pu voir l'une des figures de l'aile gauche, Pascal Cherki, être dans les premiers à se lever pour applaudir]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: il faut adapter la loi aux spécificités de l'Outre-mer (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917123006.p9acv1zr.html</link>
   <description><![CDATA[Les Outre-mer doivent bénéficier de mesures spécifiques dans le cadre de la future loi sur la transition énergétique du fait des contraintes particulières qui pèsent sur leur production et leur consommation d'électricité, selon un rapport parlementaire publié mercredi. La priorité de la politique énergétique dans ces territoires doit être "la diversification des sources d'approvisionnement en énergie", selon ce rapport sur "l'adaptation du droit de l'énergie aux Outre-mer", présenté par les députés Ericka Bareigts (PS) et Daniel Fasquelle (UMP) à la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. Aujourd'hui, les Outre-mer sont très dépendants des importations de pétrole et de charbon pour alimenter les centrales thermiques qui servent à produire leur électricité, et donc des évolutions du prix de ces matières premières. Pétrole et charbon représentent ainsi moins de 5% du bouquet électrique dans l'Hexagone contre 85% en Guadeloupe ou 95% à Mayotte, ce qui a également des conséquences sur les émissions de CO2 dans ces territoires. Il y a donc une "inadaptation du modèle actuel, qui se caractérise par la vulnérabilité aux évolutions des prix des combustibles fossiles et la réalisation d'investissements coûteux dans des capacités de production polluantes", constate le rapport. D'autant que ce système "a un coût très important pour tous les Français dans le cadre de la péréquation", mécanisme qui instaure un prix unique de l'électricité avec une solidarité entre les territoires, a commenté Ericka Bareigts, en présentant le rapport. Selon elle, il faut cependant "casser les idées reçues selon lesquelles les ultramarins consommeraient au delà du raisonnable" à cause de cette solidarité. "En moyenne un ultramarin consomme moins d'électricité qu'un hexagonal, donc c'est bien le système qui coûte cher", a-t-elle insisté. Le rapport dénonce également la situation de certaines régions reculées de Guyane où plusieurs dizaines de milliers de personnes ne sont tout simplement pas reliées au réseau électrique et doivent donc être alimentées par des systèmes de très petite taille voire individuels très coûteux. Pour sortir de cette dépendance aux énergies fossiles, les députés plaident pour un développement massif des énergies renouvelables, "au point mort" depuis plus d'un an. Plusieurs verrous doivent donc sauter, comme le seuil des 30% d'énergies intermittentes dans le réseau électrique qui s'applique aux zones non interconnectées (ZNI), c'est-à-dire non reliées à un réseau électrique étranger comme c'est le cas des Outre-mer. Les installations d'énergies intermittentes peuvent y être déconnectées - et donc non rémunérées - dès que la puissance produite dépasse 30% de la puissance totale transitant sur le réseau. Ce risque dissuade donc les investisseurs de développer de nouvelles capacités de production d'énergies renouvelables. Si le rapport ne plaide pas pour une suppression de ce seuil qui garantit la sécurité du réseau, il estime qu'"il ne semble pas justifié d'imposer ce même seuil à tous les territoires" et pousse au développement du stockage d'électricité, "clé de voûte" de la transition énergétique dans les Outre-mer. Le rapport préconise enfin que les Outre-mer reprennent la main sur la gouvernance de leur politique énergétique (fixation des tarifs d'achat de l'électricité renouvelable, gestion des appels d'offres), encore trop dépendante de dispositifs nationaux qui s'adaptent mal à leur situation spécifique. C'est notamment le cas des mécanismes d'amélioration de l'efficacité énergétique, comme le crédit d'impôt pour le remplacement des chaudières ou le fonds chaleur, qui ne sont pas adaptés à ces territoires. "Cela permettra de choisir des projets bons pour les Outre-mer, alors qu'aujourd'hui des projets pourtant pertinents n'arrivent pas sur les territoires", a affirmé Mme Bareigts.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: l'accord avec les USA sur la loi Fatca devrait être ratifié jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917121315.hk39gjkj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait ratifier jeudi, par un vote de l'Assemblée nationale, l'accord de coopération entre la France et les Etats-Unis sur l'application de la loi américaine Fatca contre l'évasion fiscale, approuvé par le Sénat en juillet. Cet accord, signé en novembre, instaure une coopération entre Paris et Washington pour l'application de Fatca (Foreign Account Tax Compliance Act: loi sur l'acquittement des obligations fiscales relatives aux comptes à l'étranger) entrée en vigueur le 1er juillet. Aux termes de la loi Fatca, des dizaines de milliers de banques étrangères seront tenues de systématiquement livrer aux Etats-Unis des informations détaillées sur les dépôts de leurs clients américains ou imposables aux Etats-Unis, pour les comptes dépassant 50.000 dollars. Si elles ne se conforment pas à cette obligation, les banques s'exposent à une sanction-couperet: une retenue de 30% sur les revenus bruts perçus au titre de leurs activités aux Etats-Unis. Plus de 77.000 banques dans le monde se sont engagées à collaborer avec les Etats-Unis afin de soigner leurs relations avec la première économie mondiale. Pour consolider le dispositif, Washington a obtenu l'engagement à faire respecter la réglementation Fatca de plus de 70 pays, dont la France. vdr/ic/cgd:PHC UBS AG CREDIT SUISSE GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis et VTC: la proposition de loi devrait être adoptée jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917120912.7t163bfo.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi sur les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC), dont l'auteur est l'ex-ministre Thomas Thévenoud, devrait être adoptée définitivement jeudi par le Parlement, par un vote de l'Assemblée nationale. Le député PS Gilles Savary a repris "au débotté" la fonction de rapporteur du texte jusque là occupée par le désormais célèbre Thomas Thévenoud, auteur de la proposition de la loi avant d'entrer au gouvernement pour neuf jours puis le quitter en raison de ses manquements fiscaux. Les députés devraient entériner la version du Sénat sur l'article le plus controversé du texte, qui stipulait que les VTC, entre chaque course, doivent "retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Suite aux protestations des VTC, le Sénat avait fin juillet adopté un amendement modifiant cette disposition: les voitures de transport avec chauffeur devront retourner à leur base sauf si le chauffeur "justifie d'une réservation préalable ou d'un contrat avec le client final". La proposition de loi vise plus généralement à sortir du conflit des derniers mois entre taxis et VTC en interdisant à ces dernières d'être repérées par les smartphones. Les taxis s'étaient mobilisés en France, mais aussi dans plusieurs villes d'Europe et à Washington ces derniers mois pour protester contre la concurrence croissante et jugée déloyale des VTC, en particulier de la société américaine Uber, dont Google est l'un des actionnaires. Cette fronde avait poussé le gouvernement à décréter un moratoire sur les immatriculations de VTC, au nombre de 3.000 à 4.000 en région parisienne contre 20.000 taxis. Vu le rôle de la "révolution numérique" dans l'essor des VTC, le texte entend permettre aux taxis d'être géolocalisés, avec la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. A l'inverse, les VTC, que le texte rebaptise "voitures de transport (au lieu de tourisme) avec chauffeur" ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable, sous peine de "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement". Prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des seuls taxis. vdr/far/cgd/nm GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quelque 115 députés se mobilisent pour les Chrétiens d'Orient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917112555.6gr6t77a.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 115 députés ont constitué mercredi un groupe d'études sur les chrétiens d'Orient, qui a décidé aussitôt de soutenir une plainte déposée auprès de la Cour pénale internationale contre "la persécution et le génocide contre les Chrétiens d'Irak". Le groupe d'études, dont la création avait été autorisée par l'Assemblée en juin, regroupe des élus de toutes tendances, à l'exception "pour le moment" du Front de gauche et des écologistes, ont indiqué à la presse, leurs deux co-présidentes, Valérie Pécresse (UMP) et Véronique Besse (Non inscrite, responsable du Mouvement pour la France de Philippe de Villiers). Le groupe a décidé de soutenir la plainte déposée auprès du procureur de la CPI par la Coalition Chrétiens d'Orient en danger, dans l'espoir que la menace de poursuites au plan international "dissuade les Français qui voudraient partir pour le jihad en Irak" ainsi que les financeurs de l'organisation Etat islamique, a expliqué Valérie Pécresse. Les députés membres du groupe veulent aussi être "la cheville ouvrière du pont humanitaire avec l'Irak", en créant dans leurs circonscriptions des comités de soutien aux chrétiens d'Orient qui rassembleront contributions financières et en nature, a ajouté Mme Pécresse, aux cotés de Véronique Besse et du député PS Yann Galut. Le groupe veut aussi se pencher sur la question "du pillage des églises et des lieux de cultes" en Irak et Syrie, "la vente d'objets cultuels servant à financer le terrorisme", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 13:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: Hollande estime avoir désormais "le temps" pour "changer les choses" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917102332.43jnpyfe.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a estimé mercredi devant le Conseil des ministres que le vote de confiance obtenu par le gouvernement à l'Assemblée donnait désormais "le temps" au gouvernement de "changer les choses", selon le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll. Le président Hollande, qui "a salué le discours de politique générale du Premier ministre", juge que "le temps est maintenant donné pour changer les choses" après un remaniement qui a permis de "clarifier la ligne", a déclaré M. Le Foll devant la presse. Le chef de l'Etat, dont la cote de popularité s'effondre semaine après semaine, faisait l'objet ces dernières semaines d'interrogations sur sa capacité à aller au bout de son mandat en 2017. "Il y a maintenant une majorité", a encore souligné le chef de l'Etat, qui a "invité les ministres à poursuivre le travail engagé, ministère par ministère" et "à affirmer les grands enjeux et les grandes propositions mises en oeuvre". Manuel Valls a obtenu mardi la confiance de l'Assemblée, mais avec une majorité relative seulement. Le Premier ministre a rallié 269 voix (contre 244 et 53 abstentions), soit bien en dessous du seuil des 289 voix de majorité absolue. Parmi les parlementaires socialistes, 31 se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les éditorialistes divisés sur le positionnement de Valls(revue de presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917034612.9jhjg1v9.html</link>
   <description><![CDATA[Après le vote d'une confiance relative au gouvernement, les éditorialistes restent mercredi circonspects sur le positionnement du Premier ministre sur une échelle gauche droite. La formule de Cécile Cornudet dans les Echos résume le sentiment d'après discours de la politique générale : "Manuel Valls n'est peut-être pas social libéral, mais il n'est pas non plus social- démocrate. Comment le qualifier ? Etatico-réformiste, peut-être. Si ce n'était un oxymore." Pour Paul-Henri du Limbert du Figaro : "Manuel Valls devrait se méfier : il commence à se hollandiser," et d'insister "Bientôt, paralysé par son camp, Manuel Valls sera définitivement contraint à un immobilisme bavard. La +hollandisation+ est bel et bien en route..." " Le petit catalogue de La Redoute résume trop peu le chemin à parcourir et l'horizon qui se dessine. Dommage. Parce que ce Manuel Valls possède un talent indéniable pour nous proposer un autre idéal. Mais pour l'heure, il compose avec le donneur d'ordre de l'Élysée. Douloureux...", regrette Yann Marec du Midi Libre. Dans L'Opinion, Rémi Godeau fait chorus. "En avril, Valls faisait du Valls. En septembre, Valls commence à faire du... Hollande." Comme d'autres de ses confrères, l'éditorialiste du quotidien libéral pense que "Manuel Valls ne s'adressait plus aux Français, mais aux frondeurs, actant en creux la paralysie accrue de l'exécutif faute d'assise politique." "Notre modèle social ? Le premier ministre veut bien le sauvegarder à condition de lui ôter ses points forts", s'indigne Patrick Apel-Muller dans L'Humanité. "Ce discours en trompe-l'oeil est un nouveau répulsif pour la politique, brouillant les repères entre droite et gauche, roulant tambour sur des barriques vides", ajoute-t-il. Dans La Voix du Nord, Hervé Favre estime pour sa part que Valls "le supposé briseur de tabous" a multiplié les oeillades en direction des bancs les plus à gauche", et tenté de "corriger son image de Tony Blair version française." "Beaucoup de contorsions pour appeler finalement de ses voeux le retour de Sarkozy et sortir de ce tête-à-tête mortifère à gauche, " analyse Hubert Coudurier du Télégramme . "Le vote d'hier, s'il apporte peu sur le fond, verrouille, sans avoir à employer des armes constitutionnelles, deux autres votes délicats : le budget de l'État et le budget de la Sécurité sociale, examinés avant Noël", analyse Michel Urvoy d'Ouest-France. "Tout le monde est soulagé : les contestataires, parce qu'ils sont plus influents. Manuel Valls, parce qu'il peut continuer à gouverner après une rentrée calamiteuse," conclut-il. Dans Le Journal de la Haute-Marne, Patrice Chabanet note que Valls "a souhaité implicitement le retour, dans l'arène, d'+un ancien président de la République+, entendez Nicolas Sarkozy." "Au passage - et ce n'est sans doute pas un acte manqué - le Premier ministre se hisse de facto au niveau d'une compétition présidentielle", envisage l'éditorialiste. Philippe Waucampt (Le Républicain lorrain) voit plus loin, assurant que tout cela sert "Valls pour préparer le coup d'après , autrement dit la présidentielle de 2022." Jean-Louis Hervois de La Charente Libre croit aussi que "Valls pourrait finalement trouver un allié de choix en Sarkozy sorti de sa boîte, " En effet assure-t-il "Valls n'a trouvé hier à l'assemblée qu'une opposition transparente. Il pourrait désormais avoir un adversaire de taille à faire peur et rameuter cette majorité socialiste comptable de son soutien au seul champion qui lui reste."]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 05:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au moment du vote de confiance, Hollande rendait hommage à Edith Cresson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916192045.dqg8ep7o.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a rendu un vibrant hommage à Edith Cresson, première et unique femme Premier ministre en France, la faisant officier de la légion d'honneur mardi soir à l'Elysée au moment même où l'Assemblée accordait à une courte majorité sa confiance au gouvernement Valls II. Rappelant la nomination d'Edith Cresson à Matignon par François Mitterrand, le 15 mai 1991, François Hollande s'en est souvenu: "J'étais à l'époque député, je vous avais apporté ma confiance, je vous le dis pour la circonstance". "A Matignon, vous avez dû affronter à la fois la crise économique, déjà, mais aussi les critiques qui parfois viennent du camp auquel ont appartient", a-t-il poursuivi dans une claire allusion aux "frondeurs" du Parti socialiste. Le chef de l'Etat a rappelé aussi les réformes engagées par Edith Cresson, comme "l'apprentissage, la priorité aux exportations, aux nouvelles technologies, un cadre pour le travail du dimanche -je ne ne veux pas insister-, le pari de la compétitivité et des règles commerciales pour protéger notre industrie". "Première ministre de rupture", Edith Cresson, a-t-il poursuivi n'avait "peur de rien et encore moins de la vérité" ce qui "généralement (...) coûte cher" et qu'elle a "payé". "De la fonction de chef de gouvernement vous avez dit qu'elle est une fonction sacrificielle avec une dimension presque christique, je pense que vos successeurs ne vous démentiront pas", a-t-il également plaisanté. François Hollande a rendu hommage à l'"itinéraire" d'Edith Cresson qui peut être résumé "en deux mots" selon lui: "Courage et constance". Le "courage", a-t-il enchaîné, "pour affronter les préjugés, les critiques, la médiocrité" et la "constance" dans une idée du "progrès qui doit forcément lier la performance économique et la redistribution sociale" mais aussi "associer" les entreprises "au destin de notre pays".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Valls: "totalement vide et même ridicule" (Marine Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916185518.ojz7smzn.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a estimé mardi soir que Manuel Valls avait tenu un "discours totalement vide et même ridicule" lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. "Après un discours totalement vide, et même ridicule, tant les formules employées s'éloignaient du contenu réel de la politique menée, il s'est trouvé assez de moutons pour se jeter dans le précipice ouvert par le gouvernement", a raillé la dirigeante d'extrême droite dans un communiqué. "Manuel Valls a entretenu un faux suspens puis obtenu, comme c'était prévisible, une majorité étriquée pour l'empêcher de tomber tout de suite à l'Assemblée Nationale", d'après elle. "Les soi-disant +frondeurs+ ont ainsi avant tout pensé au confort douillet de leur fauteuil du palais Bourbon, méprisant l'intérêt supérieur de la Nation. Ces gens-là n'ont de frondeurs que l'étiquette ; ils n'ont ni courage ni honneur. Quant à l'UMP, elle a feint de s'opposer au gouvernement, mais n'a en réalité rien d'autre à proposer qu'une aggravation de la politique actuellement menée", assène la patronne du Front national. "Il n'en reste pas moins que ce gouvernement tombera bientôt, qu'il ne résistera pas, de l'aveu du Premier ministre lui-même, aux résultats désastreux qui s'annoncent. Le retour au peuple alors s'imposera, via des élections législatives anticipées, ce n'est l'affaire que de quelques mois", prédit Mme Le Pen. Dans un communiqué distinct, les deux députés FN à l'Assemblée nationale, Marion Maréchal-Le Pen (Vaucluse) et Gilbert Collard (Gard), ont qualifié de "véritable show de socialo-clientélisme" le discours de Manuel Valls. Selon eux, "le gouvernement Valls 2 bis est la synthèse entre la finance mondialisée et les délires sociétaux dont Monsieur Macron à l'Economie, Najat Vallaud-Belkacem à l'Education et Christiane Taubira à la Justice sont les vivants symboles." Le Premier ministre, affirment-ils, "ne propose aucune solution novatrice et d'envergure pour répondre à l'urgence sociale, économique et identitaire de la France."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916184322.v7zq4t1u.html</link>
   <description><![CDATA[Voici d'autres réactions politiques mardi au vote de confiance de l'Assemblée nationale à Manuel Valls, qui a rallié 269 voix contre 244 et 53 abstentions: - Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA): "La confiance, cela fait longtemps que les travailleurs et la population n'en ont aucune pour ce gouvernement. Mais c'est seulement, dans la rue, par nos mobilisations, tous ensemble, que nous pourrons le faire reculer. Les dernières mobilisations et celles d'ores et déjà prévues pour la défense de l'hôpital public ce mardi 23 septembre ou pour la Sécu le 16 octobre montrent que résister à ce gouvernement est possible. Mais ce n'est pas suffisant. Dans les semaines qui viennent, de façon unitaire, il faut construire contre ce gouvernement un pouvoir plus fort que le sien, celui de la rue" (communiqué). - Pouria Amirshahi, député PS "frondeur" : "Passer de 306 voix à 269, sans majorité absolue , devrait être pris comme un avertissement sérieux par l'exécutif. D'autant que beaucoup des votes pour sont plus des votes disciplinaires que de conviction. Le débat continuera à l'Assemblée, mais il aura lieu aussi dans le pays, de plus en plus" (à l'AFP) - Nathalie Arthaud, Lutte Ouvrière: "Tant qu'il n'aura à faire qu'au jeu parlementaire et à une opposition d'opérette, Valls continuera de servir +fièrement+ le patronat. Mais lorsque la défiance et la colère des travailleurs vis-à-vis de sa politique s'exprimera dans la rue, ses belles phrases creuses n'y suffiront plus" (communiqué). - Bernard Accoyer, député UMP, ancien président de l'Assemblée nationale: "La déclaration de politique générale du Premier ministre n'a constitué qu'un long catalogue de ce qui a été essayé et a échoué depuis deux ans (...) Le délitement d'une majorité gouvernementale, qui n'est plus maintenant que très relative, est une des conséquences des contre-vérités assénées par François Hollande pendant sa campagne présidentielle en 2012" (communiqué) - Laurent Hénart, président du Parti Radical: le Premier Ministre "ne sort pas de l'ambiguïté fondamentale dans laquelle le Parti Socialiste gère la France depuis deux ans (...)Ce n'est pas dans un tel discours que notre pays peut trouver des mesures fortes permettant le sursaut, le retour de la croissance et l'inversement tant annoncé de la courbe du chômage" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance à Valls: "service minimum" pour Longuet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916184056.a7yvif95.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur UMP Gérard Longuet a qualifié mardi de "service minimum" le vote de confiance de l'Assemblée nationale à Manuel Valls, qui a recueilli 269 voix contre 244 et 53 abstentions. "C'est le service minimum", a déclaré le sénateur de la Meuse lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "La crise institutionnelle n'est pas ouverte juridiquement", a ajouté l'ancien ministre de Nicolas Sarkozy. "Mais c'est une crise politique, elle l'est par le peu de confiance que les Français accordent au président de la République, et par le peu de confiance que les socialistes accordent au chef du gouvernement". "Je souhaite que si les socialistes soutiennent Manuel Valls, qu'il ait une majorité, et que si les socialistes ne le soutiennent plus et qu'il n'a plus de majorité, la parole doit être aux électeurs", a encore dit M. Longuet, tout en estimant que "l'opinion ne croit pas que François Hollande puisse tenir ses objectifs" et que "les socialistes sont divisés assez profondément".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration Valls : "un discours pour rien" (Juppé, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916182352.wnoq5yge.html</link>
   <description><![CDATA[Alain Juppé a estimé au nom de l'UMP que la déclaration de politique générale de Manuel Valls mardi devant l'Assemblée nationale était "un discours pour rien", destiné "uniquement à resserrer les rangs" des députés socialistes. "C'est un discours pour rien face à la situation tout à fait calamiteuse dans laquelle se trouve le pays, en additionnant à la stagnation économique une crise morale et une crise politique", a déclaré l'ancien Premier ministre depuis le siège de l'UMP. Ce discours n'était, selon lui, "pas fait pour répondre aux attentes des Françaises et des Français et aucune annonce n'est de nature à dissiper le climat de défiance qui paralyse aujourd'hui l'économie française". Pour l'ancien Premier ministre, "ce discours était essentiellement destiné à resserrer les rangs du groupe socialiste, ce en quoi il n'a que partiellement réussi". M. Juppé y voit "aussi d'une certaine manière un nouveau changement de cap dans la politique gouvernementale, avec l'abandon officiellement acté de l'objectif de maîtrise des déficits publics, puisqu'on nous annonce un chiffre de 4,3% (du PIB) pour l'an prochain, très en dessus de ce qui avait été fixé comme objectif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Valls: "un show de socialo-clientélisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916181603.icwo3ee1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a fait "un véritable show de socialo-clientélisme" lors de sa déclaration de politique générale, lancent mardi deux députés FN à l'Assemblée nationale, Marion Maréchal-Le Pen (Vaucluse) et Gilbert Collard (Gard). "Pour le quatrième remaniement ministériel, M. Valls nous a fait un véritable show de socialo-clientélisme s'adressant moins aux Français qu'à sa majorité désespérément docile. Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard ont refusé d'accorder la confiance à un gouvernement social-libéral", affirment les deux députés dans un communiqué. D'après ces deux non-inscrits, "le gouvernement Valls 2 bis est la synthèse entre la finance mondialisée et les délires sociétaux dont Monsieur Macron à l'Economie, Najat Vallaud-Belkacem à l'Education et Christiane Taubira à la Justice sont les vivants symboles." "M. Valls s'est déjà illustré depuis cinq mois par ses échecs et ses reniements, notamment par l'adoption de la désastreuse réforme pénale dont il s'était pourtant montré très critique en tant que ministre de l'intérieur. La réduction de la dette et du chômage, la hausse du pouvoir d'achat, la prévision de croissance sont autant de promesses non tenues et réitérées dans le discours de politique générale d'aujourd'hui", assènent-ils. Les deux députés étrillent le Premier ministre, qui "a la main aussi molle qu'il a le verbe haut. Il s'enferme dans le constat mais ne propose aucune solution novatrice et d'envergure pour répondre à l'urgence sociale, économique et identitaire de la France." Manuel Valls a de nouveau obtenu mardi la confiance de l'Assemblée, mais avec une majorité de 269 voix, nettement inférieure aux 306 recueillies lors du précédent vote en avril, en particulier en raison de 31 abstentions socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: réactions dans la classe politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916175703.kdstv7cg.html</link>
   <description><![CDATA[Voici quelques réactions politiques mardi au vote de confiance de l'Assemblée nationale à Manuel Valls, qui a rallié 269 voix contre 244 et 53 abstentions: - Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale: "Je le dis et je le répète à mes amis socialistes que si nous voulons être capables demain de rassembler les écologistes, les socialistes, la gauche et d'une manière plus importante après le pays, il faut être capables de se rassembler soi-même. Et je regrette qu'après le temps du débat qui a été voulu par le Premier ministre il n'y ait pas eu un moment plus fort pour permettre à la fois le compromis et le rassemblement. Il faut que cette leçon, on l'ait en tête, parce que si l'on veut vraiment donner envie aux Français de croire à la politique qui est menée, si on veut installer de la stabilité et de la confiance, il faut que pour les prochains textes en particulier, la majorité soit capable de mieux se rassembler." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Christian Paul, député PS de la Nièvre: "C'est important qu'il y ait quelques dizaines de députés de gauche qui témoignent qu'il y a d'autres politiques possibles (...) C'était un moment de démocratie parlementaire je crois très utile, parce que quand une crise se poursuit, qu'elle n'a pas de fin, quand les Français n'adhèrent pas à une politique, c'est important qu'il y ait des parlementaires qui aient le courage de leurs convictions." (dans les couloirs) - Christian Jacob (chef du groupe UMP): "Le gouvernement n'a plus de majorité absolue, c'est un échec pour Manuel Valls, la majorité explose en plein vol." (dans les couloirs) - Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement: "Je suis plutôt content de ce vote. Manuel Valls a renouvelé la légitimité de son action, il faudrait que les esprit s'apaisent car 90% des députés socialistes souhaitent travailler avec le gouvernement." (dans les couloirs) - François de Rugy (coprésident du groupe de Verts): "Personne ne peut crier victoire, ça devrait inciter tout le monde à être responsable, il faut qu'à la fois du côté du gouvernement et du côté des frondeurs, on sorte un peu des postures martiales. Le PS doit sortir de sa course à la division qui rejaillit sur la majorité." (dans les couloirs) - François Lamy, député PS de l'Essonne, ancien ministre: "Depuis la recomposition du gouvernement de la fin août (...), j'ai observé une volonté d'accélération d'une politique qui ne produit pas de résultat, ne mobilise pas la gauche et permet aujourd'hui au Président du MEDEF de pratiquer toutes les surenchères (...) Je suis pour réformer ce pays pour peu que ces réformes aient un sens et mobilisent les nôtres. Je veux que ce quinquennat réussisse. Mon abstention est une alerte qui ne répond pas à une consigne collective. Elle appelle au dialogue, au débat, à la volonté de rassembler en tous moments parce qu'il n'est pas trop tard pour redonner espoir à notre camp." (sur son blog) - Pierre Laurent, secrétaire national du PCF): "Le Premier ministre ne dispose plus que d'une majorité peau de chagrin, ce vote de confiance n'est qu'une victoire à la Pyrrhus sans aucune perspective (...) Je renouvelle mon appel, à tous ceux qui n'ont pas voté la confiance et à tous ceux qui l'ont encore voté la peur au ventre, pour que nous travaillions ensemble à d'autres choix politiques pour la justice sociale, l'emploi et la solidarité."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
