<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) souhaite un groupe "clair et cohérent" présidé par Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619085051.q1lq470a.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, porte-parole de La France insoumise élu député dimanche, a plaidé lundi pour la formation d'un groupe parlementaire "clair et cohérent" présidé par Jean-Luc Mélenchon et "sa voix pédagogique et entraînante". "Ce que nous voulons, c'est faire un groupe qui est clair (...), un groupe d'opposition clair, pas un groupe où il y a de tout, comme ce groupe socialiste où il y a des socialistes élus en disant qu'ils sont macrono-compatibles et d'autres qui ne le seraient pas", a décrit M. Corbière, nouveau député de la 7e circonscription de Seine-Saint-Denis au micro de France Inter. "Moi je souhaite que ce groupe soit présidé par Jean-Luc Mélenchon", a-t-il ajouté, estimant que "c'est bien que ce groupe soit aussi incarné par lui". Interrogé plus précisément sur la possibilité de former un groupe avec les communistes qui ont obtenu onze sièges, il s'est montré plus évasif. Le groupe "sera un pôle de ralliement, ce qui sera clair et cohérent (...). Tous ceux qui sont pour adhérer à cette clarté, vous voyez, ce n'est pas grand-chose, sont les bienvenus", a-t-il expliqué. "Franchement, plus il y aura de monde dans ce groupe, mieux ce sera", a-t-il ajouté, évoquant notamment Régis Juanico, député socialiste frondeur réélu dans la 1ere circonscription de la Loire. La France insoumise avait imposé aux autres partis et mouvements de gauche la signature d'une charte pour obtenir son investiture. Cette charte prévoyait notamment le rattachement financier à LFI et la discipline de vote au sein du groupe. Des conditions que les communistes notamment ont refusé. Au-delà, Alexis Corbière a de nouveau contesté à la nouvelle majorité sa "légitimité populaire, c'est-à-dire quelque chose qui permet de dire: +nous avons une assise suffisante pour faire telle ou telle chose+. "Quand on est élu avec un nombre aussi réduit et avec une base électorale aussi réduite, on doit comprendre ça", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dray (PS) "souhaite bien du plaisir au futur président de l'Assemblée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619085046.6r56ktwp.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Julien Dray a souhaité lundi "bien du plaisir au futur président de l'Assemblée nationale", estimant que "ça ne va pas être facile" de la diriger entre des personnalités comme François Ruffin ou Jean-Luc Mélenchon et des élus "pas expérimentés". "Ca ne va pas être facile de diriger cette Assemblée nationale et je souhaite bien du plaisir au futur président de l'Assemblée nationale", a déclaré Julien Dray sur RTL. "Parce que quand vous avez M. Ruffin, Mme Autain, M. Mélenchon, M. Coquerel, d'un côté - et je ne vais pas faire d'assimilation-, de l'autre côté une opposition emmenée par Marine Le Pen plus la droite, et que vous avez un groupe de parlementaires qui ne sont pas expérimentés et qui ne sont pas forcément des +ténors du barreau+, ça ne va pas être simple", a poursuivi le conseiller régional d'Ile-de-France. Interrogé sur le groupe PS, M. Dray a jugé "qu'il est assez homogène, et même très homogène". "Il est sur une ligne d'opposition constructive, il est sur la ligne de ce que devra être le PS dans les années à venir, c'est-à-dire une gauche de gouvernement, une gauche qui s'oppose quand elle doit s'opposer, par rapport à ses références, par rapport à son projet de société, mais qui n'est pas dans l'obstruction systématique". Le successeur de Claude Bartolone (PS) au perchoir de l'Assemblée doit être élu le 27 juin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Député, Ruffin (LFI) se paiera au Smic et sera "un gros bosseur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619073830.8ggzhv7q.html</link>
   <description><![CDATA[Le réalisateur de "Merci patron!", François Ruffin, élu député dimanche de la 1er circonscription de la Somme, a assuré lundi qu'il se paierait au Smic, réservant le reste de ses revenus "à des oeuvres". "J'ai pris trois engagements auprès des électeurs", a-t-il expliqué au micro de RTL: "me payer au Smic, ensuite avoir un mandat révocable, si 25% des inscrits de ma circonscription souhaitent que je dégage, eh ben je m'en irai". Interrogé sur la destination du reste de ses indemnités, il a précisé qu'il les donnerait "à des oeuvres". A propos de la réserve parlementaire, que le projet de loi de moralisation de la vie publique prévoit de supprimer, il a prévenu que si elle était conservée, il la ferait "gérer par un jury populaire tiré au sort". Parlant de son élection comme d'un "miracle", M. Ruffin a estimé que "c'est le travail de terrain qui a payé". "Ce sont des dizaines voire une centaine de militants qui ont arpenté les villes, les villages et qui, au porte à porte, sont allés arracher les gens, non pas au vote Macron puisqu'on savait que, dans le coin, les gens ne voulaient pas de ça, mais simplement sont allées les arracher à l'abstention, à la résignation, à l'écoeurement", a-t-il analysé. "On dit que je suis spécialiste des coups médiatiques mais d'abord je suis un gros bosseur", a-t-il par ailleurs prévenu. Soucieux d'être "un point d'appui pour tous ceux qui veulent que ça change dans le pays", il n'a concédé qu'"une légitimé partielle" à une majorité élue avec un taux record d'abstention. "Si on ne trouve pas des voix pour porter nos paroles à l'intérieur de l'Assemblée nationale, si c'est un bloc monolithique qui avance avec ses lois, sûr de soi, dominant, eh bien, c'est à l'extérieur de l'Assemblée nationale que ça se passera", a-t-il averti. Investi par La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon mais sans avoir signé la charte d'engagements prévoyant entre autres la discipline de vote, François Ruffin a par ailleurs confirmé qu'il voterait "en (son) âme et conscience, en toute indépendance, c'est ce que j'ai assuré aux électeurs". "Je pense qu'il n'y a pas besoin de discipline quand on est d'accord sur l'essentiel (...) le programme de La France insoumise ne me pose pas de difficulté", a-t-il commenté. lum/vm/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) veut un groupe parlementaire "le plus large possible" avec la "droite progressiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619070436.v6ix4rqq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a souhaité lundi sur France 2 un groupe parlementaire "le plus large possible" avec les députés du centre mais aussi ceux de "la droite progressiste". "Je souhaite que nous ayons un groupe parlementaire le plus large possible, avec tous les représentants, tous les députés du centre, de la droite progressiste qui souhaitent simplement ne pas jouer le faux nez de la politique, où on critique toujours ce qui est en face alors même que parfois on le proposait hier", a-t-il dit. Depuis plusieurs semaines, des membres de LR qui s'autoproclament "constructifs" se disent prêts à voter la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, à l'instar de Thierry Solère ou de Franck Riester. "On a à peu près la même philosophie", a indiqué M. Lagarde. "Manifestement l'UDI est la colonne vertébrale de cette démarche positive", a-t-il ajouté. Interrogé sur le fait de savoir s'il allait voter la confiance, il a répondu: "on verra ce que propose le Premier ministre". "On souhaite contribuer au redressement de la France, apporter nos idées", a-t-il dit. L'UDI, qui a fait alliance avec LR, a sauvé son groupe parlementaire avec 18 députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Delevoye: les députés REM auront "la capacité de pouvoir contester", sans être des "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619070309.as9y4qn0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la République en marche (REM) ne seront "pas du tout" dociles et auront "la capacité de pouvoir contester" les choix du gouvernement, mais sans être des "frondeurs", a expliqué lundi Jean-Paul Delevoye, président de la Commission d'investiture du parti présidentiel. Avec autant de députés novices, une majorité docile ? "Au contraire ! Vous imaginez ces nouveaux visages arriver et qu'on va leur dire: +tu t'assois là, tu votes l'amendement et tu obéis ?+ Pas du tout", a assuré M. Delevoye sur France 2. "Nous ne sommes plus dans une société d'obéissance où on demande aux parlementaires d'obéir au gouvernement. Nous sommes dans une société d'adhésion. Il va falloir que les ministres convainquent", a poursuivi l'ancien député RPR. Ces députés ne seront "pas des frondeurs" mais "des hommes constructifs". "Nous avons la capacité de pouvoir contester, mais contester de manière positive", a-t-il ajouté. "La République est orpheline de ses électeurs qui ne vont pas voter", a par ailleurs estimé M. Delevoye, interrogé sur le fort taux d'abstention de ces élections législatives. Comment y remédier ? "Par les nouvelles pratiques. Nous avions très clairement dit lorsque nous avions choisi nos nouveaux candidats, que nous voulions de nouveaux visages, de nouveaux profils", a-t-il expliqué. "J'étais aussi attentif à la quatrième chambre. Je n'ai cessé de plaider pour qu'il y ait une chambre des citoyens au sein de la République, c'est-à-dire une démocratie délibérative", a proposé l'ancien président du Conseil économique, social et environnemental.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Aucune raison" de ne pas former un groupe parlementaire élargi, selon Aliot (FN), "un peu difficile" pour Philippot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170619070119.kytazx50.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député Front national Louis Aliot a estimé lundi qu'il n'y avait "aucune raison" que les huit députés FN "ne s'associent pas avec d'autres personnalités pour former un groupe" à l'Assemblée nationale, Florian Philippot jugeant lui "un peu difficile" d'atteindre le seuil des 15 députés nécessaires. "J'ai vu que M. Dupont-Aignan est élu, j'ai vu qu'il y avait des députés indépendants, je ne les connais pas, je ne sais pas qui ils sont, on verra bien comment tout cela se passe", a déclaré le député des Pyrénées-Orientales sur RTL. "Sait-on jamais, peut-être que d'ici là un groupe se formera", a-t-il affirmé. "Après tout, il suffit de s'entendre sur un projet d'opposition, il n'y a aucune raison que nous ne nous associions pas avec d'autres personnalités pour former un groupe", a ajouté le vice-président du FN. "Y compris avec des Républicains et des divers droite ?", l'a relancé le journaliste. "Bien sûr, tous ceux qui le désireront", a assuré M. Aliot, indiquant "espérer que nous aurons une tribune et que nous pourrons nous exprimer". Florian Philippot, qui a échoué dimanche au second tour des législatives en Moselle, a pour sa part jugé "un peu difficile" la possibilité de former un groupe parlementaire, "même si nous avons un peu plus d'élus que ce que nous donnaient les sondages". "Je félicite Nicolas Dupont-Aignan pour sa victoire, cela permettra une diversité des voix patriotes à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté sur BFMTV, "mais de là à faire un groupe je ne sais pas, nos élus vont y travailler mais je ne sais pas si cela sera faisable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue pour En Marche! et le MoDem (341 sièges), hors Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618233535.571auxmf.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement La République en Marche allié au MoDem a obtenu la majorité absolue à l'Assemblée nationale, avec 341 sièges sur 566, hors les 11 sièges des Français de l'étranger, a annoncé lundi le ministère de l'intérieur. En Marche! a remporté 300 sièges de députés et le MoDem 41. A droite, les Républicains ont remporté 113 sièges, l'UDI 16 et les divers droite 6. A gauche, le PS dispose désormais de 29 sièges, La France insoumise de 17, les divers gauche de 11, le PCF de 10 et le PRG de 3. Le Front national a huit élus. On compte également cinq élus régionalistes, un écologiste, un Debout la France, et un autre d'extrême droite. Sur les onze circonscriptions de l'étranger, dix doivent revenir à En Marche! et la dernière à l'UDI, ce qui donnerait une majorité de 351 sièges sur 577 au mouvement d'Emmanuel Macron. Au total, sans les circonscriptions des Français de l'étranger, dont les résultats doivent être publiés officiellement lundi, il y a eu 18.016.245 suffrages exprimés, sur 46.329.122 inscrits, soit une abstention de 56,83%. En Marche! a obtenu 42,96% des voix, suivi de LR, 22,34%, du FN 8,83%, du MoDem 6,03%, du PS, 5,65%, de La France insoumise 4,85%, de l'UDI 3,02%, des divers droite 1,67%, des divers gauche 1,46%, du PCF 1,21%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 01:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 350 à 361 sièges pour La République en marche/MoDem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618220125.xm08noal.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 350 à 361 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 126 à 136 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 44 à 46, La France insoumise et le PCF sont crédités de 26 à 28 sièges et le Front national de 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 314 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 18 sièges et le PCF 10 sièges, le FN 8 sièges et les autres partis 7 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 361 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (126 sièges). Le PS et ses alliés auraient 46 sièges, la France insoumise et le PCF 26, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon Elabe, REM et le MoDem obtiendraient 350 sièges, loin devant les Républicains/UDI (136 sièges). Le PS et ses alliés auraient 46 députés, la France insoumise et le PCF 26, le Front national 8, Debout la France 1. Les autres formations obtiendraient 10 sièges. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République pour des législatives, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/bfa/cb IPSOS SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Faure: le PS doit retrouver un "discours qui puisse fédérer" la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618215312.7ptpikkx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président sortant du groupe PS à l'Assemblée nationale Olivier Faure, réélu dimanche en Seine-et-Marne, a appelé les socialistes à "retrouver un discours qui puisse fédérer" la gauche, plutôt que s'interroger sur le leadership au sein du parti. "Plutôt que de se poser la question dès le premier jour de savoir qui nous portera vers une victoire dans cinq ans ou dix ans, la première question que nous avons à nous poser, c'est comment nous pouvons ensemble reconstruire quelque chose qui permette aux gens de se retrouver dans ce que nous portons", a déclaré M. Faure à BFMTV. "Pour l'instant, nous n'y sommes pas, c'est une évidence. Et donc nous avons besoin de retrouver un discours qui puisse fédérer ceux qui ont voté pour Jean-Luc Mélenchon, ceux qui ont voté pour Benoît Hamon et ceux qui ont voté pour Emmanuel Macron", a-t-il poursuivi. Selon le député de Seine-et-Marne, "cela suppose non pas de relancer un débat d'appareil" mais de "lancer quelque chose" avec "ceux qui ont envie ensemble de reconstruire la gauche". "Que ce soit le nouveau pouvoir ou les précédents, la confiance n'y est pas", a insisté Olivier Faure, invitant le PS comme les autres partis à se remettre en cause. "De ce point de vue, nous n'avons ni les uns ni les autres de leçons à donner", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Aurore Bergé (REM) élue face à Poisson (PCD) dans les Yvelines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618213433.gmcfvla9.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, candidate REM dans les Yvelines, a annoncé son élection à l'Assemblée nationale, battant le député sortant Jean-Frédéric Poisson, président du Parti chrétien démocrate et ancien candidat à la primaire de la droite, avec 64,33% des voix, selon les résultats officiels. "C'est un grand bonheur personnel", a écrit Aurore Bergé sur son compte Twitter. "Deux choix de société, de corpus de valeurs étaient proposés: les électeurs de la 10e circonscription des Yvelines ont fait le choix de l'ouverture, du progrès, du renouvellement", a ajouté la jeune femme, ex-LR, dans son message. Dans une allocution devant ses militants publiée sur Twitter, Aurore Bergé a affirmé que sa voix à l'Assemblée sera "audible, forte durant l'ensemble du quinquennat", saluant "l'enjeu de renouvellement" qui pesait sur cette circonscription. "Notre circonscription n'est pas le repli, le recroquevillement que certains ont laissé croire", a-t-elle dit. Son opposant, qui siégeait dans le groupe LR à l'Assemblée nationale, a adressé "toutes (ses) félicitations à (son) adversaire, saluant "une belle victoire". "Je demeure ce que je suis, un homme libre engagé dans son territoire sans aucune espèce d'affaiblissement de mes convictions, de mes engagements", a-t-il ajouté, affirmant qu'"une ère nouvelle s'ouvre certainement ce soir en France", qui "méritera beaucoup de vigilance, beaucoup d'exigence". Au premier tour des élections législatives, Aurore Bergé avait réuni 46,63% des suffrages, contre 19,12% pour son adversaire investi par LR, Jean-Frédéric Poisson. Investie par La République en marche, elle avait notamment reçu le soutien du maire LR de Bordeaux Alain Juppé pendant la campagne des législatives. Les deux politiques se connaissent bien: Aurore Bergé avait contribué à la campagne digitale du candidat lors de la primaire de la droite. Elue LR à Magny-les-Hameaux (Yvelines), elle avait quitté le parti de droite mi-février pour rejoindre le mouvement d'Emmanuel Macron. maa-ama/ces/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Victoire historique pour les nationalistes corses, qui envoient 3 députés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618212337.2mcs3qnk.html</link>
   <description><![CDATA[Les nationalistes corses ont remporté dimanche un succès sans précédent en envoyant pour la première fois trois députés à l'Assemblée nationale, sur les quatre circonscriptions que compte l'île de Beauté. Les leaders nationalistes Jean-Guy Talamoni et Gilles Simeoni - à la tête de la collectivité locale de l'île depuis le succès des nationalistes aux élections territoriales de 2015 - ont tous deux salué "une victoire historique". Ils ont rejoint l'un des trois élus du jour, Michel Castellani, à l'ancienne mairie de Bastia, où ils ont lu les résultats et entonné l'hymne corse. Dans une ambiance de liesse, cette victoire a été saluée par quelques centaines de leurs sympathisants, agitant pour certains le drapeau corse. Le mouvement "Pé a Corsica" ("Pour la Corse") a remporté les deux circonscriptions de Haute-Corse, Michel Castellani s'imposant dans la 1re (Bastia) et Jean-Félix Acquaviva dans la 2e. En Corse-du-Sud, où la victoire de "Pé a Corsica" était plus incertaine, Paul-André Colombani a raflé la circonscription de Bonifacio (2e) contre le député sortant LR Camille de Rocca Serra (44,78%). Les nationalistes ont seulement été battus dans la 1re circonscription de Corse-du-Sud, où Jean-Jacques Ferrara (LR) a été élu dès le 1er tour. Ces résultats sont "un signe indiscutable de l'avancée de nos idées", a déclaré à l'AFP Michel Castellani (60,81% des voix). "Le président doit comprendre qu'il peut marquer d'une pierre blanche son mandat en étant le premier président à faire évoluer la situation en Corse". Ce professeur d'économie septuagénaire a éliminé le député sortant LR Sauveur Gandolfi-Scheit, également maire de Biguglia. A Bastia notamment, devenu un bastion nationaliste depuis la victoire de Gilles Simeoni aux municipales de 2014, Michel Castellani a décroché 63,87% des suffrages. - "Une nouvelle page de l'histoire" - Gilles Simeoni, président de la collectivité territoriale corse, a dit avoir une pensée pour "celles et ceux qui se sont battus depuis des décennies". "Les Corses aujourd'hui ont très majoritairement décidé qu'il fallait que nous écrivions tous ensemble une nouvelle page de l'histoire de cette île", a-t-il estimé auprès de l'AFP. Pour Jean-Guy Talamoni, le président de l'assemblée de Corse, la vague nationaliste "va avoir par son ampleur des conséquences au-delà de la mer". "Je pense qu'à Paris, ils doivent se poser un certain nombre de questions ce soir, et se dire que d'avoir traité pendant un an et demi par le mépris, la décision des Corses en 2015, de ne pas avoir ouvert un dialogue sérieux avec les représentants de la Corse ça a été une faute politique majeure", a-t-il déclaré à l'AFP. Aux élections territoriales de décembre 2015, les nationalistes avaient déjà remporté une victoire historique. Le résultat des législatives marque une nette progression par rapport à ce dernier scrutin, et bien sûr par rapport aux législatives de 2012, quand les nationalistes s'étaient qualifiés pour le second tour dans deux circonscriptions seulement. Dans la deuxième circonscription de Haute-Corse, le président de l'office des transports Jean-Félix Acquaviva, 44 ans, a écrasé son adversaire Francis Giudici (REM) de près de 30 points. "C'est le rassemblement, l'union qui a porté ses fruits et nous a porté bien au-delà des seuls nationalistes", a-t-il déclaré à l'AFP. Prochaine étape pour les nationalistes corses: le vote attendu à la fin de l'année pour la collectivité unique de Corse, qui doit voir le jour en 2018 de la fusion de la collectivité territoriale actuelle et des deux départements de l'île.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Pierre Laurent annonce l'élection de 11 députés communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618210407.csc20dap.html</link>
   <description><![CDATA[Onze députés communistes siègeront à l'Assemblée nationale, a annoncé le secrétaire national du Parti communiste, Pierre Laurent, estimant que c'est "un résultat en progrès" sur fond d'"énorme problème de reconstruction politique" à gauche. "C'est onze sièges, je peux vous le confirmer, onze", a déclaré Pierre Laurent à France Info. Jean-Paul Dufrègne (03), Pierre Dharréville (13), André Chassaigne (63), Fabien Roussel ) et Alain Bruneel (59), Jean-Paul Lecoq (76), Sébastien Jumel (76) et Hubert Wulfranc (76), Elsa Faucillon (92), Marie-George Buffet (93), Stéphane Peu (93) ont été élus, a confirmé quelques instants plus tard le PCF dans un communiqué. "Il y avait 7 députés communistes, il y en a 11, en terme de sièges, c'est un résultat en progrès qui ne masque pas l'énorme problème de reconstruction politique qui est devant nous à gauche après cette large victoire d'En marche", a poursuivi Pierre Laurent, jugeant "le rapport de forces préoccupant" à l'issue du second tour des législatives. Sur une éventuelle alliance avec la France Insoumise (LFI) et un groupe unique de 27 députés à l'Assemblée nationale, le secrétaire national du PCF a expliqué : "On va regarder l'ensemble des résultats, regarder tout ça calmement demain matin et puis on va décider". "Ce qui est important c'est que nos forces politiques existent", a-t-il ajouté, précisant n'avoir "pas eu Jean-Luc Mélenchon au téléphone" dimanche soir.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone souhaite que les députés PS expriment une "opposition constructive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618204808.z2lyf5ol.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS sortant de l'Assemblée nationale, a souhaité que les députés socialistes élus expriment "une opposition constructive" pendant leur mandat, tout en portant "un flambeau séculaire qui ne s'éteindra pas". "Ils exprimeront une opposition constructive, porteront les espoirs des humbles, des travailleurs, des employés, des personnes isolées, de toutes celles et tous ceux qui se sentent négligés par une mondialisation implacable", a assuré dans un communiqué le député sortant de la 9e circonscription de Seine-Saint-Denis, qui ne se représentait pas. "Je suis heureux de voir de très nombreux talents entrer pour la première fois au Palais Bourbon, en tant que représentants du peuple français. Une nouvelle page de l'Histoire parlementaire française s'ouvre", a-t-il ajouté. "Je remercie les députés de la XIVème législature pour la confiance qu'ils m'ont accordée et les années d'action que nous avons menées ensemble. Place désormais à la XVème. La République demeure", a conclu M. Bartolone, qui quitte l'Assemblée après y avoir été député pendant 36 ans. Son successeur au perchoir sera élu le 27 juin.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le socialiste frondeur Christian Paul battu dans la Nièvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618204745.c16pkgzb.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, député PS sortant de la 2e circonscription de la Nièvre, élu à l'Assemblée nationale sans discontinuer depuis 1997 et chef de file des frondeurs, a été battu dimanche au second tour des élections législatives par le candidat de la République en Marche. M. Paul, avec 45,38% des voix, arrive derrière le candidat REM Patrice Perrot (54,62%). Il avait réussi à se maintenir en totalisant 18,29% des voix au premier tour, plus de 15 points derrière son adversaire. Dans un communiqué, M. Paul a assuré quitter le Parlement "sans amertume". "Si j'ai un regret à exprimer, c'est que nous n'ayons pas su convaincre le président de la République précédent de changer de politique en temps utile. Sa responsabilité est grande", a-t-il écrit au sujet de François Hollande. "Depuis trois ans, nous avions décrit la catastrophe politique de 2017, qui arrivait à grand-pas. Elle est là". Mais "je préfère tomber dans l'honneur qu'être élu grâce au reniement", a-t-il ajouté. "Notre pays a envie d'un projet optimiste", a observé M. Paul, pour qui "la vague de ce jour n'est pas celle du renouveau, mais d'un néo-libéralisme transpartisan". "Veillons surtout à ce que des contre-pouvoirs renaissent pour éviter la domination et l'arrogance d'un parti vainqueur dont l'appétit n'a guère de limites", a-t-il ajouté, assurant qu'il prendrait pour sa part "le chemin d'une autre vie" mais que ses combats "eux, seront les mêmes". Christian Paul, ancien secrétaire d'Etat chargé de l'Outre-mer dans le gouvernement de Lionel Jospin, était dans l'Assemblée nationale sortante le chef de file des députés "frondeurs" du PS, groupe qui s'est opposé à plusieurs reprises au gouvernement durant le quinquennat de François Hollande. Ce groupe de députés, dont était issu Benoît Hamon, candidat du parti à la présidentielle, avait notamment échoué à déposer une motion de censure pour s'opposer à l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail à l'Assemblée nationale. Christian Paul avait aussi estimé en avril qu'il fallait "réinventer la gauche française" avec "un nouveau parti". Il faisait partie d'un groupe de quatre députés PS ayant obtenu le soutien de Jean-Luc Mélenchon au second tour. Dans la 2e circonscription, celle de Château-Chinon, fief de François Mitterrand, Christian Paul avait remporté les élections législatives au second tour en 2012 avec 65,55% des suffrages face à la candidate UMP de l'époque, Michèle Boucomont.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hauts-de-Seine: Thierry Solère, LR et "Macron-compatible", réélu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618202027.mkavqbqo.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère (LR), initiateur de l'appel aux députés de droite à accepter la "main tendue" par Emmanuel Macron, a été réélu dimanche à l'Assemblée nationale dans la 9e circonscription des Hauts-de-Seine. Le député sortant l'a emporté largement sur la candidate dissidente Marie-Laure Godin (DVD), adjointe au maire de Boulogne-Billancourt. Investi par LR et l'UDI, il a recueilli 56,53% des suffrages, soit plus de 17 points de mieux que son score de 2012 au second tour (39,35% des voix mais dans le cadre d'une triangulaire où il était dissident cette fois, face notamment à Claude Guéant, investi par l'UMP). "Les habitants de Boulogne-Billancourt m'ont confirmé leur confiance", s'est réjoui Thierry Solère sur France 2, avant d'ajouter qu'il serait "constructif" à l'Assemblée nationale. A la question "Êtes-vous déçu par les résultats de la droite?", Thierry Solère a répondu qu'il l'était "depuis l'élection présidentielle de 2012". Mais le député a réaffirmé qu'il voterait la confiance au gouvernement: "Je souhaite qu'à l'Assemblée nationale, nous ne soyons pas dans la revanche de vouloir préparer l'élection d'après, mais qu'on soit constructif", a-t-il dit: "Ce qui m'importe, c'est que dans cinq ans, le pays aille mieux." "On souhaite voter toutes les réformes qui vont dans le bon sens pour le pays. (...) Ce qu'il faut qu'on fasse, c'est accompagner les bonnes mesures, ça fait 25 ans en France qu'on ne le fait pas", a-t-il ensuite déclaré sur BFM TV. Sa challenger Marie-Laure Godin s'était lancée dans une candidature dissidente après que M. Solère eut appelé à accepter la "main tendue" d'Emmanuel Macron. Dans ce fief de droite, la République en marche avait dès lors choisi de ne pas investir de candidat. Mme Godin était soutenue dans sa fronde par les fédérations locales de LR et de l'UDI ainsi que de nombreux barons locaux de droite, parmi lesquels le maire de Boulogne-Billancourt, Pierre-Christophe Baguet (LR), qu'elle avait choisi comme suppléant. Cette division à droite, à l'image de celle qui traverse Les Républicains, avait fait de cette circonscription un symbole.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
