<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de loi "Justice du XXIe siècle" définitivement adopté par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012164422.wt0w9b8o.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de loi "Justice du XXIe siècle", dernière réforme judiciaire du quinquennat, qui prévoit notamment le divorce par consentement mutuel sans juge. Ce texte, approuvé par la gauche mais rejeté par Les Républicains, contient une kyrielle d'autres mesures comme la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs ou encore l'instauration d'amendes forfaitaires pour certains délits routiers. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas, dont l'objectif est d'"améliorer le service public rendu aux justiciables", s'est dit certain que "ces avancées demain seront consensuelles". Les élus LR ont livré une dernière charge contre un texte qui "ne passera pas la décennie", avec une motion préalable et une série d'amendements qui ont été rejetés. Eric Ciotti en particulier est monté au créneau contre la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs créés en 2011 sous Nicolas Sarkozy, un "mauvais signal envoyé aux délinquants". "En désarmant la justice, vous désarmez un peu plus chaque jour ceux qui ont la charge quotidienne de la protection des biens et des personnes, parfois au péril de leur vie", comme l'a montré selon lui l'attaque dimanche de policiers à Viry-Châtillon, a lancé le député et président du conseil départemental des Alpes-Maritimes. A l'inverse, le radical de gauche Alain Tourret a salué "une belle loi", Marc Dolez (Front de gauche) pointant une amélioration de "la qualité et l'accessibilité" de la justice, mais dans un contexte de "gestion de la pénurie". L'UDI s'est abstenue en raison d'"imperfections et carences" dans le projet de loi, "loin du Vendôme de la justice", selon Stéphane Demilly. Le texte était depuis un an en navette avec le Sénat à majorité de droite, en désaccord avec plusieurs de ses dispositions, comme le divorce sans juge et la procédure facilitée de changement de sexe à l'état civil des transsexuels. Mais l'Assemblée a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise du lait: un rapport parlementaire préconise un outil de régulation des prix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012144017.mzcyoplf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés français ont proposé mercredi la création d'un outil européen de régulation des prix du lait dans un projet de résolution européenne, destiné à tenter de sauver la filière laitière victime de surproduction dans toute l'Europe. La plus importante mesure préconisée dans ce rapport est la mise en place d'un système d'encadrement des prix pour contrer la volatilité extrême du prix du lait qui a accompagné la suppression des quotas laitiers en 2015. La filière est en effet en crise de surproduction depuis la levée des quotas, ce qui a nécessité un plan de l'Union européenne pour faire remonter les prix. Il y a urgence. Si l'on comptait 427.000 exploitations laitières en France en 1983, elles n'étaient plus que 70.568 en 2013, selon l'organisme FranceAgriMer qui ne projette plus, si la tendance se poursuit, que 40.000 exploitations laitières en 2030. Les rapporteurs Yves Daniel (PS) et Hervé Gaymard (LR) ont été intéressés par la proposition de l'association des producteurs laitiers européens, l'European Milk Board, de laisser le prix du marché fluctuer entre un minimum et un maximum formant les deux bornes d'un tunnel de prix, sans revenir au système des quotas. Par exemple, si le prix chutait de plus de 15%, cela déclencherait automatiquement un appel d'offres pour la réduction de la production d'un minimum de 5%, avec une prime pour les producteurs qui participent. La réduction deviendrait obligatoire en cas de chute des prix de plus de 25%. Autre proposition pour atténuer la vulnérabilité des producteurs par rapport à la volatilité des prix du marché: "la mise en place de fonds de mutualisation", ou encore la réorientation des fonds européens par exemple en "déployant les financements" européens de la PAC "vers des mécanismes assurantiels susceptibles d'intervenir (...) dans les périodes de crise". Les rapporteurs encouragent également l'interprofession du lait à se réorganiser en intégrant de nouveaux membres comme la distribution, et surtout à définir une stratégie coordonnée, en particulier en matière de contractualisation. Les contrats en phase de renégociation en France entre producteurs et transformateurs devraient "s'assurer que les producteurs ne se retrouvent plus dans la situation absurde de produire à perte pendant des mois et soient la variable d'ajustement", souligne le rapport. Outre la prise en compte des difficultés des producteurs, "les prix doivent également refléter la répartition de la valeur ajoutée au sein de la filière". Pour cela, il apparaît "pertinent" aux rapporteurs, "que les industriels de la filière publient leurs marges nettes, et non leurs marges brutes, afin de renforcer la transparence (...) dans les données de l'Observatoire des prix et des marges". La collecte de lait dans toute l'Europe a progressé de 3,3% au cours des six premiers mois de 2016 par rapport au premier semestre 2015. En 2015, la collecte de lait dans les 28 pays de l'UE avait déjà progressé de 2,5%, à 151,6 millions de tonnes contre 147,9 millions de tonnes en 2014 et 141,2 millions en 2013.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: en 2017, "une Assemblée nationale tripartite", avec le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012141201.dmt3l11p.html</link>
   <description><![CDATA[Il ne fait aucun doute que faute d'alliance à gauche, "nous aurons une Assemblée nationale tripartite" avec le FN, après les législatives de 2017, a déclaré mercredi le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis. Trois forces seront en présence: "LR, le FN qui navigue dans les sondages entre 40 et 60 parlementaires, et le PS qui navigue entre 40 et 120", et "on ne sait pas s'il y aura une majorité absolue", a-t-il décrit devant l'Association des journalistes parlementaires. "Si le PS, par toute une série de combinaisons, n'était pas capable d'être la principale force d'opposition à la droite - dans le cas de figure où elle aurait gagné - à ce moment-là la première force d'opposition serait le FN", a averti M. Cambadélis, lui-même député de Paris. "Personne ne pense qu'il sera facile de se recomposer politiquement" dans ce cas, et "la gauche sera contrainte, élection après l'élection, à soutenir la droite face au FN" dans les élections intermédiaires, a-t-il analysé, jugeant que "c'est l'autonomie de la gauche qui est en jeu". Selon le numéro un du Parti socialiste, "la présidentielle et les législatives vont définir le paysage politique pas simplement pour les cinq ans, mais pour la décennie à venir". "Je suis inquiet parce que la gauche n'a pas compris que l'époque inaugurée en 1971 par François Mitterrand était terminée: nous sommes dans le tripartisme et le problème n'est pas d'être rassemblés au 2e tour, c'est d'y être", a-t-il ajouté en plaidant pour un rassemblement dès le 1er tour dans le cadre de la "Belle alliance populaire". Aux "partenaires historiques" du PS, communistes et écologistes, M. Cambadélis assure que sans alliance, "ils ne seront pas représentés" à l'Assemblée. Interrogé par ailleurs sur des propos prêtés au président de la République fin 2015 dans un livre à paraître jeudi, plaidant pour "un acte de liquidation", un "hara-kiri" pour le PS, M. Cambadélis s'est montré serein. "Je vous rassure, il est peu probable que le président de la République dépose une motion au prochain congrès du PS pour qu'il se fasse hara-kiri, donc je suis tranquille sur ce plan", a-t-il lancé, ajoutant que cette idée de liquidation, "c'est une réflexion du président de la République qui n'est pas la mienne".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: les confidences de Hollande permettent de "se débarrasser" de la phase du bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012135747.xlbcx6ef.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a défendu mercredi les confidences de François Hollande dans un livre et une interview dans L'Obs, y voyant l'occasion de "se débarrasser" de la phase "complexe" du bilan avant une possible candidature. "Je pense qu'il vaut toujours mieux commenter soi-même que laisser commenter, surtout quand les commentaires ne sont pas amènes", a déclaré M. Cambadélis devant l'Association des journalistes parlementaires. L'hebdomadaire publie un entretien avec le président en forme d'inventaire du quinquennat, le jour même où sont publiés des extraits d'un livre écrit par deux journalistes du Monde. "Je trouve ça pas trop mal d'avoir comme ça par petites touches (...) l'ensemble de son action. Cela lui permet de se débarrasser de cette phase toujours complexe qui est celle du bilan", a estimé le numéro un du Parti socialiste, ajoutant que, "quand il se lancera - s'il se lance -, nous n'aurons plus à traiter de ces sujets". L'interview à L'Obs "me semble marquer le fait que le président est remonté sur son cheval et qu'il met les points sur les +i+ et fait une sorte de mise au point vis-à-vis de la gauche", notamment sur la si controversée déchéance de nationalité, a-t-il poursuivi. "C'est pour moi aussi de bon augure, et indique qu'il se prépare, lentement, mais il se prépare". "A travers tous ces livres, comme à travers l'interview, il y a une volonté (...) de dire très clairement ce qu'il pense de toutes ces situations qu'il a été amené à traverser", a-t-il insisté, y voyant "une espèce d'inventaire avant le départ, le départ pour la prochaine campagne je suppose, ou le départ tout court". A la veille du premier débat télévisé de la primaire de la droite, M. Cambadélis a aussi souligné que c'était une manière "d'être dans l'agenda et de ne pas laisser la droite occuper totalement l'espace". "Donc, tout cela me paraît plus intelligent que cela ne paraît", a-t-il glissé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séries, documentaires, fictions: les députés veulent soutenir le financement par une réduction fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012134235.6o3t4fi9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission un amendement socialiste au projet de budget 2017 destiné à orienter davantage les investissements dans l'audiovisuel, via les Sofica, vers la production de séries, documentaires ou fictions. L'amendement, qui devra cependant être revoté en séance pour être intégré au texte, prévoit une réduction fiscale accrue liée à la souscription de parts des Sofica (sociétés qui collectent des fonds auprès de particuliers et les investissent dans le cinéma), "lorsque celles-ci investissent au moins 10% de leurs investissements" vers les séries, documentaires ou fictions. Dans ces domaines, "la France souffre encore d'un déficit d'initiatives par rapport à ses voisins européens, sans même évoquer l'écrasante offre américaine", selon les signataires de l'amendement, dont le président du groupe PS Bruno Le Roux, le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche, mais aussi Karine Berger, Marcel Rogemont, Pierre-Alain Muet. L'objectif est également de favoriser l'investissement vers les oeuvres audiovisuelles s'engageant vers une diffusion à l'international. Le mécanisme actuel des Sofica représentait 21 millions d'euros de dépenses fiscales en 2016. Cet amendement devrait ajouter de 7 à 8 millions d'euros de dépenses, selon la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). Cela "affectera de façon limitée l'argent public tout en permettant la relance de cet important chaînon de la production culturelle audiovisuelle française", selon l'argumentaire des signataires de l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Actions gratuites: les députés revoient les avantages fiscaux en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012132201.q0erxmwj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont revu mercredi les avantages fiscaux et sociaux accordés aux attributions d'actions gratuites depuis la loi Macron de 2014 lors de l'examen en commission mercredi du projet de budget 2017, ceci afin de lutter contre "les dérives" de cette rémunération dans les grandes entreprises. Cet amendement du député PS Romain Colas devra être revoté en séance où il sera précisé par la rapporteure générale Valérie Rabault. Il prévoit de "fiscaliser le gain d'acquisition de l'action gratuite dans la catégorie des salaires", comme cela était le cas avant la loi Macron de 2014, et "non des plus-values mobilières avec un abattement pour durée de détention puissant" comme c'est le cas depuis. "Cette mesure de la loi Macron accorde en effet un avantage fiscal très conséquent à des personnes aux revenus très élevés", a expliqué M. Colas. Selon lui, pas moins "de 6,4 milliards d'euros d'actions gratuites ont été distribuées en 2014 dans les entreprises du CAC 40". L'amendement vise aussi "à faire repasser le taux de la contribution patronale sur la valeur de ces actions à 30% alors qu'il est actuellement à 20%". Mais il ne revient pas sur la suppression de la contribution salariale de 10%. L'employeur restera toutefois exonéré du versement de cette contribution lorsque la société concernée est une PME qui n'a jamais distribué de dividende depuis sa création, "ceci afin d'accompagner le développement des start up". Alors que le gouvernement s'est jusqu'à présent opposé à une remise en cause de de ce dispositif, l'orateur du groupe socialiste Dominique Lefebvre a reconnu qu'il fallait "border certaines dérives".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudes de genre: mettre la science au service de l'égalité femmes/hommes (rapport) es</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012130442.90f5y5sj.html</link>
   <description><![CDATA[Les études de genre, ces travaux "scientifiques" qui mettent en lumière la construction des inégalités entre femmes et hommes selon les rôles assignés à chaque sexe dans la société, doivent être davantage prises en compte dans les politiques publiques (éducation, aménagement urbain, santé), recommande un rapport parlementaire publié mercredi. "Il n'y a pas de théorie du genre", a affirmé la députée Maud Olivier (PS) en présentant ce rapport d'information de la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale. Elle a récusé toute "idéologie" en réponse aux "polémiques stériles" alimentées par des détracteurs voulant faire croire à une volonté de nier les différences biologiques entre hommes et femmes. L'idée de ce rapport de 280 pages est née en 2013, lorsque l'expérimentation à l'école des "ABCD de l'égalité" avait été attaquée par l'extrême droite et les anti-mariage homosexuel. Soit bien avant les récentes déclarations du pape sur un "sournois endoctrinement" des manuels scolaires. Fruit d'auditions menées depuis mai 2016 avec une vingtaine de personnes (sociologues, chercheurs, historiens, économiste ...), le rapport s'attache à montrer, "la nécessité de prendre en compte les différences de rôles assignés aux femmes et aux hommes, pour améliorer l'efficacité des politiques publiques et faire progresser l'égalité". Parmi 25 recommandations, il préconise de développer la formation à l'égalité des enseignants dans les Écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé), aujourd'hui "plus souvent une option qu'obligatoire", selon Mme Olivier. Il conseille aussi de "mieux intégrer le genre et l'égalité femmes-hommes dans les manuels scolaires", en diligentant une mission d'évaluation des manuels, confiés à des chercheurs spécialisés, puis en sensibilisant les éditeurs. L'éducation n'est pas le seul domaine d'action identifié. Le genre devrait ainsi être mieux pris en compte dans la santé, pour "assurer une égalité de diagnostic entre les femmes et les hommes". D'autres recommandations portent sur les politiques urbaines, dans le but d'améliorer le partage de l'espace public et de lutter contre les stéréotypes sexistes. L'introduction dans le code pénal d'un "délit d'agissements sexistes" est par exemple préconisé. Il faut aussi, selon ce rapport, "élaborer les budgets nationaux et locaux en intégrant systématiquement la dimension du genre". Plusieurs recommandations visent à "encourager la diffusion des études de genre", assez nombreuses mais qui manquent de "reconnaissance et visibilité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise la fin des avantages du diesel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012125926.7a68b1x1.html</link>
   <description><![CDATA[Suppression en cinq ans des avantages fiscaux du diesel, taxe carbone renforcée et voeu de normes européennes plus strictes: une mission parlementaire créée dans la foulée de l'affaire Volkswagen préconise mercredi un "pacte écologique" entre l'Etat et la filière automobile française. Le rapport, adopté à l'unanimité par les membres de cette mission d'information, est publié plus d'un an après le début du scandale aux moteurs truqués qui a ébranlé le constructeur allemand mais aussi mis en évidence d'importants dépassements des normes européennes d'émissions polluantes par les véhicules d'autres constructeurs en conditions réelles d'utilisation. "Le devoir de la représentation nationale est de tirer jusqu'au bout les leçons du +dieselgate+, et d'abord celle de la faillite du régulateur, dans sa mission de protection de la santé publique et d'encadrement des normes de pollution", estime la mission dans ce texte extrêmement détaillé et de plus de 500 pages. Fruit de dizaines d'auditions, visites et entretiens, ce travail dont la rapporteure est l'ancienne ministre de l'Ecologie et actuelle députée des Deux-Sèvres Delphine Batho, énonce 120 propositions avec comme credo la notion "d'organiser une rupture définitive avec l'automobile polluante et nocive". Le rapport insiste sur la nécessité d'obtenir une "refonte complète du cadre règlementaire européen, avec l'élaboration d'une norme Euro 7 unique intégrant tous les paramètres de pollution" et la mise en place de "contrôles drastiques" et aléatoires pour s'assurer que cette norme est respectée à la lettre. Ce travail veut en outre "interdire expressément les techniques dites d'+optimisation+ des protocoles d'homologation (...) en établissant une liste formelle et complète des pratiques proscrites". "La pollution est la troisième cause de mortalité en France", a rappelé Mme Batho lors d'une conférence de presse, en dénonçant dans l'affaire Volkswagen "une complicité du régulateur et la faillite du système européen de norme et de contrôle". Mais le texte prend aussi acte du temps industriel et souligne qu'il faut fixer les normes antipollution cinq ans à l'avance, et définir un objectif "pour les nouveaux progrès à accomplir" à un horizon de dix ans. Si ses principes finissaient par être inscrits dans la loi, ce rapport pourrait porter un coup sévère au diesel dans les ventes d'automobiles neuves en France: il souhaite, au nom de "la neutralité technologique et fiscale", une "suppression progressive de tous les avantages fiscaux au diesel en cinq ans, y compris pour les véhicules d'entreprise". Il veut ainsi aller plus loin que l'objectif gouvernemental de resserrer la fiscalité entre l'essence et le gazole, confirmé dans le projet de loi de finances 2017 récemment présenté, mais sans encore "graver dans le marbre" une convergence à terme. Mme Batho a indiqué qu'elle déposerait un amendement en ce sens à la loi budgétaire. La part du diesel est déjà tombée à 52,7% des immatriculations françaises de véhicules neufs depuis le début de l'année, contre 63,9% en 2014. Si un tel dispositif est adopté, le gazole, initialement réservé aux camions, "redeviendra le carburant destiné aux professionnels qu'il n'aurait jamais dû cesser d'être, ainsi qu'un choix adapté à l'usage de certains automobilistes qui effectuent des kilométrages importants", selon Mme Batho. Pour encourager le développement des automobiles "zéro émission" (électriques, hydrogène), qui ne représentent aujourd'hui que 1,1% des ventes neuves malgré de fortes incitations à l'achat, le rapport veut aussi une "montée en puissance de la taxe carbone", "en portant la tonne de CO2 de 22 euros actuellement à 39 euros dès 2017 sans impact sur le pouvoir d'achat des ménages, compte tenu du prix des produits pétroliers". tq/fpo/fm VOLKSWAGEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat au Parlement "la semaine prochaine sur l'ensemble des opérations extérieures" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012113837.lpd8w8ir.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "proposera un débat dans les deux Assemblées - Sénat et Assemblée nationale - sur l'ensemble des opérations extérieures" de la France "la semaine prochaine", a annoncé mercredi le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll à l'issue du Conseil des ministres. Ce débat est destiné à informer le Parlement sur les opérations extérieures militaires de la France. Celle-ci est notamment engagée au Sahel et dans des opérations aériennes en Syrie et Irak. "La France, il faut le savoir, est présente et est en guerre" dans ces pays, a souligné M. le Foll. La réforme constitutionnelle du 23 juillet 2008 a institué cette consultation du Parlement, lorsque l'exécutif décide d'engager une intervention armée. Ce fut le cas, le 24 septembre 2014, lorsque le Sénat et l'Assembée nationale ont été convoqués en session extraordinaire pour débattre de l'engagement des forces armées françaises en Irak. Si une intervention extérieure se prolonge au-delà de quatre mois, le gouvernement doit également présenter une demande de prolongation devant le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "chasse au diesel" risque de toucher "violemment l'emploi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161012113045.zfbf1qzo.html</link>
   <description><![CDATA[La "chasse au diesel" menace "d'impacter violemment l'emploi" dans l'industrie automobile et notamment chez PSA, où "18.000 emplois européens dépendent" de ce type de moteur, s'inquiète mercredi le syndicat FO du constructeur français. Dans un communiqué, la première force syndicale du Groupe PSA exprime "sa vive inquiétude sur les conséquences industrielles, économiques et sociales de la véritable chasse au diesel qui s'intensifie depuis quelques mois". Selon FO, "18.000 emplois européens dépendent du diesel" au sein de l'entreprise qui, fin 2015, employait près de 88.000 salariés en Europe. Avec 5,5 millions de véhicules roulant au diesel, la France est la championne d'Europe des voitures "sales" selon une récente étude de l'ONG Transport et Environnement. Le gouvernement a promis de resserrer progressivement la fiscalité entre l'essence et le diesel, déjà redescendu à 52,7% des immatriculations neuves françaises depuis début 2016, contre 63,9% deux ans plus tôt. Mercredi, dans un rapport parlementaire, des députés, dont l'ancienne ministre PS Delphine Batho, préconisent la fin des avantages fiscaux du diesel en cinq ans et des normes européennes plus strictes. Cette politique représente une "menace sociale" qualifiée "d'immense" par le délégué central de FO-PSA Christian Lafaye, cité dans le communiqué, qui évoque "une aberration écologique mais aussi industrielle". Selon lui, le diesel est "une technologie propre" notamment parce qu'un moteur de ce type "consomme 25% de carburant en moins et émet 15% de CO^3 en moins". En ce sens, il dénonce "toute tentative idéologique pour freiner cette technologie et risquer d'impacter violemment l'emploi avec des conséquences sociales dramatiques". En cas de baisse continue des ventes diesel, FO réclame des aides pour les constructeurs afin qu'ils puissent "reconvertir leur outil industriel pour le maintenir en France". Les débats autour du diesel, accusé par EELV d'être responsable "de 42.000 morts prématurées par an", ont redoublé d'intensité depuis que Volkswagen a avoué il y a un an avoir truqué 11 millions de véhicules diesel pour les faire passer pour plus propres qu'ils n'étaient. jta/db/fm VOLKSWAGEN PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi montagne: les députés renforcent le volet numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161011220855.87uslj1c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé mardi soir les dispositions du projet de loi sur la montagne en faveur du déploiement du numérique et de la téléphonie mobile dans ces zones, sans toutefois satisfaire l'opposition. Plusieurs députés de droite mais aussi de gauche ont déploré le "retard" pris dans la couverture de ces territoires, avec des habitants se sentant "mis au ban du progrès", selon les mots de l'élu de Lozère Pierre Morel-A-l'Huissier (LR). Le numérique est un levier de développement économique, ont-ils aussi souligné, or "les opérateurs ne jouent pas le jeu" en ne couvrant pas les zones moins rentables. Cela fait "des années qu'on est roulés dans la farine", a aussi lancé Laurent Wauquiez, président de l'Association nationale des élus de montagne (Anem) et président par intérim des Républicains, tandis que le radical de gauche des Hautes-Alpes Joël Giraud a évoqué des pressions des opérateurs qui ont selon lui un "problème de déontologie vis-à-vis de la représentation nationale". Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, qui s'est dit "déterminé à trouver des solutions", a estimé qu'"il va falloir se montrer quelque peu directif". Mais l'opposition, qui aurait souhaité par exemple pouvoir contraindre les opérateurs à mutualiser leurs infrastructures mobiles, a jugé les ajouts insuffisants. Les exploitants de réseaux devront ainsi simplement faire droit aux "demandes raisonnables" d'accès à leurs infrastructures, selon l'amendement des rapporteures, Annie Genevard (LR) et Bernadette Laclais (PS), qui a été adopté. Le projet de loi prévoit notamment des "expérimentations de solutions innovantes" pour améliorer la couverture en montagne. La "pérennisation de ces expérimentations" sera "conditionnée à l'accès à un niveau de service au moins équivalent à celui du standard technologique retenu sur le reste du territoire", ont ajouté les députés. Par ailleurs, le déploiement du télétravail sera favorisé, de même que la création de télécentres (lieux où il est possible de télétravailler, avec connexion internet et poste de travail). Les zones de montagne seront en outre considérées comme prioritaires pour la couverture des "zones blanches" mobile. Les stations radioélectriques de téléphonie mobile construites en zone de montagne à compter de janvier 2017 ne seront pas imposées, en vertu d'amendements PS, LR et des radicaux de gauche. Enfin, le développement des radios locales sera facilité, grâce à une prise en compte par le gouvernement et le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) des contraintes géographiques et démographiques propres au milieu montagnard. Ces radios pourront diffuser via des émetteurs à la puissance majorée, afin de surmonter les obstacles naturels.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Attard accuse Baylet de violences passées contre une collaboratrice, le ministre riposte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161011164337.yne6bfu1.html</link>
   <description><![CDATA[En plein débat sur le projet de loi montagne, la députée écologiste Isabelle Attard a accusé mardi Jean-Michel Baylet de "violences" passées envers une collaboratrice, ce à quoi le ministre a rétorqué que ce dossier avait été classé sans suite par la justice. Sous les yeux ébahis de ses collègues dans un hémicycle dégarni, l'élue du Calvados (non inscrite), qui a porté plainte en juin pour harcèlement contre le député écologiste Denis Baupin, a pris la parole. "Le président de la République a dit vouloir un gouvernement exemplaire" et "la lutte contre les violences faites aux femmes est une exigence" pour lui, a-t-elle commencé. "Et pourtant, le 11 février 2002, vous étiez encore sénateur du Tarn-et-Garonne lorsque votre collaboratrice parlementaire a porté plainte contre vous à la gendarmerie de Toulouse", a lancé Mme Attard au ministre de l'Aménagement du territoire, de la Ruralité et des Collectivités territoriales. Et l'élue du Calvados d'ajouter: cette collaboratrice a déclaré avoir été "frappée au visage, à plusieurs reprises" et "vous avez enfermé votre collaboratrice chez vous", puis "chassé", la laissant dans la rue "entièrement dévêtue et pieds nus". Quand cette affaire est sortie, via le site Buzzfeed en mars 2016, "vous avez choisi le silence" et "vous ne serez jamais condamné, puisque vous avez acheté le silence de votre victime", a encore accusé Mme Attard, après une brève coupure de micro à la demande de la présidente de séance Laurence Dumont (PS). Elle n'a cependant pas pu prononcer au micro sa dernière phrase de son interpellation: "Comment osez-vous encore vous présenter à l'Assemblée nationale?". Peu après, le ministre lui a répliqué calmement: "On peut tout romancer, mais il y a eu une instruction judiciaire dans cette affaire et elle a été classée sans suite, ce qui prouve, vous l'imaginez, que les choses ne se sont pas passées comme vous le racontez". "Le procureur de la République n'aurait jamais classé sans suite si les choses étaient telles que vous le dites", a ajouté l'ancien président du parti radical de gauche (PRG) et ancien patron du groupe de presse La Dépêche, sans autre commentaire. Devant la presse, Mme Attard a ensuite affirmé que M. Baylet "a menti effrontément" dans l'hémicycle: "il n'y a jamais eu d'instruction judiciaire sur ce dossier puisqu'il a payé la victime pour qu'elle se taise", d'après elle. "J'ai demandé déjà la démission de Denis Baupin. Là, ce que je demande, c'est qu'il (Jean-Michel Baylet) sorte, qu'il démissionne de son poste de ministre", a déclaré la députée, considérant qu'il n'aurait "jamais dû être" nommé. "Peut-être qu'on devrait s'inspirer davantage d'autres gouvernements, d'autres pays qui dans ces cas-là ne nomment pas des personnes avec une plainte, accusés de violences faites aux femmes", a-t-elle suggéré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: l'Assemblée approuve largement le projet de loi sur l'égalité réelle en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161011161207.fqvb34if.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi à une large majorité en première lecture le projet de loi sur l'égalité réelle outre-mer, qui vise à réduire les écarts de développement entre populations ultramarines et de métropole. Le texte, qui doit maintenant être débattu au Sénat à majorité de droite, a été approuvé par 314 voix, contre 140 et 29 abstentions. Tous les groupes de gauche et l'UDI ont voté pour, alors que les élus Les Républicains ont émis "un vote négatif d'encouragement", selon la formule de leur orateur Philippe Gosselin. Le projet de loi, défendu par la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts, propose la création, dans chacune des onze collectivités d'outre-mer habitées, d'un "plan de convergence" pour déterminer un objectif de rattrapage avec la métropole en 10 ou 20 ans. Plan qui serait décliné ensuite en "contrats de convergence" de six ans entre Etat et collectivités locales, avec objectifs "contraignants" et "contrôles" sur l'avancée. Il s'agira d'abord d'établir un diagnostic, en définissant des indicateurs spécifiques à chaque territoire (décrochage scolaire, chômage, mortalité infantile, etc.), puis localement les mesures en découlant. Le gouvernement a donné son feu vert à plusieurs mesures sociales comme l'application dans les mêmes conditions qu'en métropole des prestations familiales pour les travailleurs indépendants, l'alignement progressif des taux et plafonds de ressources du complément familial ou une extension de l'assurance vieillesse des parents au foyer permettant de bénéficier de points retraite supplémentaires. Ces mesures étaient "attendues", a souligné la ministre dans un communiqué après le vote, évoquant aussi des dispositions "très concrètes" pour "renforcer la continuité territoriale, mieux ancrer les territoires dans leur espace régional, encourager les mobilités, assurer les conditions de la lutte contre la vie chère, ou intensifier les efforts en faveur du logement". Les députés ont également prévu d'expérimenter la scolarité obligatoire de 3 à 18 ans (au lieu de 6 à 16 ans) dans les Dom à compter de la rentrée 2018 ou créé une aide au retour pour les ultramarins dans les cinq ans après une formation. Avec la présidentielle en arrière-plan, ce texte, qui découle des 60 engagements de campagne de François Hollande, constitue un enjeu important pour le chef de l'Etat, les 2,5 millions d'ultramarins ayant massivement voté pour lui en 2012. Le chef de file du Front de gauche André Chassaigne a salué des "avancées", mais a demandé "pourquoi avoir attendu la fin du quinquennat". Pour l'UDI Maina Sage (Polynésie française), ce projet de loi rappelle que "la France n'est pas qu'hexagonale" et que "les disparités au sein de l'Hexagone sont sans commune mesure avec celles que vivent les outremers". "Le gouvernement a pris beaucoup de temps pour prendre la mesure de ce qu'il fallait faire. Il y a des choses positives, des progrès, mais tout ça est un peu dans le méli-mélo. Laissons le Sénat travailler", a jugé Philippe Gosselin (LR) pour justifier le vote majoritairement négatif de son groupe. La ministre a, elle, salué l'adoption d'un "projet de loi ambitieux et juste", actant "un nouveau modèle stratégique de développement qui permettra de libérer les potentiels des Ultramarins" et confortant "l'édifice républicain".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baylet défend "un nouveau pacte de la Nation" avec la montagne à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161010231141.fribiqto.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, a défendu lundi à l'Assemblée le projet de loi montagne comme un "nouveau pacte de la Nation" avec ces territoires, s'engageant à faire évoluer le texte pour pouvoir régler les quelques "points d'achoppement". Examiné en première lecture jusqu'à mercredi, le projet de loi "réactualise" les grands principes sur la politique de la montagne qui avaient peu évolué depuis la loi fondatrice de 1985. Il comprend aussi des mesures concrètes pour les quelque 10 millions de montagnards afin d'améliorer l'accès au numérique, mieux protéger et loger les saisonniers ou encore favoriser l'accès à l'école. A l'ouverture des débats, M. Baylet a souligné que ce "second acte de la loi montagne", qui ne remet pas en cause "les grands équilibres" du texte de 1985 adopté à l'époque à l'unanimité, avait fait l'objet d'une "co-construction" avec les acteurs de la montagne. Inspiré d'un rapport parlementaire des députées Annie Genevard (LR) et Bernadette Laclais (PS) de juillet 2015, le texte a aussi la particularité d'avoir ce "duo politiquement mixte" pour rapporteures, une "première" sur un texte du gouvernement, a souligné Mme Genevard. Le ministre radical de gauche du Tarn-et-Garonne a plaidé pour que cette approche "transpartisane" se poursuive dans l'hémicycle et dit souhaiter que "le texte soit adopté par la majorité la plus large", notant que "les points d'achoppement ne concernent à ce stade que quelques sujets". Il a notamment estimé que l'examen en séance devait permettre d'aller "plus loin" sur la question du numérique, plaidant également pour parvenir à "un consensus" sur la création dans les parcs nationaux et les parcs naturels régionaux d'espaces pour privilégier les espèces végétales et animales, une mesure qui inquiète éleveurs et agriculteurs. Sur le principal point de blocage que constitue la réforme des Unités touristiques nouvelles (UTN) - l'inscription de ces opérations de développement dans les documents d'urbanisme inquiétant les stations, qui craignent notamment des procédures rallongées - le ministre s'est dit convaincu de pouvoir "emporter l'adhésion sur tous les bancs" via un amendement visant à encadrer les délais. "Chacun pressent que le sort de la loi est lié à ce point crucial", a souligné de son côté Mme Genevard. Un peu plus tard, Laurent Wauquiez, président de l'Association nationale des élus de montagne (Anem) et président par intérim des Républicains, a dit souhaiter "ardemment" que le texte soit adopté à l'unanimité. Mais, a prévenu l'élu de Haute-Loire, il y a "une condition": que soit réglé ce dossier "épineux" des UTN. Dans la soirée, les députés ont notamment adopté, après en avoir longuement débattu, l'article 1er du texte qui réactualise les grands principes de la politique nationale de la montagne. Contre l'avis du gouvernement, qui a pointé un risque d'inconstitutionnalité, ils ont donné leur aval à des amendements à cet article "socle", portés par plusieurs élus LR et avec le soutien d'André Chassaigne (FG), qui stipulent que "le principe d'égalité démographique" peut être adapté pour assurer "une représentation équitable des territoires de montagne". Les députés ont également voté l'article qui permet des dérogations en matière de politiques publiques en montagne et décidé que "dans son principe", la dotation globale de l'Etat aux collectivités (DGF) doit prendre en compte les surcoûts de la montagne, un point ardemment défendu par les élus LR. Quelque 385 amendements restent à examiner d'ici mercredi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 01:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Promulgation de la loi sur le numérique, publiée au Journal Officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161008123757.iop5mi7j.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf mois après de premières discussions à l'Assemblée nationale, la loi sur le numérique portée par Axelle Lemaire, secrétaire d'Etat au Numérique, a été promulguée et publiée samedi au Journal Officiel. Couvrant un spectre large de situations, ce texte prévoit notamment un certain encadrement pour les plateformes de logement locatives de type Airbnb. La loi prévoit notamment une ouverture accrue des données publiques ("open data"), et vise une meilleure protection pour les internautes ainsi qu'un accès amélioré à internet. Consensuel pour certains, édulcoré pour d'autres, le texte, nécessaire pour "actualiser le logiciel" de la République selon Mme Lemaire, avait été adopté en juillet par l'Assemblée puis, définitivement, par le Sénat fin septembre. A cette occasion, la présidente de la commission de l'éducation, de la culture et de la communication au Sénat, Catherine Morin-Desailly (UDI-UC), avait évoqué "un texte avec quelques avancées mais aussi de grandes faiblesses, dues à un manque d'audace et d'ambition". Les internautes pourront par exemple mieux maîtriser leur présence en ligne et seront mieux protégés contre les comportements abusifs. Ils bénéficieront notamment d'un droit à la "mort numérique" ou encore d'un droit à l'oubli pour les mineurs. La Commission nationale de l'informatique et des libertés disposera par ailleurs de nouvelles capacités de sanctions. La loi doit permettre également une plus grande transparence de l'action des acteurs publics et d'intérêt général, avec le développement de l'"open data" par défaut dans le secteur public et les concessions publiques. Les territoires pourront s'appuyer sur les dispositions de la loi pour accélérer le déploiement des réseaux numériques. Enfin, les plateformes de logement locatives de type Airbnb verront leur activité plus encadrée, le texte prévoyant pour certaines communes de rendre obligatoire l'enregistrement de locations ponctuelles via des sites internet, un numéro de déclaration devant être publié dans l'annonce. La plateforme devra notamment veiller à ce que le logement ne soit pas loué plus de 120 jours par an.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
