<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 425 sièges pour La République en Marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618181822.4x5y4psb.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 425 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 97 à 133 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 29 à 49, La France insoumise et le PCF sont crédités de 12 à 30 sièges et le Front national de 4 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 315 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI 133 sièges, le PS seul 32 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 17 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 6 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM obtiendrait 355 sièges, loin devant les Républicains (125 sièges). Le PS et ses alliés auraient 49 sièges, la France Insoumise et le PCF 30, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 395 et 425 sièges, loin devant les Républicains/UDI (97 à 117 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 29 et 34 députés, la France Insoumise et le PCF entre 12 et 17, le Front national entre 4 et 6. Les autres formations se partageraient entre 8 et 10 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'absention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/frd/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: trois sortants réélus, une DVG élue pour la première fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618040910.j9z3ex2k.html</link>
   <description><![CDATA[Les électeurs de Martinique ont élu samedi pour la première fois une femme députée et reconduit trois députés sortants à l'Assemblée Nationale à l'issue du second tour des législatives. Dans la 1ère circonscription de Martinique, l'ancienne présidente du conseil général Josette Manin (DVG), 67 ans, l'a finalement emporté face à un avocat Me Philippe Edmond-Mariette (DIV) avec 54,89% des voix. Elle devient ainsi la première femme députée de Martinique. Dans les trois autres circonscriptions, tous les sortants ont été réélus; Bruno-Nestor Azérot (DVG), (2ème circonscription, 55,78% des voix), Serge Letchimy (DVG) (3ème circonscription, 73,94%) et Jean-Philippe Nilor (REG), (4ème circonscription, 68,02%). Des quatre députés, seul Bruno Nestor Azérot a manifesté son soutien à Emmanuel Macron. Enfin, si l'abstention a été moindre qu'au premier tour elle est restée encore forte avec 69,86 % dans la 1ère circonscription, 65,96 % dans la 2ème, 66,81% dans la 3ème et 71,66% dans la 4ème.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 06:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: quatre nouveaux députés en Guadeloupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618032058.qhd8qg3j.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre nouveaux députés de Guadeloupe, deux divers gauche, une socialiste et un République en marche, feront leur entrée à l'Assemblée nationale à l'issue du second tour des législatives. Olivier Serva, (1ère circonscription, 61,74% des voix) investi par la République en marche , Justine Bénin, divers gauche (2ème circonscription, 64,26 % des voix), Max Mathiasin, divers gauche (3ème circonscription, 65,15% des voix) et Hélène Vainqueur-Christophe soutenue par le Parti Socialiste (4ème circonscription, 61,61% des voix) ont été élus. Hormis la candidate PS, tous les autres ont assuré marcher pour la "majorité présidentielle". L'abstention s'est révélée moins forte qu'au premier tour où elle atteignait 74,4%, pour 82 candidats. Sur ce second scrutin, qui présentait quatre duels, 30,65% des électeurs guadeloupéens se sont déplacés aux urnes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 05:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le vote pour le second tour a débuté en Outremer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170617140606.mwo7osh9.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote pour le second tour des élections législatives a débuté samedi en Outremer, avec Saint-Pierre et Miquelon qui a donné le coup d'envoi du scrutin, suivi de la Guyane et des Antilles. Si le scrutin ne se déroule que dimanche en France métropolitaine, il a lieu dès samedi dans une partie des territoires ultramarins ainsi que dans deux circonscriptions des Français de l'étranger (Amérique du nord ainsi que Amérique centrale, du sud et Caraïbes). Fuseau horaire oblige, ce sont, comme d'habitude, les quelque 5.000 inscrits de Saint-Pierre et Miquelon, la petite collectivité française de l'Atlantique nord, voisine du Canada, qui ont ouvert le bal à 12H00 (08H00 locales). Le résultat y sera suivi de près cette années car la ministre des Outre-Mer Annick Girardin est en ballottage incertain. C'est la seule des six ministres candidats qui, au vu des résultats du premier tour, n'est pas assurée de gagner et pourrait donc perdre sa place au gouvernement en cas de défaite. En Guadeloupe, où l'abstention a dépassé les 70% au premier tour, les électeurs ont commencé à voter deux heures plus tard. A l'école de Poucet au Gosier, Jeanne, 60 ans, est venue voter "par devoir" mais regrette que cette élection soit "jouée d'avance". "Je ne vois pas l'intérêt mais je fais honneur à mes grands parents qui se sont battus pour obtenir le droit de vote", a-t-elle ajouté. Jeanne revendique d'avoir voté FN à la présidentielle et dit se sentir "très en colère et impuissante" pour ce second tour. Jonathan, 29 ans, "pas dans la région depuis longtemps" est lui venu voter "parce qu'il n'y a pas tant d'élections que ça où on peut donner notre avis".]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) souhaite un "intergroupe" de gauche dans la future Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616083230.cdhk7qxq.html</link>
   <description><![CDATA[Luc Carvounas, porte-parole du PS pour la campagne des élections législatives, a dit souhaiter la formation d'un "intergroupe" des formations de gauche dans la future Assemblée nationale, mêlant notamment socialistes et députés de La France insoumise. "Si je suis élu député, je lancerai un appel à tous les députés de gauche pour que nous siégions dans un intergroupe", a déclaré M. Carvounas sur franceinfo. "Il faudra qu'on travaille, qu'on retrouve le chemin du dialogue". "Si je suis cette voix à l'Assemblée nationale, je mettrai tout en oeuvre, toute mon énergie pour rassembler un maximum de sensibilités pour que la gauche française se reconstruise", a ajouté l'actuel sénateur, candidat à la députation dans le Val-de-Marne. "Je ne critiquerai jamais un président de la République", a dit M. Carvounas, interrogé sur François Hollande. Mais il s'en est pris à "la génération de François Hollande, celle qui était déjà au pouvoir en 1981, celle qui est revenue au pouvoir en 1997, celle que j'ai accompagnée pour prendre le pouvoir en 2012. Cette même génération, dont Mme Ségolène Royal (qui) appelle à voter contre Delphine Batho. Je ne trouve pas ça très classe vis-à-vis d'un PS qui vous a tout donné". "On me disait que (François Hollande) était un grand stratège, que tout le monde était extrêmement intelligent là-haut à l'Élysée, à Matignon et à Solférino, et un collaborateur avec 260.000 clics a pris le pouvoir. Et dans quel état aujourd'hui est ma famille politique ?", a-t-il lancé. "La première mesure fiscale (...) de ce gouvernement de droite d'Édouard Philippe, c'est de détricoter l'impôt sur les grandes fortunes pour les plus riches. La deuxième mesure fiscale, c'est d'augmenter la CSG". "Un cadre qui touche 5.000 euros par mois va gagner en pouvoir d'achat à peu près 900 euros par an. Un retraité qui touche 2.000 euros par mois va se voir pénalisé par an de 400 euros. C'est ça la réalité. Si vous considérez que tout cela est normal...", a dénoncé M. Carvounas. S'agissant de la suppression partielle de la taxe d'habitation promise par M. Macron, "qu'est-ce qui va se passer pour les maires qui vont se faire asphyxier ? (...) Ils vont augmenter la taxe foncière et ils vont pénaliser les petits propriétaires qui ont travaillé toute leur vie", a poursuivi l'ancien proche de Manuel Valls, qui entend se "battre pour le pouvoir d'achat des Français".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Mélenchon (LFI), "l'essentiel" est de former un groupe parlementaire "articulé avec le mouvement social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616071039.j9r6cb90.html</link>
   <description><![CDATA["L'essentiel" pour Jean-Luc Mélenchon, candidat aux élections législatives à Marseille, est de parvenir à la création d'un groupe parlementaire à l'Assemblée, lequel devra être "articulé avec le mouvement social" pour s'opposer à la politique d'Emmanuel Macron. "Il reste à ce deuxième tour 74 candidatures La France insoumise. Si on y rajoute la petite dizaine de députés que nous soutenons, c'est-à-dire quatre frondeurs socialistes, cinq ou six candidats communistes, on va être autour de 80 potentiels, donc ça laisse la possibilité de former un groupe, ce qui à cette heure est l'essentiel à mes yeux", a déclaré M. Mélenchon sur Europe 1. Au premier tour, l'ex-candidat à la présidentielle a vu un "phénomène de masse": "les gens ont préféré faire la grève froide du vote en n'allant pas voter plutôt que de nous désigner, nous, comme la force d'opposition". "Je leur dis: la force d'opposition, c'est nous, si vous ne le faites pas, vous allez terminer avec le parti unique et 570 circonscriptions Macron. C'est de la folie". Pour M. Mélenchon, "le +dégagisme+ est à l'oeuvre", "ça va continuer au deuxième tour" et "ce sera le tour de M. Macron bientôt quand les gens vont s'apercevoir [que si] ils ont fichu dehors les Républicains et le PS, c'est pas pour manger un potage qui contient les deux à la fois". Le leader de LFI s'en est pris à la "monarchie présidentielle" de la Ve République ou "quelqu'un avec 14% des inscrits peut avoir 70% des sièges" alors que "si nous étions à la proportionnelle, nous aurions 80 (députés) et là nous sommes en train de ramer de toutes nos forces pour essayer d'en avoir quinze". Dans "un pays où 14% s'approprie tous les pouvoirs", "comment voulez-vous que la masse des Français dont la moitié ne sont pas allés voter (...) consente à l'ordre qui résulte d'une telle situation ? Elle n'y consentira pas". "La situation de ce point de vue n'est pas saine. Ici, c'est la France, pas la Russie. On va se retrouver avec moins de représentants de l'opposition qu'en Russie", a dit M. Mélenchon. "C'est le code du travail qui va passer à la trappe, ce sont les libertés publiques qu'ils vont réduire", a prévenu M. Mélenchon pour qui "le groupe d'opposition que nous formerons à l'Assemblée sera articulé avec le mouvement social".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 09:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un groupe LR pro-Macron à l'Assemblée ? "Destructif" pour la droite (Hortefeux, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616061447.6wnaj2tc.html</link>
   <description><![CDATA[Le scénario d'un groupe de députés Les Républicains (LR) pro-Macron serait "destructif" pour la droite, estime l'ancien ministre Brice Hortefeux qui se refuse à donner un "chèque en blanc" au nouveau président. Les Républicains sont divisés sur l'attitude à adopter envers Emmanuel Macron, certains souhaitant voter la confiance au Premier ministre Edouard Philippe, issu de leurs rangs. Candidat dans les Hauts-de-Seine, Thierry Solère n'a pas exclu une scission du groupe LR. "Ce ne serait pas constructif mais destructif pour notre famille politique. Je ne soutiens pas ce jeu dangereux incarné par une poignée d'élus LR qui ne viennent même plus siéger dans nos instances de débat. Ils vont à l'encontre de la nécessaire unité des Républicains", a jugé M. Hortefeux dans un entretien au Parisien. Pareillement, pour le député européen, soutien historique de Nicolas Sarkozy, "annoncer aujourd'hui un vote de confiance sans connaître le contenu du texte, c'est signer un chèque en blanc". "Nous proposons une position simple: nous avons nos projets et défendons nos valeurs. Quand il y aura des initiatives bonnes, nous les soutiendrons et quand elles ne le seront pas, nous les dénoncerons", a prôné M. Hortefeux. "Seulement trois membres LR sont entrés au gouvernement. En rejoignant En Marche! ils se sont placés en marge. Leur choix est peut-être hélas politiquement compréhensible mais moralement répréhensible", a réaffirmé M. Hortefeux, qui "revendique [son] amitié pour Laurent Wauquiez", le numéro 2 du parti.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle-Calédonie: Sarkozy appelle à voter pour le candidat du "maintien dans la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616003424.qgvrueln.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a appelé vendredi "sans réserve" à voter, dans la seconde circonscription de l'île, pour Philippe Gomès (UDI) "qui défendra à l'Assemblée nationale le maintien de la Nouvelle-Calédonie dans la France" face au "risque d'élection d'un député indépendantiste". L'ancien président de la République a rédigé une lettre à ses "compatriotes de Nouvelle-Calédonie" transmise aux médias par l'équipe de M.Gomès. Ce dernier affrontera dimanche l'indépendantiste Louis Mapou, arrivé en tête au premier tour, lors d'un duel qui pourrait être serré, en raison notamment de rivalités personnelles à droite. "L'essentiel c'est que, dans moins de 18 mois, vous aurez à vous prononcer sur le maintien ou non de la Nouvelle-Calédonie dans la France", a indiqué M. Sarkozy, faisant allusion au référendum d'autodétermination qui doit se tenir en novembre 2018. Selon lui, "l'élection d'un député indépendantiste enverrait à Paris un signal qui serait contraire à ce que souhaite la majorité des Calédoniens". "Les enjeux sont trop cruciaux et le risque d'élection d'un député indépendantiste trop élevé pour se laisser aller à un vote d'humeur", a également indiqué Nicolas Sarkozy, demandant aux loyalistes de se "rassembler". Ce courrier intervient alors qu'Harold Martin, candidat LR dissident battu au premier tour, a exprimé sa "préférence" pour l'indépendantiste Louis Mapou et son refus de voter Philippe Gomès, contre lequel il avait focalisé sa campagne. Jeudi, les principaux partis de la droite non indépendantiste - Rassemblement-LR et Calédonie Ensemble (centre)- ont signé une "déclaration commune" s'engageant à l'union, "au moment où s'ouvre une période capitale pour l'avenir" de la Nouvelle-Calédonie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 02:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soupçons de travail dissimulé d'une candidate REM: "Si elle ne correspond pas aux valeurs", elle pourrait ne pas siéger (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170615175259.6x8xjqq6.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de la République en marche Benjamin Griveaux a affirmé jeudi que Corinne Vignon, une candidate REM soupçonnée de travail dissimulé, pourrait ne pas être autorisée à "siéger" à l'Assemblée nationale "si elle ne correspond pas aux valeurs du mouvement". "Si elle ne correspond pas aux valeurs du mouvement, si elle ne correspond pas aux engagements que tous les candidats de la République en marche ont signé", cette candidate, même si elle est élue dimanche, pourrait, "à l'évidence", "ne pas (avoir le droit de) siéger", a déclaré le candidat REM aux législatives à Paris. "Les gens ne vous disent pas tout. Quand on demande aux gens de déclarer sur l'honneur qu'ils n'ont pas d'inscription au (bulletin numéro 2) de leur casier judiciaire, ils vous disent qu'il n'ont pas les moyens de contrôler", a-t-il expliqué, ajoutant qu'"on ne va pas aller contrôler les casiers judiciaires de tout le monde". M. Griveaux a ensuite affirmé qu'au moment des investitures En Marche!, "on fait confiance, mais il y a un contrôle a posteriori". "Et si a posteriori" il s'avère que "les gens nous ont menti, comme on est très attaché aux règles, les règles seront appliquées". "Il y a moins d'une dizaine de cas sur les 530 candidats présentés", a souligné le porte-parole, précisant que "les cas seront traités de manière individuelle". Corinne Vignon, arrivée en tête au premier tour des législatives dans la 3e circonscription de Haute-Garonne et maire de Flourens, en banlieue de Toulouse, avait abandonné toute activité à l'issue de son élection à la mairie, mais elle avait gardé des consultations d'astrologie, un intérêt "personnel" et pas un métier selon elle. Jeudi, le procureur de Toulouse a indiqué qu'une enquête préliminaire avait été ouverte à l'encontre de la candidate, "du chef de travail dissimulé, infraction susceptible d'avoir été commise entre 2012 et 2014 dans le cadre de l'exercice d'une activité dissimulée d'astrologie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carrez (LR): une Assemblée "aux ordres de la présidence et de l'administration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170615084739.y65fr2cw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député sortant LR Gilles Carrez, qui présidait la commission des Finances, estime qu'avec la probable écrasante majorité qui s'annonce pour Emmanuel Macron, l'Assemblée "va être aux ordres de la présidence et de l'administration", dans un entretien à L'Opinion jeudi. "On a fait une erreur terrible en 2001 en liant de façon aussi automatique la présidentielle et les législatives. Tant qu'on aura ce lien, l'Assemblée nationale n'aura pas son existence propre, ce sera une créature de la présidence", considère M. Carrez. "Dans un deuxième temps, face aux difficultés dans la rue, cette créature va commencer à se rebeller, à se morceler", pronostique cet élu de 68 ans candidat à sa réélection dans la 5e circonscription du Val-de-Marne, en ballotage défavorable face à une candidate La République en marche (REM). Rappelant le précédent de l'écrasante majorité de droite en 1993, il pense que "l'Assemblée nationale ne va pas compter" et "va être aux ordres de la présidence et de l'administration". "Rendez-vous dans un ou deux ans !", lance M. Carrez. Les futurs députés novices LREM "vont voter ce qu'on leur demandera de voter", au moins "dans un premier temps". "Puis ils se rendront compte qu'ils se feront engueuler sur le terrain, que ça ne marche pas comme le gouvernement le leur dit, comme les cabinets ministériels le leur expliquent", d'après le président de commission. Il voit la vague LREM comme "un véritable tsunami politique comme on n'en a jamais connu, plus encore qu'en 1993". "Chez LR, nous payons la disqualification à travers la candidature à la présidentielle de François Fillon. C'est une sorte de bombe à fragmentation" et "c'est d'une violence absolue", confie-t-il. A droite, "le mal est tellement profond qu'il va falloir une reconstruction dès les fondations", d'après M. Carrez. "Le temps est venu à une nouvelle génération de trentenaires ou de quadras de se mettre au travail et de le faire dans un esprit d'équipe" et "tous ceux qui ont exercé le pouvoir ces 20-30 dernières années me paraissent hors jeu par rapport à ce travail de reconstruction", prévient-il. Et d'ajouter: "Je ne crois pas à ce stade au deus ex machina ou à l'homme providentiel" pour son camp.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gard: Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard en "duo de choc" le temps d'un meeting</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614203852.v9cusuap.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux députés FN élus en 2012 Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard ont reformé mercredi soir au Cailar (Gard) le temps d'un meeting pour le second tour des législatives le "duo de choc" qu'ils formaient selon eux à l'Assemblée nationale. "Nos deux députés...ont été les seuls à vous défendre", martèle le maire FN de Beaucaire Julien Sanchez en introduction devant une salle bondée de plusieurs centaines de personnes dans un mas de la petite commune camarguaise. "Seuls contre tous, ils se sont battus et bien battus", ajoute-t-il avant l'arrivée de Marion Maréchal-Le Pen sous des applaudissements nourris. "Je suis presque un peu émue car c'est mon avant dernier meeting avant de quitter la scène politique", assure Marion Maréchal-Le Pen qui a annoncé son retrait temporaire de la vie politique le 10 mai dernier. "La boucle est bouclée, j'ai été élue avec Gilbert et je ne pouvais pas partir sans le soutenir", souligne-t-elle alors que M. Collard est opposé, au second tour des législatives, à l'ex-torera Marie Sara (REM) dans un duel incertain dans la deuxième circonscription du Gard. "On a été un duo de choc durant ces cinq années, j'ai beaucoup appris à ses côtés", assure la jeune femme. "Je crois qu'il est indispensable qu'il y ait un Gilbert Collard à l'Assemblée. Parce qu'il est indispensable qu'il y ait un peu d'insolence à l'Assemblée pour bousculer cette tiédeur, ce politiquement correct...qui malheureusement risque de terriblement s'accentuer avec Emmanuel Macron et avec des candidats inexpérimentés, inconnus et parfois même, disons le, médiocres quand ce n'est pas carrément lâches puisqu'ils refusent même de débattre", martèle Marion Maréchal-Le Pen. "L'heure est grave...nous allons vers une hégémonie macroniste", à l'Assemblée, souligne-t-elle. Mme Maréchal-Le Pen assure que "plus d'un électeur sur deux du Front national n'est pas allé voter dimanche dernier", les appelant au second tour à se déplacer en particulier dans le sud gardois pour ne pas "abandonner la France aux mains de ceux qui veulent sa mort". "Sacrée Marion !", enchaîne M. Collard sous les applaudissements. "Je suis venu te dire +reviens+", commence-t-il, la salle scandant "reviens !" en choeur en direction de la benjamine des Le Pen. Si certains "regrettent le départ de Marion, c'est pas une raison pour me laisser tomber", ironise-t-il avant "d'engueuler" les électeurs du parti d'extrême droite qui ne sont pas allés voter. "Je veux au moins pouvoir l'emmerder" à l'Assemblée nationale, dit-il à propos du président Emmanuel Macron. "Allez voter bande de fainéants !", lance-t-il à la salle. "Si tous les électeurs du Front avaient voté je passais au premier tour", assure le député sortant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 22:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés REM vont avoir "le petit doigt sur la couture" (Baroin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614191428.jgd3oh28.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, chef de file de LR pour les législatives, a affirmé mercredi en déplacement dans l'Oise que les députés REM auront "le petit doigt sur la couture" face au président Emmanuel Macron, jugeant aussi le gouvernement "déjà à la peine" notamment sur le cas Bayrou. Venu à la rencontre des commerçants de Lamorlaye, aux côtés d'Éric Woerth, député LR sortant en ballottage face à une candidate La République en Marche! dans la 4ème circonscription, M. Baroin a reconnu que la situation était "difficile" pour sa famille politique, même s'il a jugé qu'elle avait offert "une grande et belle résistance", avec 22% des voix au premier tour des législatives. "Ne laissez pas passer la chance d'avoir Eric Woerth à l'Assemblée", un homme "courageux, droit et intelligent", qui a dû affronter la crise économique de 2008, "a inventé la réforme de l'Etat" et réalisé "la réforme de retraite la plus importante", comme ministre sous le quinquennat Sarkozy, a lancé un peu plus tard le pilote de la campagne LR, lors d'un meeting à Chantilly, la ville dont M. Woerth est maire depuis 1995. Pour le second tour dimanche, "l'objectif, ce n'est pas la majorité. On ne l'aura pas. L'objectif, c'est d'accepter la défaite, de s'incliner avec respect devant le choix des électeurs", a-t-il cependant ajouté, devant environ 150 personnes. Devant la presse à Lamorlaye, il avait alerté sur les risques de la razzia En Marche! attendue. "J'ai été le benjamin d'une Assemblée nationale en 1993 qui comptait près de 430 députés RPR et UDF. Ça donne l'impression que la société française n'est pas pleinement représentée", a-t-il dit. "Une majorité écrasante peut faire courir le risque, malgré elle, d'écraser le débat", selon l'ex-ministre. Selon le sénateur-maire de Troyes, "les députés En marche! vont avoir le petit doigt sur la couture. Ils ne seront pas en marche, ils sont déjà en rangs serrés. On nous dit qu'ils ont déjà signé les engagements comme quoi ils vont accompagner tous les textes." "Toutes les clés sont données à Emmanuel Macron, à lui tout seul, pas à la majorité puisque les candidats En marche! vont être élus sur son seul nom", a insisté M. Baroin, selon lequel le président Macron est "seul face à sa responsabilité", "éminente, immense". Pour autant, a-t-il également déclaré, "je souhaite le succès de la France, donc le succès de son action". Dans une référence au ministre de la Justice et président du MoDem François Bayrou, le chef de file LR aux législatives a néanmoins lâché que "quand on voit le numéro deux du gouvernement qui prend à témoin l'opinion publique sur les désaccords qu'il peut avoir avec le numéro un, le Premier ministre, franchement c'est un gouvernement qui est déjà à la peine sur beaucoup de sujets". "C'est un gouvernement qui va réserver des heures, des semaines et des mois difficiles", a pronostiqué M. Baroin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 21:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de LR: Solère préfère "à coup sûr" Bertrand à Wauquiez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614145902.nzeugooj.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, député LR candidat à sa succession, a déclaré mercredi qu'il préférerait "à coup sûr" Xavier Bertrand à Laurent Wauquiez à la présidence du parti Les Républicains. "Je me sens bien sûr beaucoup plus proche des positions politiques de Xavier Bertrand que de celles de Laurent Wauquiez", a confié Thierry Solère lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. A la question "Préfèreriez-vous avoir M. Bertrand plutôt que M. Wauquiez comme président de LR ?", le député de droite a répondu: "A coup sûr." "Xavier Bertrand est quelqu'un de grande qualité, je partage très souvent ses analyses", a développé Thierry Solère. "Je n'ai pas de différences majeures avec lui." Les Républicains, sonnés par l'ampleur de leur défaite au premier tour des législatives, devront élire à l'automne le nouveau président du parti. Deux lignes se dessinent déjà: celle de Laurent Wauquiez, conservatrice et identitaire, celle du président des Hauts-de-France Xavier Bertrand, centrale. Candidat à sa réélection dans les Hauts-de-Seine, Thierry Solère a répété mercredi son attachement à la "droite constructive", prête à voter la confiance au gouvernement du juppéiste Édouard Philippe. "Soyons sérieux, il n'y a pas de cohabitation, a estimé le député. Je suis là pour le redressement du pays." Et d'insister sur son engagement en tant que parlementaire : "Je ne serai pas heureux que LR aille bien ou pas, je serai heureux quand le pays ira mieux et quand les réformes seront prises", a martelé Thierry Solère. Quant à la présidence de l'Assemblée nationale, il ne l'exclut pas pour lui-même: "Nous verrons bien comment tout cela fonctionnera. Moi je veux mettre toute mon énergie pendant les mois et les années qui viennent à faire qu'au Parlement, on sorte de ces postures", a assuré l'ancien président du groupe LR au Conseil régional d'Ile-de-France, poussé à la démission après son rapprochement de La République en Marche. "Je ne suis pas en marche mais je veux que ça marche", a glissé le parlementaire LR. A l'issue du second tour des élections législatives, il n'envisage que "70 à 100 députés" de droite élus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (REM) veut "réformer" le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614144934.brpzhhz2.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste François de Rugy, candidat REM aux élections législatives, a martelé mercredi son désir de "réformer la procédure parlementaire", se positionnant pour la présidence de l'Assemblée nationale. "Il faut réformer la procédure parlementaire", a répété à plusieurs reprises l'ex-EELV François de Rugy lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Le député sortant de Loire-Atlantique, candidat à sa réélection sous l'étiquette de La République en marche, a fait "un certain nombre de propositions (...), des choses sur lesquelles je me suis battu depuis des années". François de Rugy a proposé, par exemple, de "baisser le nombre de députés" au Palais Bourbon. Vice-président de l'Assemblée nationale sortante, il souhaite ouvrir un débat "sur la question de la transparence et de la lutte contre les conflits d'intérêts, sur l'utilisation des moyens de l'Assemblée alloués aux députés et sur le fonctionnement de la procédure parlementaire". Il a dénoncé "ces navettes qui n'en finissent pas entre l'Assemblée et le Sénat" et envisagé, "s'il le faut", un référendum pour faire voter les réformes institutionnelles. Interrogé sur la présidence de l'Assemblée nationale, M. de Rugy a reconnu que son nom était "cité" pour le poste. "Je suis très honoré que certains puissent penser à moi", a-t-il déclaré mercredi. S'il est réélu dimanche, le député sera "là pour transmettre (s)on expérience aux nouveaux députés". Mais il devra d'abord remporter la législative dans la première circonscription de Loire-Atlantique, où il affrontera au second tour le candidat Les Républicains Julien Bainvel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "Le risque d'absolutisme n'est pas ce qui nous guette" (cité par Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170614121726.d7lixhx8.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a assuré mercredi en Conseil des ministres que "le risque d'absolutisme" était écarté, en dépit de l'écrasante majorité promise à la République en marche à l'Assemblée nationale, selon le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner. "Le risque d'absolutisme n'est pas ce qui nous guette", a déclaré le chef de l'État, estimant que "ceux qui portent ce procès aujourd'hui ne sont pas forcément légitimes", selon des propos rapportés par M. Castaner dans son compte-rendu du Conseil. "Ceux qui le portent, avec un petit air de procès, étaient ceux qui, il y a quelques mois nous expliquaient qu'Emmanuel Macron à l'Élysée était une chimère totalement impossible", a observé M. Castaner. "Puis, après son élection à la présidence de la République", les mêmes expliquaient que "le fait qu'il puisse avoir une majorité, même relative, c'était de toute façon très peu plausible et qu'au fond, tout ça ne risquait pas d'arriver", a enchaîné le porte-parole du gouvernement. Selon lui, le chef de l'État a également relevé à la table du Conseil des ministres qu'il y aurait "des voix fortes" d'opposition à l'Assemblée nationale, au Sénat, qui "reste dans ses équilibres anciens mais avec lequel on pourra travailler évidemment", et dans les "exécutifs locaux". M. Macron "a rappelé aussi que le risque d'inefficacité, d'empêchement, existe toujours". C'est la raison pour laquelle "nous devons, ministres, militants et Français veiller à ce que dimanche prochain puisse confirmer la dynamique choisie par les Français dimanche dernier", au premier tour des législatives, a-t-il ajouté. Le président de la République a également assuré que l'exécutif agirait dans un "esprit de dialogue de concertation et de respect".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
