<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'heure du vote à l'Assemblée sur le projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126131712.zm3m42r8.html</link>
   <description><![CDATA[Au moment où l'exécutif tente de se réconcilier avec les maires et d'enrayer la crise des vocations, l'Assemblée nationale doit adopter mardi le projet de loi destiné à leur faciliter la vie, notamment en zone rurale, à quatre mois des élections municipales. Les députés se prononceront en fin de journée sur ce texte sur "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique", débattu tout au long de la semaine dernière en première lecture par des élus passionnés, souvent anciens maires. Le rapporteur Bruno Questel (LREM) et le responsable du texte pour le groupe majoritaire Sacha Houlié ont dit mardi espérer un vote à une "très large majorité", mettant en avant lors d'un point presse un "acte de confiance" envers les élus locaux. Mais si l'UDI-Agir compte voter pour malgré des "imperfections", LR a choisi "une abstention constructive", selon son chef de file Damien Abad qui a pointé "deux points d'alerte" sur les scrutins de liste et les indemnités des maires. A gauche, le PS a aussi choisi de s'abstenir, tandis que les communistes entendent voter contre, dénonçant un nettoyage "au coton-tige" de la loi NOTRe pointée pour ses "irritants". Députés et sénateurs, qui avaient eux examiné le projet de loi dès octobre, tenteront ensuite de s'accorder sur une version commune du projet de loi. L'accord n'est pas évident, au vu des mises en garde sur plusieurs "points durs" du président de la chambre haute Gérard Larcher (LR). Il n'y a "pas de point indépassable entre nous et le Sénat", veut toutefois croire M. Houlié, Bruno Questel jugeant qu'il serait "dommage pour les communes qu'un texte définitif ne soit que l'oeuvre des députés" qui ont le dernier mot. Le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu (ex-LR) n'a cessé de marteler sa volonté d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible", alors que se tenait en parallèle des séances le Congrès des maires. "Rien ne se fera sans vous", leur a assuré Emmanuel Macron, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique. Ce projet de loi doit apporter sa pierre à la réconciliation. Il propose de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires. Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...). - "Fausse bonne idée" - La nouvelle étape de décentralisation annoncée par Emmanuel Macron pour 2020 est attendue avec impatience. Ce sera l'objet d'un projet de loi "3D", pour décentralisation, déconcentration, différenciation. Loin d'un "grand soir des compétences" pour les maires, les députés n'ont pas fait bouger les grandes lignes gouvernementales, ne retenant que peu de propositions sénatoriales. Sur le sujet sensible de la compétence "eau et assainissement", l'Assemblée a validé un transfert aménagé des communes vers les intercommunalités, au grand dam de LR, de la gauche de la gauche et même de certains "marcheurs", qui y voient de la défiance à l'égard des maires. Concernant les indemnités des élus des petites communes, les députés ont voté un compromis proposé par le gouvernement, prévoyant une part fixe, qui pourra être augmentée par un vote du conseil municipal, sans satisfaire LR qui préférait une automaticité. Objet d'autres longs échanges: le scrutin de liste paritaire s'appliquera à partir de 2026 aux communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. C'est une "fausse bonne idée", selon les LR, car il sera "plus dur de constituer des listes", tandis que certains, y compris parmi les "marcheurs", auraient souhaité une généralisation à toutes les communes. Les députés ont toutefois donné quelques gages à la droite sénatoriale, avec des amendements en faveur notamment d'une intercommunalité à la carte, ou de l'information du maire sur les suites judiciaires données aux troubles à l'ordre public dans sa commune. Cette dernière mesure est en lien avec la mort début août du maire de Signes (Var) dans l'exercice de ses fonctions, renversé par une camionnette après être intervenu pour mettre fin à un dépôt sauvage de gravats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe et Delevoye feront "des annonces" avant la fin de l'année</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126084429.ovzm6508.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe et le haut-commissaire Jean-Paul Delevoye feront des "annonces" sur la réforme des retraites avant la fin de l'année, a indiqué mardi Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale. Ces annonces, "qui vont avoir lieu d'ici une quinzaine ou une vingtaine de jours", "permettront de clarifier les choses", a-t-il estimé sur Public Sénat, en confirmant qu'il devrait y avoir à l'issue du séminaire gouvernemental prévu dimanche "peut-être au moins l'annonce d'un calendrier et de grands principes". A quelques jours d'un vaste mouvement de grève le 5 décembre, il a en outre confirmé que MM. Philippe et Delevoye, ainsi que la ministre des Solidarités Agnès Buzyn, rencontreraient mardi soir à l'Assemblée nationale les députés LREM et MoDem, ainsi que les sénateurs LREM. "Après la grève, dans les jours suivant la grève, je pense que nous serons capables de faire atterrir un certain nombre de propositions", a-t-il ajouté. Alors que l'exécutif est accusé d'alimenter confusion et incertitudes sur cette réforme sensible, Gilles Le Gendre a jugé "normal" qu'en période de négociations "nous soyons dans l'incertitude et que plusieurs options soient sur la table". "Nous sommes extrêmement clairs sur les principes intangibles de la réforme, les syndicats nous ont demandé de pouvoir négocier les modalités, la clarté viendra naturellement à l'issue de ces négociations", a-t-il assuré. Syndicats et patronat continueront mardi d'être reçus à Matignon, pour discuter de la réforme des retraites, sans grand espoir de compromis toutefois avant la grève du 5 décembre. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a écarté mardi le recours à la "clause du grand-père" qui consisterait à n'appliquer la réforme qu'aux jeunes qui entreront sur le marché du travail après le vote de la loi, prévu en juillet 2020. "Ca ne me paraît pas crédible de dire +on renvoie aux calendes grecques les décisions qu'on prendrait aujourd'hui+", a-t-il estimé sur Radio Classique. "La clause du grand-père, ce n'est pas possible sinon la réforme a lieu dans 30 ans", avait déjà dénoncé dimanche sur BFMTV le ministre de l'Action et des Comptes publics, Gérald Darmanin, en insistant sur le fait que la réforme doit concerner tout le monde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 08:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe et Delevoye feront "des annonces" avant la fin de l'année (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126075037.jphngv9v.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe et le haut-commissaire Jean-Paul Delevoye feront des "annonces" sur la réforme des retraites avant la fin de l'année, a indiqué mardi Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale. Ces annonces, "qui vont avoir lieu d'ici une quinzaine ou une vingtaine de jours", "permettront de clarifier les choses", a-t-il estimé sur Public Sénat, en confirmant qu'il devrait y avoir à l'issue du séminaire gouvernemental prévu dimanche "peut-être au moins l'annonce d'un calendrier et de grands principes". A quelques jours d'un vaste mouvement de grève le 5 décembre, il a en outre confirmé que MM. Philippe et Delevoye, ainsi que la ministre des Solidarités Agnès Buzyn, rencontreraient mardi soir à l'Assemblée nationale les députés LREM et MoDem, ainsi que les sénateurs LREM. "Après la grève, dans les jours suivant la grève, je pense que nous serons capables de faire atterrir un certain nombre de propositions", a-t-il ajouté. Alors que l'exécutif est accusé d'alimenter confusion et incertitudes sur cette réforme sensible, Gilles Le Gendre a jugé "normal" qu'en période de négociations "nous soyons dans l'incertitude et que plusieurs options soient sur la table". "Nous sommes extrêmement clairs sur les principes intangibles de la réforme, les syndicats nous ont demandé de pouvoir négocier les modalités, la clarté viendra naturellement à l'issue de ces négociations", a-t-il assuré. Syndicats et patronat se sont succédé à Matignon lundi pour discuter de la réforme des retraites, d'autres entretiens devant suivre mardi, sans grand espoir de compromis avant la grève du 5 décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 07:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principales mesures du projet de loi sur la vie des maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191126030136.6o08fr0s.html</link>
   <description><![CDATA[Conforter le rôle du maire, améliorer les conditions d'exercice des mandats locaux, assouplir les relations avec l'intercommunalité: voici les principales mesures du projet de loi "Engagement et proximité", tel que soumis mardi au vote de l'Assemblée nationale. AMELIORER LE QUOTIDIEN DES MAIRES - Revalorisation des indemnités des élus. Les députés ont validé notamment un nouveau régime plus favorable pour les petites communes: le maire touchera une indemnité par défaut (environ 1.670 euros pour les communes de 1.000 à 3.500 habitants), qui pourra être rehaussée par un vote du conseil municipal, dans la limite d'une indemnité maximale (environ 2.000 euros). Les sénateurs avaient eux prévu un dispositif gradué automatique. Les indemnités de fonction pourront se cumuler en partie avec l'allocation aux adultes handicapés (AAH). Le texte prévoit la prise en charge des frais de garde des enfants lors des réunions obligatoires. Il favorise le télétravail dans leur emploi pour les conseillers municipaux. - Congé électif étendu aux communes de moins de 1.000 habitants, soit 10 jours de congés (sans solde) accordés aux salariés pour faire campagne aux municipales. - L'accès à la formation sera facilité dès le début de mandat pour que les élus voient leurs compétences renforcées (gestion des finances locales...). L'expérience acquise au cours du mandat sera prise en compte dans la validation des acquis de l'expérience (VAE). - Droit à la non-discrimination des élus dans leur emploi. PROTEGER LES ELUS - Tout élu local pourra consulter un référent déontologue. - Les communes auront l'obligation de contracter une assurance pour une protection juridique du maire et ses adjoints pour les litiges qui relèvent de leur mandat. L'Etat devra prendre en charge ces frais pour les communes de moins de 3.500 habitants. La garantie inclura un accompagnement psychologique. - Pour sécuriser ses décisions, le maire pourra demander l'avis du préfet en amont sur la faisabilité juridique d'un projet. - Le procureur informera le maire, à sa demande, des suites judiciaires données aux infractions causant un trouble à l'ordre public commises sur le territoire de sa commune. - Le préfet informera les maires s'il prend la direction des opérations de secours en cas d'événement grave, en vertu d'un amendement du gouvernement post-incendie de l'usine Lubrizol. RENFORCER LES POUVOIRS DU MAIRE - Le maire pourra infliger des amendes administratives de 500 euros maximum pour occupation illégale du domaine public au moyen d'un bien mobilier. La mesure ne sera pas applicable aux SDF. - Il pourra se voir transférer par le préfet le pouvoir de fermeture administrative d'un débit de boissons en cas de troubles à l'ordre public. Ses prérogatives sont aussi renforcées pour les établissements diffusant de la musique. - Les plateformes de locations de type AirBnb devront transmettre aux communes le nom du loueur et dire si le bien loué constitue ou non sa résidence principale. Le Sénat souhaitait limiter la durée des locations entre 60 et 120 jours par an, sur décision de la commune, mais l'Assemblée en est restée au droit actuel, soit 120 jours. ASSOUPLIR LE LIEN COMMUNE/INTERCOMMUNALITE - Plusieurs dispositions visent à remettre les maires "au coeur de l'intercommunalité", où certains se sentent dépossédés de leur pouvoir de décision. Un pacte de gouvernance pourra être élaboré. - Rapprocher les intercommunalités du quotidien des habitants: une interco pourra sous conditions se scinder en deux, une commune pourra plus facilement changer d'intercommunalité. Qui doit gérer eau et assainissement? L'Assemblée a validé un transfert aménagé de ces compétences des communes vers les intercommunalités, mais le Sénat ne veut pas de ce transfert obligatoire. L'animation touristique sera une compétence partagée. Le droit à l'information des élus municipaux sur les affaires intercommunales est consacré. CAFES, PARTICIPATION, PARITE... - Abaissement du seuil de scrutin de listes aux communes de 500 à 1.000 habitants, dans le but de favoriser la parité dans les conseils municipaux. - Des licences IV, pour l'ouverture de nouveaux bars dans les campagnes, seront remises en circulation, dans une optique de "revitalisation rurale". - Le texte généralise à toutes les collectivités volontaires la possibilité de mettre en place une "tarification sociale" de l'eau pour alléger la facture des ménages défavorisés. - En cas de catastrophe naturelle, le département pourra verser directement des aides aux entreprises sinistrées. - Dans les communes rurales, chaque bourg ou hameau pourra se doter d'un conseil de village, consulté par le maire sur toute question concernant le territoire. - Simplification du vote par procuration: il n'y aura plus l'obligation pour le mandataire d'être inscrit dans le même bureau que l'électeur à partir de 2022; l'attestation sur l'honneur justifiant la procuration sera supprimée à partir de 2021. - Facilitation du vote des personnes détenues.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la sécu: les députés votent un déficit de 5,4 milliards en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191125230240.d7w0v30t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir un déficit de la Sécurité sociale relevé à 5,4 milliards d'euros en 2020, contre 5,1 milliards prévus initialement, pour prendre en compte la rallonge de 300 millions d'euros annoncée pour l'hôpital mercredi dernier. Ces 300 millions correspondent à un relèvement de l'objectif national des dépenses d'assurance maladie (Ondam) de 2,3% à 2,45% en 2020. Au total, le gouvernement a promis 1,5 milliard d'euros sur trois ans, avec des hausses de 500 et 700 millions annoncées pour 2021 et 2022. Il prévoit aussi une reprise de 10 milliards d'euros des dettes des hôpitaux sur trois ans. Cette mesure ne figure pas dans le budget voté lundi soir, mais relèvera comme prévu de la loi de programmation des finances publiques attendue au printemps, a indiqué le ministre de l'Action et des comptes publics Gérald Darmanin dans l'hémicycle, lors de la nouvelle lecture du budget de la Sécu. Le creusement du déficit de la Sécu n'a pas donné lieu à un débat, deux députés, Jean-Pierre Door (LR) et Joël Aviragnet (PS) se plaignant que tout "aille très vite". Le gouvernement a annoncé mercredi une série de mesures après 8 mois de crise dans les hôpitaux publics: une rallonge budgétaire et une reprise de dette étalées sur trois ans, ainsi que des primes pour les personnels.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 23:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Ferrand, le 5 décembre est "une mobilisation pour conserver des inégalités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191123230059.qfukgy7n.html</link>
   <description><![CDATA[L'appel à la grève le 5 décembre contre la réforme des retraites est "une mobilisation pour conserver des inégalités", affirme dimanche le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, un très proche d'Emmanuel Macron. "Le cadre de cette réforme doit être posé avant la fin du quinquennat et les points essentiels, mis en oeuvre", ajoute-t-il dans un entretien au Journal du Dimanche, jugeant que c'est "indispensable pour la préservation de notre modèle social français" et "pour la crédibilité de l'action politique". Des syndicats de la RATP et de la SNCF avaient annoncé une grève reconductible le 5 décembre, avant d'être rejoints par l'intersyndicale CGT, FO, FSU et Solidaires pour une grève interprofessionnelle, puis par des organisations d'Air France, d'EDF, d'avocats... "Imaginez que nous vivions aujourd'hui avec un système universel et équitable de retraites où 1 euro cotisé rapporte la même chose à chacun, avec un minimum de 1 000 euros, une reconnaissance de la pénibilité, où chacun consulte sur son téléphone le montant de retraite qu'il aura demain", argumente M. Ferrand: "Et imaginez soudainement qu'un gouvernement vienne proposer un système avec 42 régimes différents, où les femmes toucheraient moins que les hommes et où les chauffeurs de bus du Finistère devraient travailler cinq ans de plus que leurs homologues de la RATP... Vous me prendriez pour un fou ! Eh bien, ce système, c'est notre système actuel." Le président de l'Assemblée appelle encore à "sauver un système de retraites qui est aujourd'hui inégalitaire et à bout de souffle", en bâtissant "un système économiquement soutenable et juste, qui créera les mêmes droits pour tous sur un modèle universel, et non par corporation". "Sortons de la neurasthénie et mesurons aussi le dynamisme de notre pays !", plaide enfin Richard Ferrand, en estimant que la France n'a jamais auparavant "connu en même temps la baisse du chômage, la baisse des impôts et la réduction du déficit public". cs/cam EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 23:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Domiciliation fiscale des grands patrons: le Sénat adopte les "amendements Ghosn"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191123181900.qeqtm8vx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté samedi une mesure visant à imposer aux dirigeants d'entreprises françaises d'être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffres d'affaires, déjà adoptée par l'Assemblée Nationale. Les députés avaient lors de leur examen du projet de loi de finances 2019 revu à la baisse le seuil, qui était initialement d'un milliard d'euros. Les sénateurs ont en vain tenté de relever le seuil à 750 millions d'euros de chiffre d'affaires, ce à quoi s'est opposé le gouvernement. Le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin n'a pas "souhaité que l'on revienne sur le seuil fixé par l'Assemblée Nationale". "Je rappelle que ce n'est pas une honte de payer ses impôts en France", a dit Gérald Darmanin. Les sénateurs ont cependant amendé le texte, en réduisant le champ d'application de cette mesure aux dirigeants exerçant des fonctions exécutives, sur proposition du rapporteur général LR Albéric de Montgolfier, qui souhaitait ainsi "éviter des dommages collatéraux". "Oui à la mesure, mais bien calibrée", a-t-il ajouté. Le ministre de l'Action et des Comptes Publics a annoncé que l'administration fiscale avait commencé à engager la "revue des conventions fiscales pour éviter la double imposition", en rappelant que cette mesure était une conséquence des annonces du président de la République après "le grand débat".]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: le Sénat vote la suppression d'une surtaxe litigieuse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191122235149.7bzxdedz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté vendredi soir la suppression d'une surtaxe prévue des bureaux situés dans les quartiers d'affaires de Paris et des Hauts-de-Seine, revenant ainsi sur une disposition litigieuse adoptée par l'Assemblée nationale pour financer la Société du Grand Paris. Mi-octobre dans le cadre de l'examen du projet de budget de l'Etat pour 2020, les députés avaient validé un amendement de Gilles Carrez (LR) pour créer une telle surtaxe de 20%, avec le soutien du gouvernement. Mais le vote a divisé juqu'au sein de la majorité. Devant le Sénat à majorité de droite, le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt a réitéré ce soutien: "nous trouvions utile de mettre en place cette fiscalité". Mais il a fait face à une série d'amendements de suppression de LR et de l'Union centriste. La surtaxe doit financer le Grand Paris Express, le projet de métro automatique autour de Paris. "Combien va coûter réellement ce projet?", a lancé Philippe Dallier, élu LR de Seine-Saint-Denis, évoquant un "état de perdition budgétaire" et le risque de "se retrouver dans un an avec une nouvelle taxe". "Il faut mettre un terme à cette dérive", alors qu'une surtaxe avait déjà été imposée l'année dernière, a abondé Hervé Marseille, président du groupe Union centriste. "Les entreprises n'en peuvent plus", a aussi affirmé le rapporteur Albéric de Montgolfier (LR). Les sénateurs socialistes, par la voix de Rémi Féraud, ont soutenu aussi la suppression, jugeant notamment qu'il n'y avait "aucune visibilité dans le temps". Marie-Noëlle Lienemann (groupe CRCE à majorité communiste) a en revanche estimé que "s'il faut créer des recettes nouvelles, cette taxe n'est pas la plus absurde" en allant "ponctionner des endroits où il y a de la richesse", pas "susceptible de disparaître". Les amendements de suppression ont été adoptés à une écrasante majorité, lors de cette première lecture du projet de loi de finances. La mesure pourra cependant revenir au cours de la navette avec l'Assemblée, d'ici fin décembre. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 23:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Police municipale: la mairie de Paris dénonce une "manoeuvre électoraliste" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191122195734.g4u0bcz0.html</link>
   <description><![CDATA[La mairie de Paris a regretté vendredi le rejet d'un amendement à l'Assemblée nationale qui aurait permis la création d'une police municipale à Paris, promise par l'actuelle maire (PS) Anne Hidalgo pour 2020, dénonçant une "manoeuvre électoraliste" de la part du gouvernement. Jeudi, au cours de l'examen de cet amendement, la députée socialiste George Pau-Langevin a souhaité "que des pouvoirs plus importants soient conférés aux agents de la Ville de Paris chargés d'un service de police" plaidant que "dès lors que des agents exercent une compétence de police municipale, (...) ils doivent disposer de droits compatibles" et avoir la "qualité d'agents de police judiciaire adjoints". En dépit des soutiens de l'opposition, dont les candidats à la mairie de Paris, et députés Pierre-Yves Bournazel (Agir) et Cédric Villani (candidat dissident et député LREM), l'amendement a été rejeté à l'Assemblée dans le cadre de l'examen du projet de loi Engagement et proximité (comme au Sénat, mi-octobre). "C'est une occasion manquée qui fait perdre du temps et de l'énergie", a regretté auprès de l'AFP le Premier adjoint Emmanuel Grégoire. "C'est sciemment qu'il ne l'a pas fait en raison de la proximité des élections municipales" en mars" et "pour ne pas permettre à Anne Hidalgo de créer une police municipale", a estimé l'élu, dénonçant une "manoeuvre électoraliste inadmissible". Dans un tweet vendredi en fin de journée, Anne Hidalgo a estimé que "l'intérêt général devrait toujours primer !". De son côté, le rapporteur Bruno Questel (LREM), qui a émis un avis défavorable à l'amendement, a estimé auprès de l'AFP que "le sujet est suffisamment lourd de conséquences" pour ne pas être adopté "au détour d'un amendement sur un texte qui porte sur l'engagement et la proximité de l'ensemble des communes de France et de Navarre". L'élu macroniste a également regretté une "forme d'instrumentalisation des débats à des fins électorales dans le cadre des municipales". Le ministre chargé des Collectivités territoriales Sébastien Lecornu a plaidé que l'amendement ne permettait pas de créer une telle police "dans de bonnes conditions" sur le plan juridique, des ressources humaines ou encore du financement. Jugeant "la création d'une police municipale à Paris à la fois nécessaire et extrêmement attendue", Cédric Villani avait lui relevé que l'amendement permettait de garantir qu'il n'y a pas "obstacle" à la création de la police municipale, faisant "oublier tous les revirements que l'exécutif parisien" Dans une intervention au ton de campagne, Pierre-Yves Bournazel, a, lui, jugé "urgent" d'avoir une telle police municipale accompagnée notamment d'un numéro le 7517.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnités des élus: l'Assemblée permet une revalorisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121233348.vqvekzyi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a permis jeudi soir une revalorisation des indemnités des maires des petites communes, le gouvernement mettant en avant la nécessité de "rémunérer convenablement les élus locaux de la République". Le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu, a plaidé qu'il était "impensable de faire une loi" sur la vie des maires "sans parler calmement et tranquillement de la question des indemnités", même si "parler d'argent et de politique n'est jamais évident". Il a mis en avant la nécessité de "rémunérer convenablement les élus locaux de la République singulièrement dans les communes les plus petites" tout en préservant des principes importants par exemple "d'autonomie". La proposition initiale du gouvernement dans le projet de loi "Engagement et proximité", présentée comme "peut être un petit peu jusqu'au boutiste" par le ministre, visait à gommer les "effets de seuil" de la grille appliquée aujourd'hui, en prévoyant la possibilité de porter jusqu'à environ 1.670 euros l'indemnité mensuelle des maires des petites communes jusqu'à 3.500 habitants. Les sénateurs avaient eux adopté en première lecture un dispositif de revalorisation gradué : +50% pour les maires et adjoints des communes de moins de 500 habitants, +30% dans les communes de 500 à 999 habitants, et aussi +20% dans les communes de 1.000 à 3.499 habitants. Par amendement, le gouvernement a finalement prévu un dispositif spécifique pour les communes de moins de 3.500 habitants: le maire touchera une indemnité par défaut (environ 1.670 euros), qui pourra être rehaussée par un vote dans la limite d'une indemnité maximale (environ 2.000 euros). Au delà, dans les communes qui comptent plus de 3.500 habitants, un barème fixe l'indemnité maximale. M. Lecornu a expliqué que la concertation avait montré que certains élus ne voulaient pas "une augmentation automatique des indemnités". Soulignant que "cette augmentation est virtuelle pour les communes rurales et pauvres" qui n'ont pas les moyens de l'appliquer, il a relié cette mesure à la hausse annoncée dans la journée par le Premier ministre en clôture du Congrès des Maires de la dotation particulière des élus locaux (DPEL), qui sera notamment doublée pour les communes éligibles de moins de 200 habitants. La disposition a vocation à être inscrite dans le projet de budget en cours d'examen au Sénat, a indiqué le ministre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 23:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Locations Airbnb: l'Assemblée vote des obligations d'informations accrues des communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121225407.th8xfp7a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi soir des obligations accrues pour les plateformes de type Airbnb qui seront tenues de transmettre aux communes des informations complémentaires sur les loueurs, certains élus, dont des candidats à la mairie de Paris, plaidant en vain pour aller plus loin. Les députés ont validé en première lecture une disposition introduite en commission dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la vie des maires. Elle prévoit que les plateformes devront transmettre aux communes le nom du loueur et dire si le bien loué constitue ou non sa résidence principale. L'objectif est de permettre aux communes de disposer d'éléments supplémentaires pour identifier les éventuels contrevenants et faire appliquer les sanctions prévues par la "loi Elan" sur le logement. Depuis cette loi de 2018, la location d'un logement est limitée à 120 jours par an et celui-ci doit avoir un numéro d'enregistrement. A défaut, la plateforme risque une amende de 12.500 euros par annonce non conforme. Les députés ont aussi prévu via un amendement de Pacôme Rupin (LREM) que les offres de location devront indiquer la nature de l'annonceur afin de savoir s'il s'agit d'un particulier ou d'un professionnel. Un autre amendement entend permettre à certaines communes de soumettre à autorisation préalable toute transformation d'un local existant en meublé de tourisme. Le Sénat avait lui prévu en première lecture du même texte de permettre aux communes de limiter la durée des locations entre 60 et 120 jours par an. Plusieurs députés ont plaidé en vain pour revenir à des dispositifs similaires, dont des candidats à la mairie de Paris à l'instar de l'élu de centre-droit Pierre-Yves Bournazel ou de Cédric Villani, candidat dissident LREM, qui a jugé "naturel" de permettre aux villes en tension d'avoir "des standards plus stricts" que 120 jours. D'autres élus, tels Christine Pires Beaune (PS) et Danièle Obono (LFI) ont défendu des amendements similaires ou plus restrictifs. Stéphane Peu (PCF) a invité la majorité à ne pas "avoir des yeux de Chimène" pour Airbnb qui "s'affranchit de toutes les réglementations", rappelant la colère récente des hôteliers au sujet du partenariat entre les JO et la plateforme. Le ministre des Collectivités Sébastien Lecornu a émis un avis défavorable à ces amendements, le rapporteur Bruno Questel (LREM) faisant valoir que le chiffre de 120 jours avait "moins d'un an", d'autres "marcheurs" plaidant aussi qu'il fallait d'abord "tester" cette loi. Le géant américain AirbnB propose à la location quelque 600.000 logements en France, dont 65.000 à Paris. L'Assemblée est par ailleurs revenue, à l'initative du gouvernement, sur une mesure adoptée en commission qui visait à permettre aux maires d'interdire la location d'un logement insalubre, au motif que l'interdiction de mise en location d'un bien présentant des risques est déjà prévue par le droit en vigueur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 22:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Information des maires: feu vert de l'Assemblée à un amendement "Lubrizol"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121183030.x41ukyrq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi en faveur d'une information des maires par le préfet lorsqu'il prend la direction des opérations de secours en cas d'événement grave, une "des premières réponses concrètes" à "l'après-Lubrizol", selon le gouvernement. Mi-octobre, le Sénat avait prévu, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi consacré à la vie des maires, que le préfet transmette "sans délai" les informations dont il dispose au maire, en cas d'activation du système d'alerte aux populations. La sénatrice centriste de la Seine-Maritime, Catherine Morin-Desailly, qui habite Rouen, avait souligné que l'incendie de l'usine Lubrizol, le 26 septembre, avait "montré des carences dans le système d'alerte" aux populations. Dans la version adoptée par l'Assemblée, via un amendement du gouvernement, la disposition a été réécrite pour que les maires dont le territoire est affecté soient informés lorsque le préfet prend la direction des opérations de secours, et non pas lorsque le système d'alerte est activé. Selon le gouvernement, les maires seront ainsi informés plus en amont car souvent, le déclenchement du système d'alerte est le signe que "la crise est plus que constituée", le dispositif étant ainsi rendu "plus opérant et plus utile". Le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu, a vanté un amendement "important" et une "des premières réponses concrètes et opérationnelles à l'après-Lubrizol", marquant "autant la confiance en les maires qu'en les services de l'Etat". La mesure a fait consensus, Sacha Houlié (LREM) soulignant que l'incendie de Rouen avait été "une leçon pour tout le monde", tandis que Sébastien Jumel (PCF) estimait qu'il fallait "réaffirmer le rôle pivot des maires" dans l'information de la population.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à l'ouverture de nouveaux bars en zone rurale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121181034.2mk13jti.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert jeudi à l'unanimité à l'ouverture de nouveaux bars dans les campagnes, via la remise en circulation de licences IV, dans une optique de "revitalisation rurale". Les députés ont adopté un amendement du gouvernement en ce sens au projet de loi sur la vie des maires, examiné en première lecture. L'amendement prévoit que durant trois ans, une licence IV pourra être créée par déclaration auprès du maire, dans les communes de moins de 3.500 habitants n'en disposant pas actuellement. Cette licence ne pourra ensuite faire l'objet d'un transfert au-delà de l'intercommunalité concernée. Le Premier ministre Edouard Philippe avait annoncé en septembre ces "licences de revitalisation", parmi des dizaines d'autres dispositions dans le cadre de "l'agenda rural". L'amendement prévoit en outre de revenir à un cadre principalement départemental pour les transferts de licences IV en général, et non plus un cadre régional, ce qui a conduit à vider les territoires moins attractifs de leurs licences. Ces mesures sont "attendues de longue date" et issues d'un "long travail pluridisciplinaire", a défendu dans l'hémicycle le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu. "Ce n'est pas seulement une question de développement économique mais de lien social, de lien intergénérationnel", a souligné Daniel Labaronne (LREM), rappelant que les licences IV sont passées de 200.000 dans les années 60 à 40.000 aujourd'hui, concentrées dans les grandes villes. Plusieurs députés, de LR à l'UDI-Agir, sont également intervenus en soutien. L'Assemblée a en outre adopté un amendement LR qui renforce le pouvoir des maires en matière d'amende administrative, en cas de non-respect des horaires d'interdiction de vente d'alcool à emporter prévus par la commune. Le maire pourra désormais infliger une amende administrative de 500 euros (contre 38 euros jusqu'alors). Jeudi le principal syndicat patronal de l'hôtellerie-restauration, l'Umih, s'est félicité du vote de cet amendement, "résultat d'un travail fructueux depuis plus de deux ans" entre son organisation et la Mission Interministérielle de Lutte contre les Drogues et les Conduites Addictives (MILDECA)". Ce travail commun porte sur la "mise en oeuvre du plan d'actions global contre les drogues en direction des jeunes, dans le cadre de la révision du Code de la Santé Publique", précise un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat sur l'Otan soulevé par Macron s'invite à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121134441.fj26zsje.html</link>
   <description><![CDATA[Organisation "bien malade", "instrument à combattre nos propres alliés", voire "machine de guerre" au service des États-Unis: plusieurs groupes politiques ont rejoint jeudi à l'Assemblée les critiques d'Emmanuel Macron sur l'Otan, en divergeant toutefois sur les solutions. Les députés devaient autoriser la ratification de l'adhésion de la République de Macédoine du Nord à l'organisation du Traité de l'Atlantique Nord. Tous les orateurs s'en sont référés aux propos d'Emmanuel Macron, qui a dénoncé début novembre "la mort cérébrale de l'Otan", en déplorant le manque de coordination entre les États-Unis et l'Europe, et le comportement unilatéral en Syrie de la Turquie, membre de l'Alliance atlantique. "L'Otan a-t-elle encore un avenir? (...) Pourquoi embarquer la Macédoine du Nord dans cette galère?", a demandé le chef de file des députés communistes, André Chassaigne. Face aux États-Unis imposant leur "tutelle", Alexis Corbière (LFI) a réaffirmé la "doctrine" de son mouvement, "celle de l'indépendantisme français, seul à même de défendre les intérêts de la France au service de la paix", alors que "de l'Afghanistan au Kossovo, en passant par la Libye, la preuve que l'Otan est une machine de guerre n'est plus à faire". "La priorité française est de porter un effort de réflexion sur les valeurs, les objectifs, la stratégie et les moyens que l'Otan se donne pour les atteindre", avait sobrement déclaré au préalable la secrétaire d'État aux Affaires européennes Amélie de Montchalin. La gauche de la gauche, qui a seule voté contre l'adhésion de la Macédoine du Nord, n'a pas été isolée dans la remise en cause de l'Alliance atlantique. Plutôt qu'accueillir de nouveaux membres, "sa crédibilité doit être la priorité", selon Jean-Jacques Ferrara (LR). "Nous ne souhaitons pas que des élargissements intempestifs rendent encore plus complexes nos relations avec la Russie". "L'Otan est décidément bien malade", au vu notamment de l'intervention militaire en Syrie de la Turquie, "seule et au mépris de tous ses engagements", a abondé Alain David (PS), tout en doutant de "la stratégie du coup de pied dans la fourmilière" de la France. La Turquie, "malgré un cessez-le-feu bidon, continue à bombarder nos alliés kurdes, à envahir et à épurer ethniquement", a insisté le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde qui juge que "l'Otan est devenu un instrument à combattre nos propres alliés". Après le Sénat, l'Assemblée a approuvé par un vote à main levée l'adhésion de la Macédoine du Nord à l'Otan, dont elle doit devenir le 30e membre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un "nouveau droit de propriété"? Une proposition MoDem au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191121120518.zsaqf9ok.html</link>
   <description><![CDATA[Casser l'engrenage de la hausse des prix du logement en créant notamment un "nouveau droit de propriété": l'Assemblée nationale va se pencher la semaine prochaine sur une proposition de loi MoDem visant à réduire le coût du foncier. Le texte, qui reprend sept des 50 propositions du député centriste Jean-Luc Lagleize dans un rapport remis au Premier ministre, a été adopté en commission mercredi, après avoir été amendé. Il sera examiné dans l'hémicycle jeudi prochain dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions du MoDem ("niche") avec quatre autres textes. La proposition entend créer un "troisième droit de propriété" en plus de la propriété classique foncière, et de la propriété par démembrement (nue-propriété et usufruit). Ce nouveau droit consistera en la "dissociation entre le foncier et le bâti", selon M. Lagleize. Cela permettra notamment aux maires qui le souhaitent "de mettre en place une plus grande mixité sociale dans leurs zones tendues", affirme l'élu de Haute-Garonne. Concrètement, il s'agit de permettre aux collectivités de créer un office foncier libre (OFL), qui leur permettrait de proposer des baux sur le foncier qu'elles aménagent (domaine privé des collectivités, de l'État ou de ses établissements publics). Les députés ont prévu, à l'initiative des communistes, que les OFL devront être gérés par des sociétés à capitaux publics ou majoritairement publics pour prévenir les risques spéculatifs. LREM a plaidé en commission pour que la disposition soit renvoyée à une habilitation au gouvernement à procéder par ordonnance, suscitant des critiques de l'opposition. Parmi les autre mesures, figure la suppression à compter de 2021 des ventes aux enchères lors des cessions de foncier par l'Etat ou les collectivités. Celles-ci ont "un effet positif immédiat", mais "délétère" sur les quartiers où elles ont lieu en créant "une nouvelle référence" de prix, selon M. Lagleize. Egalement au menu de la "niche" MoDem, une proposition de Cyrille Isaac-Sibille prévoit la création de "points d'accueil pour soins immédiats", "chaînon manquant" entre la médecine de ville et les urgences. Le texte a été vidé d'une partie de sa substance en commission. Trois autres textes doivent être examinés en procédure simplifiée - sans débat dans l'hémicycle -, dont un qui entend pérenniser une expérimentation en Ile-de-France permettant de préempter des espaces boisés, et un autre visant à améliorer la trésorerie des associations. Le troisième, déjà adopté en mars au Sénat, vise à abroger 49 lois devenues obsolètes, à l'image d'une loi de 1881 qui rend obligatoire "l'alcoomètre centésimal de Gay-Lussac"...]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
