<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Huit cas de Covid-19 détectés à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918160519.pam7bpky.html</link>
   <description><![CDATA[Huit cas de Covid-19 ont été diagnostiqués à l'Assemblée nationale ces derniers jours, parmi les députés, collaborateurs ou personnels de l'institution, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. Ces personnes ont été testées au cabinet médical du Palais Bourbon, où port du masque et gestes barrières sont généralisés. L'épidémie de coronavirus n'avait pas épargné au printemps l'Assemblée nationale, avec certains parlementaires grièvement touchés et des séances qui n'avaient repris que progressivement. Les réunions et auditions en visio se sont multipliées et se poursuivent dans certains cas depuis la rentrée. Pour cette session extraordinaire de septembre, les séances dans l'hémicycle ont redémarré mardi dernier. Auparavant, les groupes politiques avaient pour la plupart tenu des journées parlementaires en divers endroits du territoire, notamment LREM près d'Amiens. Un message d'alerte a été envoyé aux collègues d'une députée qui est allée à ce rendez-vous et s'est révélée positive. Certains députés restent volontairement en circonscription. Des collaborateurs télétravaillent, mais seulement une infime minorité (1,4%), d'après un sondage commandé par l'intersyndicale des collaborateurs. Quelque 38% restent en présentiel à l'Assemblée, et 11% combinent les deux. Ces 200 collaborateurs sondés jugent le niveau d'information et de sécurité élevé (7/10 en moyenne) mais déplorent un défaut de communication sur les cas contacts - alors que l'Assemblée invoque le secret médical. Un groupe de travail présidé par Sylvain Waserman (MoDem) a planché entre mai et juillet sur "le mode de fonctionnement des travaux parlementaires en période de crise", en prévision d'une éventuelle deuxième vague de l'épidémie mais aussi d'autres types de perturbations. Le vote à distance sur certains textes a notamment été préconisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voile d'une étudiante à l'Assemblée nationale ravive les querelles sur les signes religieux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918132419.p2wdor6m.html</link>
   <description><![CDATA[Le départ de députés LR et d'une élue LREM pour protester ombrageusement contre la présence d'une étudiante voilée pour une audition à l'Assemblée nationale, perçue comme "une provocation" communautariste, a allumé une énième querelle sur la place des signes religieux dans la vie publique. L'incident n'a duré que quelques minutes jeudi matin, mais son retentissement a dépassé les murs du Palais Bourbon. Nouvel écho d'un débat qui divise la société française depuis l'affaire des "foulards de Creil" en 1989, ceux de trois adolescentes exclues d'un collège, première polémique sur le voile islamique. Lors de l'audition de représentants de syndicats étudiants dans le cadre de la nouvelle commission d'enquête sur "les effets de la crise du Covid-19 sur les enfants et la jeunesse", une poignée de députés ont quitté la salle pour protester contre le "hijab" porté par la vice-présidente de l'Unef, Maryam Pougetoux. Le président du Conseil français du culte musulman, Mohammed Moussaoui, a affirmé vendredi que "la neutralité s'applique uniquement aux fonctionnaires de l'Etat", et l'étudiante voilée n'a donc pas enfreint le principe de laïcité. Ainsi, "l'attitude des députés pourrait être qualifiée de discrimination à l'égard d'une personne en raison de sa confession ou de ses opinions", a dénoncé le responsable auprès de l'AFP, jugeant cet épisode "contre-productif" dans la lutte contre le radicalisme. Pierre-Henri Dumont (LR), l'un des députés concernés, estime qu'il s'agit d'un "acte communautariste délibéré" enfreignant "le principe de laïcité", Anne-Christine Lang (LREM) relevant une "marque de soumission" inacceptable dans "le coeur battant de la démocratie". Le règlement de l'Assemblée nationale n'interdit pas le port de signes religieux pour les personnes auditionnées, ce dont ne disconvient pas Mme Lang. Mais la députée de Paris a émis l'idée "que l'on soit débarrassé de tout signe religieux lorsque l'on vient s'adresser à la représentation nationale" avec, à la clef, un changement du règlement. - Changer les règles? - Une position partagée à droite, où plusieurs élus plaident pour un durcissement des règles sur le port de signes religieux dans l'espace parlementaire. "L'Assemblée nationale n'a pas à être le théâtre du militantisme islamiste. En dehors de l'audition de responsables religieux, il faut interdire les signes religieux à l'Assemblée" nationale, a fustigé sur Twitter le député LR des Alpes-Maritimes, Eric Ciotti. "Il faut changer le règlement afin que tous les espaces parlementaires soient neutres sur le plan de la religion", fait valoir le vice-président des LR et maire de Chalon-sur-Saône (Saône-et-Loire), Gilles Platret. "Les mêmes qui se sont insurgés contre @JulienOdoul dans l'affaire de la femme voilée au Conseil régional de Bourgogne Franche-Comté commencent à comprendre. On progresse, lentement, mais on progresse", a ironisé Nicolas Meizonnet, député (RN) du Gard, sur Twitter. En octobre 2019, le conseiller régional Julien Odoul (RN) avait fait polémique en s'en prenant longuement à une accompagnatrice voilée, lors d'une visite scolaire du Conseil régional. A gauche, où la question du port du voile divise, entre droits des femmes et refus de stigmatiser les musulmans, l'eurodéputé EELV Yannick Jadot estime que cette polémique est "une rupture complète avec les principes de la laïcité". "Cette Assemblée nationale a fait venir en son temps l'abbé Pierre qui a même été député", a-t-il rappelé. Le célèbre religieux fut député de la Meurthe-et-Moselle de 1946 à 1951. Le port de tout signe religieux ostensible comme de tout uniforme a été interdit dans l'hémicycle en 2018, mais pour les seuls députés. Signe de divergences à gauche, l'ex-candidate socialiste à l'élection présidentielle, Ségolène Royal, a admis sur RMC/BFMTV qu'elle aurait elle aussi quitté la salle. Du côté des marcheurs et de l'exécutif, on se serait volontiers passé de cette polémique sur le voile alors qu'est attendu le projet de loi sur les "séparatismes", qui pourrait mettre à mal l'unité déjà fragile du groupe majoritaire. "Il faut respecter la loi, toute la loi, rien que la loi et la loi n'interdit pas à un usager du service public, à un citoyen, de porter un signe religieux", plaide le délégué général du parti LREM, Stanislas Guerini. "Evitons d'hystériser le débat", a fait valoir la ministre du Travail, Elisabeth Borne. "Il faut éviter de créer de la crispation inutile sur ces sujets".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les électeurs appelés aux urnes dimanche dans six législatives partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918103126.b3a6j5pd.html</link>
   <description><![CDATA[Conséquences des municipales et du remaniement gouvernemental de juillet, six élections législatives partielles sont organisées dimanche en Maine-et-Loire, dans le Haut-Rhin, les Yvelines, le Val-de-Marne, la Seine-Maritime et la Réunion, avec la crainte d'une abstention massive, aggravée par la crise sanitaire. "Les partielles en général, c'est des taux d'abstention record. On ne voit pas pourquoi ça changerait", avance une source parlementaire socialiste. Les craintes liées à la relance de l'épidémie de covid-19 ne devraient pas non plus encourager les électeurs à se précipiter dans les bureaux de vote. Dans cinq des six circonscriptions, ce premier tour est dû au fait qu'en vertu de la règle du non-cumul des mandats les ex-titulaires du poste ont préféré occuper un fauteuil de maire, même d'une petite commune, plutôt que conserver leur siège au Palais Bourbon. Et leurs suppléants n'ont pas souhaité prendre leur relève, à une vingtaine de mois des élections législatives de 2022. Cette désaffection des élus pour le Parlement "est un sujet de fond", analyse un ministre. "Si on m'avait dit il y a vingt ans qu'on préférerait rester maire plutôt qu'être député... Il y a un problème d'attractivité du poste", déplore-t-il. Dans la 5e circonscription de Seine-Maritime, huit candidats se disputeront les suffrages de ce bastion socialiste. L'ex-député PS Christophe Bouillon, élu maire de Barentin en mai, aurait dû laisser sa place à son suppléant Bastien Coriton mais celui-ci a finalement privilégié sa mairie de Rives-de-Seine. Même cas de figure dans la 3e circonscription de Maine-et-Loire où l'élection de Jean-Charles Taugourdeau (LR) comme maire de Beaufort-en-Anjou et le renoncement de sa suppléante ont provoqué une nouvelle élection dans cette terre historiquement ancrée à droite. Celle-ci part divisée avec trois candidats au centre droit quand la gauche s'est rassemblée derrière une écologiste. - Un siège LREM en jeu - Scénario inverse dans la 9e circonscription du Val-de-Marne où le socialiste Luc Carvournas a lui aussi privilégié la mairie d'Alfortville et où, sur fond de guerres fratricides, la gauche est émiettée avec six candidats. Un seul siège LREM est remis en jeu, dans la 11e circonscription des Yvelines, où Nadia Hai, nommée ministre déléguée à la Ville, a démissionné. Elle a ainsi voulu provoquer une élection partielle pour empêcher son suppléant, mis en examen pour trafic de stupéfiants, de siéger dans ce qui fut la terre d'élection de l'ex-candidat socialiste à la présidentielle Benoit Hamon. Au milieu de onze autres candidatures, le responsable départemental des "marcheurs" tentera de conserver la circonscription au parti majoritaire. Autre conséquence du remaniement: le député LR Éric Straumann a quitté son siège dans la 1re circonscription du Haut-Rhin pour devenir maire de Colmar; or sa suppléante Brigitte Klinkert a été nommée dans la foulée ministre déléguée à l'Insertion. Neuf candidats sont sur les rangs. Le groupe communiste à l'Assemblée joue serré: Huguette Bello, élue maire de Saint-Paul, a démissionné de son siège de députée de la deuxième circonscription de la Réunion alors que son suppléant Olivier Hoarau a souhaité conserver la mairie du Port. Si le PCF perdait un député, ils ne seraient plus que 15, soit le seuil minimal pour constituer un groupe à l'Assemblée nationale. Mais la successeure de Mme Bello a su faire l'union à gauche, sauf avec les Verts. L'opposition est éclatée avec 13 candidats. Une autre élection législative partielle devrait avoir lieu dans la sixième circonscription du Pas-de-Calais dont la députée Brigitte Bourguignon (LREM) a été nommée ministre déléguée à l'Autonomie dans le gouvernement Castex. Son suppléant Ludovic Loquet doit démissionner dans les prochaines semaines. Le groupe LREM, qui a perdu la majorité absolue au gré d'une série de départs pour d'autres groupes politiques, espère a minima conserver ses positions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudiante voilée: des élus veulent encadrer plus sévèrement le port des signes religieux à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918090124.yyfgrg93.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM qui a quitté une réunion à l'Assemblée nationale pour protester contre la présence d'une syndicaliste étudiante voilée, réclame vendredi l'interdiction des signes religieux lors des auditions au Parlement, une position partagée par des élus LR. La députée de Paris Anne-Christine Lang affirme avoir été "assez choquée" que dans le cadre d'une commission d'enquête, la vice-présidente de l'Unef soit venue témoigner "avec un hijab", jeudi. Elle estime souhaitable "que l'on soit débarrassé de tout signe religieux lorsque l'on vient s'adresser à la représentation nationale", dans un entretien à L'Express. Le règlement de l'Assemblée nationale permet le port de signes religieux pour les personnes auditionnées ou celles assistant aux débats parlementaires. En quittant la salle, Mme Lang avait suivi l'exemple de plusieurs députés LR qui avaient fustigé un "acte communautariste délibéré". Les parlementaires participaient à l'audition de représentants de syndicats étudiants dans le cadre de la nouvelle commission d'enquête "pour mesurer et prévenir les effets de la crise du Covid-19 sur les enfants et la jeunesse", créée à l'initiative de la communiste Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis) qui en est la rapporteure. Un durcissement des règles autorisant le port de signes religieux dans l'espace parlementaire est également demandé par des élus LR. "L'Assemblée nationale n'a pas à être le théâtre du militantisme islamiste. En dehors de l'audition de responsables religieux il faut interdire les signes religieux à l'Assemblée", a fustigé le député des Alpes-Maritimes, Eric Ciotti, sur twitter. "Il faut changer le règlement afin que tous les espaces parlementaires soient neutres sur le plan de la religion", fait valoir le vice-président des LR et maire de Chalôn-sur-Saône (Saône-et-Loire), Gilles Platret. Tout en appelant à ne "pas en faire trop" sur cette polémique, l'ex-candidate socialiste à l'élection présidentielle, Ségolène Royal a admis sur RMC/BFMTV qu'elle aurait elle aussi quitté la salle. Sur LCI, le patron d'EELV, Yannick Jadot, estime en revanche, que cette polémique est "une rupture complète avec les principes de la laïcité". "Cette Assemblée nationale a fait venir en son temps, l'abbé Pierre qui a même été député", a-t-il rappelé. Le célèbre religieux fut député de la Meurthe-et-Moselle de 1946 à 1951. "Evitons d'hystériser le débat", a fait valoir la ministre du Travail, Elisabeth Borne sur Sud Radio. "Je suis pour le respect de la loi (...), donc je pense qu'il faut éviter de créer de la crispation inutile sur ces sujets", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 09:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétitions, "débats citoyens": feu vert de l'Assemblée à une réforme du CESE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200917173544.0gxjcn1g.html</link>
   <description><![CDATA[Davantage de pétitions, de "débats citoyens": l'Assemblée nationale a adopté jeudi un projet de réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE) destiné à répondre à une forte demande de démocratie participative dans l'opinion. Le projet de loi entend donner un nouveau souffle au CESE, discrète institution consultative qui réunit au Palais d'Iéna à Paris des représentants du patronat, des syndicats et du monde associatif. Figurant dans la Constitution, elle reste toutefois peu connue du public, et ses avis, qui demeurent consultatifs et non contraignants avec la réforme, sont souvent perçus comme confidentiels. Après deux jours de débats, le projet de réforme a été voté en première lecture par 32 voix pour et 4 contre. Il est désormais au Sénat. Au-delà de la majorité, les groupes des Républicains, de l'UDI ou encore socialiste l'ont soutenu, témoignant d'un large soutien à travers l'hémicycle malgré quelques réserves. La réforme entend répondre à des aspirations à plus de démocratie directe, exprimées avec force durant la crise des "gilets jaunes" et le Grand débat national qui a suivi, mais aussi lors de la Convention citoyenne sur le climat. A défaut d'un grand chamboulement par voie de révision constitutionnelle, le projet de loi organique propose de revoir de nombreux rouages de l'institution. Il s'agit de faciliter la saisine par voie de pétition du CESE, afin qu'il rende des avis sur des questions économiques, sociales ou environnementales de sa compétence soulevées par le public. Le nombre de signatures requis sera ainsi ramené de 500.000 à 150.000. Un seuil de trente départements ou collectivités d'outre-mer représentés a été supprimé lors des débats dans l'hémicycle, facilitant encore la collecte de signatures. Il sera également possible de mettre son nom en bas d'une pétition à partir de 16 ans, et non plus 18 ans comme aujourd'hui. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a salué un "signal fort" vers la jeunesse pour qu'elle s'engage davantage dans le débat public et fasse valoir ses "belles idées", en particulier dans le domaine écologique. Cette saisine du CESE sera aussi ouverte à 60 députés ou 60 sénateurs qui souhaiteraient solliciter un avis. - "Toilettage" - Autre nouveauté: le projet souhaite que le CESE puisse organiser des "consultations publiques", avec la possibilité de recourir au tirage au sort de citoyens, sur le modèle de la récente Convention sur le climat. Ce point a soulevé de vives critiques dans les rangs des Républicains, au nom de la défense de la démocratie représentative et des prérogatives des élus au suffrage universel. "Le tirage au sort ne garantit nullement les compétences" des personnes choisies, ni leur "représentativité", a plaidé Julien Aubert (LR). A l'inverse Ugo Bernalicis (LFI) a rappelé que les jurés de procès d'assises étaient déjà tirés au sort pour rendre justice "au nom du peuple français". Le rapporteur Erwan Balanant (MoDem) et plusieurs membres du gouvernement venus soutenir le texte ont quant à eux souligné la "complémentarité" entre "démocratie représentative et participative". Ils ont martelé que le CESE resterait consultatif et ne constituerait pas "une troisième chambre" en concurrence avec Assemblée et Sénat. Plusieurs voix se sont aussi élevées pour déplorer le caractère limité de cette réforme. François Cornut-Gentille (LR) a épinglé un "modeste toilettage" qui "n'apporte aucune solution" à la "crise démocratique". A l'autre extrémité de l'échiquier, Danièle Obono (LFI) a critiqué "un maigre projet, loin des aspirations du peuple". M. Dupont-Moretti a reconnu que cette réforme n'était pas une "révolution copernicienne", mais ajouté qu'il ne fallait pas "bouder son plaisir" face à un texte "qui va dans le sens de la démocratie". La réforme prévoit également de réduire de 25% le nombre des membres désignés du CESE, soit 175 personnes contre 233 actuellement. Héritière lointaine du Conseil national économique fondé en 1925, cette institution est devenue sous la Vème République le Conseil économique et social (CES), renommé Conseil économique, social et environnemental.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démocratie participative: l'Assemblée vote une réforme le CESE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200917165753.cwmhtm6m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un projet de réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE) destiné à répondre à une forte demande de démocratie participative dans l'opinion. Le projet de loi a été voté en première lecture par 32 voix pour et 4 contre, après deux jours de débats. Au-delà de la majorité, les groupes des Républicains, de l'UDI ou encore socialiste, l'ont également soutenu. La réforme veut répondre à des aspirations visant plus de démocratie directe, exprimées avec force durant la crise des Gilets jaunes et le Grand débat national qui a suivi, mais aussi lors de la Convention citoyenne sur le climat. A défaut d'un grand chamboulement par voie de révision constitutionnelle, le projet de loi organique propose de revoir de nombreux rouages de l'institution qui siège au Palais d'Iéna à Paris. Pour cela, la réforme facilite la saisine par voie de pétition du CESE, afin qu'il rende des avis sur des questions de sa compétence soulevées par le public. Le nombre de signatures requis sera ainsi ramené de 500.000 à 150.000. On pourra également mettre son nom en bas d'une pétition à partir de 16 ans, et non plus 18 ans comme aujourd'hui. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a salué un "signal fort" en direction de la jeunesse. Autre nouveauté: le projet souhaite que le CESE puisse organiser des "consultations publiques", avec la possibilité de recourir au tirage au sort de citoyens, sur le modèle de la récente convention sur le climat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR voteront le plan de relance, annonce leur patron Abad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200917131105.bolus1uj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains voteront en faveur du plan de relance de 100 milliards d'euros destiné à relancer l'économie durement touchée par la crise du Covid-19, tout en restant "vigilants" sur son financement et sa mise en oeuvre, a indiqué jeudi leur chef de file Damien Abad. "On votera le plan de relance" qui fait "le choix de la compétitivité des entreprises", a déclaré M. Abad à l'AFP, en soulignant que son groupe "veut que notre pays s'en sorte". "Ce n'est pas un vote à l'aveugle", a toutefois averti le patron du premier groupe d'opposition à l'Assemblée, en précisant que les députés seraient attentifs à ce que le plan ne soit pas financé par de l'impôt. Les LR réclament aussi un comité de suivi de sa mise en oeuvre. Le groupe veut faire preuve de "cohérence et de responsabilité", a-t-il ajouté, en rappelant le vote au printemps en faveur des projets de budget rectificatifs contenant des mesures d'urgence face aux conséquences de la crise sanitaire. Cette position de LR ne vaut toutefois pas quitus pour l'ensemble du projet de budget 2021, dans lequel ce plan de relance va figurer. "Cela ne veut pas dire que l'on votera le budget" de l'Etat dans son ensemble, a-t-il souligné, en ajoutant que "sur les sujets dette, impôts, recettes, nous serons le poil à gratter" du gouvernement. Le projet de budget et les mesures du plan de relance doivent être présentés le 28 septembre en Conseil des ministres, soit avec deux jours d'avance, en réponse aux demandes de l'opposition de disposer d'un peu plus de temps pour l'examiner. parl-cr/reb/bap/ide]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à une syndicaliste étudiante voilée, des députés quittent une réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200917124354.wdgpwicf.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR et une élue LREM ont quitté jeudi une audition à l'Assemblée sur le Covid-19 et la jeunesse, pour protester contre la présence d'une syndicaliste étudiante voilée, un "faux débat" selon la marcheuse qui présidait la réunion. Les parlementaires participaient à l'audition de représentants de syndicats étudiants dans le cadre de la nouvelle commission d'enquête "pour mesurer et prévenir les effets de la crise du Covid-19 sur les enfants et la jeunesse", créée à l'initiative de la communiste Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis) qui en est la rapporteure. Après la prise de parole des syndicalistes étudiants, le député du Pas-de-Calais (LR) Pierre-Henri Dumont, faisant un "rappel au règlement", s'est indigné du voile porté par la vice-présidente de l'Unef, Maryam Pougetoux, en estimant qu'il s'agissait d'un "acte communautariste délibéré" qui enfreignait "le principe de laïcité auquel doit s'astreindre notre assemblée". L'argument a été battu en brèche par la présidente de la commission, l'élue de Haute-Garonne Sandrine Mörch, qui a déploré un "mauvais procès" en rappelant qu'"aucune règle n'interdi(sait) le port de signe religieux pour les personnes auditionnées". Les députés LR qui ont quitté la salle ont été rejoints par Anne-Christine Lang (LREM), pour laquelle le "port du hijab" est "incompatible" avec ses "valeurs". "Je ne peux accepter qu'au sein de l'Assemblée nationale, le coeur battant de la démocratie (...), nous acceptions qu'une personne se présente en hijab devant une commission d'enquête", a-t-elle indiqué. "En tant que députée et féministe, attachée aux valeurs républicaines, à la #laïcité et aux #droitsdesfemmes, je ne peux accepter qu'une personne vienne participer à nos travaux à l'#AN en hijab, qui reste pour moi une marque de soumission", a-t-elle complété dans un tweet. Sa collègue Sandrine Mörch lui a rétorqué qu'elle ne laisserait pas "ce faux débat autour du voile rentrer dans cette commission censée travailler sur l'avenir et le présent de la jeunesse dans une situation très compliquée". Maryam Pougetoux avait été au coeur d'une polémique en 2018 lorsque plusieurs personnalités politiques, dont Marlène Schiappa, alors secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes, avaient critiqué l'Unef, syndicat étudiant de gauche, pour avoir désigné une étudiante voilée comme porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du CESE: les députés votent pour faciliter les pétitions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200917113626.m4v5wols.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en première lecture deux des principales mesures de la réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE): la possibilité de le saisir plus facilement par voie de pétition, dès 16 ans, ou d'associer ponctuellement à ses travaux des personnes tirées au sort. Le but est de renforcer cette instance consultative encore méconnue et d'encourager la "participation citoyenne", dans la droite ligne de la récente convention citoyenne pour le climat, ou du débat national qui a suivi la crise des "gilets jaunes". Pour saisir le Conseil, afin qu'il rende des avis sur des questions économiques, sociales, sociétales ou environnementales de son ressort, le nombre de signatures requis dans une pétition passera de 500.000 à 150.000 personnes. Les pétitionnaires pourront aussi être plus jeunes: dès 16 ans, contre 18 ans actuellement. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a salué un "message fort" en direction de la jeunesse. Jeudi, les députés ont en outre voté un amendement de la majorité pour supprimer le "seuil géographique minimal d'au moins trente départements" qui était requis jusqu'ici pour saisir le CESE par pétition citoyenne. "Pour un souci de lisibilité et d'opérationnalité du dispositif, il nous paraît opportun de maintenir uniquement le solde requis à 150.000 personnes", sans qu'elles émanent d'un nombre minimum de départements, indiquent les signataires de cet amendement. Ils ont ensuite voté l'article 4 qui "crée la possibilité pour le Conseil économique, social et environnemental, de sa propre initiative ou à la demande du Gouvernement, d'organiser des consultations publiques" en "recourant le cas échéant au tirage au sort". A gauche, la France Insoumise a critiqué un "maigre projet, loin des aspirations du peuple" pour plus de démocratie directe, qui se sont exprimées notamment avec le mouvement des "gilets jaunes". A droite, certains députés mettent en garde contre le risque d'un "court-circuitage de la démocratie représentative", notamment par le recours éventuel au tirage au sort. Julien Aubert (LR) a demandé sans l'obtenir le retrait de cette disposition-phare du texte, estimant que "le tirage au sort ne garantit nullement les compétences" des personnes choisies, ni leur "représentativité". Mais à contre-courant de ses collègues LR, le député Eric Pauget a plaidé, en vain, pour associer de manière permanente 75 citoyens tirés au sort à l'ensemble des travaux du CESE. Le LREM Pacôme Rupin l'a en partie soutenu en jugeant qu'on "passe à côté de la réforme si on ne touche pas plus la composition du CESE". La réforme prévoit de réduire de 25% le nombre des membres du CESE, soit 175 personnes contre 233, avec une meilleure représentation des secteurs associatif et environnemental.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les médias publics doivent parler plus d'Europe, selon le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200917111938.f4hx944y.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat chargé des Affaires européennes Clément Beaune a déploré jeudi que les médias publics français ne parlent pas "plus d'Europe" et appelé à "réfléchir à des mécanismes" pour que cela change. "Ce que je regrette c'est qu'on en ait peu parlé", a-t-il réagi sur la radio France Inter au lendemain du premier discours de la présidente de la Commission européenne Ursula von der Leyen sur l'état de l'Union européenne. "Nos chaînes de télévision, nos chaînes d'information en continu ont peu trouvé de temps pour un sujet qui est pourtant majeur", a estimé Clément Beaune. Dans ce discours, la présidente de la Commission a dévoilé son plan de bataille pour l'Europe face aux menaces sanitaires, au changement climatique et à la crise économique. "C'est un discours qui va se traduire par des législations, par des mesures concrètes (..) Tout cela il faut en parler. Ce n'est pas des affaires étrangères ou des affaires lointaines (...) c'est un sujet extrêmement politique", a insisté Clément Beaune. Le secrétaire d'Etat a ensuite appelé, lors d'une audition devant la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale, à faire "pression" dans le débat public pour que cela change. "Je souhaite que d'ici (la présidence française de l'UE au premier semestre 2022), nous puissions renforcer les mécanismes qui conduisent nos chaînes publiques à parler davantage d'Europe", a-t-il dit. "Cherchons tous les moyens possibles de contrainte ou de pression pour arriver à cela", a-t-il ajouté, en précisant qu'il allait proposer une "mission parlementaire rapide" en ce sens au Premier ministre Jean Castex. "Toute pression publique, notamment du Parlement, à cet égard est absolument nécessaire", a-t-il poursuivi. "Je crois que nous devons faire jouer cette obligation de service public. C'est un engagement du service public majeur", a-t-il encore estimé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à la "soif de débat" de la société, l'Assemblée entame la réforme du CESE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916222310.wdqypmek.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entamé mercredi l'examen d'une réforme du Conseil économique, social et environnemental (CESE), qui veut répondre à une "soif de débat" et de davantage de "participation citoyenne", mais jugée hasardeuse à droite et trop frileuse à gauche. Le projet de loi organique entend traduire "l'un des engagements du président de la République pour raviver le débat démocratique", a rappelé le ministre délégué à la Participation citoyenne Marc Fesneau, venu défendre le texte. Il s'agit notamment de répondre à l'aspiration à davantage de démocratie participative qui s'est exprimée durant la crise des Gilets jaunes ou le Grand débat national qui a suivi. Le texte entend pour cela donner un nouveau souffle au CESE qui n'a "jamais véritablement trouvé la place qu'il méritait", selon l'expression du ministre: l'assemblée, qui réunit patronat, syndicats et associations, est trop peu connue du public et ses avis sont souvent perçus comme confidentiels. Pour cela, la réforme entend faciliter le recours à la saisine par voie de pétition du CESE, afin qu'il rende des avis sur des questions sociétales, environnementales etc. soulevées par le public. Le nombre de signatures requis sera ainsi ramené de 500.000 à 150.000, les personnes devant être domiciliées dans au moins trente départements ou collectivités d'outre-mer, pour éviter les questions trop locales. Et l'on pourra mettre son nom en bas d'une pétition à partir de 16 ans, et non plus 18 ans comme aujourd'hui. Ces dispositions sur les pétitions ont été abordées dans la nuit de mercredi à jeudi. Certains à droite ont cherché en vain à relever le nombre de signatures nécessaire, d'autres à l'abaisser, jusqu'au sein de la majorité. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, présent au banc du gouvernement, a pour sa part défendu "l'équilibre" des 150.000 paraphes. Autre nouveauté: le projet souhaite que le CESE puisse associer à ses travaux des personnes tirées au sort, sur le modèle de la Convention citoyenne pour le climat. Ce point, qui sera discuté jeudi, est très contesté à droite par Les Républicains, qui ont déposé plusieurs amendements. "Le tirage au sort ne garantit en rien que les personnes sélectionnées soient en mesure de produire une étude ou avis apte à éclairer ensuite le travail parlementaire et du gouvernement", estime le député LR Julien Aubert. Dans une motion de rejet préalable, son collègue François Cornut-Gentille a globalement épinglé avec cette réforme un "modeste toilettage", qui "n'apporte aucune solution" à la "crise démocratique". A gauche, la France Insoumise a critiqué "un maigre projet, loin des aspirations du peuple". M. Fesneau a lui-même souligné que le CESE réformé resterait une institution consultative "chargée d'éclairer les pouvoirs publics", mais pas une nouvelle "chambre législative" qui entrerait en concurrence avec le Parlement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 22:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résidences secondaires: les députés votent une mesure "anti-squat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916180343.yebr4b52.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission à l'unanimité une mesure qui simplifiera l'expulsion de squatteurs, après qu'un propriétaire a vu sa résidence secondaire occupée par une famille sans son accord sur la Côte d'Azur. Il s'agit de "faciliter la protection du droit de propriété" et de "lutter efficacement contre les squats de logement quel qu'il soit, résidence principale, secondaire ou occasionnelle", selon l'amendement de Guillaume Kasbarian (LREM), adopté en commission spéciale avec l'avis favorable du gouvernement. Dans le détail, l'amendement prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo), en étendant la notion de "domicile" aux résidences secondaires ou "occasionnelles". Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre au plaignant avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. M. Kasbarian est le rapporteur du projet de loi "Accélération et simplification de l'action publique" (Asap). "Nous avons tous été choqués par la détresse de ces retraités dont la maison a été squattée à Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes)", a-t-il souligné en référence à l'occupation de la propriété d'un retraité, pendant près de trois semaines, à partir de la fin du mois d'août, par une famille et leurs enfants. Le retraité et sa femme ont pu rentrer chez eux et un hébergement a été proposé à la famille occupante, selon Emmanuelle Wargon, ministre déléguée au Logement. La ministre déléguée à l'lndustrie Agnès Pannier-Runacher a précisé en commission que l'amendement, "équilibré", ne visait "pas les droits des locataires et de ceux qui ne paieraient pas leurs loyers". Mathilde Panot (LFI) s'est cependant inquiétée du flou entourant la notion de "résidence occasionnelle", estimant qu'il existait un risque d'étendre cette mesure aux logements vacants. Présenté comme un texte fourre-tout, le projet de loi Asap vise, selon le gouvernement, à "simplifier la vie" des citoyens et des entreprises. Il a été adopté le 5 mars par le Sénat en première lecture, et sera débattu à l'Assemblée à partir du 28 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire recommande d'étendre l'accès à l'IVG jusqu'à 14 semaines de grossesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916173532.633roc03.html</link>
   <description><![CDATA[Pour éviter que l'accès à l'IVG ne soit un "parcours du combattant", la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée recommande dans un rapport adopté mercredi de porter de 12 à 14 semaines de grossesse la limite légale pour pratiquer un avortement chirurgical. Les co-rapporteures Marie-Noëlle Battistel (PS) et Cécile Muschotti (LREM), ainsi que la présidente de la délégation, Marie-Pierre Rixain (LREM), ont plaidé pour un allongement des délais afin de garantir une vraie "liberté de choix" et préserver la santé des femmes qui recourent à l'IVG. Les députées estiment en effet que 3 à 5.000 patientes seraient contraintes chaque année de se rendre à l'étranger, notamment en Espagne et aux Pays-Bas, afin d'avorter une fois les 12 semaines écoulées. Cette disposition, qui fait l'objet d'intenses débats éthiques et politiques, a déjà été rejetée à plusieurs reprises: en mai, le Sénat avait notamment refusé un allongement temporaire des délais d'IVG pendant la durée de la crise du coronavirus. Lors de l'examen du rapport, Marie-Noëlle Battistel a précisé que les différentes mesures présentées feraient l'objet d'une proposition de loi, "prochainement déposée" par la délégation. Une autre proposition de loi transpartisane visant à faciliter l'accès à l'IVG a aussi été déposée par une quarantaine de députés cet été, la crise du Covid-19 ayant selon eux mis en évidence sa "fragilité". L'errance de médecin en médecin, les difficultés à obtenir des rendez-vous ou l'existence de "discours culpabilisants" sont aujourd'hui autant d'obstacles dans l'accès à l'IVG, avec des inégalités territoriales particulièrement criantes dans les zones rurales, résume la commission dans son rapport. Mme Battistel a par ailleurs appelé à supprimer la clause de conscience spécifique à l'IVG: sans ôter la liberté de choix des praticiens, elle permettrait d'éviter de "stigmatiser" l'avortement, et s'accompagnerait d'une obligation de réorienter la patiente vers un autre soignant, inscrite dans le Code de la santé publique. Afin d'éviter que l'avortement soit "simplement toléré et non un droit à part entière", les rapporteures demandent aussi à ce que chaque service de gynécologie-obstétrique en hôpital public puisse pratiquer des IVG, même si les chefs de service n'y sont pas favorables. Elles recommandent également d'étendre les compétences des sages-femmes en leur permettant de réaliser des IVG chirurgicales, après qu'elles aient obtenu le droit de pratiquer des avortements par voie médicamenteuse en 2016, une méthode privilégiée par les patientes dans deux tiers des cas. Marie-Noëlle Battistel et Cécile Muschotti rappellent que 45 ans après la loi Veil, votée en 1975, "ce droit chèrement et durement acquis demeure fragile", étant parfois empêché "par des actions militantes ou par des actions de désinformation volontaire", punies depuis 2014 par le délit d'entrave à l'IVG. Le nombre d'IVG en France est relativement stable depuis 2001, oscillant chaque année entre 225.000 et 230.000 avortements, avec environ une IVG réalisée pour un peu plus de trois naissances.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Zéro chômeur longue durée": l'Assemblée unanime pour étendre l'expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916171440.y9vg3wr7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi à l'unanimité une proposition de loi de la majorité pour étendre à 50 nouveaux territoires l'expérimentation "zéro chômeur de longue durée", même si de nombreux élus d'opposition auraient souhaité aller au-delà de ce "numerus clausus". Voté en première lecture, le texte est attendu au Sénat a priori début octobre. Il veut étendre pour 5 ans une expérimentation lancée début 2017 et menée aujourd'hui dans dix "territoires" de 5.000 à 10.000 habitants, entre communes rurales et quartiers de la politique de la ville, de Colombelles (Calvados) à Villeurbanne (Rhône). La ministre du Travail Elisabeth Borne a estimé que l'élargissement à 50 nouveaux territoires était "un nombre adapté" pour un "laboratoire" et que "le temps est aujourd'hui à l'évaluation et l'optimisation" du dispositif. Elle a aussi laissé entendre qu'il serait possible de rediscuter de ce seuil dans "deux ou trois ans", en assurant que le "guichet ne se fermera pas un beau matin". Boris Vallaud (PS) et Pierre Cordier (LR) ont réclamé "une clause de revoyure", pour lever ce "numerus clausus" et ne pas "frustrer" des territoires motivés. Le sujet devrait à nouveau animer les débats au Sénat. Les députés, dont la rapporteure LREM Marie-Christine Verdier-Jouclas, avaient déjà pesé pour aller au-delà du seuil de 30 territoires supplémentaires proposé au départ. Inspirée par ATD Quart Monde en 2015, puis défendue par l'ex-député PS Laurent Grandguillaume, la philosophie générale de "Territoires zéro chômeur longue durée" (TZCLD) est d'affirmer que personne n'est inemployable et qu'en subventionnant la reprise d'emploi, l'Etat économisera autant en prestations sociales et coûts indirects du chômage. Ont ainsi été créées 13 entreprises à but d'emploi (EBE), qui embauchent sur la base d'un Smic, en CDI et sans sélection, des personnes privées d'emploi depuis plus d'un an pour des activités utiles à la société mais censées ne pas concurrencer le secteur privé. Depuis 2017, 1.112 personnes "sont sorties de la privation d'emploi", directement (770) ou indirectement, selon la proposition de loi. L'Etat contribue à hauteur de 18.000 euros par an, par emploi, ce qui correspond aux économies attendues pour les finances publiques: arrêt du versement du RSA ou des indemnités chômage... Le reste du budget doit venir de la croissance du chiffre d'affaires des EBE, de subventions ou de concours bancaires. Mais le coût et le ciblage du dispositif font débat, la plupart des entreprises à but d'emploi restant déficitaires. Fin 2019, deux rapports ont questionné le "modèle économique" des EBE. La proposition de loi comprend par ailleurs d'autres mesures pour simplifier l'insertion par l'activité économique (IAE), comme la suppression d'un agrément obligatoire auprès de Pôle Emploi. Elle crée un "CDI inclusion" pour des personnes de plus de 57 ans en difficulté, ou prolonge des expérimentations comme le "CDI à temps partagé". Le gouvernement souhaite enfin tester "un "contrat passerelle", afin de faciliter le recrutement en entreprises classiques de personnes en fin de parcours d'insertion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: le n°2 du ministère de la Santé sur le grill des sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200916111645.onhhmmbs.html</link>
   <description><![CDATA[Rare depuis son audition par l'Assemblée nationale mi-juin, le numéro 2 du ministère de la Santé Jérôme Salomon, qui avait rythmé la vie des Français pendant le confinement avec ses points presse, répondra mercredi aux sénateurs aux côtés des dirigeants de Santé publique France. Dans un contexte sanitaire nettement dégradé par rapport au début de l'été, la commission d'enquête du Sénat devrait notamment reprendre les questionnements sur les masques, les tests ou l'état de préparation du pays formulés par les députés. Si ces derniers s'étaient montrés peu satisfaits de certaines réponses du directeur général de la Santé (DGS), le format de table ronde choisi par le Sénat devrait éviter les "renvois de balle" entre les différentes autorités sanitaires. Le spécialiste d'infectiologie sera en effet entendu en même temps que l'actuelle directrice générale de Santé publique France Geneviève Chêne, son prédécesseur François Bourdillon et la directrice "Alerte et crises" de l'agence sanitaire, Nicole Pelletier. "C'est une méthode que nous utilisons couramment dans cette commission d'enquête" pour "faire ressortir les points qui font clivage", a expliqué mardi l'un de ses rapporteurs, le sénateur de Paris Bernard Jomier. Le 16 juin, Jérôme Salomon, qui ouvrait le ban de la commission d'enquête de l'Assemblée nationale, avait défendu point par point son bilan dans la gestion de l'épidémie du Covid-19, face aux députés évoquant un "retard à l'allumage" entre janvier et mars. Il avait assuré avoir "toujours suivi les recommandations internationales" au sujet du port du masque et justifié l'arrêt du dépistage systématique des cas suspects à partir du 14 mars. Concernant le stock d'Etat de masques de protection, qui avait occupé une bonne partie des débats, Jérôme Salomon avait expliqué la décision de ne commander que 100 millions de masques fin octobre 2018 par la volonté d'évoluer vers un "stock tournant". - Courrier - Regrettant le manque de précisions de certaines réponses et au vu des déclarations des responsables auditionnés les jours suivants, Brigitte Bourguignon, alors présidente de la commission et désormais ministre déléguée à l'Autonomie, auprès du ministre des Solidarités et de la Santé, avait alors exprimé le souhait d'"auditionner de nouveau" le DGS. Mercredi après-midi, Jérôme Salomon pourra être confronté directement à l'ancien directeur général de Santé publique France, François Bourdillon, au sujet du courrier adressé par ce dernier en septembre 2018, dans lequel il avertit que le pays ne dispose pas de moyens de protection suffisants contre une éventuelle pandémie et situe le niveau des stocks à reconstituer à un milliard de masques chirurgicaux. Le DGS qui assurait le 14 août sur France inter - sa seule apparition médiatique récente - que face à la dégradation des indicateurs, "le sort de l'épidémie est entre nos mains", devrait aussi être interrogé par les sénateurs sur la conduite à tenir pour éviter une nouvelle flambée épidémique. Alors que le Premier ministre Jean Castex a renvoyé aux régions la responsabilité d'éventuels tours de vis face à la remontée du nombre de cas, "ce n'est plus la santé qui a la main, mais les préfets et les élus", a toutefois observé mardi sur France Inter Mathias Wargon, chef des urgences de l'hôpital Delafontaine, à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis). La commission d'enquête du Sénat, qui a repris ses auditions le 1er septembre après une pause estivale, entendra jeudi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, trois prédécesseurs de Jérôme Salomon à la direction générale de la Santé et les anciennes ministres de la Santé Marisol Touraine et Roselyne Bachelot. La désormais ministre de la Culture avait provoqué les protestations des professionnels de la Santé après son audition à l'Assemblée nationale, le 1er juillet, en leur recommandant de "se prendre en main" pour se fournir en blouses et en masques de protection.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
