<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée pour la création d'une police municipale à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119190745.4ji7jccv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un premier feu vert à la création d'une police municipale à Paris, lors de l'examen de la proposition de loi sur la "sécurité globale", une étape "historique" selon le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin. Le principe d'une police municipale est souhaitée depuis 2018 par la maire PS Anne Hidalgo et le gouvernement y est également favorable, mais la maire de la capitale ne souhaite pas que ces agents soient armés contrairement aux souhaits répétés par les députés LR et LREM dans l'hémicycle. A titre personnel, Gérald Darmanin a estimé que cette nouvelle police municipale devrait être armée, mais qu'il revenait au Conseil de Paris de le décider et pas à la loi. Avec 5.000 policiers d'ici 2024, formés dans une école parisienne, dotés de bâtons "Tonfa" pour lutter notamment contre les incivilités, la police municipale de Paris devrait être lancée en 2021. Le vote du cadre légal permettant sa création est "proprement historique", a souligné le locataire de la place Beauvau. "Enfin ! (...) C'est l'aboutissement d'un travail que je porte depuis deux ans pour renforcer la sécurité des Parisiennes et des Parisiens", a réagi Mme Hidalgo sur Twitter. Dans l'opposition, l'élue insoumise, Danielle Simonnet, a réaffirmé l'opposition de son parti à la création d'une police municipale". "Alors que plus d'une centaine d'associations, ainsi que l'ONU dénoncent les attaques aux droits fondamentaux des citoyen.nes et la normalisation de la surveillance généralisée de toutes et tous de la loi sécurité globale, la maire de Paris Anne Hidalgo, sans honte, se félicite du vote permettant la création de la police municipale à Paris !", a-t-elle taclé, dans un communiqué. Sur cette police municipale, "Mme Hidalgo a retourné sa veste et tant mieux", s'est félicitée la députée LR Brigitte Kuster, ancienne maire du 17ème arrondissement Les élus de la droite ont toutefois de nouveau plaidé pour l'armement des policiers municipaux, estimant que "le choix du non-armement n'est pas seulement irresponsable, il est coupable". Une demande appuyée également par les élus proches du gouvernement, Pierre-Yves Bournazel (député Agir et conseiller de Paris) et Delphine Bürkli (maire du IXe arrondissement), qui estiment que "le débat sur l'armement doit avoir lieu". "Les agents en uniforme sont de véritables cibles pour les terroristes, ils doivent être en mesure de se défendre dans des situations de danger", estiment les élus. Pour atteindre le nombre de 5.000 policiers, des recrutements se succèderont pour compléter le contingent formé actuellement par les 3.200 agents de la Direction de la prévention, de la sécurité et de la protection (DPSP), essentiellement des Agents de surveillance de Paris (ASP) venus de la préfecture de police et Inspecteurs de sécurité de la Ville de Paris (ISVP). "Non équipée d'armes létales, elle sera exemplaire dans sa déontologie et sa présence de proximité dans les rues de la capitale", a souligné Mme Hidalgo dans un communiqué, ajoutant que le budget 2021 de la future police municipale parisienne s'élèverait à 184 millions d'euros. L'hémicycle a voté un amendement des députés "marcheurs de la capitale", avec le soutien des LR, consolidant la formation des futurs agents de la police municipale parisienne. Stéphane Peu (PCF) et Jean-Christophe Lagarde (UDI) ont réclamé "une police à égalité" entre Paris et la banlieue, arguant du nombre trois à quatre fois plus important de policiers nationaux dans la capitale par habitant qu'en Seine-Saint-Denis dont ces deux députés sont élus. M. Lagarde a souligné le risque pour la future police municipale de Paris de fonctionner comme un "aspirateur" avec les effectifs de ses homologues de banlieue. M. Darmanin a reconnu ce risque de "distorsion de concurrence extrêmement forte" et a promis de travailler pour limiter ce "mercato". grd-bat/ib/pb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": le gouvernement promet des garde-fous pour la liberté de la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119171312.777qb4oi.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux polémiques tous azimuts sur le droit à l'information, l'exécutif et la majorité cherchent un point d'équilibre sur la mesure controversée de la proposition de loi "sécurité globale" encadrant l'image des policiers, avec à la clef sa probable réécriture. A la veille de l'examen dans l'hémicycle de l'article 24 du texte de LREM et son allié Agir, le Premier ministre Jean Castex, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et le chef de file des députés marcheurs, Christophe Castaner, devaient se réunir jeudi soir, pour tenter de trouver une porte de sortie. Soucieux de conserver la main dans cette partie d'échecs entre la place Beauvau et la majorité, M. Darmanin a annoncé que le gouvernement allait déposer un amendement qui précisera l'article controversé, "afin de (le) faire voter par la plus large majorité pour protéger nos forces de l'ordre". Dans sa rédaction actuelle, il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats de police et la droite, la mesure fait bondir journalistes et défenseurs des libertés publiques. M. Darmanin promet de préciser "comme le texte le prévoit déjà, que la liberté de la presse n'est bien entendue en rien menacée" et va davantage caractériser l'intention de nuire aux forces de l'ordre, a expliqué son entourage à l'AFP. Un moyen de faire un pas en direction d'une partie des opposants au texte, sans tourner le dos aux forces de l'ordre. Face aux polémiques persistantes, trois options ont été mises sur la table: statu quo, réécriture et suppression de l'article litigieux. Le débat aurait été alors renvoyé au projet de loi sur les "séparatismes", qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne ainsi que des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Cette piste n'est cependant pas privilégiée, a assuré une source parlementaire LREM. - Gages aux policiers - "Darmanin a pesé pour ne pas supprimer l'article 24, ce que voulaient faire certains. C'est tranché, il n'y a pas de suppression", a affirmé à l'AFP une source proche du dossier. Au sein de la majorité, des voix s'étaient fait entendre pour faire évoluer la rédaction afin de rappeler la "liberté de la presse", à l'instar du député LREM Roland Lescure, porte-parole du mouvement présidentiel. Plusieurs députés marcheurs emmenés par Sacha Houlié avaient même déposé un amendement dans ce but. D'autres avaient plaidé pour davantage de pédagogie sur le contenu d'un texte "vraiment défendable", selon un député parisien. D'autres parmi les marcheurs se montrent plus critiques envers l'hôte de la place Beauvau, accusé de souffler le chaud et le froid autour de la proposition de loi comme sur le droit à l'information. "Darmanin n'est pas très à l'écoute des députés et ça se voit. Et il change un peu les avis du gouvernement en fonction de l'ambiance dans l'hémicycle", commente une source parlementaire. "Il donne des gages aux policiers. Il joue son rôle de premier flic de France mais attention au bien commun", met en garde Sonia Krimi, à l'aile gauche du parti présidentiel. Pour un député macroniste, sous couvert d'anonymat, "Gérald Darmanin est un sarkozyste, prêt à tout pour monter, y compris à raconter n'importe quoi". "L'important, c'est que la protection des forces de l'ordre reste totalement assurée. Avec cette rédaction, c'est encore le cas", fait valoir l'entourage du ministre. Vendredi, le ministre de l'Intérieur avait souhaité durcir le texte en imposant le floutage des forces de l'ordre avant de mettre cette proposition sous l'éteignoir. Mercredi, il a suscité l'ire des professionnels du journalisme après des propos sur les échauffourées survenues lors d'un rassemblement contre la proposition de loi et l'arrestation d'un journaliste de France 3. M. Darmanin avait déclaré que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont des manifestations qu'ils veulent couvrir afin de pouvoir en "rendre compte" et "faire (leur) travail", avant de préciser dans la soirée qu'il n'y avait "pas d'obligation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pétition "Noël sans Amazon" cible d'une cyberattaque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119154720.es7fjnes.html</link>
   <description><![CDATA[La pétition lancée mardi par des politiques et des associations pour un "Noël sans Amazon" a été victime d'une "cyberattaque de grande ampleur", ont dénoncé jeudi deux de ses initiateurs, Matthieu Orphelin (ex-LREM) et François Ruffin (LFI). Les deux députés envisagent de déposer plainte. Déjouée après "de longues heures de travail", l'attaque a été perpétrée dans la nuit de mardi à mercredi "par le biais de 218 serveurs appartenant à une même personne dont l'identité a pu être retrouvée", détaillent-ils dans un communiqué. "Cette personne est dirigeante de plusieurs sociétés informatiques, spécialisées en +e-réputation+, en marketplace, lobbying et e-marketing, et a été certifiée Amazon Web Services", sorte de label accordé par le groupe à de nombreux professionnels, affirment-ils. Selon MM. Orphelin et Ruffin, "plusieurs dizaines de milliers de contributions frauduleuses ont été ajoutées, dans une tentative de surcharger le serveur hébergeant la pétition afin de le rendre inaccessible et de détériorer le comptage et la base de données des signataires". "Cette attaque constitue une entrave manifeste au droit de pétition. Il s'agit par ailleurs d'une tentative d'ingérence dans le débat public en vue de briser une dynamique de mobilisation citoyenne, sur le sujet très sensible du développement d'Amazon en France et de la promotion de ses alternatives", estiment-ils. Des élus de gauche et écologistes comme Anne Hidalgo (PS) ou Eric Piolle (EELV), des personnalités du monde de la culture et des associations se sont associés à cette pétition, pour s'engager à ne pas recourir à la plateforme Amazon pendant la période de Noël. Elle avait été signée jeudi après-midi par quelque 25.000 personnes. Les pétitionnaires, qui dressent un sombre tableau des conséquences sociales, fiscales et environnementales du développement d'Amazon, plaident pour privilégier le recours aux commerces de proximité ou à l'économie circulaire pour les cadeaux de Noël. Ce, alors que l'ouverture des petits commerces est suspendue à l'évolution de la situation sanitaire face à l'épidémie de coronavirus. reb/adc/jk AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": vers une réunion autour de Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201119124219.0v2wwpk1.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Christophe Castaner a proposé une réunion jeudi soir avec le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur notamment, face à la polémique autour de l'image des policiers et la liberté de la presse, a-t-on appris de source parlementaire. Il s'agit de "mettre les options sur la table" quant au sort de ces mesures d'une proposition de loi de la majorité, examinée depuis mardi par l'Assemblée nationale, et aussi d'"aider au dialogue" avec les députés LREM, selon la même source. M. Castaner avait déjà défendu mardi, "loin des caricatures", cette proposition de loi sur la "sécurité globale", au centre des critiques pour son ambition d'encadrer la diffusion d'images des forces de l'ordre. Soutenue par les syndicats policiers, la mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques. Des députés LREM ont suggéré d'inscrire dans le texte le rappel de la "liberté de la presse", ou d'exclure les journalistes de la mesure. Une autre piste, mais qui n'est pas privilégiée, serait de supprimer l'article litigieux et de renvoyer le débat au projet de loi sur les séparatismes, qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne ainsi que des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin avait froissé certains "marcheurs" la semaine dernière en évoquant un durcissement de la mesure, via le floutage obligatoire des forces de l'ordre. Il n'y fait plus référence depuis. Le ministre a semé à nouveau le trouble mercredi, en affirmant que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont des manifestations pour "pouvoir rendre compte, faire (leur) travail". Il s'est ensuite repris dans la soirée, affirmant que ce n'était pas une obligation. La réunion jeudi soir autour de Jean Castex doit inclure les présidents des commissions des Lois et des Affaires culturelles de l'Assemblée, ainsi que leurs chefs de file LREM ("whips").]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": l'image des policiers et la presse au coeur de la controverse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118231550.7ro4k82m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont poursuivi mercredi l'examen de la proposition de loi "sécurité globale", dont la partie sur l'image des policiers et la liberté de la presse continue de cristalliser passions et antagonismes. Si les débats dans l'hémicycle portaient sur les nouvelles prérogatives des polices municipales, la polémique s'est poursuivie après les échauffourées de la veille à proximité de l'Assemblée, entre force de l'ordre et une partie des manifestants qui s'étaient massés pour dire leur opposition à un texte jugé "liberticide". Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a fustigé "des violences inacceptables": "Alors que des représentants du peuple allaient légitimement discuter d'un texte de loi, il y avait une pression sur les représentants de la Nation pour ne pas discuter librement". Lacrymogènes, canons à eau, mobilier urbain détruit: 33 personnes ont été interpellées à la suite des heurts qui ont fait "dix blessés légers dont neuf parmi les forces de sécurité intérieure", selon la préfecture de police. Le député LR Marc Le Fur a dénoncé mercredi une manifestation d'"une extrême violence", et demandé qu'il soit mis fin aux fonctions du préfet de police Didier Lallement. Une nouvelle mobilisation se profile samedi. Plusieurs journalistes ont déploré avoir été empêchés de filmer des interpellations mardi soir et certains ont été "molestés ou interpellés" selon le Syndicat national des journalistes. Un journaliste de France Télévisions est resté 12 heures en garde à vue sans "aucun motif", a dénoncé le groupe mercredi soir, fustigeant une "arrestation arbitraire". Il a écopé d'un rappel à la loi selon la préfecture. M. Darmanin a affirmé mercredi que les journalistes "doivent se rapprocher des autorités" en amont pour "pouvoir rendre compte, faire (leur) travail". Cible de vives critiques, il s'est repris dans la soirée, affirmant dans un tweet que le schéma national du maintien de l'ordre qu'il a présenté en septembre "prévoit que les journalistes peuvent, sans en avoir l'obligation, prendre contact avec les préfectures en amont des manifestations". D'autres rassemblements ont eu lieu dans des grandes villes comme Lyon, Rennes, Marseille. - En quête d'"équilibre" - La défiance des opposants à la proposition de loi de LREM et son allié Agir se focalise sur cet article 24 qui prévoit d'encadrer l'image des forces de l'ordre. Débattu sans doute en fin de semaine, il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats policiers, la mesure fait bondir représentants des journalistes et défenseurs des libertés publiques. La semaine dernière, Gérald Darmanin avait plaidé pour un durcissement de la mesure, en voulant imposer le floutage obligatoire des forces de l'ordre, une orientation plus proche de LR que des positions des "marcheurs". Avant de mettre sa proposition sous l'éteignoir. Désireuse d'évacuer "les caricatures", la majorité paraît faire un pas en direction des opposants, dont font partie ses alliés du MoDem qui veulent supprimer cet article 24. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a dressé mardi un inventaire des cas de figure où cette mesure ne s'appliquerait pas, assurant que "le respect des libertés fondamentales est total". Le député LREM Roland Lescure a suggéré de "peut-être faire évoluer la rédaction" pour rappeler la "liberté de la presse". "Il y a un droit évidemment absolu dans le cadre d'une manifestation à filmer et à diffuser des opérations de maintien de l'ordre", a aussi assuré le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal. "Sans doute les débats parlementaires permettront de le reconfirmer". Pour tenter de trouver un "équilibre", la majorité a dans sa manche plusieurs amendements déposés par Sacha Houlié et d'autres députés LREM, garantissant explicitement la liberté de la presse. En attendant dans l'hémicycle, les députés ont plongé dans les prérogatives des polices municipales. Gérald Darmanin a écarté l'hypothèse d'un armement obligatoire, voulant laisser le choix aux collectivités, ainsi qu'un accès à la liste des fichés S. L'article 1er sur l'expérimentation de nouvelles compétences a été adopté à minuit, avant la pause nocturne. Cette première lecture doit se poursuivre jusqu'à vendredi, avant un vote solennel mardi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": Darmanin écarte l'armement obligatoire des polices municipales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118225521.3d4vw5mg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Darmanin a écarté mercredi l'hypothèse d'un armement obligatoire des policiers municipaux, une proposition d'un rapport des députés Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot mais qui n'avait pas été retenue dans leur proposition de loi controversée sur la "sécurité globale". "Nous ne l'imposerons pas aux collectivités locales", a déclaré le ministre lors du débat à l'Assemblée nationale sur le volet consacré aux nouvelles prérogatives du texte porté par LREM et son allié Agir. "Politiquement, j'y suis favorable", a-t-il cependant nuancé, précisant à destination des bancs de la droite: mais "que n'aurait-on dit si on l'avait imposé?", en référence à la libre administration des collectivités territoriales. Le rapport des deux députés sur le "continuum de sécurité" proposait de rendre l'armement des policiers municipaux obligatoire, "sauf décision motivée du maire", un renversement de la règle actuellement en vigueur mais pas une révolution des usages. Comme l'a encore souligné M. Fauvergue, "notre position a évolué en particulier à la demande des maires" et la proposition de loi "sécurité globale" ne comporte pas une telle disposition. Défendant des amendements en rapport à l'armement des policiers municipaux, plusieurs députés ont émis le souhait de rendre obligatoire cet armement, à l'instar de Sylvain Maillard (LREM). "Pour mieux les protéger, nous armerons tous les policiers municipaux dans les grandes villes et à Paris", a prédit le député parisien, alors que la maire socialiste de la capitale Anne Hidalgo (PS) souhaite une police municipale non armée. En 2019, l'ex-ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner s'était dit "pas favorable" à l'armement systématique des policiers municipaux. Dans la soirée, M. Darmanin a écarté en outre un accès des policiers municipaux à la liste des fichés "S" (pour Sûreté de l'Etat). "C'est un fichier de suivi" de personnes qui ne sont pas "recherchées ou condamnées" et il ne faut pas un accès trop large, a-t-il plaidé, alors que certains du centre-droit à l'extrême droite y sont favorables. En revanche, le ministre s'est engagé à élargir l'accès à d'autres fichiers pour les policiers municipaux (contraventions, engins motorisés...).]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 22:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": un potentiel risque de peine doublon?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118205733.hwfvfmz1.html</link>
   <description><![CDATA[D'un côté une amende de 45.000 euros pour la diffusion malveillante de l'image d'un policier, de l'autre 75.000 euros pour des informations identifiant un agent de l'Etat: les députés LREM se sont aperçus du hiatus entre la proposition de loi "sécurité globale" et l'avant-projet de loi contre les "séparatismes". "C'est quand même un peu étonnant. Tout ça va converger. Mais les deux auraient du mal à coexister", estime un responsable LREM auprès de l'AFP. "C'est un sujet, il y a une vraie question d'articulation. Mais le projet de loi (sur les "séparatismes") est encore au Conseil d'Etat, qui travaille là-dessus", confirme Laetitia Avia, députée auteure d'une proposition de loi contre la haine en ligne qui avait été en grande partie censurée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement a mis la dernière main à son projet de loi destiné à lutter contre l'islam radical et les "séparatismes" en le complétant avec des dispositions contre la haine en ligne, annoncées par Emmanuel Macron après l'assassinat de l'enseignant Samuel Paty qui a bouleversé le pays. Le projet de loi crée un délit réprimant la haine en ligne et des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. "Révéler, diffuser ou transmettre" de manière malveillante "des informations relatives à la vie privée, familiale ou professionnelle d'un personne permettant de l'identifier ou de la localiser" serait puni de trois ans de prison et 45.000 euros d'amende. Ces peines pourraient être portées à 5 ans de prison et 75.000 euros d'amende s'il s'agit d'une personne chargée d'une mission de service public ou dépositaire de l'autorité publique. D'un autre côté, la proposition de loi sur la "sécurité globale", en première lecture devant l'Assemblée depuis mardi, prévoit de punir d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Selon le responsable LREM, "si les deux restaient en l'état, les menaces contre les policiers seraient moins punies que celles contre un fonctionnaire des impôts" mais "ce n'est pas ce qu'on fera".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 20:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte un rapport sur le parquet européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118180711.57waiwe1.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale a adopté mercredi un rapport sur le nouveau parquet européen, instance supranationale chargée de la lutte contre les atteintes aux intérêts financiers de l'UE. L'Assemblée doit examiner le projet de loi relatif au parquet européen à compter du 8 décembre. Le Sénat a quant à lui déjà adopté ce projet de loi en mars en première lecture. Ce nouveau parquet, installé à Luxembourg et présidé par la Roumaine Laura Codruta Kövesi, a entamé ses travaux fin septembre. Il rassemble 22 pays de l'UE. Il est chargé de rechercher, de poursuivre et de renvoyer en justice les auteurs d'infractions portant atteinte aux intérêts financiers de l'Union (fraude, corruption, fraude transfrontalière à la TVA supérieure à 10 millions d'euros). Il peut aussi diligenter des enquêtes, effectuer des actes de poursuite et exercer l'action publique devant les juridictions compétentes des États membres. "La France, qui a joué un rôle particulièrement proactif dans l'instauration d'un organe de poursuite supranational compétent au niveau européen, a tout intérêt à donner à cette institution les moyens de sa réussite", a indiqué Liliana Tanguy, rapporteure à l'Assemblée. "À l'heure de la défiance, la réussite de la lutte contre la criminalité financière peut être une formidable démonstration de l'utilité de l'Union européenne", a-t-elle indiqué. Selon la Commission européenne, la fraude transnationale représente annuellement une perte de 50 milliards d'euros de recettes de TVA pour les États membres. Les détournements de fonds européens sont, quant à eux, estimés autour de 700 millions d'euros. Si le rapport loue les mérites de cette nouvelle juridiction, il pointe cependant un bémol : alors qu'aucun des 22 États membres qui participent à cette coopération renforcée n'est anglophone, l'anglais sera la langue de travail du parquet européen. Pour prétendre à la fonction de procureurs européens délégués (un par État membre) il faudra prouver une maîtrise suffisante de l'anglais. La maîtrise du français était "un objectif irréaliste", souligne le rapport qui se réjouit cependant que le français "pourra être utilisé, avec l'anglais, dans les rapports avec la Cour de justice de l'UE (CJUE)". "Il s'agit d'une importante réaffirmation de la place du français comme deuxième langue", estime le rapport. La Hongrie, la Pologne, l'Irlande, la Suède et le Danemark sont les cinq pays de l'UE qui ne participent pas à ce parquet européen.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discrimination fondée sur l'accent: une proposition de loi bientôt devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118172846.vgtlciur.html</link>
   <description><![CDATA[La loi réprime déjà les discriminations fondées sur l'origine, le sexe ou le handicap, entre autres. Une proposition de loi pourrait bientôt ajouter un autre motif: l'accent, susceptible de constituer un obstacle, notamment à l'emploi, pour les "minorités audibles". Le mesure soutenue par le député de l'Hérault Christophe Euzet fait partie de textes que le groupe Agir, allié à la majorité, va présenter le 26 novembre dans le cadre de sa "niche", un créneau réservé aux groupes pour promouvoir leurs propres propositions ou résolutions. La commission des Lois de l'Assemblée nationale l'a validé dès ce mercredi, ouvrant la voie à une possible adoption dans l'hémicycle en première lecture le 26. "À l'heure où les minorités +visibles+ bénéficient de la préoccupation légitime des pouvoirs publics, les minorités +audibles+ sont les grandes oubliées du contrat social fondé sur l'égalité", plaide M. Euzet dans son exposé des motifs. Sa proposition vise donc à rajouter un simple mot, "l'accent", à la longue liste des causes de discriminations sanctionnées par le Code pénal ainsi que le Code du travail: origine, sexe, orientation sexuelle, situation de famille, handicap, grossesse, patronyme, opinion politique, appartenance syndicale, croyance religieuse etc. La proposition veut promouvoir "la diversité de prononciation de la langue française", en "prohibant les +discriminations par l'accent+ que l'on constate factuellement dans les fonctions impliquant, tout particulièrement, une expression publique". M. Euzet juge "indispensable" en cette "période de doute quant à la cohésion des territoires qui fondent la Nation, d'adresser un signe de reconnaissance fort, en favorisant la revalorisation des prononciations +atypiques+". "Les accents n'ont aucun droit de cité sur les chaînes de radio et de télévision, dans le monde politique et à la tête des grandes fonctions, administrations ou entreprises publiques françaises", assure le député. "Notre Nation, qui se félicite souvent de la grande diversité de ses terroirs, désole donc, paradoxalement, par l'uniformité lissée de son expression publique", déplore l'élu natif de Perpignan et à l'accent méridional. Parmi les textes de la "niche" du groupe Agir validés en commission, une proposition de loi de Paul Christophe (Nord) vise à améliorer les conditions de présence parentale auprès d'un enfant souffrant d'une pathologie lourde. Actuellement, 310 jours sont prévus dans le cadre du congé de présence parentale (CPP) et de l'allocation journalière de présence parentale (AJPP), dans la limite d'une durée de trois ans. Pour le cas demandant une présence plus longue, le texte propose de renouveler cette période, "permettant de doubler le nombre de jours mobilisables pour les parents". Cette mesure "pragmatique et humaniste" a reçu le feu vert de l'ensemble des groupes politiques au sein de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, en vue de son adoption le 26 novembre. Une autre proposition de loi, soumise par Dimitri Houbron (Nord) et validée en commission, contient une série de mesures destinées à "améliorer la justice de proximité", dans le but de rendre "plus efficaces les réponses pénales constituées par les alternatives aux poursuites" décidées par un procureur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 17:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": affrontements à l'Assemblée sur l'image des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118165714.di31716r.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain d'échauffourées survenues près du Palais Bourbon entre forces de l'ordre et opposants à la proposition de loi "sécurité globale", les députés ont repris mercredi l'examen de ce texte controversé, dont l'article sur l'image des policiers cristallise passions et antagonismes. Après un round d'observations mardi soir, où majorité et gouvernement ont échangé des piques avec LFI, vent debout contre les orientations sécuritaires de l'exécutif, les députés s'attaquent aux nouvelles prérogatives des polices municipales. C'est l'un des grands chantiers promus, avec la sécurité privée et les mesures destinées "à protéger ceux qui nous protègent", les forces de l'ordre, pour lesquelles la place Beauvau a tenu la plume. Pour les seules polices municipales, plus de 400 amendements sont soumis à la discussion, pour plus de 1.300 sur l'ensemble du texte. Mardi soir, seuls cinq d'entre eux ont été examinés jusqu'à la coupure à minuit. Cette première lecture doit se poursuivre jusqu'à vendredi, avant un vote solennel mardi. La soirée a été marquée par des incidents à proximité de l'Assemblée nationale, où une foule de manifestants s'était massée pour dire son opposition à un texte jugé "liberticide". Lacrymogènes, canons à eau, mobilier urbain détruit: 33 personnes ont été interpellées à la suite des heurts qui ont fait "dix blessés légers dont neuf parmi les forces de sécurité intérieure", selon la préfecture de police. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a fustigé "des violences inacceptables": "Alors que des représentants du peuple allaient légitimement discuter d'un texte de loi, il y avait une pression sur les représentants de la Nation pour ne pas discuter librement. Nous sommes en démocratie, les parlementaires ne peuvent pas agir sous pression". Le député LR Marc Le Fur a dénoncé mercredi une manifestation d'"une extrême violence", qui a perturbé les travaux de l'Assemblée. Il a demandé qu'il soit mis fin aux fonctions du préfet de police Didier Lallement. D'autres rassemblements réunissant au total plusieurs milliers de personnes ont eu lieu dans des grandes villes comme Lyon, Rennes, Marseille, Bordeaux, Toulouse ou encore Grenoble. - En quête d'"équilibre" - La défiance des opposants à la proposition de loi de LREM et son allié Agir se focalise sur son article 24, de loin le plus polémique car il envisage d'encadrer l'image des forces de l'ordre. Débattu sans doute en fin de semaine, il prévoit de pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" d'un policier ou d'un gendarme en intervention, lorsque celle-ci a pour but de porter "atteinte à son intégrité physique ou psychique". Soutenue par les syndicats policiers, la mesure fait bondir les représentants des journalistes et les défenseurs des libertés publiques. La Défenseure des Droits considère qu'elle constitue "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La semaine dernière, Gérald Darmanin avait plaidé pour un durcissement de la mesure, en voulant imposer le floutage obligatoire des forces de l'ordre, une orientation plus proche de LR que des positions des "marcheurs". Avant de mettre sa proposition sous l'éteignoir et de se borner à un soutien au texte LREM-Agir dont il se dit "fier". Désireuse d'évacuer "les caricatures", la majorité paraît faire un pas en direction des opposants, dont font partie ses alliés du MoDem qui veulent supprimer cet article 24. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner a dressé mardi un inventaire des cas de figure où cette mesure ne s'appliquerait pas, assurant que "le respect des libertés fondamentales est total". Le député LREM Roland Lescure, porte-parole du mouvement présidentiel, a suggéré de "peut-être faire évoluer la rédaction" pour rappeler la "liberté de la presse". "Il y a un droit évidemment absolu dans le cadre d'une manifestation à filmer et à diffuser des opérations de maintien de l'ordre", a aussi assuré le porte-parole du gouvernement, Gabriel Attal, précisant que "sans doute les débats parlementaires permettront de le reconfirmer". Pour tenter de trouver un "équilibre", la majorité a dans sa manche plusieurs amendements déposés par Sacha Houlié et d'autres députés LREM, garantissant explicitement la liberté de la presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la politique migratoire les 16 et 17 décembre au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118165535.r61wlr73.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement fera le 16 décembre devant l'Assemblée, le 17 devant le Sénat, une déclaration sur "la politique migratoire de la France et de l'Europe", suivie de débats, comme en octobre 2019, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le Sénat l'a fixé à son ordre du jour en conférence des présidents. L'Assemblée nationale doit faire de même prochainement. En application de l'article 50-1 de la Constitution, ces déclarations du gouvernement seront suivies d'interventions des différents groupes politiques. Il n'y aura pas de vote. En octobre 2019, le Premier ministre d'alors, Edouard Philippe, n'avait pas exclu l'idée de quotas pour l'immigration professionnelle, irritant à gauche et laissant la droite sur sa faim. Les quotas n'ont pas été instaurés. Au printemps 2019, Emmanuel Macron avait souhaité un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. Le chef de l'Etat met en avant ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen au second tour. Le sujet est sensible dans la majorité, qu'il avait divisée lors du vote sur la loi asile et immigration au début du quinquennat. La droite, majoritaire au Sénat, refuse quant à elle que la prochaine présidentielle se résume à ce duel et s'efforce d'affirmer ses positions sur ces sujets régaliens.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2024 de Paris: l'Etat planche sur la sécurité et la cybersécurité (Cadot, délégué interministériel aux JO)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118155348.z28njncx.html</link>
   <description><![CDATA[Le délégué interministériel aux Jeux olympiques et paralympiques 2024 de Paris, Michel Cadot, a indiqué mercredi, lors d'une audition à l'Assemblée nationale, qu'il était en train de finaliser une convention "pour la fin de l'année" avec les organisateurs des JO sur la question "prioritaire" de la sécurité. "C'est un évènement que la France n'a pas accueilli depuis 100 ans, c'est une ampleur d'évènement très, très lourde quand on compare avec l'Euro 2016 (de football) par exemple sur l'Ile-de-France. Ca va être dix fois plus en termes de temps, de sécurité à garantir, et de conditions globales de sécurisation", a-t-il dit devant la commission des Affaires culturelles et de l'éducation. Et ce "dans un monde qui a lui-même évolué, notamment sur les menaces et les cybermenaces, et dans un contexte de menace terroriste qui demeure", a-t-il précisé. "La question sécuritaire est prioritaire", a-t-il affirmé. Il a ainsi indiqué que l'Etat, via la délégation interministérielle aux JO, était en train de "finaliser un protocole clair avec le comité d'organisation pour savoir ce qui relèvera des forces de sécurité intérieures, des forces privées, financées par le privé, en terme de pré-filtrage, avec sans doute une professionnalisation de la filière sécurité, et des polices municipales quand elles seront en place", a-t-il détaillé. "Le sujet est quasiment abouti", a-t-il affirmé. Le "protocole a été soumis au Cojo (comité d'organisation, NDLR)" et "nous avons eu des entretiens avec des responsables concernés du CIO". "Nous devrions finaliser d'ici la fin de l'année, sans doute début décembre", a-t-il ajouté. Onze sites les plus représentatifs "en terme de risque sécuritaire", "centre de Paris" ou "Stade de France" par exemple, ont été passés au crible pour évaluer les besoins: "périmètres de protection, conditions de filtrage, d'accès". Il a précisé qu'il avait recruté "un commissaire de police" pour renforcer la délégation interministérielle aux JO, sachant qu'existe un coordinateur pour la sécurité des Jeux placé auprès du ministère de l'Intérieur. "La cybersécurité est un sujet à part qui pose des problèmes de technologies et de droits", a-t-il aussi ajouté, faisant remarquer qu'"à Tokyo, c'est le risque principal". A ce stade, la somme allouée à la sécurité dans le budget du Cojo est de 200 millions d'euros, avait indiqué récemment Paris 2024. Elle est considérée comme notoirement "sous-évaluée" par plusieurs sources. "Elle va devoir être réévaluée", a confirmé Michel Cadot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adaptation au droit de l'UE: feu vert du Parlement à un texte "fourre-tout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118155220.113bgvub.html</link>
   <description><![CDATA[Protection des consommateurs, droit bancaire et financier, et encore droits d'auteur... Le Parlement a adopté définitivement mercredi un projet de loi portant "diverses dispositions d'adaptation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière". L'Assemblée nationale, qui avait le dernier mot, a voté par 159 voix contre 14, et 6 abstentions, ce projet de loi souvent technique, pour une "Union européenne au service de la croissance, toujours plus proche et protectrice de nos concitoyens", a vanté le secrétaire d'Etat Cédric O. Le texte permet à la France de se mettre en conformité avec pas moins de 18 directives et 14 règlements européens. Un premier volet renforce la protection des consommateurs, notamment contre les pratiques commerciales trompeuses lors de la vente en ligne de certains produits. Il renforce en particulier la lutte contre les "faux avis" de consommateurs sur les plateformes. Deux volets ont trait à la réglementation douanière et au droit bancaire et financier, dont les contrôles des flux d'argent liquide (cash control) entrant ou sortant de l'UE via le fret, y compris La Poste. En première lecture, les parlementaires avaient en outre habilité le gouvernement à transposer "en urgence" deux directives européennes sur les droits d'auteur, les droits voisins et les services de médias audiovisuels (SMA). La première doit mettre "fin au régime d'irresponsabilité des plateformes" numériques comme Google, Facebook, Amazon etc., avait alors souligné la rapporteure Aurore Bergé (LREM). Et la nouvelle directive européenne sur les SMA doit contraindre "les plateformes de vidéos en ligne qui ciblent la France à contribuer" au financement des productions "nationales", d'après la députée. Initialement, ces transpositions devaient faire partie d'une plus vaste réforme de l'audiovisuel français, en partie avortée à cause de la pandémie de Covid-19 qui a complètement bouleversé le calendrier parlementaire. Le projet de loi comporte également un volet relatif à la génétique animale et à la sécurité sanitaire. Les sénateurs avaient introduit des dispositions contre les déserts vétérinaires, avec l'assentiment du gouvernement. Ces dispositions ont été conservées, malgré l'absence d'accord entre députés et sénateurs sur une version d'ensemble de compromis du projet de loi. Les sénateurs avaient en effet ajouté un mécanisme de régulation des plateformes du numérique mais les députés s'y sont opposés, dans l'attente d'un dispositif européen. "Vous souhaitez montrer patte blanche aux géants du numérique", a critiqué le député communiste Alain Bruneel, qui a voté contre l'ensemble du projet de loi comme LFI. Les oppositions de droite comme de gauche, à l'Assemblée ainsi qu'au Sénat, ont aussi déploré un "recours excessif aux ordonnances" et un désaisissement du Parlement. A l'inverse, la députée LREM Pascale Boyer a défendu ce "choix pragmatique, sérieux" pour respecter les délais d'adaptation du droit français.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bruno Le Maire demande aux distributeurs de décaler l'opération promotionnelle "Black Friday"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118153931.tyiyj1xm.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire a demandé mercredi aux acteurs de la distribution de "décaler" l'opération promotionnelle "Black Friday", prévue le 27 novembre, alors que le gouvernement doit décider dans les prochains jours à quelle date les commerces dit "non essentiels" pourront rouvrir. "Est-ce que vraiment, vendredi prochain, c'est la bonne date pour organiser un Black Friday? Ma réponse est non", a affirmé le ministre lors de la séance de questions au gouvernement au Sénat, demandant aux acteurs de la grande distribution et du commerce en ligne d'"examiner toutes les possibilités de décaler cette opération qui n'a pas de sens dans les circonstances actuelles".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote par correspondance: Darmanin accepte le groupe de travail proposé par le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201118142933.j3heraj2.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a jugé "intéressante" la proposition du MoDem, allié de la majorité, de créer un groupe de travail consacré à la "modernisation des outils électoraux", comme le vote par correspondance auquel il est toutefois opposé, malgré la crise sanitaire. "Je me propose d'évoquer avec le Premier ministre les axes qu'examineront les participants dans la recherche du consensus le plus large", a écrit mardi Gérald Darmanin à Patrick Mignola dans un courrier consulté mercredi par l'AFP. Le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, reçu lundi soir à Beauvau, lui avait auparavant demandé dans une lettre de créer un "groupe de travail, ouvert à toutes les formations politiques, aux associations d'élus locaux et à des personnalités qualifiées". Parmi les thèmes que le député de Savoie souhaite voir abordés: le vote par correspondance, le vote électronique, les inscriptions sur les listes électorales, l'amélioration de l'organisation et la sécurisation du processus électoral. Des élus du MoDem aimeraient que le gouvernement étudie la possibilité de voter par correspondance lors des élections régionales et départementales prévues en 2021, mais Gérald Darmanin a dit son opposition "tant qu'on n'aura pas démontré que ce mode de vote permet l'absolue décision individuelle, sans pression communautaire ou de la part de la famille". La commission des Lois du Sénat a créé mercredi une mission d'information pour évaluer "la faisabilité" du vote par correspondance, en particulier en vue des scrutins de 2021, dont l'exécutif propose le report de mars à juin. Elle doit rendre ses conclusions avant la fin de l'année. Le vote par correspondance, toujours en partie utilisé pour l'élection des députés des Français de l'étranger, a disparu au niveau national fin 1975, jugé à l'époque propice à de "graves fraudes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
