<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 May 2014 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Raimbourg (PS) souhaite un "consensus" sur la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526172858.j5ynkmrv.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur socialiste du projet de loi de réforme pénale, Dominique Raimbourg, a souhaité lundi "qu'un consensus se dégage" sur ce texte qui vise "l'efficacité" et peut être "de nature à faire reculer les extrêmes". Plusieurs fois retardé, le projet de loi de la ministre de la Justice Christiane Taubira rétablit le principe de l'individualisation des peines en supprimant notamment les peines plancher, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Il a présenté à la presse une série d'amendements, pour "aller plus loin", à ce projet de loi qui sera examiné à partir de mardi en commission à l'Assemblée, avant son passage dans l'hémicycle à partir du 3 juin. Au lendemain des élections européennes qui ont vu le Front national arriver en tête, des députés UMP ont redemandé le retrait de ce texte sur "la prévention de la récidive et l'individualisation des peines", perçu comme laxiste. L'UMP a déposé plus de 300 des 532 amendements qui seront discutés par la commission des Lois, mais "peu sont de l'obstruction", juge M. Raimbourg. Selon lui, "l'augmentation de la sévérité "n'a pas produit d'effet ces dix dernières années". Contre les "extrêmes" qui auraient "une appréciation fantasmatique de la situation", il prône la mise en place de "systèmes efficaces" pour répondre à la délinquance. M. Raimbourg propose par des amendements une "coordination entre l'ensemble des acteurs de la chaîne pénale" (police, gendarmerie, justice, préfet, SPIP...) pour un meilleur suivi de certaines personnes condamnées et ne se trouvant pas en détention, et la possibilité "dans certains cas, sur autorisation du juge de l'application des peines", l'usage de la géolocalisation et d'écoutes. Concernant la "contrainte pénale", pour laquelle le projet de loi prévoit qu'elle puisse être prononcée pour tous les délits passibles d'un maximum de cinq ans de prison, le rapporteur suggère de l'étendre à l'ensemble des délits pour davantage de cohérence et de souplesse. En outre, alors que le projet de loi prévoit que l'examen de mesures d'aménagement des peines soit obligatoire pour les peines de moins de un an de prison et en cas de récidive de six mois, des seuils deux fois inférieurs à la situation actuelle, M. Raimbourg demande que ces seuils soient unifiés à un an. Conscient que certaines de ses idées "frottent du côté de la magistrature qui trouve qu'il y a trop de pouvoirs donnés aux policiers, et du côté de la police qui trouve que les charges vont être trop lourdes", M. Raimbourg ignorait lundi soir si le gouvernement les soutiendrait. Le président (PS) de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a dit tabler sur une adoption définitive du projet de loi, examiné en procédure accélérée, avant la pause estivale du Parlement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls présent à la réunion du groupe PS mardi (Matignon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526145250.ik2jbqdy.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls sera présent à la réunion des députés socialistes mardi, a-t-on appris lundi auprès de Matignon, alors que des élus frondeurs sont repartis à l'offensive après la déroute des européennes. Le Premier ministre, qui a affiché son intention de garder le cap et même d'accélérer les réformes après le "séisme" de la victoire du FN et la nouvelle claque du PS, se rendra à partir de 11H00 à la réunion à l'Assemblée nationale, a indiqué son cabinet. Cette information a été confirmée par le groupe socialiste. Des députés socialistes, qui s'étaient abstenus sur le plan d'économies de M. Valls fin avril, ont annoncé lundi préparer une "plateforme" économique et sociale, pour "sortir de l'impasse" après ce qu'ils considèrent comme un "21 avril européen". Même au-delà des "frondeurs", des députés ont accusé le coup des résultats des européennes, sans en être surpris pour certains, et ont appelé à en tirer des leçons. La réunion sera a minima l'occasion de discuter d'ajustements après la lourde défaite des européennes (avec un PS à un score historiquement bas de 13,98%), deux mois après la gifle des municipales qui avait entraîné le remaniement et l'arrivée de M. Valls à Matignon. Cette nouvelle défaite fragilise l'exécutif et devrait relancer les contestations du gouvernement au sein du PS et de la majorité. M. Valls, qui a déjà participé à plusieurs réunions de groupe depuis sa nomination à Matignon, a affiché à différentes reprises la volonté d'un travail plus étroit et fluide entre le gouvernement et une majorité sous tension.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS frondeurs préparent une "plateforme" économique et sociale pour "sortir de l'impasse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526135956.kyhonlk9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes qui s'étaient abstenus sur le plan d'économies de Manuel Valls fin avril ont annoncé lundi préparer une "plateforme" économique et sociale, pour "sortir de l'impasse" après ce qu'ils considèrent comme un "21 avril européen". "La gauche au pouvoir, pour reconquérir la confiance et l'adhésion des Français, doit accepter de profondes remises en cause et agir autrement. Il est temps de retrouver l'esprit et les engagements de 2012, et c'est pourquoi nous proposons une nouvelle politique", ont indiqué dans un communiqué les aubrystes Christian Paul et Jean-Marc Germain, l'un des animateurs du collectif de la Gauche populaire Laurent Baumel, et un membre de l'aile gauche du PS, Pouria Amirshahi. L'ex-député Jérôme Guedj, président (PS) du conseil général de l'Essonne, en est également signataire. "Dès aujourd'hui, nous travaillons à une plateforme, prolongeant l'appel des Cent, pour contribuer avec d'autres à sortir de l'impasse", poursuivent ces élus en référence à leur appel après la déroute des élections municipales à un "contrat de majorité" avec le gouvernement, qui avait été signé par une centaine de socialistes de différentes sensibilités, dont une majorité de députés. Christian Paul a précisé à l'AFP que cette "plateforme d'initiative parlementaire", élaborée dans les prochains jours, allait "se concentrer sur la politique économique, fiscale, et sur le financement de la protection sociale". Ces élus PS veulent défendre "un projet de relance de l'économie efficace et juste", par notamment des contreparties au pacte de responsabilité avec les entreprises, "une réforme de justice fiscale", "la progression maintenue des prestations sociales" et "plus d'ampleur des politiques pour l'accès à l'emploi des jeunes, des chômeurs de longue durée et des seniors". Ces "réorientations" proposées iront "au-delà des lois de finances" rectificatives qui doivent être présentées avant l'été au Parlement, selon M. Paul. Avec ses collègues, ce député de la Nièvre a appelé "le président de la République à considérer, enfin, que sa majorité toute entière est disponible pour un dialogue sincère et utile au redressement du pays". "L'austérité (n'étant) pas une politique acceptable et durable", ces socialistes demandent à François Hollande "dès la prochaine rencontre européenne" d'"inviter l'Union européenne à réviser le calendrier et le contenu des règles budgétaires qui étouffent la croissance". Pour eux, "l'Europe ne peut continuer comme avant le 25 mai", qui fut un "21 avril européen", comme en France en 2002 lorsque le FN avait accédé au second tour de la présidentielle. Ces parlementaires ont prévu de se retrouver mardi matin avec d'autres élus pour en débattre avant la réunion du groupe PS à l'Assemblée. Soulignant qu'"à gauche, plus aucun parti n'est le débouché politique des aspirations des catégories populaires", un autre des abstentionnistes, Mathieu Hanotin, a appelé à "mettre fin à la religion des 3% et de la baisse du coût du travail" et à agir d'urgence pour les salaires, la protection sociale, les services publics, dans un communiqué. Au-delà de ces "frondeurs" du 29 avril, Matthias Fekl a appelé à combattre "tout ce qui fige notre pays et qui provoque la colère", comme le chômage ou les petites retraites "qui permettent à peine de s'en sortir". "Ne regardons pas la France dans le rétroviseur: remettons notre pays en mouvement", a-t-il lancé dans un communiqué, après avoir appelé à "une nouvelle République".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député UMP Fenech demande plus que jamais l'abandon de la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526105913.xrybf68h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP et ancien magistrat Georges Fenech a demandé lundi plus que jamais l'abandon du projet de réforme pénale de Christiane Taubira, après le "désaveu sans appel" de la politique de François Hollande exprimé selon lui aux européennes. Le projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines de la ministre de la Justice doit être examiné mardi et mercredi en commission à l'Assemblée, avant son passage dans l'hémicycle à partir du 3 juin. M. Fenech, qui sera le porte-parole du groupe UMP sur ce texte, a considéré dans un communiqué que "le désaveu sans appel exprimé par les Français, à l'occasion des élections européennes, contre la politique de François Hollande doit impérativement conduire le chef du gouvernement à retirer de l'ordre du jour le projet de loi de Madame Taubira sur la réforme pénale". "Les Français, inquiets à juste titre de la montée de la délinquance, ne comprendraient pas que Manuel Valls, qui avait lui-même en tant que ministre de l'Intérieur exprimé ses désaccords avec ces orientations laxistes, s'entête à satisfaire l'aveuglement idéologique de la Garde des Sceaux au détriment de la sécurité des Français", selon le député du Rhône et membre de la commission des Lois. Dans un tweet, le député UMP de Vendée Yannick Moreau a également demandé le retrait de l'ordre du jour de cette réforme qualifiée de "laxiste". "Après le résultat d'hier (dimanche) il est clair qu'elle doit être retirée", a-t-il plaidé. Le projet de loi, vivement attaqué à droite, rétablit le principe de l'individualisation des peines en supprimant notamment les peines plancher, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Il avait été présenté en Conseil des ministres en octobre à l'issue d'un bras de fer à l'été entre Christiane Taubira et Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur qui avait notamment obtenu une réduction du champ de la contrainte pénale et des aménagements de peine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: Hollande doit "essayer" de donner un "message" aux Français après "un dimanche noir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526094918.facixyfp.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande doit "essayer" de donner un "message" aux Français après "un dimanche noir" de victoire du FN aux européennes, a estimé lundi le chef de file des députés PS Bruno Le Roux, plaidant pour des réformes accélérées et "l'unité de la gauche". Alors que le président de la République a piloté lundi matin une réunion de crise avec Manuel Valls et plusieurs ministres, M. Le Roux a déclaré sur Radio Classique qu'"on lui demande de trouver des solutions et d'essayer de dire aux Français le message qu'il a après un dimanche noir pour la République". Considérant que l'objectif était aussi de "discuter du message de la France", avant une réunion informelle mardi à Bruxelles où elle "arrive regardée de toutes parts", il a jugé que François Hollande devait pouvoir faire "un certain nombre de demandes", sachant que la montée des populismes a affecté "toute l'Europe". Pour ce député de Seine-Saint-Denis, les résultats des européennes marquent "une triple défiance, vis-à-vis de l'Europe (...) de notre majorité, qui n'a pas obtenu les résultats que les Français attendent le plus rapidement possible, mais aussi à l'égard de tous les partis de gouvernement qui n'ont pas trouvé les réponses à la crise d'identité du pays". A la question de savoir comment François Hollande allait tenir trois ans, le président du groupe PS a répondu que "le mandat du président de la République est de cinq ans". Mandat "qui demande du courage, auquel il faut trouver les moyens d'associer la rapidité pour que les Français voient le plus rapidement possible les résultats du redressement et des efforts demandés", selon lui. Après avoir souligné les "engagements" pris depuis la défaite du PS aux municipales, notamment un changement de gouvernement, une baisse de la pression fiscale et l'annonce d'une réforme territoriale, M. Le Roux a insisté pour "ne pas revenir en arrière, ne pas lâcher sur les déficits (...) mais accélérer les réformes, avec l'unité de la gauche", sous peine d'"ajouter du chaos". Il s'est dit toujours convaincu que sur le chômage, la croissance, le pouvoir d'achat, "le jour où des résultats arriveront (...) il y aura la possibilité pour le président de la République de marquer du sceau de la réussite sa politique et d'avoir une image qui se redressera".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls ne changera pas de "feuille de route", demande du "temps"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526063228.qqyzidr3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a assuré lundi matin qu'il ne fallait pas changer de "feuille de route" et a demandé du "temps", en excluant toute démission ou dissolution de l'Assemblée nationale. Sur RTL, M. Valls a lancé, au lendemain des européennes qui ont placé le FN en tête : "Il faut du temps, et moi je demande ce temps". "Il ne s'agit pas de baisser la garde, de refuser ses responsabilités, de laisser la place à l'extrême droite", a-t-il dit. Interrogé sur un éventuel retour devant les électeurs avec une dissolution, il a tranché : "c'est Mme Le Pen qui propose cela. Un mandat a été donné au président de la République pour cinq ans, nous avons une majorité à l'Assemblée nationale, une feuille de route a été tracée, et moi je ne veux pas changer cette feuille de route", a-t-il martelé. "Vous voulez que je mente aux Français, que je leur dise qu'il ne faut pas faire des efforts ?", a demandé le chef du gouvernement. Il a contesté que l'impopularité record de François Hollande soit "un handicap". "Ce n'est pas la première fois que ceux qui gouvernent connaissent l'impopularité". Ils devraient "descendre de la voiture, arrêter, provoquer une dissolution et faire en sorte que l'extrême droite s'empare des rênes du pays ?", a insisté M. Valls. "Le quinquennat doit aller à son terme. Nous n'allons pas rajouter à la crise d'identité, la crise morale que la France traverse, en plus, le désordre par des élections, par un pays qui serait ingouvernable", a encore déclaré M. Valls. "Nous n'avons pas d'autre mission que de poursuivre notre travail pour redresser ce pays. Si nous ne le faisions pas, nous ne serions pas à la hauteur de nos responsabilités".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 08:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): "la première leçon à tirer est européenne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140525202722.1z7981pr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a estimé dimanche que "la première leçon à tirer est une leçon européenne", après un scrutin européen plaçant en tête le Front national. "Les électeurs ont souhaité qu'on en finisse avec une Europe de la déception et de la rigueur" et "je crois que c'est l'Europe qui était au coeur de leurs interrogations", a-t-il déclaré sur LCP/Public Sénat. S'agissant de la situation française et du "mécontentement" exprimé lors des municipales, Claude Bartelone a estimé que le président de la République y avait "répondu (...) avec un nouveau Premier ministre et un nouveau Gouvernement". Et pour lui, tout nouveau changement de gouvernement "serait une faute". Le Front national, avec 24 à 25%, arrive largement en tête des élections européennes en France, distançant nettement l'UMP (20 à 21%), selon les estimations concordantes de cinq instituts de sondages. En troisième position, le PS n'obtiendrait que 14 à 15% des voix, devant les centristes de l'alliance UDI-MoDem (autour de 10%) puis Europe Ecologie/Les Verts (9,5% environ), selon ces estimations. Le Front de gauche obtiendrait moins de 7%. C'est la première fois que le FN arrive en tête d'un scrutin national et dépasse les 20% des suffrages exprimés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 May 2014 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hervé Morin (UDI) réclame la démission de François Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140525192304.gbje3wyr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Eure Hervé Morin (UDI) a réclamé dimanche la dissolution de l'Assemblée Nationale, "ou mieux encore" la démission de François Hollande. Le président du Nouveau centre et du Conseil national de l'UDI estime que "le score minable du Parti socialiste témoigne de la défiance des Français à l'égard de François Hollande et de son gouvernement, à des niveaux jamais atteints sous la Ve République", dans un communiqué de réaction aux résultats des élections européennes. Cette défiance, selon lui, "impose non seulement un changement de politique mais un retour aux urnes par la dissolution de l'Assemblée nationale ou mieux encore par la démission de François Hollande. Il rendrait service à la France", affirme l'ancien ministre de la Défense sous la présidence de Nicolas Sarkozy. M. Morin estime aussi que la gauche et la droite sont co-responsables du score élevé du Front National. "Responsabilité active du PS et plus encore de François Hollande aujourd'hui, qui rendent la France désespérée, déboussolée et économiquement exsangue", assure-t-il. "Responsabilité de l'opposition qui, lorsqu'elle a été au pouvoir, a plus contourné les grandes questions plutôt que de les traiter comme elle l'annonçait durant les campagnes électorales", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 May 2014 21:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>de Rugy (EELV) demande des échanges "très rapides" avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140525190132.vk3pcegc.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a évoqué dimanche soir un score "très grave" du FN, y voyant de la "défiance" des Français, et a demandé des échanges "très rapides" avec le gouvernement. "Le score du FN, un record absolu, est très grave", a-t-il déclaré à l'AFP, soulignant que "tous les partis de gouvernement représentés à l'Assemblée nationale sont en baisse". "Les Français ont exprimé de la défiance, par leur abstention, un vote pour les extrêmes ou les petits partis", a estimé le député de Loire-Atlantique. "Maintenant chacun a une responsabilité, et les partis de la majorité ont une responsabilité plus forte. Nous souhaitons des échanges très rapides entre le gouvernement et la majorité", a-t-il demandé. Selon M. de Rugy, "cela n'est pas en différant un certain nombre de changements qu'on récolte l'assentiment des Français". Ce partisan d'un maintien des écologistes au gouvernement a aussi remarqué que la sortie des ministres EELV n'avait "rien apporté" à son parti.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 May 2014 21:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Marie Le Pen : "Il faut dissoudre l'Assemblée", Valls doit démissionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140525184758.5wn7hz49.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Pen (FN) a estimé dimanche qu'il fallait, après les résultats des Européennes plaçant son parti en tête, "dissoudre l'Assemblée nationale" et que Manuel Valls "devrait démissionner". "Je pense qu'il devrait démissionner; il a été durement sanctionné puisqu'il a pris parti tout au long de cette campagne électorale", a affirmé sur RTL le président d'honneur du FN, pour qui il faut "dissoudre l'Assemblée nationale, retourner devant le peuple après avoir établi la proportionnelle". Selon Jean-Marie Le Pen, le fait que le FN soit arrivé en tête "est un véritable tremblement de terre" et qu'il est "de loin le premier parti, pour l'instant, le premier parti de France". Il a estimé que ce résultat "sera confirmé dans les élections qui vont suivre qui seront les élections régionales et départementales (...) et ensuite aux présidentielles et aux législatives qui suivront".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 May 2014 20:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Savary (PS) favorable à une commission d'enquête sur les TER trop larges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523163031.xgqsvn4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gilles Savary, rapporteur du projet de loi sur la réforme ferroviaire, "ne voit aucun inconvénient" à une commission d'enquête sur l'affaire des TER trop larges, réclamée par des députés UMP, mais propose de l'élargir au système ferroviaire dans son ensemble, a-t-il indiqué vendredi. "Dominique Bussereau et Valérie Pécresse proposent de créer une commission d'enquête parlementaire sur +l'acquisition par la SNCF et le Stif (l'autorité organisatrice des transports d'Ile-de-France) de nouveaux trains incompatibles avec le réseau ferré existant+. Je ne vois personnellement aucun inconvénient à ce que l'on fasse toute la lumière, à l'occasion de cette malencontreuse bévue, sur le système ferroviaire dont nous avons hérité du précédent gouvernement", réagit M. Savary, tout en regrettant que "cette mise à nu intervienne si tardivement". "Après la découverte l'an dernier par le public de l'état calamiteux de notre réseau ferré, une telle commission d'enquête serait de nature à convaincre les plus conservateurs de l'impérieuse nécessité de la réforme ferroviaire présentée en octobre dernier et discutée la semaine prochaine à l'Assemblée nationale en commission", ajoute-t-il. Dans le texte de résolution, qui est soumis à leurs collègues du groupe UMP, le chef de file de l'opposition au conseil régional d'Ile-de-France et l'ancien ministre des Transports reviennent sur l'affaire des trains régionaux dont le gabarit plus grand nécessite des travaux d'aménagement de 1.300 quais de gares (c'est-à-dire 15% des quais), découverts un peu tardivement en raison d'une mauvaise communication entre SNCF et RFF. RFF a parlé de 50 millions d'euros de travaux, une somme mise en doute par M. Bussereau qui parle plutôt de 300 M EUR. "Il n'est en outre pas exclu que les conséquences de cette inadaptation du matériel roulant au réseau aillent plus loin. Sophie Mougard, directrice générale du Stif, affirmait (mercredi) qu'il n'était pas impossible, compte tenu de leur largeur, que les nouveaux trains ne puissent se croiser sans risque de collision", ajoutent les deux députés. "Une telle situation appelle à l'évidence une série d'interrogations à laquelle la présente commission d'enquête doit permettre de répondre", notent les députés. Le Stif a fermement démenti: "En aucun cas, les propos prêtés à la directrice générale n'ont été tenus" sur le risque de collision. Mme Mougard, lors du conseil d'adminitration du Stif mercredi "a rappelé la délibération qui demande à la SNCF et RFF de confirmer la compatibilité du gabarit des infrastructures". Pour voir le jour, la commission d'enquête devra recueillir l'assentiment de la majorité socialiste de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le rapporteur PS de la réforme pénale s'essaie à la démocratie participative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523155828.c8tofwvm.html</link>
   <description><![CDATA[Dominique Raimbourg, rapporteur (PS) du projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines, s'est essayé à une expérience de démocratie participative, nouvel "horizon" qu'il entend explorer, a-t-il indiqué vendredi dans un communiqué. L'association "Pb Solving Lab" a recueilli sur son site (http://pbsolving.fr) et analysé les témoignages de 23 personnes sortant de prison sur ce qui, de leur point de vue, pourrait les aider à ne pas récidiver. Le député de Loire-Atlantique, avocat de profession, a "pris le temps de répondre, d'approuver, d'enrichir ou de désapprouver les pistes proposées", a-t-il noté avant l'examen du projet de loi de la garde des Sceaux Christiane Taubira mardi et mercredi en commission à l'Assemblée, puis son passage dans l'hémicycle à partir du 3 juin. "La rechute fait partie de la réinsertion. On ne peut pas y arriver d'un coup", témoigne ainsi sur ce site un anonyme, qui estime aussi que "retourner en prison, ça a beaucoup d'effets positifs". Notamment cela oblige à "décrocher" de l'héroïne ou de l'alcool et "c'est tranquille, la prison est un foyer". Une "Amélie" souligne ses problèmes à reprendre une activité professionnelle et le "côté ludique" des délits, qui permettent de "tester les limites". A une série de questions lancées sur les parcours de peine ou le détenu comme citoyen, M. Raimbourg répond par exemple qu'il est "utile de moduler la peine dans le temps, de définir des étapes dans son exécution, de ménager des transitions au début et à la fin de celle-ci", et qu'"on infantilise les détenus, ce qui ne peut pas être le préalable à la reprise d'une vie responsable". Ce rapporteur de nombreux textes relatifs à la justice souligne dans son communiqué que "le Parlement est ouvert, les parlementaires conduisent leurs travaux en auditionnant les acteurs professionnels, institutionnels, associatifs, les experts universitaires, etc., en allant sur les terrains concernés par les projets de lois". "Mais nous avons certainement à progresser au moins dans deux directions: permettre à des citoyennes et citoyens non identifiés d'exprimer des analyses et propositions construites, et permettre une discussion qui ne soit pas que centralisée vers les politiques", mais puisse, comme sur ce site permettre "un dialogue entre l'ensemble de ces parties prenantes", ajoute-t-il. "De tels dispositifs me semblent pouvoir explorer ces nouveaux horizons de notre démocratie", conclut le député.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le découpage électoral, facteur d'abstention pour les radicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523145639.dtnsmwqy.html</link>
   <description><![CDATA[Le découpage électoral en huit circonscriptions "artificielles" est l'un des principaux facteurs de l'abstention prévue aux élections européennes, selon le président du groupe radical à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg. "Excepté l'Ile-de-France, les sept autres circonscriptions constituent le plus souvent des regroupements artificiels et hétérogènes, de très vaste dimension. Comme le Grand Sud-Est - qui s'étend de Nantua à Bonifacio - ou l'Est - qui va de Charleville-Mézières à Mâcon", dénonce M. Schwartzenberg dans un communiqué. "Le caractère très artificiel de ces circonscriptions contribue à dissuader les électeurs d'aller voter, ceux-ci se sentant étrangers à ces circonscriptions fabriquées de toutes pièces", ajoute-t-il. Le groupe radical avait déposé en octobre 2012 une proposition de loi rétablissant une circonscription unique, rappelle M. Schwartzenberg qui regrette que le Parti socialiste ne l'ait pas soutenu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Défense: Lefebvre (UMP) réclame un débat parlementaire sur l'exécution de la LPM dès juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523143434.eg4g9cnl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Frédéric Lefebvre a réclamé vendredi d'avancer à juin le débat parlementaire annuel sur l'exécution de la loi de programmation militaire pour s'assurer que "les moyens de nos armées" et l'industrie de défense "seront préservés", dans un communiqué. "Alors que la loi de Programmation militaire a été votée à la fin de l'année 2013, les crédits du ministère de la Défense risquent de faire l'objet d'ajustements, voire de réductions de crédits significatives", a écrit cet élu des Français de l'étranger et ancien ministre. Mais, a-t-il plaidé, "au regard des menaces qui pèsent sur ces crédits et des lourdes conséquences de coupes éventuelles tant au plan militaire, que social et industriel, il convient de respecter les objectifs de la Loi de Programmation Militaire et l'autorisation donnée par le Parlement". Et de demander que le débat annuel sur l'exécution de la LPM "soit organisé dès juin 2014, afin que la représentation nationale puisse obtenir la garantie que les moyens de nos armées et la pérennité de notre outil industriel de défense seront préservés comme le gouvernement s'y est engagé". Manuel Valls a assuré vendredi que la Loi de programmation militaire 2014-2019 sera "totalement préservée", après les vives inquiétudes exprimées par le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian et les militaires sur les conséquences qu'auraient de nouvelles coupes budgétaires. Dans la matinée, l'Elysée avait réagi en indiquant que François Hollande, chef des armées, rendrait ses arbitrages "dans les prochaines semaines" sur le budget de la Défense, le deuxième de la Nation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inspection du travail: un député UMP se réjouit du report sine die du débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523121300.k42bkhd4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Dominique Tian s'est félicité vendredi du report sine die de la proposition de loi socialiste sur l'inspection du travail, considérant qu'elle est "archaïque, dogmatique et dangereuse pour l'emploi" et qu'elle donne "des pouvoirs exorbitants aux agents de contrôle". Convaincu que ce texte "va alourdir et complexifier une fois de plus les relations entre les entreprises et ce corps de contrôle", l'élu UMP des Bouches-du-Rhône affirme dans un communiqué que "les entreprises font face depuis plusieurs années à une recrudescence des contrôles sur des sujets les plus divers, qui conduit à une exaspération des chefs d'entreprise" et craint les "conséquences des amendes administratives sur la santé des entreprises fragiles". Aux yeux de ce membre de la commission des Affaires sociales, ce texte "donne des pouvoirs exorbitants aux agents de contrôle en matière de sanctions et en matière d'investigation et d'accès aux documents". M. Tian, l'un des membres du collectif de la Droite Populaire, reprend aussi l'un de ses chevaux de bataille, la fraude sociale, en affirmant que, "dans notre pays, la véritable fraude bénéficie d'une impunité quasiment institutionnalisée, et ce sont toujours les mêmes entreprises, celles qui ont pignon sur rue, qui concentrent les contrôles". Victime collatérale du report de la fin des débats sur la proposition de loi PS-écologistes sur l'autorité parentale, le texte sur la réforme de l'inspection du travail n'a pas pu être débattu mardi ou mercredi à l'Assemblée nationale. La journée de jeudi était réservée à des textes du Front de Gauche et il n'était pas prévu que les députés siègent vendredi. Le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a assuré jeudi à l'AFP que le gouvernement "va trouver une date" pour le remettre à l'ordre du jour, sans s'avancer sur une échéance. Ce volet de la réforme de l'inspection du travail doit notamment permettre aux inspecteurs de demander des amendes pour les entreprises contrevenantes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
