<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 May 2016 21:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail/Nuit debout: plusieurs milliers de personnes en France contre le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510185344.t60citci.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs milliers de personnes se sont rassemblées mardi en France à l'appel de Nuit debout afin de protester contre le recours à l'article 49-3 pour faire passer la loi travail, une "insulte au peuple" selon ce mouvement citoyen, a constaté l'AFP. A Paris, ils étaient 500, selon la préfecture de police, à manifester devant l'Assemblée aux cris de "Tout le monde emmerde le 49-3", "la vraie démocratie, elle est ici", ou encore "Assemblée nationale assemblée du capital". Des slogans tels que "libérez le Parlement" ou "Hollande démission" se faisaient également entendre. Les manifestants, qui ont envahi la chaussée, bloquaient à 20H30 la circulation sur le pont de la Concorde. Des dizaines de véhicules de police les encadraient, leur interdisant l'accès au Palais Bourbon. "Ce déni de démocratie après un mouvement social qui a regroupé des centaines de milliers de personnes dans la rue, dans les entreprises, les universités, les lycées et sur les places de France est une insulte au peuple de ce pays", estimait mardi matin, dans un communiqué, Nuit debout, qui occupe la place de la République à Paris depuis plus d'un mois. "J'ai la haine d'avoir voté pour avoir ça aujourd'hui", a renchéri Florent, un agriculteur de 26 ans, qui dit avoir fait 1h30 de transports pour rejoindre l'Assemblée. Le Premier ministre Manuel Valls a engagé mardi après-midi la responsabilité de son gouvernement via l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution afin de faire adopter sans vote le projet de loi travail. "Aujourd'hui, j'exprime et nous exprimons clairement une fronde contre la division", a lancé le chef du gouvernement, en visant les députés socialistes frondeurs opposés au texte. Un tel procédé relève d'un "recul sans précédent des droits des travailleuses et des travailleurs en France, un retour au XIXe siècle", affirmait mardi matin Nuit debout, promettant une réponse "par tous les moyens légitimes en proportion au mépris affiché". L'appel a été entendu dans plusieurs villes, notamment à Toulouse, où un cortège de 1.000 personnes, selon la police, s'est d'abord réuni place du Capitole, avant de sillonner la ville aux cris de "Toulouse, soulève-toi", "cette société-là, on n'en veut pas". A Lyon, ils étaient 500 sur la place des Terreaux, face à l'Hôtel de ville, dont certains scandaient "P comme pourris et S comme salauds, à bas le parti socialo" ou "Ça Va(lls) cinq minutes, maintenant dégage". "L'article pose un problème de démocratie", même si "ce n'est pas la première fois" qu'il est utilisé, a commenté André, 64 ans, s'interrogeant sur la suite des débats et notamment sur "la place des élus". Une centaine de manifestants ont bloqué pendant une heure et demie mardi après-midi la circulation des bus et tramways à Tours, selon la police. A Nantes, ils étaient environ 400 syndicalistes, anarchistes, étudiants et citoyens lambda à cheminer de la préfecture vers la place du Bouffay, où devait se réunir Nuit debout, d'après les forces de l'ordre. "Le gouvernement a franchi la ligne rouge. (...) Pour nous, la seule motion de censure qui existe, c'est la grève générale", a tonné Jean Brunacci, de Solidaires. Des dizaines de manifestants étaient également réunis à Lille et à Marseille. Né le 31 mars au soir d'une manifestation contre le projet de loi travail, Nuit debout occupe chaque soir la place de la République à Paris et a tenté d'essaimer dans plusieurs autres villes sans toutefois jamais parvenir à attirer plus de quelques centaines ou quelques milliers de personnes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une commission d'enquête sur la fibromyalgie à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510185246.p2k8vprn.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'une commission d'enquête parlementaire sur la fibromyalgie (état douloureux musculaire chronique, fatigue, souffrance psychologique...), à l'initiative des députés du Front de Gauche, a été officialisée mardi à l'Assemblée nationale. Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. La commission, dont la demande a été jugée recevable la semaine dernière en commission des Affaires sociales, vise notamment à explorer les conditions de la reconnaissance et de la prise en charge de la fibromyalgie, jusqu'alors considérée comme "un syndrome sans cause connue", selon les élus Front de Gauche. La fibromyalgie, qui touche entre 1,5 et 2 millions de Français, surtout des femmes, se caractérise par un état douloureux musculaire chronique, une fatigue continue et une souffrance psychologique, allant de la simple gêne à un handicap invalidant. Alors que l'Organisation mondiale de la santé depuis 1992 et, depuis, par plusieurs pays, dont la Belgique ou les Etats-Unis, la catégorisent comme une maladie, "la France continue de considérer la fibromyalgie comme un syndrome", pointe l'exposé de la proposition de résolution. "Son diagnostic est formulé par défaut d'identification d'autres maladies", "il n'existe pas de traitement spécifique, notamment médicamenteux, ni de prise en charge bien établie", pouvant entraîner des "rapports conflictuels avec les administrations", soulignent les députés FG. "Face au silence de l'administration et aux désaccords au sein du monde médical", Patrice Carvalho, premier signataire du texte, a jugé nécessaire en commission "d'étudier ses tenants et ses aboutissants sans a priori et de façon équilibrée", trouvant le "statu quo insupportable pour les patients livrés à l'errance médicale et à des souffrances qui ne sont pas reconnues". Les "études et rapports qui se succèdent ne sauraient suffire à adopter la réponse appropriée à ce problème de santé publique", pour le groupe Front de gauche. Dans une lettre ouverte adressée lundi aux députés, l'association Fibromyalgie France a cependant jugé qu'une telle commission d'enquête venait "soit trop tard, soit trop tôt". "Si elle est mise en place avant la parution du rapport de l'Inserm, elle ne pourra probablement pas être demandée après les résultats de l'expertise, retirant alors toutes les chances d'avoir un vrai débat à partir d'un bilan d'éléments concrets antérieurs et de nouveaux éléments scientifiques validés", s'est notamment inquiétée cette association.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 20:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail/Nuit debout: des centaines de personnes devant l'Assemblée contre le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510170130.n8dmhr40.html</link>
   <description><![CDATA[Des centaines de personnes se sont rassemblées mardi devant l'Assemblée nationale à l'appel de Nuit debout afin de protester contre le recours à l'article 49-3 pour faire passer la loi travail, une "insulte au peuple" selon ce mouvement citoyen, a constaté l'AFP. "Tout le monde emmerde le 49-3", "la vraie démocratie, elle est ici", "Assemblée nationale assemblée du capital", chantaient les manifestants en tapant dans leurs mains. Des slogans tels que "libérez le Parlement" ou "Hollande démission" se faisaient également entendre. "Ce déni de démocratie après un mouvement social qui a regroupé des centaines de milliers de personnes dans la rue, dans les entreprises, les universités, les lycées et sur les places de France est une insulte au peuple de ce pays", estimait mardi matin, dans un communiqué, Nuit debout, qui occupe la place de la République à Paris depuis plus d'un mois. Les manifestants, qui ont envahi la chaussée, bloquaient à 18H00 la circulation sur le pont de la Concorde. Plusieurs camions de CRS leur faisaient face, leur interdisant l'accès au Palais Bourbon. Le Premier ministre Manuel Valls a engagé mardi après-midi, à la tribune de l'Assemblée nationale, la responsabilité de son gouvernement via l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution afin de faire adopter sans vote le projet de loi travail. "Aujourd'hui, j'exprime et nous exprimons clairement une fronde contre la division", a lancé le chef du gouvernement, en visant les députés socialistes frondeurs opposés au texte. Un tel procédé relève d'un "recul sans précédent des droits des travailleuses et des travailleurs en France, un retour au XIXe siècle", affirmait mardi matin Nuit debout, promettant une réponse "par tous les moyens légitimes en proportion au mépris affiché". Né le 31 mars au soir d'une manifestation contre le projet de loi travail, Nuit debout occupe chaque soir la place de la République à Paris et a tenté d'essaimer dans plusieurs autres villes sans toutefois jamais parvenir à attirer plus de quelques centaines ou quelques milliers de personnes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus de marchés: le Sénat adopte le système de répression voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510165830.uzsndz0h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mardi, en la modifiant, la proposition de loi réformant le système de répression des abus de marchés votée par l'Assemblée nationale, avec peines de prison et sanctions pécuniaires uniformisées. Le gouvernement ayant engagé la procédure accélérée (une lecture), cette proposition de loi des députés PS Dominique Baert et Dominique Lefebvre doit faire à présent l'objet d'une commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Ce texte vise à remédier à la censure par le Conseil constitutionnel, le 18 mars 2015, de plusieurs articles du code monétaire et financier relatifs à la sanction du délit d'initié et du manquement d'initié Les abus de marché recouvrent les délits d'initié, sanctionnés pénalement, ou les manquements d'initié, sanctionnés administrativement; les délits de diffusion de mauvaise information ou les manquements à la bonne information du public, pour les émetteurs de titres; les délits et manquements de manipulation des cours. Pour les réprimer, le système permettait jusqu'alors un cumul des poursuites et peines. Entre autres changements, la proposition de loi prévoit l'extinction de l'action publique dès lors que l'AMF notifie les griefs pour les mêmes faits, une procédure de concertation obligatoire avec l'AMF si le parquet envisage d'engager des poursuites pénales. En cas de désaccord sur la répartition entre AMF et parquet, le procureur général de la cour d'appel de Paris arbitrera, sans recours possible. Dans son volet de transposition européenne, le texte refond le périmètre des trois délits principaux d'abus de marché. Ces trois délits seront punis d'une peine de cinq ans d'emprisonnement maximum, contre un ou deux ans actuellement, et d'une amende égale à la sanction administrative, soit 100 millions d'euros, contre 150.000 à 1,5 million jusqu'alors. La commission des finances du Sénat a notamment créé, pour les délits boursiers, une circonstance aggravante de bande organisée, portant la peine d'emprisonnement applicable à dix ans. En séance, les sénateurs ont adopté un amendement unifiant l'examen des recours formés contre les décisions de l'AMF, qu'elles concernent un professionnel des marchés financiers ou un particulier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: réactions politiques au recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510165635.64a0xkue.html</link>
   <description><![CDATA[Autres réactions politiques à l'annonce faite par le gouvernement de recourir à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail: - Parti socialiste: "Comme l'avait demandé le PS, ce texte avait fait l'objet d'une large réécriture et de nombreuses modifications durant la phase de concertation ouverte avec les organisations syndicales, patronales et de jeunesse. Ce projet rééquilibré a ainsi reçu l'assentiment des syndicats réformistes (...) Parallèlement, des mesures fortes ont été annoncées pour favoriser l'accès à l'emploi et la lutte contre la précarité des jeunes. Depuis, d'autres avancées ont été inscrites dans le projet de loi, à l'initiative du rapporteur Christophe Sirugue, afin d'obtenir un compromis permettant de rassembler largement (...) Le PS regrette que (ce compromis), accepté par le gouvernement et voté à une écrasante majorité du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, ne permette pas de garantir un vote unanime des parlementaires de la majorité." (communiqué) - François Zocchetto, président du groupe centriste au Sénat: "Nous assistons à un triste spectacle: un président une nouvelle fois lâché par une partie de ses troupes, obligé de recourir à une arme démesurée pour sauver un projet de loi qui a largement perdu sa dimension réformatrice. C'est un constat d'échec qui augure mal des mois à venir qui seront de nouveaux mois perdus pour nos demandeurs d'emplois et nos entreprises (...) La France s'apprête à vivre une année en suspens en attendant le premier tour de l'élection présidentielle. Avec, pour la deuxième fois l'adoption à marche forcée d'un texte, la stratégie du gouvernement sent la fin de règne: on s'acharne à écrire quelques lignes supplémentaires dans un bilan qui sera bientôt un document de campagne." (communiqué) - Europe Ecologie-Les Verts: "Ce déni de démocratie est un aveu de faiblesse, qui démontre une fois de plus qu'il n'existe pas de majorité pour voter un texte qui porte une nouvelle atteinte aux droits des salariés (...) Le recours à cet artifice institutionnel pour faire adopter un texte massivement rejeté par la population et contraire aux engagements de campagne du candidat Hollande ne peut que renforcer la défiance dans nos institutions (...) Ce passage en force ne saurait masquer l'impasse dans laquelle est engagée le gouvernement: une recherche de la croissance à tout prix sans réel impact sur l'activité et l'emploi, sans projet de société, sans vision du bien commun." (communiqué) - Bruno Retailleau, président du groupe LR au Sénat: "Le gouvernement n'a pas su convaincre sa propre majorité qui apparaît très conservatrice malgré un texte qui a été petit à petit vidé de son contenu le plus réformateur. Le texte actuel s'est éloigné de l'ambition simplificatrice initiale et va même parfois complexifier le droit du travail. Un comble. On a envie de dire: tout ça pour ça." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Le Guen juge "inconcevable" que des députés PS votent la censure avec la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510165505.ikdimkem.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a estimé "inconcevable" mardi sur BFMTV que des députés PS puissent voter la motion de censure déposée par Les Républicains et l'UDI. "Est-ce que j'imagine que des députés socialistes peuvent voter avec la droite? Cela me paraît inconcevable", a-t-il martelé. La motion de censure LR-UDI contre le gouvernement déposée après le recours à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail sera débattue jeudi à 15H00. Interrogé sur la possibilité et les risques pour le gouvernement d'une motion de censure de gauche, envisagée par le président des députés Front de gauche, le communiste André Chassaigne, Jean-Marie Le Guen a répondu par une pirouette: "Si on est socialiste, on est socialiste, si on est communiste, on est communiste, et quand on est socialiste, on n'est pas communiste." Le gouvernement peut-il tomber? "Non, sincèrement, je ne le crois pas", a répondu le secrétaire d'État. "Je respecte les institutions. Donc, je ne vais pas préjuger d'un vote qui n'a pas eu lieu", a-t-il nuancé ensuite, avant de conclure: "Maintenant, si vous me demandez si c'est probable, je ne le crois pas. Est-ce que c'est souhaitable ? Encore moins." Le chef de file des députés PS "frondeurs", Christian Paul, a déclaré mardi qu'avec ses proches, il ne renonçait "à aucun moyen constitutionnel". "C'est une décision collective que nous allons prendre probablement demain", a-t-il dit, en faisant allusion à la possibilité d'une motion de censure de gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement renonce sur le périmètre géographique et la surtaxation des CDD, mais pas sur les accords d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510164024.tl6178bl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement renonce à rétrécir le périmètre géographique d'appréciation des licenciements économiques et à surtaxer les CDD dans le projet de loi travail soumis au 49-3, mais ne retiendra pas l'ultime "compromis" sur les accords d'entreprises, a-t-on appris mardi dans l'entourage de Manuel Valls. Sur les licenciements économiques, l'exécutif renonce à introduire un critère national sur le périmètre d'appréciation des difficultés d'un groupe et "revient au droit actuel", qui retient une appréciation au niveau mondial, a-t-on précisé. Concernant la surtaxation des CDD, envisagée via un amendement gouvernemental, "on renvoie aux partenaires sociaux", selon la même source. Sur l'article 2 du texte, qui permet aux accords d'entreprise d'être moins favorables que les accords de branche sur le temps de travail (durée et rémunération des heures supplémentaires), le gouvernement ne retiendra pas l'ultime "compromis" proposé lundi par le rapporteur Christophe Sirugue pour tenter de parvenir à un accord avec les députés socialistes opposés au texte. "Comme les frondeurs l'ont refusé, on considère qu'il ne se justifie plus", selon ce proche de Manuel Valls. En engageant la responsabilité de son gouvernement, le Premier ministre avait toutefois assuré que le texte "renforce(rait) le rôle des branches". Le texte prévoit bien un "droit de regard" des branches mais pas de "droit de veto" comme cela avait été envisagé par M. Sirugue, a précisé Matignon. Le texte devrait donc en rester à la création de commissions paritaires (employeurs, salariés) pour dresser chaque année un bilan des accords d'entreprise, alors que M. Sirugue s'était dit prêt lundi plus soir à aller plus loin en demandant aux branches "un avis a priori" sur ces accords. Les modifications acceptées par l'exécutif viennent s'ajouter à plusieurs corrections majeures apportées au projet de loi depuis son lancement. Face aux critiques de la CFDT, le gouvernement avait notamment renoncé fin mars à introduire un barème impératif d'indemnisation des licenciements abusifs aux prud'hommes. Manuel Valls a indiqué mardi que le gouvernement retiendrait 469 des 5.000 amendements déposés sur le texte pour "prendre à son compte le travail de la commission et du rapporteur" Christophe Sirugue à qui il a rendu hommage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des féministes réclament la démission de Denis Baupin de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510161951.x7k0pesd.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations féministes appellent à un rassemblement mercredi à 18H30 en face de l'Assemblée nationale pour réclamer la démission de Denis Baupin, député de Paris visé par des accusations d'agressions sexuelles, et dire non à "l'impunité et la loi du silence". "L'affaire Baupin n'est pas isolée, sa démission est une étape de la lutte pour éliminer le harcèlement sexuel et les violences à l'encontre des femmes en politique", affirment mardi le Collectif national pour les droits des femmes, Elu-e-s contre les violences faites aux femmes, Osez le féminisme ou encore les Effronté-e-s, parmi d'autres signataires de cet appel. Les élues écologistes qui ont mis en cause Denis Baupin "avaient pourtant déjà parlé. À leur entourage, aux responsables de leur parti. Tout le monde savait...", poursuivent les associations. "Quand on parle de +violences faites aux femmes+, il ne faut pas oublier qu'en face, il y a des agresseurs. Ici, ces agresseurs sont des hommes puissants, qui savent user de tous les ressorts pour que les femmes ne parlent pas", ajoutent-elles. Dans "un monde où les victimes sont marginalisées (...), sortir du silence demande du courage, de la solidarité et le soutien de la justice". C'est pourquoi ces associations appellent à se rassembler pour l'inscription au Code pénal de l'inéligibilité des hommes politiques reconnus coupables de violences sexuelles et/ou conjugales, pour la non-investiture électorale par leur parti des candidats sous le coup d'une enquête judiciaire pour de tels faits ou déjà condamnés. Elles demandent aussi l'ouverture d'enquêtes internes par les partis politiques sur tous les faits dénoncés et rapportés de violences sexuelles, indépendamment de l'enquête judiciaire, l'accompagnement, par leur parti, des victimes au dépôt de plainte, et la démission de Denis Baupin de son mandat de député. Pour "briser la loi du silence", la Fondation des Femmes (fondationdesfemmes.org) a par ailleurs décidé mardi de lancer une "hotline" juridique pendant une semaine : plus de 25 avocat-e-s conseilleront gratuitement les victimes de violences sexuelles de la part d'hommes politiques. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations d'agressions sexuelles visant l'élu écologiste, qui a a fait savoir mardi qu'il déposait une plainte pour diffamation contre Mediapart et France Inter, au lendemain de leurs révélations basées sur des témoignages de victimes présumées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls engage la responsabilité de son gouvernement avec le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510155702.4quvgv1h.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a engagé mardi après-midi, à la tribune de l'Assemblée nationale, la responsabilité de son gouvernement via l'alinéa 3 de l'article 49 de la Constitution afin de faire adopter sans vote le projet de loi travail. "Aujourd'hui, j'exprime et nous exprimons clairement une fronde contre la division", a lancé le chef du gouvernement, en visant les députés socialistes frondeurs opposés au texte. "Poursuivre le débat parlementaire fait courir le risque de revenir sur l'ambition du projet de loi, de renoncer à sa cohérence, d'abandonner le compromis que nous avons construit et d'offrir le spectacle désolant de la division et des postures politiciennes dues à une minorité de blocage", a-t-il plaidé. Le Premier ministre a notamment salué "l'engagement et l'opiniâtreté" de sa ministre du Travail Myriam El Khomri et le "travail formidable" du rapporteur Christophe Sirugue, qui a tenté de parvenir à un compromis entre le gouvernement et le groupe socialiste. Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a ensuite suspendu immédiatement le débat, dans l'attente d'une motion de censure. "Ce texte sera considéré comme adopté, sauf si une motion de censure déposée avant demain à 16H35 est votée", dans les conditions prévues par l'article 49-3 de la Constitution, a-t-il rappelé depuis le "perchoir", avant de lever la séance. Les députés LR et UDI ont déposé mardi après-midi une motion de censure du gouvernement, bien avant la fin du délai de 24 heures prévu par l'article 49-3. parl-map/pg/er]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi travail: les députés LR et UDI ont déposé leur motion de censure du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510154057.1vnsv41k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et UDI ont déposé mardi, après l'engagement de la responsabilité annoncé par Manuel Valls pour faire adopter sans vote le projet de loi travail, une motion de censure du gouvernement dénonçant "l'impasse dans laquelle François Hollande a mené (le) pays". La droite, qui avait annoncé par avance cette initiative, a usé de cette prérogative bien avant la fin des 24 heures imparties par l'article 49-3 de la Constitution. "A défaut de majorité, le gouvernement, au pied du mur, fait donc le choix de piétiner les droits du Parlement. Qu'il soit contraint d'engager sa responsabilité sur un projet de loi qui ne comporte plus aucune ambition de réforme témoigne de l'impasse dans laquelle François Hollande a mené notre pays", selon le texte de la motion, transmis à l'AFP. Notant que le gouvernement avait décidé de recourir à l'arme du 49-3, "pour la quatrième fois depuis le début du quinquennat, et à nouveau sur un texte qui a été présenté aux Français comme un grand texte réformateur", les députés LR et UDI critiquent un projet de loi devenu "l'ombre de lui-même" sous "la pression d'organisations syndicales plus ou moins représentatives et d'une partie de sa majorité, dans un climat social tendu". Pour la droite, ce texte est désormais "contraire aux intérêts de nos entreprises et des salariés": il "se limite à une simple réécriture à droit constant" du code du travail, il ne comporte plus "les quelques mesures d'assouplissements de l'organisation du travail", "le monopole syndical en ressort verrouillé", et il "se contente de codifier" le licenciement économique au lieu de le "sécuriser". A l'opposé des déclarations du président de la République, les groupes présidés par Christian Jacob et Philippe Vigier considèrent que "la France ne va pas mieux" et "va même moins bien que ses voisins, que ses partenaires et que ses concurrents", étant donné ses niveaux de chômage, croissance, déficit, dette, prélèvements obligatoires. "Si notre pays court aujourd'hui le risque du déclin, c'est parce que ce gouvernement conjugue une politique irresponsable avec des promesses non tenues", selon le texte de la motion de censure. Pour les députés LR et UDI, "la situation de la France justifie des réformes profondes que le gouvernement est incapable de porter" et "son incapacité justifie la censure de sa politique économique et sociale". Cette motion de censure "est aussi celle de l'immense majorité de nos concitoyens", plaident-ils, convaincus qu'"à moins d'un an de l'élection présidentielle, les Français, désabusés, désenchantés par quatre années perdues, attendent un véritable sursaut politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le barreau de Paris s'élève contre le divorce sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510153928.l0njb4ul.html</link>
   <description><![CDATA[Le barreau de Paris a exprimé mardi son inquiétude face à la perspective d'un divorce par consentement mutuel sans juge, que vise un amendement gouvernemental. Adopté le 4 mai en commission à l'Assemblée nationale dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, l'amendement s'inscrit dans une logique de "simplification" et de "pacification des relations entre époux", selon le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas. Mais pour le conseil de l'ordre du barreau de Paris, il signifie un "recul de l'ordre public de protection dont le juge est le garant en matière de droit des personnes". En outre, "la déjudiciarisation proposée risque d'être en contrariété avec les règlements européens", indique le conseil dans une résolution adoptée "à une large majorité" et transmise mardi à la presse. Le mariage "n'est pas qu'un contrat", soulignent les avocats parisiens, défendant le rôle du juge qui "protège la partie la plus faible et/ou sous emprise". "Les enfants ne peuvent être soumis aux accords de leurs parents sans contrôle du juge", rappellent-ils par ailleurs. Le conseil ajoute qu'"au vu de la montée des intégrismes, un tel désengagement de l'Etat donne un pouvoir aux autorités religieuses alors que l'ordre public laïc ne peut être garanti que par le juge". Parmi les opposants à cet amendement figurent aussi les associations féministes du réseau Solidarité Femmes et SOS Les Mamans, qui ont alerté sur les risques posés dans les situations de violences conjugales, un auteur de violences pouvant, selon elles, grâce à l'emprise exercée sur sa victime, "imposer un divorce rapide devant notaire". L'Union nationale des associations familiales critique également cet amendement qui ne tient, selon l'Unaf "aucun compte des réalités" au moment des séparations.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3: "Une véritable honte", s'insurge la CGT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510152844.vd33sv5k.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours par le gouvernement à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail est "inadmissible" et est une "véritable honte", s'insurge mardi la CGT dans un communiqué. "L'utilisation du 49-3 pour faire adopter une loi rejetée par plus de 70% de la population est inadmissible, une véritable honte !", réagit la CGT. "Cette décision ne vient que s'ajouter à un processus anti-démocratique depuis le début. Faut-il rappeler la non-consultation des organisations syndicales avant l'écriture du texte, les rencontres éclair avec la ministre du Travail, le blocage des votes à l'Assemblée nationale ?", poursuit la première organisation syndicale française. "Les salariés sont méprisés, les citoyens bafoués et leurs représentants ignorés", dit-elle, condamnant "ce déni de démocratie et la brutalité affichée par le gouvernement". La CGT, FO, la FSU, Solidaires et les organisations de jeunesse Unef, UNL et FIDL ont appelé à une nouvelle mobilisation nationale jeudi pour réclamer le retrait du texte. Une intersyndicale doit se tenir dans la soirée mardi pour décider de la suite de la mobilisation contre la loi travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi travail: "l'heure est à la consternation" - Paul, PS - (devant la presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510151848.8kz0gpvc.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, chef de file des députés PS "frondeurs": "L'heure est à la consternation devant le fait que la loi travail, qui devait occuper le Parlement pendant plusieurs jours pour définir les règles du contrat de travail, des licenciements, des rémunérations des Français, cette loi travail va être adoptée - si la motion de censure n'est pas votée - sans qu'il y ait un débat au Parlement." "J'ai entendu le Premier ministre dire qu'il ne fallait renoncer à aucun outil constitutionnel. Il vient d'ailleurs de le démontrer très brutalement", "nous ne renonçons en effet à aucun moyen constitutionnel. C'est une décision collective que nous allons prendre probablement demain". "L'enjeu d'une motion de censure, ce n'est pas simplement d'exprimer la défiance à l'égard du gouvernement, c'est d'abord faire en sorte que la loi travail ne soit pas adoptée."]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le FN appelle les députés, notamment PS, à "faire tomber le gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510150852.bazqd72v.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national a appelé mardi les députés, "en particulier" ceux du PS, à "prendre leurs responsabilités et à assumer le rejet" du projet de loi travail "en faisant tomber le gouvernement" grâce au vote d'une future motion de censure. "A présent que cette décision scandaleuse du recours au 49-3 a été prise, il revient aux députés, en particulier aux députés PS, de prendre leurs responsabilités et d'assumer le rejet de ce texte en faisant tomber le gouvernement, sans quoi c'est l'ensemble des institutions démocratiques de notre pays qui en serait discrédité", écrit le parti dirigé par Marine Le Pen dans un communiqué. "Ce véritable coup de force, pour faire passer une loi qui va précariser les salariés, nuire aux petites et moyennes entreprises et au final pénaliser l'emploi, doit alerter les Français sur les intérêts que servent en vérité les gouvernements successifs de l'UMP et du PS, à savoir ceux de l'Union européenne, des grands groupes et de la finance internationale", écrit encore le parti. Pour la formation d'extrême droite, c'est "une nouvelle illustration de la soumission du gouvernement à Bruxelles et de leur mépris commun de la Démocratie". Le député du Gard Gilbert Collard, allié au FN au sein du Rassemblement bleu marine, y a vu dans un tweet un "hold-up législatif". Manuel Valls a engagé mardi dans l'après-midi la responsabilité de son gouvernement en recourant à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter sans vote le controversé projet de loi travail. Les députés LR et UDI ont déjà déposé leur motion de censure contre le gouvernement. Jean-Luc Mélenchon et André Chassaigne, unis en 2012 dans le Front de gauche, ont eux aussi appelé à censurer l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi travail: réactions politiques au recours à l'article 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160510150548.zzcka96s.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'annonce mardi du recours par le gouvernement à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail: - Gérard Larcher, président du Sénat: 1/2 #LoiTravail #49-3 : c'est donc le débat au @Senat_Info qui doit permettre de bâtir un vrai projet éco d'alternance indispensable. 2/2 Le projet éco et social que le Sénat va bâtir conjuguera flexibilité et sécurité (tweets) - Marine Le Pen, présidente du Front national: "Loi Travail et 49-3 : pour le pouvoir, l'obéissance à l'UE est toujours plus importante que l'expression démocratique du Parlement." (sur Twitter) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "Incapable de rassembler une majorité pour faire passer le projet de loi El Khomri, le président de la République confirme qu'il n'a plus de légitimité pour gouverner. (...) Ce recours au 49-3 est un aveu d'impuissance pour un gouvernement qui mène une politique contraire aux intérêts de la France et qui plonge notre pays dans le marasme économique." (communiqué) - Pouria Amirshahi, député des Français de l'étranger, ex-membre du PS: "C'est un signe de faiblesse d'un gouvernement qui n'est pas soutenu dans le pays, (...) qui n'a pas de majorité aujourd'hui pour faire passer une telle loi. C'est affligeant et d'un archaïsme attristant pour un gouvernement d'une démocratie moderne." Le député dénonce "ce verrou de l'exécutif qui a défini comme cela la démocratie, comme étant le seul droit de voter comme le gouvernement avait décidé". (BFMTV) - Les Jeunes Socialistes: "Au-delà de l'opposition à de nombreuses dispositions de cette loi et à son esprit général, nous regrettons l'usage d'une disposition constitutionnelle que toute la gauche a, par le passé, jugée brutale et peu démocratique. Alors que la parole politique, et singulièrement celle de la gauche, souffre d'une profonde défiance, une telle décision affaiblissant le rôle du Parlement nous semble inopportune." (communiqué) - Eric Coquerel, Parti de gauche: "Il s'agit d'un aveu d'échec: ce gouvernement n'a plus de majorité pour faire passer ses lois de casse sociale. Il n'a donc plus de légitimité politique. Il s'agit d'une forfaiture démocratique puisque le 49-3 n'est rien d'autre que le contournement brutal des élu-e-s du peuple." (communiqué) - Nouveau Parti Anticapitaliste: "L'épreuve de force est désormais plus que jamais engagée! La loi travail n'est ni amendable ni négociable, le gouvernement n'a aucune légitimité pour l'imposer à une population qui la rejette massivement." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 May 2016 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
