<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: "S'inspirer de la culture du privé" et viser un "bénéfice citoyen" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206094045.unxnjt8b.html</link>
   <description><![CDATA[La "transformation" de la fonction publique peut "s'inspirer de la culture du privé", en visant un "bénéfice citoyen", de la même manière que les entreprises mettent "le client au centre", estime mardi Gilles Le Gendre, porte-parole de LREM à l'Assemblée nationale. Dans un entretien aux Echos, il souligne que "la fonction publique et ses agents garderont une personnalité et des règles irréductibles, car ils rendent un service particulier qui s'appelle le service public". "Ceux qui redoutent que la concertation qui s'engage ne débouche sur une banalisation de cette fonction publique se trompent lourdement", assure-t-il. "Néanmoins, la transformation que nous visons - et qui doit s'enrichir de la concertation ouverte par le Premier ministre la semaine dernière - peut s'inspirer de la culture du privé, en réussissant l'alliance entre l'agent public et l'usager autour d'une notion que je propose d'appeler le +bénéfice citoyen+, qui n'est rien d'autre que la transposition dans la sphère publique de cette +expérience client+, résumée par le leitmotiv bien connu du +client au centre+, au coeur de la transformation des entreprises depuis une bonne dizaine d'années", détaille Gilles Le Gendre. "Dans le secteur public comme dans l'univers privé, cette alliance est profitable aux deux parties, agent et usager", fait-il valoir, soulignant que les entreprises "nous enseignent" que "l'amélioration de la qualité des services ou des produits repose toujours sur une remise à plat des politiques de gestion des ressources humaines et un dialogue social beaucoup plus riche". Concernant le projet d'augmentation de la part des contractuels dans la fonction publique, Gilles Le Gendre défend une "souplesse nécessaire pour tout le monde, au profit de chacun". Elle permettra notamment selon lui de redonner aux agents "qui le souhaitent d'échapper aux trajectoires tracées d'avance pour quarante ans". Sur LCP, le député LREM de Paris et porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée Stanislas Guérini a lui aussi défendu cette inspiration "de ce qui se passe dans le privé", avec un "usager au centre de toute l'organisation". La "publication des chiffres de satisfaction pour chacune des administrations" sera une manière de "mesurer la qualité du service public, et peut-être de construire un plan d'intéressement pour tous les agents de la fonction publique, a-t-il avancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: "S'inspirer de la culture du privé" et viser un "bénéfice citoyen" (Legendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180206092149.0b87kwoa.html</link>
   <description><![CDATA[La "transformation" de la fonction publique peut "s'inspirer de la culture du privé", en visant un "bénéfice citoyen", de la même manière que les entreprises mettent "le client au centre", estime mardi Gilles Legendre, porte-parole de LREM à l'Assemblée nationale. Dans un entretien aux Echos, il souligne que "la fonction publique et ses agents garderont une personnalité et des règles irréductibles, car ils rendent un service particulier qui s'appelle le service public". "Ceux qui redoutent que la concertation qui s'engage ne débouche sur une banalisation de cette fonction publique se trompent lourdement", assure-t-il. "Néanmoins, la transformation que nous visons - et qui doit s'enrichir de la concertation ouverte par le Premier ministre la semaine dernière - peut s'inspirer de la culture du privé, en réussissant l'alliance entre l'agent public et l'usager autour d'une notion que je propose d'appeler le +bénéfice citoyen+, qui n'est rien d'autre que la transposition dans la sphère publique de cette +expérience client+, résumée par le leitmotiv bien connu du +client au centre+, au coeur de la transformation des entreprises depuis une bonne dizaine d'années", détaille Gilles Legendre. "Dans le secteur public comme dans l'univers privé, cette alliance est profitable aux deux parties, agent et usager", fait-il valoir, soulignant que les entreprises "nous enseignent" que "l'amélioration de la qualité des services ou des produits repose toujours sur une remise à plat des politiques de gestion des ressources humaines et un dialogue social beaucoup plus riche". Concernant le projet d'augmentation de la part des contractuels dans la fonction publique, Gilles Legendre défend une "souplesse nécessaire pour tout le monde, au profit de chacun". Elle permettra notamment selon lui de redonner aux agents "qui le souhaitent d'échapper aux trajectoires tracées d'avance pour quarante ans". Sur LCP, le député LREM de Paris et porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée Stanislas Guérini a lui aussi défendu cette inspiration "de ce qui se passe dans le privé", avec un "usager au centre de toute l'organisation". La "publication des chiffres de satisfaction pour chacune des administrations" sera une manière de "mesurer la qualité du service public, et peut-être de construire un plan d'intéressement pour tous les agents de la fonction publique, a-t-il avancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 09:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'identité corse doit s'incarner dans l'unité de la République" (porte-parole LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180205121617.1k0fn6xg.html</link>
   <description><![CDATA[Geoffroy Didier, secrétaire général délégué de LR, a reconnu lundi qu'il existait "une identité corse", mais qui devait "s'incarner et se décliner dans l'unité de la République". "Oui, il y a une identité corse qui doit être respectée, prise en considération", a considéré le responsable LR lors d'un point-presse au siège du parti. "Nous sommes opposés à la co-officialité de la langue corse", a-t-il toutefois rappelé, de même qu'il a récusé l'existence de "prisonniers politiques" dans "une démocratie comme la nôtre". Alors que le président de la République se rend mardi et mercredi sur l'île, où il est très attendu sur sa vision de l'avenir du territoire, M. Didier a estimé qu'il "revenait à Emmanuel Macron et à son gouvernement de lever les incohérences qui existent sur le fait que six élus macronistes aient voté les résolutions des autonomistes". Six élus LREM insulaires ont voté dans la nuit de vendredi à samedi à l'Assemblée de Corse une résolution solennelle, déposée par les dirigeants nationalistes reprenant leurs principales demandes, qui sera remise mardi à Emmanuel Macron lors de sa venue dans l'île. Le dirigeant de La République en Marche, Christophe Castaner, a désavoué dimanche le soutien des élus locaux du mouvement présidentiel à cette résolution, en affirmant qu'ils n'avaient "pas voté une position de LREM". "Nous demandons clairement à Emmanuel Macron de lever l'ambiguïté sur les politiques qu'il entend mener en Corse", a encore ajouté M. Didier.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: Larrivé (LR) "ouvert" à une réflexion sur "un statut d'autonomie constitutionnelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180205114805.2mqzrzet.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé s'est dit lundi "ouvert à ce qu'on réfléchisse à un statut d'autonomie constitutionnelle de la Corse au sein de la République", fixant cependant des "lignes rouges". "Sur le cadre général, je suis favorable à ce qu'ici à l'Assemblée nationale, dans le cadre d'une mission d'évaluation (...) on se donne trois ans d'abord pour bien évaluer le statut actuel (...) et dans un deuxième temps, je suis ouvert à ce qu'on réfléchisse à un statut d'autonomie constitutionnelle de la Corse au sein de la République", a déclaré Guillaume Larrivé sur LCP. "Oui, évidemment la Corse est française, mais la Corse a une particularité au sein de la République française. Deuxièmement cette particularité, qui est historique, géographique, elle est déjà aussi juridique. Aujourd'hui il y a un statut particulier pour la Corse", a-t-il souligné. "Ce que je propose, c'est qu'on se fixe une méthode, une clause de rendez-vous. Je pense que dans les trois ans qui viennent, il faut qu'on évalue le statut actuel et peut-être qu'on réfléchisse sereinement à une évolution constitutionnelle qui permettrait un peu plus d'autonomie pour la Corse", a-t-il poursuivi. Le député de l'Yonne a néanmoins fixé "deux lignes rouges". La première "est qu'il ne faut pas méconnaître les principes essentiels de la République française", a-t-il détaillé, citant le "fait que la langue de la République est le français". La seconde "c'est que la France n'est pas un manteau d'arlequin (...) je ne suis pas favorable à une évolution qui consisterait à reconnaître une sorte de droit à la différenciation des différents territoires de France, parce que ça ne serait pas conforme à l'identité de la France". Interrogé sur les autres revendications des dirigeants nationalistes, M. Larrivé a indiqué "qu'on peut accepter que la singularité insulaire de la Corse implique que les détenus corses puissent dans la mesure du possible effectuer leur peine de prison sur l'Ile". En revanche, il dit n'être "pas favorable à un évolution juridique qui consisterait à exclure de toute opération d'urbanisme et finalement de tout droit à la propriété des personnes qui ne seraient pas corses". Emmanuel Macron se rend mardi et mercredi en Corse, où il est très attendu sur sa vision de l'avenir de l'île.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle : des incertitudes et l'ombre du référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180205071522.18s90vjp.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme des institutions avec ou sans le Sénat ? Tenter le référendum ? La révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron à l'été fait phosphorer à tous les étages et met le Parlement en ébullition, dans l'attente des arbitrages de l'exécutif. Dans la "transformation" projetée par l'exécutif, les grandes lignes martelées sont moins de parlementaires, pas plus de trois mandats dans le temps, dose de proportionnelle, réforme du Conseil supérieur de la magistrature, suppression de la Cour de justice de la République, plus grande liberté d'administration pour les collectivités. La Corse, où se rend Emmanuel Macron mardi, pourrait éventuellement s'y ajouter. Ou d'autres sujets ? 2018 "ne peut pas être l'année des divisions, des petits calculs", a lancé le président il y a quelques jours devant les corps constitués, exhortant à "renouer avec le goût du risque" et souhaitant réduire de "quasi la moitié" le nombre des membres du Cese (Conseil économique, social et environnemental), censé devenir une "chambre du futur". Ces paroles ont pu avoir une résonance particulière pour le président du Sénat. Gérard Larcher (LR), qui peut freiner voire bloquer la réforme, a livré fin janvier 40 propositions et confirmé des lignes rouges, notamment l'opposition à "l'interdiction du cumul dans le temps". Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) avait présenté auparavant sa copie, inspirée de groupes de travail transpartisans, et suggérant une accélération de la procédure législative, un droit de pétition revu, ou la neutralité du net. Les têtes des deux chambres se verront jeudi. - 'Poker menteur' - François de Rugy, pour qui l'alternative d'un référendum n'est "pas un tabou", a invité les sénateurs à ne pas être "serial bloqueurs" et prévenu que "notre esprit réformateur", "nous ne l'abdiquerons pas". Au-delà du "poker menteur" actuel, "la droite ne nous fera pas de cadeau", pensent certains LREM. Gérard Larcher, "un peu maquignon, a envie d'un accord" mais s'est peut-être durci vu des évolutions internes, selon un ténor de la majorité. Et "tient-il le Sénat" ou les clés sont-elles davantage côté Bruno Retailleau, patron du groupe LR, et côté Laurent Wauquiez. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a indiqué "étudier" les propositions des assemblées "pour voir (...) les marges de divergence et points d'accord". Le texte gouvernemental doit être soumis rapidement au Conseil d'Etat pour une présentation en Conseil des ministres mi-mars. Le projet de loi arriverait à l'Assemblée début mai, au Sénat début juin, de source parlementaire. "Viendra le moment de vérité, sur la capacité des chambres à s'accorder", pronostique-t-on. La voie "normale" de révision, suivant l'article 89 de la Constitution, prévoit l'adoption d'un texte identique, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés du Parlement en Congrès. Une autre voie agite politiques et juristes : le recours à l'article 11, par lequel peut être soumis à référendum "tout projet de loi" sur "l'organisation des pouvoirs publics", utilisé par Charles de Gaulle pour l'élection du président au suffrage universel en 1962 -ce qui avait déclenché un conflit avec le président du Sénat Gaston Monnerville. La ministre de la Justice a envisagé l'hypothèse de l'article 11 pour introduire la proportionnelle aux législatives, le nombre de parlementaires et le non-cumul dans le temps, sujets pouvant potentiellement passer par des lois organiques ou simples, sans réviser la Constitution. Selon Mme Belloubet, "nous utiliserons tous les outils qui sont dans la boîte à outils". Le président du MoDem François Bayrou a exhorté Emmanuel Macron à "ne pas céder" ou renoncer à la réforme, ne voyant "pas de risque" à recourir à un référendum, "l'instrument absolu d'une démocratie". Il y aura "tous les étages" de la fusée, pronostique une source gouvernementale : Congrès sur les points convergents (CSM, CJR...), référendum sur les points bloquants, et lois. Face aux multiples scénarios, les élus des oppositions s'accordent pour réclamer que la case Parlement ne saute pas. Un référendum direct serait "un acte monarchique", selon le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Cette "tentation", sur "une base teintée d'antiparlementarisme", est "dangereuse", pour la chef de file des sénateurs communistes Eliane Assassi. "Ce serait assez gonflé", juge un élu de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 07:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle dans le Val d'Oise: le candidat LR Savignat l'emporte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204212741.emxcdwup.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains ont annoncé dimanche soir la victoire de leur candidat Antoine Savignat dans le Val d'Oise, face à la concurrente LREM Isabelle Muller-Quoy, au second tour d'une élection législative partielle, dans le sillage de la réélection d'un LR dans le Territoire-de-Belfort. Le candidat LR s'est imposé avec 51,45%, contre 48,55% pour sa rivale, selon les résultats communiqués par la préfecture, qui font état de 19,09% de participation. Dans un communiqué, Laurent Wauquiez, le président des Républicains, a salué un "message clair" et un "désaveu" adressés par "la France du réel" à Emmanuel Macron et à la politique du gouvernement, "dont les effets sur le terrain sont sévèrement jugés par nos concitoyens: matraquage fiscal des classes moyennes et des retraités, explosion sans précédent de l'immigration et de la délinquance". "Les victoires de ce soir marquent une étape importante dans le renouvellement et la reconquête menés par notre famille politique", a-t-il aussi affirmé. Édouard Philippe et Christophe Castaner étaient venus soutenir jeudi soir la candidate LREM dans son duel serré face à LR pour la législative partielle, lors d'un meeting où le Premier ministre a ironisé sur son ex-parti, désormais dirigé par Laurent Wauquiez. Au premier tour, marqué déjà par une très faible participation, Isabelle Muller-Quoy, dont l'élection en juin avait été invalidée en raison de l'inéligibilité de son suppléant, était arrivée en tête (29,28%), devant son rival LR Antoine Savignat (23,67%). En juin dernier, cette "marcheuse" avait été élue au second tour par 54,23% contre 45,77% à Antoine Savignat, l'abstention avoisinant alors 60%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 21:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy veut appliquer les sanctions financières aux "multirécidivistes de l'absence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204165526.w34u9gzh.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy (LREM) veut faire "appliquer strictement" les sanctions financières pour les députés qui seraient "multirécidivistes de l'absence", pouvant atteindre "4.320 euros d'amende" en cas de présence à moins des deux tiers des scrutins solennels, a expliqué dimanche le président de l'Assemblée. Déclarant qu'"il y a des multirécidivistes de l'absence, dans la majorité et dans l'opposition, mais beaucoup moins qu'avant", M. Rugy a déclaré sur BFMTV que des sanctions sont "appliquées" en commission "s'il y a plus de deux absences consécutives, avec un prélèvement effectif de 360 euros par réunion manquée". En revanche, a affirmé le locataire du perchoir dans "Dimanche en Politique" en présence d'une douzaine de députés de la majorité, "pour la présence lors des votes dits solennels (dans l'hémicycle), prévus à l'avance, pour lesquels il est facile de s'organiser, la sanction prévue n'a jamais été appliquée par mes prédécesseurs". "Lors de la réunion de bureau prévue la semaine prochaine, je proposerai que l'on applique strictement les règles de sanctions financières pour celles et ceux qui seraient des multirécidivistes de l'absence", a ajouté M. Rugy, glissant qu'en général, frapper au porte-monnaie, est ce qui se révèle le plus efficace". Et, a-t-il souligné, "pour une session entière d'octobre à juillet, la règle est simple: s'il y a une absence à plus de deux tiers des scrutins, ce sera 4.320 euros d'amende". La présidence de l'Assemblée a ensuite précisé à l'AFP que "c'est en cas d'absence non justifiée à plus d'un tiers des votes solennels", et "en cas d'absence à plus de la moitié, la sanction financière est doublée". "Compte tenu des cas où la délégation de vote a été donnée (...), des votes sur les motions de censure et des excuses présentées en application (des règles ndlr), le fait d'avoir pris part, pendant une session, à moins des deux tiers des scrutins publics (...) entraîne une retenue du tiers de l'indemnité de fonction pour une durée égale à celle de la session; si le même député a pris part à moins de la moitié des scrutins, cette retenue est doublée", stipule le règlement. L'indemnité des députés, en vigueur depuis 1789 pour permettre à chaque citoyen de se présenter, est fixée par référence au traitement des fonctionnaires occupant les emplois les plus élevés, soit 7.210 euros brut mensuel. Quelques jours après la faible mobilisation dans l'hémicycle de l'Assemblée lors de l'adoption d'un texte appelant un nouveau traité de l'Elysée entre la France et l'Allemagne, François de Rugy avait plaidé pour des députés "irréprochables" et indiqué que "l'échelle des sanctions", notamment pour lutter contre l'absentéisme, allait être revue.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Rugy appelle les sénateurs à "ne pas être des serial bloqueurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204160214.rh243qtv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a appelé dimanche les sénateurs à "ne pas être des serial bloqueurs" sur la révision de la Constitution, affirmant que "chacun est au pied du mur" face à des réformes "plébiscitées par une majorité de Français". Pour cette révision, avec "des mesures plébiscitées par une majorité de Français", "l'ambition reste intacte, dans toutes les prises de position du président de la République (...) et parmi la majorité", et "nous avons été élus sur un projet clair: réduire le nombre de sénateurs et limiter le cumul dans le temps", a plaidé cet élu LREM sur BFM. Pour le président LREM de l'Assemblée, "la question est simple (...) est-ce que le Sénat veut bloquer cette volonté des Français que nous portons à l'Assemblée nationale, ou discuter d'une réforme constitutionnelle, dire que tout n'est pas à prendre ou laisser, et qu'on peut trouver des marges de manoeuvre". "Ne soyez pas des serial bloqueurs de toute réforme. Parce qu'à ce moment là, quelle serait la légitimité du Sénat d'être une forme d'obstruction ?", a lancé M. Rugy à quatre jours d'une rencontre avec son homologue LR du Sénat Gérard Larcher pour discuter de la révision constitutionnelle. Il a défendu entre autres l'impossibilité de faire plus de trois mandats consécutifs, pour combattre "la sclérose du système politique". "Le président du Sénat conteste en disant que très peu de personnes sont concernées" mais "plus de 96 députés sont en situation de faire trois mandats ou plus et quelque 25 députés en sont à leur cinquième mandat", et ces chiffres sont encore supérieurs dans la législature précédente, a poursuivi ce député de Loire-Atlantique, qui est dans son troisième mandat. Après avoir rappelé que "s'il y a situation de blocage, on pourrait appeler les Français à trancher par référendum", le président de l'Assemblée a réaffirmé que "les deux possibilités (adoption possible via un Congrès ou référendum) sont devant nous". Mais il a voulu croire que "si un réforme est discutée et adoptée avant l'été (...) les uns et les autres pourront s'y retrouver, y compris sur le renforcement du Parlement", "plus efficace" avec le changement de "procédures à bout de souffle" et doté de "plus de moyens" pour évaluer et contrôler.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lactalis : "deux mois pour s'excuser, c'est long" (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204122917.wm3aq7vr.html</link>
   <description><![CDATA["Deux mois pour s'excuser, c'est long", a jugé dimanche le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, en réaction aux excuses du PDG du groupe Lactalis sur la crise du lait infantile, pour laquelle il a espéré des "sanctions exemplaires" du producteur et des distributeurs. "Deux mois pour s'excuser, c'est long", a dit M. Griveaux dans "Dimanche en politique" sur France 3. Le PDG de Lactalis, Emmanuel Besnier, a présenté vendredi des excuses publiques aux consommateurs et aux familles de victimes, via une lettre ouverte sur le site de l'entreprise, deux mois après le début de la crise du lait infantile contaminé aux salmonelles. Comme on lui demandait si le PDG devrait être poursuivi en justice, le porte-parole a répondu : "Ce n'est certainement pas à moi de le dire (...) Il y a une enquête qui est en cours. J'espère qu'elle déterminera les responsabilités précises de chacun, le producteur Lactalis et aussi des distributeurs, et que les sanctions qui seront prises seront exemplaires" Vous comprendriez qu'il y ait un procès ? "Cela ne me choquerait pas", a répondu M. Griveaux. Le parquet de Paris mène une enquête préliminaire depuis fin décembre, pour "blessures involontaires" et "mise en danger de la vie d'autrui", des délits relevant du tribunal correctionnel. Des perquisitions ont été menées mi-janvier sur cinq sites du groupe, dont le siège social de Laval et l'usine de Craon. Interrogé sur l'absence dans le projet de loi Travert de dispositions sur des sanctions accrues des entreprises comme Lactalis ne publiant pas leurs comptes, le porte-parole du gouvernement a déclaré qu'"il va y avoir des discussions au Parlement" et qu'un amendement en ce sens sera "peut-être réintroduit par les parlementaires". L'Assemblée n'a pas adopté le 25 janvier un amendement du MoDem Richard Ramos cosigné par plusieurs groupes pour sanctionner plus sévèrement les groupes agro-alimentaires, comme le géant du lait, qui ne publient pas leurs comptes annuels, la majorité renvoyant le débat au prochain projet de loi sur l'agriculture. Par ailleurs, à l'initiative des députés socialistes, une commission d'enquête parlementaire va se pencher sur l'affaire Lactalis, pour "tirer au clair tous les dysfonctionnements au niveau de l'entreprise elle-même, de la grande distribution, de la surveillance administrative et de la communication du gouvernement", selon Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se penche sur la protection des données personnelles à l'ère numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180204080016.tekclcnr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée examine à partir de mardi le projet de loi sur la protection des données personnelles, un texte d'application du droit européen qui fixe notamment la "majorité numérique" à 15 ans et sera globalement soutenu des Républicains aux communistes. "Le développement de l'ère numérique oblige à repenser le cadre applicable aux données personnelles", explique la ministre de la Justice Nicole Belloubet, qui défendra le texte dans l'hémicycle. Cette révision de la loi informatique et libertés de 1978 est indispensable avant l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données", qui comprend le Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et une directive applicable aux fichiers pénaux. Ce nouveau règlement repose sur le droit fondamental que constitue, pour tout Européen, la protection de sa vie privée et de ses données personnelles et sera applicable à l'ensemble des entreprises et de leurs sous-traitants quelle que soit leur implantation, y compris hors UE. Ainsi, "l'Europe disposera d'un outil crédible et cohérent pour garantir à ses citoyens et à ses consommateurs la sécurité et la protection de leurs données personnelles", selon Mounir Mahjoubi, secrétaire d'Etat au Numérique. Facebook, souvent critiqué pour l'usage fait des données de ses utilisateurs, a ainsi indiqué lundi avoir mis en place une importante équipe pour se préparer à cette loi. Le texte remplace le système de contrôle a priori --avec des déclarations et des autorisations préalables-- par un contrôle a posteriori. Les sociétés détentrices de données seront responsables des informations privées collectées, devront en envisager la protection et seront obligées de prévenir rapidement l'autorité compétente --en France, la Cnil-- en cas de perte, de vol ou de divulgation, sous peine d'amendes qui pourront aller jusqu'à 4 % du chiffre d'affaires mondial ou 20 millions d'euros. "Il s'agit d'alléger les formalités préalables au profit d'une démarche de responsabilisation des acteurs et d'un renforcement des droits des individus. En contrepartie, les pouvoirs de la Cnil sont renforcés et les sanctions encourues considérablement augmentées", a résumé Mme Belloubet. Certaines formalités préalables seront maintenues pour les traitements des données les plus sensibles, comme "les données biométriques nécessaires à l'identification ou au contrôle de l'identité des personnes". - Réparation des préjudices - Autre point sensible, l'âge à partir duquel un mineur peut s'inscrire sur des réseaux sociaux sans autorisation parentale. Le règlement européen fixe cette majorité numérique à 16 ans, mais autorise les États-membres à l'abaisser jusqu'à 13 ans. Alors que le gouvernement avait maintenu ce seuil, les députés l'ont abaissé en commission, de manière consensuelle, à 15 ans, "âge où le mineur entre généralement au lycée et où sa maturité lui permet en principe de maîtriser les usages sur internet", selon la rapporteure Paula Forteza (LREM), ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques. Les députés ont également introduit la possibilité d'une action de groupe pour la réparation de préjudices subis, d'ordre matériel ou moral. Un amendement gouvernemental prévoit, lui, d'autoriser la réutilisation des données sensibles dans la mise en open data des décisions de justice, à condition que cette réutilisation ne permette pas "la ré-identification des personnes". S'agissant des traitements de données personnelles en matière pénale, le projet de loi crée un droit à l'information et prévoit l'exercice direct de certains droits, tels que les droits d'accès, de rectification et d'effacement des données. Sont concernés le fichier national des empreintes génétiques, des interdits de stade, ou encore le TAJ - traitement des antécédents judiciaires. Un amendement LFI a été adopté pour "assurer la proportionnalité de la durée de conservation", compte tenu "de l'objet du fichier, et de la nature ou de la gravité des infractions concernées". Le droit européen ne s'appliquera cependant pas à une dizaine de fichiers de "souveraineté", comme le fichier des signalements pour la prévention de la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT), généralement gérés par les services de renseignement. Ceux-ci resteront soumis à un droit d'accès indirect, via le Conseil d'Etat, une procédure en vigueur depuis la loi sur le renseignement de 2015. far/ic/bd FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: rencontre Rugy-Larcher le 8 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202172010.qf03xid7.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, François de Rugy (LREM) et Gérard Larcher (LR), se rencontreront jeudi pour discuter de la révision constitutionnelle souhaitée par le président de la République, selon la présidence de l'Assemblée. Ce sera la première fois que les deux responsables se rencontreront depuis qu'ils ont présenté chacun, lors de leurs voeux à la presse, le 11 janvier pour M. de Rugy, le 24 janvier pour M. Larcher, leurs propositions sur le sujet. Ils se retrouveront à 20h15 à l'hôtel de Lassay, résidence officielle du président de l'Assemblée, selon l'agenda de M. de Rugy. De sources parlementaires, un texte de révision constitutionnelle pourrait être présenté en conseil des ministres vers la mi-mars. François de Rugy a estimé jeudi que le Sénat à majorité de droite n'avait "pas à s'opposer" à la révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, jugeant aussi, dans l'hypothèse d'un blocage, que l'utilisation du référendum "ne doit pas être un tabou". Pour toute révision de la Constitution, un accord entre les deux chambres du Parlement sur un texte identique est nécessaire, puis une majorité des 3/5e des suffrages exprimés par le Parlement réuni en Congrès. Emmanuel Macron a prévenu qu'il pourrait recourir à la voie alternative du référendum pour la faire adopter en cas de blocage. Le président LR du Sénat, qui a livré 40 propositions pour la révision constitutionnelle, a rappelé ses lignes rouges, notamment sur la réduction du nombre de parlementaire, avec l'exigence d'un député et d'un sénateur par département, et surtout sur la limitation à trois mandats consécutifs. Limitation du cumul dans le temps, accélération de la procédure, droit de pétition, neutralité du net, le président LREM de l'Assemblée avait exposé ses desiderata mi-janvier, avertissant aussi que "les Français (...) seront impitoyables avec ceux qui bloqueraient tout changement visant à répondre à la crise démocratique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: généralisation du dispositif destiné à ne laisser personne sans solution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202160350.yn398fq3.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brigitte Bourguignon, ex-socialiste qui veut muscler la "jambe" gauche des "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202112453.yjb8adxc.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection d'une députée LREM et d'un élu de Wallis et Futuna annulées (Conseil constitutionnel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202110057.0yc6paeb.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés LREM lancent une initiative de "questions citoyennes" au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180202053013.pj3pry8i.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés de La République en marche, Matthieu Orphelin et Paula Forteza, ont lancé vendredi une initiative de questions citoyennes au gouvernement visant à "dépoussiérer" l'exercice et à "renforcer les liens entre élus et citoyens". "Avec cette initiative, l'exercice des questions au gouvernement est... dépoussiéré", estiment dans un communiqué les deux députés, qui se disent "résolus à favoriser la participation et le dynamisme démocratiques". Concrètement, M. Orphelin (Maine-et-Loire) et Mme Forteza (Français de l'étranger) poseront chaque mois deux questions écrites au gouvernement proposées par des citoyens à travers la plateforme Your Priorities, pilotée par une ONG basée en Islande (https://questions.parlement-ouvert.fr). Les questions seront sélectionnées par les deux élus, "notamment parmi celles les plus discutées sur la plateforme", celles-ci pouvant "être inspirées des préoccupations des citoyens concernés", mais ne devant "pas concerner uniquement des situations individuelles". A titre d'exemple, ils citent le cas d'une assistante maternelle à Angers qui souhaiterait "utiliser un vélo triporteur pour transporter les enfants qu'elle garde, alors que la réglementation routière", exige le port d'un casque, ce qui n'est pas possible pour les enfants en très bas âge. "Ces questions citoyennes au gouvernement seront déposées au Journal Officiel, doublées par un courrier des deux députés au membre du gouvernement concerné", afin notamment de le "sensibiliser" à la démarche et "à l'intérêt d'y répondre avec célérité et précision", expliquent les deux élus. Les réponses écrites des ministres, qui pourront être complétées de vidéos ou messages sur les réseaux sociaux, "seront rendues publiques et diffusées largement", ajoutent-ils. Pour Mme Forteza, rapporteure du groupe de travail de l'Assemblée sur la démocratie numérique et ancienne d'Etalab, service de Matignon chargé de coordonner l'ouverture des données publiques, et M. Orphelin, cette "démarche s'inscrit dans l'esprit des réformes engagées dès 2017 par le président de l'Assemblée Nationale, François de Rugy, dans l'optique de +replacer le Parlement au coeur de la République+". Les deux députés ont déjà lancé de précédentes initiatives dans le même esprit, telles le "Parlement ouvert" pour Matthieu Orphelin dans sa circonscription du Maine-et-Loire ou le "Bureau ouvert" tous les vendredis à l'Assemblée pour les personnes ayant un projet d'ouverture du Parlement par le numérique, pour Paula Forteza. Comme d'autres élus, ils ont aussi ouvert l'accès à leur agenda parlementaire et affichent la transparence sur leurs dépenses de frais de mandat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 05:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
