<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 01:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue pour En Marche! et le MoDem (341 sièges), hors Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618233535.571auxmf.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement La République en Marche allié au MoDem a obtenu la majorité absolue à l'Assemblée nationale, avec 341 sièges sur 566, hors les 11 sièges des Français de l'étranger, a annoncé lundi le ministère de l'intérieur. En Marche! a remporté 300 sièges de députés et le MoDem 41. A droite, les Républicains ont remporté 113 sièges, l'UDI 16 et les divers droite 6. A gauche, le PS dispose désormais de 29 sièges, La France insoumise de 17, les divers gauche de 11, le PCF de 10 et le PRG de 3. Le Front national a huit élus. On compte également cinq élus régionalistes, un écologiste, un Debout la France, et un autre d'extrême droite. Sur les onze circonscriptions de l'étranger, dix doivent revenir à En Marche! et la dernière à l'UDI, ce qui donnerait une majorité de 351 sièges sur 577 au mouvement d'Emmanuel Macron. Au total, sans les circonscriptions des Français de l'étranger, dont les résultats doivent être publiés officiellement lundi, il y a eu 18.016.245 suffrages exprimés, sur 46.329.122 inscrits, soit une abstention de 56,83%. En Marche! a obtenu 42,96% des voix, suivi de LR, 22,34%, du FN 8,83%, du MoDem 6,03%, du PS, 5,65%, de La France insoumise 4,85%, de l'UDI 3,02%, des divers droite 1,67%, des divers gauche 1,46%, du PCF 1,21%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 01:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 350 à 361 sièges pour La République en marche/MoDem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618220125.xm08noal.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 350 à 361 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 126 à 136 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 44 à 46, La France insoumise et le PCF sont crédités de 26 à 28 sièges et le Front national de 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 314 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 18 sièges et le PCF 10 sièges, le FN 8 sièges et les autres partis 7 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 361 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (126 sièges). Le PS et ses alliés auraient 46 sièges, la France insoumise et le PCF 26, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon Elabe, REM et le MoDem obtiendraient 350 sièges, loin devant les Républicains/UDI (136 sièges). Le PS et ses alliés auraient 46 députés, la France insoumise et le PCF 26, le Front national 8, Debout la France 1. Les autres formations obtiendraient 10 sièges. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République pour des législatives, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/bfa/cb IPSOS SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Faure: le PS doit retrouver un "discours qui puisse fédérer" la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618215312.7ptpikkx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président sortant du groupe PS à l'Assemblée nationale Olivier Faure, réélu dimanche en Seine-et-Marne, a appelé les socialistes à "retrouver un discours qui puisse fédérer" la gauche, plutôt que s'interroger sur le leadership au sein du parti. "Plutôt que de se poser la question dès le premier jour de savoir qui nous portera vers une victoire dans cinq ans ou dix ans, la première question que nous avons à nous poser, c'est comment nous pouvons ensemble reconstruire quelque chose qui permette aux gens de se retrouver dans ce que nous portons", a déclaré M. Faure à BFMTV. "Pour l'instant, nous n'y sommes pas, c'est une évidence. Et donc nous avons besoin de retrouver un discours qui puisse fédérer ceux qui ont voté pour Jean-Luc Mélenchon, ceux qui ont voté pour Benoît Hamon et ceux qui ont voté pour Emmanuel Macron", a-t-il poursuivi. Selon le député de Seine-et-Marne, "cela suppose non pas de relancer un débat d'appareil" mais de "lancer quelque chose" avec "ceux qui ont envie ensemble de reconstruire la gauche". "Que ce soit le nouveau pouvoir ou les précédents, la confiance n'y est pas", a insisté Olivier Faure, invitant le PS comme les autres partis à se remettre en cause. "De ce point de vue, nous n'avons ni les uns ni les autres de leçons à donner", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Aurore Bergé (REM) élue face à Poisson (PCD) dans les Yvelines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618213433.gmcfvla9.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, candidate REM dans les Yvelines, a annoncé son élection à l'Assemblée nationale, battant le député sortant Jean-Frédéric Poisson, président du Parti chrétien démocrate et ancien candidat à la primaire de la droite, avec 64,33% des voix, selon les résultats officiels. "C'est un grand bonheur personnel", a écrit Aurore Bergé sur son compte Twitter. "Deux choix de société, de corpus de valeurs étaient proposés: les électeurs de la 10e circonscription des Yvelines ont fait le choix de l'ouverture, du progrès, du renouvellement", a ajouté la jeune femme, ex-LR, dans son message. Dans une allocution devant ses militants publiée sur Twitter, Aurore Bergé a affirmé que sa voix à l'Assemblée sera "audible, forte durant l'ensemble du quinquennat", saluant "l'enjeu de renouvellement" qui pesait sur cette circonscription. "Notre circonscription n'est pas le repli, le recroquevillement que certains ont laissé croire", a-t-elle dit. Son opposant, qui siégeait dans le groupe LR à l'Assemblée nationale, a adressé "toutes (ses) félicitations à (son) adversaire, saluant "une belle victoire". "Je demeure ce que je suis, un homme libre engagé dans son territoire sans aucune espèce d'affaiblissement de mes convictions, de mes engagements", a-t-il ajouté, affirmant qu'"une ère nouvelle s'ouvre certainement ce soir en France", qui "méritera beaucoup de vigilance, beaucoup d'exigence". Au premier tour des élections législatives, Aurore Bergé avait réuni 46,63% des suffrages, contre 19,12% pour son adversaire investi par LR, Jean-Frédéric Poisson. Investie par La République en marche, elle avait notamment reçu le soutien du maire LR de Bordeaux Alain Juppé pendant la campagne des législatives. Les deux politiques se connaissent bien: Aurore Bergé avait contribué à la campagne digitale du candidat lors de la primaire de la droite. Elue LR à Magny-les-Hameaux (Yvelines), elle avait quitté le parti de droite mi-février pour rejoindre le mouvement d'Emmanuel Macron. maa-ama/ces/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Victoire historique pour les nationalistes corses, qui envoient 3 députés à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618212337.2mcs3qnk.html</link>
   <description><![CDATA[Les nationalistes corses ont remporté dimanche un succès sans précédent en envoyant pour la première fois trois députés à l'Assemblée nationale, sur les quatre circonscriptions que compte l'île de Beauté. Les leaders nationalistes Jean-Guy Talamoni et Gilles Simeoni - à la tête de la collectivité locale de l'île depuis le succès des nationalistes aux élections territoriales de 2015 - ont tous deux salué "une victoire historique". Ils ont rejoint l'un des trois élus du jour, Michel Castellani, à l'ancienne mairie de Bastia, où ils ont lu les résultats et entonné l'hymne corse. Dans une ambiance de liesse, cette victoire a été saluée par quelques centaines de leurs sympathisants, agitant pour certains le drapeau corse. Le mouvement "Pé a Corsica" ("Pour la Corse") a remporté les deux circonscriptions de Haute-Corse, Michel Castellani s'imposant dans la 1re (Bastia) et Jean-Félix Acquaviva dans la 2e. En Corse-du-Sud, où la victoire de "Pé a Corsica" était plus incertaine, Paul-André Colombani a raflé la circonscription de Bonifacio (2e) contre le député sortant LR Camille de Rocca Serra (44,78%). Les nationalistes ont seulement été battus dans la 1re circonscription de Corse-du-Sud, où Jean-Jacques Ferrara (LR) a été élu dès le 1er tour. Ces résultats sont "un signe indiscutable de l'avancée de nos idées", a déclaré à l'AFP Michel Castellani (60,81% des voix). "Le président doit comprendre qu'il peut marquer d'une pierre blanche son mandat en étant le premier président à faire évoluer la situation en Corse". Ce professeur d'économie septuagénaire a éliminé le député sortant LR Sauveur Gandolfi-Scheit, également maire de Biguglia. A Bastia notamment, devenu un bastion nationaliste depuis la victoire de Gilles Simeoni aux municipales de 2014, Michel Castellani a décroché 63,87% des suffrages. - "Une nouvelle page de l'histoire" - Gilles Simeoni, président de la collectivité territoriale corse, a dit avoir une pensée pour "celles et ceux qui se sont battus depuis des décennies". "Les Corses aujourd'hui ont très majoritairement décidé qu'il fallait que nous écrivions tous ensemble une nouvelle page de l'histoire de cette île", a-t-il estimé auprès de l'AFP. Pour Jean-Guy Talamoni, le président de l'assemblée de Corse, la vague nationaliste "va avoir par son ampleur des conséquences au-delà de la mer". "Je pense qu'à Paris, ils doivent se poser un certain nombre de questions ce soir, et se dire que d'avoir traité pendant un an et demi par le mépris, la décision des Corses en 2015, de ne pas avoir ouvert un dialogue sérieux avec les représentants de la Corse ça a été une faute politique majeure", a-t-il déclaré à l'AFP. Aux élections territoriales de décembre 2015, les nationalistes avaient déjà remporté une victoire historique. Le résultat des législatives marque une nette progression par rapport à ce dernier scrutin, et bien sûr par rapport aux législatives de 2012, quand les nationalistes s'étaient qualifiés pour le second tour dans deux circonscriptions seulement. Dans la deuxième circonscription de Haute-Corse, le président de l'office des transports Jean-Félix Acquaviva, 44 ans, a écrasé son adversaire Francis Giudici (REM) de près de 30 points. "C'est le rassemblement, l'union qui a porté ses fruits et nous a porté bien au-delà des seuls nationalistes", a-t-il déclaré à l'AFP. Prochaine étape pour les nationalistes corses: le vote attendu à la fin de l'année pour la collectivité unique de Corse, qui doit voir le jour en 2018 de la fusion de la collectivité territoriale actuelle et des deux départements de l'île.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Pierre Laurent annonce l'élection de 11 députés communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618210407.csc20dap.html</link>
   <description><![CDATA[Onze députés communistes siègeront à l'Assemblée nationale, a annoncé le secrétaire national du Parti communiste, Pierre Laurent, estimant que c'est "un résultat en progrès" sur fond d'"énorme problème de reconstruction politique" à gauche. "C'est onze sièges, je peux vous le confirmer, onze", a déclaré Pierre Laurent à France Info. Jean-Paul Dufrègne (03), Pierre Dharréville (13), André Chassaigne (63), Fabien Roussel ) et Alain Bruneel (59), Jean-Paul Lecoq (76), Sébastien Jumel (76) et Hubert Wulfranc (76), Elsa Faucillon (92), Marie-George Buffet (93), Stéphane Peu (93) ont été élus, a confirmé quelques instants plus tard le PCF dans un communiqué. "Il y avait 7 députés communistes, il y en a 11, en terme de sièges, c'est un résultat en progrès qui ne masque pas l'énorme problème de reconstruction politique qui est devant nous à gauche après cette large victoire d'En marche", a poursuivi Pierre Laurent, jugeant "le rapport de forces préoccupant" à l'issue du second tour des législatives. Sur une éventuelle alliance avec la France Insoumise (LFI) et un groupe unique de 27 députés à l'Assemblée nationale, le secrétaire national du PCF a expliqué : "On va regarder l'ensemble des résultats, regarder tout ça calmement demain matin et puis on va décider". "Ce qui est important c'est que nos forces politiques existent", a-t-il ajouté, précisant n'avoir "pas eu Jean-Luc Mélenchon au téléphone" dimanche soir.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 23:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone souhaite que les députés PS expriment une "opposition constructive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618204808.z2lyf5ol.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS sortant de l'Assemblée nationale, a souhaité que les députés socialistes élus expriment "une opposition constructive" pendant leur mandat, tout en portant "un flambeau séculaire qui ne s'éteindra pas". "Ils exprimeront une opposition constructive, porteront les espoirs des humbles, des travailleurs, des employés, des personnes isolées, de toutes celles et tous ceux qui se sentent négligés par une mondialisation implacable", a assuré dans un communiqué le député sortant de la 9e circonscription de Seine-Saint-Denis, qui ne se représentait pas. "Je suis heureux de voir de très nombreux talents entrer pour la première fois au Palais Bourbon, en tant que représentants du peuple français. Une nouvelle page de l'Histoire parlementaire française s'ouvre", a-t-il ajouté. "Je remercie les députés de la XIVème législature pour la confiance qu'ils m'ont accordée et les années d'action que nous avons menées ensemble. Place désormais à la XVème. La République demeure", a conclu M. Bartolone, qui quitte l'Assemblée après y avoir été député pendant 36 ans. Son successeur au perchoir sera élu le 27 juin.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le socialiste frondeur Christian Paul battu dans la Nièvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618204745.c16pkgzb.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, député PS sortant de la 2e circonscription de la Nièvre, élu à l'Assemblée nationale sans discontinuer depuis 1997 et chef de file des frondeurs, a été battu dimanche au second tour des élections législatives par le candidat de la République en Marche. M. Paul, avec 45,38% des voix, arrive derrière le candidat REM Patrice Perrot (54,62%). Il avait réussi à se maintenir en totalisant 18,29% des voix au premier tour, plus de 15 points derrière son adversaire. Dans un communiqué, M. Paul a assuré quitter le Parlement "sans amertume". "Si j'ai un regret à exprimer, c'est que nous n'ayons pas su convaincre le président de la République précédent de changer de politique en temps utile. Sa responsabilité est grande", a-t-il écrit au sujet de François Hollande. "Depuis trois ans, nous avions décrit la catastrophe politique de 2017, qui arrivait à grand-pas. Elle est là". Mais "je préfère tomber dans l'honneur qu'être élu grâce au reniement", a-t-il ajouté. "Notre pays a envie d'un projet optimiste", a observé M. Paul, pour qui "la vague de ce jour n'est pas celle du renouveau, mais d'un néo-libéralisme transpartisan". "Veillons surtout à ce que des contre-pouvoirs renaissent pour éviter la domination et l'arrogance d'un parti vainqueur dont l'appétit n'a guère de limites", a-t-il ajouté, assurant qu'il prendrait pour sa part "le chemin d'une autre vie" mais que ses combats "eux, seront les mêmes". Christian Paul, ancien secrétaire d'Etat chargé de l'Outre-mer dans le gouvernement de Lionel Jospin, était dans l'Assemblée nationale sortante le chef de file des députés "frondeurs" du PS, groupe qui s'est opposé à plusieurs reprises au gouvernement durant le quinquennat de François Hollande. Ce groupe de députés, dont était issu Benoît Hamon, candidat du parti à la présidentielle, avait notamment échoué à déposer une motion de censure pour s'opposer à l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail à l'Assemblée nationale. Christian Paul avait aussi estimé en avril qu'il fallait "réinventer la gauche française" avec "un nouveau parti". Il faisait partie d'un groupe de quatre députés PS ayant obtenu le soutien de Jean-Luc Mélenchon au second tour. Dans la 2e circonscription, celle de Château-Chinon, fief de François Mitterrand, Christian Paul avait remporté les élections législatives au second tour en 2012 avec 65,55% des suffrages face à la candidate UMP de l'époque, Michèle Boucomont.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hauts-de-Seine: Thierry Solère, LR et "Macron-compatible", réélu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618202027.mkavqbqo.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère (LR), initiateur de l'appel aux députés de droite à accepter la "main tendue" par Emmanuel Macron, a été réélu dimanche à l'Assemblée nationale dans la 9e circonscription des Hauts-de-Seine. Le député sortant l'a emporté largement sur la candidate dissidente Marie-Laure Godin (DVD), adjointe au maire de Boulogne-Billancourt. Investi par LR et l'UDI, il a recueilli 56,53% des suffrages, soit plus de 17 points de mieux que son score de 2012 au second tour (39,35% des voix mais dans le cadre d'une triangulaire où il était dissident cette fois, face notamment à Claude Guéant, investi par l'UMP). "Les habitants de Boulogne-Billancourt m'ont confirmé leur confiance", s'est réjoui Thierry Solère sur France 2, avant d'ajouter qu'il serait "constructif" à l'Assemblée nationale. A la question "Êtes-vous déçu par les résultats de la droite?", Thierry Solère a répondu qu'il l'était "depuis l'élection présidentielle de 2012". Mais le député a réaffirmé qu'il voterait la confiance au gouvernement: "Je souhaite qu'à l'Assemblée nationale, nous ne soyons pas dans la revanche de vouloir préparer l'élection d'après, mais qu'on soit constructif", a-t-il dit: "Ce qui m'importe, c'est que dans cinq ans, le pays aille mieux." "On souhaite voter toutes les réformes qui vont dans le bon sens pour le pays. (...) Ce qu'il faut qu'on fasse, c'est accompagner les bonnes mesures, ça fait 25 ans en France qu'on ne le fait pas", a-t-il ensuite déclaré sur BFM TV. Sa challenger Marie-Laure Godin s'était lancée dans une candidature dissidente après que M. Solère eut appelé à accepter la "main tendue" d'Emmanuel Macron. Dans ce fief de droite, la République en marche avait dès lors choisi de ne pas investir de candidat. Mme Godin était soutenue dans sa fronde par les fédérations locales de LR et de l'UDI ainsi que de nombreux barons locaux de droite, parmi lesquels le maire de Boulogne-Billancourt, Pierre-Christophe Baguet (LR), qu'elle avait choisi comme suppléant. Cette division à droite, à l'image de celle qui traverse Les Républicains, avait fait de cette circonscription un symbole.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Aurore Bergé (REM) annonce sa victoire sur Poisson (PCD) dans les Yvelines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618201846.9qtbkm2w.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, candidate REM dans les Yvelines, a annoncé son élection à l'Assemblée nationale, battant Jean-Frédéric Poisson, le président du Parti chrétien démocrate et ancien candidat à la primaire de la droite. "C'est un grand bonheur personnel", a écrit Aurore Bergé sur son compte Twitter. "Deux choix de société, de corpus de valeurs étaient proposés: les électeurs de la 10e circonscription des Yvelines ont fait le choix de l'ouverture, du progrès, du renouvellement", a ajouté la jeune femme, ex-LR, dans son message. Au premier tour des élections législatives, Aurore Bergé avait réuni 46,63% des suffrages, contre 19,12% pour son adversaire investi par LR, Jean-Frédéric Poisson, député sortant de la 10e circonscription. Investie par La République en marche, elle avait notamment reçu le soutien du maire LR de Bordeaux Alain Juppé pendant la campagne des législatives. Les deux politiques se connaissent bien: Aurore Bergé avait contribué à la campagne digitale du candidat lors de la primaire de la droite. Elue LR à Magny-les-Hameaux (Yvelines), elle avait quitté le parti de droite mi-février pour rejoindre le mouvement d'Emmanuel Macron. maa/reb/fpo TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Hidalgo: les Français "ont fait le choix de la cohérence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618201438.xh7226w0.html</link>
   <description><![CDATA[La maire PS de Paris Anne Hidalgo a estimé dimanche que les Français avaient fait "le choix de la cohérence" en donnant une large majorité à l'Assemblée nationale à Emmanuel Macron, saluant aussi un "renouvellement" grâce notamment aux nombreuses femmes élues. "Ce soir, les Français ont donné une majorité claire au président de la République. Ils ont fait le choix de la cohérence et ce choix doit être respecté", a déclaré Mme Hidalgo dans une message sur son compte Facebook. "Je me réjouis du nombre important de femmes qui feront leur entrée à l'Assemblée nationale. C'est un acte fort de renouvellement de notre démocratie qui, ajouté à la baisse de la moyenne d'âge des parlementaires, va permettre d'avoir une meilleure représentation de la diversité des Français", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: François Ruffin (LFI) annonce sa victoire dans la Somme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618200027.61kas4j8.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, candidat de La France insoumise dans la 1ère circonscription de la Somme, a annoncé dimanche soir son élection à l'Assemblée nationale et souhaité "redonner confiance" et "espoir" aux électeurs. "Ruffin député! Le peuple à l'Assemblée! #PicardieDebout", a lancé sur twitter le journaliste et auteur du documentaire "Merci patron!", qui était soutenu par La France insoumise, le PCF et EELV et qui aurait obtenu 55,97% des voix. Il était opposé à un candidat de La République en Marche, Nicolas Dumont, maire (ex-PS) d'Abbeville, qui était arrivé en tête au premier tour avec 10 points d'avance (34,1% des voix contre 24,3%). "Cette victoire, je vous la dois à vous", a clamé M. Ruffin devant ses soutiens à son QG de campagne à Flixecourt, une commune proche d'Amiens, avant de sortir dans la rue sous les cris de joie et les applaudissements. "Je vais faire mon possible pour que mon écharpe soit utile, au service des gens, à l'intérieur de l'hémicycle mais aussi à l'extérieur", a ajouté le journaliste sur BFMTV, disant vouloir "redonner confiance" et "espoir" aux électeurs. "On a démontré qu'une gauche de combat et qui porte des valeurs claires, à savoir le travail contre le capital, les salariés contre les actionnaires, les petits contre les gros, est un discours qui percute chez les gens et qui permet de ramener les classes populaires avec nous, avec la gauche", a-t-il ajouté. M. Ruffin, qui se présentait dans une circonscription traversée par les problématiques de la désindustrialisation (Whirlpool, Goodyear à Amiens) et de la rénovation urbaine (quartier d'Amiens-Nord), avait invité entre les deux tours les électeurs à faire un "choix clair", "pour ou contre le programme d'Emmanuel Macron". La députée sortante, ex-secrétaire d'État socialiste, Pascale Boistard, qui avait été sèchement éliminée au premier tour (7,06%), avait appelé ses électeurs à voter au second tour pour François Ruffin, seul "candidat de gauche" encore en lice. reb-tma-vab/ces/cb THE GOODYEAR TIRE & RUBBER CO WHIRLPOOL]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 365 sièges pour La République en marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618195429.kk9dd20f.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 365 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 125 à 133 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 41 à 49, La France insoumise et le PCF sont crédités de 23 à 29 sièges et le Front national de 6 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 319 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 16 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 7 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 355 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (128 sièges). Le PS et ses alliés auraient 48 sièges, la France insoumise et le PCF 28, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 355 et 365 sièges, loin devant les Républicains/UDI (125 à 133 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 41 et 49 députés, la France insoumise et le PCF entre 23 et 29, le Front national entre 6 et 8. Les autres formations se partageraient entre 9 et 11 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République pour des législatives, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/bfa/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Solère (LR) annonce sa réélection dans les Hauts-de-Seine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618193219.r8d4srsu.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, député sortant LR dans la 9e circonscription des Hauts-de-Seine, a annoncé dimanche sa réélection à l'Assemblée nationale, l'emportant largement sur la candidate dissidente Marie-Laure Godin (DVD), adjointe au maire de Boulogne-Billancourt. "Les habitants de Boulogne-Billancourt m'ont confirmé leur confiance à près de 57,5% dans les derniers dépouillements", a affirmé Thierry Solère sur France 2, avant d'ajouter qu'il serait "constructif" à l'Assemblée nationale. A la question "Êtes-vous déçu par les résultats de la droite ?", Thierry Solère a répondu qu'il l'était "depuis l'élection présidentielle de 2012". Mais le député a réaffirmé qu'il voterait la confiance au gouvernement : "Je souhaite qu'à l'Assemblée nationale, nous ne soyons pas dans la revanche de vouloir préparer l'élection d'après, mais qu'on soit constructifs, a-t-il dit. Moi ce qui m'importe, c'est que dans cinq ans, le pays aille mieux." M. Solère, investi par LR et l'UDI, aurait recueilli plus de 57% des suffrages, soit 18 points de mieux que son score de 2012 au second tour (39,35% des voix mais dans le cadre d'une triangulaire où il était dissident cette fois, face notamment à Claude Guéant, investi par l'UMP).]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 403 sièges pour La République en Marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618192550.sytz69kk.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 403 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 107 à 131 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 30 à 48, La France insoumise et le PCF sont crédités de 22 à 28 sièges et le Front national de 5 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 319 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 16 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 7 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 355 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (128 sièges). Le PS et ses alliés auraient 48 sièges, la France insoumise et le PCF 28, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 373 et 403 sièges, loin devant les Républicains/UDI (107 à 127 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 30 et 35 députés, la France insoumise et le PCF entre 22 et 27, le Front national entre 5 et 7. Les autres formations se partageraient entre 8 et 11 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/db/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
