<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 17:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Dernière ligne droite pour le budget 2021 au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201214163331.ihwya5nu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entamé lundi la dernière ligne droite de l'examen du projet de budget 2021, marquée par la mobilisation de plus de 20 milliards d'euros d'aides d'urgence pour les secteurs les plus touchés par la crise du Covid-19. Le budget, examiné en deuxième lecture, doit être définitivement adopté en fin de semaine. Le gouvernement avait annoncé vendredi dernier des moyens supplémentaires pour les secteurs sinistrés. Parmi les plus de 20 milliards annoncés, 11,4 milliards d'euros doivent être consacrés au chômage partiel contre 6,5 milliards prévus initialement. Et 7 milliards d'euros, dont 5 milliards de nouveaux crédits, abondent le fonds de solidarité pour les entreprises toujours fermées ou au ralenti début 2021. A la tribune de l'Assemblée, Bruno Le Maire a affiché le "soutien total" du gouvernement à tous les "restaurateurs de France", alors qu'une manifestation de la profession se tenait non loin du Palais Bourbon. "Il n'y a pas une minute à perdre pour engager la relance économique", a par ailleurs souligné le ministre de l'Economie, en insistant sur le programme de rénovation énergétique des bâtiments publics et l'objectif "de créer en deux ans 20.000 emplois" dans ce secteur. Avant la séance, le groupe socialiste avait redit ses griefs contre le budget lors d'un point presse. Sa cheffe de file Valérie Rabault considère que les jeunes et les plus précaires sont les "grands oubliés" du plan de relance et reproche au gouvernement l'absence d'une "contribution des plus aisés" face à la crise, comme le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune. "Le gouvernement refuse tout début de débat sur cette question, c'est une erreur politique majeure", a-t-elle dénoncé. Chez LFI, Eric Coquerel redoute un "cyclone social". Au sujet des "plus modestes", "je ne laisserai pas dire que cette majorité ferait tout pour les entreprises", et "rien pour les salariés" et "les plus fragiles", c'est "tout simplement un mensonge", a répliqué Bruno Le Maire dans l'hémicycle. Le "dispositif d'indemnisation du chômage partiel" est "le plus généreux d'Europe", a-t-il affirmé, avant d'égrener les mesures d'aides mises en place face à la crise. A droite, le président de la commission des finances Eric Woerth (LR) a réclamé de "stabiliser la dette" et plaidé pour des "réformes structurelles", car "quelqu'un va payer un jour".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: match compliqué en vue pour Castaner à la tête des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201214070050.zkj0ujbu.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre le séparatisme sera son véritable baptême du feu: le patron des députés LREM Christophe Castaner va devoir concilier les lignes au sein de son groupe, divisé sur ce texte explosif. Il vient de choisir les "marcheurs" membres de la commission spéciale, qui sera présidée par François de Rugy et va examiner à partir de mi-janvier le projet de loi, avant son passage devant l'hémicycle en février. Cette semaine, il va composer l'équipe de rapporteurs. "Il faut une voix unie de la majorité. Or, deux visions s'affrontent", d'un côté "laïcité de combat", de l'autre volonté de ne pas stigmatiser l'islam et de promouvoir l'égalité des chances de l'autre, observe une source parlementaire. Dans cette dernière veine, Laetitia Avia entend par exemple durcir les sanctions pour les fonctionnaires coupables de discrimination, a-t-elle indiqué au JDD. "Les tensions commencent à réapparaître et des petits groupes se forment pour peser", s'inquiète un poids lourd. La propre présidente déléguée des députés LREM, Aurore Bergé, veut réclamer l'interdiction du port du voile aux jeunes filles, ce à quoi le gouvernement est défavorable. Aurore Bergé, issue de LR, était opposée à Christophe Castaner, ancien socialiste, pour prendre en septembre la tête des députés LREM, fragilisés après des défections et déceptions. Le nouveau chef de file a choisi d'associer à la direction tous ses ex-rivaux, ce qui lui a plutôt réussi jusqu'alors. "Il est mieux président de groupe que ministre de l'Intérieur. C'est un rôle plus naturel", salue un responsable de la majorité. "Ca lui plaît et lui permet de continuer à peser en macronie", d'après une source au gouvernement, où il est perçu comme "loyal tout en étant ferme". Proche d'Emmanuel Macron, Christophe Castaner offre "une marge d'insolence au groupe" LREM par rapport à l'exécutif mais c'est "une illusion" sous la Ve République, relativise un vieux routier. Le "marcheur" Jean-Baptiste Moreau, "pourtant pas un soutien" lors du scrutin de septembre, relève que "sur les sujets conflictuels, il ne fait pas l'autruche, met les gens autour de la table". La crise récente autour de l'article 24 de la proposition de loi Sécurité globale a été un moment clé. Face à son successeur à Beauvau, Gérald Darmanin, qui ne cessait de durcir son discours jusqu'à braquer une partie de la majorité, Christophe Castaner a oeuvré pour des compromis en coulisses et défendu le travail parlementaire... non sans peine. Gérald Darmanin sera à nouveau en première ligne sur le séparatisme. Selon un observateur, Christophe Castaner veille à ne pas "taper sur son successeur" et ne pas installer une rivalité. Aucun des deux n'est pourtant dupe. - "Stratégie de l'édredon" - Le "bizutage" du président s'est nourri d'autres séquences, comme des votes difficiles en séance. Un pic a été atteint en octobre sur le projet de loi réintroduisant temporairement les néonicotinoïdes lorsqu'un quart des quelque 270 "marcheurs" - un record - se sont abstenus ou ont voté contre. Il y a eu aussi des désordres, en particulier sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, les LREM étant trop peu nombreux. Plusieurs mettent cependant au crédit de Christophe Castaner un retour de la politique et une certaine remobilisation des troupes, malgré le confinement et le travail souvent en visioconférence. "Il écoute et synthétise, voire tranche" alors que de ses prédécesseurs, "Richard Ferrand tranchait sans écouter, et Gilles Le Gendre écoutait sans trancher", résume un cadre macroniste. "Les échanges sont plus apaisés" en interne, assure aussi une députée légitimiste, qui fait valoir qu'"on est aussi à un niveau de maturité politique qu'on n'avait pas il y a trois ans" au démarrage. D'autres déplorent toutefois "des débats politiques non menés" et "une stratégie de l'édredon" de la part de Christophe Castaner. "On continue de nous taper sur les doigts si on lève la voix publiquement, pour ne pas mettre le président Macron en difficulté", rapporte un déçu, replié sur sa circonscription. Et une partie de l'aile gauche reste désabusée. "La cohésion du groupe n'est pas améliorée", affirme ainsi Claire Pitollat, du collectif social-démocrate. Qui demande, en pointant le projet de loi séparatisme, "d'arrêter la surenchère législative".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "excellente première réforme de 2e quinquennat", selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201213122449.ml5lv2lk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a estimé dimanche sur France 3 que la réforme des retraites, repoussée en raison de la crise du coronavirus, constituerait une "excellente première réforme de deuxième quinquennat" pour Emmanuel Macron. Actuellement, "la question, c'est de savoir si c'est le bon moment et si les concertations arrivent à leur terme", a déclaré M. Ferrand, alors que le débat sur le sort de cette réforme très contestée a ressurgi. Or, selon le député du Finistère, "il faut qu'on se remette debout parce que notre économie a pris cher, il faut rebondir, retrouver l'esprit de conquête après cet état de sidération et d'hibernation dans lequel le coronavirus a plongé notre activité". Et "la première intuition qui était la mienne de dire que c'était une excellente première réforme de deuxième quinquennat est finalement assez adaptée à l'air du temps", a-t-il fait valoir. Le débat sur la reprise de cette réforme est réapparu dernièrement dans la majorité, le ministre de l'Economie Bruno le Maire assurant qu'il devait s'agir d'une "priorité absolue" - s'attirant rapidement des oppositions au sein même du gouvernement. Le patron du Medef Geoffroy Roux de Bézieux a estimé que "la partie +paramétrique+ de la réforme (âge, durée de cotisation, ndlr), qui vise à réduire le déficit, doit commencer d'être mise en oeuvre avant 2022". Mais le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger pense comme M. Ferrand que cette réforme "n'est pas abordable en termes de mesures à prendre avant 2022". Le président de l'Assemblée a souligné dimanche le fait "qu'un euro cotisé rapporte à chacun d'entre nous la même chose, donc une retraite plus juste, plus équitable, où la pénibilité est mieux prise en compte, (il) y reste viscéralement attaché". "Que ce soit sur le plan humain, de justice et d'équilibre des retraites, il faudra faire cette réforme", a-t-il martelé. Le projet de réforme, traduction d'une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, avait engendré plusieurs journées de grèves et de manifestations fin 2019-début 2020.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Rugy (LREM) va présider la commission spéciale de députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201213105909.jv8wkv5u.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) va diriger la commission spéciale de députés qui examinera en janvier le projet de loi contre le séparatisme, a-t-on appris de source parlementaire. La présidente du RN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen, les élus LR Eric Ciotti, Guillaume Larrivé et Annie Genevard, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde ainsi que les Insoumis Eric Coquerel et Alexis Corbière seront membres de cette commission, selon sa composition publiée dimanche au Journal officiel. C'est le chef de file des députés "marcheurs" Christophe Castaner qui a proposé que M. de Rugy préside la commission devant se réunir pour la première fois la semaine prochaine. L'élu de Loire-Atlantique, issu des rangs écologistes, avait été candidat en septembre pour présider le groupe LREM au Palais Bourbon. Depuis, il est chargé de l'animation du conseil politique du groupe majoritaire. Il vient aussi d'être désigné par le parti LREM chef de file pour les élections régionales dans les Pays de la Loire. Le passage de ce projet de loi devant une commission spéciale va permettre à quelque 70 députés des différentes commissions permanentes (Lois, Affaires culturelles...) de participer à cette étape législative, avant le passage du texte dans l'hémicycle. Cette commission spéciale, qui comprendra des députés de tous les groupes politiques, solennise l'examen de ce projet de loi phare "confortant les principes républicains", voulu par Emmanuel Macron. Plus d'une centaine de LREM se sont portés candidats pour y participer et 35 ont été retenus, ayant diverses approches de la question centrale de la laïcité. Certains comme Francis Chouat, François Cormier-Bouligeon et Jean-Baptiste Moreau, ont des positions très fermes sur les valeurs républicaines, proches de Jean-Michel Blanquer ou Manuel Valls. La présidente déléguée des députés LREM Aurore Bergé, de la même sensibilité, ne fera pas partie de la commission spéciale. D'autres membres, plutôt à l'aile gauche comme Sacha Houlié, Anne-Christine Lang et Saïd Ahamada, ne veulent pas "radicaliser" la laïcité ou stigmatiser l'islam, et souhaitent des mesures en faveur de l'égalité des chances. Reste le choix la semaine prochaine de l'équipe des rapporteurs. Florent Boudié et Éric Poulliat figurent parmi les favoris pour la piloter, selon des députés. Le gouvernement a présenté mercredi en Conseil des ministres son projet de loi controversé sur le séparatisme, qui vise à lutter contre "l'islamisme radical" mais pas "contre les religions", et sa batterie de mesures qui vont de l'éducation aux associations, en passant par la haine en ligne ou le financement des cultes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: large soutien de l'Assemblée à une réforme sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201211183901.yx6vhss9.html</link>
   <description><![CDATA[Accélérer les procédures, réduire les détentions provisoires...: l'Assemblée nationale a largement voté vendredi la délicate réforme de la justice pénale des mineurs, jugée trop "répressive" par la gauche et des professionnels de la protection judiciaire de la jeunesse, et trop clémente par certains à droite ou au RN. Ce projet de loi, adopté en première lecture par 41 voix contre 8, est la ratification d'une ordonnance du gouvernement devant entrer en vigueur le 31 mars 2021, après un report dû au coronavirus. Elle remplace l'ordonnance de 1945 consacrée à la délinquance juvénile afin d'accélérer les jugements, via une procédure en deux temps, avec "mise à l'épreuve éducative". Ce nouveau "code de justice pénale des mineurs" prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans. Pour les mineurs de 13 ans et plus, le gouvernement entend enfin "réduire" la durée et le nombre de détentions provisoires, qui bat des records, malgré un nombre d'affaires relativement stable. "C'est mon assurance", et "aussi ce qui me porte", a insisté Eric Dupond-Moretti vendredi. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le recours à une ordonnance, prise en septembre 2019 et que les parlementaires sont appelés à simplement ratifier, froisse les syndicats du secteur, comme l'opposition. Le 1er décembre, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs ont manifesté devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" et "l'absence de moyens" du texte. Le but est de faire "plus vite, sans s'en donner les moyens, au détriment de la qualité de l'accompagnement éducatif", dénoncent plusieurs organisations comme la CGT ou la Ligue des droits de l'homme dans une pétition. A gauche, communistes et LFI se sont élevés contre le texte, jugeant qu'il ne présente "pas les gardes-fous nécessaires" et voit les mineurs au "seul prisme de la délinquance". La socialiste Cécile Untermaier a voté le projet de loi: à ses yeux, "ce n'est pas le texte qui pose problème", mais le "budget". - "On n'est pas en perquisition" - La discussion durant deux jours dans l'hémicycle a donné lieu à une série de passes d'armes entre l'insoumis Ugo Bernalicis et Eric Dupond-Moretti. "On n'est pas en perquisition, il faut être respectueux des gens, ça suffit !", a fini par lâcher, agacé, le garde des Sceaux, debout et micro coupé. De l'autre côté de l'hémicycle, l'extrême droite et certains LR comme Eric Ciotti critiquent le seuil d'irresponsabilité pénale à 13 ans, synonyme d'"impunité", même pour des "crimes graves". "Comment peut-on imaginer qu'un enfant de 12 ans soit jeté en prison, c'est un recul en arrière", a vertement réagi Eric Dupond-Moretti à un amendement d'Emmanuelle Ménard, proche du RN. Chez LR, la position majoritaire était toutefois de soutenir le texte et ses "bons délais" judiciaires, "même s'il va falloir des moyens", a prévenu Antoine Savignat. Côté LREM, Alexandra Louis s'est réjouie de "l'équilibre" du nouveau code, avec la "primauté de l'éducatif". Dans le détail, la procédure en deux temps pour les mineurs consistera en une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie) et une seconde audience pour le prononcé de la sanction ou de mesures éducatives. Cette "césure" du procès pénal était une mesure phare du projet de réforme avorté de l'ex-ministre socialiste Christiane Taubira. Une "audience unique" sera toutefois possible pour les affaires les moins graves, ou à l'inverse pour les actes les plus graves commis par un mineur déjà suivi. "Dans un souci d'impartialité", les députés ont adopté un amendement LREM pour laisser à un juge des libertés et de la détention, spécialisé sur les mineurs, le soin de statuer d'une éventuelle détention provisoire avant le jugement. Le juge des enfants statuera lui sur la culpabilité et la sanction. Jeudi, les députés ont également soutenu des amendements de la majorité pour libérer plus facilement des places en centres éducatifs fermés (CEF) et y rendre obligatoires les activités culturelles et socioculturelles. Selon le rapport du député Jean Terlier (LREM), "la délinquance traitée par les parquets a concerné 233.000 mineurs en 2018, soit 3,5% de la population âgée de 10 à 17 ans". La moitié des mineurs délinquants avaient 16 ou 17 ans.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: l'Assemblée nationale donne son premier feu vert à une réforme sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201211180606.hxlwbvrg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté en première lecture vendredi la délicate réforme de la justice pénale des mineurs, jugée trop "répressive" par la gauche et des professionnels de la protection judiciaire de la jeunesse, et trop clémente par certains à droite ou au RN. Ce projet de loi, voté par 41 voix contre 8, vise la ratification d'une ordonnance du gouvernement devant entrer en vigueur le 31 mars 2021. Elle remplacera l'ordonnance de 1945 consacrée à la délinquance juvénile, afin notamment d'accélérer les jugements, grâce à une procédure en deux temps avec "mise à l'épreuve éducative". Ce nouveau "code de justice pénale des mineurs" prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pandémie: le Parlement fixe au 13 juin la date limite pour les élections partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201211102220.g7gsylfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a entériné vendredi les modalités de report pour cause de crise sanitaire des élections partielles législatives, sénatoriales ou municipales, avec une date butoir pour leur tenue fixée au 13 juin. L'Assemblée nationale a voté sans les modifier des dispositions agréées avec le Sénat, validant ainsi définitivement deux projets de loi (législatives et sénatoriales pour l'un, municipales et commissions syndicales pour l'autre). Par dérogation au délai légal de trois mois pour l'organisation des scrutins, les sièges vacants donnent lieu à des élections partielles "organisées dès que la situation sanitaire le permet et, au plus tard, le 13 juin 2021". Cette situation sanitaire est notamment appréciée "au regard des données épidémiologiques locales rendues publiques par l'agence régionale de santé concernée tous les quinze jours jusqu'à la tenue de l'élection partielle". La secrétaire d'Etat Marlène Schiappa a, au nom du gouvernement, salué des mesures qui permettent "un décalage (des élections partielles) quand la situation sanitaire l'exige, tout en fixant une borne". Ce dispositif très attendu "concerne à l'heure actuelle 63 municipales partielles, deux législatives et potentiellement dix sénatoriales", selon un décompte du député Benoit Simian (Liberté et Territoires). Certains parlementaires ont cité le cas de la 6e circonscription du Pas-de-Calais, dont le siège est vacant depuis qu'en septembre le député Ludovic Loquet a démissionné de son mandat pour pouvoir demeurer maire, après avoir remplacé l'élue LREM Brigitte Bourguignon dont il était le suppléant. Cette dernière a été nommée en juillet ministre déléguée chargée de l'Autonomie. Des modalités spécifiques sont prévues pour les instances élues de certains territoires ultramarins (Saint-Pierre et Miquelon, Saint-Barthélémy, Saint-Martin, Nouvelle-Calédonie, Polynésie française, Wallis et Futuna). L'exposé des motifs des projets de loi rappelle que "les risques importants de propagation de l'épidémie" ont "déjà conduit à adapter, à plusieurs reprises, le calendrier électoral", en particulier le second tour des municipales, qui s'est tenu le 28 juin dernier au lieu du 22 mars. Ces dispositions "sages", selon la socialiste Cécile Untermeier, ont été largement approuvées sur tous les bancs. Certains ont toutefois réclamé que ces mesures pour les partielles soit rapidement suivies d'une clarification identique pour les élections régionales et départementales prévues en mars, que le gouvernement entend reporter à juin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme "historique" mais contestée devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210231508.fb13igru.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a clos dans la nuit de jeudi à vendredi, sa première journée de débats autour de la réforme de la justice pénale des mineurs, par une série de passes d'armes entre le Garde des Sceaux qui vante une occasion "historique" et la LFI qui dénonce un texte de "répression". "Cette réforme est le fruit de plus de dix ans de consultations: ce sont quatre gardes des Sceaux et presque autant de majorités qui ont préparé" cette révision de l'ordonnance fondatrice de 1945 sur "l'enfance délinquante", a rappelé Eric Dupond-Moretti à l'ouverture des débats. L'ex-avocat, qui rappelle volontiers avoir défendu des mineurs délinquants, fait valoir que le texte "consacre l'éducatif sur le répressif", comme depuis la Libération, et que la nouvelle ordonnance a été "concertée" et "co-construite". Mais il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs manifestaient devant le palais de justice de Bobigny, le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" du texte et un manque de moyens. Le ministre de la Justice le martèle toutefois: "Le répressif, avec les gamins, ça marche pas", il faut "d'abord l'éducatif" et "une réponse rapide". Cible de plus de 400 amendements des parlementaires jusqu'à vendredi, cette réforme prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. Il y aura une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne) et une seconde audience pour prononcer une sanction ou des mesures éducatives. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire des mineurs qui bat des records alors que la délinquance juvénile n'augmente pas depuis plus de dix ans. L'entrée en vigueur a été reportée du 1er octobre 2020 au 31 mars 2021, en raison de la crise du coronavirus. - accusations de "nihilisme" - L'annonce surprise en novembre 2018 d'une nouvelle ordonnance par la ministre de la Justice d'alors, Nicole Belloubet, avait d'emblée provoqué une levée de boucliers des professionnels. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le choix d'une simple ordonnance, prise en septembre 2019 par le gouvernement et que les députés sont appelés à ratifier, froisse les syndicats du secteur, désireux d'un débat de société. Les députés PCF ont défendu sans succès une motion de rejet du texte, "en rupture avec l'esprit de l'ordonnance de 1945" et ne présentant pas "les garde-fous nécessaires" pour les mineurs, vus au travers du "seul prisme de la délinquance", selon Elsa Faucillon. Dans l'hémicycle, les débats en soirée ont été bien souvent monopolisés par les passes d'armes entre LFI et M. Dupond-moretti qui a régulièrement laissé percer son agacement, à l'égard notamment du député Bernalicis. "Vous êtes systématiquement dans l'opposition avec les oppositions", a fait valoir le député du Nord. "Vous ne proposez rien!", "le nihilisme devient votre programme", a balayé le Garde des Sceaux qui s'est également échauffé après une intervention en défense du travail parlementaire de la députée communiste Elsa Faucillon. "Je n'ai pas 4 ans (...) Vous n'êtes mon institutrice", lui a séchement répliqué Eric Dupond-Moretti. Les députés communistes ont toutefois fait adopter avec les LREM et l'accord du gouvernement, des amendements identiques visant à spécialiser les juges des libertés et de la détention (JLD) "dans les affaires impliquant des mineurs". La gauche a déposé des amendements pour que la responsabilité pénale à 13 ans soit "irréfragable", c'est-à-dire que le juge ne puisse revenir dessus. "Celui qui connaît l'enfant, c'est pas le code, c'est le juge", a répondu le garde des Sceaux. "Je préfère une solution pragmatique plutôt que dogmatique". L'Assemblée a adopté un amendement de LREM permettant de libérer plus facilement des places en centres éducatifs fermés (CEF) et un autre de la "marcheuse" Aurore Bergé rendant obligatoires dans les CEF, la mise en place d'activités culturelles et socioculturelles. Malgré des critiques et la volonté de durcir le texte, le groupe LR a annoncé qu'il votera cependant en faveur du projet de loi, "une base nécessaire", tout comme les députés RN.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immunité d'un député: Autain (LFI) réclame un nouveau vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210170812.n20e8ycc.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LFI Clémentine Autain a réclamé jeudi l'organisation d'un nouveau vote du Bureau de l'Assemblée nationale qui, la veille, a décidé de maintenir l'immunité parlementaire d'un député mis en cause pour harcèlement. La députée de Seine-Saint-Denis a demandé, dans une lettre adressée au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) et transmise à la presse, "de reconvoquer dans les plus brefs délais le bureau" pour procéder "à un débat éclairé de la situation du député" Benoit Simian. Mais "cette affaire a été traitée régulièrement. La procédure est achevée et le vote est acquis. Les procédures ne permettent pas un réexamen de cette demande déjà traitée", a expliqué une source parlementaire à l'AFP. Mis en cause pour harcèlement dans une enquête préliminaire, sur fond de "séparation houleuse" avec son épouse, le député Libertés et Territoires et ex-LREM Benoit Simian a fait l'objet par la justice bordelaise d'une demande de levée de son immunité parlementaire, avec à la clef un possible placement en garde à vue. Réuni mercredi, le Bureau de l'Assemblée nationale a rejeté cette demande, sans se prononcer sur le fond de l'affaire, ce qui est la règle. Ses membres ont fait valoir que l'élu ne s'était jamais dérobé aux convocations et demandes de la justice. Membre du Bureau, Mme Autain, connue pour ses engagements féministes, affirme avoir pris connaissance des "faits de violences conjugales" reprochés au député Simian à l'issue de la réunion. "L'ordre du jour annoncé ne laissait rien paraître d'une décision de cette importance", a commenté la députée dans un communiqué. Elle s'est abstenue lors du vote. "Manifestement il y avait la volonté politique de ne pas avoir de débat", a-t-elle ajouté auprès de l'AFP. Le sujet a animé les débats sur la boucle interne Telegram de la direction du groupe LREM, a-t-on appris auprès d'un élu. M. Ferrand a recadré les participants qui s'interrogeaient sur la légitimité du maintien de cette immunité. La demande de la justice bordelaise s'inscrit dans le cadre d'une enquête en cours, confiée à la gendarmerie, "depuis plusieurs semaines pour harcèlement moral par conjoint", à la suite d'agissements dénoncés par Mme Simian visant son époux, a précisé le parquet. Ce dossier est lui-même lié à une procédure de divorce "hautement contentieuse" depuis plusieurs mois, avec "plaintes croisées" des deux ex-conjoints pour violences volontaires, a-t-on ajouté de source proche du dossier. "Comme de nombreux Français, j'ai demandé le divorce. La stratégie de mon ex-épouse est d'en faire une affaire politique", a affirmé Benoit Simian mercredi soir dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: l'allongement du délai légal devrait être examiné le 20 janvier au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210144347.hv1zc8in.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement, adoptée en première lecture par les députés, sera examinée au Sénat dans le cadre d'une "niche" parlementaire du groupe PS, le 20 janvier, a annoncé jeudi à l'AFP Laurence Rossignol. Le texte, qui a donné lieu à des débats houleux à l'Assemblée nationale, doit encore être inscrit formellement à l'ordre du jour du Sénat en conférence des présidents. La prochaine réunion est prévue mercredi. La proposition de loi, qui allonge le délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), a été votée le 9 octobre en première lecture par les députés par 86 voix pour, 59 contre et 7 abstentions. Portée par la députée EDS Albane Gaillot, elle a obtenu un large soutien de LREM. Elle a été soutenue par l'ensemble de la gauche, mais de la droite aux centristes, les opposants ont critiqué des dispositions qu'ils jugent venir "déséquilibrer" la loi Veil. Au Sénat à majorité de droite, la proposition de loi sera vraisemblablement rejetée. Mais pour la vice-présidente PS, Laurence Rossignol, son examen en première lecture "permettra de faire avancer la navette". Le ministre de la Santé, Olivier Véran, avait fait preuve lors de l'examen au palais Bourbon d'une grande prudence, face à un sujet "sensible" et un débat "prématuré". Il n'est "pas sûr" qu'elle "aille au bout", a-t-il relevé une quinzaine de jours plus tard, dans la discussion sur le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2021. Le texte fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée nationale qui préconisait cette mesure sur le délai de l'IVG. Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Le Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats, doit rendre son avis vendredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: Dupond-Moretti porte une réforme "historique" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210103906.xbjcniqv.html</link>
   <description><![CDATA["Mieux protéger la société, mieux protéger nos mineurs": devant l'Assemblée nationale jeudi, le ministre de la Justice a donné le coup d'envoi des échanges sur la réforme de la justice pénale des mineurs, une occasion selon lui "historique" mais qui se heurte à des contestations. "Cette réforme est le fruit de plus de dix ans de consultations: ce sont quatre gardes des Sceaux et presque autant de majorités qui ont préparé ce travail de codification et de clarification de notre droit", a souligné dans l'hémicycle Eric Dupond-Moretti, espérant un "large consensus". Il s'agit de remplacer l'ordonnance fondatrice de 1945 sur "l'enfance délinquante". Ses principes sont conservés: primauté de l'éducatif, atténuation de la peine et spécialisation des acteurs, a rappelé le ministre. La nouvelle ordonnance, prise en septembre 2019 par le gouvernement et que les députés sont appelés à ratifier, a été "concertée" et "coconstruite", a-t-il fait valoir. Mais une part des professionnels est farouchement opposée : il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs ont manifesté devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" du texte. La réforme prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans, et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire des mineurs. Aux yeux de M. Dupond-Moretti, "l'enjeu est trop important pour s'accommoder d'excès ou de caricatures: les caricatures des uns qui jugent la réponse judiciaire trop laxiste et celles des autres qui la jugent trop répressive". "Je ne prétends pas les réconcilier mais je sais votre capacité à porter une réforme d'équilibre dans l'intérêt du mineur", a plaidé l'ex-avocat à l'attention de la droite et de la gauche. Quelque 400 amendements ont été déposés sur ce projet de loi de ratification, au menu de l'Assemblée nationale en première lecture jusqu'à vendredi soir au moins.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 10:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme délicate fait étape à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210030030.ucyvuoai.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'attelle à partir de jeudi à la révision d'un "totem", l'ordonnance de 1945 sur la justice pénale des mineurs, avec un projet gouvernemental contesté, perçu comme laxiste par certains à droite et déséquilibré à gauche. Dans l'arène pour défendre ce texte préparé par sa prédécesseure Nicole Belloubet, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti assure que "cette réforme est mûre, totalement mûre". L'ex-avocat, qui rappelle volontiers avoir défendu des mineurs délinquants, fait valoir que le texte "consacre l'éducatif sur le répressif", comme depuis 1945. Mais il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs manifestaient devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" du texte. Cible de plus de 400 amendements des parlementaires jusqu'à vendredi, cette réforme prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans, et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. L'entrée en vigueur a été reportée du 1er octobre 2020 au 31 mars 2021, en raison de la crise du coronavirus. L'annonce surprise en novembre 2018 d'une nouvelle ordonnance par Mme Belloubet avait d'emblée provoqué une levée de boucliers des professionnels. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le choix d'une simple ordonnance, prise en septembre 2019 par le gouvernement et que les députés sont appelés à ratifier, froisse les syndicats du secteur, désireux d'un débat de société. - "Code de l'enfance" - Au Palais Bourbon également, les oppositions réprouvent unanimement la forme. Mais le consensus s'arrête là. Certains en pointe à droite critiquent le seuil d'irresponsabilité pénale à 13 ans, synonyme d'"impunité", et Eric Ciotti notamment portera une série d'amendements pour durcir le texte. Le patron des députés LR Damien Abad est lui "plutôt favorable" à la réforme sur la table. Son groupe attend toutefois "des signaux forts" quant "à la réelle efficacité des mesures", tant "en matière éducative qu'en matière de préservation de l'ordre public et de la quiétude de nos concitoyens", a indiqué leur orateur Antoine Savignat. A l'inverse, la gauche souhaiterait que la responsabilité pénale à 13 ans soit "irréfragable", que le juge ne puisse revenir dessus. Le gouvernement est en train "de transformer les mineurs en majeurs juridiques", déplore Sébastien Jumel (PCF). Son groupe ainsi que LFI estiment que le répressif domine l'éducatif, et appellent de leurs voeux un "code de l'enfance" plutôt que ce "code de justice pénale des mineurs". Dans le détail, la procédure en deux temps pour les mineurs consistera en une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie) et une seconde audience pour le prononcé de la sanction ou de mesures éducatives. Cette "césure" du procès pénal était une mesure phare du projet de réforme avorté de l'ex-ministre socialiste Christiane Taubira. L'ordonnance instaure en outre un principe de "présomption de discernement", à l'âge de 13 ans et plus. En dessous, le procureur ou le juge devra motiver sa décision s'il souhaite engager des poursuites pénales. Mais il s'agit d'une mesure principalement symbolique car il n'est actuellement pas possible de prononcer une peine contre un mineur de moins de 13 ans. Plusieurs conventions internationales ratifiées par la France exigent un âge plancher. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire des mineurs, qui bat des records alors que la délinquance juvénile n'augmente pas depuis plus de dix ans. En vue de la mise en oeuvre, nombre de parlementaires et de professionnels du secteur pointent une "indigence des moyens". Le ministère indique avoir "bien pris en compte les inquiétudes", avec le recrutement cette année de 72 magistrats et 100 greffiers notamment. Pour la protection judiciaire de la jeunesse, 252 emplois nouveaux ont été prévus sur 2018-2022. Et 86 éducateurs supplémentaires viennent d'être recrutés dans le cadre de la justice de proximité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mis en cause pour harcèlement, un député girondin garde son immunité parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209210943.espnb4lr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Bureau de l'Assemblée nationale a rejeté mercredi la demande de la justice bordelaise de lever l'immunité parlementaire d'un député de Gironde, ex-LREM, afin de l'entendre en garde à vue dans une enquête pour harcèlement, dans le cadre d'une "séparation houleuse". L'enquête vise Benoît Simian, député depuis 2017, passé début octobre au groupe parlementaire Liberté et Territoires. Selon la décision du Bureau de l'Assemblée nationale consultée par l'AFP, celui-ci fait valoir que M. Simian "ne s'est jamais dérobé à la justice mais a, au contraire, toujours déféré aux convocations à des auditions libres que lui ont adressées les services de gendarmerie ; qu'il s'est engagé à se tenir à l'entière disposition de la justice et à déférer à des convocations à de nouvelles auditions libres autant de temps que nécessaire". Bien que dans sa demande formulée en septembre, le parquet de Bordeaux ait souligné qu'une mesure de garde à vue était le "seul moyen désormais" mis à sa disposition "pour le contraindre à venir s'expliquer et fixer les limites de ses agissements", le Bureau de l'Assemblée a considéré que l'audition sous ce régime privatif de libertés "ne paraît pas suffisamment étayée pour être considérée comme nécessaire". La demande de la justice bordelaise s'inscrit dans le cadre d'une enquête en cours, confiée à la gendarmerie, "depuis plusieurs semaines pour harcèlement moral par conjoint", à la suite d'agissements dénoncés par Mme Simian visant son époux, a précisé le parquet. Ce dossier est lui-même lié à une procédure de divorce "hautement contentieuse" depuis plusieurs mois, avec "plaintes croisées" des deux ex-conjoints pour violences volontaires, a-t-on ajouté de source proche du dossier. "Comme de nombreux Français, j'ai demandé le divorce. La stratégie de mon ex-épouse est d'en faire une affaire politique", affirme Benoît Simian mercredi soir dans un communiqué. "Aujourd'hui, l'Assemblée nationale a statué sur la demande de levée d'immunité parlementaire qui était faite à mon endroit. Elle a été refusée. Il convient maintenant que cette affaire retourne là où elle aurait dû rester, dans la sphère privée", conclut-il dans ce texte diffusé sur Twitter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 21:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au parquet européen et à une justice environnementale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209192112.vubmpfgq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi à une large majorité un texte sur la création d'un parquet européen et le renforcement de la justice spécialisée, en particulier pour les atteintes à l'environnement. Le texte, déjà examiné par le Sénat en début d'année, a été adopté en première lecture par les députés avec 81 votes pour, 4 contre et 4 abstentions. Il prévoit en premier lieu d'adapter la législation française à la création du Parquet européen, instance supranationale chargée de la lutte contre les atteintes aux intérêts financiers de l'Union européenne (escroqueries à la TVA, corruption, détournement de fonds publics...). Rassemblant 22 pays de l'UE et installé à Luxembourg, il a entamé ses travaux fin septembre. Les débats entamés mardi ont également porté sur l'amélioration de la justice pénale spécialisée, en particulier en matière de lutte contre les "atteintes graves à l'environnement", avec notamment la création de juridictions spécialisées au sein des cours d'appel. Le texte institue en outre, à destination des entreprises, la possibilité de "conventions judiciaires d'intérêt public" (CJIP) en matière environnementale, un mécanisme transactionnel s'inspirant de celui existant pour la fraude fiscale. La gauche a déploré que des amendements instaurant un "crime d'écocide" n'aient pas été jugés recevables. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a toutefois répondu que ce concept serait "discuté pleinement" dans "le prochain projet de loi sur le sujet". Les députés ont par ailleurs rayé du projet un article permettant d'interdire l'accès aux transports publics à des personnes ayant commis un infraction grave dans une gare ou les transports en commun. De nombreuses voix se sont élevées pour juger la disposition "irréalisable", une "usine à gaz" impossible à contrôler au vu des millions de personnes empruntant chaque jour les transports publics. M. Dupond-Moretti s'est lui-même rallié à la suppression de cet article, une décision qualifiée de "marche arrière" par le député LR Olivier Marleix, prise sous la pression "d'une majorité qui ne sait plus trop où elle en est sur les questions d'ordre public". Les débats ont aussi été l'occasion d'une vive colère du garde des Sceaux contre le RN, qui a déposé un amendement -rejeté- demandant que les peines de réclusion à perpétuité soient effectuées en totalité, sauf décision spéciale d'un tribunal.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 19:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrefaçon: un rapport parlementaire préconise une stratégie nationale et un renforcement judiciaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209185009.cnnovc6k.html</link>
   <description><![CDATA[Pour lutter contre la contrefaçon, un rapport parlementaire préconise la mise en oeuvre d'une "stratégie nationale" pilotée par un délégué interministériel et renforcée au plan judiciaire, notamment vis-à-vis des sites internet qui vendent des contrefaçons. "C'est un fléau qui est en train de déferler en France, c'est un phénomène extrêmement dangereux", avec des "réseaux criminels mafieux", a insisté le député Agir Ensemble Pierre Yves Bournazel (Paris), en présentant mercredi ce rapport dont il est le corapporteur. "Ce n'est pas du tout limité au secteur du luxe. Cela concerne tous les produits. Quatre Français sur dix achètent de la contrefaçon sans le savoir", selon le MoDem Christophe Blanchet (Calvados), l'autre rapporteur. Les deux parlementaires se sont présentés devant la presse avec un cabas rempli de produits contrefaits, "prêtés par la douane": poupée, simple câble électrique, maillot de foot ou console de jeux... "Changer le regard de l'ensemble de la société à l'égard de la contrefaçon est indispensable" et "cet objectif doit figurer en première place d'une stratégie nationale de lutte contre la contrefaçon'", affirment MM. Blanchet et Bournazel dans leur rapport. La deuxième étape, poursuivent-ils, "consistera à réviser le cadre législatif et à renforcer la réponse judiciaire" face aux évolutions de la contrefaçon. Le rapport appelle à "une action résolue" de l'Union européenne. Le document, se référant aux études menées par l'Office de l'Union européenne pour la propriété intellectuelle (UEIPO), souligne que la contrefaçon a occasionné par an en France 6,7 milliards d'euros de pertes économiques dans 11 secteurs majeurs, dont 3,7 milliards pour les vêtements, 1,2 milliard pour les cosmétiques et près d'un milliard pour les médicaments (sur la période 2013-2017). Les rapporteurs présentent 18 propositions, dont la mise en place d'une "stratégie nationale" et d'un "plan d'action" contre la contrefaçon, avec la nomination d'un "délégué interministériel" chargé de la mise en oeuvre. Ils incitent les maires à se saisir des futures possibilités d'expérimentation autorisant les polices municipales à verbaliser la vente à la sauvette. Le rapport suggère aussi de mettre l'accent sur l'information des jeunes (école, collèges, lycées, service national universel) et lors des achats sur internet. Concernant la vente en ligne, le rapport prône "une procédure administrative d'avertissement ou de blocage" des sites vendant des contrefaçons et suggère de "renforcer l'efficience du blocage" de ces sites. Enfin, MM. Blanchet et Bournazel en appellent à l'Union européenne: ils préconisent de "reconnaître la responsabilité des plateformes de commerce électronique et des réseaux sociaux" et de "leur imposer un devoir de vigilance". La Commission doit présenter le 15 décembre prochain une révision de la directive "commerce électronique", relève le rapport. Le président de l'Unifab (Union des fabricants), Christian Peugeot, a salué ce rapport, qui doit "permettre de valoriser la création et l'innovation en France" et "donner confiance en l'économie digitale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
