<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 07:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ecologie et cause animale: Villani à la recherche du second souffle politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006050012.rek73pjk.html</link>
   <description><![CDATA[Sa dissidence lui a valu des rancoeurs, puis une cuisante défaite aux municipales à Paris. Mais le mathématicien Cédric Villani promet de poursuivre son engagement politique "pour des années" encore et se positionne sur l'écologie et la cause animale, avec une proposition de loi à l'Assemblée jeudi. Un second souffle pour l'ancien LREM ? "Je suis suffisamment jeune en politique pour considérer que je n'en suis qu'au démarrage", répond-il dans un café du 14e arrondissement. Le député de l'Essonne, 47 ans, n'a obtenu qu'un siège au conseil d'arrondissement, sans entrer au Conseil de Paris. "C'est une défaite électorale, mais une étape. La vie de mathématicien est aussi semée d'embûches. Chaque jour vous tentez, ça plante, puis vous finissez par trouver", relativise l'élu, arborant ses habituelles lavallière et broche en forme d'araignée. L'ex-"marcheur" a fini sa campagne bien seul, quand certains proches le pressaient de rallier Anne Hidalgo dans l'entre-deux-tours. On lui proposait cinq places au Conseil de Paris et une dans l'exécutif parisien, confirme-t-il, mais il a décliné. "Il n'aime pas prendre de risque", regrette un ancien soutien. "Humainement, je l'adore, mais je ne le suivrai plus dans une aventure politique. Oui, il peut être ministre ou conseiller, mais il n'arrive pas à prendre de décisions". Le médaillé Fields 2010, l'équivalent du Prix Nobel de maths, concède un "moment de flottement et d'hésitation": "je n'étais pas préparé à cette négociation de second tour. C'était la première fois. Et je n'ai aucun doute sur le fait que j'ai pris la bonne décision, celle de l'indépendance". Et il n'a pas remisé ses ambitions. Le 21 septembre, il a dégainé sur Twitter un texte aux allures de manifeste pour "repartir sur de bonnes bases". Il y présente le nouveau groupe parlementaire auquel il appartient: "Ecologie, Démocratie, Solidarité", 15 députés à la sensibilité écolo, issus pour la plupart de l'aile gauche de LREM. Et son intention de marier science et écologie, avec "méthode". - "Mordre davantage" - "Pour la fin de l'année", Cédric Villani prépare la création d'un think tank (cercle de réflexion) avec le physicien Etienne Klein ou l'ingénieur franco-espagnol de la Silicon Valley Tomas Pueyo. "Aucun écolo n'est allé suffisamment loin dans le rapport à la science. Il y a quelque chose à créer. Et il faut l'articuler à une culture de gouvernement", considère le député, père de trois enfants et végétarien "depuis peu". Jeudi dans l'hémicycle, il va défendre une proposition de loi contre la souffrance animale. La majorité va voter une partie du texte, en écho aux annonces du gouvernement sur la fin progressive des animaux sauvages dans les cirques itinérants ou de l'élevage de visons. Mais pas l'interdiction de la "chasse à courre" ni celle, à plus long terme, de l'élevage intensif d'animaux en cage. En commission, les débats furent parfois savoureux. Après un exposé érudit sur le bien-être animal, Cédric Villani a évoqué les lapins et poules de son enfance en Corrèze. Ou une promenade avec un marcassin dans la Drôme. "Ce n'est pas parce que j'ai fait des maths au collège que je suis mathématicien", a rétorqué le député paysan Jean-Baptiste Moreau (LREM). "On a vu le meilleur et le moins bon de Villani", juge le "marcheur" Roland Lescure. "Il a une +vista+ exceptionnelle quand il donne une perspective historique, scientifique ou philosophique", mais quand "on atterrit et que les roues doivent toucher le goudron, c'est plus compliqué". Lui revendique ses dizaines d'auditions sur le sujet, la pile de livres avalés, ses visites chez des éleveurs de "plein air" chez qui "ça marche" et c'est "rentable". Et ses amis, nombreux, louent ses connaissances, vertigineuses, du moindre sujet auquel il touche: écologie, chansons françaises, mangas, cinéma russe ou physique des plasmas... Certains restent "surpris" par son aventure politique: dans ce milieu, "il faut être un tueur. Il ne le sera jamais. Mais il peut peut-être mordre davantage", sourit le dessinateur de BD Edmond Baudoin. Le maire d'Orsay David Ros (PS) complète: "Il est entré en politique comme une comète. Peut-être qu'il en ressortira un jour, je ne sais pas quand".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sabre, statues: les députés se penchent sur des restitutions au Sénégal et au Bénin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006020409.17okrveo.html</link>
   <description><![CDATA[Sabre, siège royal, statues...: l'Assemblée nationale se prononce mardi sur la restitution de biens culturels au Sénégal et au Bénin, un geste qui veut marquer un renouveau des relations franco-africaines, mais est jugé insuffisant par certains, hasardeux pour d'autres. "Ce n'est pas un acte de repentance ou de réparation, ni une condamnation du modèle culturel français", mais l'amorce d'un "nouveau chapitre du lien culturel entre la France et l'Afrique", plaide la ministre de la Culture Roselyne Bachelot. Le rapporteur Yannick Kerlogot (LREM) évoque une "décision politique forte", qui traduit l'engagement du président Emmanuel Macron en novembre 2017 à Ouagadougou de refonder le partenariat culturel franco-africain. Le texte de deux articles seulement -un pour la remise définitive au Sénégal, l'autre pour au Bénin - doit être soumis en vote dans la soirée. Le transfert au Bénin porte sur 26 pièces du "Trésor de Béhanzin" provenant du pillage du palais d'Abomey en 1892. Elles sont aujourd'hui au musée du Quai Branly-Jacques Chirac à Paris. Le Sénégal doit récupérer un sabre et son fourreau attribués à El Hadj Omar Tall, grande figure militaire et religieuse ouest-africaine du XIXème siècle. Détenues par le Musée de l'Armée à Paris, ces pièces sont exposées à Dakar dans le cadre d'un prêt de longue durée. "En restituant ces objets d'exception au Sénégal et au Bénin, nous contribuons à donner à la jeunesse africaine l'accès à des éléments majeurs de son propre patrimoine", a souligné Mme Bachelot devant les députés de la commission des Affaires culturelles. Le projet de loi déroge ponctuellement au caractère inaliénable des collections des musées nationaux français, parmi les plus riches du monde en pièces de toutes époques et tous horizons. Ses adversaires lui reprochent d'encourager une relance sans fin des demandes de restitution qui empoisonnent régulièrement les relations internationales, à l'instar de la Grèce qui réclame en vain le retour des frises du Parthénon exposées au British Museum. "Comment va-t-on faire pour dire à l'Egypte : non, pas vous? Comment va-t-on faire pour les prises napoléoniennes?" qui trônent dans les musées français, s'interroge Me Yves-Bernard Debie, avocat spécialisé dans les biens culturels. "Le caractère inaliénable des collections va mourir avec cette loi", assure-t-il. - "petits pas" - Certains opérateurs redoutent aussi qu'après ces restitutions, le marché légal de l'art ne devienne "frileux" face à un risque "d'instabilité juridique", selon l'étude d'impact remise aux députés. D'autres en revanche déplorent le caractère trop limité de ces restitutions au compte-gouttes. C'est le cas du président du Bénin Patrice Talon, qui se dit dans l'hebdomadaire Jeune Afrique "pas satisfait" du projet de loi, même s'il reconnaît de "petits pas" de la part de Paris. "Voter une loi spécifique pour restituer vingt-six oeuvres est un strict minimum. Ce que nous souhaitons, c'est une loi générale" permettant de négocier "une restitution globale sur la base d'un inventaire précis", explique-t-il. Et dans la foulée des restitutions au Bénin et au Sénégal, le député des Français de l'étranger M'Jid El Guerrab vient de proposer la restitution du burnous de l'émir Abdelkader, "héros de la résistance à la colonisation de l'Algérie" au XIXème siècle, conservé à Paris. Mme Bachelot elle-même a reconnu que ces restitutions "sont au coeur de vifs débats, qu'elles nourrissent de nombreux questionnements éthiques, philosophiques, politiques". Paris a déjà restitué, selon diverses modalités juridiques, des objets d'art au Laos, une statue volée à l'Egypte en 1981, 21 têtes maories à la Nouvelle-Zélande ou encore 32 plaques d'or à la Chine, a énuméré la ministre. Ces restitutions s'inscrivent dans un "mouvement international qui prend de plus en plus d'ampleur", et une "réflexion sur le rôle des musées dans le monde", a-t-elle aussi fait valoir. Tout en dérogeant au caractère inaliénable d'oeuvres précises, le texte de loi ne remet pas en question ce principe "qui cimente le droit français" depuis le XVIème siècle, fait valoir de son côté le rapporteur du projet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 02:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée nationale, le retour controversé des insecticides tueurs d'abeilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005182222.5ihc84b9.html</link>
   <description><![CDATA["Souveraineté" agroalimentaire contre défense de l'environnement: les députés ont entamé lundi, la discussion au fond sur le projet de loi permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes, seule "alternative" pour sauver la filière betterave, selon le gouvernement. "C'est un texte difficile, important, qui ne veut pas opposer économie et écologie", a affirmé le ministre de l'Agriculture, Julien Denormandie. Selon lui, "la question est celle de notre souveraineté". En raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide, réputé ctueurs d'abeilles, a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction. De la LFI au RN, "on est tous contre" ces insecticides tueurs d'abeilles, a convenu le ministre Julien Denormandie. Mais entre ces "antis", les avis paraissent irréconciliables. L'ex-marcheur Cédric Villani fustige un texte de "renoncement" tandis que le député LR de l'Oise, Maxime Minot célèbre "le bon sens de ceux qui ont les pieds dans les champs" et tance "le dogmatisme de l'écologie de salon". "On est bien embêté avec votre texte", a relevé Thierry Benoit (UDI). "La France n'a pas la maturité d'organiser la transition écologique (...) J'aimerais que Mme Pompili qui nous a vendu l'idée (de l'interdiction des néonicotinoïdes) il y a quatre ans soit au banc de l'Assemblée aujourd'hui", a-t-il déploré. L'hémicycle a entamé l'examen du premier des deux articles du projet de loi en rejetant les amendements de suppression. Plus de 130 articles sont au menu des députés. "Aujourd'hui il n'existe pas d'alternative" chimique ou agronomique suffisamment efficace, a relevé M. Denormandie. La baisse des rendements induite menace la pérennité de la filière sucrière française, qui emploie 46.000 personnes, dont une bonne partie dans des usines de transformation, estime la profession. Or, pour le gouvernement, "tuer une filière française pour importer des sucres polonais, allemands ou belges", n'est pas une option. - "une faute" - Le patron du groupe LFI Jean-Luc Mélenchon a défendu en vain une motion de rejet préalable du projet de loi, jugeant qu'"une faute va se commettre" et promettant une action en justice. "Nous allons décider quelque chose de dangereux pour nos semblables, pour nos enfants, nos petits-enfants" et demain d'autres dérogations seront demandées, a-t-il pronostiqué, en estimant en outre que "la betterave française est malade du libre-échange" davantage que des pucerons. Pour le gouvernement, qui a le soutien de LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023, souligne le rapporteur LREM, Grégory Besson-Moreau qui renvoie les opposants à leur "dogmatisme". Happenings près du Palais Bourbon, tribunes, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". Dimanche, c'est l'ancien ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot qui était monté au créneau en appelant "les députés à ne pas voter" le projet de loi. "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", a rappelé Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-marcheur a cherché à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes se font entendre. "Le débat existe sur un sujet aussi sensible", a reconnu Christophe Castaner, le patron des députés LREM. Mais pour lui, la mesure gouvernementale a été "profondément encadrée" et "un point d'équilibre" a été trouvé. Pour "verdir" leur position, les députés LREM ont fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer, et la limitation des dérogations explicitement au seules betteraves.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: le projet de loi "n'oppose pas économie et écologie" (Denormandie)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005150238.760khqjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves "ne veut pas opposer économie et écologie" mais est une question de "souveraineté", a affirmé le ministre de l'Agriculture, Julien Denormandie, lundi devant l'Assemblée nationale. "C'est un texte difficile, important qui ne veut pas opposer économie et écologie", a déclaré le ministre de l'Agriculture en ouvrant les débats dans l'hémicycle. "La question est celle de notre souveraineté", a-t-il ajouté. "La filière de la betterave est aujourd'hui en danger", a mis en avant M. Denormandie. En raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Problème: ce type de pesticide a été interdit en 2018. Avec son projet de loi, le gouvernement s'appuie sur l'article 53 du règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction de certains produits lorsqu'il existe un "danger qui ne peut être maîtrisé par d'autres moyens raisonnables". "Aujourd'hui il n'existe pas d'alternative d'échelle, qu'elle soit chimique ou agronomique", a relevé M. Denormandie. "Nous sommes tous favorables à l'arrêt des néonicotinoïdes, nous sommes tous favorables à la transition agro-écologique", a-t-il complété, "mais cela ne peut pas être au prix de tuer une filière française pour importer des sucres polonais, allemands ou belges". La baisse des rendements induite menace la pérennité de la filière sucrière française, qui emploie 46.000 personnes, dont une bonne partie dans des usines de transformation, estime la profession. "Souhaitons nous laisser notre première place (de producteur de sucre) au niveau européen? Pour une question de dogmatisme?", a interrogé le rapporteur du texte (LREM), Grégory Besson-Moreau. Le patron du groupe LFI Jean-Luc Mélenchon a ensuite défendu une motion de rejet préalable du projet de loi, jugeant qu'"une faute va se commettre". "Nous allons décider quelque chose de dangereux pour nos semblables, pour nos enfants, nos petits-enfants" et demain d'autres dérogations seront demandées, a-t-il affirmé, en estimant en outre que "la betterave française est malade du libre-échange" davantage que des pucerons. "Vos propos d'estrade ne feront jamais pousser une betterave dans notre pays", lui a rétorqué M. Denormandie.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: la baisse des impôts de production doit "préserver" 300.000 emplois (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005113127.3qlw5xka.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des impôts de production pesant sur les entreprises, prévue dans le plan de relance, doit permettre de "préserver 300.000 emplois" industriels, a déclaré lundi le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Christophe Castaner. "L'essentiel de la baisse des impôts de production, c'est pour préserver 300.000 emplois dans le secteur industriel", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse sur le projet de budget 2021. "C'est 300.000 femmes, c'est 300.000 hommes, c'est 300.000 familles qui sont directement impactés. Ce ne sont pas des cadeaux aux entreprises", a poursuivi le patron des députés du parti présidentiel. Le plan de relance du gouvernement de 100 milliards d'euros, inclus dans ce budget, prévoit une baisse des impôts de production de 10 milliards d'euros afin d'améliorer la compétitivité des entreprises. Le rapporteur du budget à l'Assemblée, Laurent Saint-Martin (LREM), a salué un plan de baisse "sans précédent" de cette imposition. "On met les meilleures conditions fiscales, réglementaires, pour que les industries puissent revenir sur les territoires", a-t-il dit, ajoutant lui aussi que "cela va concerner à peu près 300.000 emplois". M. Saint-Martin a également indiqué être favorable à une amélioration du projet de loi de finances en direction des PME, en proposant qu'elles puissent bénéficier d'un relèvement de 7,6 à 10 millions d'euros du plafond de chiffre d'affaires pour bénéficier d'un taux réduit d'impôt sur les sociétés. Il a également plaidé pour la poursuite de la suppression de petites taxes, rapportant peu à l'Etat. A ce titre il a plaidé pour la fin d'une taxe sur les services funéraires qui rapporte six millions d'euros par an. Interrogés sur de possibles "contreparties" aux avantages accordés aux entreprises par la prochaine loi de finances, les parlementaires LREM ont souligné que l'essentiel visait à "préserver la relance". "Aucune mesure portée par la majorité n'aura vocation à ralentir ou mettre en cause cet objectif principal", a souligné M. Saint-Martin. Le groupe LREM a annoncé également qu'il demanderait plusieurs "adaptations" au projet de budget, notamment une prorogation de crédit d'impôt pour le spectacle vivant et une prorogation des dispositifs fiscaux pour la presse, deux secteurs durement touchés par la crise.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée nationale, le retour controversé d'insecticides tueurs d'abeilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005105043.f4ngzfeu.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif et les "marcheurs" voulaient verdir leur action, ils butent sur la jaunisse: l'Assemblée nationale se penche lundi sur le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves, en dépit de la ferme opposition des pro-environnement. Respecter une promesse environnementale ou sauver l'emploi sur fond de crise économique? Avec son projet de loi permettant le recours temporaire et encadré à des insecticides néfastes pour les abeilles, le gouvernement est accusé de brouiller son message sur la transition écologique. Une exception qu'il justifie par la sauvegarde d'une filière qui emploie 46.000 personnes. Un hiver et un printemps trop chauds: en raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction en l'absence d'alternative. "C'est une question de souveraineté", met en avant le ministre de l'Agriculture, Julien Denormandie, alors que 11 pays producteurs ont en Europe autorisé les dérogations pour les néonicotinoïdes. "Nombre de planteurs, en ce moment-même, hésitent à replanter des betteraves" et "si les sucreries ferment, c'est toute la filière de la betterave qui peut disparaître en une ou deux saisons", fait valoir le ministre. C'est lui qui sera présent dans l'hémicycle et non la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui avait elle-même porté en 2016 la loi interdisant ces insecticides et appuie désormais cette réautorisation ciblée. Le coup d'envoi des débats aura lieu en milieu d'après-midi, avec plus de 130 amendements au menu. - Pas de "renoncement" - Pour le gouvernement, qui a le soutien des LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023 et "personne ne nie les dangers de cette substance", souligne le rapporteur LREM, Grégory Besson-Moreau. Pourquoi dès lors ne pas y renoncer, tempêtent les opposants? Happening près du Palais Bourbon, tribunes, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". A l'Assemblée nationale, le chef de file des insoumis, Jean-Luc Mélenchon, portera une motion de rejet préalable du texte. Dimanche, c'est l'ancien ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot qui était monté au créneau en appelant "les députés à ne pas voter" le projet de loi. "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", attaque Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-marcheur cherche à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes sont apparues, à l'instar de Jean-Charles Colas-Roy. Dans le journal L'Opinion, le député de l'Isère, référent "transition écologique" de LREM, promet de ne pas voter le projet de loi, invitant chacun à "se positionner en son âme et conscience". "Le débat existe sur un sujet aussi sensible (...) dans le groupe, dans la majorité, comme dans d'autres pays", reconnaît Christophe Castaner, le patron des députés LREM. Mais pour lui, la mesure gouvernementale a été "profondément encadrée" et "un point d'équilibre" a été trouvé. Pour "verdir" leur position, les députés LREM ont fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer. Les députés ont, en outre, précisé que les dérogations permises visaient explicitement les betteraves sucrières. Le gouvernement l'avait promis mais ne voulait pas l'inscrire dans le texte par crainte d'une censure du Conseil constitutionnel. Un amendement de la marcheuse Claire O'Petit pourrait permettre de trouver un compromis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, le retour controversé d'insecticides tueurs d'abeilles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201005020038.5q3nce4q.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif et les "marcheurs" voulaient verdir leur action, ils butent sur la jaunisse: l'Assemblée nationale se penche lundi, sur le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves, en dépit de la ferme opposition des pro-environnement. Respecter une promesse environnementale ou sauver l'emploi sur fond de crise économique? Avec son projet de loi permettant le recours temporaire et encadré à des insecticides néfastes pour les abeilles, le gouvernement est accusé de brouiller son message sur la transition écologique. Une exception qu'il justifie par la sauvegarde d'une filière qui emploie 46.000 personnes dont 25.000 agriculteurs. Un hiver et un printemps trop chauds: en raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction en l'absence d'alternative. "C'est une question de souveraineté", met en avant le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, alors que 11 pays producteurs ont en Europe autorisé les dérogations pour les néonicotinoïdes. "Nombre de planteurs, en ce moment même, hésitent à replanter des betteraves" et "si les sucreries ferment, c'est toute la filière de la betterave qui peut disparaître en une ou deux saisons", fait valoir le ministre. C'est lui qui sera présent dans l'hémicycle où plus de 130 amendements seront débattus, et non la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui avait elle-même porté en 2016 la loi interdisant ces insecticides et appuie désormais cette réautorisation ciblée. - Pas de "renoncement" - Pour le gouvernement, qui pourra compter sur le soutien des LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023, souligne le rapporteur LREM du texte, Grégory Besson-Moreau. Pour le député de l'Aube où se trouve l'une des plus grosses sucreries d'Europe, "personne ne nie les dangers de cette substance". Pourquoi dès lors ne pas y renoncer purement et simplement, tempêtent les opposants au projet gouvernemental? Happening près du Palais Bourbon, tribunes, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". Dimanche, l'ancien ministre de l'Ecologie Nicolas Hulot a appelé dans le JDD "les députés à ne pas voter" le projet de loi. "Ma fondation a estimé les pertes pour cette année à 77 millions d'euros pour les betteraviers. Indemnisons-les en échange de la mise en place de pratiques: allongement des rotations, réintroduction des haies...", propose-t-il. "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", attaque Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-"marcheur" cherche à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes sont apparues. "On sait très bien que la discussion va être serrée dans l'hémicycle", reconnaît Jean-Baptiste Moreau (LREM), agriculteur, qui soutient le projet de loi. Selon lui, des députés "ne veulent pas revivre la séquence" d'il y a deux ans autour du glyphosate, cet herbicide controversé dont la sortie n'a finalement pas été inscrite dans la loi. Un épisode vécu comme un "traumatisme" par certains, et qui avait coûté cher dans l'opinion publique. Pour "verdir" sa position, le groupe LREM a fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer. Les députés ont en outre précisé que les dérogations permises visaient explicitement les betteraves sucrières. Le gouvernement l'avait promis mais ne voulait pas l'inscrire dans le texte par crainte d'une censure du Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plus de 500 kilos de cocaïne" saisis en Guyane (procureur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003210630.3impisqm.html</link>
   <description><![CDATA["Plus de 500 kilos de cocaïne" ont été saisis jeudi soir en Guyane, au port de Degrad-des-Cannes de Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a annoncé samedi Renaud Gaudeul, procureur de la République de Fort de France. "Nous aurons le poids exact lundi (...) on peut estimer que le poids affichera plus de 500 kilos", a déclaré M. Gaudeul à l'AFP, confirmant une information du quotidien en ligne France-Guyane. "Gros coup de la Gendarmerie de Guyane et de l'OFAST (l'office anti-stupéfiant) sur une affaire de trafic de stupéfiants, plus d'une 1/2 tonne de cocaïne saisie", a indiqué la préfecture de Guyane sur sa page Facebook. Selon la préfecture, quatre suspects sont en garde à vue, trois véhicules ont été saisis et 18 sacs de cocaïne trouvés. L'enquête sur cette affaire avait commencé au sein de la juridiction de Cayenne, avant d'être transmise", au regard de l'ampleur présumée du trafic, "à la juridiction interrégionale spécialisée de Fort de France (JIRS)", a indiqué Renaud Gaudeul. "Une information judiciaire a été ouverte et un magistrat instructeur a été saisi en septembre", a-t-il ajouté. "La Guyane est une plaque tournante" du trafic de drogues, a relevé Renaud Gaudeul. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane. Le rapport préconisait de "renforcer la politique répressive, en intensifiant les contrôles et les saisies pour diminuer la rentabilité du trafic et décourager les trafiquants".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 21:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plus de 500 kilos de cocaïne" saisis en Guyane (procureur de Fort de France)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003173607.7zthebz4.html</link>
   <description><![CDATA["Plus de 500 kilos de cocaïne" ont été saisis jeudi soir en Guyane, au port de Degrad-des-Cannes de Rémire-Montjoly (15 km de Cayenne), a annoncé samedi Renaud Gaudeul, procureur de la République de Fort de France. "Nous aurons le poids exact lundi. Je ne pense pas que cela ira jusqu'à 540 kilos mais l'on peut estimer que le poids affichera plus de 500 kilos", a déclaré M. Gaudeul à l'AFP, confirmant une information du quotidien en ligne France-Guyane, avançant lui une saisie de 540 kilos de cocaïne. L'enquête sur cette affaire avait commencé au sein de la juridiction de Cayenne, avant d'être transmise", au regard de l'ampleur présumée du trafic, "à la juridiction interrégionale spécialisée de Fort de France (JIRS)", a indiqué Renaud Gaudeul. "Une information judiciaire a été ouverte et un magistrat instructeur a été saisi en septembre", a-t-il ajouté. "Plusieurs gardes à vue" - qui peuvent aller jusqu'à 96 heures - sont en cours dans cette affaire, a déclaré le procureur de Fort de France, sans apporter plus de précisions. "La Guyane est une plaque tournante" du trafic de drogues, a relevé Renaud Gaudeul. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane. Le rapport préconisait de "renforcer la politique répressive, en intensifiant les contrôles et les saisies pour diminuer la rentabilité du trafic et décourager les trafiquants".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le retour des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles va agiter l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201003060008.t5otnh4d.html</link>
   <description><![CDATA[Défendre l'environnement ou sauver l'emploi: l'Assemblée nationale s'empare lundi du projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes pour préserver la filière betteraves, en dépit de la ferme opposition du camp écologiste et de certains dans la majorité. L'exécutif et les "marcheurs" voulaient verdir leur action, ils butent sur la jaunisse. Avec son projet de loi permettant le recours temporaire et encadré à des insecticides néfastes pour les abeilles, le gouvernement est accusé de brouiller dès cette rentrée son message sur la transition écologique. Une exception qu'il justifie par la sauvegarde d'une filière qui emploie 46.000 personnes dont 25.000 agriculteurs. La raison? Dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse", en raison d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes. La réintroduction de semences de betteraves enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticide a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires permettant de déroger à l'interdiction en l'absence d'alternative. "C'est une question de souveraineté", met en avant le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, alors que 11 pays producteurs ont en Europe autorisé les dérogations pour les néonicotinoïdes. "Nombre de planteurs, en ce moment même, hésitent à replanter des betteraves" et "si les sucreries ferment, c'est toute la filière de la betterave qui peut disparaître en une ou deux saisons", fait valoir le ministre. C'est lui qui sera présent dans l'hémicycle, et non la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, qui avait elle-même porté en 2016 la loi interdisant ces insecticides et appuie désormais cette réautorisation ciblée. - Pas de "renoncement" - Pour le gouvernement, qui pourra compter sur le soutien des LR, le projet de loi n'est pas "un renoncement écologique". Il programme "la fin des néonicotinoïdes" à l'horizon 2023, souligne le rapporteur LREM du texte, Grégory Besson-Moreau. Pour le député de l'Aube, où se trouve l'une des plus grosses sucreries d'Europe, "personne ne nie les dangers de cette substance". Pourquoi dès lors ne pas y renoncer purement et simplement, tempêtent les opposants au projet gouvernemental? Happening près du Palais Bourbon, tribune dans le Monde, les pro-environnement et la gauche estiment que le projet de loi, conçu selon eux "sous la pression des lobbys de l'agriculture", est un "recul démocratique majeur" et un "contresens historique". "C'est le dernier grand vote sur la biodiversité du quinquennat", attaque Matthieu Orphelin (EDS). Ce proche de Nicolas Hulot a obtenu un vote solennel sur l'ensemble du projet de loi, qui aura lieu mardi et lors duquel tous les députés "pourront se positionner sur ce sujet important". En dramatisant l'enjeu, l'ex-"marcheur" cherche à enfoncer un coin au sein du groupe majoritaire, où des voix dissonantes sont apparues. Malgré une opération déminage en amont, des députés comme Yves Daniel, Jean-Charles Colas-Roy ou Sandrine Le Feur ont déjà annoncé leur opposition au projet de loi. Revenir sur une loi "conduirait à affaiblir la confiance démocratique", souligne cette dernière, agricultrice de profession. "Le texte n'est pas simple" et "on sait très bien que la discussion va être serrée dans l'hémicycle", reconnaît Jean-Baptiste Moreau (LREM), lui aussi agriculteur mais soutien du projet de loi. Selon lui, des députés "ne veulent pas revivre la séquence" d'il y a deux ans autour du glyphosate, cet herbicide controversé dont la sortie n'a finalement pas été inscrite dans la loi. Un épisode vécu comme un "traumatisme" par certains, et qui avait coûté cher dans l'opinion publique. Pour "verdir" sa position, le groupe LREM a fait voter en commission la création d'un conseil de surveillance où figureront quatre parlementaires. Et aussi l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer aux résidus d'insecticides. Les députés ont en outre précisé que les dérogations permises visaient explicitement les betteraves sucrières. Le gouvernement l'avait promis mais ne voulait pas l'inscrire dans le texte par crainte d'une censure du Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale muscle le nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201002190902.7ioe7iix.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un dispositif facilitant l'expulsion de squatteurs d'une résidence secondaire, après des échanges souvent vifs entre avocats de la "protection du droit de propriété" et mises en garde contre une "frénésie anti-squats". La mesure a été votée par 37 voix contre une, celle d'un Insoumis, à l'issue de débats entamés mercredi, au cours desquels des cas très médiatisés de propriétaires victimes d'occupations illégales ont été mis en avant. Elle fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un texte fourre-tout en première lecture au Palais Bourbon, destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition adoptée avait été introduite par la majorité elle-même en commission avec l'appui du gouvernement. Elle prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile" prévu par cette loi en ajoutant: "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale". Une fois l'occupation découverte et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement pourra saisir le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice, qui peut prendre des mois voire des années. La saisine du préfet peut aussi être faite par des représentants du propriétaire, une précision introduite en séance vendredi pour aider notamment les personnes âgées ou dépendantes qui ne pourraient pas effectuer les formalités. - Peines triplées - Les peines encourues par les squatteurs ont aussi été triplées à l'initiative du rapporteur Guillaume Kasbarian (LREM): trois années d'emprisonnement au lieu d'une, et 45.000 euros d'amende au lieu de 15.000. Ce sujet est revenu sur le devant de l'actualité avec le cas cet été de retraités lyonnais qui ont vu leur propriété de Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes) occupée. Ce texte "permet de réparer l'injustice criante que nombre de nos concitoyens ont à vivre" quand ils sont victimes de squatteurs, a souligné la "marcheuse" Sophie Beaudouin-Hubière (LREM), ajoutant que "le squat n'est pas, et ne sera jamais, un droit au logement". A droite, Les Républicains ont cherché à étendre le dispositif à toute forme d'occupation illégale d'un bien immobilier, au nom du droit de propriété. Il y a actuellement "trop de droits donnés aux squatteurs et pas assez aux propriétaires", a affirmé Eric Ciotti (LR). Le rapporteur a toutefois indiqué que le nouveau dispositif visait à répondre à des "situations exceptionnelles où des personnes ne peuvent pas rentrer chez elles", et que l'étendre à toute sorte de bien immobilier pourrait conduire à des "dérives". A gauche, communistes et Insoumis ont dénoncé la mise en avant de cas de squats "montés en épingle", et fait valoir que le problème de fond était avant tout celui des personnes sans logement ou mal logées. Loïc Prud'homme (LFI) a appelé à "ne pas hystériser le débat" quand "des gens sont en train de crever dehors" faute de logement. Les Insoumis se sont également inquiétés de l'élargissement des d'expulsions "sans passer par un juge", préoccupation également émise par le syndicat de la magistrature (SM) et le syndicat des avocats de France (SAF). Le collectif Droit au logement (DAL) avait organisé un rassemblement mardi à proximité du Palais Bourbon pour dénoncer une "frénésie anti-squats". Vendredi soir, les députés ont achevé l'examen du projet de loi "Asap", avant son vote global mardi. Dans la dernière ligne droite, ils ont confirmé, contre l'avis du gouvernement, la possibilité pour les emprunteurs de changer d'assureur pour leur crédit immobilier "à tout moment", sans attendre la date anniversaire de leur contrat. A l'initiative de Jean-Baptiste Moreau (LREM), les parlementaires ont aussi prolongé l'expérimentation sur l'encadrement des promotions et le seuil de revente à perte des produits alimentaires jusqu'au 15 avril 2023. Enfin, ils ont à nouveau délibéré sur une mesure concernant des projets d'installations ou ouvrages, au grand dam des députés EDS qui ont dénoncé sur Twitter "une grave régression environnementale": le préfet pourra bien se passer d'enquête publique et choisir une simple consultation sur internet. cr-reb/grd/dlm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance d'emprunt immobilier: l'Assemblée pour une résiliation "à tout moment"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201002174843.dqxikpx8.html</link>
   <description><![CDATA[Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée nationale a confirmé vendredi la possibilité pour les emprunteurs de changer d'assureur pour leur crédit immobilier "à tout moment", sans attendre la date anniversaire de leur contrat. Ce vote concerne une disposition du projet de loi dite "Asap", texte qui contient une kyrielle de mesures destinées à simplifier les démarches des administrations, entreprises et particuliers. Ce nouveau dispositif sur l'assurance emprunteur ne figurait pas dans le projet initial du gouvernement. La ministre déléguée à l'Industrie Agnès Pannier-Runacher s'y est montrée à nouveau hostile vendredi en séance: "Les banques vont monter le coût de l'assurance, la perversité de ce dispositif (de résiliation à tout moment) pourrait être que les plus vulnérables paient plus". De plus, elle a avancé un "problème de méthode" alors que le Comité consultatif du secteur financier (CCSF) travaille sur ces questions. Mme Pannier-Runacher a rappelé qu'en matière d'assurance emprunteur, "la première année vous pouvez résilier à tout moment, c'est ouvert. Et chaque année" ensuite, ce qui est suffisant selon elle. La possibilité de résiliation à tout moment a été introduite par un amendement en commission spéciale, à l'initiative de députées du groupe Agir Ensemble, qui fait partie de la majorité. L'objectif est de faciliter le changement d'organisme d'assurance par les emprunteurs, et de faire jouer davantage une concurrence susceptible de faire baisser les tarifs. Une des initiatrices de la mesure, Patricia Lemoine, a répété vendredi que "6.500 à 15.000 euros d'économies" pouvaient être espérées sur la durée du contrat. La France compterait quelque 6 millions de particuliers détenteurs d'un crédit immobilier, générant environ 6 milliards d'euros par an de cotisations d'assurances, selon des chiffres fournis dans le rapport de la commission spéciale. Minoritaire au sein de LREM, Daniel Labaronne a cherché en vain à revenir à la version qu'avait adoptée le Sénat en première lecture, qui se contentait de clarifier les modalités de la résiliation à l'échéance annuelle. Une fois adopté mardi prochain dans sa globalité, le projet de loi Asap fera l'objet d'une tentative de compromis entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire (CMP). La mesure sur l'assurance emprunteur, qui agite le milieu bancaire et des assurances, ainsi que les associations de consommateurs, pourrait donc encore évoluer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent un nouveau dispositif antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201002081228.bi3zdq08.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté vendredi un dispositif simplifiant l'expulsion de squatteurs d'une résidence secondaire, après de longs débats entre partisans de la "protection du droit de propriété" à droite et mise en garde à gauche contre une "frénésie anti-squats". Ce texte a été adopté par 37 voix contre une. Il fait partie du projet de loi "d'accélération et de simplification de l'action publique" (Asap), un document fourre-tout destiné à simplifier démarches et quotidien des administrations, entreprises et particuliers. La disposition adoptée prévoit de modifier la loi de 2007 sur le droit au logement opposable (Dalo) en étendant la notion de "domicile", en ajoutant: "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale". Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement, ou ses ayant-droits, saisira le préfet, qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Cette procédure administrative doit permettre d'agir plus rapidement pour obtenir une expulsion qu'un recours par voie de justice, qui peut prendre des mois voire des années. La procédure concerne toute résidence secondaire, pied-à-terre, etc, mais pas les occupations illégales de terrains nus, cabanons, ou bâtiments en ruine qui relèvent toujours d'une procédure par voie de justice. Ce sujet est revenu sur le devant de l'actualité avec le cas cet été de retraités lyonnais qui ont vu leur propriété de Théoule-sur-Mer (Alpe-Maritimes) occupé par une famille avec enfants. D'autres affaires comparables ont également été très médiatisées. A droite, Les Républicains ont cherché à étendre le dispositif à toute forme d'occupation illégale d'un bien immobilier, au nom du droit de propriété. A gauche, communistes et insoumis ont dénoncé la mise en avant de cas de squats récents "montés en épingle" pour justifier le nouveau dispositif, et estimant que le problème de fond était avant tout celui des personnes sans logement ou mal logées.]]></description>
   <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 08:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: feu vert de l'Assemblée nationale pour conforter les armes du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001224056.dvtyq5l3.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que les indicateurs du Covid-19 virent au rouge, l'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi à la prolongation controversée des moyens aux mains du gouvernement, des fermetures de restaurants à la restriction des déplacements, jusque fin mars prochain. Après sept heures d'échanges émaillés de tensions, les députés ont adopté en première lecture ce projet de loi de prorogation par 26 voix pour, 17 contre et 3 abstentions, sans les suffrages de la gauche et de la droite. Il doit désormais être examiné par le Sénat. Pour "protéger les Français", "nous avons besoin de ce texte", même s'il limite les libertés publiques, a plaidé dans l'hémicycle le ministre de la Santé Olivier Véran, sous le feu de critiques venant de tous les camps. Même l'allié MoDem a haussé le ton et dit par la voix d'Isabelle Florennes son "extrême vigilance", redoutant que le projet de loi devienne "un cheval de Troie" attaquant les libertés. Pour l'heure, Paris et la petite couronne pourraient passer en zone d'alerte maximale dès lundi si la progression de l'épidémie se confirme. Cela supposerait d'y réduire les "interactions sociales de manière drastique", a averti lors d'un point presse M. Véran, peu après son intervention au Palais Bourbon. "Nous allons devoir prendre des décisions parfois adaptées territorialement, transparentes", avait indiqué plus tôt Emmanuel Macron. Et ce, en s'appuyant sur les outils de la sortie de l'état d'urgence sanitaire. Entré en vigueur le 24 mars, l'état d'urgence alors nouvellement créé a été maintenu jusqu'au 10 juillet. Une loi organisant sa sortie est ensuite entrée en vigueur, avec des restrictions toujours possibles: sur la circulation des personnes ou des véhicules, l'obligation de tests pour les personnes arrivant ou quittant le territoire, l'accueil du public dans certains établissements ou encore les rassemblements. Il était prévu que ces restrictions cessent fin octobre. Las, face à l'accélération des contaminations, le gouvernement a déjà imposé depuis lundi dans onze villes dont Paris et Lyon la fermeture des salles de sport et à 22H00 des bars, et une fermeture totale des bars et restaurants à Aix-Marseille et en Guadeloupe. - "cocotte-minute" - Les secteurs économiques touchés sont en alerte, les élus locaux se raidissent. Les députés se sont fait l'écho de ces "tensions dans les territoires", où d'après Thierry Benoit (UDI) "la cocotte-minute est prête à exploser". D'autant qu'il y a une "incohérence" des mesures entre certaines villes, a pointé la socialiste Marietta Karamanli. Le projet de loi donnant à l'exécutif des moyens d'agir pour cinq mois supplémentaires "ne suscite pas l'enthousiasme général", a euphémisé M. Véran, appelant au "courage". Chacun à sa suite a fait assaut de "responsabilité". "Nous partageons l'inquiétude de nos concitoyens et du gouvernement" dans la crise sanitaire, mais "le texte proposé va trop loin et pour trop longtemps", a affirmé Philippe Gosselin (LR), notant que la période comprend les élections départementales et régionales de mars. Il a cherché en vain avec d'autres à réduire la prolongation à fin 2020. Mêmes préventions à gauche: les Insoumis jugent le régime transitoire "pas nécessaire" et les communistes mettent en garde contre une "accoutumance à un régime dérogatoire du droit commun". Les parlementaires ont abondamment relayé les arguments de la Défenseure des droits, Claire Hédon, qui a mis en garde contre le risque d'"atteinte disproportionnée" aux droits et libertés. Du côté de la majorité, certains ont plaidé sans succès pour des assouplissements, en particulier pour les discothèques fermées depuis mars - une "mise au ban" du secteur et de la jeunesse selon Christophe Blanchet (MoDem), lui-même exploitant de plusieurs de ces établissements durant vingt ans. Pressés par le gouvernement, les députés ont rétropédalé sur l'idée de proportionnalité des jauges dans les stades en fonction du nombre total de sièges offerts, un principe qui avait été introduit en commission à l'initiative de Sacha Houlié (LREM). M. Véran a prôné le maintien de mesures nationales. Un nouveau projet de loi pointe déjà, d'ici à janvier: le gouvernement travaille à un "dispositif pérenne de gestion" des urgences sanitaires de tous types, avec à la clé des mesures "proportionnées", assure-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée nationale prolonge les restrictions possibles jusque fin mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201001222738.atqb3sas.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert dans la nuit de jeudi à vendredi à la prolongation controversée des moyens aux mains du gouvernement, des fermetures de restaurants à la restriction des déplacements, jusque fin mars prochain. Après sept heures d'échanges émaillés de tensions, les députés ont adopté en première lecture ce projet de loi de prorogation par 26 voix pour, 17 contre et 3 abstentions, sans les suffrages de la gauche et de la droite. Il doit désormais être examiné par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
