<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 06 May 2021 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Présidentielle: l'Assemblée rejette un texte LFI pour des parrainages citoyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210506093437.qzz6tqgc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi matin une proposition de loi LFI pour permettre de concourir à la présidentielle grâce à un parrainage de 150.000 citoyens et ainsi offrir un accès à l'élection complémentaire du système actuel des 500 signatures de maires. Pour le gouvernement, "provoquer un tel bouleversement en cette période difficile" de crise sanitaire et "à moins d'un an de l'élection présidentielle" serait "une erreur". La ministre chargée de l'Insertion Brigitte Klinkert a en outre souligné dans l'hémicycle la difficulté matérielle de vérifier "l'authenticité" de centaines de milliers de parrainages. La proposition de loi organique de LFI, rejetée par LREM et la droite, mais soutenue par les communistes et le PS, s'inspire d'un rapport de 2012 de la commission Jospin "pour une renouveau démocratique" qui préconisait un tel dispositif. Selon Jean-Luc Mélenchon, cette "affaire de parrainage" des maires est une "corvée" pour les édiles des petites communes et un obstacle aux candidats qui comme lui ne disposent pas d'un important réservoir d'élus locaux. "Pourquoi avoir peur de donner la parole au peuple pour une question aussi importante?", a lancé le patron des insoumis, citant des pays recourant aux parrainages citoyens, de la Finlande à la Roumanie. Son collègue Alexis Corbière y voit aussi un moyen de lutter contre l'abstention. En annonçant sa candidature à la présidentielle 2022 en novembre dernier, M. Mélenchon l'avait lui-même conditionnée au rassemblement de 150.000 parrainages citoyens, un seuil rapidement franchi. Présenté dans le cadre d'une niche parlementaire LFI, le texte suggère un parrainage de 150.000 citoyens issus de 30 départements minimum, avec un plafond de 5% du total des signatures par département. La mesure ne remplacerait pas le système existant, mais offrirait un accès à l'élection alternatif, un double dispositif contesté par la majorité, au nom de "l'unicité" des règles pour tous les candidats (Thomas Rudigoz, LREM). La proposition de loi LFI intervient alors que le parti communiste, allié de LFI en 2017, a investi son propre candidat pour 2022, Fabien Roussel. La situation complique la collecte de signatures de maires pour M. Mélenchon. Au centre droit, Jean-Christophe Lagarde (UDI) a soutenu la proposition LFI à titre personnel. La procédure actuelle "n'empêche pas" des candidatures "un peu fantasques", mais "pourrait empêcher des candidats représentant des forces politiques importantes de se présenter", selon M. Lagarde. Chez Libertés et Territoires, le Breton Paul Molac redoute à l'inverse des "pressions" sur les citoyens ou une "prime aux personnalités médiatiques", "parisiennes", comme des "présentateurs" TV ou un candidat à la "Donald Trump".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 May 2021 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La gauche veut relancer à l'Assemblée le débat sur un "RSA jeunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505163445.82pb6zka.html</link>
   <description><![CDATA[La gauche entend maintenir la pression jeudi à l'Assemblée nationale en faveur d'un "RSA jeunes", une mesure censée répondre aux conséquences de la crise sanitaire et économique pour la jeunesse mais déjà repoussée par le gouvernement et la majorité au profit d'autres dispositifs davantage ciblés. Une proposition de loi en ce sens du député LFI François Ruffin doit être débattue dans l'hémicycle avec le soutien des groupes PS et communiste, la majorité dénonçant un projet "démagogue et contreproductif" Le texte propose d'établir la "majorité sociale" à 18 ans, comme la majorité politique ou pénale, ouvrant ainsi le RSA (Revenu de solidarité active) aux jeunes de 18 à 25 ans -âge minimum actuel pour y accéder-. Entre les mesures sanitaires -confinement, cours en distanciel etc.- et le coût social -chômage, stages supprimés etc.- de la crise du Covid, la jeunesse subit une "double peine", a déclaré M. Ruffin mercredi à la presse. Pour y répondre "il y a urgence à étendre le système de sécurité, à construire un minimum jeunesse", a-t-il ajouté. L'extension du RSA aux 18-25 ans serait "quelque chose de simple, clair, universel", a-t-il plaidé, en comparant les dispositifs actuels à "une sorte de millefeuilles plein de trous". "Les jeunes traversent un moment de très graves difficultés, il faut les aider tout de suite en déclenchant le RSA jeunes", a renchéri la communiste Marie-George Buffet. Boris Vallaud (PS) a affiché la volonté de son groupe de "prolonger la bataille" déjà engagée par les parlementaires PS à l'Assemblée et au Sénat sur ce sujet, sans succès. La proposition de M. Ruffin, qui sera examinée dans le cadre d'une journée réservée à des textes du groupe LFI, a toutefois été déjà rejetée en commission des Affaires sociales, lui laissant de facto peu d'espoir en plénière. La majorité a rappelé les multiples dispositifs déjà en place -plan "un jeune, une solution", Garantie jeunes, repas à un euro pour les étudiants etc.- pour les aider à passer le cap de la crise. La droite a souligné de son côté le risque de généraliser une forme d'assistance sans contrepartie. La présidente de la commission des Affaires sociales, Fadila Khattabi (LREM), a qualifié mercredi la proposition LFI de "démagogue et contreproductive", estimant que "les partisans d'un tel projet ne font qu'instrumentaliser la détresse" de nombreux jeunes. Mme Khattabi souligne dans un communiqué que près de 7 milliards d'euros ont déjà été déployés grâce aux différents dispositifs du plan "un jeune, une solution". Plutôt qu'étendre le RSA, elle appelle à "élargir encore la Garantie jeunes" pour apporter aux bénéficiaires "une allocation stable ainsi qu'un accompagnement spécifique" vers l'emploi et la formation. En février une proposition de loi socialiste proposant un "minimum jeunesse" avait été finalement retirée en pleine discussion dans l'hémicycle, les députés PS invoquant un barrage de la part de la majorité. En décembre, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) avait de son côté demandé un accès aux minima sociaux pour les 18-25 ans, quel qu'en soit le mécanisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le cannabis, terreau inépuisable de débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505143237.col6v6hs.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il légaliser le cannabis? Souvent résumée à une opposition entre tenants de l'ordre moral et soixante-huitards attardés, la question prend un nouveau tour avec la publication mercredi d'un rapport parlementaire qui entend "dépassionner" ce débat traversant désormais toutes les familles politiques. Le document, soutenu par plusieurs membres de la majorité présidentielle, juge "indispensable" d'ouvrir un débat et recommande une "légalisation régulée", afin de reprendre le contrôle face aux trafiquants et de mieux protéger les mineurs. Car malgré 50 ans de prohibition et une mobilisation policière croissante, la France reste le plus gros consommateur de cannabis en Europe, avec cinq millions d'usagers annuels et 900.000 fumeurs quotidiens. Une option à laquelle l'exécutif semble imperméable: le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin réaffirme avec force sa volonté de lutter contre les trafics, soutenu par Emmanuel Macron, qui exclut tout changement législatif et réclame plutôt "un grand débat national sur la consommation de drogues et ses effets délétères". Après avoir auditionné plus de 100 spécialistes, médecins, policiers, magistrats, chercheurs, les députés revendiquent eux un travail fouillé, qui souligne aussi bien les risques de schizophrénie et de troubles anxieux pour les mineurs que l'échec de la politique répressive contre le cannabis. "Il est hors de question de dire que le cannabis est un produit comme un autre et d'adopter le modèle du Colorado fait de pub et de business", a expliqué mercredi à la presse le rapporteur général de la mission Jean-Baptiste Moreau, plus intéressé par l'exemple du Canada, où la consommation des mineurs semble baisser après la légalisation, et où le marché noir recule. "La lâcheté, c'est de continuer avec ce système prohibitionniste qui livre nos gamins aux trafiquants", estime le député LREM de la Creuse. Un avis largement partagé par les addictologues, rappelle Amine Benyamina, chef du service de psychiatrie et d'addictologie de l'hôpital Paul-Brousse à Villejuif. "Le cannabis n'est pas anodin comme toute drogue, mais il est moins addictogène et moins mortel que l'alcool et le tabac", résume le médecin. "Cela fait des années que nous réclamons une légalisation encadrée pour permettre une vraie politique de réduction des risques." - Manque de recul - Les scientifiques ne sont pourtant pas unanimes. "Légaliser le cannabis, c'est faire passer le message que ce n'est pas toxique", oppose Jean-Claude Alvarez, expert toxicologue au CHU de Garches (Hauts-de-Seine). Il alerte sur les dangers d'un cannabis "de plus en plus fortement dosé", qu'il retrouve "dans un grand nombre de prélèvements liés aux accidents de la route ou du travail". Début 2019, près d'un Français sur deux (45%) se disait favorable à une légalisation, selon une enquête de l'Observatoire français des drogues et toxicomanies (OFDT). Face à une opinion très partagée et un tabou qui a sauté à l'international - l'Uruguay, le Canada et une quinzaine d'Etats américains autorisent l'usage récréatif du cannabis -, la classe politique se questionne de plus en plus, tous partis confondus. Une poignée de députés LR ont ainsi participé à la mission parlementaire, présidée par Robin Reda (LR). Aucun ne souhaite une légalisation actuellement, car "les expériences étrangères plus ou moins récentes nous montrent qu'il n'y a aucune solution miracle", a rappelé le député de l'Essonne. Mais tous réclament "un débat national" pour sortir de l'impasse actuelle. Certains maires du parti ont eux ouvertement franchi le Rubicon. "Ce n'est plus une question d'être de droite ou de gauche", témoigne Arnaud Robinet, maire LR de Reims. L'ancien député reconnaît avoir "changé d'avis" depuis son arrivée à la tête de sa ville, où les points de deal repoussent inexorablement après chaque démantèlement. Légaliser, "c'est le moyen de contrôler le produit et d'avoir des recettes pour réorienter la police vers la lutte contre le trafic et pour donner de vrais moyens à la prévention", estime-t-il. D'autres élus de terrain, comme Samia Ghali, maire-adjointe de Marseille, s'alarment au contraire d'une "démission républicaine". Dans la cité phocéenne, "les dealeurs sont déjà passés à la cocaïne, le trafic ne va pas s'arrêter", soupire l'ex-socialiste. Pour elle, "on ferait mieux d'avoir des tests toxicologiques pour tous au travail." "Le sujet divise toujours, mais l'étiquette ne compte plus comme avant", observe le député LFI Eric Coquerel, qui prépare une proposition de loi sur le sujet, co-signée par des collègues MoDem et En Marche. "Quel que soit le bord politique, les pro-légalisation veulent tous un contrôle fort de l'Etat."]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: un rapport parlementaire prône une "légalisation régulée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505142829.2wdzi4or.html</link>
   <description><![CDATA[Légaliser le cannabis pour "reprendre le contrôle" face aux trafiquants et mieux protéger les mineurs: c'est ce que recommandent les députés d'une mission parlementaire dans un rapport publié mercredi, aux antipodes de la lutte antidrogue défendue par le gouvernement. "On propose de reprendre le contrôle en légalisant, mais avec une légalisation encadrée, régulée, considérant que la légalisation est la meilleure façon de prévenir les risques associés au cannabis et de rétablir la sécurité, donc finalement de protéger les Français", a résumé en conférence de presse Caroline Janvier, la députée LREM qui a coordonné ce travail. Pilotée par certains membres de la majorité présidentielle, la mission se défend de "faire preuve de laxisme" et constate "l'échec" des politiques publiques, après de multiples auditions de médecins, policiers, magistrats et chercheurs. "L'Etat assiste de manière impuissante à la banalisation du cannabis chez les jeunes et à la détérioration de la sécurité" malgré une "politique répressive française qui coûte cher et mobilise à l'excès les forces de l'ordre", notent les députés. Le budget alloué à la police, à la gendarmerie et aux douanes pour la lutte antidrogue a quasiment doublé entre 2012 et 2018 pour atteindre 1,08 milliard d'euros annuels, remarquent-ils. Pourtant, la France reste championne d'Europe de la consommation de cannabis, avec 5 millions d'usagers annuels et 900.000 fumeurs quotidiens. En léger recul, la consommation des mineurs reste deux fois supérieure à la moyenne européenne. - "Mythe" - Un "échec" sanitaire patent, malgré une politique qui cible plus les consommateurs de cannabis que les trafiquants. Sur les 160.000 infractions à la législation sur les stupéfiants relevées en 2020, 81% concernent l'usage. Le rapport déboulonne au passage le "mythe" d'une France parmi les plus répressives d'Europe. Si l'usage de drogues est passible d'un an de prison et de 3.750 euros d'amende, l'immense majorité des consommateurs écope tout juste d'un rappel à la loi ou d'une amende. Quant au trafic, la moyenne des peines prononcées pour la détention de 10 kilos de cannabis classe la France comme... le troisième pays européen le moins répressif. Les députés dénoncent donc "l'hypocrisie des discours de fermeté régulièrement tenus". Emmanuel Macron a récemment fait de l'éradication des trafics de stupéfiants "la mère des batailles" et son ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin salue sur Twitter chaque "démantèlement" de "point de deal". Cette politique, avec son plan anti-stupéfiants et l'instauration depuis septembre d'une amende forfaitaire pour usage de drogues de 200 euros, semble toutefois, aux yeux des députés, "condamnée à échouer comme les précédentes". Leur rapport recadre les défis posés par le cannabis, travaux de recherche à l'appui. Moins dangereuse pour les adultes que l'alcool ou le tabac, cette drogue représente d'abord une menace pour les mineurs, chez qui la consommation double les risques de schizophrénie ou de troubles anxieux, voire dépressifs. - Modèle français - Pourtant, la prévention se résume souvent à une séance d'information par an, organisée de manière très aléatoire selon les établissements scolaires. En cas de légalisation, les recettes fiscales pourraient atteindre "2 milliards d'euros" et financer en priorité cet objectif, arguent les députés. "On propose une vraie politique de réduction des risques et d'arrêter de faire la guerre à l'usager pour réorienter réellement la police vers la lutte contre les trafics", insiste Mme Janvier auprès de l'AFP. Dans cette perspective, le rapport analyse la légalisation en cours au Canada et dans une quinzaine d'Etats américains, qui semble se traduire par une baisse de la consommation des mineurs et une réduction du marché noir. Et détaille les conditions d'un possible "modèle français de légalisation réglementée". Quel prix fixer pour concurrencer les trafiquants ? Dans quels lieux permettre l'usage ? Faut-il créer des boutiques interdites aux mineurs, qui accèdent trop facilement à l'alcool et au tabac en France ? Comment réinsérer les petites mains du trafic ? Les questions sont nombreuses. Pour les trancher, les députés préconisent un débat national à l'Assemblée, une convention citoyenne comme pour le climat voire un référendum. Des suggestions auxquelles l'exécutif sera peu sensible. Dix jours avant ce rapport, Emmanuel Macron a exclu tout changement législatif et réclamé plutôt "un grand débat national sur la consommation de drogues et ses effets délétères". "La droite n'évoluera pas du tout là-dessus dans le débat présidentiel, Emmanuel Macron non plus", regrette auprès de l'AFP le député LR Robin Reda, qui a présidé cette mission. "On est sans doute sur un sujet post-2022."]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: le projet de loi climat examiné dans l'hémicycle du 15 au 29 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505141646.bex50vqm.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi climat, voté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale, sera examiné dans l'hémicycle du Sénat du 15 au 29 juin, après son passage en commission les 2 et 3 juin, selon l'ordre du jour établi mercredi en conférence des présidents. Inspiré des travaux de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) voulue par Emmanuel Macron, ce texte comprend une batterie de mesures, dont la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2H30 en train, la création d'un délit d'écocide ou l'interdiction de la mise en location des logements passoires thermiques en 2028. Vanté par la majorité présidentielle comme un "marqueur du quinquennat", le projet de loi "portant lutte contre le dérèglement climatique et renforcement de la résilience face à ses effets" est décrié par les écologistes pour ses "insuffisances" devant l'urgence climatique. Son examen au Sénat en première lecture sera entrecoupé le 24 juin par la nouvelle lecture du projet de loi relatif à la bioéthique. A l'issue du vote sur le projet de loi climat, le 29 juin dans l'après-midi, la chambre haute s'attaquera, après l'Assemblée nationale, au projet de loi relatif à "la prévention d'actes de terrorisme et au renseignement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour renforcer le télétravail en fin de grossesse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505133450.z0g07ppa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur aval mercredi en commission à un amendement pour que les femmes qui le souhaitent puissent plus facilement "bénéficier du télétravail" au dernier trimestre de grossesse, lors de l'examen d'une proposition de loi consacrée à "l'égalité économique et professionnelle". La mesure, portée par la LREM Céline Calvez, devra toutefois être confirmée en séance. Car des réserves sont venues de la rapporteure de la proposition de loi Marie-Pierre Rixain, favorable à l'objectif de l'amendement, mais qui a demandé son retrait. Mme Rixain estime qu'il est "déjà possible" pour les femmes enceintes de faire du télétravail et qu'il est "délicat" de "bouleverser" sans concertation avec les syndicats "les équilibres" de l'accord national interprofessionnel sur le télétravail scellé le 26 novembre dernier. Certains élus ont souligné que la pratique du télétravail relevait de la négociation entre employeurs et salariés et pas de la loi. L'amendement de Céline Calvez propose qu'une salariée qui le souhaite "puisse bénéficier du télétravail" dans les "douze semaines" précédant son congé maternité, "sous réserve" que ses missions puissent être "exécutées hors des locaux de l'employeur". Selon la députée des Hauts-de-Seine, "un des rares avantages" de la crise sanitaire est d'avoir montré les "effets bénéfiques" du télétravail durant la grossesse, avec moins "d'épuisement" et une baisse du nombre de prématurés. Au-delà de ce débat, la proposition de loi vise à "accélérer l'égalité économique et professionnelle". Elle entend notamment "promouvoir activement la présence de femmes aux postes à responsabilité", avec parmi les outils la nécessité pour les entreprises de plus de 1.000 salariés de publier chaque année "une photographie genrée des 10% de postes à plus forte responsabilité en leur sein", pour atteindre une proportion minimale de 30% des femmes d'ici cinq ans et 40% dans huit ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pays de la Loire: Rugy (LREM) veut "poursuivre la recomposition politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505131726.dhgsvc7t.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François de Rugy, tête de liste LREM aux élections régionales dans les Pays de la Loire, a assuré mercredi qu'il entendait "poursuivre la recomposition politique" et que sa porte était "grande ouverte" à LR, qui détient la région, comme au PS. "Je suis toujours un militant de la recomposition et je pense que les Français la veulent", a déclaré l'ancien président de l'Assemblée et ancien ministre, devant l'Association des journalistes parlementaires, alors que la bataille fait rage en Provence-Alpes-Côte d'Azur au sein de LR, avant les scrutins des 20 et 27 juin. Le Premier ministre Jean Castex a provoqué une tempête au sein de LR en annonçant dimanche le retrait de la liste LREM au premier tour en Paca au profit de la liste du sortant LR Renaud Muselier, évoquant "une recomposition politique". La direction du parti a rejeté tout accord avec LREM et le maire de Toulon Hubert Falco a quitté LR. Selon M. de Rugy, il n'est pas possible de dire "lundi matin la recomposition politique a gagné, mardi soir elle a perdu": "Laissons les choses aller au bout, il y a le 20 juin et le 27 juin, et voyons ce qui se passe". "Une fois de plus, on fait comme si le RN n'existait pas", a glissé l'élu de Loire-Atlantique, relevant qu'"à gauche l'ennemi c'est Emmanuel Macron", avec "les même mots qu'il y a dix ans sur le FN, +barrage à Macron+, +Tout sauf Macron+". "Ma porte est grande ouverte", a martelé la tête de liste LREM. "Nous avons une tradition politique dans ma région, d'être modérés" et "je veux (la) faire vivre en rassemblant large". "Les électeurs décideront" quant à la recomposition mais "aux élections européennes, deux ans après l'élection d'Emmanuel Macron, je n'ai pas eu l'impression que les Français voulaient refermer la parenthèse" et "quand je regarde les résultats aux municipales, c'est loin d'être le cas aussi", a relevé M. de Rugy, lui-même issu des rangs écologistes. Dans les Pays de la Loire, la sortante LR Christelle Morançais n'a pas encore annoncé sa candidature. La gauche est divisée, avec d'un côté le député Matthieu Orphelin qui mène une liste soutenue par EELV et ralliée par LFI, et de l'autre Guillaume Garot (PS). Hervé Juvin représente le RN.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement de deux réseaux exploitant des mineurs étrangers isolés délinquants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210505112406.gvth0c0y.html</link>
   <description><![CDATA[Six personnes ont été mises en examen vendredi à Paris notamment pour "traite des êtres humains aggravée", soupçonnées de faire partie de deux réseaux qui exploitaient des mineurs isolés délinquants en provenance du Maghreb, a appris l'AFP mercredi de source judiciaire. Selon cette source, confirmant des informations du Monde, cinq personnes ont été mises en examen vendredi par un juge d'instruction parisien des chefs de traite des êtres humains aggravée et recel en bande organisée, de vol en bande organisée ainsi que, pour plusieurs d'entre elles, d'infractions associées d'association de malfaiteurs ou de blanchiment. Ces personnes ont été placées en détention provisoire, a précisé la source, selon laquelle une sixième personne a été mise en examen des chefs d'association de malfaiteurs et de blanchiment et placée sous contrôle judiciaire. Le Figaro avait révélé la semaine dernière l'interpellation à Paris, en Seine-Saint-Denis et dans le Val-de-Marne par les policiers de la Direction de la sécurité publique de l'agglomération parisienne (DSPAP) de sept personnes, Marocains et d'Algériens "majeurs en situation irrégulière". Le quotidien racontait comment ces réseaux proposaient aux jeunes un hébergement puis leur dispensait "des cours de délinquance", leur indiquait "les meilleurs secteurs" pour commettre des vols ou des arrachages de bijoux, les pénalisait en cas d'erreur et ne leur reversait qu'une maigre part des bénéfices des méfaits. La délinquance des mineurs isolés étrangers, aussi appelés "mineurs non accompagnés" (MNA), fait l'objet de polémiques récurrentes. Selon un rapport parlementaire récent, se fondant sur les 2.000 à 3.000 MNA délinquants recensés en septembre 2020 par le ministère de la Justice, 10% d'entre eux sont tombés dans la délinquance. "Le portrait type, c'est un Maghrébin, 16, 17 ans, en rupture totale avec son pays et sa famille, fracassé par son parcours migratoire, poly-toxicomane, qui est dans une délinquance de subsistance, qui vole au sein d'une bande pas très bien organisée", résumait récemment pour l'AFP le député de l'Hérault Jean-François Eliaou, qui co-dirigeait la mission d'information. Selon le rapport, 75% sont originaires du Maghreb, essentiellement Algériens et Marocains, plus marginalement Libyens ou Ivoiriens. Présents à Paris, notamment dans le XVIIIe arrondissement non loin de Montmartre, et quelques autres grandes villes, ils consomment des mélanges de médicaments et de drogues qui "facilitent la commission d'actes de délinquance". Il s'agit surtout de vols de rue, dans les transports en commun, parfois avec violences, ou de vols par effraction, en premier lieu dans les pharmacies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Même décrié, le projet de loi climat voté sans encombre par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504170334.2v05fseo.html</link>
   <description><![CDATA[Voté sans difficulté mais par la seule majorité: le projet de loi climat a franchi mardi le cap de l'Assemblée, malgré les vives critiques de la gauche et des écologistes sur ses "insuffisances". Adopté en première lecture par 332 voix contre 77, et 145 abstentions, dont 6 LREM, le texte est attendu au Sénat courant juin. "Le combat écologique n'est jamais terminé mais avec cette loi nous marquons un tournant", s'est réjouie la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili après le scrutin. Inspiré des travaux de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) voulue par Emmanuel Macron, le projet gouvernemental comprend une batterie de mesures, comme la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2h30 en train, la création d'un délit d'écocide ou l'interdiction de la mise en location des logements passoires thermiques en 2028. Barbara Pompili a rappelé le "processus inédit" de la CCC. Mais le gouvernement se retrouve en porte-à-faux avec ses membres qui jugent leurs propositions "détricotées". Malgré "quelques avancées", des ONG du Réseau action climat dénoncent aussi un "formidable gâchis". Une nouvelle "marche climat" est annoncée dimanche, après celle du 28 mars. Fumigènes à la main et cadenas au cou, une dizaine de militantes d'Extinction Rebellion se sont enchaînées aux grilles du Palais Bourbon mardi, fustigeant un texte "indigent". - "Les grosses bagnoles" - Dans l'hémicycle, la gauche a regretté "l'autosatisfaction" du gouvernement (Guillaume Garot, PS), malgré un "empilement de mesures anecdotiques" (Hubert Wulfranc, PCF). C'est une loi "de communication" (Loïc Prud'homme, LFI), "pas à la hauteur de l'urgence" climatique selon l'écologiste Delphine Batho. Plusieurs élus déplorent le manque d'ambition du volet publicité, qui ne restreint pas la réclame pour les véhicules les plus polluants, comme les "grosses bagnoles", dixit François-Michel Lambert (Libertés et Territoires). Marquée par la crise des "gilets jaunes" née d'une taxe carbone sur les carburants, la majorité a insisté sur la "ligne de crête" entre "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". Ce mouvement social "nous a rappelé comment l'acceptation de la population à la transition était cruciale et n'allait pas de soi", a redit Marie Lebec (LREM) dans l'hémicycle. Une prudence manifeste au sujet de la filière poids lourds, très hostile au texte. Les LREM soulignent ainsi les nombreuses "étapes" avant la mise en place éventuelle d'une écotaxe régionale dans les collectivités volontaires. Remontée contre une "écologie punitive", de "taxes" et de "culpabilisation permanente" (Jean-Marie Sermier, LR), la droite a majoritairement choisi l'abstention, promettant la défense d'une "écologie positive" lors de la présidentielle 2022. Les élus RN se sont également abstenus. - "30 milliards du plan de relance" - Fin février, le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, avait pointé "la portée réduite" de certaines mesures, au regard des objectifs de réduction de 40% des émissions de gaz à effet de serre en France, en 2030, par rapport à 1990. L'Union européenne vient en outre de renforcer ses ambitions en 2030, pour baisser les émissions de 55% par rapport à 1990. "Ce n'est pas ce projet de loi seul" qui permet d'atteindre les objectifs français, mais "la somme" de plusieurs lois et les "30 milliards de l'axe verdissement du plan de relance", nuance le ministère de la Transition écologique. Le rapporteur général Jean-René Cazeneuve (LREM) insiste sur les "avancées significatives" obtenues durant les débats, au retentissement limité par la crise sanitaire. L'interdiction de la mise en location des "passoires thermiques" (logements classés F et G en performance énergétique) en 2028 a été élargie aux logements classés E en 2034. Les députés ont aussi voté un "accompagnement individualisé" des ménages à chaque étape de la rénovation et une garantie partielle pour des prêts ("avance-mutation") de familles modestes. Ont également été ajoutées des mesures en faveur du vélo, comme l'élargissement de la prime à la conversion à l'acquisition de vélos électriques. Pour l'aérien, la suppression de certaines lignes intérieures (entre Paris-Orly et Nantes, Bordeaux ou Lyon) a animé les débats, bien qu'elle entérine des décisions déjà prises avec Air France. La disposition a été contestée par une poignée de députés de tous bords, principalement élus du Sud-Ouest, où Airbus et ses sous-traitants irriguent l'activité économique. adc-laf/reb/jk/rhl AIRBUS GROUP AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi climat en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504161004.vbs2z1j1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi climat, vanté par la majorité comme un "marqueur du quinquennat", mais décrié par la gauche et les écologistes pour ses "insuffisances". Inspiré par les travaux de la Convention citoyenne pour le climat, le texte a été voté par 332 voix contre 77, et 145 abstentions. Il est attendu au Sénat courant juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 16:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: quand un député pro-légalisation brandit un joint devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504155536.1y6ieyc1.html</link>
   <description><![CDATA["Tout le répressif est un échec total": le député pro-légalisation du cannabis François-Michel Lambert a brandi mardi un joint dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, s'attirant les foudres de Gérald Darmanin et Richard Ferrand. Cet élu des Bouches-du-Rhône, ex-LREM et membre du groupe Libertés et territoires, a critiqué lors de la séance des questions au gouvernement la "prohibition" en France, alors que "d'autres pays ont fait le choix d'affronter le problème plutôt que la politique de l'autruche". Une mission parlementaire transpartisane doit rendre mercredi un rapport où est prônée une légalisation. "Cette proposition n'est pas laxiste. Elle permettrait de garantir aux consommateurs des produits contrôlés, d'assécher les trafics", a dit M. Lambert. Il a alors montré un gobelet sur lequel figure une feuille de cannabis, puis en a sorti "un joint", se disant conscient que cela "pourrait créer des esclandres". Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), lui a fait aussitôt un rappel au règlement avec inscription au procès-verbal, ce qui vaut sanction pécuniaire pour le député. Le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, a dénoncé "un peu de démagogie" dans les propos de M. Lambert, en lançant que "c'est de la merde que (les jeunes) prennent dans leurs veines et qu'ils fument". "Pensez-vous que les trafiquants qui font jusqu'à 60.000, 80.000, 100.000 euros d'argent liquide par semaine vont ouvrir une échoppe et déclarer leur argent aux impôts et aux Urssaf?", lui a-t-il demandé. Et d'ajouter: "Sortez de la naïveté, combattez la drogue et ne baissez pas les bras!" le président Emmanuel Macron a exclu il y a dix jours toute légalisation et réclamé plutôt "un grand débat national sur la consommation de drogues et ses effets délétères".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des militantes d'Extinction Rebellion s'enchaînent à l'Assemblée, pour protester</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504145720.5bljp3ty.html</link>
   <description><![CDATA[Fumigènes à la main et cadenas au cou, une dizaine de militantes d'Extinction Rebellion se sont enchaînées mardi aux grilles de l'Assemblée nationale, pour fustiger le projet de loi climat qu'elles jugent trop faible, avant l'adoption du texte en première lecture. Pour "libérer" ces jeunes militantes, Extinction Rebellion a envoyé "12 clés à 12 ministres et députés - symbolisant des mesures phares de la Convention citoyenne" pour le climat, que le gouvernement et la majorité "ont décidé d'enterrer ou presque", a indiqué l'un des membres à l'AFP. Des clés ont ainsi été envoyées à la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili ou à celui des Transports Jean-Baptiste Djebbari, afin de critiquer les arbitrages gouvernementaux. En criant "Extinction Rebellion", ces jeunes femmes ont appelé les députés à voter contre le projet de loi climat, avant le scrutin en première lecture, prévu en fin de journée. Dans l'assistance d'une vingtaine de personnes place du Palais Bourbon, Cyril Dion, garant de la Convention Citoyenne pour le climat, a déploré les "actions trop mesurées" en matière écologique depuis "50 ans". "Cette loi est une honte, les députés ne veulent pas nous entendre, nous sommes obligés d'aller au rapport de force", a dénoncé Elodie Nace, porte-parole du mouvement Alternatiba. Pour la Confédération paysanne, Jean-François Périgné a fustigé une "loi inutile". William Aucant, membre de la Convention citoyenne pour le climat, était présent, tout comme le député écologiste Matthieu Orphelin (non inscrit) ou le LFI Ugo Bernalicis. Dans l'hémicycle, Adrien Quatennens (LFI) a relayé cette action militante, en reprochant au gouvernement d'avoir "carbonisé" les espoirs de la Convention citoyenne pour le climat, dont les travaux ont inspiré la rédaction du projet de loi. "Douze personnes (onze en réalité, NDLR) se sont attachées, elles représentent douze mesures phares qui ne figurent pas dans votre projet de loi sur le climat, les clés sont à votre disposition. Les détacherez-vous ?", a-t-il lancé au gouvernement. Barbara Pompili a regretté "des débats stériles" pour "parler du tout ou rien", en matière écologique. "Quand on demande tout, en général on n'a rien. (...) Plutôt que de faire des grandes phrases, avoir des immenses objectifs, qui à la fin se terminent par rien parce qu'ils entraînent une révolte sociale, nous mettons en place des mesures exigeantes. Et en face, à chaque fois il y a un accompagnement qui est prévu", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commémorer les 200 ans de la mort de Napoléon, "avec recueillement, mais sans fanatisme" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504133125.bl0e129s.html</link>
   <description><![CDATA[Reprenant Alphonse de Lamartine, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a appelé mardi à "accueillir le souvenir de Napoléon +avec recueillement, mais sans fanatisme+", à la veille de la commémoration du bicentenaire de sa mort qui suscite la controverse. "Sachons ne pas réduire les grandes dates et les grands hommes à de petits slogans", a demandé M. Ferrand dans une brève allocution avant les questions au gouvernement. "Sachons nous pencher sur notre passé avec mesure et discernement", a-t-il complété. M. Ferrand a toutefois reconnu que "le rétablissement de l'esclavage, à lui seul, entache gravement sa mémoire". Aboli en 1794 par la Convention, l'Empereur rétablit l'esclavage en 1802. Le président de l'Assemblée dénonce également "l'homme du 18-Brumaire qui bouscula le Parlement" en signant la fin du régime politique du Directoire et celle de la Révolution française. Mais Richard Ferrand salue quelques-unes des multiples créations de Napoléon Bonaparte, les lycées, la Cour des Comptes, le Conseil d'État, la Légion d'honneur, le Code civil etc. "Nul ne règne innocemment, nul ne réforme un pays sans se faire des ennemis", a observé ce macroniste historique. Dans le cadre des commémorations autour de la mort de l'empereur décédé le 5 mai 1821 en exil sur l'île de Sainte-Hélène, M. Ferrand fait exposer à la Bibliothèque de l'Assemblée nationale les documents conservés au Palais-Bourbon, comme sa lettre d'abdication et le plan de son tombeau. Mercredi, à la date anniversaire de la mort de celui qui n'a cessé de déchaîner les passions, Emmanuel Macron prononcera un discours à l'Institut de France à Paris, dans lequel il va "regarder en face" l'héritage laissé par l'empereur. 200 ans après son décès, la figure du général révolutionnaire ou de l'empereur continue de susciter la controverse entre les députés. La présidente du RN Marine Le Pen a estimé sur RTL qu'il était l'"un des très grands personnages historiques" et a regretté "que le président de la République le commémore à la va-vite". "Ça a des significations de faire des commémorations officielles. Il y a quelque chose derrière, des valeurs que l'on veut mettre en avant. Je suis davantage favorable à ce qu'on fasse un travail d'histoire et d'historiens", a au contraire fait valoir le député communiste Pierre Dharréville. "C'est bien de commémorer" mais il "ne faut pas chercher à cacher les ravages qu'ont fait (s)es guerres", ni occulter le rétablissement de l'esclavage, "une ombre au tableau", selon Olivier Becht (Agir).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décrié, le projet de loi climat au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504122635.om2hqwdb.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de semaines de débats passionnés, l'Assemblée nationale doit adopter mardi le projet de loi climat, vanté par la majorité comme un "marqueur du quinquennat" mais décrié par les écologistes pour ses "insuffisances" face à "l'urgence climatique". Mis au vote en fin d'après-midi en première lecture, le texte a fait l'objet de plus de 110 heures de discussions dans l'hémicycle - parmi les records sous la Ve République - durant trois semaines jusqu'à mi-avril. Il est attendu au Sénat courant juin. Inspiré des travaux de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) voulue par Emmanuel Macron, le projet gouvernemental comprend une batterie de mesures, dont la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2h30 en train, la création d'un délit d'écocide ou l'interdiction de la mise en location des logements passoires thermiques en 2028. Dans l'hémicycle, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, ancienne d'EELV, a défendu un texte "d'écologie pratique" et de "bon sens", "une véritable bascule culturelle globale". Le gouvernement se retrouve cependant en porte-à-faux avec des membres de la Convention citoyenne qui jugent leurs propositions "détricotées" et dont certains ont participé aux manifestations en faveur d'une "vraie loi climat" le 28 mars. Malgré "quelques avancées", des ONG comme Greenpeace et le Réseau action climat dénoncent un "formidable gâchis" et du "climato-cynisme" avec un "projet de loi pour faire semblant d'agir". - "15 ans de retard" - Chez les députés, Matthieu Orphelin, ex-LREM proche de Nicolas Hulot, votera "contre cette loi qui a quinze ans de retard". Tout comme le groupe communiste ou le PS qui, malgré de "timides avancées", critiquent un texte qui "semble faire mais fait semblant" et appellent à une "massification de la rénovation thermique" des logements avec une prise en charge de l'Etat. "Le juge de paix, ce sera les effets que cette loi aura dans la vie des Français. Dans sa mise en oeuvre, la loi fera l'unanimité pour elle", répond Barbara Pompili dans les colonnes du Figaro mardi. "Le combat écologique n'est pas terminé, mais avec cette loi, nous marquons un tournant", assure-t-elle. Sans surprise, la majorité soutiendra le texte, même si quelques abstentions sont attendues. Remontés contre une "écologie punitive" et de "taxation", les députés LR vont eux pour la plupart s'abstenir, promettant la défense d'une "écologie positive" lors de la présidentielle. Fin février, le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, avait pointé "la portée réduite" de certaines mesures, au regard des objectifs de réduction des gaz à effet de serre. L'Union européenne vient d'ailleurs de renforcer ses ambitions en 2030, pour baisser les émissions de 55% par rapport à 1990. "Ce n'est pas ce projet de loi seul" qui permet d'atteindre les objectifs côté français (baisse de 40% entre 1990 et 2030 à ce stade), mais "la somme" des mesures de plusieurs lois et les "30 milliards de l'axe verdissement du plan de relance", nuance le ministère de la Transition écologique. Et le rapporteur général Jean-René Cazeneuve (LREM) souligne les "avancées significatives" durant les débats, au retentissement limité par la crise sanitaire. Les députés ont ainsi élargi l'interdiction de la mise en location des "passoires thermiques" (logements classés F et G en performance énergétique) en 2028, aux logements classés E en 2034. Ils ont aussi voté un "accompagnement individualisé" des ménages à chaque étape de la rénovation et une garantie partielle pour des prêts ("avance-mutation") de familles modestes. - "Ligne de crête" - Ont également été ajoutées des mesures en faveur du vélo, comme l'élargissement de la prime à la conversion à l'acquisition de vélos électriques. Pour l'aérien, la suppression de certaines lignes intérieures (entre Paris-Orly et Nantes, Bordeaux ou Lyon) a animé les débats, bien qu'elle entérine des décisions déjà prises avec Air France. La disposition a été contestée par une poignée de députés de tous bords, principalement élus du Sud-Ouest, où Airbus et ses sous-traitants irriguent l'activité économique. La Convention citoyenne pour le climat avait pour sa part préconisé une interdiction dès les alternatives de 4H en train. Marqué par la crise des "gilets jaunes", née d'une taxe carbone sur les carburants, le gouvernement a insisté sur la "ligne de crête" entre "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". Une prudence manifeste au sujet de la filière poids lourds, très hostile au texte. Les LREM soulignent ainsi les nombreuses "étapes" avant la mise en place éventuelle d'une écotaxe régionale dans les collectivités volontaires. adc-abd-so/reb/jk/mpm AIRBUS GROUP AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: "on a donné les clés aux trafiquants", estime le juriste Renaud Colson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504060032.9orv79iw.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction du cannabis s'avère contre-productive car l'Etat "a donné les clés aux trafiquants", estime auprès de l'AFP le juriste Renaud Colson, qui publie jeudi avec le sociologue Henri Bergeron le livre "Faut-il légaliser le cannabis?", une question également abordée cette semaine par un rapport parlementaire. Question: Pourquoi la France est-elle championne d'Europe de la consommation de cannabis, malgré sa législation parmi les plus strictes du Vieux continent ? Réponse: "La répression est montée en charge depuis les années 90 en France, mais la consommation n'a pas diminué. Les moeurs résistent à la norme, principalement à cause de facteurs culturels. Fumer du cannabis est devenu "cool", d'autant que les médias contre-culturels ont un traitement complaisant du sujet. La présence d'une forte communauté marocaine, dont les anciens fumaient le kif (mélange de poudre de haschich et de tabac, ndlr), peut également jouer. Par ailleurs, l'efficacité de la répression est extrêmement relative. Elle s'attaque surtout aux jeunes des quartiers populaires, est quasiment indolore pour les autres usagers de cannabis, et est tout à fait marginale par rapport à l'ampleur de la consommation. Avoir 900.000 usagers fumant au moins un joint chaque jour, ça veut dire qu'il existe au minimum plus de 300 millions infractions à la législation sur les stupéfiants par an en France. Même avec 200.000 interpellations annuelles, le risque de se faire attraper reste mineur et la nouvelle amende forfaitaire n'y changera rien. Malgré un discours très répressif, la réalité c'est qu'on ne contrôle rien et qu'on a donné les clés aux trafiquants." Q: Légaliser le cannabis améliorerait-il les choses ? R: "Une légalisation contrôlée avec un cadre strict peut être beaucoup plus rigoureuse que cette prohibition mal appliquée. Cela peut permettre de progresser en termes de santé publique et de sécurité, avec l'objectif d'affaiblir le marché noir, qui ne disparaîtra pas complètement mais peut être réduit. On pourrait limiter la dangerosité du cannabis en garantissant sa qualité et en limitant les formes plus puissantes apparues ces dernières années. Cela améliorerait aussi l'accès aux soins des usagers problématiques: à l'heure actuelle, ils se voient comme des criminels et ont tendance à s'éloigner des institutions sanitaires, perçues comme l'antichambre du tribunal. On pourrait aussi mener une véritable politique de réduction des risques auprès des jeunes, en réorientant le budget de la lutte contre le cannabis, aujourd'hui consacré à 70% à l'effort policier, à 20% à la justice, et seulement à 10% à la prévention. Cela pourrait enfin permettre de créer des emplois et peut-être de ramener certaines petites mains du trafic dans la légalité. Mais il ne faut pas fantasmer cet aspect-là: la légalisation du cannabis ne va pas résoudre la question sociale, et l'envisager comme un outil économique risquerait de créer un Etat dealeur, qui promeut le produit au lieu de l'encadrer." Q: Changer la loi peut-il suffire face à un problème aussi complexe ? R: "Légaliser ne veut pas dire grand-chose: les modalités de régulation peuvent être extrêmement variées et nécessitent un véritable débat de société. Croire que légalisation résoudra tous les problèmes serait illusoire. Au Canada et dans les Etats américains qui l'ont adoptée, on observe une baisse de la consommation des mineurs et une hausse de celle des seniors. On manque encore de recul, mais on n'a pas assisté à la dislocation de la société et à l'explosion des troubles mentaux promises par les prohibitionnistes. L'interdiction du cannabis va donc être de plus en plus difficile à tenir, partout dans le monde. En France, le débat est d'une pauvreté qui confine au grotesque. Les connaissances en termes d'addictologie et de sciences sociales sont là, mais les politiques refusent de s'en emparer et préfèrent instrumentaliser la politique des drogues pour en faire un marqueur électoraliste, en oubliant totalement la santé publique. Replacer cet objectif au centre de nos préoccupations implique d'inventer une législation qui ne soit écrite ni par la police, ni par l'industrie du cannabis, et doit nous pousser à réfléchir à une politique des drogues globale. Légaliser le cannabis de manière rationnelle, c'est par exemple instaurer aussi un durcissement de l'accès aux drogues légales comme l'alcool et le tabac, que nos enfants se procurent beaucoup trop facilement." Propos recueillis par Romain FONSEGRIVES]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
