<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 May 2014 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Duflot "très heureuse" d'être à l'Assemblée nationale et de "travailler"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140506102455.cizjsv3d.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot, qui a fait son entrée mardi matin à l'Assemblée nationale entourée de caméras, s'est dite "très heureuse" de s'y trouver et de "travailler". "Je suis très heureuse d'être là et de travailler, voilà!", a déclaré sans autres commentaires l'ex-ministre du Logement alors qu'elle était pressée de questions par les journalistes. Se faisant guider par les deux coprésidents du groupe des députés EELV, François de Rugy et Barbara Pompili, elle a rejoint en fin de matinée leur réunion collective hebdomadaire, alors qu'une majorité d'entre eux voulait que les écologistes restent dans le gouvernement Valls, à l'inverse de Cécile Duflot. Celle qui est opposée à la ligne du Premier ministre a failli le croiser dans les couloirs de l'Assemblée alors qu'il se rendait à la réunion voisine du groupe des radicaux de gauche. Noël Mamère, qui siège au groupe écolo bien qu'il ait quitté le parti EELV, a déclaré à la presse "se réjouir" du retour de Cécile Duflot. "Vous devriez demander ce que Mme Duflot compte faire avec nous" car "nous sommes là depuis deux ans, elle vient d'arriver", a-t-il aussi lancé. "Je sais très bien qu'elle sera une très bonne porte-parole de notre groupe et qu'elle jouera un rôle très important, c'est tout ce que nous attendons d'elle", a ajouté le député-maire de Bègles. "J'ai quitté Europe Ecologie Les Verts parce que je ne partageais pas sa ligne politique qui consistait à assumer des objectifs et des décisions d'un gouvernement que nous condamnions. Je ne vais pas me plaindre qu'elle rejoigne la ligne que je proposais", a encore glissé M. Mamère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2014 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici, pressenti à Bruxelles, chargé d'une opportune mission parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505175347.obzyvz8c.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre de l'Économie Pierre Moscovici, pressenti pour être le prochain membre français de la Commission européenne, a été chargé lundi d'une mission de six mois qui permettra ainsi d'éviter une législative partielle risquée pour la majorité. "Le Premier ministre m'a confié une mission parlementaire pour six mois, sur la contribution des politiques européennes à la croissance et à l'emploi, bien sûr à l'échelle européenne, aussi à l'échelle française, ainsi que sur la manière dont les agents économiques, et notamment les entreprises, pouvaient s'approprier ces politiques", a expliqué l'intéressé à l'AFP à sa sortie d'une rencontre avec Manuel Valls à Matignon. Redevenu député du Doubs à la suite de sa sortie du gouvernement, le responsable socialiste a indiqué avoir reçu lundi matin sa lettre de mission, qui doit être menée en liaison avec plusieurs ministères. Une mission parlementaire de six mois permet aussi de transmettre son siège à son suppléant, alors que le seul départ à la Commission européenne, qui aurait lieu à l'automne, n'est pas un motif pour éviter la tenue d'une législative partielle, très risquée dans l'état actuel de l'opinion. "Le but de la mission c'est avant tout d'être utile, d'être utile à l'Europe, pour expliciter ce que peut être une certaine réorientation des politiques économiques européennes", a plaidé M. Moscovici, interrogé sur ce point. "C'est être utile aussi à la France, parce qu'on pourrait avoir un rapport volontaire et positif sur les politiques européennes", a-t-il fait valoir. "Et puis c'est vrai que c'est aussi pour moi l'occasion de me préparer à l'exercice éventuel de responsabilités européennes le moment venu", a ajouté M. Moscovici. Ces futures responsabilités ont-elles été évoquées avec M. Valls? "Je sais avoir la confiance du Premier ministre, qui me la témoigne par cet entretien, et du Président que je verrai demain (mardi) après-midi, mais chaque chose en son temps", a répondu M. Moscovici. L'entretien a également eu un volet "évidemment politique", le Premier ministre lui a "notamment demandé de (s)'investir dans la campagne européenne, ce qu'(il fera) volontiers". "Je continuerai d'apporter une voix positive parce que je pense que le chemin du redressement, des réformes qui est en cours depuis 2012, est un chemin sur lequel il faut tenir bon", a ajouté M. Moscovici.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls devant les députés radicaux de gauche mardi "pour un dialogue direct" (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505174047.u45h08a5.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls viendra mardi devant les 17 députés RRDP, majoritairement radicaux de gauche, "pour un dialogue direct", a annoncé lundi leur président, Roger-Gérard Schwartzenberg, réaffirmant le rôle désormais crucial de son groupe pour l'obtention d'une majorité absolue de gauche. A l'invitation du président du groupe Radical, Républicain, Démocrate et Progressiste, le Premier ministre participera à la réunion hebdomadaire de ce groupe de 17 députés pour un échange sur les principaux dossiers de l'actualité gouvernementale, selon un communiqué. Ce sera la troisième fois depuis son entrée en fonction à Matignon que M. Valls rencontrera les représentants du groupe à dominante radicale de gauche, a noté M. Schwartzenberg, député du Val-de-Marne et ancien ministre. Et de souligner une nouvelle fois que "vu les votes souvent négatifs des écologistes depuis leur départ du gouvernement et vu l'abstention de certains députés socialistes, l'obtention d'une majorité absolue de gauche résulte souvent du vote des députés RRDP, comme cela a été le cas lors du scrutin du 29 avril" sur le programme de stabilité budgétaire. Par ailleurs, dans une "lettre ouverte à Manuel Valls" éditée aux Editions Charles Corlet, le député (PRG) du Calvados Alain Tourret souligne que le Premier ministre a "échoué dans sa tentative d'approche avec les Verts". Selon lui, si ces derniers obtiennent un score à deux chiffres aux européennes, ils deviendront "incontournables" lors des élections régionales et "exigeront une nouvelle politique". Dès lors, "le président de la République et le Premier ministre n'ont donc plus qu'un seul allié, les Radicaux", dit-il, auxquels, concède-t-il, "il faut bien ajouter quelques commensaux, ici avec Chevènement, là avec Robert Hue". "Et de deux choses l'une: soit le Premier ministre s'appuie sur les Radicaux qui représentent un peu mieux que les 0,6% obtenus par leur président lors de la primaire socialiste, soit il terminera comme le roi, nu, sans grand-chose à promettre, à d'autres, s'il en trouve et au centre et à droite", ajoute-t-il. Selon M. Tourret, "qu'on le veuille ou non, les pires ennemis, on les couve en son sein, c'est pourquoi Manuel Valls veut s'appuyer sur nous et nous réclame avec insistance un devoir de vérité". Le parti radical de gauche, qui avait deux représentants dans le gouvernement Ayrault, est passé à trois dans l'équipe Valls constituée dans le sillage de la débâcle socialiste aux élections municipales: la ministre Sylvia Pinel (Logement) et les secrétaires d'Etat Thierry Braillard (Sports) et Annick Girardin (Développement et Francophonie).]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garde à vue: les députés ne donnent finalement pas à l'avocat l'accès complet au dossier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505165758.za9lxo44.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus en séance lundi sur un amendement écologiste qui devait permettre à l'avocat d'une personne gardée à vue d'avoir accès à l'ensemble du dossier, contre lequel le gouvernement et des syndicats de policiers s'étaient élevés. Les députés, qui examinaient un texte sur le droit à l'information dans les procédures pénales, ont voté par 14 voix contre 4 un amendement du gouvernement revenant sur cette disposition votée en commission. La ministre de la Justice Christiane Taubira les avait appelés, lors du débat, à attendre les résultats en juin d'une mission sur une réforme de la procédure pénale menée par le magistrat Jacques Beaume. Alors qu'actuellement l'avocat n'a accès qu'au procès-verbal de notification des droits et aux procès-verbaux d'audition, l'écologiste Sergio Coronado avait fait adopter la semaine dernière par la commission des Lois de l'Assemblée un amendement stipulant que "l'avocat peut, dès le début de la garde à vue, consulter l'ensemble des pièces du dossier utiles à la manifestation de la vérité et indispensables à l'exercice des droits de la défense". Les syndicats de policiers s'étaient vivement opposés à cet amendement, craignant que le mis en cause obtienne, via son avocat, des éléments de l'enquête dès le début de la garde à vue. Cette opposition avait été relayée lundi matin par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, au sortir d'une réunion avec le Premier ministre Manuel Valls, ex-détenteur du portefeuille. Déjà voté au Sénat, le projet de loi relatif au droit à l'information dans le cadre des procédures pénales, transpose une directive européenne qui ne va pas jusque-là selon le gouvernement. La directive laisse une marge d'interprétation, a reconnu M. Coronado. Mais "cela semble assez hypocrite de parler de droits de la défense sans cet accès, il faut pouvoir jouer à armes égales" face aux policiers, a-t-il jugé. L'accès au dossier n'est possible actuellement qu'après la mise en examen par un juge d'instruction de la personne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le statut de "suspect libre" voté par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505161331.3yod19aw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi la création du statut de "suspect libre", qui donnera notamment aux personnes faisant l'objet d'une audition libre le droit de recourir à un avocat et fait craindre aux policiers un allongement des procédures. La disposition, votée lors de l'examen d'un projet de loi relatif au droit à l'information dans le cadre des procédures pénales, vise à encadrer l'audition libre d'une personne à l'égard de laquelle il existe des raisons plausibles de soupçonner qu'elle a commis ou tenté de commettre une infraction (et qui n'est pas gardée à vue). Le suspect entendu librement devra être informé dès le début de son audition, de quatre heures maximum, de ses droits fondamentaux: droit d'être informé de ce qui lui est reproché, droit au silence, droit de bénéficier de conseils juridiques gratuits, droit à un interprète, droit de quitter à tout moment les locaux où il est entendu. Surtout, si l'infraction pour laquelle elle est entendue est un crime ou un délit puni d'une peine d'emprisonnement, la personne bénéficiera du droit d'être assistée au cours de son audition par un avocat, au besoin rétribué par l'aide juridictionnelle. Cette innovation, réclamée de longue date par les avocats et qui transpose une directive européenne, fait craindre aux policiers l'allongement des procédures alors que l'audition libre est largement utilisée (près de 800.000 en 2012). Selon eux, l'audition libre, qui ne peut dépasser quatre heures au maximum, va perdre de son efficacité et ce nouveau régime conduira à un recours accru à la garde à vue. "Pour éviter les gardes à vue, on utilise largement les auditions libres. Là il y a un très fort risque de basculement vers les gardes à vue", a affirmé Emmanuel Roux, secrétaire général du Syndicat des Commissaires de la Police Nationale. La réforme n'entrera en application qu'en janvier 2015 car elle pourrait entraîner un surcoût "de 11 à 25 millions d'euros pour l'aide juridictionnelle", selon la ministre de la Justice Christiane Taubira. Aucun député ne s'est opposé au nouveau statut de "suspect libre". "Il faut faire très attention au mot +suspect+. Si on pouvait trouver un autre mot, ce serait mieux", a cependant dit Alain Tourret, député radical de gauche et avocat. Déjà voté au Sénat, le texte devra encore faire l'objet d'une rédaction commune par les deux chambres à l'occasion d'une commission mixte paritaire qui pourrait se tenir la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des ex-ministres, de nouveau députés, dès lundi dans les murs de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505161038.2gnyupe9.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques anciens ministres du gouvernement Ayrault, redevenus députés, ont fait dès lundi leur retour à l'Assemblée, avant leur grande rentrée mardi pour les réunions de groupes et les questions au gouvernement. "Retour à l'Assemblée nationale sous le soleil. Y retrouver ses marques et des visages amis. Heureux de cette nouvelle vie!" a twitté Guillaume Garot, ex-ministre délégué à l'Agroalimentaire, qui a retrouvé son siège de député PS de la Mayenne, comme neuf autres anciens membres du gouvernement. Marie-Arlette Carlotti, élue des Bouches-du-Rhône, a été aperçue arrivant en tirant une valise. Un sortant du gouvernement reprend automatiquement son siège de député s'il le souhaite, mais pas avant un délai d'un mois. Jean-Marc Ayrault lui-même, député de Loire-Atlantique, va retrouver le bureau qu'il occupait lorsqu'il présidait le principal groupe parlementaire d'opposition entre 2002 et 2012. L'ancien Premier ministre doit intégrer la commission des Affaires étrangères. "Les ministres rejoignent aujourd'hui l'Assemblée et d'abord notre Premier Ministre @jeanmarcayrault", a twitté Michèle Delaunay, avant d'ajouter que celui-ci "est et demeure le Premier ministre du gouvernement auquel nous avons appartenu". L'ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées compte s'engager sur le texte sur l'autonomie des personnes âgées mais aussi sur le projet de loi famille, notamment sur l'absence de statut du grand-parent. Autre ex-poids lourd du gouvernement Ayrault, l'écologiste Cécile Duflot devrait intégrer la commission de la Défense. "4 mai 2014, de nouveau députée depuis quelques heures. +On avait du chemin devant nous. Mais qu'importe, la route c'est la vie+", a twitté l'élue de Paris à quelques heures de son retour, citant Jack Kerouac. "Elle a une expérience politique, elle a toute sa place notamment médiatiquement", a jugé auprès de l'AFP son collègue EELV, Sergio Coronado. Pour celle qui ne voulait plus d'écolo dans le gouvernement Valls, contre l'avis d'une majorité de parlementaires de son camp, "ce ne sera peut-être pas goudrons et plumes, l'hostilité étant retombée", glisse ce député. L'ex-ministre de la Ville, François Lamy, qui annonce son retour "au service du redressement dans la justice de notre pays, des valeurs et des convictions de la gauche", a aussi une "amicale pensée" pour son suppléant, Jérôme Guedj, qui a dû quitter l'Assemblée. "Excellent député pendant 2 ans, +agitateur+ et amoureux de gauche", il "reviendra à @AssembleeNat", assure M. Lamy. Les souhaits des anciens ministres et des suppléants des ministres actuels d'intégrer telle ou telle commission compliquaient lundi la répartition, objet de savants arbitrages. Alain Vidalies, ex-ministre délégué aux Relations avec le Parlement, va pouvoir siéger à la commission des Lois où la secrétaire d'État au Numérique, Axelle Lemaire, a libéré une place, son suppléant Christophe Premat, nouveau venu au Palais-Bourbon, aspirant à une autre commission.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Génériques du paracétamol: cri d'alarme des députés pour l'emploi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505145033.yzpalw9g.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés du Front de Gauche, du PS et de l'UMP s'alarment des effets "catastrophiques" sur l'emploi en France de la substitution du paracétamol de "marque" par des génériques, dans une récente lettre à Marisol Touraine dont l'AFP a eu copie lundi. Cette lettre à la ministre de la Santé datée du 29 avril, à l'initiative du député PCF de l'Oise Patrice Carvalho, est cosignée par des élus comptant dans leurs circonscriptions une usine Sanofi ou BMPS UPSA produisant du Doliprane ou du Dafalgan et de l'Efferalgan: Jean-Pierre Blazy (PS, Val d'Oise), Jean-Pierre Door (UMP, Loiret), Conchita Lacuey (PS, Gironde), Lucette Lousteau (PS, Lot-et-Garonne), Clotilde Valter (PS, Calvados). Convaincus qu'"il n'y a rien à gagner, mais au contraire beaucoup à perdre" à inscrire le paracétamol au tableau des génériques, comme le propose l'Agence nationale de sécurité du médicament, ces députés affirment que "la substitution par un générique n'aura aucune répercussion sur le prix" alors que "les effets sur l'emploi seraient catastrophiques" avec plusieurs milliers d'emplois menacés potentiellement. Molécule la plus vendue dans l'Hexagone, avec 500 millions de boîtes dont 80% sortent des usines Sanofi et BMS UPSA, le paracétamol existe sous forme générique depuis longtemps, mais ne figure pas sur la liste des génériques que le pharmacien doit fournir à la place des médicaments prescrits. S'ils ne contestent pas le développement des génériques pour permettre "aux patients d'accéder aux médicaments à moindre coût et à la Sécurité sociale de mieux maîtriser les dépenses", ces élus observent que les trois médicaments coûtent 1,95 euro la boîte contre 1,90 euro pour les génériques et que Sanofi et BMS Upsa se sont engagés à aligner leur prix à 1,90 euro au 1er janvier 2015. Ces parlementaires PCF, PS et UMP estiment aussi que "plus de 1.000 emplois directs sont potentiellement menacés" et 6.000 par effet induit, sachant entre autres que le Doliprane représente 100% de la production de l'usine de Lisieux (230 salariés) et que la fabrication du Dafalgan et de l'Efferalgan concernent 550 des 1.400 salariés d'Agen. Ils considèrent également que "si une concurrence aiguë se développait sur les prix, des délocalisations s'en suivraient afin de produire les médicaments concernés dans des pays à faible coût de main d'oeuvre". "Nous sommes intervenus, les uns et les autres, auprès de vous pour témoigner de l'angoisse des salariés et de la menace qui pèse sur l'outil industriel national" alors que l'industrie pharmaceutique est le deuxième secteur exportateur français, écrivent encore ces élus à la ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Ordre national des architectes opposé aux Sociétés d'économie mixte à opération unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505123449.p1jgl23t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre national des architectes s'insurge lundi contre les Sociétés d'économie mixte (SEM) à opération unique, créées par une proposition de loi qui sera examinée à l'Assemblée nationale le 7 mai, après avoir été adoptée au Sénat. Selon les architectes, il s'agit là d'un "outil qui se présente comme une nouvelle forme de partenariat public privé (PPP), dont les graves dérives financières sont pourtant connues", qui en outre sera dénué de "contraintes et outils de contrôle". "La SEM à opération unique est une atteinte à la bonne gestion des fonds publics, et permet de transférer durablement des services publics fondamentaux, eau, énergie ou logements, à des grands groupes privés", estiment-ils dans un communiqué, appelant les parlementaires à rejeter cette loi. Car si ce texte était voté, il permettrait "aux collectivités locales de s'affranchir des règles de concurrence pour (...) toute opération d'intérêt général", s'inquiète l'Ordre. Le service public concerné serait ainsi confié "pour des décennies à une SEM, dans laquelle siègeront les politiques et l'entreprise choisie préalablement", tout en limitant "drastiquement l'accès à la commande publique" pour les PME, ces dernières n'ayant "pas les capacités juridiques et financières de souscrire au capital de la SEM". En outre la maitrise d'oeuvre et les architectes seront "mis en position de sous-traitant de la SEM", y perdant leur indépendance. Ces SEM à contrat unique vont aussi, selon les architectes, entraîner des conflits d'intérêt et une hausse des prix des services payés par l'usager. Adopté au Sénat en décembre, le projet de loi créant la SEM à contrat unique doit permettre à une collectivité territoriale ou un groupement de collectivités territoriales de créer une société d'économie mixte avec au moins une personne privée sélectionnée après une mise en concurrence. Cette société aura pour unique objectif la conclusion d'un contrat permettant une opération de construction de logements ou d'aménagement, la gestion d'un service public, ou toute autre opération d'intérêt général relevant de la compétence de la collectivité territoriale ou du groupement de collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La dissolution "une fausse piste" selon Bartolone (Presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140505030000.r7uchxnu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a estimé que "la dissolution est une fausse piste" dans un entretien au Figaro paraissant lundi. "La dissolution est une fausse piste" a affirmé M.Bartolone, interrogé sur l'éventualité d'une dissolution en cas de "désaccords trop profonds au sein de la majorité". "C'est une idée qui n'existe pas dans le cadre du quinquennat. Nous avons été élus pour cinq ans", a-t-il précisé. A propos de l'abstention de 41 députés socialistes sur le programme de stabilité, M.Bartolone a estimé que "depuis ces calamiteuses élections municipales, quelque chose a changé : c'est le retour du Parlement, et les amoureux de la démocratie parlementaire ne vont pas s'en plaindre !" "Nous assistons à la naissance d'un nouvel équilibre entre le gouvernement et le Parlement, avec un PS qui retrouve de la force", s'est réjoui le patron de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2014 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux exclut une dissolution mais pas un report des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504185726.i71hyxd1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a exclu dimanche une dissolution de l'Assemblée nationale mais n'a pas écarté un report des élections régionales de 2015, en cas "d'accélération" des réformes territoriales. Invité de BFM Politique (BFMTV/Le Point/RMC), il a par ailleurs jugé "prématuré" un débat sur une éventuelle primaire socialiste pour la présidentielle de 2017. "Je ne me pose pas la question, je pense qu'il est complètement prématuré de se la poser, mais si quelqu'un voulait un jour la poser, j'essaierais peut-être de la combattre à ce moment-là, mais je ne fais pas partie de ceux qui disent aujourd'hui qu'il n'y a pas de possibilité de discuter de cela", a-t-il dit. M. Le Roux a dit "non" à une dissolution. "Il n'y aura pas de dissolution, il y a une majorité de gauche à l'Assemblée nationale, et cette majorité, pour trois ans, elle est encore installée pour mener les réformes et pour en voir le fruit", a-t-il déclaré. Interrogé sur un éventuel report d'un an des élections régionales, il a répondu "n'avoir pas entendu parler de ce cas de figure" mais qu'il pouvait "l'envisager si cela correspond à une accélération, et pas à un recul" de la réforme territoriale et de la réduction de moitié du nombre de régions. "S'il devait y avoir une accélération, visant à faire que les départements puissent peut-être plus voir fondre leurs missions à l'intérieur des régions", a-t-il poursuivi, "pourquoi pas ?".]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 20:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux souhaite que Hollande rencontre les parlementaires PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504182525.0g5rn1hn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux, a souhaité dimanche que François Hollande rencontre les parlementaires PS, estimant que de telles réunions ont "manqué" dans les deux premières années du quinquennat. Interrogé sur BFM Politique (BFMTV/Le Point/RMC) au sujet des 41 abstentions socialistes sur le programme de stabilité budgétaire, Bruno Le Roux a aussi proposé que les scrutins importants à l'Assemblée nationale soient précédés de votes internes au PS et au groupe socialiste. Cela permettrait, a-t-il expliqué, de "ne pas se mettre en danger dans l'hémicycle" en se divisant. Evoquant la promesse électorale de François Hollande de ne pas recevoir les députés de la majorité à l'Elysée, le responsable socialiste "pense en effet qu'il ne faut pas recevoir les parlementaires à l'Elysée car c'est la maison de tous les Français et n'est pas la maison où l'on convoque". Mais, a-t-il ajouté "je regrette que le président de la République ne voie pas plus sa majorité" Bruno Le Roux "souhaite qu'il le fasse, sur invitation des groupes socialistes, du Parti socialiste" et "espère" que ce sera "organisé rapidement". "Cela a manqué" dans les deux dernières années, a-t-il dit, en relevant que certains des députés abstentionnistes l'avaient regretté. "Cela leur permettrait, pour eux, d'espérer peut-être le convaincre de changer mais en même temps de sentir la détermination qui est la sienne", a-t-il lancé. Le député de Seine-Saint-Denis a jugé que ces abstentionnistes avaient fait "courir un risque à la gauche", tout en écartant des mesures disciplinaires à leur encontre. "Pourquoi voulez vous que je parle des sanctions ?" a-t-il dit. Pour l'avenir, il a préconisé "systématiquement des débats au sein du PS, pas seulement des discussions, mais aussi des votes". En concertation avec le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, il a proposé que "les positions soient matérialisées par des votes (internes) pour ne pas se mettre en danger dans l'hémicycle"]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou : une dissolution de l'Assemblée est "envisageable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504180346.3m49aae4.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du MoDem, a jugé dimanche qu'une dissolution de l'Assemblée nationale était "envisageable", mais n'aurait guère de sens sans modification préalable des règles institutionnelles. Lors du Grand Jury (RTL/Le Figaro/LCI), le maire de Pau a considéré qu'une "majorité de rechange n'est ni possible, ni souhaitable, ni vivable", alors que 17 députés UDI se sont abstenus face au plan d'économies présenté par Manuel Valls le 29 avril. Pour l'ex-candidat à l'Elysée, "en effet le gouvernement s'est mis dans une situation dont il ne sortira pas aisément". Mais les centristes "n'ont pas vocation à être la force supplétive" d'un "gouvernement en péril". Une dissolution ? "Ça me paraît quelque chose qui est envisageable", a répondu M. Bayrou, "mais je trouverais que ce serait une décision qui n'aurait pas grand sens si on ne change pas, avant, les règles institutionnelles qui font qu'en France, on se trouve dans l'incapacité d'avoir une majorité réformiste". Cela passe par la proportionnelle. "Pas seulement, mais ça compte", a noté le responsable centriste.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 20:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: Le Roux refuse de "clouer au pilori" General Electric</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140504173509.5hrewkq4.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a refusé dimanche de "clouer au pilori" l'américain General Electric, qui est en passe de l'emporter face à l'allemand Siemens pour reprendre les activités énergie d'Alstom. "Je ne veux pas être aujourd'hui dans la situation de choisir", a-t-il dit lors de l'émission BFM/Politique (BFMTV/Le Point/RMC). "De la même façon que j'ai dit à mes amis, dès le premier jour : gardons-nous de tout emballement sur une solution qui apparaîtrait comme la meilleure solution parce qu'elle ferait appel en fin de compte à ce que nous avons dans nos tripes, beaucoup d'Europe, un petit peu d'anti-américanisme..." "J'avais en tête que General Electric n'est pas une entreprise que l'on peut clouer facilement au pilori. En tout cas, c'est une entreprise qui vit dans notre pays, qui connaît des réussites industrielles, qui a bâti avec d'autres entreprises des éléments dont nous pouvons être très fiers au niveau international, je pense à Safran par exemple sur les moteurs", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. "La bonne solution, pour moi, c'est celle qui permettra de développer l'emploi et les sites industriels dans notre pays", a-t-il dit. "Et pourquoi je dis développer ? D'autres disaient au départ +il faut maintenir+, eh bien non ! Si la réalité c'est qu'il va y avoir une entreprise plus forte après ce mécanisme de partenariat, de fusion - je ne sais pas encore exactement ce qui sera choisi -, cela veut dire qu'en France, si on est plus fort, si on gagne plus de marchés, on peut avoir plus d'emplois", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 May 2014 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS): non à un groupe autonome, oui au dialogue avec toute la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140503174437.slssbsqd.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre PS Christian Paul a décliné samedi l'invitation de Jean-Luc Mélenchon à constituer un groupe autonome des députés PS critiques à l'égard de l'exécutif, tout en prônant "un meilleur dialogue" au sein de toute la gauche. Le député PS de la Nièvre, et les 40 autres députés de son groupe qui se sont abstenus sur le programme de stabilité budgétaire, avait été appelé le même jour par le chef du Front de gauche à "s'autonomiser" pour "recréer la possibilité d'un dialogue à gauche et d'un autre gouvernement qui ait une politique de gauche". "Ce qui nous différencie, et depuis longtemps, c'est qu'il (Jean-Luc Mélenchon) a la conviction depuis 2012 que l'échec est programmé pour la gauche au pouvoir". Les députés PS abstentionnistes, eux, pensent "qu'il faut réorienter la politique qui est menée" pour qu'elle soit plus efficace et plus juste", a expliqué le député proche de Martine Aubry. Selon Christian Paul, "ceux qui nous ont élus ne nous disent pas de sortir du PS ou de quitter le groupe (...) N'en déplaise à Jean-Luc Mélenchon, c'est pas le choix que nous avons fait". Il a toutefois rejoint Jean-Luc Mélenchon sur "la nécessité qu'il y ait à gauche un dialogue renouvelé, non seulement avec lui mais avec les écologistes et avec tous ceux qui, dans la société française, ont une conscience de gauche". Ce dialogue doit être mené, a repris Christian Paul, avec "tous ceux qui ont permis l'élection de François Hollande et qui aujourd'hui regardent parfois avec inquiétude, parfois avec énormément de scepticisme, ce qui est en train de se jouer". "Oui, il faut un meilleur dialogue à gauche et ça peut être meilleur pour le gouvernement aussi", a-t-il dit. Mais "la priorité", c'est "le dialogue avec le gouvernement et avec Manuel Valls".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 May 2014 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon appelle les députés PS abstentionnistes à constituer un groupe autonome</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140503081246.6bu2szu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le co-président du Parti de gauche Jean-Luc Mélenchon a appelé samedi les 41 députés PS qui se sont abstenus sur le programme de stabilité budgétaire à constituer un groupe autonome à l'Assemblée, assurant qu'ils avaient "un rôle historique" à jouer. Sur i-Télé, l'ancien candidat à la présidentielle a pressé "ces camarades, ces amis", de "s'autonomiser". "Quitter le PS, c'est leur affaire, mais qu'ils s'autonomisent, qu'ils forment un groupe", a-t-il dit. Selon lui, "ces socialistes là ont un rôle historique aujourd'hui. S'ils s'autonomisent, c'est eux qui recréeront la possibilité d'un dialogue à gauche et d'un autre gouvernement qui ait une politique de gauche". "Je ne serai jamais personnellement un obstacle à aucun rassemblement pour peu que ce soit sur une ligne claire de gauche", a-t-il ajouté. En cas de groupe autonome, "nous ouvririons immédiatement le dialogue et il y a quatre composantes qui pourraient dialoguer: ces socialistes, le Front de gauche, les écologistes et le MRC de Jean-Pierre Chevènement. Il y a une majorité de rechange à celle de Manuel Valls mais pas avec le centre, avec la gauche", a-t-il assuré. Actuellement, selon M. Mélenchon, "tout dialogue est pétrifié par cette situation: les écologistes sont partis à cause de Manuel Valls, le MRC n'a pas voté la politique du gouvernement, et nous le Front de gauche nous sommes tenus à l'écart de tout depuis tantôt deux ans (...) Manuel Valls, il a commencé à le faire, va chercher du côté du centre et de la droite l'appoint qu'il n'a pas".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 May 2014 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
