<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 18:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: début d'un long match parlementaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710163627.5p0hcml7.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du Congrès, les députés ont donné mardi le coup d'envoi d'une bataille parlementaire de plusieurs mois sur la vaste réforme institutionnelle voulue par le chef de l'Etat, avec un premier match enflammé sur la Constitution. "Le but de ces textes, c'est de raffermir la confiance des Français dans leurs institutions", a plaidé Edouard Philippe dans un hémicycle pas comble. Dans le prolongement du discours d'Emmanuel Macron au Congrès, le Premier ministre a récusé toute volonté "de restreindre les droits du Parlement" comme l'en accusent les oppositions de droite et de gauche. Avec les non-inscrits corses et FN, les oppositions ont déposé près de 90% des 2.400 amendements (total quatre fois plus élevé que lors de la dernière révision aboutie en 2008), à examiner examinés pendant deux semaines, passant en revue toute la Loi fondamentale. Le tout premier amendement (de LFI) veut ainsi convoquer une Assemblée constituante, le deuxième portant la proposition corse de parler "des peuples de France" au lieu du "peuple français". Mais "il n'est pas dans nos intentions de remettre en cause les ressorts fondamentaux de la Ve République", a aussi martelé le rapporteur général et chef des macronistes Richard Ferrand. "Nous n'altérerons pas les équilibres institutionnels, au contraire, nous y donnons plus de corps", a renchéri Marc Fesneau, chef de file MoDem. "La Constitution de 1958 a été modifiée 24 fois en 60 ans. Mais les modifications d'envergure restent peu nombreuses", a souligné la présidente de la commission des Lois et rapporteure spéciale, Yaël Braun-Pivet. La soirée sera consacrée à la discussion générale, avec une pause de 19h45 à 21h45 "pour des raisons que chacun comprendra et qui ont trait à l'unité nationale", a glissé le président François de Rugy (LREM), allusion à la demi-finale de Coupe du monde France-Belgique. Fort de 18 articles, le projet de loi comprend deux sujets épineux à Marc Fesneau: "droit à la différenciation" accru pour les collectivités territoriales (avec nouvel article sur la Corse) et fabrique de la loi accélérée, au nom de l'"efficacité" (possibilité de légiférer en commission, raccourcissement de la navette...) Globalement consensuel mais discuté depuis des années, un autre volet, piloté par Yaël Braun-Pivet, prévoit la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature ou du Conseil économique, social et environnemental. - Pas d'"accord caché" - La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. Les deux autres volets de la réforme des institutions (lois ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques -réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et introduction de 15% de proportionnelle aux législatives- seront examinés à la rentrée à l'Assemblée quand le Sénat s'emparera de la révision constitutionnelle. Mais LR va combattre sans attendre ces points litigieux. Pour son président Christian Jacob, la remise en cause, même partielle, du scrutin majoritaire sape une "clé de voûte des institutions de la Ve". Toute la gauche, communiste, socialiste ou insoumise, rejette aussi cette révision "comme une hyper-présidentialisation" et dénonce les restrictions au droit d'amendement, qui devraient finalement être supprimés. La majorité LREM-MoDem entend essentiellement renforcer les moyens des parlementaires pour contrôler le gouvernement et évaluer la loi (moyens accrus, agenda prévisionnel de l'exécutif, etc). Certains députés de tous bords souhaiteraient inclure la charte numérique, avec le principe de neutralité du net, mais les rapporteurs s'y opposent, la redoutant trop vite "périmée". En revanche, devrait figurer la possibilité de légiférer sur la protection des données personnelles. Richard Ferrand a surtout appelé ses troupes à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat". "Il n'y a aucun accord caché" mais "la Constitution nous impose que le texte soit voté dans les mêmes termes par les deux assemblées", a-t-il plaidé mardi. La majorité parie que la droite sénatoriale est, contrairement aux LR de l'Assemblée, prête à négocier cette révision constitutionnelle, moyennant des garanties sur la représentativité des territoires ou le mode d'élection des sénateurs. D'où des mots doux pour le Sénat. "Je crois au bicamérisme qui garantit une démocratie mieux équilibrée", a ainsi assuré lundi le chef de l'Etat. Négociateur réputé rusé, le président de la Haute assemblée Gérard Larcher (LR), encore reçu jeudi à l'Elysée, a jugé que la réforme des institutions pourrait, au printemps, "aboutir ou ne pas aboutir"... far-parl/ic/jmt/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Giraud (LREM) appelle Bercy à "préciser" ses mesures d'économies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710161149.ox67e9fk.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général de la Commission des Finances de l'Assemblée nationale, Joël Giraud (LREM), a exhorté mardi le gouvernement à "préciser les mesures concrètes d'économies" qu'il entend prendre pour réduire les dépenses publiques, appelant à une nécessaire "transparence". "Le gouvernement a pris des engagements forts en matière de réduction de la dépense publique", qui doit "baisser de quatre points" par rapport au PIB entre 2017 et 2022, a rappelé M. Giraud en présentant devant la Commission des Finances son rapport d'information préalable au débat d'orientation des finances publiques. "A mon sens", il va "va devoir préciser les mesures concrètes d'économies sur les missions du budget général de l'Etat", a ajouté le député des Hautes-Alpes, alors que l'exécutif fait durer le suspense depuis plusieurs semaines sur ses choix en matière de réduction de la dépense publique. Dans son rapport préparatoire au débat d'orientation des finances publiques (DOFP), qui se tiendra jeudi à l'Assemblée nationale, le gouvernement a inscrit un déficit public de 2,3% en 2019, puis de 1,1% pour 2020 et 0,6% pour 2021. Pour 2022, il prévoit un budget à l'équilibre, et non en léger excédent, comme annoncé auparavant. Cette trajectoire n'intègre toutefois pas la reprise de la dette de la SNCF, à hauteur de 35 milliards d'euros, très attendue par les parlementaires. "Il s'agit d'un sujet sur lequel un suivi permanent et une plus grande transparence" sont "nécessaires", a jugé M. Giraud, qui appelle également des précisions sur l'évolution "des effectifs de la fonction publique". "Les objectifs sont connus: une réduction de 50.000 postes dans la fonction publique d'Etat et de 70.000 postes dans la fonction publique territoriale". Mais "le gouvernement doit détailler les réorganisations qui seront mises en place" et par conséquent "les ministères qui porteront les réductions d'effectifs", a-t-il insisté. Le plan d'économie du gouvernement doit accompagner la réforme de l'action publique, qui devait initialement être lancée fin mars, avec la remise du rapport du comité d'experts CAP 2022. Mais la publication de ce rapport a été repoussée à plusieurs reprises, avant que le gouvernement ne renonce finalement à le publier in extenso.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Organisation des débats à l'Assemblée: nouvelle salve de critiques des oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710155604.d1vebngp.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut revoir le calendrier", "mépris à l'égard du Parlement", "surchauffe" inédite: plusieurs groupes d'opposition de l'Assemblée ont lancé mardi une nouvelle salve de critiques sur l'organisation des débats parlementaires, à l'ouverture des discussions sur le projet de réforme constitutionnelle. Prenant la parole pour un rappel au règlement, le co-président du groupe UDI-Agir-Indépendants Jean-Christophe Lagarde a lancé la charge. Il a observé que l'échec dans la journée de la commission mixte paritaire (CMP) sur le projet de loi agriculture et alimentation a pour conséquence que l'examen du texte en commission aura lieu la semaine prochaine "en même temps" que des auditions sur le projet de loi "Pacte" et l'examen du texte constitutionnel. Il a aussi souligné qu'en septembre, le texte agriculture serait examiné en séance alors que la loi "Pacte" sera en commission et qu'en cas d'échec de la CMP sur le projet de loi "Elan" sur le logement, des membres de la commission des Affaires économiques devraient ainsi travailler sur "trois textes en même temps", ce que "les petits groupes ne pourront pas suivre". "Il faut revoir le calendrier", a-t-il plaidé. D'autres élus d'opposition ont embrayé pour critiquer à sa suite l'organisation des travaux, comme régulièrement ces derniers mois. L'un des porte-parole des communistes Sébastien Jumel a ainsi déploré que des réunions de commissions se tiennent en parallèle des débats sur la révision de la Constitution, y voyant un signe d'un "mépris à l'égard du Parlement". "On ne gère pas la République comme une entreprise", a-t-il lancé. "Comment nous devons faire pour être à la hauteur de notre engagement?", s'est aussi interrogé le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, jugeant "impossible de travailler dans de telles conditions" avec 17 députés dans son groupe. "On a connu des moments de surchauffe à plusieurs reprises mais jamais dans une telle difficulté", a déploré Christian Jacob (LR) pour qui dire que c'est la faute de l'opposition, "ça suffit", et "il faudrait aussi que le gouvernement se remette en cause". Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a promis de travailler "à des solutions" pour "bien préparer la session extraordinaire de septembre" et ajouté que "sur le fond, l'organisation, la préparation, la prévisibilité de nos travaux, ce sont des sujets qui sont au coeur de la réforme institutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe donne à l'Assemblée le coup d'envoi de la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710155106.s6wnr4u3.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a présenté mardi devant l'Assemblée nationale les trois volets de la réforme des institutions, dont le projet de loi constitutionnelle qui donne le coup d'envoi de ce vaste chantier et ne restreindra pas "les droits du Parlement", a-t-il assuré. "Réviser la Constitution n'est jamais un acte anodin", a constaté le Premier ministre face à un hémicycle plutôt clairsemé pour cette déclaration liminaire et en présence des ministres de la Justice Nicole Belloubet et de l'Intérieur Gérard Collomb. "Cette révision nous engage vis-à-vis de l'avenir", a-t-il insisté, en plaidant pour "léguer des institutions efficaces" et "conforter le lien" que les Français "entretiennent avec notre démocratie". Le Premier ministre a détaillé durant vingt minutes les projets de loi constitutionnelle, organique et ordinaire "sur lesquels le débat va s'engager, avec passion je n'en doute pas". Le débat "a même déjà commencé", a-t-il souligné. "J'ai à cet égard entendu dire que ce projet restreignait les droits du Parlement. Ce n'est pas le cas", a-t-il martelé. "Il encadre des pratiques, il organise le travail, il supprime des phases inutiles, il renforce le rôle et les missions des commissions parlementaires, il s'attache à garantir la qualité de la loi car les électeurs ne nous jugeront pas en fonction de la quantité de lois que nous aurons votées mais en fonction de la lisibilité, de leur clarté, de leur précision et de leur efficacité", a-t-il précisé, chahuté dans le même temps sur les bancs des députés de droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voeu de Macron de répondre au Congrès divise, sur un air de déjà vu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710154045.3xugjgt1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la République va-t-il marcher sur les plates-bandes du Premier ministre ? La volonté d'Emmanuel Macron de pouvoir répondre aux parlementaires en Congrès divisait mardi, à droite comme à gauche, ressuscitant des débats d'il y a une décennie. "J'ai demandé au gouvernement de déposer, dès cette semaine, un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter, mais pour pouvoir vous répondre", a lancé lundi Emmanuel Macron, à la veille de l'examen du texte au Palais Bourbon. Le chef de l'Etat entend répondre aux "pires reproches, souvent par facilité", faits avant son adresse au Congrès, prévue annuelle: "discours du trône" ou "ancien régime", avait-on entendu à droite comme à gauche. Après son discours, Emmanuel Macron est sorti de la salle du Congrès, laissant place aux groupes politiques pour un débat sans vote, comme le prévoit l'article 18 de la Constitution - qui va être remanié. Ce droit d'adresse du chef de l'Etat a été gravé en 2008 à l'initiative de Nicolas Sarkozy, qui y voyait "un engagement fort, la mise en jeu d'une forme de responsabilité intellectuelle et +morale+". Depuis 1875, le président de la République ne pouvait qu'envoyer un message lu aux deux chambres. Au nom de la séparation des pouvoirs, la gauche s'était élevée contre une disposition "infantilisant" le Parlement. La mesure avait fait grincer les gaullistes aussi, qui y voyaient un abaissement du Premier ministre. Alors député, François Bayrou (MoDem) avait poussé l'idée d'un débat en présence du chef de l'Etat, sans quoi la proposition de Nicolas Sarkozy lui paraissait "illogique" et "humiliante pour les représentants du peuple". Bis repetita face au voeu d'Emmanuel Macron, qui va encore plus loin avec un droit de réponse. Il veut "être un président-Premier ministre", a fustigé le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, son homologue à l'Assemblée Christian Jacob dénonçant "un vrai changement de régime". - "Président-Premier ministre" - "Cela deviendra un discours de politique générale, et dans ce cas le président de la République est responsable devant le Parlement, ce n'est plus le Premier ministre", et "il deviendra le chef de la majorité et se posera alors la question de son élection au suffrage universel", a développé M. Jacob devant la presse. Mêmes craintes communistes: la réforme institutionnelle "non seulement va affaiblir le Parlement" mais "on nous propose d'aller un cran plus loin en transformant le président de la République en Premier ministre", selon Sébastien Jumel. Ces analyses rejoignent celles de certains constitutionnalistes, tel Didier Maus, qui a estimé dans L'Opinion que ce droit de réponse marque "un renforcement de la présidentialisation". Les Insoumis, qui avaient boycotté le Congrès, ont crié lundi "victoirissime" que "Macron s'incline". S'accordant "le point", leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a néanmoins considéré mardi qu'"on change la nature de l'organisation de l'exécutif", avec "un bricolage constitutionnel" car "le président de la République ne peut pas présenter un amendement". Les députés UDI-Agir, qui avaient déposé en commission un amendement en ce sens, se sont réjouis, tout en jugeant par la voix de Jean-Christophe Lagarde "pas sûr qu'(Emmanuel Macron) grandisse la fonction présidentielle" lorsque cela "le ramènera au niveau du débat parlementaire". Depuis 2008, "la pratique des institutions a évolué avec le quinquennat et l'élection concomitante des députés: le président est élu avec sa majorité sur un programme et doit rendre compte de son action", a plaidé auprès de l'AFP Jean-Luc Warsmann, rapporteur il y a dix ans (ex-LR, devenu UDI-Agir). Les socialistes ont également déposé un amendement pour l'hémicycle afin que le président reste écouter "les représentants de la Nation". Édouard Philippe a assuré prendre "très bien" la proposition d'Emmanuel Macron. Et a taclé un éphémère amendement du député Damien Abad (LR) pour... un débat "interactif" en Congrès. Quant à Richard Ferrand, rapporteur général LREM qui s'était opposé en commission aux amendements sur ce thème, il a estimé mardi qu'il fallait "discuter" des "modalités" de cette "réponse de l'exécutif". parl-reb/ic/frd/kp]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour sa dernière question à l'Assemblée, Jégo alerte sur l'hyperprésidentialisation et l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710151354.zvzc8w8a.html</link>
   <description><![CDATA[Pour son ultime question au gouvernement, le député UDI-Agir-Indépendants Yves Jégo, qui va quitter la vie politique dans cinq jours, a plaidé mardi pour un rééquilibrage institutionnel face à l'hyperprésidentialisation du régime et alerté contre l'antiparlementarisme, "poison mortel". "Deux minutes pour résumer seize ans de vie parlementaire, c'est un peu court", a glissé ce vice-président de l'Assemblée, élu de Seine-et-Marne, auquel le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a souhaité "pleine réussite dans ses nouvelles responsabilités". Au Premier ministre, ce centriste de 57 ans a demandé "ce qui dans cette réforme des institutions va rétablir l'équilibre" alors que "depuis le début de la Ve République (...) on a assisté à une hyperprésidentialisation du régime et à une perte de pouvoir progressive du Parlement". A l'adresse des Français, Yves Jégo a alerté sur "l'antiparlementarisme, un poison mortel". "Les Français ont raison d'être exigeants envers leurs élus, mais je veux témoigner depuis seize ans que, dans cet hémicycle, les élus, l'administration, les collaborateurs sont dévoués à la cause de l'intérêt général (...) essayent de changer un pays compliqué", a-t-il défendu. "Critiquer les élus à outrance, c'est peut-être ne pas avoir le courage de faire sa propre autocritique quant à sa responsabilité vis-à-vis du pays", selon cet ex-maire de Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) de 1995 à 2017 et ancien secrétaire d'État chargé de l'Outre-Mer dans le gouvernement Fillon II. "Je vais (...) quitter la vie politique, renoncer sans doute à une forme de confort et peut-être de dimension sociale" mais "ce sens de l'intérêt général, j'essaierai de le porter sous d'autres formes", a ajouté ce futur patron d'une start-up dans la transition énergétique. Après une standing ovation sur une grande majorité des bancs, Edouard Philippe lui a exprimé "tout le plaisir" à avoir siégé avec lui et "tout le respect dû après une vie politique intense". "Je ne crois pas que le Parlement de 2018 ou de 2012 ou de 2008 ait eu moins de pouvoir que celui de 1958, 1962 ou 1965", mais "la Ve République a été créée avec une véritable défiance à l'égard du parlementarisme", a-t-il répondu. Et "depuis 1958, toute une série de révisions constitutionnelles ont permis progressivement, difficilement parfois, de donner plus de densité au débat parlementaire, plus de droits à l'opposition". Sur la "remise en cause soit de la légitimité des élus, parlementaires ou locaux, et la contestation des mécanismes de représentation", Edouard Philippe s'est associé à "l'inquiétude" du centriste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et alimentation: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710144308.xe15xo8g.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mardi en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune du projet de loi agriculture et alimentation, qui reviendra en septembre dans l'hémicycle de l'Assemblée, a-t-on appris de sources parlementaires. Le projet de loi, qui entend notamment rééquilibrer les relations commerciales au profit des agriculteurs, avait été adopté en première lecture fin mai à l'Assemblée et début juillet au Sénat, à majorité de droite, dans une version modifiée. Réunis en CMP, 7 députés et 7 sénateurs ne sont pas parvenus à dégager un compromis. "Le texte du Sénat s'était beaucoup éloigné du texte de l'Assemblée, notamment sur le titre II" en faveur d'une "alimentaire saine, durable, accessible à tous et respectueuse du bien-être animal", a expliqué à l'AFP le rapporteur à l'Assemblée Jean-Baptiste Moreau (LREM). "On ne pouvait pas accepter un mauvais compromis qui niait l'équilibre issu des Etats généraux de l'alimentation (EGA) entre à la fois une meilleure rémunération des agriculteurs mais aussi une transition vers un modèle agricole plus durable et plus conforme aux attentes sociétales", a ajouté le député, éleveur dans la Creuse. Il a estimé qu'un "certain nombre de lignes rouges" avaient été franchies, notamment la suppression de la séparation de l'activité vente et conseil pour les produits phytopharmaceutiques. Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM) qui participait à la CMP a aussi évoqué sur Twitter des "divergences de fond sur le titre 2 et les enjeux phyto" ou "l'étiquetage du vin notamment". Le groupe socialiste du Sénat a déploré de son côté une "occasion manquée" sur le revenu des agriculteurs. "Après 1h30 de débats et de tergiversations, échec de la CMP du projet de loi #EGAlim malgré un article 1 où le consensus était possible. Je déplore cette posture qui fera perdre aux paysans encore 3 mois pour avoir une réponse concrète à leurs maux au moment où la PAC est menacée", a tweeté pour sa part le LR Julien Dive, également partie prenante de la CMP. Le rapporteur a indiqué que le projet de loi, qui reviendra en commission à l'Assemblée la semaine prochaine, serait "actif pour le mois d'octobre", pour les prochaines négociations commerciales, certaines ordonnances pouvant notamment être transcrites dans la loi pour aller plus vite. Un engagement également formulé par d'autres élus de la majorité. "Merci aux collègues parlementaires qui ont cherché (un) compromis mais c'était mission quasi-impossible: les sénateurs avaient acté une quinzaine de reculs inacceptables sur #alimentation durable. Retour en hémicycle le 4 septembre. #EGAlim", a tweeté de son côté Matthieu Orphelin (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Urvoas critique des propositions "inutiles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710122431.a57uebd8.html</link>
   <description><![CDATA[Des propositions "d'une parfaite inutilité constitutionnelle" pour la majorité: l'ex-Garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas n'est pas tendre sur les amendements adoptés en commission à l'Assemblée sur la révision consitutionnelle, dans une contribution au Nouveau magazine littéraire. Dans ce billet publié lundi, à la veille du début de l'examen du texte dans l'hémicycle, cet ancien président de la commission des Lois, maître de conférences en droit public... mais aussi mis en examen par la Cour de justice de la République, affirme que sur les trente modifications votées en commission, "la majorité d'entre elles relève de la pure redondance par rapport à l'existant juridique et est donc d'une parfaite inutilité constitutionnelle". Il cite notamment la proposition qui vise dans l'article 1er de la Constitution à affirmer l'égalité de tous les citoyens devant la loi et à interdire toute discrimination entre les femmes et les hommes. M. Urvoas juge "consternant" d'entendre dire que ce principe d'égalité n'a pas encore fait l'objet d'une consécration constitutionnelle aboutie alors que "l'article 3 du préambule de la Constitution de 1946" proclame que "la loi garantit à la femme, dans tous les domaines, des droits égaux à ceux de l'homme". Sur l'ajout à l'article 1er de la volonté d'agir "pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques", l'ancien ministre souligne que depuis 2008, le Conseil constitutionnel "a solennellement reconnu" que les deux éléments qui composent la Charte de l'Environnement adossée à la Constitution depuis le 1er mars 2005 ont "valeur constitutionnelle". Quant à la suppression du mot "race" de la Constitution, il affirme que cela n'apportera "aucune plus-value constitutionnelle", notant que le symbole "est suffisamment fort pour ne pas avoir besoin de contorsions pour inventer une autre justification". Pour l'ancien ministre, "ces premiers travaux traduisent donc une réelle confusion autant qu'une absolue désacralisation de la procédure de révision". Il espère que les députés "s'attacheront à corriger cette impression désagréable" dans l'hémicycle en choisissant par exemple de s'attaquer plutôt "au renforcement des prérogatives d'un exécutif déjà généreusement doté qui constitue la colonne vertébrale du projet de loi" ou en constitutionnalisant "des droits et libertés pour le citoyen à l'ère numérique". Dans son billet, M. Urvoas ne dit rien de la suppression programmée de la Cour de Justice de la République (CJR), régulièrement critiquée pour sa trop grande indulgence à l'égard des responsables politiques. Il a été mis en examen par cette juridiction d'exception pour "violation du secret professionnel", sur le soupçon d'avoir transmis au député Thierry Solère (ex-LR, ex-Constructif, devenu LREM) des éléments sur une enquête le visant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: le délai d'appel va finalement rester à 30 jours (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710110950.ecne3gdk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va finalement maintenir le délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile, alors qu'elle l'avait initialement réduit à 15 jours comme le souhaitait le gouvernement, a-t-on appris mardi auprès de la majorité. Lors de la nouvelle lecture du projet de loi asile/immigration à partir de mercredi en commission, les députés reprendront la version du Sénat, qui avait rétabli ce délai à 30 jours. En première lecture, la majorité n'avait voté qu'à reculons cette réduction, critiquée par la gauche et les ONG d'aide aux demandeurs d'asile comme "une atteinte aux droits de la défense". La mesure n'avait été adoptée que par 62 voix contre 40. Huit LREM et six MoDem avaient voté contre. Les responsables parlementaires du texte ont convaincu le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb d'en rester à la version sénatoriale. "Le bicamérisme a du bon, la ténacité aussi", s'est réjoui l'un d'eux, tandis que Matthieu Orphelin, l'un des LREM à avoir voté contre, saluait cette annonce faite lors de la réunion de groupe mardi matin. "Quand les sénateurs nous permettent d'apparaître plus humains...", a aussi glissé un "marcheur". Le projet de loi prévoyait de diviser par deux ce délai pour former un recours auprès de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) après un rejet de la demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Gérard Collomb avait plaidé que le délai de 15 jours "alignait nos procédures sur celles des autres pays européens". Le ministre de l'Intérieur avait ajouté que le recours pourrait être simple puis complété par des mémoires et que la demande d'aide juridictionnelle interromprait le délai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rencontre Castaner-députés LREM le 25 juillet pour renforcer les liens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710110343.gvb3qy19.html</link>
   <description><![CDATA[Une rencontre aura lieu le 25 juillet entre les députés La République en marche et le délégué général du parti Christophe Castaner pour renforcer les liens, a-t-on appris mardi dans l'entourage du chef de file des députés LREM, Richard Ferrand. Il s'agit de "trouver des pistes d'amélioration des relations entre le groupe et le mouvement", y compris au niveau territorial, a-t-on précisé. Ce rendez-vous a été annoncé lors de la réunion hebdomadaire du groupe, à laquelle participait M. Castaner, également secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Les élus macronistes sont parfois accusés de ne pas être suffisamment implantés dans leurs circonscriptions ou de manquer de corpus idéologique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement engage la longue bataille de la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710020446.2bo82w8i.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du discours d'Emmanuel Macron au Congrès, les députés entament mardi après-midi une bataille parlementaire de plusieurs mois sur la vaste réforme institutionnelle voulue par le chef de l'Etat, avec un premier épisode sur la Constitution qui s'annonce enflammé. Un an après avoir lancé le chantier institutionnel devant ce même Congrès et "assumant ce retard", le président de la République a défendu "le coeur" de la réforme: "liberté plus grande des collectivités territoriales", "justice indépendante" et Parlement "doté de droits supplémentaires et animé par des débats plus efficaces". Au contraire, les oppositions de droite et de gauche rejettent ce volet constitutionnel comme un "abaissement des droits du Parlement". Avec les non-inscrits corses et FN, elles ont déposé près de 90% des 2.400 amendements qui passent en revue la Loi fondamentale, bien au-delà du texte gouvernemental. Preuve de son importance politique, c'est Edouard Philippe qui présentera le projet de révision constitutionnelle, au côté de la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Et c'est le chef de file LREM Richard Ferrand qui en sera le rapporteur général, assisté du président du groupe MoDem Marc Fesneau et de la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Fort de 18 articles, le texte comprend deux sujets particulièrement épineux: un "droit à la différenciation" accru pour les collectivités territoriales (avec nouvel article sur la Corse) et l'accélération de la procédure parlementaire, au nom de l'"efficacité". Un autre volet, moins controversé mais discuté depuis des années, prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature et celle du Conseil économique, social et environnemental. La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. Les deux autres volets de la réforme des institutions (lois ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques -réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et introduction de 15% de proportionnelle aux législatives- seront examinés à la rentrée à l'Assemblée quand le Sénat s'emparera lui de la révision constitutionnelle. - Que fera le Sénat ? - Mais LR va batailler dès à présent contre ces points litigieux. Pour son président Christian Jacob, au-delà d'une réforme "dangereuse" qui "affaiblit l'Assemblée et le Sénat", la remise en cause, même partielle, du scrutin majoritaire sape une "clé de voûte des institutions de la Ve". Toute la gauche rejette aussi cette révision "comme une reconcentration du pouvoir", selon la cheffe de file PS Valérie Rabault. Les communistes veulent "empêcher les pouvoirs d'hyper-président" et les "Insoumis" dénoncent, comme Adrien Quatennens, "un coup violent contre la démocratie" en déclinant leurs propositions pour une VIe République. Les oppositions ont été au moins entendues sur une de leurs revendications, Emmanuel Macron s'étant engagé sur un amendement pour permettre au chef de l'Etat d'écouter les parlementaires et leur répondre lors des prochains Congrès... Regrettant comme Marc Fesneau "ceux qui ont décidé d'en rester aux postulats de départ", la majorité LREM-MoDem entend essentiellement renforcer les moyens des parlementaires pour contrôler le gouvernement et évaluer la loi avec des pouvoirs d'enquête accrus. Elle devrait aussi revenir sur les restrictions sur le droit d'amendement. Mais Richard Ferrand a surtout appelé ses troupes à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat", avertissement contre des amendements individuels sur les collectivités ou les langues régionales notamment. Les deux chambres doivent d'abord adopter un texte identique avant une possible adoption définitive par le Congrès aux trois cinquièmes des suffrages exprimés ou par référendum. La majorité parie que la droite sénatoriale est, contrairement aux LR de l'Assemblée, prête à négocier cette révision constitutionnelle, moyennant des garanties sur la représentativité des territoires ou le mode d'élection des sénateurs. D'où des mots doux à l'égard du Sénat. "Je crois au bicamérisme qui garantit une démocratie mieux équilibrée", a ainsi salué lundi le chef de l'Etat. Fin négociateur, le président de la Haute assemblée Gérard Larcher (LR), encore reçu jeudi à l'Elysée, a jugé que la réforme des institutions pourrait, au printemps, "aboutir ou ne pas aboutir"... far-parl/frd/sma]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 02:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron au Congrès, "l'an II": Jeu de Paume, contre-tweets et flèches décochées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709174621.d5fduypf.html</link>
   <description><![CDATA[Un serment du Jeu de Paume version communiste, un déjeuner -resserré- sans sujets qui fâchent, des contre-tweets des Insoumis, un long discours dans une chaleur écrasante et une série de réquisitoires: scènes vues de "l'an II" du Congrès d'Emmanuel Macron sous les ors de Versailles. - JEU DE PAUME ET CONTRE-TWEETS - Après avoir boycotté le Congrès de 2017, les parlementaires PCF ont voulu y porter la "parole populaire". Mais avant, ils ont prêté un serment symbolique anti-"monarchie présidentielle" devant la salle du Jeu de Paume, haut lieu de la Révolution, promettant une "immense bataille" pour un référendum sur la réforme des institutions. Absents physiquement, les Insoumis se sont exprimés via une pluie de tweets pour dénoncer le propos du chef de l'État, catalogue "saoulant", dixit Jean-Luc Mélenchon. Les élus LFI avaient annoncé en amont "une manifestation numérique" avec le mot dièse #MacronMonarc. "@EmmanuelMacron à transformé le #CongresVersailles en meeting de campagne. Notre boycott en était d'autant plus justifié", a tweeté ainsi Éric Coquerel, Adrien Quatennens voyant "le début de la fin". "Jean-Luc Mélenchon a passé l'heure et demie à envoyer des tweets. Il a toute sa place ici, qu'il vienne", a riposté Benjamin Griveaux, porte-parole du gouvernement dans les couloirs versaillais. - DÉJEUNER SANS TENSIONS, MAIS AVEC DES ABSENTS - Peu après 13H00, le chef de l'État est arrivé à l'ex-résidence des rois de France pour un déjeuner, salon Louis-Philippe, avec des ténors parlementaires, boycotté par des ténors LR, PS, PCF et LFI. A sa table: Édouard Philippe, le président du Sénat Gérard Larcher (LR), celui de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ou encore, côté gouvernement, Christophe Castaner. "Sympathique et convivial, aucun sujet politique", selon un participant. "Pas de tensions particulières", a renchéri le sénateur centriste Vincent Delahaye, pour qui le président "semblait détendu". "Il n'y a pas eu de discours, on a bien mangé, comme toujours dans ce type de circonstances", a souri Claude Malhuret (Les Indépendants), évoquant "fraîcheur de tomates de Provence et crabe au basilic, dos de loup de Méditerranée au citron confit, fromages de France, fraises et rhubarbe acidulées et crème légère citronnée". - LONG DISCOURS ET ÉVENTAILS - Venus en cars 100% électriques, les plus de 900 parlementaires conviés ont commencé à affluer vers 14 heures dans l'aile du Midi, sous haute sécurité (chiens renifleurs...). Assis par ordre alphabétique, certains font des selfies, y compris des ministres, mais moins frénétiquement que l'an dernier. Le gouvernement est en grande partie en tribune. Aux côtés du Premier ministre, Gérard Collomb, Nicole Belloubet et Christophe Castaner et non loin, Gérard Larcher. A 15h02, François de Rugy ouvre la séance, notant, comme d'autres ensuite, que c'est l'anniversaire du jour où "en 1789, l'Assemblée nationale issue des États généraux s'est reconnue un pouvoir constituant". Devant un hémicycle avec quelques sièges vacants, le chef de l'État entame son discours de près d'1H30 en assurant n'avoir "rien oublié des peurs et colères". Face à la chaleur écrasante de cette salle rouge et or, les parlementaires utilisent des éventails de fortune (comme un passeport pour une élue). Entre les salves d'applaudissements de la majorité et des ovations debout, quelques-uns piquent du nez, d'autres prennent des notes. Une rare bronca se fait entendre lorsque le chef de l'État affirme que, pour les pensions de réversion, "rien ne changera pour les retraités d'aujourd'hui". - MACRON PARTI, FLÈCHES DÉCOCHÉES - Après le départ d'Emmanuel Macron, les groupes parlementaires s'expriment dans un hémicycle déjà déserté par certains. Offensifs, les ténors LR attaquent un président "pas au rendez-vous de ses promesses" (Bruno Retailleau) ou qui n'a "pas vraiment compris que le Parlement n'est pas sa chose" (Christian Jacob). "Où est votre politique sociale ?", demande Patrick Kanner (PS). Dans les couloirs, le patron du PS Olivier Faure affirme que "les pauvres sont coupables d'être pauvres, les riches continueront à l'être". Marine Le Pen (RN), elle, raille une "sorte de long séminaire de coach en développement personnel". parl-chl/ic/frd/sd]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: principales interventions après le discours de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709173603.pqyzio69.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des extraits des interventions des principaux responsables parlementaires à Versailles, après le discours d'Emmanuel Macron lundi devant le Congrès: - Richard Ferrand (LREM, Assemblée): "Notre charge, comme notre raison d'être, nous conduisent à explorer les terres inconnues du progrès, à défricher de nouvelles espérances: voilà les chantiers des marcheurs et des députés de l'an II", qui restent "gardiens du réel". "Nos transformations ne réussiront que bien comprises au fur et à mesure qu'elles porteront leurs fruits" - Bruno Retailleau (LR, Sénat): "Depuis un an, les Français sont passés de l'espoir au doute" car "le président n'est pas au rendez-vous de ses promesses", "vous avez confondu la transformation avec la communication et (...) pris le risque de distendre un peu plus les liens qui unissent les Français". "Comme hier, la France est championne de la dépense publique, comme hier, la France est championne des prélèvements sociaux. Vous avez négligé le déclassement de productivité des entreprises" et "tout n'est que recentralisation parisienne", y compris la réforme institutionnelle. - Christian Jacob (LR, Assemblée): Il "n'a pas vraiment compris que le Parlement n'est pas sa chose, son jouet ou une sorte de marchepied". "Le macronisme est d'abord une jactance" et "le président de la République inquiète de plus en plus nos concitoyens". "Le +en même temps+ est un leurre qui ne marche pas" et "parce qu'il est le fruit d'une effraction -c'est lui qui l'a dit-, il repartira sans doute comme il est arrivé". - Patrick Kanner (PS, Sénat): "Où est votre politique sociale? Dans l'augmentation des salaires des actifs? (...) Le compte n'y est pas, l'équilibre promis n'est pas là. Vous nous trouverez toujours pour accompagner les réformes de progrès social et la défense de la République. Vous nous trouverez toujours aussi pour combattre les mesures qui profitent à ceux qui ont déjà tout". - Marc Fesneau (MoDem, Assemblée): "Cette exigence de réussite pour notre pays nous oblige, collectivement, à continuer les transformations", le libérer et le protéger, "l'un et l'autre se nourrissent et se combinent et c'est cet équilibre-là qu'il nous faut tenir dans la durée", et "sans se laisser balloter par la simple idée qu'il faudrait, par des mesures symboliques, équilibrer et contre-balancer le poids de l'un ou de l'autre". - Hervé Marseille (Union centriste, Sénat): "Tout semble remonter au sommet de l'Etat. Or, quand tout remonte, il y a thrombose. C'est d'ailleurs la seule ligne de force de l'ensemble de l'action gouvernementale, celle du renforcement de la verticalité" - Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir, Assemblée): "Vous avez été élus par la France mondialisée, celle qui se sort bien des changements du monde et sait en tirer profit, celle qui, au fond, n'a pas besoin de la politique et qui n'attend d'elle que de ne pas être entravée. Mais je vous alerte. Cette France est minoritaire. Et c'est parce que votre politique donne l'impression de ne servir que cette France-là qu'en un an, les Français sont passés de l'espoir au doute" - Valérie Rabault (PS, Assemblée): Un an après, "il faut bien reconnaître que la fraternité s'est effilochée au mépris des promesses (...) Mes chers collègues de la majorité présidentielle, votre leitmotiv est la liberté, quel qu'en soit le prix (...) Ne prenez pas vos ordres auprès d'un pouvoir qui se voudrait monarchique" mais ayez "un sursaut autour de la fraternité". - Claude Malhuret (Les Indépendants, Sénat): "Les déconvenues, aucun gouvernement n'y échappe. Et les états de grâce, comme la jeunesse et les roses, ne durent jamais". "Les élus de nos territoires sont prêts à accepter beaucoup (...) mais ils aimeraient (...) des preuves d'amour ou tout au moins d'affection". - Pierre Laurent (PCF, Sénat): "Cette seconde convocation du Parlement en congrès en deux ans est plus qu'un symbole, c'est à nos yeux une alerte pour la démocratie". "C'est bien à un exercice monarchique et autoritaire du pouvoir, au service des plus riches, auquel on veut nous habituer".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron veut faire amender la Constitution pour pouvoir écouter et répondre aux parlementaires en Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709171310.0osxvu0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va déposer un amendement au projet de loi constitutionnelle pour permettre au chef de l'État d'écouter les parlementaires et leur répondre lors des Congrès, a annoncé lundi Emmanuel Macron. "J'ai demandé au gouvernement de déposer dès cette semaine un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter mais aussi pour pouvoir vous répondre", a déclaré le chef de l'État devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. La révision constitutionnelle sera examinée à partir de mardi en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. Si la révision de 2008 a offert la possibilité au chef de l'État de prendre la parole devant le Congrès -il ne pouvait le faire que par messages écrits auparavant- l'article 18 de la Constitution décide que "sa déclaration peut donner lieu (...) à un débat" mais "hors sa présence". M. Macron entend ainsi répondre "aux pires reproches" faits "à cette procédure" alors que certains parlementaires ont choisi de boycotter le rendez-vous, dénonçant une rencontre "surfaite" ou encore un exercice "autocratique, monarchique". Ce souhait de M. Macron rejoint celui de groupes d'opposition mais aussi de certains députés LREM, lors du passage en commissions du projet de loi, fin juin. "Victoire ! Macron s'incline. La prochaine fois, il devra écouter et répondre. Victoirissime", s'est ainsi réjoui sur Twitter le chef de file des députés La France insoumise Jean-Luc Mélenchon. "Amendement déposé par des groupes d'opposition en Commission Loi et rejeté par Richard Ferrand sous prétexte de la séparation des pouvoirs", a rappelé sur le même réseau le député (LR) Pierre-Henri Dumont. M. Ferrand, rapporteur général du texte et proche d'Emmanuel Macron, avait souligné qu'on "remettrait en jeu la position de non-responsabilité devant le Parlement" du chef de l'État. "L'esprit de 2008" est que le président "ne peut être interpellé directement", avait-il appuyé, ajoutant que le président "a les moyens de suivre ce qui est dit après son intervention". Cette proposition a été accueillie de manière contrastée au Congrès par des ténors du Parlement. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a ainsi jugé dans son intervention, une fois le président parti comme le prévoit la Constitution, qu'avec un tel amendement, "nous allons clairement vers un changement de régime, vers un régime présidentiel et vers la fin du poste de Premier ministre". A l'inverse, le coprésident des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde s'est est "réjoui d'autant plus que le groupe UDI-Agir et Indépendants l'a proposé en commission la semaine dernière", glissant que "la majorité aura entendu désormais raison". La présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, a considéré un peu plus tard, dans les couloirs, que "le président de la République vient d'annoncer en quelque sorte la disparition du Premier ministre". jmt-ic-reb/frd/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'"éducation, combat de notre siècle" pour Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709145847.6bg6b8py.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a affirmé lundi devant le Congrès réuni à Versailles que l'éducation était le "combat de notre siècle", qui "libère du déterminisme social". Le "pilier premier de la politique sociale est une politique d'émancipation de chacun qui libère du déterminisme social", a affirmé le président de la République, justifiant ainsi "pourquoi depuis un an nous avons tant fait pour l'éducation". "C'est le combat de notre siècle parce qu'il est au coeur de nos transformations économiques, de la société post-industrielle" actuelle faite de "changements, de ruptures, de mutations qui nous obligent à mieux former au début de la vie mais aussi tout au long de la vie", a affirmé Emmanuel Macron. "L'école est la condition même d'une vie de citoyen libre et autonome", a-t-il insisté, rappelant les réformes portant sur l'école obligatoire à trois ans ou le dédoublement des certaines classes. Les dernières décennies, a-t-il lancé, ont "brisé la dignité de la transmission, abimé le prestige du professeur, discrédité l'utilité du diplôme, aggravant en cela la pire des inégalités (...) l'inégalité de naissance, l'inégalité de condition sociale".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
