<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Plus de 14 millions de téléspectateurs devant les annonces d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200429104849.yrz4ugh8.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 14,4 millions de téléspectateurs ont suivi toutes chaînes confondues les annonces d'Edouard Philippe, qui présentait mardi le plan de déconfinement du gouvernement à l'Assemblée nationale, selon des données de Médiamétrie. L'intervention du Premier ministre, retransmise par TF1, France 2, M6 et les chaînes d'information, a enregistré une part d'audience globale de 77,1%, un score très élevé sur cette tranche horaire (entre 15 et 16H). La précédente longue intervention télévisée du Premier ministre, une émission spéciale sur TF1 début avril, avait réuni 8,5 millions de téléspectateurs (30,1% de part d'audience). Les allocutions du Président de la République depuis le début de la crise ont quant à elles battu tous les records d'audience pour une intervention télévisée (36,7 millions de téléspectateurs le 13 avril et 35,4 millions le 16 mars). sr/fpo/it TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1 M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le déconfinement le 11 mai "pas gagné" en Ile-de-France (Pécresse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428191524.ffg8o54e.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de l'Ile-de-France Valérie Pécresse (ex-LR) a estimé mardi que le déconfinement dans sa région le 11 mai n'était "pas gagné" et appelé les entreprises à "desserrer les heures de pointe". "Le déconfinement progressif décidé me paraît le bon choix", a expliqué sur TF1 Mme Pécresse, après la présentation par le Premier ministre Edouard Philippe de la stratégie du gouvernement devant l'Assemblée. Mais "sur une région très touchée, très urbaine comme l'Ile-de-France, il y a une épée de Damoclès qui pèse" et "le déconfinement le 11 mai c'est pas gagné", a-t-elle ajouté. En effet "le virus continue de circuler, encore trop", il y a "du relâchement sur le confinement" et "nos soignants sont fatigués", a-t-elle ajouté. Evoquant le "goulet d'étranglement" que sont "les transports en commun", elle a assuré que la région allait "travailler avec les entreprises" sur le sujet. "Nous sommes en train de négocier un accord pour que 80% des personnes qui aujourd'hui télétravaillent continuent à le faire après le 11 mai, et que les arrivées de salariés se fassent entre 7 et 11 heures du matin pour desserrer l'heure de pointe", a-t-elle dit. Par ailleurs "nous devons sécuriser les transports" et "limiter leur usage", a-t-elle répété, en évoquant le marquage au sol, le port du masque et la mise en place de "protocoles de nettoyage et de désinfection". cg/jk/cbn TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: l'Assemblée nationale approuve par 368 voix contre 100 le plan du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428190203.mws9r00b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé par 368 voix contre 100, et 103 abstentions, le plan de déconfinement présenté mardi par le Premier ministre Edouard Philippe. La plupart des députés de gauche ont voté contre, ceux de droite se sont majoritairement abstenus. Soutenu par les élus LREM et MoDem, le plan prévoit un déconfinement sous conditions à partir du 11 mai, par étapes et sur mesure selon les territoires face à l'épidémie de coronavirus. Les élus RN dont Marine Le Pen ont voté contre, lors de ce scrutin qui n'était pas obligatoire mais a été décidé par le gouvernement après des demandes répétées des oppositions. Dans l'hémicycle, le numéro un de LREM Stanislas Guerini a présenté la déclaration du Premier ministre soumise au vote comme un "discours de politique générale de déconfinement". Parmi les "marcheurs", six se sont abstenus dont Patrick Vignal et Perrine Goulet, et une élue a voté contre, Martine Wonner. Médecin de profession et favorable au traitement par la chloroquine, elle "regrette" dans un communiqué "l'absence d'une quelconque stratégie thérapeutique". La plupart des groupes politiques n'ont pas été unanimes. Chez LR notamment, si 67 se sont abstenus, 24 ont voté contre et 11 pour dont Guillaume Larrivé et Eric Woerth qui considère "qu'il faut continuer à donner à l'Etat les moyens d'action nécessaires", selon un message à l'AFP. Parmi les socialistes, 20 ont voté contre et 10 se sont abstenus. Les groupes Libertés et territoires ainsi que UDI-Agir se sont partagés entre pour, contre et abstention. A la gauche de la gauche, La France Insoumise a voté unanimement contre la stratégie gouvernementale et les communistes à 14 voix contre et une pour. parl-reb/jk/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçage: le projet StopCovid poursuit sa course cahin-caha</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428184822.1m5uvcbi.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a été contraint de retarder le débat et le vote de l'Assemblée nationale sur StopCovid, son controversé projet d'application de traçage des contacts, mais le projet continue cahin-caha sa course contre la montre pour pouvoir accompagner le déconfinement. Faute de pouvoir présenter exactement les contours de l'application pour smartphones, le gouvernement a dû renoncer à organiser le vote qu'il avait promis, et à le repousser à plus tard. Les questions de libertés publiques "me paraissent fondées. Elles doivent être posées. Elles doivent être débattues", a souligné Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, au sujet de cette application qui suscite des critiques jusqu'au sein de la majorité. Mais le Premier ministre n'a pas encore lâché le projet, comme la rumeur en courait à l'Assemblée et dans la presse. "Lorsque l'application en cours de développement fonctionnera et avant sa mise en oeuvre, nous organiserons un débat spécifique, suivi d'un vote spécifique", a-t-il assuré. L'objectif d'une application mobile de traçage est de permettre à chaque utilisateur qui apprend sa contamination de prévenir tous les autres utilisateurs qu'il a croisés dans les deux semaines précédentes, pour que ceux-ci puissent prendre leurs précautions (auto-confinement, tests...). "Difficile de prévenir celui qui a partagé votre rame de métro à 7H46 sur la ligne 12", a souligné le Premier ministre à l'Assemblée pour présenter l'intérêt de l'application. "Vous ne le connaissez pas, il ne vous connaît pas, et la RATP ne vous connaît ni l'un ni l'autre." Nos smartphones peuvent en revanche garder la mémoire de tous les autres smartphones qu'ils ont croisés, grâce à la technologie Bluetooth utilisée pour faire dialoguer des appareils électroniques à courte distance. Mais cette idée simple se heurte à de redoutables problèmes de protection de la vie privée lorsqu'il s'agit de la mettre en oeuvre concrètement, et donc de conserver la trace de toutes nos rencontres. Les organisations de défense des droits mettent en doute la possibilité pour chacun de donner un consentement "libre et éclairé" sur les implications d'un tel traçage. "StopCovid s'annonce comme un véritable bracelet électronique passé +volontairement+ au poignet des Français", ont par exemple estimé dans un communiqué commun le Syndicat national des journalistes (SNJ), le Syndicat national des journalistes CGT (SNJ-CGT), la Ligue des droits de l'Homme (LDH) et l'Union syndicale solidaires. - "Un défi technique" - Après la déclaration du Premier ministre à l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat au numérique Cédric O a assuré que les partenaires publics et privés réunis pour concevoir l'application restaient mobilisés "pour être prêts le 11 mai". "C'est un défi technique, et c'est un défi que nous partageons avec nos partenaires européens. Notre priorité est de prendre toutes les garanties, notamment en termes de sécurité", a-t-il indiqué à l'AFP. Le secrétaire d'Etat français a indiqué qu'il faisait le point régulièrement avec plusieurs ministres européens concernés, notamment ses collègues italien et espagnol. "Nous nous parlons tout le temps. Il y a un consensus assez fort" sur le fait notamment qu'il faut parvenir à une solution "interopérable" entre les différents pays, a expliqué Cédric O. Les Etats européens veulent également être en mesure de "faire leurs propres choix" techniques, quels que soient ceux faits de leur côté par Google et Apple, a-t-il affirmé. Les deux géants américains, qui contrôlent les deux grands magasins d'applications mondiaux (App store et Google Play Store), veulent proposer rapidement un socle commun pour une application de traçage de contacts, que les Etats qui le souhaitent pourraient ensuite personnaliser. Paul Hermelin, président du géant informatique français Capgemini a suggéré mardi que StopCovid puisse éventuellement se passer d'Apple, qui représente environ 15% des smartphones en circulation en France. lby/soe/cbn APPLE INC. GOOGLE Capgemini]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: défiance des groupes de gauche comme de droite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428173004.u0d9bfcr.html</link>
   <description><![CDATA[Du flou épinglé par la droite à la "deuxième vague" de l'épidémie pronostiquée par la gauche de la gauche, les oppositions se sont montrées sceptiques mardi à l'Assemblée face au plan de déconfinement, à même selon la majorité de répondre au "défi". - Damien Abad (LR): le groupe de droite a opté "majoritairement" pour l'abstention en expliquant ne "plus faire confiance" au gouvernement, "comme plus de six Français sur dix". "Sans masques et sans tests suffisants, vous serez pris dans l'impasse d'un déconfinement impossible", a souligné le chef de file des députés LR, qui reproche à l'exécutif des "injonctions contradictoires permanentes", en particulier sur la réouverture des écoles. Damien Abad a aussi réclamé "d'accélérer la reprise économique dans les départements les moins touchés, en rouvrant dès le 11 mai les commerces, cafés, hôtels et restaurants". - Olivier Faure (PS): les socialistes ont choisi majoritairement de voter contre et reprochent au président de la République son "pari" avec la date du 11 mai pour débuter le déconfinement. "Le bon moment pour déconfiner, c'est le moment où l'on est prêt! Et à l'évidence, ce que nous rapportent les maires, les enseignants, les salariés, c'est que tout est encore loin d'être prêt". Les socialistes ont réclamé aussi aussi "un geste fort de solidarité" en proposant notamment de "compenser les salaires à 100% jusqu'à 2,5 Smic". - Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir): face à des "contradictions" et "incertitudes" sur le déconfinement, ces élus centristes vont se partager sur leur vote. "Le suivi sanitaire laisse encore beaucoup d'interrogations dans la tête des Français", selon leur chef de file. De plus, avec le risque d'un "régime d'exception en permanence", la prolongation de l'état d'urgence sanitaire "nous laisse inquiets". - Bertrand Pancher (Libertés et territoires): ce groupe composite, qui va se partager également dans son vote, fustige les "dysfonctionnements désastreux de l'Etat central", avec la pénurie de "masques, de respirateurs et de tests". - Jean-Luc Mélenchon (LFI): "Nous voici rendus, après une gestion calamiteuse, à une sortie hasardeuse", considèrent les députés LFI qui voteront contre le plan gouvernemental. Dans le pays, la "confiance est morte", selon leur patron. "Celui qui a pris toutes ces décisions", Emmanuel Macron, "doit en être tenu pour responsable" alors que "la deuxième vague de l'épidémie est inéluctable", considère-t-il. - Stéphane Peu (PCF): contre le plan, le groupe communiste a dénoncé un "débat bâclé" organisé "sur un coin de table" par le gouvernement poussé "vers des méthodes autoritaires" par son "dogme libéral". Stéphane Peu a demandé le "masque gratuit pour toute la population et garanti par l'Etat", et la mise à disposition massive de tests. - Gilles Le Gendre (LREM): "Le confinement était une discipline exigeante, mais finalement assez simple (...) Le déconfinement sera autrement complexe. Son succès repose sur la responsabilité individuelle". "Le second défi (sera) un défi pour notre démocratie: celui de la concorde et du dépassement. Nous n'accomplirons le déconfinement que rassemblés et unis et en sachant recréer l'indispensable confiance dans l'action publique", a prôné le président des députés LREM, cependant pas unanimes dans leur soutien au plan. - Patrick Mignola (MoDem): le groupe allié de la majorité soutient les "réponses" du gouvernement sur les tests et les masques. Sur ces protections, "oui nous avons été en difficulté depuis le début de cette crise et partout sur le territoire", a reconnu son chef de file. "La France est en rémission, nous devrons aller vers sa guérison. La France est en récession, nous devrons éviter toutes les régressions", a-t-il prévenu. - Louis Aliot (RN, non-inscrit): "Nous sommes tous engagés pour que l'opération de déconfinement soit un succès. (...) Nous comprenons bien l'urgence d'agir, mais nous refusons toutefois d'être pris en otage. (...) Si nous notons un changement perceptible dans votre stratégie et une certaine prudence, nous voterons contre vos propositions car nous considérons qu'il existe encore trop de questions restées sans réponse". parl/cg/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Changement de consigne: la France priée de sortir masquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428163819.fgk12m8u.html</link>
   <description><![CDATA[Obligatoires dans les transports ou dans les collèges, recommandés dans les commerces: le masque en tissu, industriel ou fait maison, deviendra un accessoire indispensable pour les Français à partir du 11 mai. Au début de l'épidémie de Covid-19, en France comme dans de nombreux pays occidentaux, les gouvernements répétaient que le port généralisé du masque, denrée alors très rare, était inutile, voire contreproductif. Au fil des semaines, le discours a changé, renforcé par le fait qu'une part significative des personnes contaminées développent peu voire aucun symptôme. "Les scientifiques ont eux-mêmes évolué", et jugent maintenant le port du masque "préférable dans de nombreuses circonstances", a justifié le Premier ministre mardi devant les députés, alors que les critiques sur les pénuries de masques de protection, d'abord pour les soignants, puis pour la population générale ont fait rage ces dernières semaines. Le gouvernement a désormais tranché. Les masques grand public seront obligatoires dans les transports en commun et dans les taxis et VTC qui n'ont pas de protection en plexiglas. Ainsi que pour les professionnels de la petite enfance, pour qui la distanciation sociale n'est pas possible. Trop dangereux pour les plus petits (à cause du risque d'étouffement), les masques seront d'ailleurs interdits jusqu'en maternelle. En primaire, il ne sera "pas recommandé" pour les écoliers, vu les risques de mauvais usages. Par contre, au collège, il sera obligatoire (les lycées eux ne rouvriront pas tout de suite). Cet écran de protection sera également recommandé dans les commerces pour les clients et le personnel. Mais plus que ça, "un commerçant pourra subordonner l'accès de son magasin au port du masque", a insisté Edouard Philippe. Face à ces nouvelles consignes, le Premier ministre l'a promis: "il y aura assez de masques dans le pays pour faire face aux besoins à partir du 11 mai". En plus des 100 millions de masques chirurgicaux -- réservés aux soignants-- qui arrivent désormais chaque semaine, "nous recevrons près de 20 millions de masques grand public lavables à compter de mai", a-t-il indiqué. Mais est-ce que cela sera suffisant ? Même les masques en tissu ne peuvent être utilisés plus de 4 heures, alors Michaël Rochoy, médecin généraliste fondateur du collectif "Stop postillons" en doute. Pour lui, il faut compter une moyenne de 3 masques par jour et par personne, et un "turn-over" de trois jours, "parce qu'on ne va pas faire une machine de masques tous les soirs". "Ca fait 360 millions de masques pour 40 millions de Français", explique-t-il à l'AFP. - Confection maison - Et même lavables (à 60°C pendant 30 minutes), les masques en tissu ne sont pas utilisables indéfiniment, car ils perdent leur propriété au fil des lavages (5 à 20 selon les modèles). "Si on n'était pas dans cette situation de pénurie, est-ce qu'on rendrait ce masque obligatoire tout le temps?", s'interroge le Dr Rochoy, qui plaide pour son obligation immédiate. Pour faire face aux besoins, le Premier ministre a d'ailleurs appelé les Français à se mettre à la couture. Les magasins de tissus ont été rouverts, des "guides pratiques de confection de masque" ont été diffusés, et "les particuliers sont invités à se confectionner eux-mêmes des masques", a-t-il indiqué. L'association de normalisation AFNOR a mis au point un guide d'exigences minimales, de confection et d'usage de ces masques. Ces masques, qui ne dispensent pas de la distanciation sociale et des gestes barrières, doivent filtrer au moins 70% des particules de 3 microns émises par le porteur, tout en permettant une "respirabilité" suffisante. Au delà d'un guide destiné aux industriels du textile reconvertis, de nombreux sites ont mis en ligne des tutoriels pour réaliser ces masques chez soi, en respectant ces normes au maximum, même si les défenseurs d'un écran anti-postillons estiment que tout modèle est mieux que rien. Pour ceux qui n'ont jamais brillé en travaux manuels, les solutions pour se procurer des masques devraient se multiplier. De nombreuses collectivités territoriales, comme Paris, ont annoncé des distributions gratuites. Dans ce cas, l'Etat prendra en charge 50% du coût. Les entreprises sont aussi invitées à "veiller à équiper leurs salariés". Les TPE et PME pourront s'approvisionner en modèles grand public auprès de La Poste. Les pharmacies sont désormais autorisées à vendre ces masques grand public et la grande distribution devrait suivre. "Progressivement, nous parviendrons à une situation classique, où les Français pourront, sans risque de pénurie, se procurer des masques grand public dans tous les commerces", a assuré le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foot/rugby: le ministère des Sports ne ferme pas la porte à des matches en août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428162234.5vwjxa5b.html</link>
   <description><![CDATA[Aucune compétition, même à huis clos, ne pourra se tenir avant fin juillet au mieux, mais les ligues de football et de rugby peuvent toujours envisager de terminer leur saison 2019-2020 à partir du mois d'août, a indiqué mardi à l'AFP le ministère des Sports, sur une tonalité différente du Premier ministre à l'Assemblée nationale. "Avant fin juillet, il ne peut pas y avoir de compétition, même à huis clos", a précisé le ministère, en rappelant la "doctrine" édictée un peu plus tôt par Edouard Philippe dans son discours devant les députés: "pas de sports de contact, pas de sports collectifs et pas de dérogation pour le sport professionnel". Mais "à ce stade" et sous réserve d'une évolution défavorable de la situation sanitaire, les ligues "peuvent envisager de terminer leur saison au mois d'août, ou en septembre, à elles de décider", a-t-on ajouté, en rappelant cependant que tout rassemblement de plus de 5.000 personnes sera interdit jusqu'en septembre. Interrogé sur la possibilité d'organiser les finales de la Coupe de France ou de la Coupe de la Ligue, à huis clos au mois d'août, le ministère n'a pas non plus fermé la porte à cette hypothèse. Idem pour le Tour de France cycliste, dont l'organisateur, ASO, a annoncé le report à la fin du mois d'août (29 août-20 septembre): "à ce stade, la doctrine annoncée par le Premier ministre n'impose ni son report, ni son annulation", indique-t-on au ministère, tout en prévenant que des restrictions sur la présence du public sont envisageables. "La reprise du sport est un enjeu de santé publique, mais la santé des sportifs reste la priorité", a expliqué le ministère. "Cela veut dire dans un premier temps, une reprise progressive, en plein air et de manière individualisée", a-t-on ajouté. La reprise des sports collectifs, des sports en intérieur et des sports de contact sera "étudiée dans une prochaine phase", a précisé le ministère, avec "une clause de revoyure le 2 juin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: un plan "difficilement applicable", dit Damien Abad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428155941.o1wcah2u.html</link>
   <description><![CDATA["Nous n'avons pas confiance" dans le plan de déconfinement du gouvernement, "difficilement applicable" faute de masques et de tests, a jugé mardi le chef de file des députés LR Damien Abad après l'intervention du Premier ministre à l'Assemblée nationale. Selon l'élu de droite, le plan est "difficilement applicable" en raison d'"injonctions contradictoires", en particulier sur la réouverture des écoles. "Sans masques et sans tests suffisants, vous serez pris dans l'impasse d'un déconfinement impossible. (....) Comme plus de six Français sur dix, nous n'avons pas confiance, nous n'avons plus confiance", a insisté Damien Abad, dont le groupe a prévu "majoritairement" de s'abstenir. Il a aussi reproché au Premier ministre de "s'asseoir sur le Parlement et la démocratie" par un "excès de rigidité", avec le refus du gouvernement de décaler le vote d'au moins 24 heures pour laisser un délai de réflexion aux oppositions. Sur le fond, le député LR a pointé "quatre failles": "le manque criant de masques et de tests", des "injonctions contradictoires" sur les écoles, la "grande absence du volet sécurité" et un redémarrage économique incertain. "Un jour vous nous dites que les écoles rouvriront le 11 mai et le lendemain que le retour à l'école se fera finalement sur la base du volontariat", a-t-il critiqué. Le gouvernement a "proposé" mardi une réouverture "très progressive" des écoles maternelles et élémentaires à compter du 11 mai, "partout sur le territoire et sur la base du volontariat". Pour les collèges, des ouvertures seront envisagées à compter du 18 mai "seulement dans les départements où la circulation du virus est très faible" et en commençant par la 6e et la 5e", a annoncé Edouard Philippe, tandis que pour les lycées, la décision sera prise "fin mai". En matière économique, Damien Abad a réclamé "d'accélérer la reprise économique dans les départements les moins touchés, en rouvrant dès le 11 mai les commerces, cafés, hôtels et restaurants". Le gouvernement a prévu de statuer "fin mai" sur la réouverture des cafés et des restaurants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon dénonce une "sortie hasardeuse" du confinement après une "gestion calamiteuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428153750.4icokmrr.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a brocardé mardi le plan de déconfinement présenté par Edouard Philippe, vu comme "une sortie hasardeuse" après "une gestion calamiteuse" de l'épidémie, pronostiquant une "deuxième vague inéluctable". "Nous n'allons pas voter ce qui nous est proposé (...) Nous ne partageons ni vos diagnostics ni le système d'action que vous avez choisi", a lancé M. Mélenchon au chef du gouvernement, depuis la tribune de l'Assemblée. Face au coronavirus, "ordres et controdres se sont succédé", notamment sur le port du masque, tant et si bien que s'est brisé le ressort fondamental de la lutte: la confiance", selon M. Mélenchon. "Celui qui a pris toutes ces décisions", Emmanuel Macron, "lui doit en être tenu pour responsable", d'après l'ancien candidat à la présidentielle. "Nous voici rendus après une gestion calamiteuse à une sortie hasardeuse", alors qu'"il faut planifier, et non pas croire que le libre marché va suffire à remplir les conditions qu'il faut remplir", selon le patron des Insoumis. "Voici venu le moment des injonctions odieuses": notamment "les enfants doivent-ils aller à l'école obligatoire, le 11 mai, ou bien sur la base du volontariat?", a demandé M. Mélenchon. "La deuxième vague de l'épidémie est inéluctable, le deuxième pic est inéluctable et il sera d'autant plus violent que les conditions n'auront pas été réunies pour réussir" le déconfinement, a-t-il prédit avec emphase. Invité par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) à terminer son intervention, M. Mélenchon a répondu "j'achève". "C'est nous que vous achevez", a alors soufflé M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: rassemblements "limités à 10 personnes" à partir du 11 mai (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428141623.uzne8p9a.html</link>
   <description><![CDATA["Les rassemblements organisés sur la voie publique ou dans des lieux privés seront limités à 10 personnes", à partir du 11 mai pour le début du déconfinement progressif, a annoncé le Premier ministre mardi à l'Assemblée nationale. "D'une façon générale, il nous faut éviter les rassemblements qui sont autant d'occasions de propagation du virus. (...) En attendant des jours meilleurs, les mairies continueront à proposer, sauf urgence, le report des mariages", a ajouté Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: "La saison 2019-2020 de sports professionnels, notamment de football, ne pourra pas reprendre" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428140711.sz4ls0kf.html</link>
   <description><![CDATA["La saison 2019-2020 de sports professionnels, notamment celle de football, ne pourra pas reprendre", a annoncé le Premier ministre Edouard Philippe, mardi dans un discours à l'Assemblée nationale, douchant les espoirs des différents championnats interrompus depuis mi-mars en raison de la pandémie. "Pour donner aux organisateurs d'évènements de la visibilité, je veux préciser que les grandes manifestations sportives (...), tous les évènements qui regroupent plus de 5000 participants et font à ce titre l'objet d'une déclaration en préfecture et doivent être organisés longtemps à l'avance, ne pourront se tenir avant le mois de septembre", a-t-il également déclaré devant les députés. La décision de l'UEFA de décaler l'Euro-2020 à l'été 2021 avait offert de nouvelles possibilités au calendrier pour que les championnats de foot s'achèvent, une fois éloignée les risques sanitaires liée à la pandémie de coronavirus qui a mis le football à l'arrêt fin mars. Mais l'hypothèse privilégiée par la Ligue de football professionnel (LFP), à savoir reprendre la Ligue 1 le 17 juin à huis clos, et la terminer le 25 juillet, semble dorénavant très compromise par les annonces du Premier ministre. Ce scénario présentait l'avantage de laisser aux joueurs au moins quatre semaines de préparation physique, le temps minimal estimé par les spécialistes, en cas de reprise de l'entraînement durant la semaine du 11 mai. Il collait aussi aux souhaits de l'UEFA qui espère voir les championnats nationaux aller à leur terme cet été, avant d'achever à son tour les compétitions européennes au mois d'août, au prix d'un calendrier chargé. Ces annonces laissent également en suspens l'achèvement de la saison 2019-2020 du Top 14 de rugby prévue à la fin de l'été, et la tenue du Tour de France, reprogrammé du 29 août au 20 septembre. Pour les coureurs cyclistes, confinés comme les autres sportifs depuis le 17 mars, les annonces du Premier ministre ouvre la voie à la reprise de l'entraînement individuel sur route.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: circulation sans attestation à partir du 11 mai, sauf déplacements à plus de 100 km du domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428140416.5aw53nck.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a annoncé mardi qu'il serait possible de circuler sans attestation à partir du 11 mai, sauf "pour les déplacements à plus de 100 km du domicile, qui ne seront possibles que pour un motif impérieux, familial ou professionnel". "Il sera à nouveau possible de circuler librement, sans attestation" sauf pour des longs déplacements, a déclaré Edouard Philippe lors de la présentation du plan de déconfinement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réouverture "très progressive" des écoles à partir du 11 mai, de certains collèges à partir 18 mai (Edouard Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428134629.xcu25ptl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "propose une réouverture très progressive des maternelles et de l'école élémentaire à compter du 11 mai, partout sur le territoire, et sur la base du volontariat", a annoncé le Premier ministre mardi à l'Assemblée nationale. "Dans un deuxième temps, à compter du 18 mai, mais seulement dans les départements où la circulation du virus est très faible, nous pourrons envisager d'ouvrir les collèges, en commençant par la 6ème et la 5ème", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: décision fin mai sur une réouverture des lycées (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428134454.ye649x6u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a indiqué mardi que la décision sur une possible réouverture des lycées serait prise fin mai, lors de la présentation de son plan de déconfinement devant les députés. "Nous déciderons fin mai si nous pouvons rouvrir les lycées, en commençant par les lycées professionnels, début juin", a déclaré le chef du gouvernement, alors que les élèves passant un bac général, technologique et professionnel seront évalués cette année uniquement via le contrôle continu, en raison de l'épidémie de coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR "ne votera pas" le plan de déconfinement, le PS met "des lignes rouges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428123513.wv20cgw9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR s'abstiendront "massivement", les socialistes mettent des "lignes rouges" et les Insoumis et les communistes voteront "contre" le plan de déconfinement présenté par le Premier ministre mardi après-midi à l'Assemblée nationale. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre s'est dit "assez serein" quant au vote, malgré des abstentions prévisibles, voire des votes contre au sein de son groupe à l'image de Martine Wonner. Au sein même de la majorité, certains jugent le vote précipité et d'autres sont contre l'application de traçage des données mobiles StopCovid. "Nous nous abstiendrons globalement avec quelques votes contre", a affirmé mardi le chef de file des députés LR Damien Abad lors d'un point de presse en ligne depuis l'Assemblée nationale. "Sur le fond, nous ne pouvons pas donner un blanc-seing au gouvernement", après des "injonctions contradictoires" et de "nombreux errements" sur les masques, les tests ou l'école, a estimé M. Abad. Sur la forme, il a a rappelé que les Républicains avaient demandé lundi "24 heures de plus au moins" pour consulter les membres du groupe. Selon lui, l'abstention permet de ne pas entrer dans un "concours de décibels avec Jean-Luc Mélenchon et Marine Le Pen" et de défendre "les propositions très concrètes" des LR comme la réouverture de certains cafés-restaurants dès le 11 mai dans les départements les moins touchés. Il n'a toutefois pas exclu "quelques votes pour isolés" dans son groupe. Si certains comme le député souverainiste du Vaucluse Julien Aubert et sa collègue des Bouches-du-Rhône Valérie Boyer voteront contre, d'autres comme Eric Woerth, président de la Commission des finances ou Guillaume Larrivé (l'Yonne) n'ont pas exclu de voter pour. Côté Rassemblement national, le porte-parole Sébastien Chenu a affirmé qu'il était "hors de question qu'on valide un plan hasardeux de déconfinement, une sorte de déconfinement dans le brouillard", estimant que "la balance penche" pour un vote contre. A gauche, le groupe PS décidera dans l'après-midi de son vote. Mais il a listé "des lignes rouges" et plaide pour des "masques gratuits" ou "l'abandon" du controversé projet de traçage des données mobiles StopCovid. Sur l'école, les socialistes estiment notamment que le calendrier annoncé par le gouvernement ne paraît "pas tenable" et veulent "laisser le temps nécessaire" aux collectivités et établissements. Les Insoumis voteront "contre le plan de déconfinement présenté par le Premier ministre car il n'est pas sérieux de présenter un plan à 15h00 aux parlementaires et de leur demander de le voter à 18h00 sans pouvoir formuler aucune proposition", a déclaré Adrien Quatennens sur Twitter. LFI a déposé mardi une proposition de loi pour la gratuité des masques pendant l'épidémie. Le groupe communiste se prononcera aussi contre ce plan pour "deux raisons fondamentales", selon son président André Chassaigne: "un problème de méthode", les différents partenaires (organisations politiques, groupes parlementaires, syndicats...) n'ayant "pas été associés", et parce que le plan est "mal ficelé", "bourré d'injonctions contradictoires". Pour Pierre Dharréville le débat "va être tronqué avec d'abord une volonté d'éviter le débat sur le traçage numérique" qui risquait de "donner lieu à un vote compliqué pour le gouvernement" et des possibilités de discuter du plan de déconfinement "limitées". Il est "difficile d'avoir de la cohésion sans cohérence". En refusant de décaler le vote de ce plan, le gouvernement a fait preuve d'une "rigidité excessive", considère aussi M. Abad chez LR. "Ca a beaucoup crispé, beaucoup tendu dans les rangs". "On va arriver dans un climat à l'Assemblée nationale cet après-midi de tensions et pas un climat vraiment apaisé, on n'avait pas besoin de ça, c'est une erreur", a dénoncé le chef de file des députés de droite. are-adc-chl-ib/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
