<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Dernière ligne droite du marathon sur l'asile-immigration à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422145726.ct5rq71q.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats passionnels sur l'asile-immigration à l'Assemblée nationale semblent dimanche dans la dernière ligne droite et le vote à l'horizon, un assouplissement du "délit de solidarité" faisant espérer aux ténors LREM un minimum de voix contestataires dans leurs rangs. Après plus de 50 heures de débat, restaient en discussion en milieu d'après-midi une dizaine d'articles et près de 200 amendements sur le millier déposés sur ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie". Dans l'hémicycle siégeaient toujours plus d'une centaine de députés, chaque camp vantant sa "mobilisation". Ce travail dominical est inédit, hors période budgétaire, depuis l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. Extrêmement combatives, quasiment un an après l'élection d'Emmanuel Macron, les oppositions -LR et FN d'un côté, Insoumis, communistes et socialistes de l'autre- ont fait prolonger les débats. Tous ont régulièrement dénoncé un vote "en catimini" et réclamé, en vain, un scrutin solennel le 9 mai, après les vacances parlementaires. Mais "on ira jusqu'au bout et on votera tôt ou tard", a prévenu samedi le chef de file LREM Richard Ferrand. Dès le coup d'envoi des débats, lundi soir, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait plaidé "l'urgence à réagir", sur fond de "crise migratoire" en Europe, pour limiter "une immigration massive" et "en même temps" garantir le droit d'asile, "sacré". La rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a souvent insisté sur une "ligne de crête", entre "exigence de pragmatisme" et "humanité", martelant l'"équilibre" du texte. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte. Le groupe votera contre: "sur ces sujets, Macron, c'est du Hollande en pire, il aggrave la législation actuelle", accuse Christian Jacob. Les LR n'ont aussi cessé de demander au gouvernement s'il y avait "un plan dissimulé pour régulariser 40.000 étrangers en situation irrégulière". - Mort du petit cheval - La présidente du FN Marine Le Pen a, elle, fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire" et raillé le patron de LR Laurent Wauquiez, "mis sous (s)on aile, en quelque sorte" avec les propositions de son parti. Vent debout contre une loi "inhumaine", la gauche a combattu des "régressions", comme le doublement de la durée maximale de rétention, portée à 90 jours, et dénoncé aussi la possibilité maintenue "d'enfants derrière les barbelés". La gauche a régulièrement accusé la majorité de faire "le bonheur de la droite et de l'extrême droite" et LR de "jouer à l'idiot utile du macronisme et faire passer une loi extrême pour une loi équilibrée". L'une des mesures phare -réduction de moitié du délai d'appel à 15 jours après rejet d'une demande d'asile- a été votée par le FN, inhabituellement présent en nombre dans l'hémicycle, Marine Le Pen comprise, un "tournant" historique selon Olivier Faure (PS). Si le gouvernement affiche le double objectif d'entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés et de faciliter la reconduite à la frontière des déboutés, la gauche, mais aussi certains députés LREM-MoDem, dénoncent une atteinte aux droits de la défense. Au long des débats, la frange contestataire LREM, avec quelques MoDem, jouait les équilibristes pour faire entendre sa défense des "vulnérables" sans paraître "fronder". Plusieurs LREM ont confirmé qu'ils s'abstiendraient, malgré "des avancées" dans l'hémicycle. Seul Jean-Michel Clément a réaffirmé qu'il voterait contre. Il pourrait devoir quitter le groupe, selon la règle fixée par Richard Ferrand ("abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel"), qui rompt selon Sonia Krimi avec la "bienveillance" macroniste. Une dizaine, voire moins, de suffrages "marcheurs" discordants, "ce ne sera pas la mort du petit cheval", a minimisé Gilles Le Gendre, vice-président LREM. Dans les dernières heures, encore émaillées d'invectives, un point sensible y compris pour ces élus a été modifié. A une très large majorité, l'Assemblée a voté l'assouplissement du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. Cela "permet à des gens nombreux qui, de toute façon, s'apprêtaient à voter pour, de respirer beaucoup mieux", selon M. Le Gendre, LR épinglant "un recul du gouvernement devant la pression de l'aile gauche". Un autre amendement LREM ramène à six mois le délai pour accéder au marché du travail pour les demandeurs d'asile.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: le gouvernement "cède devant les voyous", accuse Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422131801.u5exep9e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, a accusé dimanche le gouvernement de capituler "en rase campagne" à Notre-Dame-des-Landes et de céder "devant les voyous et les casseurs". "Le gouvernement a décidé de lâcher en rase campagne, devant les voyous, les voyous et les casseurs, on ne parle pas de gentils écolos, on parle de voyous et de casseurs", a affirmé M. Jacob sur BFMTV. "On capitule en rase campagne", a insisté le député de Seine-et-Marne. "Vous savez ce qu'on est en train de faire ? Eh bien on les régularise, on leur dit +faites-nous une déclaration sur l'honneur pour nous dire qu'en gros vous avez envie d'être agriculteur, vous allez l'être et vous pourrez rester là+". "Un jeune aujourd'hui, qui veut s'installer agriculteur, il a une exigence de diplômes, il a une exigence d'un stage de 6 mois, il a obligation d'être affilié à l'Amexa (assurance maladie des exploitants agricoles, ndlr), il a une déclaration à faire à la chambre d'agriculture", a énuméré M. Jacob, rappelant qu'il est lui-même un ancien agriculteur. "Et là, peu importe". "On lâche en rase campagne, on cède devant les voyous", a-t-il conclu, s'en prenant au chef de l'Etat. "M. Macron, beaucoup dans le verbe, rien dans l'action. Dans l'action c'est un faible, il lâche, on le voit là". L'État avait demandé aux occupants de la ZAD de Notre-Dame-des-Landes de remplir d'ici lundi soir des formulaires individuels, comportant leur nom et les grandes lignes de leur projet agricole ou para-agricole, sous peine d'être évacués. Ils ont présenté vendredi quarante dossiers, agricoles ou artisanaux, identifiant nommément des porteurs de projets. Depuis le 9 avril et le lancement des opérations de gendarmerie à Notre-Dame-des-Landes, les violents affrontements ont fait 75 blessés chez les forces de l'ordre et plus de 270 du côté des opposants.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: malgré des "avancées", plusieurs "contestataires" LREM confirment leur abstention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422124728.egbic9ss.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés LREM ont confirmé dimanche qu'ils s'abstiendraient sur l'ensemble du projet de loi asile-immigration, tout en reconnaissant "des avancées" à l'approche du vote, l'ex-PS Jean-Michel Clément réaffirmant qu'il voterait contre, même si cela entraîne son départ du groupe. Devant la presse, M. Clément a salué une "avancée sociétale importante" avec l'assouplissement du "délit de solidarité" d'aide aux migrants, intervenu au septième jour des débats. Mais, a ajouté cet ancien avocat spécialiste du droit des étrangers, "pour moi ça ne change rien", le texte "est toujours sur le même équilibre". Interrogé sur la règle fixée par le patron du groupe Richard Ferrand ("abstention péché véniel, vote contre péché mortel"), qui devrait aboutir à son exclusion, il a répondu: "chaque chose en son temps". Martine Wonner (Bas-Rhin) s'est dite pour sa part "tout à fait sûre" de son vote. "Il y a eu de nombreuses petites avancées, donc ça va me permettre de pouvoir m'abstenir en toute quiétude", a affirmé cette psychiatre, ancienne du Samu social de Paris, qui n'excluait pas un vote contre. Parmi les avancées, elle a cité notamment la prise en compte de l'amélioration des conditions matérielles en centre de rétention (CRA), "même si le délai (maximal de rétention) de 90 jours est toujours trop long". L'absence de modification sur le délit de solidarité aurait été "le point de non retour". Sandrine Mörch, qui s'est présentée comme "abstentionniste", y a vu le "compromis nécessaire" entre son "envie de faire groupe" et ses réticences. Elle s'est félicitée globalement que les débats aient permis de "désincarcérer ce côté +on vote tous comme un seul homme+", un temps reproché aux LREM. A ses yeux, les rappels à l'ordre de Richard Ferrand ont "peut-être empêché des votes contre", mais "libéré la parole" et fait "réfléchir". L'élu issu des rangs écologistes François-Michel Lambert a aussi confirmé son abstention, pronostiquant qu'une dizaine d'élus seraient dans ce cas, auxquels s'ajouteront selon lui quelques MoDem. Mais, selon lui, "un quart du groupe est mal à l'aise". Sonia Krimi a fait savoir que son vote se précisait après "quelques avancées", sans changer d'avis "sur l'existence même de cette loi", laissant entendre qu'elle s'abstiendrait. Elle a estimé que les débats avaient "renforcé" le groupe en favorisant les échanges, mais aussi "fragilisé", vu "la pression exercée sur Jean-Michel Clément", à l'encontre selon elle de la "bienveillance" macroniste. Estimant qu'outre le vote contre de M. Clément, il pourrait y avoir moins d'une dizaine d'abstentionnistes, le vice-président du groupe, Gilles Le Gendre, a glissé pour sa part que "ce ne sera pas la mort du petit cheval".]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement du "délit de solidarité": "pour rassurer l'aile gauche" de la majorité (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422124146.e7yaqtbi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Républicains Christian Jacob a affirmé dimanche que l'amendement du gouvernement visant à assouplir le "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants, un des points sensibles du projet de loi Collomb, visait à "rassurer l'aile gauche" de la majorité. "On voit que c'est en train de déraper totalement", a déclaré M. Jacob sur BFMTV, alors que les débats se poursuivaient dimanche à l'Assemblée nationale sur le texte asile et immigration. Les députés ont adopté dimanche matin par 133 voix contre 21 (et deux abstentions) un amendement du gouvernement, similaire à des amendement MoDem et LREM, qui prévoit des "exemptions" élargies à ce délit. Seuls les élus LR et FN ont voté contre (avec une abstention côté LR). "Le ministre (Gérard Collomb, ndlr), se faisant piéger là-dessus, dit +vous allez voir, on va refaire une circulaire qui va encadrer les choses+. Mais pourquoi assouplir la loi de cette manière ? C'est extrêmement grave", a-t-il poursuivi. A la question de savoir s'il s'agissait d'une dérive à gauche du gouvernement, M. Jacob a acquiescé. "Ah ben complètement, il y a une vraie inquiétude au groupe En Marche que le texte ne soit pas voté, sur la menace au début d'un député, qui s'élargit de plus en plus". Selon lui l'amendement du gouvernement a été déposé "pour rassurer l'aile gauche". Pour M. Jacob, le projet de loi asile et immigration ne répond "absolument pas" à la situation actuelle. "Et surtout il aggrave le droit actuel", a-t-il affirmé, précisant que le groupe LR allait "voter contre". "Sur ces sujets, Macron c'est du Hollande en pire, il aggrave la législation actuelle", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte asile-immigration pas écrit "pour séduire le FN" (Belloubet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422115611.hb3ksn0o.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi controversé sur l'asile et l'immigration, actuellement examiné à l'Assemblée nationale, n'a pas été écrit pour "séduire le Front national" mais pour trouver un "équilibre" dans l'accueil des réfugiés, a affirmé dimanche la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Les élus du Front national ont voté en faveur de mesures prévues par ce texte défendu par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, comme la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France. "C'est un texte qui essaie d'être équilibré, en insérant les conditions dans lesquelles le traitement de la demande d'asile est effectué. (...) Il y a toute une démarche en faveur de l'intégration des personnes qui pourront rester sur le territoire de la République. C'est pour cela que ce texte a été écrit et non pour faire du racolage politique", a déclaré Mme Belloubet sur France Inter. "Ce texte n'a pas été écrit pour séduire le Front national", a-t-elle dit. "Nous ne recherchons pas le vote du FN. Nous sommes même en désaccord profond avec les thèses défendues par le Front national", a ajouté la ministre. Vendredi, le Parti socialiste a dénoncé un "tournant" historique en voyant un "alignement" entre la majorité parlementaire, le Front national et l'aile droite des Républicains, après le vote de l'article de loi réduisant le délai de première demande d'asile. "Pour la première fois dans notre histoire, le Front national vient, sur un texte qui concerne l'asile et l'immigration, apporter sa caution à un gouvernement", a déclaré le Premier secrétaire du parti, Olivier Faure, dans les couloirs de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide aux migrants: l'Assemblée assouplit les règles du "délit de solidarité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422101756.zx3bugy7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a assoupli dimanche, à une très large majorité, le "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants, un des points sensibles du projet de loi Collomb, y compris pour certains élus de la majorité. Au septième jour des débats sur le texte asile et immigration, les députés ont adopté par 133 voix contre 21 (et deux abstentions) un amendement du gouvernement, similaire à des amendement MoDem et LREM, qui prévoit des "exemptions" élargies à ce délit. Seuls les élus LR et FN ont voté contre (avec une abstention côté LR). Ce sera notamment "lorsque l'acte reproché a consisté à fournir des conseils et de l'accompagnement, notamment juridiques, linguistiques ou sociaux, ou des prestations de restauration, d'hébergement ou de soins médicaux destinées à assurer des conditions de vie dignes et décentes à l'étranger". L'exemption visera aussi "toute autre aide visant à préserver la dignité ou l'intégrité physique de celui-ci, ou bien tout transport directement lié à l'une de ces exceptions, sauf si l'acte a donné lieu à une contrepartie directe ou indirecte ou a été accompli dans un but lucratif". Défendant une "ligne juste mais responsable", le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a expliqué qu'il s'agissait de définir "plus strictement" ce délit, tout en sanctionnant toujours "toutes celles et tous ceux qui voudraient détourner la volonté de l'Etat de contrôler ses frontières". Lors de son interview télévisée dimanche dernier, Emmanuel Macron s'était dit favorable à ce que "le délit de solidarité" soit "adapté mais pas supprimé". "Nous ne sommes ni des salauds ni des idiots, nous cherchons (..) des solutions en prenant en compte la réalité de situations complexes", a plaidé la rapporteure Elise Fajgeles (LREM), jugeant avoir "placé le curseur au bon endroit" entre "la lutte contre les passeurs et la nécessaire solidarité". Le chef de file des MoDem Marc Fesneau a aussi défendu un "point d'équilibre". "Pour ne plus sanctionner ceux qui apportent leur aide dans un geste humaniste. Une circulaire incitera à ne plus engager de poursuites", a tweeté Naïma Moutchou (LREM). Certains "marcheurs" critiques, pour lesquels ce sujet était important, ont salué une "avancée", comme Sandrine Mörch, Stella Dupont, ou Matthieu Orphelin, pour lequel l'amendement va "régler beaucoup de situations" mais "pas toutes". Des députés de gauche, mais aussi LREM, MoDem, et UDI-Agir, ont tenté en vain d'aller plus loin et de supprimer totalement ou réécrire davantage ce délit, apparu dans le droit en 1938. "La solidarité (...) ne doit plus être punie, mais au contraire encouragée", a ainsi défendu le communiste Jean-Paul Lecoq. Plusieurs ont rappelé le cas de Cédric Herrou, agriculteur devenu un symbole après sa condamnation en août à quatre mois avec sursis pour avoir aidé des migrants à passer la frontière franco-italienne. La droite a, elle, jugé l'amendement du gouvernement "extrêmement dangereux", estimant qu'il revient à "transformer de simples citoyens en idiots utiles des passeurs", selon Pierre-Henri Dumont, élu LR du Calaisis. C'est "un recul du gouvernement devant la pression de l'aile gauche de la majorité qui vient du parti socialiste", a dénoncé Eric Ciotti (LR). Interrogé sur ce vote au Grand Rendez-vous Europe1/CNews/Les Echos, l'ex-ministre de l'Intérieur de Nicolas Sarkozy Brice Hortefeux a lancé: "la règle doit être simple: quand on vient de manière illégale, c'est-à-dire sans nous avoir demandé notre accord, on n'a pas vocation à rester, et donc si on aide on est responsable". Louis Aliot (FN) a dénoncé "un délit d'incitation" à l'immigration clandestine, voyant dans la réécriture du délit un "signal" aux réseaux de passeurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide aux migrants: l'Assemblée assouplit les règles du "délit de solidarité" chl/ic/cb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180422085912.3xde6r51.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a assoupli dimanche, à une très large majorité, le "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants, un des points sensibles du projet de loi Collomb, y compris pour certains élus de la majorité. Au septième jour des débats sur le texte asile et immigration, les députés ont adopté par 133 voix contre 21 (et deux abstentions) un amendement du gouvernement, similaire à des amendement MoDem et LREM, qui prévoit des "exemptions" à ce délit. La grande majorité des groupes ont affiché leur soutien, à l'exception de LR et du FN.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: interminable guerre de tranchées à l'Assemblée, suite des débats dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421234109.lka4pg19.html</link>
   <description><![CDATA[Pilonnage LR et FN, offensive à gauche sur la rétention: les débats "asile-immigration" ont tourné samedi à la guerre de tranchées à l'Assemblée, avant un vote, au mieux dimanche soir, sur lequel la majorité espère limiter les suffrages de sa frange contestataire. A la suspension à 01H30, les députés - toujours autour de 150 - avaient encore 375 amendements à étudier et finissaient, pour ceux dont la présence est indispensable comme la rapporteure LREM Elise Fajgeles, une sixième soirée consécutive dans l'hémicycle et plus de 50 heures de débats. Avant de renoncer à une nouvelle journée ensoleillée dimanche pour tenter d'achever la quarantaine d'articles. Du jamais vu, hors période budgétaire, depuis la tentaculaire loi Macron de 2014 ou l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. En cause, la très forte mobilisation des différentes oppositions, notamment des LR, mais aussi du FN, et de la gauche (Insoumis, communistes, socialistes), qui défendent, pied à pied, chacun de leurs amendements, sans rien lâcher. "Ce n'est pas de l'obstruction, nous faisons notre job", se défend le président du groupe LR Christian Jacob. Après avoir hésité à se lancer dans une nuit blanche samedi soir, qui risquait de partir en vrille vu la fatigue générale, les députés pourraient y avoir cependant droit dimanche soir. "On ira jusqu'au bout et on votera tôt ou tard", selon le chef de file LREM Richard Ferrand, alors que les différentes oppositions ont demandé le report du vote au 9 mai après les vacances de Pâques. Certains dans la majorité ne cachaient pas leur exaspération, comme Christophe Lejeune, pour lequel "les LR n'ont comme seule stratégie que de faire durer les débats en posant la même question à plus de 200 reprises" sur un +plan caché+ de régularisations du gouvernement. Malgré cette course de lenteur, les députés ont adopté une des mesures les plus contestées du projet de loi, le doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours. - LR omniprésent - Défendu par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb comme "un ultime moyen" mais qui "reste nécessaire" pour faire respecter les mesures d'éloignement, l'allongement de la rétention possible a été fustigé par toute la gauche. La socialiste Marietta Karamanli a dénoncé "un acharnement contre les étrangers" et Danièle Obono (LFI) a rappelé que cet allongement suscite "la réprobation d'un grand nombre d'associations". La gauche a également déploré le refus de la majorité de rendre impossible la rétention "barbare" de famille avec mineurs, même si celle-ci entend préparer un texte sur le sujet "dans les prochains mois" L'allongement de la rétention s'est aussi heurté à l'opposition de certains élus de la majorité. Neuf LREM et un Modem ont voté contre, comme déjà sur plusieurs articles.D'autres se sont abstenus. Depuis le début des débats, cette frange contestataire marche sur une ligne de crête, tentant de faire entendre sa différence sans donner le sentiment de "fronder", ni rallonger les débats. "C'est un peu frustrant", admet l'une ses membres, Delphine Bagarry, néanmoins "fière" d'avoir fait "s'interroger le groupe". Ces contestataires, qui n'ont déposé qu'une trentaine d'amendements sur le millier en discussion, devraient cependant obtenir dimanche la satisfaction d'une réécriture du "délit de solidarité" pour qu'une personne venant en aide à un migrant en détresse ne puisse être poursuivie. Leur vote final et leur nombre, a priori une quinzaine maximum, sera scruté. Ils devraient quasiment tous s'abstenir. Jean-Michel Clément, lui, a annoncé son intention de voter contre et pourrait devoir quitter le groupe, selon la règle fixée par Richard Ferrand ("abstention péché véniel, vote contre péché mortel"). Dans l'hémicycle, ces divergences ont été cependant reléguées au second plan par l'offensive droitière des LR, dans le sillage des propositions cette semaine de Laurent Wauquiez, désireux de préempter ce thème au FN également très mobilisé sur l'un de ses fondamentaux. Samedi, les députés LR et FN ont notamment réclamé l'expulsion de "tout étranger qui constitue une menace pour l'ordre public", dont les "fichés S". Eric Ciotti a invoqué "un principe de précaution pour mieux protéger notre nation". Marine Le Pen a accusé le gouvernement de "jouer à la roulette russe" avec la sécurité. Dans la soirée, LR a défendu de nouveau la suppression de l'aide médicale d'Etat pour les étrangers en situation irrégulière, "un symbole de la droite", a déploré Olivier Véran (LREM) qui "représente 0,4% du budget de la Santé et peut coûter des vies". "Les microbes ne reconnaissent pas les papiers", leur a lancé Eric Coquerel (LFI). far-chl/sma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 23:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Collomb condamne "les gesticulations" de Génération identitaire, Collard insulte Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421215020.hfgud66j.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a condamné samedi soir à l'Assemblée "les gesticulations" de Génération identitaire dans un col des Hautes-Alpes pour bloquer les migrants, sujet qui a occasionné un clash entre Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Gilbert Collard (FN) Alors que la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault estimait que l'Etat ne réagissait pas assez fermement à cette opération, M. Collomb a répondu "qu'évidemment nous condamnons" mais "tomber dans le panneau de ces gesticulations, c'est faire une publicité à une force qui n'en est pas une". "Ne règne qu'une seule chose en France, l'ordre républicain que nous garantissons partout", a-t-il assuré. Jean-Luc Mélenchon a relancé M. Collomb en affirmant que "c'est précisément parce que ce sont des pitres un peu dérangés qu'il sont dangereux" et il l'a "adjuré" d'agir contre ces groupes. "Delanoë s'était pris 7 coups de poignards à Paris, c'est votre devoir de nous protéger, et les migrants aussi", a lancé M. Mélenchon qui avait fait l'objet de menaces de l'ultra droite. M. Collomb a assuré que nos "services surveillent avec une extrême attention tous ceux qui font partie de cette mouvance". "Dans des esprits faibles cela peut pousser à l'assassinat politique", a-t-il reconnu. L'épisode a provoqué un incident dans l'hémicycle entre Gilbert Collard et Jean-Luc Mélenchon. "Tu te sens concerné, Collard ?", lui a lancé M. Mélenchon. "Je ne pleurniche pas quand je reçois des menaces! (...)! Trouillard! Péteux", a violemment répliqué M. Collard.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 21:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: interminable guerre de tranchées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421183842.xjoe5vaf.html</link>
   <description><![CDATA[Pilonnage LR et FN, offensive à gauche sur la rétention: les débats "asile-immigration" ont tourné samedi à la guerre de tranchées à l'Assemblée, avant un vote, au mieux dimanche à l'aube, sur lequel la majorité espère limiter les suffrages de sa frange contestataire. A 20H00, les députés - toujours autour de 150 - avaient encore 450 amendements à étudier et s'apprêtaient à passer, pour certains, une sixième soirée consécutive dans l'hémicycle. Et probablement une septième journée, dimanche, pour tenter d'achever la quarantaine d'articles. Du jamais vu, hors période budgétaire, depuis la tentaculaire loi Macron de 2014 ou l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. En cause, la très forte mobilisation des différentes oppositions, notamment des LR, mais aussi du FN, et de la gauche (Insoumis, communistes, socialistes), qui défendent pied à pied leurs amendements. L'objectif semble être de tenir le plus longtemps pour tenter d'obtenir un vote solennel après les vacances parlementaires - au 9 mai - et pas "en catimini" en fin de débats. Le chef de file LFI Jean-Luc Mélenchon a pointé l'"impossibilité" d'achever le débat dans les délais, son homologue LR Christian Jacob a demandé de "repousser le vote solennel dans une quinzaine de jours". Une hypothèse exclue par le président des LREM Richard Ferrand: "on ira jusqu'au bout et on votera tôt ou tard", a-t-il assuré à l'AFP. Certains dans la majorité ne cachaient pas sur Twitter leur exaspération face aux "tentatives d'obstruction", comme Christophe Lejeune, pour lequel "les LR n'ont comme seule stratégie que de faire durer les débats en posant la même question à plus de 200 reprises" sur un +plan caché+ de régularisations du gouvernement. D'autres "marcheurs", comme Raphaël Gauvin, espéraient encore une "accélération" après le vote en fin d'après-midi du doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours, une des mesures les plus contestées du projet de loi. La rétention toujours possible de mineurs a aussi été condamnée par la gauche comme "barbare". - "Un peu frustrant" - Défendu par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb comme "un ultime moyen" mais qui "reste nécessaire" pour faire respecter les mesures d'éloignement, l'allongement de la rétention possible a été fustigé par toute la gauche, qui a dénoncé par la socialiste Marietta Karamanli "un acharnement contre les étrangers" et rappelé par Danièle Obono (LFI) qu'elle suscite "la réprobation d'un grand nombre d'associations". Cette disposition s'est aussi heurtée à l'opposition de certains élus de la majorité. Neuf LREM et un Modem ont voté contre, comme déjà sur plusieurs articles, notamment la réduction des délais de recours après un refus de demande d'asile. D'autres se sont abstenus. Depuis le début des débats, cette frange contestataire marche sur une ligne de crête, tentant de faire entendre sa différence sans donner le sentiment de "fronder" ni rallonger les débats. "C'est un peu frustrant", admet l'une ses membres, Delphine Bagarry, néanmoins "fière" du travail réalisé et d'avoir fait "s'interroger le groupe". Leur vote final et leur nombre, a priori une quinzaine maximum, sera scruté. Ils devraient quasiment tous s'abstenir. Jean-Michel Clément, lui, a annoncé son intention de voter contre et pourrait devoir quitter le groupe, selon la règle fixée par Richard Ferrand ("abstention péché véniel, vote contre péché mortel"). Dans l'hémicycle, ces divergences ont occupé moins de temps que l'offensive droitière des LR, dans le sillage des propositions cette semaine de Laurent Wauquiez, désireux de préempter ce thème au FN également très mobilisé sur l'un de ses fondamentaux. Samedi, les députés LR et FN ont notamment réclamé l'expulsion de "tout étranger qui constitue une menace pour l'ordre public", dont les "fichés S", déclenchant de nouvelles passes d'armes avec la gauche et la majorité. Eric Ciotti a invoqué "un principe de précaution pour mieux protéger notre nation". La présidente du FN Marine Le Pen a accusé le gouvernement de "jouer à la roulette russe" avec la sécurité. "J'ai l'impression d'assister à un colloque sur les peurs de l'An Mil", a grincé Brahim Hammouche (MoDem). far-chl/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote le doublement de la durée de rétention à 90 jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421165022.n5ihneet.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert samedi à une augmentation de la durée maximale de séjour en centre de rétention des étrangers en attente de leur expulsion, une des mesures les plus contestées du projet de loi asile et immigration. Cet article phare du texte porté par Gérard Collomb, qui prévoit notamment que la durée maximale de rétention va passer de 45 à 90 jours, a été adopté par 77 voix contre 31, avec 46 abstentions. Outre la plupart des LREM, il a obtenu des suffrages UDI-Agir mais "sans gaieté de coeur". Vivement critiqué par la gauche, qui a unanimement voté contre, l'article s'est heurté à l'opposition de certains élus de la majorité. Neuf LREM ont voté contre: Delphine Bagarry, Jean-Michel Clément, Stella Dupont, Florence Granjus, Sonia Krimi, François Michel-Lambert, Sandrine Mörch, Nathalie Sarles, Martine Wonner. Cinq se sont abstenus. Les MoDem se sont partagés en deux pour, un contre (Nadia Essayan), 11 abstentions. Les LR se sont majoritairement abstenus (24 abstentions et 3 contre), comme les FN. Le ministre a défendu un article "totalement fondamental", dépeignant la rétention comme "un ultime moyen" mais qui "reste nécessaire". Il a notamment promis que les centres de rétention (CRA) seront aménagés pour que les conditions "puissent être effectivement acceptables", notamment pour les familles. Défendant "un point d'équilibre", la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a affirmé que la rétention "est un moyen pour faire respecter les mesures d'éloignement", soulignant notamment que le taux d'exécution des obligations de quitter le territoire est de 15%. La gauche est montée au créneau contre cet article qui "concentre les critiques, l'opposition, la réprobation d'un grand nombre d'associations" (Danièle Obono, LFI), et "vient considérablement durcir les conditons de rétention" (Elsa Faucillon, PCF). "Vous vous adressez à un électorat qui inscrit la peur de l'autre comme curseur", a dénoncé l'élue communiste, exprimant son "émotion" dans "ce moment grave". Disant sa "tristesse", Marietta Karamanli (PS) a rappelé que la durée de rétention n'avait cessé d'augmenter (7 jours en 1981), ne voyant qu'une raison à cet "acharnement": "faire sentir aux étrangers qu'ils sont à la merci de l'Etat". Tous les groupes de gauche et les radicaux non inscrits ont défendu vainement des amendements pour interdire le placement de mineurs en rétention, rejoints par le MoDem Erwan Balanant. "Des enfants derrière les grillages des CRA, moi, j'ai du mal à le supporter", a-t-il lancé. Ces amendements, auxquels des LREM et MoDem ont joint leurs suffrages, ont été rejetés par quelque 100 voix contre 20. D'autres amendements de gauche, notamment pour revenir à 45 jours, ont subi le même sort. Florent Boudié, chef de file LREM sur le texte, a souligné que ce ne serait "pas le solde de tout compte" sur la rétention des mineurs, un groupe de travail LREM devant plancher en vue d'une proposition de loi. LR a notamment cherché à revenir à 135 jours, comme le prévoyait initialement le gouvernement, voire à étendre la durée à 180 jours. "Nous n'aurions pas ce débat si chaque étranger à qui l'on disait non à sa demande de se maintenir sur notre territoire, respectait cette décision et repartait par conséquent chez lui", a affirmé pour sa part Marine Le Pen (FN).]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: les oppositions dénoncent à nouveau l'organisation des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421133818.no4b88v0.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes politiques d'opposition ont à nouveau dénoncé samedi l'organisation "incompréhensible" des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi asile et immigration, au vu du nombre très important d'amendements restant à examiner pour la sixième journée de discussions. Dès l'ouverture de la séance, Eric Ciotti (LR) a fait un rappel au règlement pour déplorer "le choix qu'a fait ce gouvernement d'organiser le débat" dans ces conditions depuis lundi, avec un vote à l'issue "en catimini", dans la nuit de samedi à dimanche, voire dimanche. "Pour un texte pareil, ne pas prévoir 15 jours de débats, le faire juste avant le départ en vacances, c'est pas concevable et c'est triste", a abondé l'UDI-Agir-Indépendant Michel Zumkeller. Danièle Obono (LFI) a aussi estimé que les conditions ne permettaient pas "un débat décent", y voyant "un mépris" par rapport à "ce qui est en jeu" et aux parlementaires, déplorant l'absence de vote solennel. Laurence Dumont (PS) a observé qu'en dehors de LREM, tous les groupes avaient réclamé un tel scrutin, promettant de "prendre le temps qu'il faut" pour débattre de "cette régression dans les droits des demandeurs d'asile". Et Stéphane Peu (PCF) a jugé "incompréhensible" le choix sur le vote, notant "qu'aucune loi de cette importance" n'avait été adoptée dans de telles conditions. Plus tard, le chef de file des élus LR Christian Jacob a déploré une "opération de bricolage", demandant de "repousser le vote solennel dans une quinzaine de jours". Mme Obono s'est ensuite interrogée sur une "alliance objective" entre la majorité, LR et le FN pour "empêcher que les véritables enjeux de ce projet de loi soient débattus à des heures décentes", la vice-présidente au perchoir Carole Bureau Bonnard (LREM) répliquant qu'elle espérait l'absence de "suspicions sur la présidence". En début d'après-midi, quelque 540 amendements restaient à examiner sur le millier au départ. Plusieurs élus, dont Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Eric Ciotti (LR), ont alors pointé l'"impossibilité" que le débat s'achève dans les délais, réclamant une réunion de la conférence des présidents autour de François de Rugy (LREM). Pour le vote final, à l'issue de la fin des débats, seront notamment scrutés les votes de la majorité, où certains élus ont exprimé leurs divergences de fond. Seul Jean-Michel Clément a annoncé qu'il voterait contre, ce qui l'exposerait à une exclusion. Il devait rencontrer le chef de file des députés LREM Richard Ferrand dans la matinée. "Il y aura très peu d'abstentions" et "si, par malheur, il y avait un ou deux votes contre, le bureau du groupe serait saisi après les vacances parlementaires", a déclaré Gilles Le Gendre sur BFMTV, "on ne vote pas contre le groupe majoritaire". Ce vice-président a aussi insisté sur la "vertu" du débat "pour déplacer quelques lignes", jugeant "possible que d'ici demain quelques dispositions évoluent" comme sur "le délit de solidarité". "Le syndrome post-traumatique des frondeurs, il faut passer à autre chose. Il faut faire confiance à Jean-Michel Clément", ancien avocat spécialiste du droit des étrangers et ex-PS, a jugé une autre "marcheuse" critique, Sonia Krimi, sur RTL, "sur des lois de société (...) on doit laisser la liberté de voter en son âme et conscience". chl-ic/mpf RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: la gauche monte au créneau contre une "solution barbare"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421133145.d6at45tg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche sont montés au créneau samedi contre le placement en rétention des mineurs, y voyant une "solution barbare", le gouvernement assurant que les centres seront réaménagés pour cette situation "évidemment exceptionnelle" et "strictement encadrée". Entamant les débats sur un des volets les plus contestés du projet de loi asile-immigration, socialistes, communistes et insoumis ont exhorté à ne pas faire une "balafre de plus à la République", selon la formule d'Eric Coquerel (LFI). Très critiqué par les associations, l'article 16 vise à porter la durée maximale de rétention de 45 à 90 jours pour les étrangers en attente d'expulsion. Pour plusieurs élus de gauche, il "normalise" le fait que des enfants pourront être enfermés 90 jours, alors que la France a été condamnée plusieurs fois par la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH). En métropole, le nombre d'enfants concernés a crû de 45 mineurs en 2014 à 305 l'an dernier, selon la Cimade. "Rien ne justifie l'enfermement d'un gosse", "par essence innocent", a lâché Hervé Saulignac (PS), notant qu'un centre de rétention est "un univers carcéral" et appelant à "renoncer à cette funeste pratique". "Vous ne pouvez pas dire que vous agissez avec humanité si vous maintenez des enfants" en rétention, a appuyé la présidente des socialistes Valérie Rabault. "Nous sommes ici un certain nombre à être absolument, totalement, radicalement, complètement, absolument, totalement, opposés à la rétention des enfants", a ensuite lancé Jean-Luc Mélenchon, pronostiquant des condamnations "à tour de bras" avec cette "solution barbare". Fustigeant un article "inutile" et liberticide, Elsa Faucillon (PCF) a dit ne pas croire "une seconde que M. Collomb va nous proposer un projet de loi qui interdira la rétention aux mineurs". Un groupe de travail LREM a été annoncé cette semaine sur le sujet. Florence Granjus (LREM) a évoqué les "troubles" des mineurs en rétention, jugeant néanmoins le ministre "soucieux de cette situation" et comptant sur les travaux annoncés pour que "la France puisse progresser pour afficher aucun mineur" en rétention. Gérard Collomb a défendu un article "fondamental", présentant la rétention comme "un ultime moyen" qui "reste nécessaire", et soulignant que d'autres pays européens sont allés au delà pour la durée, dont l'Allemagne ou les Pays-Bas. "Si on n'a pas cette dernière solution, alors cette loi ne sert strictement à rien", a-t-il martelé. Il a admis des conditions "pas admissibles" dans les centres de rétention administrative (CRA), promettant des aménagements prioritaires pour ceux "où seront placées les familles, si nous en arrivons à cette extrémité". La rétention familiale, pas contraire selon lui au droit européen, est "exceptionnelle" car "nous devons nous assurer que l'intérêt de l'enfant prime". "Strictement encadrée", elle n'intervient "que lorsque la famille s'est déjà soustraite à une procédure d'éloignement". "Si même les personnes qui fuient le droit, on ne peut pas les expluser, alors on n'expulsera personne dans notre pays et la situation deviendra in-maîtrisable", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR et FN réclament l'expulsion des fichés "S" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421114415.bav8v3ey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et FN ont réclamé samedi l'expulsion de "tout étranger qui constitue une menace pour l'ordre public", dont les "fichés S", déclenchant de vifs échanges notamment avec la majorité à l'Assemblée. Au sixième jour des débats, prolongés, sur le projet de loi asile et immigration, les élus de droite et du FN, encore en nombre, ont plaidé, comme Eric Ciotti (LR) une "nécessaire lucidité (...) à l'égard de ceux, qui accueillis sur le territoire national, y représentent néanmoins une menace". Il a défendu "un principe de précaution pour mieux protéger notre nation", Valérie Boyer jugeant "totalement incompréhensible" de ne pas expulser des personnes condamnées pour des crimes. La présidente du FN Marine Le Pen a renchéri, estimant qu'"il n'y a aucune raison valable de conserver des étrangers qui présentent une menace pour notre territoire". L'élue, à la parole d'ordinaire rare dans l'hémicycle, a accusé le gouvernement de "jouer à la roulette russe" avec la sécurité. Ludovic Pajot (FN) a notamment lancé que "Les Républicains aiment bien copier nos amendements", les appelant à ne pas être "sectaires" et à voter ceux de son groupe. La rapporteure Elise Fagjeles (LREM) s'est opposée aux diverses propositions d'"expulsions automatiques". Après un cours "pour les nuls" sur les fichés "S" de Sonia Krimi (LREM), le ministre de l'Intérieur a rappelé le droit en vigueur, Louis Aliot (FN) le remerciant "pour cette leçon". "Contrairement à ce que vous dites, ce gouvernement prend en charge la sécurité de nos concitoyens, mais la sécurité de nos concitoyens, elle n'est pas dans de grandes déclarations elle est dans les actions quotidiennes", a plaidé Gérard Collomb. Un vif échange a notamment opposé la "marcheuse" Sandrine Mörch à Louis Aliot, l'élu frontiste lançant "qu'à partir du moment où un individu est une menace pour la France, il doit être expulsé, et il n'y a pas à tergiverser". "N'oubliez jamais que c'est le non accueil et la non ouverture qui cause le plus de ravages", a rétorqué la députée. "Cessez de faire peur avec vos épouvantails à terreur, et élevez mieux vos enfants!", "prenez le mal à la racine". Louis Aliot a répliqué: "qu'est-ce qu'ils ont fait vos gouvernements depuis 30 ans pour traiter le mal à la racine, à part soutenir des dictateurs qui ont appauvri leur pays et exploité les richesses de ces pays?". Eric Coquerel (LFI) a à nouveau accusé la droite de jouer les "idiots utiles" en faisant passer le texte pour "modéré" avec leurs arguments. "J'ai l'impression d'assister à un colloque sur les peurs de l'An Mil", a grincé Brahim Hammouche (MoDem).]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: "la pression reste forte" à la frontière franco-italienne (Collomb)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420223118.y752n2u0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a indiqué vendredi soir que la pression migratoire restait "forte" à la frontière franco-italienne et s'est inquiété de la poursuite de la coopération franco-italienne avec la montée des populismes en Europe. "En 2017, 50.000 non-admissions ont été prononcées à cette frontière. Parce que cette pression reste forte, nous avons décidé de renouveler les contrôles aux frontières pour six mois", a déclaré M. Collomb devant les députés lors des débats du projet de loi asile immigration. "Avec le Premier ministre italien et le ministre de l'Intérieur italien nous avions une bonne coopération", a-t-il dit en semblant s'interroger sur l'avenir après la victoire des formations populistes en Italie. "Je m'inquiète des populistes qui veulent raisonner simplement dans leur pays alors que les questions migratoires ne peuvent pas simplement être traitées dans un cadre national", a-t-il déclaré. "Nous devons avoir ensemble de la coopération. Sinon ce sera alors la guerre de chacun contre chacun", a-t-il prévenu. Un amendement adopté du député LREM des Hautes-Alpes Joël Giraud a précisé que le contrôle des personnes à proximité d'une frontière intérieure terrestre pouvait se faire dans une zone de 10 kilomètres. Le ministre a évoqué la "dangerosité des routes dans les Hautes-Alpes" et expliqué que les forces de secours "interviennent régulièrement chaque semaine pour secourir des personnes en perdition dans la montagne". "Les services de l'Etat ne font aucune différence entre ressortissants français et étrangers mais en même temps nous voulons contrôler nos frontières", a-t-il affirmé. "Le +en même temps+ existe", a plaidé Gérard Collomb, qui assure vouloir "maîtriser l'immigration" et faire en sorte que "le droit d'asile soit respecté". Alors que la députée LFI Danièle Obono a rendu hommage à l'action du militant défenseur des migrants Cédric Herrou à la frontière franco-italienne, le ministre a critiqué "l'action de ceux qui pensent que les frontières n'existent pas" et vont "distribuer certains numéros de téléphone" en Italie à ceux qui veulent tenter le passage. De son côté, le LR Eric Ciotti a critiqué une disposition qui demande que soit portée "une attention particulière aux personnes vulnérables", comme les mineurs et les femmes enceintes, lors de ces contrôles aux frontières. M. Ciotti craint que, "sous couvert d'humanité, ces dispositifs soient fragilisés" alors qu'en Italie, "il y a 600 à 800.000 personnes en situation irrégulière".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
