<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 18:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fiscalité: les "Américains accidentels" déboutés par le Conseil d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719155806.bwpcw532.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil d'État a rejeté vendredi le recours engagé par l'Association des "Américains accidentels", regroupant des Français nés sur le sol américain, opposés à l'application en France d'une réglementation fiscale américaine dont ils s'estiment victimes: le Fatca. Adopté par Washington en 2010, et appliqué en France depuis 2014, le Foreign account tax compliance act (Fatca) permet à l'administration fiscale américaine de demander aux banques étrangères des informations sur leurs clients considérés comme des "personnes américaines". Cette application était contestée par les Américains accidentels, ces Français disposant d'une double nationalité en raison de leur naissance sur le sol américain, et aujourd'hui confrontés à des tracas administratifs et à des problèmes bancaires. Dans sa décision, consultée par l'AFP, la plus haute juridiction administrative française a jugé infondée la requête des Américains accidentels, estimant que les actes réglementaires pris pour l'application de cet accord ne se trouvaient pas dépourvus de base légale. Le Conseil d'Etat a ainsi suivi les conclusions du rapporteur public, qui avait estimé lors d'une audience début juillet que le Fatca ne présentait pas de défaut d'exécution "avéré" mais tout au plus "des difficultés techniques de mise en oeuvre". "Une telle appréciation est pourtant directement contredite par différents rapports parlementaires, de même que par la Cour des comptes", qui avait déploré en 2017 que les États-Unis n'aient transmis "aucune information" au fisc français, a réagi l'Association des américains accidentels. L'association "regrette profondément que ses critiques juridiques n'aient pas été entendues par le Conseil d'État et déplore une occasion de résistance manquée face à l'extraterritorialité du droit américain", a-t-elle ajouté dans un communiqué. Outre l'absence de réciprocité dans la mise en oeuvre de l'accord, l'avocat des Américains accidentels, Me Patrice Spinosi, avait invoqué pour contester l'application du Fatca "l'absence de garanties sur la protection des données personnelles". Un point là aussi contesté par le Conseil d'Etat, pour qui "les informations collectées et transférées dans le cadre du traitement litigieux ne peuvent servir qu'à des fins fiscales" et sont par ailleurs "strictement limitées et proportionnées". Dans son communiqué, l'Association des Américains accidentels a fait savoir qu'elle allait "saisir la Commission européenne d'une plainte pour manquement au droit de l'Union", regrettant que le Conseil d'Etat ait refusé d'interroger la Cour de justice de l'Union européenne pour trancher cette question. Depuis l'entrée en vigueur du Fatca, certains "Américains accidentels" se sont ainsi vus réclamer plusieurs milliers d'euros d'impôts par les Etats-Unis sans avoir jamais travaillé dans ce pays. D'autres ont vu leur compte bancaire clôturé, leur banque craignant des sanctions américaines. D'autres encore se trouvent exposés à des poursuites judiciaires, faute de pouvoir transmettre leur numéro d'identification fiscale américain, dont ils ne disposent pas. Pour dénoncer cette situation, l'Association a multiplié les contacts depuis deux ans au niveau politique. En mai, ils ont reçu le soutien d'une mission d'information parlementaire, qui a estimé que le retrait de l'accord Fatca se poserait si aucune avancée n'intervenait.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: 90 candidatures in fine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719134900.g00e6nfj.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 90 députés LREM étaient finalement sur les rangs vendredi dans la course aux 23 postes clés à l'Assemblée nationale, en vue des votes mardi et mercredi prochains, a-t-on appris de source parlementaire. Conformément à un engagement pris en juin 2017, les 304 "marcheurs" doivent se prononcer sur le renouvellement à mi-mandat de différents postes: président du groupe majoritaire, présidences des commissions, vice-présidence de l'Assemblée ou encore questeurs (chargés de la gestion). Les règles internes ont été revues pour permettre à tous les sortants de se représenter. Sur les postes à fort enjeu, tous ont représenté leur candidature. Le scrutin électronique aura lieu entre 10H00 et 14H00 mardi (et non 14H00-18H00 comme prévu dans un premier temps), et aux mêmes horaires mercredi, pour un second tour pour la plupart des postes. Pour la seule présidence du groupe majoritaire, l'actuel titulaire Gilles Le Gendre devra affronter cinq députés. L'ex-socialiste Florent Boudié est cité comme son adversaire le plus sérieux, mais sont aussi sur les rangs Olga Givernet, Perrine Goulet (en ticket avec François Jolivet et non l'inverse comme initialement envisagé), Stéphanie Do, et Christophe Jerretie. Après avoir longtemps réfléchi, Jean-Baptiste Moreau a décidé de ne pas se lancer. Jusqu'à 10 candidatures avaient été recensées en septembre 2018, lorsque Gilles Le Gendre avait succédé à Richard Ferrand. Même foisonnement pour les commissions, où seul Roland Lescure (Affaires économiques) n'a pas d'adversaire déclaré. Cité comme menacé, Jean-Jacques Bridey (Défense) devra affronter un record de huit candidats. Aux Affaires sociales, Brigitte Bourguignon est aussi défiée par six "marcheurs". Aux Lois, Yaël Braun-Pivet verra son poste disputé notamment par Didier Paris. Les deux postes de vice-présidents (un pour un homme, un pour une femme) attirent aussi, avec 13 candidatures au total, de même que la questure avec six femmes candidates et autant d'hommes. Alors que cet afflux de prétendants a suscité quelques tensions au sein du groupe, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont le poste n'est pas remis en jeu, a cherché cette semaine en réunion de groupe à calmer les ardeurs des "marcheurs", en observant que "peu sont en capacité d'assumer ces fonctions", selon une source parlementaire. Les candidats, qui doivent se déclarer jusqu'à vendredi minuit, peuvent aussi se retirer jusqu'à une heure avant le scrutin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les dîners de Rugy à l'Hôtel de Lassay: quel régime?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190719055952.ws369jce.html</link>
   <description><![CDATA[Les dîners fastueux de François de Rugy à l'Hôtel de Lassay rentrent-ils dans l'exercice de ses fonctions de président de l'Assemblée? C'est l'épineuse question à laquelle doit répondre dans les prochains jours le secrétaire général de l'institution, épaulé par la déontologue. - Du perchoir aux réceptions, quel rôle ? Quatrième personnage de l'Etat, le titulaire du perchoir veille au bon fonctionnement de l'Assemblée et est le patron de l'hémicycle. Il a aussi d'importants pouvoirs de nomination. Sa rémunération mensuelle brute s'élève à 7.240 euros comme chaque député, à laquelle s'ajoutent 7.298 euros d'indemnité spéciale. Il réside dans un appartement de fonction à l'Hôtel de Lassay, jouxtant le Palais Bourbon. Le président a en outre un rôle de représentation de l'Assemblée: il reçoit fréquemment des chefs d'État ou gouvernements étrangers, mais aussi, selon François de Rugy, des personnalités des médias ou de la société civile, "suivant un certain niveau de prestation, propre à la tradition de l'Assemblée". Mediapart a épinglé une dizaine de dîners, où ont pu être servi homard et grands crus des caves de l'Assemblée, toute la question portant sur leur nature publique ou privée. - Quel budget? "La présidence n'a pas de compte en banque", lâche un ancien employé. Il n'existe pas de budget spécifique, mais des lignes budgétaires lui sont dédiées (réceptions, déplacements...), d'autres partagées avec le reste de l'Assemblée (informatique, travaux...), la plupart reconduites d'année en année. En outre, une soixantaine d'agents de l'Assemblée sont affectés à la présidence, indiquent des sources parlementaires, alors que l'Assemblée ne communique pas elle-même sur ces questions. En fonction entre juin 2017 et septembre 2018, François de Rugy a fait valoir qu'"en un an, il a fait baisser les frais de réception de Lassay de plus de 13% (à 405.613 euros en 2018, ndlr), ses frais de déplacement de plus de 34% (28.420 euros), les coûts liés aux rémunérations de son cabinet de près de 13%, ainsi que les frais de déplacement du cabinet d'environ 37% (9.370 euros)". Mais "on ne sait pas à qui attribuer ces baisses", à François de Rugy ou son successeur Richard Ferrand, faute de distinction sur l'année 2018, relève auprès de l'AFP Marie-Christine Dalloz (LR), présidente de la commission chargée "de vérifier et d'apurer les comptes" de l'Assemblée, aux pouvoirs d'investigation restreints. Le budget global de l'institution, élaboré par les trois questeurs (deux LREM, un LR) et voté par le bureau, plus haute instance collégiale, est financé par une dotation de l'Etat (518 millions d'euros depuis 2012), des recettes propres (boutique de l'Assemblée, location de salles etc.) et un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée. - Quel contrôle? Compte tenu de la séparation des pouvoirs, les assemblées parlementaires "gèrent leur budget comme elles l'entendent", lit-on sur le site de l'Assemblée. Des règles similaires à celles du public ont été fixées: appels d'offres, paiement après service fait... La Cour des comptes certifie in fine. A la présidence comme dans tous les services, il faut une autorisation d'engagement de dépense, qui relève des questeurs. "Je n'ai jamais vu quelqu'un faire ce qu'il voulait", assure un ex-membre du cabinet. Mais "on dit +amen+ au président", selon une source parlementaire. Faute de contrôle sur l'"opportunité" des frais, "nous n'avons pas la possibilité de suivre dans le détail ce à quoi correspondent, facture par facture, les dépenses engagées par le président", a souligné à LCP Laurianne Rossi, questeure LREM. Ce qui relève de dîners "privés" doit être "normalement pris en charge sur ses deniers personnels", comme pour les ministres. "Nos propres notes de frais sont contrôlées et des députés ont déjà remboursé quand il manquait une facture. On a fait énormément pour la transparence et cela paraît vain", se désole un "marcheur". François de Rugy s'est dit prêt "à rembourser chaque euro contesté". - De nouveaux filets? Les oppositions se sont engouffrées dans la brèche. "Il n'y a pas de règle à l'Assemblée concernant le président" et "nous devons nous (y) atteler", affirme Jean-Christophe Lagarde (UDI). Les députés PS promettent "des propositions à la rentrée". Sans "être dans l'inquisition", LR prône une "collégialité" pour examiner "les grosses dépenses". Même dans la majorité, certains souhaitent "qu'on contrôle mieux, avec enfin une comptabilité analytique" comme en entreprise, sans pour autant contraindre la présidence à "servir jambon-coquillettes". Constatant que "le service du budget, du contrôle financier et des marchés publics n'occupe au total qu'une vingtaine de personnes" à l'Assemblée, l'association Transparency préconisait dès 2017 de "renforcer" le contrôle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lyon-Turin: des députés français viennent soutenir le chantier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718154404.3v1ig8bp.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de députés français, dont Christophe di Pompeo, président du groupe d'amitié France-Italie de l'Assemblée nationale, a exprimé jeudi sa "vigilance" sur la poursuite du projet ferroviaire Lyon-Turin, après des nouvelles encourageantes pour le projet. La délégation, accueillie par la députée de Savoie LR Émilie Bonnivard, était essentiellement composée de députés de La République en Marche. "Côté français, c'est bien engagé mais on connaît les hésitations côté italien, et nous avons besoin de réassurance", a estimé M. di Pompeo auprès de l'AFP. Le député du Nord a observé que depuis les élections européennes, "on est reparti sur un meilleur pied" puisque dans le Piémont, les électeurs se sont prononcés à 85% pour la Ligue et le Parti démocrate, qui soutiennent le projet, tandis que le Mouvement 5 étoiles, qui le considère comme un gaspillage d'argent public, s'est effondré. Par ailleurs, a rappelé le député, l'Union européenne qui devait financer le projet à 40%, "serait prête désormais à aller jusqu'à un total de 55%, donc les doutes financiers seraient levés". Cet ajout permettrait, a-t-il souligné, de "compenser le surplus que mettaient les Italiens" par rapport aux Français, proportionnellement à la longueur du tunnel. "Nous sommes venus donner un petit coup d'aiguillon", a estimé M. di Pompeo, afin que les "blocages administratifs qui restent encore côté italien soient levés". Il a indiqué que les deux commissions des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale et du Parlement italien se rencontreraient en septembre, avec le tunnel à l'ordre du jour. Vieux de plusieurs décennies, le projet vise à réduire le transport de marchandises en camion à travers les Alpes au profit du rail et à diviser par deux le temps de trajet pour les passagers, en mettant Turin à deux heures de Lyon. Mais il reste très controversé, notamment pour son coût. Jeudi encore, l'eurodéputé écologiste Yannick Jadot, critiquant la nouvelle ministre de l'Écologie Élisabeth Borne, a qualifié de "gigantesque gabegie de 26 milliards d'euros" le projet que celle-ci a confirmé en tant que ministre des Transports. Il a plaidé pour "les transports du quotidien plutôt que de grands projets extrêmement coûteux, servant davantage les industries du BTP que les Français".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurisation de la 5G: dernier aval de l'Assemblée à un texte de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718133605.500qxor9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné un dernier feu vert jeudi à une proposition de loi LREM visant à sécuriser le futur déploiement de la 5G, considéré comme le prochain grand défi en matière de télécoms dans le monde. A l'exception des communistes, qui se sont abstenus, tous les groupes ont approuvé ce texte, lequel avait donné lieu à un accord entre élus du Palais-Bourbon et sénateurs. Il doit faire l'objet d'un ultime vote de la chambre haute mercredi pour être définitivement adopté par le Parlement. Alors que plusieurs pays européens ont déjà attribué leurs fréquences 5G, la France a lancé officiellement la procédure lundi, avec l'espoir d'un premier déploiement commercial dans quelques grandes villes françaises à la fin de 2020. La couverture des deux tiers de la population est elle envisagée d'ici 2026. La 5G, ou cinquième génération de normes pour réseau mobile, permettra de transmettre beaucoup plus rapidement que la téléphonie mobile actuelle de très grandes quantités de données. Elle doit aussi favoriser le développement de technologies futuristes, comme l'intelligence artificielle, les véhicules autonomes ou les usines automatisées. Mais les promesses de la 5G sont assorties d'une plus grande vulnérabilité en termes d'espionnage ou de sabotage. Le texte prévoit donc que, préalablement à toute activité d'exploitation de certains équipements radioélectriques, les opérateurs devront adresser une demande d'autorisation au Premier ministre, qui se prononcera dans les deux mois. Il devra déterminer s'il "existe un risque sérieux d'atteinte aux intérêts de la défense et de la sécurité nationale". Ce texte instaure "un cadre juridique simple, stable et protecteur sans entraver le déploiement de la 5G", a affirmé Olivier Dussopt, secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique. Le rapporteur Eric Bothorel (LREM) a lui loué, globalement, un "compromis efficace". Pour le communiste Stéphane Peu, le texte "manque d'ambition en matière de sécurisation" et l'enjeu écologique n'y est "pas suffisamment considéré". "Nous ne voulons pas le développement à l'infini de gadgets aussi coûteux qu'inutiles" qui "consomment beaucoup d'électricité", a affirmé sur ce point l'Insoumis Bastien Lachaud. Socialistes et LR ont appelé le gouvernement à ne pas léser, dans le développement de la 5G, les territoires ruraux qui souffrent déjà de la fracture numérique. Laure de La Raudière (UDI-Indépendants) a salué un texte "vraiment utile" mais regretté qu'il ne traite que "des équipements réseaux" et ne prenne pas en compte "les risques de sécurité et d'espionnage liés au stockage des données dans des serveurs cloud".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: l'inclusion scolaire des élèves "avance à pas lents", souligne un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718120757.led6c6a5.html</link>
   <description><![CDATA[Quatorze ans après la loi du 11 février 2005, qui pose le droit pour chaque enfant handicapé d'être scolarisé dans l'école de son quartier, force est de constater que l'inclusion scolaire et universitaire "avance à pas lents", souligne jeudi un rapport parlementaire. "Les problèmes commencent dès l'inscription en maternelle", relaye dans son introduction ce rapport de près de 200 pages issu des travaux de la commission d'enquête à l'Assemblée sur l'inclusion scolaire des élèves handicapés de la maternelle à l'université. Le rapporteur de la commission d'enquête Sébastien Jumel (PCF) a expliqué lors d'une conférence de presse que son groupe avait choisi d'user de son "droit de tirage" en janvier pour créer cette commission en constatant que la rentrée scolaire était "semée d'embuches" pour les élèves concernés. La commission, qui s'était fixée notamment pour objectif de "proposer un acte II de la loi de 2005" pour l'égalité des droits et des chances, a mené 150 auditions et formulé 57 recommandations dans son rapport, a-t-il ajouté. Et le rapport a été "voté à l'unanimité" par les membres de la commission issus de tous les groupes politiques. Parmi ces propositions, il a cité l'idée de centraliser les statistiques sur le sujet en cohérence avec l'objectif de création d'un "grand service public de l'école inclusive" ou encore l'augmentation du nombre d'enseignants référents au "rôle pivot", afin de "viser un objectif de 100 élèves suivis" par chacun. Parmi les autres pistes, le rapport suggère de "publier largement et régulièrement les chiffres relatifs au nombre d'élèves en attente de prise en charge par un établissement spécialisé", de "mieux accompagner les familles dans leurs démarches" ou encore de "créer une plateforme numérique recensant les bonnes pratiques en matière d'aménagement de la scolarité et des concours". La présidente de la commission Jacqueline Dubois (LREM) a salué des travaux avec des "postures très éloignées des polémiques politiciennes", se félicitant d'un rapport "très documenté qui offre un panoramique de la situation des élèves en situation de handicap", avec des propositions "pertinentes", dont certaines ont déjà été ou vont être mises en place par le gouvernement. Le rapport sera remis aux ministères compétents, Jean-Michel Blanquer ç l'Education s'étant engagé à étudier pendant l'été les suites qui pourraient être données aux propositions, selon M. Jumel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dernier feu vert de l'Assemblée à la réforme de la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718104715.prh57vba.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné une dernière fois jeudi son aval au projet de loi de "transformation de la fonction publique", critiqué, qui prévoit notamment un recours accru aux contractuels et un mécanisme de rupture conventionnelle comme dans le privé. Le texte, qui a fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, a été approuvé par 81 voix contre 17 et deux abstentions. Il doit faire l'objet d'un ultime vote de la chambre haute mardi prochain pour être définitivement adopté. Le secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique Olivier Dussopt a vanté une réforme qui "respecte les objectifs (...) fixés collectivement en termes d'ambitions, d'équilibre, de souplesse mais aussi de nouveaux droits pour les agents publics". Elle concerne 5,5 millions d'agents répartis entre Etat (44%), collectivités territoriales (35%) et hôpitaux (21%). Cette réforme permet d'atteindre "un triple objectif", qui est de "libérer, protéger et unir au service de l'intérêt général", a abondé la rapporteure Emilie Chalas (LREM). Pour l'élu de droite Olivier Marleix (LR), ce texte n'est à la fois "pas assez réformateur pour justifier son titre" et "en même temps assez déstabilisant", et susceptible de "générer de véritables inquiétudes auprès des agents de la fonction publique". "Sans être une révolution" selon Pascal Brindeau (UDI-Indépendants), le projet de loi ne s'est saisi "que par petites touches" d'un "plus vaste sujet" qui est celui du "cap à tracer pour l'avenir de notre fonction publique". A gauche, le socialiste Boris Vallaud a critiqué un texte "sans mémoire" ni "profondeur historique", qui est "sorti des vieux placards de la doxa libérale" et "regarde l'avenir avec de vieilles lunettes". Déplorant le recours accru aux contractuels, l'Insoumis Ugo Bernalicis a estimé que le statut de fonctionnaire était "cornerisé", comme "on garde un vestige sur un coin de cheminée". Le communiste Stéphane Peu a quant à lui fustigé une réforme "de droite", qui "affaiblit la fonction publique" et est "en tout point contraire à l'idéal républicain" ainsi qu'"aux enjeux du siècle à venir". Philippe Vigier (Libertés et territoires) a lui souligné des "points positifs", parmi lesquels "la fluidité entre les trois fonctions publiques" et "l'expérimentation de la rupture conventionnelle". Mais "ce qui manque", a-t-il ajouté, c'est "une nouvelle vague de décentralisation" pour donner "une vraie capacité de réponse aux élus locaux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Métropole de Lyon: le Parlement comble une lacune pour le vote aux sénatoriales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718091919.bmwsso2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi, via un vote de l'Assemblée, une proposition de loi LR qui permettra aux conseillers de la métropole de Lyon de participer aux prochaines élections territoriales. Le texte du sénateur du Rhône François-Noël Buffet vise à combler "une lacune" juridique, avant les prochaines élections sénatoriales prévues en septembre 2020. Créée le 1er janvier 2015, la métropole de Lyon est une collectivité territoriale à statut particulier, qui exerce les compétences d'un département et certaines compétences des communes. A compter de mars 2020, les 150 conseillers métropolitains seront élus au suffrage universel direct, seul cas en France. L'élection se déroulera le même jour que les élections municipales, mais dans le cadre d'un scrutin distinct. En l'état actuel du droit, les conseillers de la métropole de Lyon ne peuvent pas participer à l'élection des sept sénateurs du Rhône. Une situation qui n'est pas voulue, mais résulte d'une erreur de rédaction. Le texte de M. Buffet corrige cette erreur. Après son adoption au Sénat en juin, il a été adopté sans changement, donc définitivement, par l'Assemblée jeudi. La ville de Lyon est un bastion du macronisme et un enjeu de poids pour le parti présidentiel en vue des municipales. Le maire sortant et ex-ministre Gérard Collomb a proposé à son ancien dauphin et désormais rival David Kimelfeld un "ticket" pour ville et métropole, une proposition refusée début juillet par ce dernier. La droite a révélé son propre ticket lyonnais: François-Noël Buffet à la métropole pour accompagner le candidat à la mairie Étienne Blanc, bras droit de Laurent Wauquiez à la région Auvergne-Rhône-Alpes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 09:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: Jacob (LR) craint une "déstabilisation de la filière bovine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718085708.ojejg1i4.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, craint une "déstabilisation de la filière bovine" par le Ceta, justifiant ainsi le refus de LR de ratifier le traité de libre-échange entre l'UE et le Canada. "Nous ne la voterons pas parce que nous souhaitions que le secteur de la viande bovine soit écarté de l'accord", même si "par principe, moi je suis plutôt favorable aux accords" de libre-échange, a-t-il expliqué jeudi sur Franceinfo. La ratification du Ceta a donné lieu mercredi à de vifs débats au Palais-Bourbon jusque tard dans la nuit. Le vote de l'Assemblée nationale est prévu mardi 23 juillet. Selon M. Jacob, il y a "un vrai risque de déstabilisation de notre filière de viande bovine", surtout pour "les quartiers nobles, ce qu'on appelle l'aloyau". "Les producteurs de viande bovine sont en règle générale installés sur le Massif Central, là où il y a aussi un rôle d'aménagement du territoire qui est très important", a-t-il souligné. Il a également mis en garde contre un "deuxième risque sanitaire", car "les Canadiens utilisent des farines de viande qui sont interdites en France". Tout en défendant le Ceta, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a dit sur France 2 "comprendre les inquiétudes" des agriculteurs et a souligné qu'il "y a des mécanismes de suivi, et éventuellement des mécanismes qui permettent d'activer un droit de retrait si on a le sentiment que ça déséquilibre". "A nous de faire en sorte que les filières bovines françaises soient compétitives", a ajouté le ministre, estimant qu'on "a besoin de libre-échange" car "l'agriculture française est puissamment exportatrice". "La seule question, c'est que la compétition soit juste", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: Faure (PS) met en garde contre un "défi pour la démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718083614.jz6bm5qv.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure a justifié jeudi le refus de son groupe de ratifier le Ceta, notamment par le "défi pour la démocratie" que représente selon lui le traité entre l'UE et le Canada avec le mécanisme des tribunaux d'arbitrage. "Nous voterons contre la semaine prochaine parce que cet accord va à l'encontre de ce que nous voulons faire dans le domaine social, dans le domaine démocratique et dans le domaine environnemental", a expliqué sur France Inter le député de Seine-et-Marne. La ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a donné lieu mercredi à de vifs débats à l'Assemblée jusque tard dans la nuit. Le vote de l'Assemblée est prévu mardi 23 juillet. "C'est un traité sur le plan démocratique qui a été négocié dans l'ombre et qui aujourd'hui permet éventuellement à des industriels, à des grands groupes puissants canadiens, de venir contester ce que nous avons voté ici, qui met un coin sur le principe de précaution", a-t-il dénoncé. "C'est un défi pour la démocratie parce qu'on a demain des industriels qui peuvent faire reculer les gouvernements, faire reculer les pays souverains, tout simplement parce qu'ils considèrent que c'est une entrave au commerce", s'est-il inquiété. Ces tribunaux d'arbitrage mis en place par ces traité constituent des juridictions d'exception devant laquelle les investisseurs étrangers peuvent contester des mesures nationales et/ou européennes qu'ils jugeraient incompatibles avec les clauses de protection des investissements. "Depuis le début du mois de juillet, les Canadiens ont déjà attaqué dans le cadre de l'OMC l'Europe sur l'interdiction de 46 pesticides parce que eux considèrent qu'il n'y a pas de preuves sur leur dangerosité", a aussi rappelé M. Faure. Le traité représente enfin selon lui un "problème social" pour les éleveurs français de la filière bovine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: âpres débats à l'Assemblée sur la ratification, avant le vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718004745.98a4lz70.html</link>
   <description><![CDATA[Accord "gagnant pour la France" ou porteur de multiples "périls"? La ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a donné lieu mercredi à de vifs débats à l'Assemblée jusque tard dans la nuit, avant un vote finalement repoussé à mardi. Dans un hémicycle fourni, le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a défendu d'emblée un "accord important" dans un climat mondial "préoccupant", vantant le bilan "positif" de son application provisoire depuis près de deux ans. Le texte controversé supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen à l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Après des protestations des oppositions, le vote des députés initialement prévu en fin de soirée a été repoussé in extremis à mardi. Le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem. La "marcheuse" Martine Wonner a notamment déploré mercredi qu'il "laisse de côté" la défense de l'environnement. D'autres élus de la majorité n'ont cessé ces derniers jours de défendre un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami n'ayant rien du "Far West!", certains insistant encore mercredi sur les vertus d'un "libre-échange régulé". Mais les oppositions de droite comme de gauche sont très remontées au nom de risques environnementaux, agricoles et sanitaires. Au cours d'une bataille d'environ 10 heures dans l'hémicycle, les socialistes ont défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110, puis LR a plaidé sans succès pour un "ajournement" de la ratification (134 voix contre 116). "On a failli faire le coup de l'année!", a commenté un élu au vu du scrutin serré. Un LR y a vu un signe de "fragilité" de la majorité sur ce texte et Matthieu Orphelin (ex-LREM) un "avertissement politique très fort" pour les prochains accords s'ils ne sont pas "meilleurs". - "Mensonges" et "cochonnerie" - Pas moins d'une soixantaine d'orateurs se sont succédé dans la soirée, avec des échanges parfois houleux et accusations réciproques de "contre-vérités". A l'exception de quelques élus en défense comme Nicolas Turquois (MoDem), "un agriculteur qui va assumer" un vote pro-Ceta, tous ont fustigé le traité, avec lequel l'acte II du quinquennat promis comme plus vert "prendra fin mardi", selon l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non-inscrite). Les Républicains pointent un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Ils accusent gouvernement et majorité de "mensonges" sur les farines animales qui seront "bel et bien consommées par les bovins qui vont atterrir dans nos assiettes", selon Pierre-Henri Dumont (LR). Les UDI et indépendants évoquent de "vraies menaces", et "Libertés et Territoires" l'"accord de trop". Pour Marine Le Pen (RN), le traité est "un danger", Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) en appelant à la "conscience" des "marcheurs". Même hostilité à gauche, PS, PCF et LFI dénonçant notamment un texte "incompatible avec les accords de Paris" et avec un "veto" climatique "introuvable". "C'est +make our planet great again+ pour les multinationales et les gros investisseurs", a fustigé Laurence Dumont (PS), tandis qu'Olivier Faure a souligné l'"alerte venue de partout", des agriculteurs comme des écologistes. "Vous êtes seuls", a aussi lancé François Ruffin (LFI) à la majorité, estimant que le gouvernement sert les farines animales "avec beaucoup de salades", et qualifiant le Ceta de "cochonnerie" inspirée par les lobbies. "Ce n'est pas le Ceta, c'est la cata", a encore déclaré Pierre Dharréville (PCF), André Chassaigne déplorant qu'on cherche à opposer des protectionnistes "archaïques" aux partisans du libre-échange "vertueux". Pour les viandes, "ce sont les normes européennes qui s'appliquent", a insisté M. Le Drian, le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne s'efforçant de répondre point par point à certaines "craintes imaginaires". "Fake news" et "fausses querelles", balaie aussi la majorité, qui pointe que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. Roland Lescure (LREM) a évoqué un maximum de "100 grammes de viande par habitant et par an", "un tout petit steak".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Niches fiscales: Giraud (LREM) veut la fin des "trous noirs" d'ici 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717183624.m6m2uwao.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur du budget à l'Assemblée nationale Joël Giraud (LREM) a appelé mercredi le Parlement à supprimer d'ici trois ans les niches fiscales dont le coût et le nombre de bénéficiaires est actuellement inconnu, qualifiant ces dispositifs de "trous noirs fiscaux". Actuellement, "près de 30% des dépenses" fiscales, soit 122 niches fiscales sur 472, sont "mal chiffrées", a regretté le député, en présentant en Commission des finances son rapport annuel d'application de la loi fiscale (RALF). Parmi ces 122 avantages fiscaux, "64 n'ont aucun chiffrage sur la période 2017-2019" et "58 sont chiffrées +epsilon+", c'est-à-dire ayant un coût inconnu mais probablement situé "entre 1 et 500.000 euros", a-t-il ajouté. Selon Joël Giraud, "l'absence de chiffrage du nombre de bénéficiaires ou du coût d'une mesure n'est pas forcément anormale". Mais "des insuffisances d'une telle ampleur sont inacceptables et le chiffrage des dépenses doit impérativement être amélioré". Dans la ligne de mire du député: les "trous noirs fiscaux", à savoir des dispositifs pour lesquels aucun chiffrage n'est disponible, tant en ce qui concerne le coût que le nombre de bénéficiaires, et dont l'avantage n'est pas limité dans le temps. Dans cette catégorie figurent par exemple les exonérations dont bénéficient les chambres de commerce maritime, l'exonération de TICPE pour certains combustibles (gaz de houille, gaz à l'eau...) ou encore le taux réduit d'imposition aux distributions d'actifs effectués par certaines sociétés de capital-risque. Ces dépenses, qui "sortent du lot" en matière d'"indigence des données disponibles", "représentent une dépense fiscale sur dix", soit autant de dispositifs pour lesquels "le Parlement est privé de toute information", regrette Joël Giraud. Pour "remédier à cette situation regrettable", le rapporteur du Budget propose la suppression de ces "trous noirs" à l'horizon 2021 "afin qu'une évaluation puisse être conduite d'ici là pour justifier l'intérêt de chaque dépense". "Les données actuelles sont incomplètes, trop de mesures sont floues (...) Une certaine incurie doit cesser, et le Parlement (...) se doit d'avoir tous les éléments nécessaires pour faire correctement le travail qui est le sien", a-t-il insisté. Les niches fiscales font l'objet de critiques régulières dans le débat public en raison de leur coût (près de 99 milliards d'euros par an) mais aussi de leur efficacité, parfois remise en question. Contraint de trouver des mesures d'économies pour financer la baisse de l'impôt sur le revenu, le gouvernement avait promis de réduire d'au moins un milliard d'euros les niches bénéficiant aux entreprises en 2020. Selon Bercy, la réduction s'élèvera finalement à 615 millions d'euros et sera ciblée sur deux niches: le taux réduit sur le gazole non routier (GNR) et la déduction forfaitaire spécifique (DFS), un abattement de charges dont bénéficient certaines professions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: âpres débats à l'Assemblée sur la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717180436.4dv09nls.html</link>
   <description><![CDATA[Accord "gagnant pour la France" ou porteur de multiples "périls"? La ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a donné lieu mercredi à de vifs débats à l'Assemblée, avant un vote finalement repoussé à mardi prochain. "Dans un monde incertain (...), les liens profonds et anciens qui unissent l'Europe et le Canada sont particulièrement précieux", a plaidé d'emblée le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Dans un hémicycle fourni, il a défendu un "accord important" face à un climat mondial "préoccupant", en vantant le bilan "positif" de son application provisoire depuis près de deux ans. Le texte controversé, qui concerne 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen à l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Après de vives protestations des oppositions contre un scrutin "en catimini", le vote des députés initialement prévu à l'issue des débats mercredi soir a été repoussé in extremis à mardi. Le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où des abstentions sont probables. Des "marcheurs" n'ont cessé ces derniers jours de défendre un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami n'ayant rien du "Far West !". Marie Lebec a encore invité mercredi les élus à ne pas avoir "l'entreprise honteuse" face aux perspectives de marchés. Mais les oppositions de droite comme de gauche, qui dénoncent un débat "au coeur de l'été", sont très remontées. Dans une atmosphère assez tendue, les socialistes ont défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110. LR a ensuite plaidé pour un "ajournement" de la ratification, mais là aussi sans succès (134 voix contre 116), avant que les élus n'entament l'examen des deux articles du texte, avec pas moins d'une soixantaine d'orateurs inscrits sur le premier et une quarantaine d'amendements de suppression à examiner. - "Mensonges" et "cochonnerie" - Les Républicains réclament que le volet agricole soit exclu de l'accord. Ils pointent un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Ils accusent gouvernement et majorité de "mensonges éhontés" sur les farines animales. Elles seront "bel et bien consommées par les bovins qui vont atterrir dans nos assiettes", selon Pierre-Henri Dumont (LR), glissant un "bon appétit" à la majorité. Les élus UDI et indépendants évoquent des "vraies menaces" et devraient majoritairement voter contre, "Libertés et Territoires" y voyant aussi l'"accord de trop". Pour Marine Le Pen (RN), le traité qui "illustre le clivage entre mondialistes et nationaux" est "un danger pour notre pays et pour nos compatriotes". Il va affaiblir notamment un secteur agricole "très fragile" et est porteur d'un "grave risque sanitaire". Même hostilité des groupes de gauche - PS, PCF, LFI - qui dénoncent un texte "perdant" pour la France, "incompatible avec les accords de Paris", avec un "veto" climatique "introuvable" ou "Canada dry" malgré les affirmations de la majorité. "C'est +make our planet great again+ pour les multinationales et les gros investisseurs financiers", a fustigé Laurence Dumont (PS), tandis qu'Olivier Faure a souligné l'"alerte venue de partout", des agriculteurs comme des écologistes. En appui, Danièle Obono (LFI) a mis en avant l'"arc de force très large" à l'Assemblée et au dehors contre l'accord. "Vous êtes seuls", a aussi lancé François Ruffin à la majorité, estimant comme LR que le gouvernement n'a "cessé de mentir" sur les farines animales, et qualifiant le Ceta de "cochonnerie" inspirée par les lobbies économiques. Pour les viandes, "ce sont les normes européennes qui s'appliquent", a insisté M. Le Drian. "La vérité je le conçois fait mal, mais c'est la vérité !", a-t-il clamé alors que des députés d'opposition protestaient. "Fake news" des oppositions, balaie aussi la majorité, qui pointe que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter dans le cadre des normes européennes. Roland Lescure (LREM) a évoqué un maximum de "100 grammes de viande par habitant et par an", "un tout petit steak".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surpêche dans l'UE: un rapport parlementaire préconise 27 mesures pour une pêche durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717170019.pmr0qxjf.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux lutter contre la surpêche sur les côtes européennes, introduire des quotas en Méditerranée, créer un label européen de pêche durable... Un rapport parlementaire présenté mercredi propose une trentaine de mesures pour lutter contre l'effondrement des stocks de poissons, une menace pour la biodiversité et la pêche elle-même. La flotte européenne, composée de près de 90.000 navires, pêche environ six millions de tonnes de poissons chaque année, rappellent les députés Jean-Pierre Pont (LaREM) et Didier Quentin (LR) en préambule de leur rapport sur "une pêche durable pour l'Union européenne". La politique commune de la pêche vise à assurer durablement l'avenir de la pêche, les emplois, tout en préservant la ressource halieutique. Dans les faits, les différentes législations n'ont pas permis de stopper la surpêche: "les stocks (de poissons) d'Atlantique nord-est restent surexploités à près de 60%, même si la situation s'est largement améliorée", relève le rapport. La situation est encore plus dramatique en Méditerranée "avec 90% des stocks surexploités". Pour mettre fin à cette situation, les députés font 27 propositions. Ils existent des quotas de pêche ("totaux admissibles de capture", TAC) en Atlantique et en mer du Nord pour chaque type de poissons, basés sur l'avis de scientifiques, ensuite répartis par pays membre et destinés à préserver la ressource en poissons. Les auteurs du rapport proposent de les programmer sur plusieurs années et surtout d'obliger la Commission et le Conseil européens à justifier chaque cas où ces TAC ne respectent pas les avis scientifiques. En 2018, "41% des TAC adoptés par le Conseil en 2018 étaient supérieurs aux avis scientifiques", relève le rapport. Il "demande également une plus grande transparence dans la définition des TAC et des quotas". Dans le cas de la Méditerranée, les députés préconisent "un plan européen d'urgence" afin d'augmenter la recherche sur les réserves halieutiques, d'"introduire des quotas sur toutes les espèces soumises à une pression de pêche et de mettre en place une gestion véritablement régionale". Le rapport demande aussi un moratoire de deux ans sur l'obligation de débarquement, c'est-à-dire l'interdiction de rejeter en mer des prises non désirées, la jugeant "largement rejetée par les pêcheurs et encore inappliquée", la création d'un "écolabel public européen de +pêche durable+" face au foisonnement de labels privés qui "crée une confusion" et "la prise en compte de la pêche de loisir", concurrente par endroit de la pêche professionnel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: bataille lancée à l'Assemblée sur la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717152816.uv34x2lw.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a donné mercredi le coup d'envoi des débats à l'Assemblée sur la ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta), un accord défendu comme "important" et utile face à des oppositions inquiètes de risques sanitaires, agricoles et environnementaux. "Dans un monde incertain (...), les liens profonds et anciens qui unissent l'Europe et le Canada sont particulièrement précieux", a plaidé le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Dans un hémicycle assez fourni, il a défendu un "accord important" face à "un climat préoccupant" dans les échanges entre Etats, vantant le bilan "positif" de son application provisoire depuis près de deux ans. Le texte controversé, qui concerne 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen au Palais-Bourbon puis au Sénat à une date qui reste à définir. Les députés de la majorité, notamment le rapporteur Jacques Maire (LREM), n'ont cessé ces derniers jours de défendre un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami qui "n'est pas le Far West !", selon Roland Lescure (LREM). Mais malgré leurs efforts, le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où des abstentions sont probables. Le vote devait initialement intervenir à l'issue des débats mercredi soir, une décision dénoncée comme "inacceptable" par la gauche. Mais in extremis, un scrutin public a finalement été programmé mardi prochain, la présidence de l'Assemblée arguant du "grand nombre" de députés impliqués et du risque d'un "vote tardif". Les oppositions sont de fait très remontées. Outre une quarantaine d'amendements de suppression des deux articles du projet de loi, LR va demander un "ajournement" du vote via une motion. - "Tout petit steack" - L'accord est combattu par les agriculteurs comme par les écologistes, au nom notamment des risques sanitaires. Des organisations de la société civile se sont mobilisées encore mardi aux abords de l'Assemblée, comme une centaine d'agriculteurs mercredi, alertant contre la "malbouffe" qui se retrouvera dans l'assiette des Français. Et même des personnalités canadiennes, dont des députés, ont pressé les Français de rejeter l'accord. Les élus LR entendent s'y opposer si le volet agricole est maintenu, au nom d'un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Le groupe accuse gouvernement et majorité de "mensonge" sur les farines animales, alors que leur utilisation "est autorisée dans l'alimentation des bovins au Canada". "Seule l'utilisation des farines issues des ruminants est interdite pour les ruminants", relèvent-ils. Les élus UDI et indépendants pointent aussi des "dangers" et devraient majoritairement voter contre. Le vote "montrera clairement" qui "est véritablement du côté de nos agriculteurs, de l'écologie et de la santé des Français", a tweeté Marine Le Pen (RN). Même hostilité des groupes de gauche - PS, PCF, LFI -, qui dénoncent un texte "incompatible avec les accords de Paris", avec un "veto" climatique "introuvable" malgré les affirmations de la majorité. "Qui peut prétendre qu'on peut à la fois défendre l'environnement, défendre nos paysans, nos éleveurs et ratifier le Ceta vous raconte des carabistouilles", affirme Boris Vallaud (PS). Comme LR, François Ruffin (LFI) estime que le gouvernement n'a "cessé de mentir" sur les farines animales. Restent possibles, selon lui, des viandes nourries à la "farine de sang d'animaux, du sang d'animaux déshydraté, des poils d'animaux hydrolisés", un "énorme talon d'Achille" pour le gouvernement. Pour les viandes, "ce sont les normes européennes qui s'appliquent", a insisté mercredi M. Le Drian. "La vérité je le conçois fait mal, mais c'est la vérité!", a-t-il clamé alors que des députés d'opposition protestaient. "On joue sur les peurs", estime aussi Roland Lescure qui rappelle que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter dans le cadre des normes européennes. Il a évoqué mercredi un maximum de "100 grammes de viande par habitant et par an", "un tout petit steack", les porte-parole MoDem criant aussi aux "fake news".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 15:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
