<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 10 May 2021 23:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide le "pass sanitaire" malgré les critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510212755.5r7y2yye.html</link>
   <description><![CDATA["Condition de la liberté" ou "impasse"? Les députés ont validé la création d'un "pass sanitaire" pour l'accès aux grands évènements, malgré les sévères critiques des oppositions, lundi soir lors de l'examen du projet de loi de sortie de la crise sanitaire. Cette mesure-phare du texte introduite par le gouvernement en commission des Lois a fait l'objet d'un tir de barrage des oppositions avec à la clef de longues discussions et de nombreux amendements rejetés, y compris des centristes du Modem. "On nous dit que c'est un projet de loi pour gérer la sortie de cette crise sanitaire et on nous pond la mesure la plus coercitive de contrôle depuis le début de la crise du covid", a taclé Eric Coquerel (LFI). "Vous ouvrez la boîte de Pandore". "C'est la condition de la liberté", a rétorqué le député LREM, Roland Lescure. "Le pass sanitaire doit nous permettre de rouvrir des établissements recevant du public, des festivals, des lieux de rassemblement. Si nous avions pas le pass sanitaire, nous devrions attendre beaucoup plus longtemps", a prévenu le secrétaire d'Etat en charge du numérique Cédric O, ajoutant: "le pass sanitaire ne garantit pas qu'il n'y a aucun risque, il diminue les risques". L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger, subordonnera l'accès à des grands rassemblements ou de certains lieux à la présentation d'un résultat négatif d'un dépistage virologique, ou un justificatif de vaccination ou une attestation de son rétablissement à la suite d'une contamination. "Le dispositif est entouré de garantie suffisante car il ne s'appliquera pas aux activités quotidiennes", a redit le rapporteur LREM Jean-Pierre Pont. Une jauge à 1.000 personnes a été promise par le gouvernement mais sans l'inscrire dans le marbre de la loi. Il faut "maintenir une forme de souplesse", a justifié M. Pont. L'argument n'a pas convaincu le "marcheur" Pacôme Rupin ou le Modem Philippe Latombe qui ont dénoncé un "texte trop large" et "pas assez précis" quand d'autres députés de droite comme de gauche réclamaient davantage de "clarté dans les critères" (surface, densité, extérieur/intérieur), à l'instar de Philippe Gosselin (LR). La publication concomitante d'une interview au Parisien du Premier ministre n'a rien arrangé à l'affaire. Jean Castex y a en effet annoncé qu'au cinéma ou au spectacle, "la règle sera 1 siège sur 3, avec un plafond de 800 personnes par salle". "Une situation plus que désarmante", a euphémisé M. Coquerel agacé. Partisan du "pass", Olivier Becht (Agir) a plaidé: "le scandale n'est pas de demander de faire un test PCR, le scandale est de ne pas demander de le faire". Le communiste Pierre Dharréville a dénoncé une "chantage contre-productif". La discussion a été l'occasion d'une passe d'armes entre la députée Martine Wonner aux positions très controversées et le ministre de la Santé Olivier Véran lorsque celle-ci a fustigé "l'extorsion vaccinale". "Des propos d'une gravité absolue", a balayé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 21:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire allégé: le gouvernement attend le feu vert des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510172309.i5p5ulu8.html</link>
   <description><![CDATA[Desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au Covid: les députés ont débuté lundi l'examen du projet de sortie de crise prévoyant la levée progressive des restrictions, mais de nouvelles mesures comme le "pass sanitaire" font grincer quelques dents. Ce texte donnant un cadre au déconfinement annoncé par Emmanuel Macron fin avril est un "jalon" pour sortir "une bonne fois pour toutes" de la crise épidémique, a assuré le ministre de la Santé Olivier Véran dans l'hémicycle. "Il fixe un cap vers un retour tant espéré à notre vie d'avant", a-t-il souligné, délivrant un discours optimiste mais prudent sur l'évolution de la pandémie en France. Dernière étape avant le bout du tunnel? Dans les faits, les huit articles du projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" vont continuer d'octroyer au gouvernement du 2 juin au 31 octobre des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions. Des députés de la majorité Sacha Houlié (LREM) et Philippe Latombe (Modem) appuyés par les oppositions ont sans succès essayé de réduire d'un mois la durée du régime transitoire. Face aux "pouvoirs exceptionnels" conférés au gouvernement, "le Parlement doit pouvoir se prononcer tous les trois mois", a plaidé en vain M. Houlié. Malgré la petite fronde d'une partie de sa majorité, notamment des centristes, le gouvernement a tenu bon sur ce mois qu'il considère comme "un filet de sécurité". Le projet de loi permet encore un couvre-feu, et même un confinement local dans des territoires pouvant rassembler jusqu'à 10% de la population française, et crée un "pass sanitaire". "Ne pas (le) voter serait une sortie sèche (de l'état d'urgence sanitaire), cela serait irresponsable mais nous serons très exigeants sur les modalités", a prévenu Philippe Latombe (MoDem). "Nul ne conteste son utilité", a souligné Philippe Gosselin (LR). Mais "il faut vous faire confiance les yeux fermés". C'est "un nouvel épisode de l'état d'exception", fustige Eric Coquerel (LFI) qui dénonce des mesures "mal ficelées". - Un pass "trop flou" - Dans le collimateur de l'opposition: le "pass sanitaire" pour les grands évènements introduit en commission par le gouvernement. "Une mesure tombée du chapeau", selon M. Gosselin qui remarque qu'elle n'a pas été examinée par le Conseil d'Etat ou la Cnil. L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger pourrait limiter l'accès à des grands rassemblements ou lieux réunissant plus de 1.000 personnes. Pour participer à un festival par exemple, un mélomane pourrait devoir présenter le résultat négatif d'un dépistage virologique, ou un justificatif de vaccination ou une attestation de son rétablissement à la suite d'une contamination. Mais, malgré les assurances gouvernementales, ce dispositif fait tiquer jusque dans les rangs de la majorité. En commission, la majorité a voté une "ligne rouge" permettant d'exclure explicitement les activités du quotidien du périmètre du "pass": restaurants, cinémas, théâtre, etc. Sa rédaction demeure "trop floue", pointe M. Latombe. Ce nouvel outil "constitue un précédent dont il convient de limiter les effets", met en garde la socialiste Marietta Karamanli, qui a défendu sans succès une motion de rejet préalable du texte. C'est la deuxième fois en un an que le gouvernement présente un régime transitoire de sortie de l'état de l'urgence. Au début de l'été 2020, députés et sénateurs avaient voté un texte dont les bases sont similaires à celui examiné au Palais Bourbon, puis au Sénat le 18 mai. Entre-temps, le régime d'exception instauré en mars 2020 a été réactivé en octobre, puis prolongé en février, alors que le bilan humain de la pandémie dépasse en France les 106.000 morts. L'été dernier, lors du vote sur le précédent projet de loi de sortie de crise sanitaire, la majorité avait donné un large quitus au gouvernement. Les oppositions avaient voté contre. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) prévient déjà, dans Le Figaro, qu'il dira "non" aux deux mois pendant lesquels le gouvernement pourra déclarer l'état d'urgence sanitaire "sur une partie du territoire". "Ça ne peut se faire que sous le contrôle du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant le tribunal, un tag "anti négrophobie" en réponse à "l'insulte" de la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510171508.n0x9mn4t.html</link>
   <description><![CDATA[Un tag, comme réponse à "l'insulte" faite aux Noirs qu'est la présence de Colbert devant l'Assemblée nationale. Un militant jugé lundi à Paris pour avoir tagué "Négrophobie d'Etat" sur sa statue a défendu devant le tribunal un "geste politique". La vidéo, diffusée par le collectif "Brigade anti négrophobie", date du 23 juin 2020. On y voit Franco Lollia taguer de grandes lettres rouges le socle de l'imposante statue de Colbert. Le ministre de Louis XIV, instigateur du Code noir qui a réglementé l'esclavage, trône devant l'Assemblée nationale. "Soit disant la maison du peuple", note face au tribunal Franco Lollia, Guadeloupéen de 49 ans. C'est une "injure faite à tous les Noirs de France et du monde". En jean, t-shirt noir siglé "Brigade anti négrophobie", grosses lunettes argentées sur le nez, il s'était avancé lentement au centre de la salle d'audience bien remplie de ses soutiens. Après avoir tagué la statue il avait jeté de la peinture dessus, avant d'être interpellé. "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert) fait l'apologie de la négrophobie", avait-il dit aux gendarmes de l'Assemblée nationale. La juge demande s'il reconnaît les faits de dégradation pour lesquels il est jugé. "Je ne veux pas être vu comme un vulgaire délinquant, un gribouilleur", répond calmement M. Lollia. "Je reconnais que j'ai voulu interpeller l'Etat, lui dire que s'il accepte que Colbert continue de trôner devant l'Assemblée nationale", "c'est que la France est toujours viscéralement négrophobe". D'emblée, le procureur Vincent Plumas, qui a requis 800 euros d'amende, a prévenu M. Lollia qu'il ne s'exprimerait pas "sur l'esprit qui vous anime". "Je m'en tiendrai à des développements juridiques", a-t-il sobrement précisé. - "Double discours" - Ses réquisitions n'ont en effet duré qu'une dizaine de minutes, alors que les - cinq - avocats de M. Lollia ont plaidé pendant des heures, donnant à l'audience des airs de tribune. La juge a d'ailleurs dû faire un rappel à l'ordre quand des applaudissements ont ponctué la fin de l'exposé d'un avocat sur les différentes étapes historiques de l'abolition de l'esclavage. Le hasard du calendrier a voulu que ce procès, reporté deux fois, se tienne finalement à la date de la Journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, marquée cette année par les 20 ans de la loi du 21 mai 2001 reconnaissant l'esclavage et la traite comme crimes contre l'humanité, portée par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira quand elle était députée. Le président Emmanuel Macron a participé à une cérémonie de commémoration dans l'après-midi. De l'Etat, l'avocate au barreau de Guadeloupe Evita Chevry a plutôt dénoncé l'"hypocrisie", le "double discours", et la "hiérarchisation des valeurs". Me Georges-Emmanuel Germany (barreau de la Martinique) complète en choisissant la provocation. Il rappelle l'argument qu'on leur oppose : Colbert a fait de "grandes choses" pour la France. Certains diront qu'Hitler "a aidé l'économie allemande", avance-t-il. "A quand une statue d'Hitler devant une faculté d'Economie ?" La défense de M. Lollia souligne aussi que son "geste de protestation" s'inscrit dans un "mouvement mondial". Un mois avant le tag, la mort de George Floyd au cours d'une violente arrestation policière aux États-Unis avait provoqué des manifestations partout dans le monde. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle. "Les symboles ne sont pas plus figés que les idées, ils s'adaptent, et la statue de Colbert appartient au musée de la négrophobie d'Etat", soutient Me Guy Florentin. Franco Lollia "est venu donner une leçon d'histoire, légitime et nécessaire", et demander à ce que cette statue "cesse de trôner devant la maison du peuple", a enfin lancé Me Emmanuelle Bruch au tribunal. "C'est l'histoire qui est en marche et vous devez avoir le courage de le constater", a-t-elle conclu. La décision sera rendue le 28 juin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une amende requise pour le tag "Négrophobie d'Etat" sur la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510150843.fto3ekiq.html</link>
   <description><![CDATA[Une amende de 800 euros a été requise lundi à l'encontre du militant "anti négrophobie" qui avait tagué la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale, et dont le procès se tient le jour du 20e anniversaire de la loi Taubira reconnaissant l'esclavage et la traite comme crimes contre l'humanité. La décision sera rendue le 28 juin. Le hasard du calendrier a voulu que le procès, reporté deux fois, se tienne finalement à la date de la Journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, marquée cette année par les 20 ans de la loi du 21 mai 2001 portée par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira quand elle était députée. Le président Emmanuel Macron et plusieurs ministres devaient participer dans l'après-midi à une cérémonie de commémoration de la loi. Devant le tribunal, le militant guadeloupéen Franco Lollia, 49 ans, arrivé en jean, sweat-shirt noir siglé "Brigade anti négrophobie" et grosses lunettes argentées sur le nez, a reconnu "les faits". "Je reconnais que j'ai voulu interpeller l'Etat, lui dire que s'il accepte que Colbert continue de trôner devant l'Assemblée nationale, la maison du peuple, c'est que la France est toujours viscéralement négrophobe", a-t-il déclaré. Le 23 juin 2020, devant l'Assemblée nationale, il avait tagué "Négrophobie d'Etat" en rouge sur le socle de la statue de Colbert, ministre de Louis XIV et initiateur du Code noir qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Il avait ensuite jeté de la peinture rouge sur la statue. Il avait été aussitôt interpellé. "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert) fait l'apologie de la négrophobie", avait-il dit aux forces de l'ordre, dans une scène filmée et mise en ligne sur les réseaux sociaux par la Brigade anti négrophobie. "Je ne suis pas un vulgaire délinquant, un gribouilleur", a aussi dit Franco Lollia au tribunal devant une salle bien remplie de ses soutiens, parlant d'un "acte politique". Le procureur Vincent Plumas a, lui, prévenu dès le début, et alors que les quatre avocats du militant étaient déjà longuement revenus sur le combat qui animait leur client et l'histoire de l'esclavage, qu'il s'en "tiendrait à des développements purement juridiques". Si l'audience lui a permis de combler certaines "lacunes" en histoire, il a demandé au tribunal de s'en tenir aux faits, "simples", et non contestés, et de condamner Franco Lollia. Le tag de la statue était intervenu dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux États-Unis. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le directeur général adjoint de l'AP-HP nommé à la tête des hôpitaux de Marseille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510104855.wzdchgy7.html</link>
   <description><![CDATA[Le directeur général adjoint des hôpitaux de Paris (AP-HP) François Crémieux va être nommé directeur général de l'Assistance publique-Hôpitaux de Marseille, troisième centre hospitalier universitaire (CHU) de France, a indiqué l'ancienne maire de Marseille Michèle Rubirola Cette nomination a été "annoncée officiellement ce matin par le 1er ministre", a précisé dimanche sur Twitter l'élue écologiste qui préside le Conseil de surveillance de l'AP-HM et défendait la candidature de M. Crémieux parmi six postulants. François Crémieux, dont la nomination sera officialisée en conseil des ministres, avait également reçu le soutien du président du Conseil régional LR Renaud Muselier et de la présidente LR du département et de la métrople Martine Vassal. Il remplacera l'actuel directeur général de l'AP-HM Jean-Olivier Arnaud qui prend sa retraite. L'hypothèse d'un parachutage à Marseille de l'actuel directeur général de la santé, Jérôme Salomon, mis en cause dans un rapport parlementaire pour ne pas avoir renouvelé les stocks de masques en 2018 et modifié a posteriori les conclusions d'un rapport d'experts en faveur d'un stock plus élevé, avait provoqué une levée de boucliers dans la cité phocéenne. Avec quatre hôpitaux et 3.400 lits, l'Assistance Publique-Hôpitaux de Marseille (AP-HM) est le troisième CHU de France. C'est aussi le premier employeur de la région, avec plus de 12.000 salariés et près de 2.000 médecins.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tag "Négrophobie d'Etat" sur la statue de Colbert: le procès s'est ouvert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510102526.80mo2bh4.html</link>
   <description><![CDATA[Le procès d'un militant "anti négrophobie" qui a tagué la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale s'est ouvert à Paris lundi, jour du XXe anniversaire de la loi Taubira reconnaissant l'esclavage et la traite comme crimes contre l'humanité. Le hasard du calendrier a en effet voulu que le procès, reporté deux fois, se tienne finalement à la date de la Journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions, marquée cette année par les 20 ans de la loi du 21 mai 2001 portée par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira quand elle était députée. Le président Emmanuel Macron et plusieurs ministres devaient participer dans la journée à une cérémonie de commémoration de la loi. Le procès du militant guadeloupéen Franco Lollia, arrivé en jean, sweat-shirt noir siglé "Brigade anti négrophobie" et grosses lunettes argentées sur le nez, s'est ouvert dans la matinée avec des questions de procédure, dans une salle d'audience bien remplie. Le 23 juin 2020, devant l'Assemblée nationale, il avait tagué "Négrophobie d'Etat" en rouge sur le socle de la statue de Colbert, ministre de Louis XIV et initiateur du Code noir qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Il avait ensuite jeté de la peinture rouge sur la statue. Il avait été aussitôt interpellé. "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert) fait l'apologie de la négrophobie", avait-il dit aux forces de l'ordre. La scène avait été filmée et publiée sur Twitter par la Brigade anti négrophobie. Franco Lollia n'est pas un "banal taggeur", a insisté l'une de ses quatre avocats, Evita Chevry. "C'est un geste politique qui ne pouvait être accompli qu'à l'endroit où il a été accompli et de la façon dont il a été accompli", a abondé un autre de ses avocats, Me Guy Florentin. "Il s'inscrit dans une démarche de protestation mondiale pour éradiquer les vestiges de l'esclavage", a-t-il précisé. L'épisode intervient dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux États-Unis. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement demande quitus aux députés pour son état d'urgence sanitaire allégé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510043314.o97gdjvk.html</link>
   <description><![CDATA[Desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au Covid: les députés examinent lundi le projet de sortie de crise prévoyant la levée progressive des restrictions, mais de nouvelles mesures comme le "pass sanitaire" font grincer quelques dents. Dernière étape avant le bout du tunnel? Le texte met en musique les mesures et le calendrier du déconfinement annoncés par le chef de l'Etat fin avril mais il "n'est pas un point de bascule", met en garde le ministre de la Santé Olivier Véran. "Il ne marque pas une rupture nette entre les contraintes liées à l'épidémie et le retour de la vie d'avant", complète le ministre. Les chiffres des contaminations, bien qu'en baisse, se maintiennent à des niveaux élevés tandis que des épidémiologistes de renom et des soignants sont réticents à l'idée d'assouplir les règles anticovid. C'est la deuxième fois en un an que le gouvernement présente un régime transitoire de sortie de l'état de l'urgence. Au début de l'été 2020, députés et sénateurs avaient voté un texte dont les bases sont similaires à celui qui sera examiné dans l'hémicycle du Palais Bourbon, puis au Sénat le 18 mai. Entre-temps, le régime d'exception instauré en mars 2020 a été réactivé en octobre, puis prolongé en février, alors que le bilan humain de la pandémie dépasse en France les 100.000 morts. Dans les faits, les huit articles du projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" vont continuer d'octroyer au gouvernement du 2 juin au 31 octobre des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions et certains défenseurs des libertés publiques. - Etat d'urgence "Canada dry" - C'est "un peu comme le Canada dry, ça s'apparente à une sortie qui n'en est pas une", commente le député LR Philippe Gosselin. L'exécutif conserve, par exemple, la possibilité d'imposer, en cas de reprise épidémique, des confinements locaux dans des territoires qui peuvent rassembler jusqu'à 10% de la population française. Après son passage en commission des Lois à l'Assemblée, le gouvernement s'est également donné les moyens de maintenir des couvre-feux et a musclé son projet de "pass sanitaire". L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger pourrait subordonner à trois conditions l'accès à des grands rassemblements ou lieux réunissant plus de 1.000 personnes. Pour participer à un festival par exemple, un mélomane pourrait devoir présenter le résultat négatif d'un dépistage virologique, un justificatif de vaccination ou attestant de son rétablissement à la suite d'une contamination. Or, malgré les assurances gouvernementales, ce dispositif, qui n'est pas réductible au controversé "passeport vaccinal", fait tiquer jusque dans les rangs de la majorité. "Ça ressemble à une discrimination, pour moi, c'est un précédent", a mis en avant le "marcheur" Pacôme Rupin. Les députés ont voulu encadrer davantage la mesure en excluant explicitement les activités du quotidien: restaurants, cinémas, théâtre, etc. "C'est une ligne rouge", confirme le rapporteur LREM du texte, le député et médecin Jean-Pierre Pont. L'examen en séance devrait permettre d'affiner encore la mesure, notamment sur les lieux et les rassemblements concernés. "1.000 personnes sur cinq hectares, ce n'est pas la même chose que 1.000 personnes sur 500 m2", fait valoir M. Pont. "Il n'y aura pas de limite dans la discrimination", a prédit cependant Eric Coquerel (LFI), pour lequel même si la loi l'interdit, tel ou tel restaurateur exigera le "pass sanitaire" pour accéder à son établissement. Les discussions sur la durée totale de ce régime transitoire comme sur la clause de revoyure devant le Parlement en cas de retour d'un confinement local devraient animer les débats. L'été dernier, lors du vote sur le précédent projet de loi de sortie de crise sanitaire, la majorité avait donné un large quitus au gouvernement. Les oppositions avaient voté contre. Le président du Sénat Gérard Larcher prévient déjà, dans Le Figaro, qu'il dira "non" aux deux mois pendant lesquels le gouvernement pourra déclarer l'état d'urgence sanitaire "sur une partie du territoire". "Ça ne peut se faire que sous le contrôle du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 04:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: le référendum voulu par Macron à l'épreuve du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210510020020.nhisa1hi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat se saisit lundi après l'Assemblée nationale du texte visant à inscrire le climat dans la Constitution, qu'Emmanuel Macron veut soumettre à un référendum sur lequel plane une grande incertitude, faute d'accord entre les deux chambres du Parlement. Un article du JDD affirmant que le référendum était enterré a fait couler beaucoup d'encre dimanche, l'Elysée démentant cette information avant que le président lui-même insiste sur sa volonté que le texte "vive sa vie parlementaire". Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), il s'agit pour l'exécutif de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Le projet de révision constitutionnelle a été approuvé dans ces termes en première lecture par les députés le 16 mars. Au Sénat dominé par l'opposition de droite qui s'en saisit maintenant,on a très tôt parlé de "coup politique". "Le climat et l'environnement sont des sujets trop sérieux pour faire l'objet de manoeuvres", affirme au Figaro le président du Sénat Gérard Larcher. "Le Sénat n'a pas à sortir le président du mauvais pas dans lequel il s'est mis avec le +sans filtre+" de la CCC. L'organisation d'un référendum nécessite au préalable l'accord de l'Assemblée nationale et du Sénat sur un même texte. "Ce dont je suis le garant", a souligné dimanche Emmanuel Macron, c'est qu'"il n'y aura pas d'abandon. Ce texte va vivre sa vie parlementaire qui seule permet d'aller au référendum si les sénateurs et les députés s'accordent". Le pari est risqué pour le chef de l'Etat, mais sa promesse d'un référendum place aussi la droite sénatoriale devant un dilemme délicat, à un an de la présidentielle de 2022: offrir un succès à Emmanuel Macron ou bien s'opposer à une consultation des Français sur une thématique qui a le vent en poupe. La commission des Lois du Sénat a ainsi adopté un amendement de son président François-Noël Buffet (LR), selon lequel la France "préserve l'environnement ainsi que la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement", adoptée en 2005 sous l'égide de Jacques Chirac. Cette rédaction supprime le terme "garantit", qui pourrait ouvrir la porte à une multiplication des recours en instituant une "quasi obligation de résultat", selon les termes du Conseil d'Etat. La droite refuse également une formule qui donnerait à la préservation de l'environnement une forme de priorité sur les autres principes constitutionnels. - "Vieux discours libéral" - Pour M. Buffet, "sans produire d'effets juridiques nouveaux, cette rédaction aurait le double mérite, sur le plan symbolique, de réaffirmer l'attachement du peuple français à la préservation de l'environnement et d'y inclure expressément la lutte contre le dérèglement climatique, que la Charte ne mentionne pas". S'agissant d'un projet de loi constitutionnelle, la discussion s'engagera dans l'hémicycle sur la base du texte transmis par l'Assemblée nationale et l'amendement de M. Buffet devra être voté en séance publique. Des amendements identiques seront portés par le chef de file des sénateurs Les Républicains Bruno Retailleau et par la commission de l'Aménagement du territoire. Pour son président Jean-François Longeot (centriste), "la protection de l'environnement mérite mieux que des manoeuvres politiciennes ou des phrases creuses". L'exécutif tient toutefois à la terminologie initiale. A gauche, le socialiste Eric Kerrouche juge "difficile de voter" la proposition de la droite sénatoriale "qui revient de fait à condamner le texte". Pour l'écologiste Ronan Dantec, Les Républicains "ne cherchent absolument pas à verdir leur image, au contraire (...) leur tendance est plutôt à rester sur l'idée +pas de contrainte pour l'économie+, le vieux discours libéral de la droite française". Le Sénat aura aussi à examiner durant la deuxième quinzaine de juin le projet de loi climat et sa batterie de mesures sur le logement, l'aérien ou la publicité, qui vient d'être adopté par l'Assemblée et doit traduire d'autres préconisations de la Convention citoyenne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 May 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parité en entreprise et quotas: un proposition de loi LREM à l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210509083103.jutsjus3.html</link>
   <description><![CDATA[Briser le "plafond de verre": une proposition de loi LREM pour "accélérer l'égalité économique et professionnelle" est attendue mardi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, avec la perspective de quotas pour davantage de femmes aux postes de direction de grandes entreprises. Réécrit en commission au Palais Bourbon, l'article 7 de ce texte appelle les entreprises de plus de 1.000 salariés à une proportion d'au moins 30% de femmes chez les "cadres dirigeants et membres des instances dirigeantes" en 2027, et de 40% en 2030. Ces entreprises moyennes ou grandes devront dans un premier temps publier "chaque année les écarts éventuels de représentation entre les femmes et les hommes parmi les cadres dirigeants". En 2030, "dans un délai" maximum "de deux ans", elles devront se mettre en conformité avec la règle de 40% de cadres dirigeantes, sous peine de se voir "appliquer une pénalité financière", plafonnée à 1% de la masse salariale. Le montant, jugé "disproportionné" par le "marcheur" Jean-René Cazeneuve, fait débat. Avant une éventuelle sanction, l'inspection du travail tiendra toutefois compte du volontarisme des entreprises et de leurs secteurs d'activité, certains comme BTP et ingénierie étant particulièrement masculinisés. Porté par la députée Marie-Pierre Rixain (LREM), présidente de la délégation aux droits des femmes à l'Assemblée, ce texte est débattu dix ans après l'adoption de la loi Copé-Zimmermann, qui imposait 40% de femmes dans les conseils d'administration des entreprises. La loi a permis aux femmes d'occuper en 2019 43,6% des sièges d'administrateurs au sein des 120 plus grandes sociétés cotées en Bourse, contre un peu plus de 26% en 2013. L'attention se porte désormais sur leur place, encore faible, dans les comités exécutifs et de direction. "Il faut des quotas pour renverser la table" car "on ne peut pas se contenter d'avoir 20% de femmes dans les postes de cadres dirigeants", avait martelé Elisabeth Moreno, ministre chargée de l'Egalité entre les femmes et les hommes, en mars. Au Medef, le président de l'organisation patronale, Geoffroy Roux de Bézieux, avait déploré le manque de femmes dans ces instances dirigeantes, sans réclamer l'élargissement de la loi de 2011. Pour des postes sans rotation automatique, "il faut que les gens démissionnent ou qu'ils soient licenciés. Si on licencie des hommes pour faire de la place aux femmes, il y a un problème de discrimination" et de "légalité", a-t-il argué. "C'est un faux argument, car le tempo est long et permet aux entreprises de revoir leur dynamique de recrutement et de promotion", répond Marie-Pierre Rixain à l'AFP. - "Ruissellement" - En commission, certains élus, notamment à gauche, ont plaidé pour que les mesures s'appliquent aux entreprises dès 250 ou 500 salariés, ou que le quota de femmes soit relevé à 50%. Mais les LREM ne veulent pas mettre sous pression les petites entreprises et espèrent un effet de "ruissellement" des grandes sur les autres, selon la députée Carole Grandjean. La majorité mise sur une adoption avant la fin de l'année d'un texte poussé par le patron des députés "marcheurs" Christophe Castaner. Outre les quotas, il comprend des "objectifs de mixité" dans le soutien aux entreprises de la banque publique BpiFrance, alors que les femmes ont "30% de chances en moins" que les hommes d'obtenir des financements. Il vise en outre à "lutter contre les biais de genre" dans les choix professionnels, quand les femmes ne sont que 26% en écoles d'ingénieur, grâce à un "index de l'égalité" dans les établissements du supérieur et plus de mixité des jurys. Il prévoit "l'obligation" de verser salaire ou prestations sociales sur un compte bancaire "dont le salarié est le détenteur ou le codétenteur". Ce n'est que le 13 juillet 1965 que le Parlement a voté une loi autorisant les femmes à ouvrir un compte en banque à leur nom et à travailler sans le consentement de leur mari, rappelle la députée Rixain, qui entend par son texte "faire des femmes un acteur économique à part entière". La proposition de loi s'adresse aussi aux 85% de femmes à la tête de familles monoparentales, via formation et places en crèche réservées. Enfin, les députés ont prévu de faciliter l'accès au télétravail des femmes en fin de grossesse.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 May 2021 08:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'état d'urgence sanitaire allégé et le sensible "pass sanitaire" au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210508060005.6ram2u01.html</link>
   <description><![CDATA[Dernière étape avant le bout du tunnel? Le gouvernement soumet lundi aux députés son projet de sortie de crise sanitaire, pour permettre la levée progressive des restrictions face au Covid-19, mais certaines dispositions comme le "pass sanitaire" font grincer des dents. Desserrer le corset de l'état d'urgence sanitaire sans baisser la garde face au virus: l'idée est de mettre en musique les mesures et le calendrier du déconfinement annoncés par le chef de l'Etat fin avril. Le texte "n'est pas un point de bascule, il ne marque pas une rupture nette entre les contraintes liées à l'épidémie et le retour de la vie d'avant", met en garde le ministre de la Santé Olivier Véran. Les chiffres des contaminations se maintiennent à des niveaux élevés tandis que des épidémiologistes de renom et des soignants tordent le nez à l'idée d'assouplir les règles anticovid. Surtout, c'est la deuxième fois en un an que le gouvernement présente un régime transitoire de sortie de l'état de l'urgence. Au début de l'été, députés et sénateurs avaient voté un texte dont les bases sont similaires à celui qui sera examiné dans l'hémicycle du Palais Bourbon, puis au Sénat le 18 mai. Entre-temps, le régime d'exception créé de toutes pièces en mars 2020 a été réactivé en octobre, puis prolongé en février, alors que le bilan humain de la pandémie dépasse en France les 100.000 morts. Dans les faits, les huit articles du projet de loi de "gestion de sortie de la crise sanitaire" vont continuer d'octroyer au gouvernement du 2 juin au 31 octobre des pouvoirs de police sanitaire jugés exorbitants par les oppositions et certains défenseurs des libertés publiques. - Etat d'urgence "Canada dry" - C'est "un peu comme le Canada dry, ça s'apparente à une sortie qui n'en est pas une", commente le député LR Philippe Gosselin. L'exécutif conserve, par exemple, la possibilité d'imposer, en cas de reprise épidémique, des confinements locaux dans des territoires qui peuvent rassembler jusqu'à 10% de la population française. Après son passage en commission des Lois à l'Assemblée, le gouvernement s'est également donné les moyens de maintenir des couvre-feux et a musclé son projet de "pass sanitaire". L'outil d'abord réservé aux déplacements vers ou depuis l'étranger pourrait subordonner à trois conditions l'accès à des grands rassemblements ou lieux réunissant plus de 1.000 personnes. Pour participer à un festival par exemple, un mélomane pourrait devoir présenter le résultat négatif d'un dépistage virologique, un justificatif de vaccination ou attestant de son rétablissement à la suite d'une contamination. Or, malgré les assurances gouvernementales, ce dispositif, qui n'est pas réductible au controversé "passeport vaccinal", fait tiquer jusque dans les rangs de la majorité. "Ça ressemble à une discrimination, pour moi, c'est un précédent", a mis en avant le "marcheur" Pacôme Rupin. Les députés ont voulu encadrer davantage la mesure en excluant explicitement les activités du quotidien: restaurants, cinémas, théâtre, etc. "C'est une ligne rouge", confirme le rapporteur LREM du texte, le député et médecin Jean-Pierre Pont. L'examen en séance devrait permettre d'affiner encore la mesure, notamment sur les lieux et les rassemblements concernés. "1.000 personnes sur cinq hectares, ce n'est pas la même chose que 1.000 personnes sur 500 m2", fait valoir M. Pont. "Il n'y aura pas de limite dans la discrimination", a prédit cependant Eric Coquerel (LFI), pour lequel même si la loi l'interdit, tel ou tel restaurateur exigera le "pass sanitaire" pour accéder à son établissement. Les discussions sur la durée totale de ce régime transitoire comme sur la clause de revoyure devant le Parlement en cas de retour d'un confinement local devraient animer les débats. L'été dernier, lors du vote sur le précédent projet de loi de sortie de crise sanitaire, la majorité avait donné un large quitus au gouvernement. Les oppositions avaient voté contre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: quelque 300 députés réclament à Jean Castex de poursuivre les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507200705.cphip802.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 300 députés de tous bords, soit plus de la moitié de l'Assemblée nationale, ont demandé vendredi au Premier ministre d'inscrire à l'ordre du jour la proposition de loi autorisant l'euthanasie, dont l'examen n'avait pu aller à son terme en avril, dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Plusieurs ministres, Marlène Schiappa, Olivier Dussopt et Agnès Pannier-Runacher, ont apporté leur soutien au texte qu'ils ont retwitté. Malgré un large soutien, la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et territoires) n'a pu être adoptée face à des milliers d'amendements déposés par quelques élus LR et un temps contraint, le 8 avril. "Il importe maintenant de poursuivre ce travail parlementaire. Les Français demandent instamment à ce que tout soit fait dans la période actuelle pour protéger les vivants et pour humaniser l'agonie des mourants" en pleine pandémie de Covid-19, soulignent ces 296 députés emmenés par la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), son collègue "marcheur" Jean-Louis Touraine et M. Falorni notamment. "Nous ne pensons pas que cette loi se prête à un débat de campagne électorale, ce sujet nous élevant tous au-dessus de nos appartenances partisanes. Il nous paraît préférable d'organiser dès maintenant le travail parlementaire souhaitable pour avancer sur cet important sujet de société", ajoutent ces députés, parmi lesquels le candidat à l'Elysée Jean-Luc Mélenchon (LFI), le numéro un du PS Olivier Faure et également le président du groupe Agir Olivier Becht, allié de la majorité. Plutôt que d'inscrire la suite des articles de la proposition de loi "dans une niche de tel ou tel groupe, nous demandons solennellement au gouvernement de bien vouloir mettre du temps parlementaire à la disposition de l'Assemblée", ajoutent ces députés à l'attention de Jean Castex. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais il a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", avait estimé devant l'Assemblée le ministre de la Santé Olivier Véran. Il a cependant promis une meilleure application de la loi française actuelle, dite Claeys-Leonetti, adoptée en 2016, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. "Je crois qu'il nous faudra avancer sur le sujet de la fin de vie" mais "un tel sujet doit nécessairement s'inscrire dans un débat sociétal de fond sur l'accompagnement de la fin de vie, sur l'aide active à mourir et sur les limites à y mettre", avait aussi déclaré le patron des députés LREM Christophe Castaner, dont plus de la moitié des troupes a signé le courrier au chef du gouvernement. "Engagée de longue date pour le droit à la fin de vie dans la dignité, je soutiens l'appel de ces 297 députés", a écrit la ministre déléguée à la Citoyenneté Marlène Schiappa. "Choisir dans la dignité sa #FindeVie, un débat sociétal qui doit trouver sa place au Parlement", a twitté la ministre déléguée à l'Industrie Agnès Pannier-Runacher. "Signataire de nombreux amendements et propositions de loi en ce sens, je ne peux que partager cette volonté de débat et d'aboutir dès 297 députés signataires de cet appel", a écrit le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bac: Ferrand demande à Blanquer des aménagements pour l'épreuve de français de 1ère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507184906.eu8hvg95.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand réclame à Jean-Michel Blanquer d'aménager le bac français en première pour que ne soit retenue que la meilleure note entre celle obtenue à l'issue de l'épreuve et celle du contrôle continu, comme pour la philosophie en terminale. "Je ne peux que m'étonner avec force, de concert avec de nombreux députés dont le président la commission des affaires culturelles et de l'éducation Bruno Studer (...) que cette possibilité n'ait pas été également offerte aux élèves pour l'épreuve écrite anticipée de français", écrit M. Ferrand dans un courrier en date du 5 mai adressé au ministre de l'Education nationale et dont l'AFP a eu connaissance, vendredi. "Cette différence de traitement a suscité des réactions d'incompréhension nombreuses et immédiates de la part de nos concitoyens", a observé le président de l'Assemblée nationale. "Comme vous le savez, les établissements ont pu diversement assurer la présence des élèves en demi-jauge, et les conditions de préparation des examens sont marquées par des inégalités indéniables, bien que parfois inévitables", a-t-il complété. "Ajouter à celles-ci une différence de traitement entre les élèves de première et de terminale concernant la seule épreuve écrite restante pour les deux niveaux apparait aujourd'hui de nature à entretenir, voire aviver, un mécontentement nourri par des mois d'incertitude", a exposé M. Ferrand. La lettre de Richard Ferrand intervient alors que des lycéens sont mobilisés contre la tenue des épreuves et que le ministre a affirmé chercher une solution "bienveillante et pragmatique" sur les aménagements de la session 2021 du baccalauréat. Elle survient également sur fond de fortes dissensions dans la majorité au sujet d'une proposition de loi sur les langues régionales adoptée par le Parlement mais qui fait l'objet d'une saisine par une soixantaine de députés du Conseil constitutionnel, saisine que les partisans de la loi accusent d'avoir été téléguidée par le cabinet de M. Blanquer opposé à plusieurs points cruciaux du texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loïc Dombreval (LREM) presse le Sénat de se pencher sur la maltraitance animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507150218.9vvawopn.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi contre la maltraitance animale, adoptée fin janvier à l'Assemblée nationale, "n'est toujours pas inscrite à l'ordre du jour du Sénat, qui semble décidé à ne pas la voter", s'inquiète vendredi le député Loïc Dombreval. Cette proposition de loi, adoptée par les députés à la quasi-unanimité, "comprend pourtant des avancées majeures dans le domaine de la protection des animaux de compagnie et des animaux sauvages", fait valoir le député LREM qui l'a portée. "En refusant de voter cette proposition de loi, le Sénat témoigne de son mépris pour ce sujet d'importance majeure pour les Français", juge Loïc Dombreval dans un courrier signé par 17 députés, dénonçant "un déni de démocratie". "Infox", a réagi la présidente LR de la commission des Affaires économiques du Sénat Sophie Primas dans une déclaration à l'AFP, invitant M. Dombreval "à découvrir l'article 48 de notre Constitution !". "Le gouvernement dispose d'un ordre du jour réservé de deux semaines par mois. Le groupe de la majorité présidentielle au Sénat dispose également de niches parlementaires réservées. Le Sénat ne s'oppose à rien : si le gouvernement ou le groupe LREM le décidaient, le texte serait inscrit à l'ordre du jour !", a-t-elle développé. La proposition de loi doit aider à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. Elle vise aussi à durcir les sanctions en cas de maltraitance ou encore interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et dans les delphinariums, la présence de tels animaux sur des plateaux de télévision, en discothèque ou lors de fêtes privées, et à fermer les élevages de visons. Le 26 mai, le Sénat examinera par ailleurs, dans le cadre d'une niche parlementaire réservée au groupe écologiste, une proposition de loi d'Esther Benbassa "pour un élevage éthique, juste socialement et soucieux du bien-être animal".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence de la vie publique: la HATVP publie les déclarations d'élus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210507123038.l09250md.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a commencé à publier les déclarations d'intérêts de plusieurs maires élus ou réélus lors du scrutin de 2020, mises en ligne vendredi par l'autorité de contrôle. La maire de Paris Anne Hidalgo, son homologue de Grenoble Eric Piolle, mais aussi les maires de Lille et Nantes Martine Aubry et Johanna Rolland, le Normand Hervé Morin, le Toulonnais Hubert Falco ou le maire de Troyes et président de l'Association des maires de France (AMF) François Baroin sont quelques-uns des élus dont la HATVP publie les rémunérations, mandats, fonctions bénévoles ou participations financières au capital de telle ou telle société. Ces données sont contrôlées par l'organisme indépendant, tout comme les déclarations de patrimoine de ces mêmes élus qui ne sont elles pas rendues publiques. Les documents présentent par exemple la liste des actions d'entreprises du CAC 40 dont Mme Aubry est détentrice, après un leg de ses parents selon son entourage, ou le montant des rémunérations de M. Baroin au titre de son rôle d'administrateur de trois filiales d'un opérateur de terminaux portuaires. La remise de ces déclarations est obligatoire pour les élus des communes de plus de 20.000 habitants, les adjoints aux maires des communes de plus de 100.000 habitants et les élus des plus grandes instances supra-communales. La HATVP est née des lois post-Cahuzac sur la transparence de 2013. Elle scrute patrimoine et activités des membres du gouvernement et de quelque 15.000 responsables publics et gère depuis la loi Sapin II un registre public des représentants d'intérêts. En outre, elle a fusionné début 2020 avec la commission de déontologie des fonctionnaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 May 2021 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: les députés apportent de nouvelles garanties</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210506182918.z1xvqbw1.html</link>
   <description><![CDATA[Audiences filmées, encadrement des enquêtes préliminaires, secret professionnel des avocats: les députés ont apporté en commission une série de garanties supplémentaires à ces principales mesures du projet de loi pour la "confiance" dans la justice porté par Eric Dupond-Moretti. Ce projet de loi, accompagné d'un volet organique, sera au menu de l'Assemblée nationale ainsi amendé à partir du 17 mai. Pressenti pour prendre la tête de liste LREM pour les élections régionales dans les Hauts-de-France, le ministre de la Justice a suivi tout de long l'examen du texte en commission des Lois depuis mercredi et jusqu'à jeudi en fin d'après-midi. Ce projet de loi est "le fruit d'une longue réflexion que j'ai menée à la lumière de mes 36 années de barreau, mais également à la lumière de vos nombreux débats", avait lancé en ouverture l'ancien avocat aux députés. Parmi ses mesures phares, figure "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. Le président de l'audience pourra arrêter ou suspendre l'enregistrement pour tout motif, en vertu d'un amendement UDI. Les députés LREM ont prévu d'accompagner la diffusion "d'explications pédagogiques". Ils ont renforcé la protection des mineurs et majeurs protégés, par le recueil de leur accord ou celui de leurs représentants légaux. Le projet de loi prévoyait déjà qu'aucun élément de leur identification ne pourrait être diffusé. Les députés ont en outre élargi les possibilités de rétractation du consentement, et prévu une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende en cas de non-respect des conditions de diffusion. Sur une autre mesure clé du projet de loi, la durée limitée à deux ans des enquêtes préliminaires, les députés LR ont fait voter le principe selon lequel le procureur devra motiver sa décision en cas de prolongation au-delà. Concernant le secret professionnel des avocats, les députés l'ont encore renforcé, en prévoyant que ce secret couvre également les activités de conseil et de défense, et les correspondances d'un avocat avec son client, suivant des proposition du Conseil national des barreaux. Ils ont aussi introduit une condition de proportionnalité en cas d'atteinte au secret professionnel, lors d'une perquisition par exemple. La majorité a par ailleurs alourdi les peines en cas de diffusion illicite de pièces ou d'actes d'une procédure d'instruction, à 3 ans de prison et 45.000 euros d'amende. Enfin, le rapporteur Stéphane Mazars (LREM) a introduit un assouplissement dans le recours aux pôles d'instruction, parfois éloignés géographiquement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 May 2021 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
