<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 May 2019 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Européennes: Bannon à Paris, une stratégie à double tranchant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190521184116.kqt97xrk.html</link>
   <description><![CDATA[Epouvantail utile pour la majorité, conseiller parfois embarrassant du Rassemblement national, Steve Bannon, ancien stratège de Donald Trump, s'offre depuis samedi un drôle de tour de piste politique et médiatique en plein sprint final de la campagne française des européennes. Depuis qu'il a posé ses valises dans sa suite du luxueux hôtel Bristol vendredi, M. Bannon a réussi son pari: faire parler de lui. D'Emmanuel Macron à Marine Le Pen, en passant par Edouard Philippe et Richard Ferrand : difficile d'échapper au nom de l'ancien banquier de Goldman Sachs. Renvoyé de la Maison Blanche en août 2017 moins d'un an après sa nomination, il est désormais établi à Bruxelles à la tête d'une fondation qui rêve de mettre en réseau les partis nationalistes et populistes et de leur proposer analyses et stratégies. A son arrivée à Paris, pendant que ces formations se réunissaient sans lui à Milan samedi, M. Bannon, épaulé par une agence de communication, a lancé plusieurs propositions d'entretiens à la presse, entamant sa tournée par Le Parisien. "De toutes les élections (...) c'est de loin, ici, en France, la plus importante", a-t-il estimé, affirmant vouloir "parler du RN" et du "potentiel d'un super-groupe" populiste au Parlement européen. - "Petits caïds" - La majorité présidentielle a immédiatement riposté par une batterie de tweets, dénonçant "une atteinte à la souveraineté de l'élection", Pascal Canfin, n°2 de la liste présidentielle qualifiant Steve Bannon de "cheval de Troie de Trump et de Poutine". Emmanuel Macron a enfoncé le clou en épinglant dans une interview mardi les "lobbyistes comme M. Bannon" dont "l'objectif est le démantèlement de l'Europe". Sur le perron de l'Elysée, où il était invité mardi à déjeuner avec d'autres écrivains, Bernard-Henri Lévy s'est ému de voir l'Europe "gangrénée de l'intérieur par des petits caïds populistes instrumentalisés par M. Bannon". Au même moment, le député (LREM) Pieyre-Alexandre Anglade a mis le sujet sur la table lors des Questions au gouvernement, provoquant le départ des élus communistes. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand, avec cinq de ses prédécesseurs, s'est pour sa part fendu d'une tribune critiquant "l'ingérence intempestive" de M. Bannon, qualifié de "maître des cérémonies de l'ultradroite", "au service d'intérêts étrangers". La présence de M. Bannon à Paris conforte la stratégie du camp macroniste, qui n'a cessé d'alerter sur le risque d'une coalition des populistes en Europe et d'ingérences étrangères dans l'élection. "Cette visite n'est pas anodine et je ne crois pas qu'il faille la passer sous silence", a plaidé M. Anglade, en se défendant de "donner de la force ou de l'écho" à l'Américain. - "Sparadrap" - Du côté du RN, la proposition d'aide de M. Bannon ne suscite en façade guère d'enthousiasme. C'est un "conseiller intéressant" mais il n'a "aucun rôle dans la campagne", a assuré Marine Le Pen qui en avait fait son invité vedette lors du congrès du parti en mars 2018. Prudente, la présidente du RN a expliqué s'être "rapprochée" de M. Bannon pour plusieurs raisons: parce qu'il avait contribué à la victoire de Donald Trump qui est "en train de faire le choix de tourner le dos à la mondialisation sauvage", parce que le RN cherchait une banque européenne pour financer sa campagne et parce qu'il connaît les méthodes américaines de levées de fonds. Mais "quelle est l'influence de M. Bannon en France ? Assez réduite, soyons honnêtes", a estimé sur Radio Classique mardi le numéro 3 de la liste du RN, Thierry Mariani, connu pour sa proximité avec la Russie. "Steve Bannon est devenu un peu le sparadrap du capitaine Haddock", analyse auprès de l'AFP le politologue Jean-Yves Camus. "Marine Le Pen semble agacée par lui mais des cadres du RN vont à l'hôtel Bristol" pour le rencontrer, "donnant l'impression d'un double discours", ajoute-t-il, en référence à une visite révélée lundi par Le Parisien. Le sujet pourrait toutefois encore rebondir après l'élection. Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a repoussé à cette échéance une possible commission d'enquête parlementaire sur les liens entre le RN et M. Bannon, réclamée par plusieurs parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 May 2019 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand et cinq anciens présidents de l'Assemblée s'en prennent à Bannon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190521164750.bghrk5g1.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand (LREM) et cinq anciens présidents de l'Assemblée nationale critiquent dans une tribune publiée mardi sur le site du Figaro l'"ingérence intempestive" de Steve Bannon, ex-stratège de Donald Trump, avant les européennes. Celui qui est qualifié de "maître des cérémonies de l'ultradroite", "au service d'intérêts étrangers", fait "la tournée des médias pour dire à la Nation française ce qu'elle doit faire", observent M. Ferrand, son prédécesseur François de Rugy (LREM), les socialistes Claude Bartolone et Louis Mermaz, ainsi que les anciens titulaires de droite Patrick Ollier et Jean-Louis Debré. "Pour combattre une Europe rendue responsable de tous les maux, il faudrait suivre les injonctions lancées depuis une suite d'un grand palace parisien par un conseiller de l'ombre de Donald Trump, recyclé en lobbyiste multicarte de l'Internationale populiste", lancent-ils. "Nous savons que les mots d'ordre populistes sont, avant tout, réducteurs et mensongers; il suffit, pour s'en rendre compte, de voir ceux qui se targuent d'indépendance nationale faire cause commune avec les nouveaux impérialismes, dont ils briguent d'avance la tutelle", poursuivent M. Ferrand et ces anciens présidents du Palais Bourbon, dans une allusion aux extrêmes. Selon eux, "il nous faudrait presque vous remercier, Monsieur Bannon, car votre ingérence intempestive dans les affaires intérieures de la France nous montre, mieux qu'aucune considération théorique, pourquoi et en quoi nous avons besoin, maintenant, d'une Europe-puissance". "Pour que ni l'Amérique ni la Russie ne nous dicte notre conduite. Pour qu'aucun des alliés et financiers du populisme ne nous conduise dans l'impasse. Pour que les Européens demeurent maîtres de leur destin", conclut cette tribune, à cinq jours du scrutin européen. Steve Bannon a enchaîné les interviews avec les médias français pour encenser Marine Le Pen. Lundi soir, Emmanuel Macron a dénoncé dans une interview une "connivence entre les nationalistes et des intérêts étrangers" pour démanteler l'Europe en citant Steve Bannon. Ce dernier n'a "aucun rôle dans la campagne" du RN, a assuré de son côté Mme Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 May 2019 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI) critique "une police nationale devenue police des PDG"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190521144856.18a3heec.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin a critiqué mardi "une police nationale devenue police des PDG" après des affirmations de Mediapart selon lesquelles le député LFI et son journal Fakir ont fait l'objet d'un espionnage à la demande du groupe LVMH. Dans un article mis en ligne mardi, Mediapart affirme que cette surveillance a valu au patron du géant du luxe, Bernard Arnault, d'être entendu le 17 janvier par la police dans le cadre d'une enquête visant Bernard Squarcini, ancien patron de la direction centrale du renseignement intérieur (DCRI). A l'heure actuelle, M. Squarcini travaille notamment pour LVMH, via une société de conseil privée qu'il a créée en 2013. "On apprend aujourd'hui que les deux Bernard, Arnault et Squarcini, s'appliquent à me surveiller, moi, Fakir et mes proches. Je tiens surtout à souligner une chose: la porosité entre la surveillance privée et la police nationale. Une police nationale devenue police des PDG", a réagi sur Twitter François Ruffin, qui "étudie" la possibilité de porter plainte et remercie Mediapart pour son enquête. Durant son audition, M. Arnault a répondu n'avoir "aucune information à ce sujet", selon Mediapart qui cite le procès verbal de son audition. Contacté par l'AFP, le groupe LVMH n'a pas souhaité faire de commentaire. Cette surveillance a duré un an "sur une période allant au moins de mars 2015 à février 2016", détaille le média en ligne qui s'appuie sur des rapports et témoignages. A l'époque, François Ruffin n'était pas encore député de La France Insoumise mais un journaliste et documentariste engagé. Il travaillait sur le tournage de "Merci Patron", film satirique sur le leader mondial du luxe, qui a glané en 2017 le César du meilleur documentaire. Le film raconte le combat d'un couple d'anciens ouvriers d'LVMH dans le nord de la France parvenus, avec l'aide du réalisateur, à soutirer de l'argent à Bernard Arnault, l'une des plus grosses fortunes de France. ll/jk/it LVMH - MOET HENNESSY LOUIS VUITTON TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 May 2019 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'antisémitisme: une résolution au menu de l'Assemblée le 29 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190521124418.gn7hxmzs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera mercredi 29 mai une proposition de résolution transpartisane pour une meilleure définition et une reconnaissance de l'antisémitisme, sans valeur contraignante. Le texte a été proposé par Sylvain Maillard, élu LREM de Paris et président du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme. Il l'a soumis à la signature des députés des autres groupes. Constatant "une résurgence de l'antisémitisme", souvent sous de "nouvelles formes" qui "avancent masquées", il suggère de reprendre la définition de l'Alliance internationale pour la mémoire de l'Holocauste. Selon celle-ci, "l'antisémitisme est une certaine perception des Juifs qui peut se manifester par une haine à leur égard. Les manifestations rhétoriques et physiques de l'antisémitisme visent des individus juifs ou non et/ou leurs biens, des institutions communautaires et des lieux de culte". La proposition de résolution invite le gouvernement, "dans un travail de pédagogie, à diffuser (cette définition) auprès des services éducatifs, répressifs et judiciaires". En février, avec d'autres membres du groupe d'études, M. Maillard avait souhaité pénaliser l'antisionisme, mais la proposition avait suscité des réserves dans les rangs du gouvernement et une opposition d'Emmanuel Macron. Claude Goasguen, vice-président (LR) du groupe d'études, avait jugé difficile une proposition de loi sur "une idée politique", plaidant pour une résolution, qui "montrerait au monde que nous sommes déterminés". Le débat sur la proposition de résolution s'annonce animé, M. Maillard ayant accusé en février le Rassemblement national et La France insoumise de "porte(r) en eux-mêmes des racines antisémites très claires" - accusation "stupide" en ce qui concerne LFI, avait réagi Jean-Luc Mélenchon. Par ailleurs, une proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) "contre la haine sur internet" doit être inscrite à l'ordre du jour de l'Assemblée dans les prochaines semaines. Elle vise notamment à imposer aux réseaux sociaux et plateformes de retirer "dans un délai de 24 heures après notification tout contenu comportant manifestement une incitation à la haine ou une injure discriminatoire à raison de la race, de la religion, du sexe, de l'orientation sexuelle ou du handicap".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 May 2019 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent une contribution de l'aérien à défaut de taxer le kérosène</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190521115842.hd2uz6x6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de lundi à mardi en commission pour une contribution du transport aérien au financement des autres modes de transport, sans aller jusqu'à une taxation du kérosène, sujet qui doit se régler "à l'échelle européenne" selon le gouvernement. Cette contribution d'environ 30 millions d'euros sera une réaffectation des surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", au profit de l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (Afitf). Instaurée en 2006, cette taxe alimente le fonds de solidarité pour le développement (FSD) dans la limite d'un plafond annuel fixé à 210 millions d'euros. Jusqu'ici, le surplus de cette taxe était destiné "au désendettement du budget annexe de l'aviation civile", a indiqué la ministre des Transports Elisabeth Borne lors de l'examen du projet de loi d'orientation des mobilités en commission. Le montant de cette contribution pourrait avoisiner "40 millions d'euros l'année prochaine" voire "50 millions d'euros" les années suivantes, a souligné la co-rapporteure du texte Bérangère Abba (LREM), auteure de l'amendement adopté. La taxation du transport aérien, dans le but d'améliorer la protection de l'environnement, figure dans le programme de la liste de la majorité présidentielle pour les européennes. Emmanuel Macron a quant à lui déclaré vouloir avancer "sur la taxation commune du kérosène en Europe", plaidant pour "une vraie négociation internationale" sur ce sujet, dans un entretien accordé lundi à la presse régionale. "La France poussera pour une taxation du transport aérien mais qui doit se faire à l'échelle européenne", a affirmé Mme Borne devant la commission du Développement durable. Mais elle peut "d'ores et déjà adresser un signe de sa mobilisation sur le sujet" via cette contribution, a-t-elle souligné. Si Jean-Baptiste Djebbari (LREM) a loué "une contribution entre les modes de déplacement (...) tout à fait salutaire", les oppositions ont critiqué la mesure. "On est en train de créer une usine à gaz supplémentaire", a lancé Valérie Lacroute (LR), proposant d'allouer une part supplémentaire de la TICPE (taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques) à l'Afitf. Le socialiste Christophe Bouillon a jugé le financement "pas à la hauteur des ambitions" affichées en matière de transports "propres". L'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin a salué "un premier pas" mais "il faut absolument aller plus loin": il défendra dans l'hémicycle des amendements en faveur notamment d'"une contribution écologique au décollage".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 May 2019 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: l'Assemblée vote l'expérimentation des ruptures conventionnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190520221013.x2io269c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi soir son feu vert à une expérimentation durant cinq ans des ruptures conventionnelles dans la fonction publique, sur le modèle du secteur privé. Les députés ont adopté l'article 26 du projet de loi de transformation de la fonction publique prévoyant ce dispositif à compter du 1er janvier 2020, pour les fonctionnaires comme les contractuels en CDI. "Avec la rupture conventionnelle, nous proposons que l'agent ait une prime de départ et qu'il soit bénéficiaire d'une allocation de retour à l'emploi", ce qui n'est pas le cas actuellement en cas de démission, a fait valoir le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Il a affirmé avoir reçu nombre de courriers d'agents intéressés, et souligné que "les partenaires sociaux, organisations syndicales comme employeurs", avaient demandé à ce que la mesure s'applique aux trois versants de la fonction publique (Etat, Hospitalière, Territoriale). "Des agents ont envie de quitter la fonction publique pour d'autres projets" et leur "seul choix" était jusqu'alors la démission, a abondé la rapporteure Emilie Chalas (LREM). L'ensemble de la gauche a critiqué la mesure. "La volonté est que les fonctionnaires s'en aillent", que les hôpitaux notamment soient "vidés", ont dénoncé les Insoumis, les communistes rappelant l'objectif - qui n'est plus un impératif pour l'exécutif - de 120.000 suppressions de postes dans la fonction publique d'ici 2022. Les socialistes ont demandé quelles seraient "les conséquences financières pour les employeurs publics", quand les UDI-Agir se sont interrogés sur la constitutionnalité de la rupture conventionnelle pour les fonctionnaires, à la "relation particulière de sujétion". Demandant comme la gauche un chiffrage, Les Républicains ont cependant soutenu cette extension de la rupture conventionnelle, qui a été créée en 2008 sous le gouvernement Fillon et constitue aux yeux de la droite un "réel succès dans le privé". Afin d'éviter des comportements opportunistes, le projet de loi prévoyait que l'agent ayant bénéficié d'une rupture conventionnelle serait tenu de rembourser la prime perçue en cas de retour dans son administration d'origine dans un délai de trois ans. Cette durée a été portée à six ans par un amendement LREM en séance. En commission, les députés avaient précisé que la rupture "ne peut être imposée par l''une ou l'autre des parties" et inscrit le principe d'un montant minimum de l'indemnité spécifique de rupture conventionnelle. "Une discussion est ouverte avec les partenaires sociaux" en vue d'un barème par décret, a précisé M. Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 May 2019 22:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pic de pollution: les députés rendent automatiques les restrictions de circulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190520165817.y3y2ncnl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi en commission le principe de rendre automatiques les restrictions de circulation en cas de dépassement ou risque de dépassement du seuil d'alerte à la pollution. La commission du Développement durable de l'Assemblée a adopté à cette fin un amendement d'élus LREM au projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), avec l'avis favorable de la ministre des Transports, Elisabeth Borne. Les préfets, qui en ont la possibilité mais pas l'obligation, "ne prennent pas toujours des mesures de restriction de la circulation des véhicules, notamment de réduction des vitesses maximales autorisées et de réduction des émissions des sources fixes et mobiles", appuient ces députés, au premier rang desquels la présidente de commission Barbara Pompili, issue des rangs écologistes. Le sujet est notamment sensible à Paris. "Plus de 48.000 décès par an pourraient être attribués aux particules fines selon une étude de Santé publique France en 2016, dont plus de la moitié dans les agglomérations de plus de 100.000 habitants", justifient aussi les parlementaires. Selon la ministre, il faut "d'abord agir sur la pollution de fond", autrement dit les causes de la pollution, mais "aussi agir rapidement en cas de pic de pollution".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 May 2019 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée pour imposer les 35h effectives dans la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517224747.rb3gn3yt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée pour imposer les 35 heures effectives dans la fonction publique et pour abroger les régimes horaires particuliers existant dans les collectivités, malgré les critiques des oppositions. Les députés ont adopté un amendement gouvernemental de dernière minute au projet de loi de transformation de la fonction publique, stipulant que "la durée du travail effectif des agents de l'État" est celle fixée par le Code du travail. La règle s'appliquera aussi aux agents de la fonction publique hospitalière et de la territoriale, mais pas aux enseignants qui déjà "travaillent largement la durée légale", selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Il est prévu des adaptations possibles pour tenir compte des sujétions particulières de certains agents, telles le travail de nuit, le travail le dimanche, ou les travaux pénibles et dangereux. "Un rapport d'audit évalue à 120.000 le nombre de fonctionnaires de l'Etat travaillant moins de 1.607 heures dans l'année sans qu'il y ait de raison objective", avait relevé lundi M. Dussopt, qui disait ne pas "doute(r) de notre capacité à mettre fin à ces +particularités+ sur le temps de travail à la fin 2020, par souci d'équité". Le projet de loi prévoyait déjà d'harmoniser la durée du travail dans la Territoriale en supprimant d'ici à 2022 les régimes dérogatoires à la durée légale du travail (1.607 heures) antérieurs à la loi de 2001. La mesure a été critiquée par la gauche comme une atteinte au principe de libre administration des collectivités et comme un coup de "communication sur le dos des fonctionnaires", selon Stéphane Peu (PCF). Les Républicains, par la voix d'Olivier Marleix (LR), ont pointé un gouvernement "jouant les redresseurs de torts" et faisant "de l'esbroufe", tout en appelant l'Etat à avoir le "courage" de se pencher sur ses propres pratiques. M. Dussopt a fait valoir que par son amendement, l'Etat s'imposait la même obligation. Et un rapport sera remis au Parlement d'ici un an, "pour montrer ce que le gouvernement aura mis en place". Il s'agit selon la rapporteure LREM Emilie Chalas "que la loi sur les 35 heures s'applique partout".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles en 2040</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517215601.ggavewvb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi soir en commission la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles (essence, diesel et gaz naturel) d'ici à 2040, lors de l'examen du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM). La commission du Développement durable a adopté un amendement du co-rapporteur Jean-Luc Fugit (LREM) en ce sens, avec l'aval de la ministre des Transports Elisabeth Borne. "Si plusieurs pays européens se sont positionnés en ce sens, la France serait le premier à inscrire dans la loi" cette interdiction d'ici à 2040, a notamment motivé le député. L'objectif est "ambitieux" mais "possible", les constructeurs envisageant "une fin de commercialisation des ventes de véhicules exclusivement diesel et essence au début des années 2030", souligne-t-il. Son amendement grave dans le projet de loi l'objectif pour le pays "d'atteindre, d'ici à 2050, la décarbonation complète du secteur des transports terrestres". Pour cela, des "objectifs intermédiaires" sont fixés, avec la montée en puissance des véhicules à faibles et très faibles émissions à échéance 2030, dans la continuité des objectifs européens, ainsi que la fin de la vente des voitures particulières et des véhicules utilitaires légers neufs utilisant des énergies fossiles, d'ici à 2040. Tous les cinq ans, un rapport d'évaluation devra être rendu par l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques. Il donnera lieu à un débat à l'Assemblée nationale et au Sénat. La ministre a jugé "très important d'afficher l'objectif de la France de neutralité carbone en 2050, que porte le président de la République", et de "fixer cette trajectoire sur le moyen terme pour éclairer tous les acteurs". Les véhicules utilisant de l'énergie fossile représentent aujourd'hui 93,6% des ventes, auxquelles s'ajoutent les 4,2% d'hybrides non rechargeables et les 0,7% d'hybrides rechargeables. Le projet de loi "mobilités" doit être examiné en commission jusqu'au 24 mai et en séance du 3 au 14 juin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 21:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pantouflage": bras de fer gouvernement-députés sur l'organe de déontologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517174659.cto1urif.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt se sont vivement opposés vendredi sur la composition du futur organe de déontologie qui aura à se prononcer sur le départ de fonctionnaires dans le privé, dit "pantouflage". L'actuelle commission de déontologie des fonctionnaires va fusionner avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), prévoit le projet de loi sur la fonction publique, depuis l'adoption en commission d'un amendement LREM en ce sens, avec l'aval du gouvernement. Jusqu'alors placée sous l'autorité du Premier ministre, la commission de déontologie va ainsi se transformer en "une autorité administrative indépendante": "c'est un signal fort", aboutissement d'"un chemin long, depuis plusieurs années", a souligné dans l'hémicycle l'auteur de cet amendement, Fabien Matras (LREM). La HATVP dans sa nouvelle configuration devrait conserver son nom. "Nous avançons sur la publicité des avis" y compris sur le "rétro-pantouflage" (retour d'un fonctionnaire parti dans le privé), ainsi que "le suivi" dans le temps des avis et sur les sanctions, a aussi souligné M. Dussopt, se félicitant de ces "avancées sur la déontologie". Mais une proposition du gouvernement, finalement rejetée, a suscité des "inquiétudes" selon Olivier Marleix (LR), car elle aurait pu introduire "une confusion des genres" aux yeux de Laurence Vichnievsky (MoDem). L'amendement gouvernemental entendait prévoir notamment la réunion du collège de la HATVP en formation spécialisée dès lors qu'il aurait à statuer sur la situation d'un agent public. La rapporteure Emilie Chalas (LREM) s'est prononcée contre, de même que l'ensemble des orateurs des groupes politiques. Ugo Bernalicis (LFI) a insisté sur la nécessité d'un "collège unique" de la HATVP. "Si l'on veut que nos concitoyens reprennent confiance dans la vie publique, il faut des dispositions simples" et "une égalité de traitement" entre les fonctionnaires et les élus et autres responsables publics contrôlés par la HATVP, a ajouté Pascal Brindeau (UDI-Agir). Après l'annonce par Emmanuel Macron de sa volonté de supprimer l'ENA, "ce n'est pas le moment de donner le sentiment" de vouloir conserver "des îlots de protection ou d'entre-soi", a renchéri Olivier Marleix, co-auteur avec Fabien Matras d'un rapport en 2018 estimant notamment que l'encadrement du "pantouflage" reste "inabouti". Le gouvernement souhaitait aussi la nomination de deux personnalités qualifiées par le gouvernement au sein du collège de la HATVP, en plus de celles nommées par le Parlement. "Nous tenons à une autorité indépendante" et "on ne peut accepter de voir le gouvernement imposer deux personnes", s'est élevée notamment Marietta Karamanli (PS). Mais sur ces nominations, le ministre a finalement obtenu gain de cause.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité des cyclistes: vers des autocollants sur les angles morts des poids lourds</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517164207.a67xax48.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi en commission l'obligation pour les poids lourds, à compter du 1er juillet 2020, d'avoir une signalisation de leurs angles morts, par exemple par des autocollants. La commission du Développement durable a adopté en ce sens des amendements au projet de loi "mobilités", signés par des dizaines de députés de tous bords, un an après le décès d'une collaboratrice parlementaire à vélo juste devant le Palais Bourbon, à laquelle les élus présents ont rendu hommage. "De nombreux accidents graves impliquant un poids-lourd et un usager de la route plus vulnérable, souvent un cycliste ou un autre utilisateur de deux roues, sont dus aux angles morts" du poids-lourd, dont "le conducteur n'a généralement pas de visibilité sur plusieurs zones situées à l'avant, sur les côtés et à l'arrière du véhicule", souligne notamment Matthieu Orphelin (ex-LREM) dans l'exposé de sa proposition transpartisane. "La mortalité à vélo sur la route a encore augmenté de 8% entre 2018 et 2019, et de 7% pour les cyclomotoristes", relèvent aussi les députés LREM dans leur amendement. La ministre des Transports Élisabeth Borne s'en est remise à la "sagesse" de la commission, se disant "convaincue que la bonne réponse" pour la sécurité est "d'aménager des itinéraires cyclables sécurisés", ce qui n'empêche pas de telles "mesures plus rapides" comme l'apposition d'autocollants. La signalisation devra garantir "une visibilité la plus grande possible, en particulier pour les cyclistes, les piétons et les utilisateurs d'engins de déplacement personnels", précise la mesure adoptée. Le non-respect de l'obligation d'une signalisation sera puni d'une amende dont le montant sera fixé par décret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trottinettes électriques: le gouvernement s'engage à fixer l'âge minimal à 12 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517131015.39760iir.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports Elisabeth Borne s'est engagée vendredi à fixer par décret l'âge minimal d'utilisation des trottinettes électriques à 12 ans, un "compromis" à la demande de députés LREM qui souhaitaient le faire inscrire dans le projet de loi "Mobilités". Face à l'engouement suscité par ces engins motorisés et afin de limiter les risques d'accidents, le gouvernement a planché sur un projet de décret instaurant notamment l'âge minimum d'utilisation de ces engins motorisé à 8 ans. La délégation à la sécurité routière avait proposé cette référence "par parallélisme" avec l'âge à partir duquel "il est interdit pour un enfant de circuler à vélo sur un trottoir", a expliqué Mme Borne dans le cadre de l'examen du projet de loi en commission. Plusieurs "marcheurs", dont la co-rapporteure Bérangère Couillard (LREM) et Laurianne Rossi (LREM), ont jugé les enfants de 8 ans "trop jeunes" pour conduire ce type d'engin et ont donc proposé de porter l'âge minimal à 12 ans, ce qui correspond à l'âge "à partir duquel le casque n'est plus obligatoire à vélo". "J'entends que cet âge paraît insuffisamment élevé. Je vous précise que toutes les dispositions dont on est en train de parler sont de nature réglementaire et je me propose de rectifier le décret pour remonter l'âge à 12 ans, qui me paraît un bon compromis", a répondu la ministre. Si Bérangère Couillard a accepté de retirer son amendement, Laurianne Rossi a maintenu le sien ainsi qu'un autre pour porter l'âge légal à 14 ans mais tous deux ont été rejetés. L'élue des Hauts-de-Seine a en revanche obtenu d'inscrire dans la loi des sanctions contre le "débridage", c'est-à-dire le fait de modifier le dispositif de limitation de vitesse de ces engins. Alors que la limitation devait être fixée à 25 km/h, elle a fait remarquer que certains utilisateurs "débridaient" leurs trottinettes pour "rouler jusqu'à 70 ou 80 km/h". Une infraction sanctionnée d'une amende de 1.500 euros selon la ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accident de Millas: la configuration des lieux a joué un rôle majeur (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517123548.30eee288.html</link>
   <description><![CDATA[L'accident mortel au passage à niveau de Millas (Pyrénées-orientales) en décembre 2017 est en partie dû à la configuration des lieux, la conductrice du car n'ayant pas vu que la barrière se fermait après un carrefour délicat, selon le Bureau d'enquêtes sur les accidents de transport terrestre (BEA-TT). La très violente collision entre un autocar de ramassage scolaire et un TER avait fait six morts et 18 blessés graves --des adolescents-- peu après 16H00 le 14 décembre 2017. Sous le choc, le car avait été coupé en deux. Pour le BEA-TT, il n'y a pas eu de dysfonctionnement des équipements ferroviaires: le passage à niveau, sur la route départementale 612, a fonctionné correctement. "La cause directe de cet accident est le non-arrêt de l'autocar au passage à niveau malgré les feux rouges clignotants et la barrière qui l'imposaient", écrit le Bureau dans un rapport de 100 pages rendu public vendredi. "A l'issue de ses investigations, le BEA-TT considère que le scénario le plus probable de cet accident est qu'à aucun moment, la conductrice de l'autocar n'a perçu l'état fermé du passage à niveau malgré la signalisation en place, y compris lorsque l'autocar s'est retrouvé devant la barrière abaissée" alors qu'il arrivait d'une route perpendiculaire, ajoute-t-il. Le Bureau d'enquêtes avance "plusieurs facteurs", en particulier "la visibilité réduite de la signalisation lumineuse de position" --notamment celle du feu rouge clignotant de droite-- et "l'arrêt des sonneries du passage à niveau au moment où les demi-barrières étaient abaissées". La conductrice de l'autocar, qui tournait à gauche juste avant d'arriver au passage à niveau, a pu ne pas bien voir les feux rouges car elle était absorbée par la manoeuvre dans le virage, tandis que "la demi-barrière du passage à niveau se trouvait (...) dans l'angle mort" et "n'était donc pas visible", selon le BEA-TT. - passage à niveau fermé - Le passage à niveau est en effet coincé entre deux carrefours routiers, et "la succession importante de panneaux réglementaires imposée par l'infrastructure (...) nécessite une attention particulièrement soutenue de la part de tout conducteur empruntant le trajet" depuis le collège jusqu'à la D612, à l'arrivée sur le passage à niveau, d'autant que le cheminement est ensuite contraint entre un îlot central et une barrière de bois. Le BEA-TT --qui dépend du ministère des Transports-- regrette à ce niveau qu'"il n'y (ait) pas eu de nouveau diagnostic de sécurité par les gestionnaires des voies routières et ferroviaires", alors que les infrastructures routières aux abords du passage à niveau ont été modifiées ces dernières années, et qu'une charte de sécurité de 2009 prévoit des inspections régulières. Au moment où l'autocar s'est engagé sur le passage à niveau à 12 km/h, le train était "à environ 90 m, à une vitesse d'environ 77 km/h". La conductrice du train a alors klaxonné et actionné le freinage d'urgence. Or, il lui aurait fallu plusieurs centaines de mètres pour s'arrêter. Agée de 48 ans, la conductrice du car faisait ce métier depuis novembre 2016, et n'était pas au volant de son véhicule habituel le 14 décembre 2017. Si elle traversait ce passage à niveau six fois par jour, elle ne l'avait jamais vu fermé. Or, le TER avait quelques minutes de retard. Le BEA-TT précise qu'elle avait pris un demi-comprimé de somnifère la veille au soir, mais ne s'attarde pas sur ce point. De même, indique-t-il, "l'hypothèse d'une demi-barrière du train fermée à l'arrivée de l'autocar est privilégiée" par ses enquêteurs, alors que la conductrice affirme "avoir porté son regard vers la voie ferrée et +ne pas avoir vu de barrière+". Elle a dit qu'"elle aurait entendu le choc de l'autocar contre la barrière" si celle-ci avait été baissée, mais "n'a ressenti aucun impact". Compte tenu de ces éléments, le Bureau préconise de "renforcer la visibilité de l'état fermé (du) passage à niveau", en améliorant la signalisation et les conditions d'accès. S'appuyant sur un rapport parlementaire de la députée (LREM) Laurence Gayte, la ministre des Transports Elisabeth Borne a proposé début mai de renforcer la sécurisation des passages à niveau par de meilleurs aménagements à leurs approches.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: trois journées d'action mais pas de grève</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517122716.id4znu39.html</link>
   <description><![CDATA[Sept syndicats de la Fonction publique appellent vendredi les agents "à se mobiliser les 27, 28 et 29 mai" contre le projet de loi qui doit être voté le 28 mai par l'Assemblée nationale, dans un communiqué qui ne mentionne ni grève, ni manifestation. Deux syndicats qui avaient participé à la mobilisation des fonctionnaires du 9 mai n'ont pas rejoint cet appel à trois journées d'actions, la CFDT et FO. "Il s'agit de rappeler l'importance que nous attachons à la fonction publique au service de tous, tout en tenant compte de la faiblesse de la mobilisation du 9 mai", a indiqué à l'AFP Luc Farré, secrétaire général de l'Unsa. Les manifestations contre le projet de réforme de la fonction publique ont rassemblé le 9 mai entre 108.900 personnes, selon le ministère de l'Intérieur, et 250.000 personnes, selon la CGT, et à Paris entre 18.000 personnes selon le ministère et 30.000 selon la CGT. Les sept organisations signataires du communiqué (CGT, Unsa, FSU, Solidaires, CFE-CGC, CFTC, FA-FP) estiment que "les annonces récentes sur les 120.000 suppressions d'emplois qui ne seraient plus l'objectif du gouvernement et sur la mise en place d'une prime de précarité constituent des inflexions positives à mettre au compte de la large unité syndicale et de la mobilisation". Mais, observent-elles, "le gouvernement n'a pas répondu aux légitimes inquiétudes des organisations syndicales par exemple sur les nouvelles instances du dialogue social prévues ou encore sur le recours accru au contrat". Elles exigent en outre "une revalorisation salariale pour toutes et tous les agents".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la possibilité de dédier des voies et places aux véhicules propres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190517103637.gfqy45xk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de jeudi à vendredi la possibilité de dédier des voies et emplacements de stationnement à des véhicules propres, le groupe d'opposition LR y voyant une "discrimination" par l'argent. Lors de l'examen en commission du projet de loi d'orientation des mobilités, les députés ont donné leur aval d'une part pour "permettre aux maires de réserver certains emplacements sur les voies aux seuls véhicules à très faible émission", sur proposition de la majorité. Ils ont, d'autre part, permis de dédier des "voies réservées sur les routes nationales et les routes départementales hors agglomération" pour transports en commun, taxis, covoiturage et véhicules à très faibles émissions. En matière de lutte contre la pollution de l'environnement, "il est vraiment important de booster les ventes de véhicules à très faible émission" afin que ces véhicules puissent "se développer" et générer un marché de "seconde main", a souligné la co-rapporteuse du texte, Bérangère Couillard (LREM), à l'initiative des deux amendements adoptés. "Vous êtes en train de réinventer la voie royale", a critiqué Jean-Marie Sermier (LR), en évoquant le cas de Français, notamment des jeunes, qui "n'auront pas la capacité d'acheter des véhicules propres". "Même si je partage votre objectif d'accélérer la transition (vers des véhicules plus propres), vous êtes en train d'alourdir une discrimination entre les différentes catégories de citoyens", ceux qui pourront acquérir d'emblée ces véhicules et ceux qui "devront attendre plusieurs années", a renchéri sa collègue Valérie Lacroute (LR). "Il ne faut pas caricaturer", a répliqué la ministre des Transports Elisabeth Borne, en se félicitant de mener "une politique complète" et "cohérente". Ces mesures sont destinées "aux usagers des transports publics et ceux utilisant du covoiturage, qui ne sont pas nécessairement des riches". Elles s'adressent aussi "aux propriétaires" ou "aux utilisateurs" de ces véhicules propres, a-t-elle expliqué, évoquant la possibilité de faire de "l'autopartage". La commission développement durable de l'Assemblée a adopté un autre amendement de la co-rapporteuse clarifiant le fait que les voies réservées peuvent être ouvertes aux taxis mais pas aux VTC, pour "éviter un encombrement trop important de ces voies".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 May 2019 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
