<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 09 May 2020 19:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement adopte la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509173113.0age3qpm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté samedi soir le texte de prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet en France, face à l'épidémie du coronavirus, avec un ultime vote de l'Assemblée nationale. Le Sénat à majorité de droite avait donné son feu vert un peu plus tôt, après un compromis en commission entre députés et sénateurs sur ce texte sensible. Le président Emmanuel Macron a déjà annoncé qu'il saisirait le Conseil constitutionnel pour un contrôle de cette loi, alors que les oppositions s'inquiètent des restrictions des libertés publiques.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nature, cafés, retrouvailles amoureuses: des députés plaident pour déconfiner plus vite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509011004.h0nnpt5h.html</link>
   <description><![CDATA[Accès à la nature, aux lieux de culte, aux cafés ou retrouvailles amoureuses: des députés y compris de la majorité ont plaidé vendredi au Palais Bourbon, en vain, pour déconfiner plus rapidement. L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture le projet de loi prolongeant l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet et qui intègre des mesures liées au déconfinement progressif à partir de lundi. Des députés d'opposition ont d'abord contesté la limite des déplacements fixée uniformément à 100 km, alors qu'elle devrait tenir compte du classement en zone verte ou rouge, selon Pascal Brindeau (UDI-Agir), ou des "spécificités territoriales", par exemple en Corse, d'après Philippe Vigier (Libertés et territoires). Mireille Clapot (LREM) a défendu sans succès un "amendement des amoureux" pour permettre aux conjoints ou concubins éloignés de pouvoir se retrouver. "La loi a tellement restreint les libertés publiques (...) qu'elle est tout près de bannir l'amour", a lancé la députée. Le ministre de la Santé, Olivier Véran, n'a pas voulu multiplier les "dérogations" dans la loi, tout en la remerciant pour ce "moment de tendresse". L'ancienne ministre PS Delphine Batho (non inscrite) a demandé, avec des députés de tous bords, un "accès responsable à la nature", même pendant le confinement, comme demandé dans une pétition en ligne qui a recueilli plus de 158.000 signatures. "L'activité et l'exercice physique en plein air dans les espaces en pleine nature" seront permis à partir de lundi, a rappelé le ministre. Des députés LR et UDI-Agir ont dénoncé un "deux poids-deux mesures" sur l'accès aux plages, qui se fera au cas par cas sur autorisation du préfet. "Je vous trouve formidables de confiance!", s'est exclamé M. Véran, globalement inquiet des "signaux" envoyés par ces débats, qui ne sont pas ceux "que les soignants nous demandent d'envoyer" sur des "précautions" en vue du déconfinement. D'autres amendements y compris LREM visaient à expérimenter l'ouverture des cafés, restaurants, hôtels et discothèques. Eric Coquerel (LFI) a déploré que le gouvernement veuille "déconfiner le travail, et le reste n'a pas d'importance". Enfin, certains LR et élus d'extrême droite ont cherché à autoriser les célébrations religieuses, Emmanuelle Ménard (non inscrite) appelant à "déclarer l'état d'urgence cultuel". Les regroupements ne seraient "pas responsables", a répondu M. Véran. Après des échanges sur la pêche à la ligne qui ont suscité un peu d'impatience du ministre, les députés ont adopté dans la foulée les dispositions encadrant l'isolement et la quarantaine des personnes testées positives. La "quatorzaine obligatoire", par prévention, va concerner une partie des arrivants sur le territoire national, avec un isolement s'ils sont malades.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 01:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée au texte prolongeant l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509005458.bmnffmui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture le projet de loi prolongeant l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet et qui "intègre les enjeux" du déconfinement progressif à partir de lundi. Les députés ont adopté le texte à main levée, avec l'appui des élus LREM, du MoDem et de la majorité des UDI-Agir. LR a voté contre, comme le PS au nom des "libertés individuelles", ainsi que LFI notamment en raison de l'absence de mesures sociales et le PCF, jugeant l'état d'urgence "contreproductif". Les élus du groupe Libertés et Territoires se sont partagés essentiellement entre votes contre et abstentions. Députés et sénateurs tenteront samedi en commission mixte paritaire (CMP) de se mettre d'accord sur une version de compromis du projet de loi, en vue d'une adoption définitive d'ici dimanche soir. La question de la responsabilité pénale des décideurs risque de faire débat entre les deux chambres. Le Sénat à majorité de droite a voulu préciser en début de semaine qu'ils devront avoir commis une faute intentionnelle ou délibérée pour que leur responsabilité pénale soit engagée. Les députés ont ensuite totalement revu le dispositif: la justice devra selon eux tenir compte, "en cas de catastrophe sanitaire, de l'état des connaissances scientifiques au moment des faits". La majorité et Les Républicains s'accusent désormais mutuellement d'organiser "l'impunité". Raphaël Schellenberger (LR) a notamment justifié le vote de son groupe par l'organisation "de l'irresponsabilité de ce gouvernement". - Pas "l'Armageddon" ni "Matrix" - Parmi les mesures majeures du projet de loi de 7 articles figure la création d'un "système d'information" pour identifier les personnes infectées par le coronavirus et leurs contacts. Cette disposition a soulevé de vives inquiétudes dans l'opposition à l'Assemblée, mais aussi chez certains élus LREM quant au respect du secret médical. Olivier Véran a plaidé le "besoin" d'un tel dispositif dans le cadre de la stratégie visant "à casser les chaînes de contamination", assurant que ce n'était pas l"'Armageddon", ni "Matrix". Le projet de loi encadre en outre les régimes de mise en quarantaine préventive, et de placement à l'isolement pour les malades, obligatoires pour certaines personnes arrivant sur le territoire national. Les députés ont ajouté des garanties de droit à ces régimes. Pour les personnes arrivant en outre-mer, ils ont prévu à l'initiative du gouvernement que le lieu de la "quatorzaine" sera décidé par le préfet, la ministre des Outre-mer Annick Girardin mettant notamment en avant les spécificités en matière de logement et un besoin "de protection maximale". Les députés ont en outre voté vendredi une nouvelle prolongation de la trêve hivernale des expulsions locatives jusqu'au 10 juillet. Ils ont en revanche supprimé un article introduit au Sénat qui entendait "figer" dans la loi l'organisation des cartes de la situation sanitaire, ainsi qu'une disposition visant à empêcher le paiement de frais bancaires par les personnes en fragilité financière, le ministre y voyant "un pur cavalier législatif", sans lien avec le projet de loi. Alors que les élus, jusque dans la majorité, ont fait assaut de propositions pour déconfiner plus rapidement cafés et restaurants ou espaces naturels, M. Véran a freiné. Mais le ministre a repris l'engagement de permettre l'ouverture des plages, au cas par cas sur autorisation du binôme préfet-maire - sans toutefois le graver dans le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée valide le système de suivi des malades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200508225426.wv9hkoc8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi soir la création d'un "système d'information" pour identifier les personnes infectées par le coronavirus et leurs contacts, malgré de vives inquiétudes dans l'opposition sur une "brèche au secret médical" et pour la protection de la vie privée. Au terme d'un débat nourri de plusieurs heures, les députés ont voté à main levée en première lecture l'article 6 sensible du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire. Il prévoit le lancement d'un "système d'information", en lien avec l'Assurance maladie, "destiné à identifier des personnes infectées" et "à collecter des informations" sur les personnes en contact avec elles, afin qu'elles s'isolent si besoin. Des "brigades" ou "anges gardiens", notamment agents de la Sécurité sociale, seront chargés de faire remonter la liste des cas contacts. Le ministre de la Santé, Olivier Véran, a plaidé devant les députés le "besoin" de ce dispositif dans le cadre de la stratégie visant "à casser les chaînes de contamination", alors que le déconfinement débute lundi. Assurant, au vu des inquiétudes formulées par certains élus, que ce n'est "pas l'Armageddon" ni "Matrix", il a ajouté qu'il s'agissait "de mettre une brique" à un fichier déjà existant de l'Assurance maladie. Il était nécessaire de légiférer notamment "parce que jusqu'ici l'entaille qui est faite au secret médical", par exemple pour les affections longue durée, "ne concernait que des gens malades", ce qui n'est pas forcément le cas des personnes ayant été en contact avec un malade, a-t-il expliqué. - "Un système de digue persiste" - "Elle est là la dérogation, mais elle est indispensable parce que sinon il n'y a pas de +traçing+", a-t-il insisté, soulignant que l'article était sans lien avec l'application controversée StopCovid. Mais des élus de tous bords, y compris dans la majorité, ont fait part de craintes en particulier sur le respect du secret médical. Comme Emilie Cariou (LREM), Florence Provendier a dit son inquiétude sur une "mise à mal des principes fondamentaux de l'éthique médicale". Olivier Véran a rétorqué qu'"un système de digue persiste", le partage du secret étant "à l'intérieur du système. Si vous considérez que le suivi épidémiologique (...) s'apparente à de la dénonciation, ne votez pas ce texte!", a-t-il aussi lancé. "Ce que nous ne voulons pas, c'est une société des fichiers", a affirmé pour sa part Jean-Luc Mélenchon (LFI), tandis que Sébastien Jumel (PCF) s'est inquiété du "juste équilibre entre préoccupation sanitaire légitime et respect des droits fondamentaux". Valérie Rabault (PS) a estimé que mettre des personnes non malades dans un tel fichier était "une première", pointant "une brèche inouïe dans le droit Français". Pour LR, Philippe Gosselin a aussi évoqué "une brèche dans le secret médical", Pascal Brindeau (UDI-Agir) jugeant que l'article porte aussi atteinte "à la vie privée". Les députés ont conservé plusieurs apports du Sénat dont une instance de contrôle et -- dans une version retouchée -- la limitation du périmètre des données collectées, à celles concernant l'infection par le virus. Ils ont aussi apporté plusieurs précisions, dont le fait que le partage des données du système d'information durerait neuf mois, une éventuelle prolongation devant être validée par le Parlement. Un amendement du gouvernement permettra aussi la rémunération des professionnels participant à la collecte des données, notamment les médecins, alors que les députés avaient proscrit toute rémunération en commission. Un autre prévoit que les pharmaciens pourront avoir accès au système d'information. Via un amendement PS, l'Assemblée a encore précisé que les personnes ayant accès aux données seraient soumises au secret professionnel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2020 22:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'un 9e groupe à l'Assemblée avec des dissidents LREM ressurgit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200508173259.me3h1y6i.html</link>
   <description><![CDATA[L'hypothèse d'un prochain 9e groupe politique à l'Assemblée, composé de "marcheurs", d'ex-"marcheurs" et aussi d'élus attachés à l'écologie, a ressurgi vendredi, sur fond de risque pour LREM de perdre la majorité absolue. Selon Les Echos, quelques dizaines de députés seraient sur le point de former ce 9e groupe - un record - dénommé "Ecologie démocratie solidarité", autour de Matthieu Orphelin (ex-LREM proche de Nicolas Hulot), Aurélien Taché (LREM) et encore possiblement Cédric Villani (toujours membre du groupe LREM). La députée Martine Wonner, seule élue LREM à avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement, a été exclue du groupe majoritaire mercredi, accélérant les spéculations autour de cette nouvelle formation, en pleine crise sanitaire. Mais cette membre de l'aile gauche a indiqué à l'AFP ne pas en être à ce stade. Après son exclusion, les députés LREM et apparentés, présidés par Gilles Le Gendre, comptent désormais 296 membres, contre 314 au début de la législature. La majorité absolue est à 289 sièges. Les départs ont été réguliers, sur fond de conflits sur la ligne ou de désaccord pour les municipales. L'initiative en gestation "soldera la mauvaise gestion politique et individuelle du groupe" LREM, tacle un député macroniste. Le nouveau groupe pourrait compter une vingtaine de membres, des non-inscrits, quelques LREM, Libertés et territoires voire PS, selon Claire Pitollat, une élue LREM pressentie, qui juge cependant qu'"en plein déconfinement, ça ne (lui) semble pas opportun" de le lancer. Même position pour Cécile Rilhac, citée comme possible co-présidente de la nouvelle entité: "je ne quitterai pas mon groupe" en pleine gestion du coronavirus car "toute mon énergie est là-dessus". "Ce n'est pas le moment de scinder la majorité", insiste-t-elle auprès de l'AFP. Selon Mme Pitollat, il s'agit par cette initiative de "faire vivre la diversité de la majorité", tandis que d'autres sont dans une ligne moins coopérative avec l'exécutif. Un cadre de la majorité éreinte déjà un "groupe de bric et de broc pour essayer d'exister, un groupe d'orphelins". Il y voit "finalement une clarification utile de députés qui ne s'étaient pas habitués au dépassement" droite-gauche promu par Emmanuel Macron. Et selon cette source, "la majorité absolue est un peu un faux sujet car avec le soutien constant du Modem (et) l'appui solide d'Agir, la majorité dans son ensemble est largement assurée". "Ce n'est pas un coup dur pour Emmanuel Macron", assure encore ce proche de l'Elysée, estimant que les dissidents potentiels "ne semblent pas dans l'opposition frontale". Dans un message adressé aux "marcheurs" peu après la parution de l'article des Echos, Gilles Le Gendre fait état d'une "émotion bien compréhensible" créée au sein du groupe majoritaire. Invitant à "la plus grande prudence" faute d'"annonce officielle", il juge toutefois que l'initiative, si elle se confirmait, "constituerait une double rupture de confiance" envers le président de la République et les électeurs, selon ce message consulté par l'AFP. "Neuvième groupe ou pas, le gouvernement pourra toujours compter sur une majorité forte pour conduire sa politique", ajoute-t-il, notant que "toute tentative de division ferait obstacle à ce que les Français attendent aujourd'hui de leurs dirigeants".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2020 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote une prolongation de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200508165258.hubvu2z1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une nouvelle prolongation de la trêve hivernale des expulsions locatives jusqu'au 10 juillet, en raison de la crise du coronavirus. Le ministre du Logement Julien Denormandie avait annoncé jeudi une prolongation jusqu'"en juillet", la date précise devant être fixée par les parlementaires. Les députés ont adopté un amendement LREM qui prévoit une prolongation jusqu'au 10 juillet, soit la même date que la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, avec deux mois supplémentaires dans les Territoires d'outre-mer. Le ministre de la Santé Olivier Véran y a donné un avis favorable dans l'hémicycle, en arguant qu'"à circonstances exceptionnelles, décision exceptionnelle" et en disant avoir "entendu la demande qui a été celle de nombreuses associations". Cette prolongation correspond à celle de l'état d'urgence sanitaire que "nous espérons ne pas avoir à prolonger plus avant", a-t-il ajouté. Mi-mars, le président de la République Emmanuel Macron avait annoncé, dans le cadre de la lutte contre la pandémie de Covid-19, un premier report inédit de deux mois de la fin de la trêve hivernale. Les associations s'attendent, avec la baisse des revenus causée par le confinement et la crise économique engendrée, à une explosion des impayés de loyers et à une hausse des procédures d'expulsion intentées par les propriétaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2020 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire et déconfinement: les points de crispation au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507210715.11o4zzmr.html</link>
   <description><![CDATA[Responsabilité des décideurs en vue du déconfinement, fichier de suivi des malades et isolement: le projet de loi prévoyant la prolongation de l'état d'urgence sanitaire face au coronavirus contient plusieurs mesures âprement débattues au Parlement. Quid de la responsabilité des décideurs? Le projet de loi initial du gouvernement ne prévoyait rien en la matière. Mais face aux inquiétudes des maires devant rouvrir les écoles, et au-delà des chefs d'entreprise et fonctionnaires, le Sénat à majorité de droite a voulu préciser en début de semaine que les décideurs devront avoir commis une faute intentionnelle ou délibérée pour que leur responsabilité pénale soit engagée. Mercredi en commission et jeudi en séance, les députés ont totalement revu le dispositif: la justice devra selon eux tenir compte, "en cas de catastrophe sanitaire, de l'état des connaissances scientifiques au moment des faits". La majorité et Les Républicains s'accusent désormais mutuellement d'organiser "l'impunité". Le débat doit maintenant se poursuivre en commission mixte paritaire entre députés et sénateurs, très opposés sur ce sujet. Le Premier ministre Edouard Philippe martèle être contre "une logique d'atténuation de la responsabilité" des décideurs publics et privés. Quel traçage des malades? Ce n'est pas encore StopCovid: le projet de loi ne traite pas de cette application pour mobiles controversée, basée sur le volontariat et ne nécessitant pas de base législative. Il est en revanche prévu le lancement d'un système d'information, en lien avec l'Assurance maladie, "destiné à identifier des personnes infectées" et "à collecter des informations" sur les personnes en contact avec elles, afin qu'elles s'isolent si besoin, selon le ministre de la Santé. Des "brigades" ou "anges gardiens", notamment agents de la Sécu, seront chargés de faire remonter la liste des cas contacts. Olivier Véran l'affirme: "si on n'a pas de +tracing+, on n'a pas de déconfinement". Le Sénat approuve mais sous conditions: création d'une instance de contrôle, droit individuel d'opposition à l'inscription au fichier, et encore dérogation au secret médical limitée dans la durée - celle de l'état d'urgence sanitaire -, et pour le périmètre - uniquement les données concernant l'infection par le virus. Mais le gouvernement ne dit pas oui à tout, loin de là. Parmi les députés jusque dans la majorité, certains sont également attentifs au respect des libertés et à la protection des données personnelles. Ainsi en commission, un amendement LREM a été voté pour prévoir que la collecte des données ne pourra donner lieu à rémunération. Les députés ont longuement échangé sur la durée du partage des données: atterrissage en vue en séance là aussi. L'isolement contraint pour qui? Le gouvernement n'a finalement pas retenu la mesure, envisagée un temps, de contraindre à l'isolement les personnes déjà sur le territoire et testées positives. Mais la "quatorzaine obligatoire", par prévention, va concerner une partie des personnes arrivant sur le territoire national, avec un isolement si elles sont malades. L'Elysée a exclu l'application de cette règle aux voyageurs en provenance de l'Union européenne, de l'Espace Schengen ou du Royaume-Uni. "A l'intérieur de l'Espace européen, à ce stade (...) ces mesures de quatorzaine n'ont pas à être appliquées", a précisé le ministre des Affaires étrangères. Les sénateurs ont souhaité pour leur part écarter du placement préventif en quarantaine à leur arrivée dans l'hexagone les Français des collectivités et territoires d'Outre-mer. Les députés ont eux entouré de garanties de droit supplémentaires les décisions de placement à l'isolement ou en quarantaine en commission. La gauche de la gauche demande encore des garde-fous. A l'issue de la première lecture du projet de loi, vraisemblablement vendredi, députés et sénateurs tenteront de se mettre d'accord sur une version de compromis. Un point fait déjà consensus: la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet, et non au 24 comme prévu initialement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: Macron va saisir le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507155426.9loko7o4.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron va saisir le Conseil constitutionnel sur la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, juste après l'adoption du projet de loi par le Parlement, a-t-on appris jeudi dans son entourage. "Le Président a décidé de saisir le Conseil constitutionnel juste après le vote du Parlement", qui doit intervenir d'ici la fin de semaine, afin de s'assurer de la constitutionnalité du texte, a précisé la source, confirmant une information de BFMTV. Le projet de loi prévoit notamment un suivi des malades du coronavirus, et la possibilité d'une mise en quarantaine ou en isolement à l'arrivée sur le territoire national dans certains cas. Les députés doivent examiner quelque 600 amendements d'ici vendredi en première lecture. Avec les sénateurs, ils tenteront ensuite de se mettre d'accord sur une version de compromis du projet de loi. En cas d'échec, le texte devra faire une ultime navette entre les deux chambres, pour une adoption définitive dimanche en fin de journée, soit la veille du début du déconfinement. L'état d'urgence sanitaire devrait être prolongé jusqu'au 10 juillet, et non au 24 comme prévu initialement. Très critiques sur le projet de loi, notamment quant au respect des libertés publiques, les sénateurs LR et PS ont déjà annoncé leur intention de saisir le Conseil constitutionnel. Emmanuel Macron avait déjà saisi le Conseil constitutionnel en mars 2019 pour le projet de loi "anti-casseurs", qui avait été critiqué par plusieurs élus de la majorité en pleine crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence sanitaire: le gouvernement plaide la "nécessité" devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507150121.gccyd0kv.html</link>
   <description><![CDATA[La prolongation de l'état d'urgence sanitaire est "une nécessité", a affirmé jeudi le gouvernement à l'Assemblée, face à des oppositions dubitatives et dénonçant un Parlement "malmené", alors qu'une course parlementaire contre la montre est engagée avant le début du déconfinement le 11 mai. "Ce projet de loi destiné à proroger l'état d'urgence sanitaire n'est pas un caprice du gouvernement, (...) c'est une nécessité", a déclaré le secrétaire d'Etat auprès du ministre de la Santé Adrien Taquet, à l'ouverture des débats sur le texte que les députés examinent après le Sénat. Evoquant face à l'"épreuve historique" du coronavirus "des délais très contraints", il a indiqué que le gouvernement avait conscience que le texte qui doit permettre de prolonger l'état d'urgence jusqu'en juillet n'était "pas un blanc-seing". "C'est surtout la perspective du déconfinement qui a amené à accéler l'examen du texte (...) et à prévoir ainsi un examen parlementaire qui soit compatible avec une entrée en vigueur le 11 mai prochain", a-t-il ajouté. Car le texte intègre "les enjeux du déconfinement", avec notamment la reglementation des déplacements et l'obligation "dans certains cas du port du masque", a-t-il souligné. M. Taquet a aussi regretté "l'esprit de polémique qui a pu parfois trouver ces dernières semaines un extraordinaire terrain d'épanouissement", suscitant un peu de brouhaha dans l'hémicycle, où 75 députés étaient présents. Des rappels au règlement sont venus de droite comme de gauche pour dénoncer un manque de "considération" du Parlement, Eric Ciotti, LR déplorant notammment l'absence en séance du Premier ministre ou d'Olivier Véran (Santé), tandis qu'André Chassaigne (PCF) s'est ému d'une Assemblée "humiliée" par la succession de textes d'urgence. Stéphane Peu (PCF) a défendu une motion de rejet, jugeant que la prolongation aurait mérité au préalable "un bilan" de l'état d'urgence, dénonçant une "mise sous cloche" de la démocratie. Marietta Karamanli (PS) a jugé dans la foulée que "l'état d'urgence n'est pas toujours la seule solution", tandis qu'Eric Coquerel (LFI) dénonçait une volonté de "confiner l'état de droit". Philippe Gosselin (LR) a aussi déploré qu'on demande aux élus de proroger un état d'urgence "quasiment les yeux fermés". Adrien Taquet a rétorqué que ne pas prolonger n'était "pas une option", s'appuyant sur les préconisations du Conseil scientifique. Après le rejet de la motion des élus communistes, les députés ont brièvement suspendu leurs travaux pour écouter le Premier ministre présenter le plan de déconfinement. Ils doivent examiner quelque 600 amendements d'ici vendredi. Députés et sénateurs tenteront ensuite de se mettre d'accord sur une version de compromis du projet de loi. En cas d'échec, le texte devra faire une ultime navette entre les deux chambres, pour une adoption définitive dimanche en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: les députés PS présentent 34 propositions, dont un "Airbnb" à la française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507104706.wqj4u0d6.html</link>
   <description><![CDATA[Annulations de taxes, prolongation du chômage partiel ou encore création d'un "Airbnb" à la française: les députés PS ont présenté jeudi 34 propositions pour aider le secteur du tourisme à "rebondir vite et loin" après la crise du coronavirus. "Le secteur du tourisme, c'est 8% du PIB, deux millions d'emplois directs et indirects", un secteur "rudement frappé par les conséquences économiques du coronavirus" puisqu'il a été "le premier à être confiné et qu'il sera manifestement l'un des derniers à être déconfiné", a rappelé le porte-parole Boris Vallaud, lors d'une visioconférence de presse. "Il n'y aura pas de rebond forcément pour ce secteur puisque le chiffre d'affaires perdu ne va pas être compensé par un doublement de la fréquentation des hôtels, des restaurants, etc", a-t-il ajouté. L'élu des Landes a dit craindre que beaucoup "ne rouvrent pas leurs portes, et après le chômage partiel sombrent dans le vrai chômage et dans la faillite", soulignant notamment qu'un "certain nombre de professionnels du secteur disent qu'entre 25 et 40% de restaurants ne rouvriront pas". Articulé en trois volets - "l'urgence", "la relance", "anticiper le tourisme d'après", leur plan se veut une "boîte à outils", selon Hervé Saulignac (Ardèche). Les élus PS proposent notamment "une annulation de l'impôt sur les sociétés, de la taxe sur les salaires et des cotisations sociales (hors cotisations salariales) sur la période allant du 15 mars au 31 décembre 2020" pour les cafés, restaurants ou hébergements touristiques, estimant que "les reports annoncés par le gouvernement" sont insuffisants. Ils suggèrent aussi dans les mesures d'urgence une "annulation des taxes, redevances et impôts locaux" pour 2020, de "prolonger les mesures en faveur de l'activité partielle des salariés jusqu'au 15 mars 2021", ou encore d'élargir l'accès au fonds de solidarité. Pour accompagner la relance, ils plaident notamment pour un accès aux chèques-vacances pour les indépendants, artisans et retraités, via leurs caisses de retraite, ou pour une opération "viens chez nous on lève la barrière", permettant aux professionnels du tourisme volontaires de rembourser des frais de péage. Au titre du "tourisme d'après", ils suggèrent notamment de "favoriser la création d'un +Airbnb France+". "On peut reprendre la main et ne pas être placé dans la dépendance de gens qui se soucient peu de loyauté, peu de droits sociaux", a fait valoir Boris Vallaud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Martine Wonner exclue du groupe LREM après son vote contre le plan de déconfinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200506170757.h965fl5u.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Martine Wonner, seule élue LREM à avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement, a été exclue de son groupe parlementaire à l'Assemblée nationale mercredi, a indiqué le groupe majoritaire. "Martine Wonner, seule dans son cas, a décidé de s'affranchir du principe de solidarité avec le gouvernement", alors que "le plan de déconfinement représente un moment crucial pour notre pays", considère le groupe LREM. "Ce vote s'inscrit dans une longue succession de prises de position publiques de Martine Wonner exprimant sa défiance contre le gouvernement et ses critiques contre sa politique sanitaire. En conséquence, après l'avoir entendue (en visioconférence) ce jour, le bureau du groupe LREM, en application de son règlement, a décidé son exclusion", ajoutent les "marcheurs". Psychiatre de profession, la députée du Bas-Rhin est favorable au recours controversé à la chloroquine face au coronavirus, avec son collectif Laissons les médecins prescrire. Elle avait "regretté l'absence d'une quelconque stratégie thérapeutique", en annonçant son vote contre le plan gouvernemental le 28 avril à l'Assemblée. Mercredi, la députée alsacienne a "pris acte de son exclusion. Je suis assez détachée de tout ça. Je suis les mains dans le cambouis" de la crise sanitaire, dit-elle à l'AFP, alors que les députés LREM "les plus libéraux ne pensent qu'à la reprise économique et exercent une forte pression pour mettre en oeuvre le déconfinement", selon elle. "Je vais être non-inscrite et me laisser un peu de temps pour voir si je rejoins un autre groupe", ajoute cette parlementaire, qui faisait partie de l'aile gauche du groupe majoritaire. Après son exclusion, les députés LREM et apparentés comptent désormais 296 membres, contre 314 au début de la législature. La majorité absolue est à 289 sièges. C'est la quatrième exclusion prononcée par le groupe après celles de Sébastien Nadot (vote contre le budget), d'Agnès Thill (pour son hostilité à la PMA pour toutes et des propos jugés "pernicieux") et Sabine Thillaye (pour un refus de céder son poste à la tête de la commission des Affaires européennes). Une quinzaine de députés ont aussi quitté le groupe volontairement, en raison de désaccords sur la ligne politique, sur les municipales, ou pour contester l'usage du 49-3 lors de l'examen de la controversée réforme des retraites.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2020 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les départs et exclusions du groupe LREM depuis 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200506141617.q80z6jrc.html</link>
   <description><![CDATA[En juin 2017, le groupe des députés LREM comptait 314 membres et apparentés: avec l'exclusion de Martine Wonner, ses effectifs tombent à 296 (18 en moins), non loin de la majorité absolue à 289 sièges. Les exclusions - - Sébastien Nadot (Haute-Garonne): en décembre 2018, le député issu du Mouvement des progressistes de l'ancien dirigeant communiste Robert Hue, est le premier "marcheur" à être exclu du groupe après avoir voté contre le projet de budget 2019. - Agnès Thill (Oise), farouchement opposée à la PMA pour toutes, est exclue en juin 2019, pour ses propos jugés "pernicieux". - Sabine Thillaye (Indre-et-Loire) subit le même sort en janvier 2020, après avoir refusé de céder son poste de présidente de la commission des Affaires européennes. - Martine Wonner (Bas-Rhin) est exclue en mai 2020, après avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement. Favorable au recours controversé à la chloroquine, la députée avait reproché au gouvernement "l'absence d'une quelconque stratégie thérapeutique" face au coronavirus. Les départs volontaires - Premier départ du groupe en septembre 2017: M'jid El Guerrab (Maghreb et Afrique de l'Ouest), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" pour avoir frappé à coups de casque un cadre PS. Il a rejoint à sa création en octobre 2018 le groupe Libertés et Territoires. - L'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), qui avait voté contre la loi immigration, rejoint le même groupe en octobre après avoir quitté le groupe LREM à l'été 2018. - Frédérique Dumas (Hauts-de-Seine) annonce son départ en septembre 2018, évoquant des "déceptions profondes". Elle rejoint d'abord UDI-Agir puis Libertés et Territoires. - Paul Molac (Morbihan) et François-Michel Lambert (Bouches-du-Rhône), issus des rangs écologistes, rejoignent Libertés et Territoires en octobre 2018. - Joachim Son-Forget (Suisse et Liechtenstein) part en décembre 2018, après des propos polémiques sur Twitter. Il rejoint UDI-Agir puis les non-inscrits. - Matthieu Orphelin (Maine-et-Loire), proche de Nicolas Hulot, annonce son départ en février 2019. Il invoque notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il rejoint Libertés et Territoires en septembre 2019. - Sandrine Josso (Loire-Atlantique) quitte LREM en juin 2019, ne trouvant "plus le sens initial" de son engagement. Elle rejoint Libertés et Territoires. - Jennifer de Temmerman (Nord) claque la porte en novembre 2019, ayant perdu "espoir" après le vote de mesures sur l'immigration, et rejoint les non-inscrits. - Paula Forteza (Amérique Latine et Caraïbes) part à son tour en janvier 2020. L'élue, qui soutient Cédric Villani, candidat dissident pour les municipales à Paris, critique un mouvement "verrouillé". - Frédérique Tuffnell (Charente-Maritime) quitte le groupe début février. Elle invoque notamment son refus de "creuser davantage le fossé" créé par la réforme des retraites entre les Français et la majorité. - Après le décès de François André (Ille-et-Vilaine), apparenté LREM, sa suppléante Claudia Rouaux rejoint le groupe PS. - Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) quitte le groupe début mars, expliquant ne pas se retrouver "dans la méthode du gouvernement et l'utilisation inappropriée du 49-3" sur les retraites. - Déjà en retrait depuis septembre 2019, Albane Gaillot (Val-de-Marne) part définitivement début mars, après avoir protesté contre le 49-3 et voté la motion de censure de la gauche. Les départs partiels - Aina Kuric (Marne) quitte le mouvement en juin 2019 en raison d'un "désaccord avec la ligne", mais reste apparentée au groupe. - Marion Lenne (Haute-Savoie) part en novembre 2019 en raison d'un "désaccord sur le fonctionnement" du parti. Elle reste au groupe à l'Assemblée. - Pascale Fontenel-Personne (Sarthe) annonce qu'elle quitte le mouvement en novembre 2019, dénonçant "une résurgence de la vieille politique" au niveau local. Elle reste apparentée au groupe. - Valérie Petit (Nord), qui n'avait pas obtenu l'investiture LREM pour les municipales à Lille, quitte le mouvement en janvier 2020 pour "retrouver sa liberté politique". Elle reste apparentée. - Annie Chapelier (Gard) part en janvier 2020, ne se reconnaissant "plus en rien" dans le mouvement macroniste, mais reste apparentée au groupe. - Frédérique Lardet (Haute-Savoie), qui n'a pas obtenu l'investiture à Annecy pour les municipales, annonce fin janvier qu'elle quitte le mouvement. Elle reste au groupe LREM. - Cédric Villani (Essonne) est exclu du parti fin janvier, après avoir maintenu sa candidature dissidente à Paris mais reste apparenté. - Xavier Batut (Seine-Maritime) annonce début février se mettre "en retrait" du parti, qui reproduit selon lui "le fonctionnement des autres partis politiques". - Patricia Mirallès (Hérault) quitte le mouvement fin février sur fond de désaccord pour les municipales à Montpellier, où elle soutient le maire sortant Philippe Saurel face au candidat LREM Patrick Vignal. Elle reste au groupe parlementaire. - Hubert Julien-Laferrière (Rhône) annonce son départ début mars en raison du recours au 49-3 qui va "attiser les tensions". Mais il figure encore comme membre du groupe selon le site de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 May 2020 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: vers une adoption définitive par le Parlement le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505162741.1b0ehnlc.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit adopter définitivement le 13 mai, par un ultime vote de l'Assemblée, la proposition de loi controversée de lutte contre la haine sur internet, premier texte sans lien avec le coronavirus au menu depuis le début de l'épidémie en France. La conférence des présidents de l'Assemblée réunie mardi a inscrit à l'ordre du jour du 13 mai à 15H00 ce texte qui n'avait pu trouver sa place début mars à l'agenda, en plein examen du projet de réforme des retraites. La proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), qui avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, doit instaurer l'obligation pour les plateformes et moteurs de recherche de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Au nom de la liberté d'expression, le Sénat dominé par l'opposition de droite s'est opposé à cette mesure phare. Les députés ont défini un meilleur ciblage des contenus haineux. Ils ont aussi fixé une "règle spécifique", selon les mots du secrétaire d'État au Numérique Cédric O, pour les contenus terroristes ou pédopornographiques en cas de notification par les autorités publiques: le délai de retrait sera non plus de 24 heures comme actuellement, mais une heure. Cette proposition de loi a suscité de nombreuses réserves, notamment du Conseil national du numérique, de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ou encore de la Quadrature du Net, qui défend les libertés individuelles dans le monde du numérique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité numérique: O souligne le paradoxe Zoom, déconseillé, mais utilisé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505145619.snhetdkq.html</link>
   <description><![CDATA[Déconseillé par le gouvernement, mais indispensable en temps de confinement, y compris pour les députés: le secrétaire d'État au numérique Cédric O a souligné mardi le paradoxe du site de visioconférence Zoom, utilisé pour son audition devant la commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "Le fait même que nous soyons sur visioconférence Zoom aujourd'hui pour une audition officielle du Parlement français ne lasse pas d'inquiéter le secrétaire d'État au numérique que je suis", a déclaré le ministre en invoquant le principe de souveraineté numérique. "Je n'ignore pas qu'en termes d'expérience utilisateur, c'est probablement la meilleure solution, mais ça pose quand même des vraies questions en termes d'indépendance stratégique de la France", estime Cédric O. "S'il n'y avait pas les outils des Gafam (les géants d'internet), que ce soit WhatsApp, skype, le quotidien des Français aurait été extrêmement compliqué (pendant le confinement). Tout un pan de notre société repose sur quelque chose que nous ne maîtrisons pas, jusqu'à nos relations sociales", a déploré le membre du gouvernement. Le succès fulgurant que connaît Zoom depuis la mise en place des mesures visant à freiner la pandémie de Covid-19 en France et dans le monde est terni par une méfiance généralisée en matière de sécurité informatique. Au point que la Direction interministérielle du numérique (Dinum), contactée par l'AFP, "déconseille fortement son utilisation, compte tenu des risques sur la protection des données et des failles constatées qui n'apportent pas les garanties nécessaires pour un usage professionnel par les agents de l'État". "Nous déconseillons l'utilisation de cette application de visioconférence", a réaffirmé Cédric O devant les députés présents en ligne de leur domicile. "La plupart des grandes institutions ont interdit son utilisation. Nous-mêmes, au sein du gouvernement français, avons demandé aux ministres de ne pas l'utiliser (...). Il existe des outils français et il serait préférable de les utiliser." La Dinum a notamment développé, pour les agents de l'État, l'outil de visioconférence Webconf et en recommande d'autres (Tixeo, Rainbow, Livestorm Meet...) Elle a également lancé, toujours pour les agents de l'État, la messagerie instantanée Tchap et les plateformes Osmose et Plano.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>150 députés maximum et des masques: l'Assemblée nationale prête pour le déconfinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200505144031.edw7syal.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 150 députés autorisés à partir du 11 mai dans l'hémicycle, obligation du masque dans les couloirs et en commission, plateaux repas au bureau, colloques annulés: l'Assemblée nationale a mis au point son plan de déconfinement. Dans cette ruche où circulent environ 4.000 personnes au quotidien en temps normal, seul "un millier" devrait s'y retrouver, selon le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Le plan de "reprise d'activité progressive" a été adopté à l'unanimité mardi par le bureau de l'Assemblée, sorte de conseil d'administration de l'institution. Il a été approuvé par l'Agence régionale de santé d'Ile-de-France et est accompagné d'une charte de sécurité sanitaire. L'Assemblée a été parmi les premiers foyers épidémiques français du coronavirus, avec 33 cas testés positifs. Au-delà, 68 députés, fonctionnaires et collaborateurs ont présenté des symptômes. Après avoir siégé en nombre extrêmement réduit, puis à 75 depuis le 27 avril, les députés vont pouvoir être 150 à revenir dans l'hémicycle et dans leurs bureaux, avec pour priorité le travail législatif. En commission, la moitié des membres pourront être présents, à la représentation proportionnelle. "Nous allons organiser des roulements", soit pour chaque député LR une présence toutes les quatre semaines, a indiqué le patron du groupe de droite Damien Abad, en visioconférence de presse. Il a approuvé ce plan pour l'Assemblée, fruit d'un "travail collectif", tout en soulignant la "difficulté" pour chaque député de voter, et son souci "que l'activité de contrôle parlementaire ne soit pas lésée". Les "niches", journées dans l'hémicycle réservées à des textes des groupes d'opposition, vont reprendre à raison de quatre en juin, a-t-il été acté en conférence des présidents de l'Assemblée. L'ordre du jour prévoit aussi l'examen la semaine prochaine d'un projet de loi portant diverses dispositions urgentes, au menu jeudi du Conseil des ministres. La semaine suivante, l'Assemblée pourrait être saisie des textes décalant les élections municipales, selon une source parlementaire. Dans l'hémicycle, "le port du masque sera autorisé mais toute personne qui s'exprime devra le faire à visage découvert", a indiqué le titulaire du perchoir. Le plan de déconfinement prévoit des points d'accueil santé qui seront installés aux entrées des bâtiments pour fournir gel et masques, 100.000 ayant été commandés. Le masque sera obligatoire dans les circulations intérieures, bureaux partagés et en commission. Des tests virologiques seront proposés au sein du cabinet médical aux personnes présentant des symptômes, qui seront isolées si elles sont positives. Les personnes avec lesquelles elles auront été en contact seront également testées. Les cantines, restaurants et buvettes de l'Assemblée resteront fermés, tant que les restaurants en France le seront. Des plateaux repas seront proposés en vente à emporter. Tous les colloques, événements et visites extérieures ont été annulés jusqu'au 1er septembre. Le télétravail va continuer à être encouragé, notamment pour les collaborateurs, fonctionnaires et contractuels. Pas question à ce stade pour les députés de pouvoir voter à distance via un système informatique: un groupe de travail de la conférence des présidents de l'Assemblée va plancher sur la question plus large des travaux parlementaires par temps de crise sanitaire, qui soulève des questions constitutionnelle et de sécurité notamment. Ca ne doit pas être "gadget": il s'agit "d'assurer la continuité démocratique", selon Richard Ferrand. Enfin, un dispositif "résilience", permettant un confinement immédiat de l'institution en cas de nouvelles contaminations sur site, est prévu. Dans un communiqué, l'intersyndicale des collaborateurs (CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires et Unsa) promet d'observer "à la loupe" l'impératif de securité sanitaire pour les quelque 2.000 collaborateurs de députés, faisant part d'"inquiétudes" pour ceux qui travaillent en circonscription.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 May 2020 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
