<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 23:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté la modulation des allocations familiales en fonction des revenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024211748.z4ucp6zf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir la modulation des allocations familiales pour les revenus élevés, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale, malgré la forte contestation de l'opposition, du Front de gauche et de certains députés de la majorité. Avec l'aval du gouvernement, les députés ont adopté des amendements socialistes qui prévoient qu'à partir de juillet 2015, les allocations familiales de base seront divisées par deux (à 65 euros environ) à partir de 6.000 euros de revenus mensuels pour un foyer avec deux enfants, et par quatre (à 32 euros environ) à partir de 8.000 euros de revenus. Ces seuils augmenteront de 500 euros par enfant supplémentaire. Cette réforme, lâchée la semaine dernière par François Hollande à des députés socialistes soucieux d'éviter d'autres coupes dans la branche famille, doit permettre de réaliser 800 millions d'euros d'économies en année pleine et 400 millions d'euros dès 2015. Pour éviter que des familles aux revenus très proches soient traitées différemment, les députés ont aussi voté un sous-amendement du gouvernement prévoyant un mécanisme de lissage. Ainsi tout euro gagné au-dessus des seuils de revenus fixés entraînera la réduction des allocations d'un euro. Un foyer avec deux enfants et des revenus de 6.010 euros verra par exemple ses allocations non pas divisées mais réduites de 10 euros, a cité la ministre des Affaires sociales, Marisol Touraine, chiffrant le coût de cette mesure de lissage à 20 millions d'euros en année pleine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 23:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés décident d'un cumul emploi-retraite particulier pour les danseurs de l'Opéra de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024182614.j5b4hw2j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi un régime particulier de cumul emploi-retraite pour les danseurs de l'Opéra de Paris, qui interrompent leur activité au plus tard à 42 ans dans ce haut lieu du ballet. A cette limite d'âge, "ils ne sont plus aptes à exercer leur métier d'origine", sont mis d'office à la retraite dans le cadre de leur régime spécial mais "se reconvertissent" dans une autre activité, a expliqué Michel Issindou (PS), rapporteur pour la branche vieillesse du projet de budget de la Sécu, qui a présenté l'amendement adopté. Mais la réforme des retraites de janvier 2014 a prévu qu'en cas de cumul emploi-retraite, les cotisations alors versées ne sont pas créatrices de nouveaux droits à la retraite. "Il s'agit dans ce cas tout à fait exceptionnel (des danseurs de l'Opéra de Paris) de les autoriser à cotiser utilement", a justifié M. Issindou.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP s'étonnent de subventions à un institut piloté par un ex-conseiller de Touraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024175803.so5f31fg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP se sont étonnés du principe, voté vendredi à l'Assemblée, de subventions à un futur Institut du patient piloté par un ancien conseiller de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. L'Assemblée a adopté un article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 autorisant l'Assurance maladie à subventionner des actions d'associations d'usagers du système de santé ou l'Ecole des hautes études en santé publique (EHESP), dans une visée de développement de la démocratie sanitaire. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine soutient l'idée portée par la Fédération hospitalière de France (FHF) de la création d'un Institut du patient, qui serait confié à l'EHESP. Cette école est dirigée "depuis un an et demi par Laurent Chambaud" qui était "à mon cabinet", tout est "transparent", a répondu Mme Touraine à l'opposition. Les députés UMP, qui pensent que l'Institut sera aussi dirigé par M. Chambaud, critiquent le fléchage de subventions importantes selon eux vers cet organisme "non encore créé", selon un communiqué. Le ministère des Affaires sociales a souligné auprès de l'AFP que ce projet d'institut a été "co-construit avec les acteurs", dont les associations de patients, et qu'il "répond à des enjeux forts": mettre en relation usagers, chercheurs et professionnels, disposer d'un centre de ressources et de recherches, ainsi que d'un centre de formation. De plus, qu'il soit créé au sein d'une structure reconnue et publique, l'EHESP, "présente des gages de transparence". L'Institut du patient sera une composante de cet établissement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les groupements hospitaliers de territoire pas pour tout de suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024172844.k3qpndkk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi à expérimenter immédiatement des groupements hospitaliers de territoire, qui sont remis à la future loi santé. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée avait adopté un amendement au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 prévoyant une telle expérimentation. Mais la ministre de la Santé Marisol Touraine a assuré que le grand projet de loi santé, qui prévoit de rendre ces groupements obligatoires, arriverait à l'Assemblée début 2015, rendant inutile une telle expérimentation. L'auteur de l'amendement, l'élu PS de l'Isère Olivier Véran, rapporteur pour le volet assurance maladie, l'a alors retiré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent les génériques pour les médicaments inhalés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024171418.gf4ul7zw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'autorisation de la substitution de médicaments inhalés par des génériques, au grand dam de certains élus qui ont mis en garde contre des destructions d'emplois en France. Les députés ont adopté des amendements socialistes en ce sens au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, qui précisent que la substitution ne pourra être réalisée qu'en initiation de traitement ou afin d'assurer une continuité de traitement par le même générique. Le gouvernement a soutenu cette mesure qui permet de réaliser des économies, et souligné que ces génériques étaient déjà utilisés dans plusieurs pays. Mais plusieurs députés UMP se sont élevés contre l'arrivée de ces génériques qui aura "des effets directs" sur un millier d'emplois à Evreux chez GSK et 450 à Dunkerque chez AstraZeneca, où sont fabriqués les médicaments qui seront remplacés. Jean-Pierre Barbier a aussi estimé que "la confiance est trahie avec les laboratoires" qui avaient engagé une baisse des prix. Cet élu de l'Isère a aussi jugé que si les molécules utilisées resteraient les mêmes avec les génériques, les inhalateurs seraient produits "en Chine ou en Inde" et "la qualité ne sera pas au rendez-vous". Le député chevènementiste du Nord Christian Hutin (apparenté PS), dont la circonscription est directement concernée, a aussi mis en avant ces médicaments "fabriqués en France", ce qui doit selon lui entrer "dans la réflexion". Mais pour la présidente (PS) de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, "la France n'est pas là pour payer les stratégies économiques" de ces laboratoires qui ne manquent pas de moyens selon elle. "Nos boîtes mails ont été inondées de mails identiques de salariés" mais "je leur dis: retournez-vous contre votre direction", a lancé cette élue de Haute-Garonne. D'après elle, l'autorisation de ces génériques aurait dû aussi être anticipée, alors que la question avait déjà été soulevée il y a deux ans dans le cadre d'un autre projet de loi de financement de la Sécurité sociale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le retour de Sarkozy permet de dresser un bilan "apaisé" sur l'action de Hollande (Roman, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024152922.68n46m45.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Bernard Roman estime que le retour de Nicolas Sarkozy dans l'arène "permettra enfin de porter un regard apaisé" sur "le bilan de François Hollande à mi-mandat de son quinquennat", dans une tribune publiée dans Marianne vendredi. "Le retour, affirmé à droite, de Nicolas Sarkozy peut être une bonne nouvelle pour la gauche (...) Il réorientera le débat vers le coeur de ce qui sépare la droite de la gauche aujourd'hui: le contrat social (...) il permettra enfin de porter un regard apaisé, plus objectif sans doute, moins sectaire aussi, sur le bilan de François Hollande à mi-mandat de son quinquennat", écrit ce proche du chef de l'Etat. Et cet élu du Nord de demander, "au-delà des postures, qui peut nier que la France est sans doute aujourd'hui l'un des pays du monde, sinon le pays du monde, qui depuis deux ans et demi traverse la crise en pénalisant le moins sa population?" "C'est bien parce que les engagements de François Hollande ont été tenus", a considéré M. Roman, en défendant "le choix de la compétitivité, que certains socialistes ont mal compris", mais qui "se justifie par l'exigence de recréer de l'emploi industriel". Concédant que "les résultats tardent parfois", le député considère que, "compte tenu des contraintes de la période, le bilan est honorable" pour le pouvoir d'achat des salariés et retraités, la lutte contre la pauvreté, la jeunesse, ou la justice fiscale. "Le redressement dans la justice était le leitmotiv de Jean-Marc Ayrault: il reste la priorité de Manuel Valls. La droite préférerait plus de redressement et moins de justice: les Français souffriraient aujourd'hui d'un tel choix. Au sein de la majorité, certains préféreraient plus de justice et moins de redressement: les Français souffriraient demain de pareille fuite en avant", estime M. Roman. L'ajustement à opérer entre ces deux impératifs "est délicat, il est assumé avec courage par le président de la République et le Premier ministre, soutenus par une immense majorité du groupe socialiste", selon ce questeur de l'Assemblée. "Il est sans doute médiatiquement plus gratifiant de contester ces choix; mais ils étaient inscrits dans les engagements de campagne du président de la République sur lesquels ont été élus ceux-là mêmes qui s'en désolidarisent", glisse-t-il en référence aux socialistes critiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à l'expérimentation d'"hôtels hospitaliers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024150956.18hd945g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale, l'expérimentation durant trois ans d'"hôtels hospitaliers" à proximité d'hôpitaux, qui doivent servir de sas avec le domicile pour certains patients. Un amendement en ce sens au projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2015 porté par Olivier Véran, rapporteur (PS) pour la partie assurance maladie, avait déjà été adopté en commission. Convaincu que l'expérimentation permet le développement des alternatives à l'hospitalisation complète, la réduction des durées de séjours, la baisse des dépenses de transport, mais aussi favorise la fluidification des parcours de soins et améliore la qualité globale des prises en charge hospitalières, le gouvernement a jugé "indispensable" une évaluation. Il a fait ajouter vendredi une évaluation à l'échéance de cette expérimentation, notamment en vue d'une éventuelle généralisation. Le rapport sera transmis au Parlement. "Tout le monde dit que nous devons aller vers la médecine ambulatoire, mais il y a des conditions à respecter notamment pour le retour à son domicile d'un patient qui habite loin de l'hôpital ou vit seul", a déclaré la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. C'est pour ce type de patient qu'un hôtel, sans présence médicale mais près de l'hôpital, peut être utile, selon les défenseurs du dispositif. Le séjour pourrait aussi s'effectuer préalablement à l'hospitalisation, par exemple dans une maternité de niveau 2 qui exige de faire venir très tôt des femmes à risque d'accouchement prématuré, selon Olivier Véran. Les "hôtels hospitaliers", "dispositif innovant" existant déjà notamment à Toulouse (Maison d'accueil Le Laurier Rose) et à Paris (Ambulotel de l'Hôtel-Dieu) mais surtout à l'étranger, permettront de "réduire un certain nombre d'hospitalisations inutiles", a ajouté cet élu de l'Isère, médecin de profession au CHU de Grenoble où il avait assuré la responsabilité de l'hôpital de jour de neurologie. Une nuitée dans un tel "hôtel hospitalier" coûte 60 euros alors qu'une journée d'hospitalisation représente 1.500 euros. "Il y a des villes de France où cela existe mais cela reste à la charge du malade", a précisé la ministre. Dans l'expérimentation, les frais d'hébergement du patient seraient pris en charge par l'assurance maladie, les frais de gestion par le fonds d'intervention régional (FIR), qui finance des actions et expérimentations décidées par les Agences régionales de santé. Un décret précisera les modalités de mise en oeuvre de l'expérimentation, notamment les possibilités de recours à des tiers pour la prestation d'hébergement. Les élus UMP sont apparus plus ou moins hostiles. Dominique Tian a critiqué "une sorte de sous-hospitalisation, affirmant: "je ne serais pas très rassuré si, après une opération, mon papa malade était mis dans un Ibis". Jean-Pierre Barbier a jugé "le sujet intéressant" mais appelé à "être prudent" vu de possibles conséquences sur certains établissements. L'UMP s'est notamment inquiétée que des lits d'hôpitaux ne ferment pas. L'UDI n'est "pas opposée à une expérimentation", mais "cette nouvelle offre doit prendre place dans une reconfiguration de la carte hospitalière, sinon on ajoutera une couche en plus et on ne fera aucune économie", a jugé Francis Vercamer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Injures contre Marion Maréchal-Le Pen: le tweet était-il politique ou personnel?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024142600.0us7c65t.html</link>
   <description><![CDATA[L'assistant parlementaire d'un sénateur PS, jugé à Paris pour avoir injurié sur Twitter la députée FN Marion Maréchal-Le Pen en la qualifiant à la fois de "conne" et de "salope" en octobre 2013, a expliqué vendredi s'être adressé "à l'élue et non à la femme". Attaqué pour injure publique envers une personne privée, Jean Bordeau, alors assistant de Jean-Pierre Michel, ex-sénateur socialiste de Haute-Saône, a assuré avoir insulté "l'élue et non la femme (...) dans un cadre politique", celui d'une élection cantonale partielle remportée par le Front national à Brignoles (Var). M. Bordeau a déclaré avoir twitté en réaction aux "débordements qui ont eu lieu" à l'issue de ce scrutin, reprochant à Marion-Maréchal Le Pen sa passivité devant des militants FN criant "On est chez nous !" devant "des immigrés de première et deuxième génération rassemblés devant la salle des fêtes" de la ville. "Ce n'est pas le meilleur écrit que j'aie pu produire", a reconnu le prévenu, exprimant ses regrets. "Mais je refuse que l'on m'accuse d'être sexiste ou misogyne", a-t-il martelé, énumérant ses différentes implications dans le combat en faveur des femmes, notamment les femmes battues. Son avocat, Christian Charrière-Bournazel a plaidé la relaxe, défendant la liberté d'expression. "Nous sommes ici dans le domaine du combat politique" et la députée FN du Vaucluse "avait les moyens d'y répondre par l'intermédiaire de ses partisans", a-t-il souligné, citant des tweets agressifs reçus en retour par son client. Une version contestée par l'avocat de la députée FN, absente à l'audience, Walleyrand de Saint-Just. Pour lui, l'insulte s'adressait "à l'être humain". Il a également balayé les regrets du prévenu et rappelé que ce dernier avait revendiqué ses propos à l'époque. "C'est de l'humour bête et méchant. Et si elle ne comprend pas cet humour, je lui enverrai un vieux numéro d'Hara Kiri où on parlait de son grand-père", avait ainsi déclaré M. Bordeau. Une interprétation suivie par la procureur dans son réquisitoire, qui a souligné "la misogynie inhérente au message" posté sur le réseau social. "C'est la personne et non la fonction" qui était visée, a-t-elle estimé, soulignant qu'"ici, la liberté d'expression cède devant les attaques personnelles caractérisées". Le tribunal correctionnel de Paris a mis son jugement en délibéré au 28 novembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés UDI demandent l'envoi aux commissions parlementaires des informations réclamées par Bruxelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024131855.mwjq5j52.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de l'UDI ont demandé vendredi au Premier ministre Manuel Valls de transmettre "urgemment" aux commissions compétentes du Parlement les informations réclamées par la Commission européenne sur le projet de budget de l'Etat pour 2015, dans une lettre envoyée par Philippe Vigier. "Alors que la représentation nationale examine la deuxième partie du projet de loi de finances initiale pour 2015 (dépenses ndlr), le groupe UDI vous demande de bien vouloir faire part urgemment aux commissions compétentes du Parlement les informations réclamées par la Commission européenne", qui peuvent avoir "un impact significatif sur les décisions que tant l'Assemblée nationale que le Sénat auront à prendre dans les jours qui viennent", a écrit son président dans ce courrier, transmis à l'AFP. Paris doit répondre avant la fin de la semaine aux demandes de précisions de la Commission européenne sur son projet de budget 2015 contesté, épisode que François Hollande s'est efforcé vendredi de minimiser alors que le projet de loi crée des remous au sein de sa propre majorité. Le chef de l'Etat a évoqué "une lettre très banale", conforme "à la procédure" et "qui n'a pas de grande signification au-delà de demander un certain nombre d'informations et de précisions", lors d'une conférence de presse au sommet de Bruxelles. Le projet de budget de l'Etat actuellement en discussion à l'Assemblée nationale prévoit un déficit à 4,3% du PIB en 2015, alors que Paris s'était engagé à respecter le fameux objectif de 3%. Il prévoit également des économies de 21 milliards d'euros "sans précédent" selon le gouvernement. Mais le spécialiste du budget au sein du groupe UDI, Charles de Courson, a martelé encore mardi, avant le vote des recettes du projet de budget, qu'"il manque 14 milliards" d'euros d'économies, qui ne sont "nulle part". "D'ailleurs la part des dépenses publiques, y compris les crédits d'impôts remboursables, dans la richesse nationale ne baisse pratiquement pas", selon ce membre de la commission des Finances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la France: des députés PS veulent la publication de la lettre envoyée par Bruxelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024111516.h2b71rg5.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq députés PS membres du collectif Cohérence Socialiste, dont la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, ont demandé vendredi à François Hollande que la lettre envoyée par la Commission européenne sur le budget de la France pour 2015 soit "immédiatement publiée". Bruxelles a envoyé à la France, comme à certains autres pays européens, des courriers sur son budget avec notamment une série de remarques et de questionnements. Observant que le Premier ministre italien Matteo Renzi "a choisi de rendre publics les éléments adressés à l'Italie", ces élus ont demandé au président que la lettre reçue soit "immédiatement publiée afin que les Français puissent connaître les points de discussion entre leur pays et la Commission européenne". "Le budget de la France relève de sa pleine souveraineté et aucune mesure visant à réduire notre déficit structurel (corrigé de l'impact de la conjoncture) et qui aurait comme conséquence d'empêcher la nécessaire lutte contre la déflation, ne peut nous être imposée", ont jugé dans un communiqué Karine Berger, Yann Galut, Valérie Rabault, Alexis Bachelay et Colette Capdevielle. Secrétaire nationale du PS à l'Economie, Karine Berger a déclaré à l'AFP qu'il était notamment "hors de question de prendre des mesures d'économies supplémentaires au-delà des 21 milliards d'euros déjà considérables" programmés pour 2015. Le Parlement français, "garant de cette souveraineté budgétaire", doit être "partie prenante à la discussion qui se noue entre notre pays et la Commission européenne", d'autant plus que le volet sur les recettes du projet de loi de finances a déjà été voté en première lecture à l'Assemblée nationale, ont plaidé ces parlementaires. Et "dans un contexte de crise politique, alors que nos concitoyens font preuve d'un euroscepticisme croissant et dénoncent l'obscurité des procédures européennes, cette publication serait un geste fort démontrant que la France entend jouer la carte de la transparence démocratique", selon eux. Le chef de l'Etat a confirmé vendredi que la France avait bien reçu de la Commission une lettre lui demandant des précisions sur son projet de budget, contesté notamment en raison d'un objectif de déficit bien supérieur aux engagements initiaux de Paris sur un retour aux fameux 3% du PIB. "Une lettre très banale", conforme "à la procédure" et "qui n'a pas de grande signification au-delà de demander un certain nombre d'informations et de précisions", a déclaré M. Hollande lors d'une conférence de presse au sommet de Bruxelles, promettant une réponse "d'ici la fin de la semaine". Plus tôt vendredi, le vice-président du Front National, Florian Philippot, a lui aussi demandé que la lettre adressée par la Commission européenne à Paris soit publiée "immédiatement". Interrogée sur cette prise de position du FN, Mme Berger a jugé une telle revendication contradictoire de la part d'"un parti anti-européen" et souligné que "les débats sur la souveraineté n'appartiennent ni de près ni de loin à un parti anti-républicain".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: suppression des franchises pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024104954.519mk8x2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi la suppression à partir de juillet 2015 des franchises et participations forfaitaires pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé (ACS), geste du gouvernement ajouté au projet de budget de la Sécurité sociale. "C'est une pierre, un geste, un socle de plus qui est installé dans la politique de renforcement de l'accès aux soins", s'est réjouie la ministre de la Santé et des Affaires sociales Marisol Touraine. Elle a estimé le coût de la mesure à 38 millions d'euros en année pleine, et un peu moins de 20 millions d'euros dès 2015. "C'est aussi une réponse à l'appel, à l'attente des groupes de la majorité" à l'Assemblée, a-t-elle ajouté, alors que socialistes, radicaux de gauche et écologistes s'étaient prononcés en commission pour un rapport sur la suppression de ces franchises. Mme Touraine avait fait l'annonce dès mardi d'un amendement pour leur suppression prochaine, au début de l'examen du projet de budget de la Sécu. Les écologistes et le Front de gauche ont souligné que cette "avancée" limitée aux bénéficiaires de l'ACS était "modeste", demandant si une extension était prévue. Le rapporteur pour la partie assurance maladie du projet de budget, Olivier Véran (PS), a reconnu que la gauche, lorsqu'elle était dans l'opposition, avait combattu la mise en place des franchises. Mais, a-t-il ajouté, leur suppression complète ferait porter un "coût" trop lourd à la Sécu. "Félicitons-nous du coin enfoncé dans un dispositif d'inégalités de santé", a lancé cet élu de l'Isère. L'UMP a dit ne pas pouvoir être contre cette suppression, mais a moqué la motivation de "générosité" affichée par le gouvernement. Dominique Tian a repris les arguments d'un syndicat de médecins, la CSMF, selon lequel la collecte des franchises est en fait difficile techniquement. Du même bord, Jean-Pierre Door a défendu pour sa part l'utilité des franchises en général pour "la responsabilisation des assurés". Dans un communiqué, le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a salué l'adoption de la mesure, qui représente "la réparation d'une injustice", alors que "selon toutes les études", des familles diffèrent des traitements en raison de ces franchises. "Là encore, nous revenons aux sources du principe d'universalité de la Sécurité sociale: que chacun puisse avoir les mêmes protections quels que soient ses revenus", a aussi estimé M. Le Roux, en référence au débat dans le cadre du même projet de loi sur la modulation des allocations familiales en fonction des revenus. L'aide à l'acquisition d'une complémentaire santé concerne les personnes dont les ressources sont faibles mais légèrement supérieures au plafond fixé pour l'attribution de la couverture maladie universelle complémentaire. Fin 2012, près de 774.000 personnes bénéficiaient de l'ACS. La revalorisation des plafonds d'accès de la CMU-C a permis en 2013 à 64.000 personnes supplémentaires de bénéficier de l'ACS, ils devraient être 180.000 de plus en 2014, selon des chiffres du ministère de la Santé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le transfert au père du congé maternité en cas de décès de la mère</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024093938.lj8mlgut.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi le transfert au père du congé maternité en cas de décès de la mère après la naissance de l'enfant. Les députés ont voté l'article correspondant du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015. Jusqu'alors les possibilités de transferts du congé étaient très limitées. Le transfert de l'indemnisation maternité sera étendu à toutes les causes de décès et à tous les régimes de Sécurité sociale. Cette mesure peut concerner 80 à 100 personnes par an en France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 11:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015 : amendement socialiste pour 50.000 emplois aidés en plus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024085703.kqmhtgsk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a déclaré vendredi avoir déposé un amendement au projet de budget 2015 pour financer 50.000 emplois aidés supplémentaires, conformément à ce qu'il avait annoncé en septembre. "J'ai proposé un amendement permettant de financer 50.000 emplois supplémentaires, 35.000 emplois aidés et 15.000 emplois d'avenir", a dit M. Le Roux sur RTL, précisant que ces emplois coûteront "200 millions d'euros qu'il va falloir financer sur les économies réalisées dans les autres ministères". "A ce stade, l'amendement a été déposé. Nous nous en réjouissons", a réagi le ministère du Travail vendredi, interrogé par l'AFP. Cet amendement devrait être discuté le lundi 3 novembre dans le cadre de l'examen des crédits pour l'emploi, dans la partie dépenses du projet de budget de l'État. M. Le Roux avait prévenu fin septembre que les députés PS réclameraient entre "50.000 et 100.000 emplois aidés supplémentaires" lors de l'examen du projet de loi de finances pour 2015. Une proposition que le ministre du Travail, François Rebsamen, assurait voir "d'un bon oeil". Outre les 50.000 nouveaux contrats aidés, M. Rebsamen avait annoncé début octobre 50.000 emplois d'avenir supplémentaires pour 2015. Les députés PS "frondeurs" avaient annoncé qu'ils déposeraient des amendements aux projets de budget 2015 pour diminuer les aides aux entreprises, notamment pour créer "150.000 emplois d'avenir supplémentaires, ouverts aux chômeurs longue durée". Interrogé par RTL sur cette revendication, M. Le Roux a répondu vendredi: "Faisons déjà ce que nous avons budgété, moi je serai toujours partisan de rectifier".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la généralisation partielle du tiers payant en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141024083119.61551d4u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi la généralisation au 1er juillet prochain du tiers payant (dispense d'avance de frais chez le médecin) pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé (ACS), une des mesures du projet de budget de la Sécurité sociale. L'ACS concerne quelque 800.000 personnes dont les ressources sont faibles mais légèrement supérieures au plafond fixé pour l'attribution de la couverture maladie universelle complémentaire. La ministre de la Santé et des Affaires sociales, Marisol Touraine, dont le projet de loi sur la santé présenté le 15 octobre prévoit la généralisation du tiers payant pour tous les patients d'ici 2017, avait vanté jeudi soir "une première étape d'une avancée sociale majeure". L'UMP, tout en affirmant ne pas critiquer l'extension aux bénéficiaires de l'ACS, s'en est pris à cette généralisation future. Ainsi, pour Bernard Accoyer, le gouvernement veut "poursuivre la déresponsabilisation des assurés alors qu'il connaît l'effet inflationniste du tiers payant et l'opposition des professionnels de santé déjà mobilisés contre sa généralisation". Pour sa collègue Véronique Louwagie, le système entraîne "un risque que des médecins facturent un nombre accru d'actes inexistants". Marisol Touraine a reproché à l'UMP "une forme d'indécence" à parler "responsabilité et maîtrise des coûts" alors que cela vise "des hommes et des femmes aux revenus inférieurs à 987 euros par mois" et "dans des situations de fragilité sociale qui se tournent systématiquement vers l'hôpital", ce qui engorge les établissements. Le rapporteur pour la partie assurance maladie du projet de budget, Olivier Véran (PS), a notamment fait remarquer que "le tiers payant n'(était) pas la gratuité des soins, mais la dispense d'avance des frais, qui est une cause de renoncement aux soins pour les publics les plus fragiles". La mesure a recueilli l'approbation des frondeurs socialistes et du Front de Gauche. Jacqueline Fraysse (FG) a jugé "significative la levée de boucliers de la droite". L'UDI ne s'est pas opposée à cet article. "Je suis dans une circonscription où je vois souvent les urgences des hôpitaux très remplies, car les gens n'ont bien souvent pas les moyens de faire l'avance des frais" mais ce recours à l'hôpital plutôt qu'à la médecine de ville "coûte plus cher à la collectivité", a souligné le député du Nord, Francis Vercamer. A condition, a-t-il ajouté, de "lutter contre les déserts médicaux" car favoriser l'accès aux soins est inutile en l'absence de médecins.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des sanctions pénales accrues pour les désaffiliations de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023215340.h6zzl2j0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir un amendement des députés principalement radicaux de gauche, retouché par le gouvernement, pour accroître les sanctions pénales afin de dissuader les désaffiliations de la Sécurité sociale. Toute personne qui, par quelque moyen que ce soit, incite les assujettis à refuser de se conformer aux prescriptions de la législation de Sécurité sociale, notamment de s'affilier à un organisme de sécurité sociale ou de payer les cotisations et contributions dues, sera punie d'un emprisonnement de deux ans et d'une amende de 30.000 euros ou d'une de ces deux peines, en vertu de cet amendement. Actuellement, le code de la Sécurité sociale prévoit six mois de prison et d'une amende de 15.000 euros ou l'une de ces deux peines seulement dans ce cas. "Il importe d'adopter des mesures plus dissuasives face à des mouvements qui incitent de plus en plus d'assurés à se désaffilier et qui remettent en cause le système solidaire et universel de sécurité sociale français", selon les députés du groupe RRDP, signataires de l'amendement. Ces mouvements, "qui ont toujours existé, ont renforcé récemment leur discours, en instrumentalisant le droit européen et en particulier des arrêts de la Cour de justice européenne, qui ne remettent absolument pas en cause le monopole de la Sécurité sociale". Autre nouveauté apportée par l'amendement, toute personne qui refuse délibérément de s'affilier ou persiste à ne pas engager les démarches en vue de son affiliation obligatoire à la Sécurité sociale sera punie d'un emprisonnement de six mois et d'une amende de 15.000 euros ou seulement de l'une de ces deux peines. Les députés de droite, qui ont affiché leur attachement à l'affiliation à un régime de sécurité sociale, ont rejetté un amendement excessif à leurs yeux. "Ce n'est pas un crime", a plaidé l'UMP Dominique Tian, évoquant "une liberté individuelle" et "des avis partagés sur le plan juridique". Jean-Pierre Barbier (UMP) a prévenu que la politique du gouvernement pouvait "pousser des gens à prendre de mauvaises décisions" car "à partir du moment où les cotisations deviennent trop éloignées des prestations versées, des gens se posent des questions". L'UDI Francis Vercamer, qui a trouvé "important de prendre garde à ce que les Français soient affiliés à un régime", a jugé "la sanction un peu lourde" et s'est dit "pas sûr que les réfractaires adhèreront plus parce qu'il y a une sanction". Aux élus de la droite, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a notamment répondu que "la sanction n'est pas automatique et qu'il y a une procédure judiciaire, donc contradictoire" mais aussi que leur "référence aux principes de la Sécurité sociale est un peu à géométrie variable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
