<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 19:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'AMF refuse de rouvrir le processus de l'élection de son prochain président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909170224.iozrglin.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires de France (AMF) a rejeté mardi la demande du sénateur-maire PS d'Alfortville Luc Carvounas, appuyé entretemps par Bruno Le Roux, de rouvrir le processus de candidature à la présidence de l'association, au nom du "respect des statuts" et de "l'indépendance" de l'AMF. Dans une tribune publiée lundi par La Gazette des communes, M. Carvounas, très proche de Manuel Valls, et neuf autres élus socialistes, avaient accusé la direction de l'AMF d'avoir "ignoré la procédure prévue par les statuts de l'association" pour le renouvellement des instances dirigeantes au mois de novembre. Cette échéance est d'autant plus importante que la direction actuelle de l'association mobilise depuis plusieurs semaines les maires contre la baisse rapide des dotations de l'État aux collectivités décidée par le gouvernement. Le 17 juillet, à la veille de la clôture du délai de dépôt des candidatures pour succéder à Jacques Pélissard (UMP) qui ne se représente pas, François Baroin (UMP) et André Laignel (PS), premier vice-président délégué de l'AMF, avaient annoncé leur décision de former un tandem pour la direction de l'association. M. Baroin est le seul à s'être porté candidat à la présidence, à la tête d'une liste représentant à parité la droite et la gauche. Selon le communiqué de l'AMF, "à la date de clôture officielle des dépôts, le 18 juillet dernier, la commission électorale qui s'est réunie le même jour, a pris acte de la candidature de François Baroin et du dépôt d'une liste pour le Bureau comme pour le Comité directeur, listes composées sur la base de la parité politique comme cela se fait depuis plusieurs dizaines d'années". "Les candidatures ayant été validées par la commission électorale, il n'est plus possible de les modifier d'ici l'Assemblée générale de novembre. Le respect des statuts de l'AMF s'impose à tous", ajoute l'AMF. L'association souligne que "de par son fonctionnement politique pluraliste et paritaire, (elle) privilégie l'unité, dans le respect de toutes les sensibilités, sur toute autre considération". Ses prises de position sont "élaborées (...) en dehors de toutes consignes extérieures", ajoute-t-elle, sous-entendant ainsi que la démarche de M. Carvounas et ses amis revêt un caractère partisan. "Cette indépendance est plus que jamais nécessaire dans une période décisive pour l'avenir" des communes et intercommunalités, déclare encore l'AMF. Dans leur tribune, les neuf élus rebelles réclamaient "l'organisation d'un vote pour la présidence de l'AMF dans la transparence", estimant entre autres que "la publicité de l'appel à candidatures" a été insuffisante. Ils menacent de "quitter, avec d'autres de (leurs) camarades, l'association". Dans un communiqué publié en fin de journée, le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a affirmé que "les négociations opaques, qui ont donné naissance à un duo illégitime, ne sont pas dignes de l'association". "Elles ne sont pas représentatives du pluralisme des débats de l'AMF, et abîment la réputation de l'AMF", ajoute le député de Seine-St-Denis, qui "soutient pleinement Luc Carvounas" et "demande solennellement à Jacques Pélissard de rouvrir le délai de dépôt des candidatures pour que les maires de gauche puissent présenter leur candidat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud: Guillaume (PS) pense que "quitter l'Assemblée" aurait été "un signe fort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909161250.6amcq8vv.html</link>
   <description><![CDATA[Didier Guillaume, chef de file des sénateurs socialistes, a affirmé mardi au sujet du député Thomas Thévenoud que "quitter l'Assemblée serait un signe fort", qualifiant de "faillite morale" ses négligences fiscales. "Moi je pense que dans un moment comme celui-ci, quitter l'Assemblée nationale serait un signe fort, pour lui comme pour l'ensemble de la politique", a déclaré M. Guillaume lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/AFP/Dailymotion), interrogé sur le fait de savoir si le député, débarqué du gouvernement au bout de neuf jours pour avoir omis de payer ses impôts, et qui quitte le gouvernement, pouvait resté député. "Ce qui s'est passé, c'est à la fois une faillite morale et puis c'est un problème au niveau de l'exemplarité. Lorsqu'on est engagé en politique, à droite comme à gauche -d'ailleurs je constate qu'on en demande beaucoup plus à gauche qu'à droite- il faut être exemplaire, et ce qui s'est passé n'est vraiment pas bon pour la politique", a-t-il ajouté. Doit-il donc démissionner ? "Je ne lui dis pas de partir, ce n'est pas mon rôle, je n'ai pas à donner de leçon. Je dis simplement que parfois, il faut prendre des décisions personnelles qui grandissent et que l'on retrouvera après". "Je crains que pour lui le fait de rester député, ça lui pose à lui-même des difficultés", a-t-il estimé. M. Guillaume a souligné que "ceux qui étaient en responsabilité" avaient imméditement "tiré toutes les conclusions. Le Premier ministre l'a évincé du gouvernement, le premier secrétaire du Parti socialiste l'a évincé du Parti socialiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hugues Fourage porte-parole des députés PS en remplacement de Thévenoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909154456.rtlc7o96.html</link>
   <description><![CDATA[L'élu de Vendée Hugues Fourage, 49 ans, a été nommé porte-parole des députés socialistes en remplacement de Thomas Thévenoud qui a quitté le groupe PS après ses déboires fiscaux, a annoncé mardi le groupe. M. Thévenoud avait lui-même succédé comme porte-parole à Thierry Mandon, entré au gouvernement début juin dernier. L'élu de Saône-et-Loire, qui a fait un passage éclair dans le gouvernement Valls II comme secrétaire d'Etat au Commerce extérieur, n'avait pas été encore remplacé en tant que porte-parole. Il a annoncé lundi soir quitter son parti ainsi que le groupe PS à l'Assemblée pour siéger probablement parmi les non-inscrits. M. Fourage, proche du Premier ministre Manuel Valls, a été conseiller régional des Pays de la Loire de 2010 à 2012, avant d'être élu député cette année-là. Maire de Fontenay-le-Comte (Vendée) depuis 2008, il a été battu lors des dernières élections municipales en mars. Ce membre de la commission des Lois a été en juillet porte-parole du groupe socialiste pour le projet de loi sur la délimitation des nouvelles régions en juillet. Il a signé fin août "l'appel des 200" députés socialistes ni godillots, ni déloyaux, en réponse aux frondeurs qui contestent la ligne économique du gouvernement. Ce juriste de formation a été directeur adjoint de chambre consulaire pendant dix ans, avant de se mettre en disponibilité en 2010. Il n'a pas d'autre activité professionnelle hors son mandat de député, et mentionne dans sa déclaration d'intérêts son actuelle participation bénévole à trois organes dirigeants, ceux d'un hôpital, d'une société d'économie mixte consacrée à l'innovation automobile et d'une SCI immobilière dans laquelle il a une participation de quelque 100.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adaptation au vieillissement: Touraine et Rossignol vantent un texte concret pour le "progrès social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909143747.ua63t830.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine et la secrétaire d'Etat aux Personnes âgées Laurence Rossignol ont vanté mardi le projet de loi sur l'adaptation au vieillissement comme un texte de "progrès social", "très moderne" et porteur de mesures concrètes. Peu après le coup d'envoi officiel de la session extraordinaire de l'Assemblée nationale par le président Claude Bartolone (PS), les deux ministres ont tour à tour défendu ce premier texte à l'ordre du jour dans un hémicycle garni d'une centaine de députés. Epinglant "plus de 10 ans d'atermoiements, où l'urgence a été proclamée mais aucune volonté politique imposée pour apporter les solutions attendues" face au défi de l'augmentation de l'espérance de vie, Mme Touraine a souligné que, "y compris dans un contexte financier contraint, la gauche a choisi de ne pas renoncer". "Le gouvernement prend ses responsabilités" avec "une loi de XXIème siècle qui anticipe les conséquences du vieillissement sur notre société" et qui, "parce qu'elle est financée, sera pérenne", a-t-elle lancé. La ministre, qui a parlé d'"une loi de progrès social" avec "des réponses concrètes pour les plus âges et leurs proches" visant notamment à "combattre les inégalités", a estimé qu'"elle devrait nous rassembler" sur tous les bancs de cet hémicycle. Entre autres apports du texte, la ministre a insisté sur l'"acte II de l'allocation personnalisée d'autonomie (APA)", créée il y a douze ans par le gouvernement de Lionel Jospin, avec "davantage d'aides pour les personnes en perte d'autonomie, pour un prix moins élevé". Cela se traduira notamment par 50 euros de plus chaque mois pour 600.000 bénéficiaires, a-t-elle avancé. Quant aux aidants familiaux, le projet de loi instaure un "droit au répit" avec un soutien financier à hauteur de 500 euros par an, un droit dépeint comme l'"une des magnifiques innovations du projet de loi" par Laurence Rossignol. La secrétaire d'Etat, qui a plaidé en faveur d'"un texte qui voit loin, très moderne et guidé par une réflexion fine", s'est aussi déclarée très fière de la mesure en faveur des immigrés âgés, adoptée en commission. Plusieurs des orateurs ont salué le travail accompli par l'ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées Michèle Delaunay, présente dans l'hémicycle et relayant les interventions via Twitter. De Jacques Brel à Simone de Beauvoir, en passant par le romancier japonais Haruki Murakami, plusieurs artistes ont été cités pour évoquer le défi existentiel du vieillissement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: Valls aura "une majorité relative", selon Accoyer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909143722.wcgh0rdg.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer (UMP) a estimé mardi que le gouvernement Valls II devrait obtenir "une majorité relative" lors du vote de confiance, mais "qu'en cas de crise", François Hollande "devrait se poser la question de rester ou non". L'ancien président de l'Assemblée, qui s'exprimait dans les couloirs du Palais Bourbon, croit qu'il "est de toute façon à la portée du gouvernement de réunir une majorité relative pour que la confiance lui soit assurée, au sens constitutionnel du terme" "Si par hasard, ce n'était pas le cas, chacun devrait assumer ses responsabilités et c'est la raison pour laquelle l'UMP, l'opposition doit se tenir prête, se saisir davantage de l'analyse de la situation, préparer des propositions à mettre en oeuvre rapidement et réfléchir à l'attitude qu'elle devrait adopter" Interrogé sur une éventuelle cohabitation, Bernard Accoyer a répondu: "Qui est à l'origine aujourd'hui de la crise grave dans laquelle se trouve le pays ? Le président de la République (...) En cas de crise, c'est bien lui qui devrait se poser la question de rester ou non". Le député de Haute-Savoie a par ailleurs jugé que "les services fiscaux doivent très attentivement regarder le cas" de Thomas Thévenoud. "Je pense que le bureau de l'Assemblée sera attentif à cette question", a-t-il ajouté. Thomas Thévenoud, a-t-il lancé "a donné beaucoup de leçons aux autres et n'était finalement pas le plus irréprochable, c'est le moins qu'on puisse dire". "Qu'il démissionne et qu'il se représente devant ses électeurs !", a-t-il conclu. vdr/far/kap/nm BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: les écologistes décideront mardi prochain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909142841.sxx3kwnd.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes ne choisiront entre le vote pour, l'abstention ou le vote contre la confiance au gouvernement Valls II que mardi prochain, jour du débat à l'Assemblée, a annoncé mardi sa coprésidente Barbara Pompili. Celle-ci s'exprimait devant la presse, aux côtés de l'autre coprésident François de Rugy, à l'issue d'une longue réunion de leur groupe, et alors que l'ex-ministre Cécile Duflot, députée EELV de Paris, a déclaré sur RTL que "les conditions ne sont pas remplies" pour voter la confiance. "La décision sera prise la semaine prochaine après avoir rencontré le Premier ministre qui pourra nous éclairer sur des points concrets de la politique qu'il souhaite mettre en oeuvre, et après des rencontres évidemment avec les responsables de notre parti", a déclaré la députée de la Somme Barbara Pompili, en précisant que la rencontre avec Manuel Valls aurait lieu mercredi. Le choix est entre le vote pour, l'abstention et le vote contre, a-t-elle indiqué. "On a des interrogations qui sont publiques et que nous avons répétées à plusieurs reprises", a-t-elle dit, en citant notamment la loi de transition énergétique et la réforme territoriale. "On n'est pas seulement sur un vote la semaine prochaine qui conditionnerait tout le reste", a-t-elle insisté. "On n'est pas pour faire monter les enchères, on est là pour que ce gouvernement ait une ligne claire, et qu'on puisse se positionner", a-t-elle assuré. vdr/far/kap/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud: l'UMP demande une enquête fiscale pour savoir s'il y a eu fraude (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909141047.6ptlnzgn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe UMP à l'Assemblée nationale Christian Jacob a demandé mardi au ministre du Budget Christian Eckert de saisir la commission des infractions fiscales sur le cas du député PS Thomas Thévenoud "pour savoir s'il y a eu une fraude". La commission des infractions fiscales est une autorité administrative indépendante, saisie par le ministre du Budget, pour des dossiers susceptibles de fraude fiscale. "Il faut s'interroger comment il (Thomas Thévenoud) a pu en arriver là. On va demander au ministre de Budget de saisir la commission des infractions fiscales pour voir s'il y a eu fraude ou pas", a déclaré M. Jacob lors d'un point presse. "S'il y a eu fraude délibérée, le ministre devra à ce moment-là saisir la justice", a-t-il estimé, en jugeant que "les informations penchent largement vers le fait qu'il y a eu fraude". Selon le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, "il y a eu fraude, en tout cas non-paiement d'impôt, et de ce que j'en sais, régularisation" mais "je n'ai jamais entendu parler de poursuites fiscales, pénales", a-t-il déclaré en conférence de presse. "Je ne m'opposerai jamais par principe à ces choses-là (des enquêtes, ndlr) mais j'aimerais bien que ce rapport à l'argent soit le même partout", a taclé l'élu de Seine-Saint-Denis, pour qui l'UMP "devrait se méfier de l'effet boomerang". Alors que M. Thévenoud a annoncé qu'il restait député mais quittait le parti et le groupe PS à l'Assemblée, M. Le Roux l'a appelé à "prendre ses responsabilités". "Je lui ai dit que dans ce moment il était difficile de rester à l'Assemblée nationale, difficile de revenir siéger, de revenir travailler en commission", a indiqué le président de groupe, pour qui certains "comportements individuels laissent des traces profondes chez les Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) aux frondeurs: ne pas "alimenter le débat sur l'illégitimité du gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909133238.shmg59ke.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a demandé mardi aux frondeurs d'"arrêter d'alimenter le débat sur l'illégitimité du gouvernement" alors que ceux-ci s'orientent vers une abstention sur la confiance au gouvernement le 16 septembre. A la réunion du groupe socialiste mardi matin, M. Le Roux a "appelé le groupe majoritaire à arrêter de surjouer les différences, arrêter d'alimenter le débat qui est le débat que nourrissent la droite et l'extrême droite sur l'illégitimité du gouvernement, l'illégitimité de la gauche", a-t-il rapporté en conférence de presse. Alors que la rentrée est "difficile" et qu'"il n'est pas question de nier les débats qui peuvent traverser le groupe majoritaire", l'élu de Seine-Saint-Denis a prôné "responsabilité" et "solidité". Avec le Premier ministre Manuel Valls et le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, M. Le Roux a "appelé chacun des députés à se positionner par rapport à la situation politique de la rentrée" et non "par rapport à un niveau de contrôle d'un crédit d'impôt compétitivité emploi", a-t-il déclaré en allusion aux revendications des frondeurs. "Je n'ai pas de doute sur le fait que la confiance sera votée mardi prochain" mais "la solidité" des députés PS sera regardée, a poursuivi le président de groupe pour qui cela peut être, "si nous ne savons pas nous rassembler, un facteur supplémentaire de dilution, d'exaspération voire d'anxiété pour les Français". Il a lancé devant la presse la même invitation aux partenaires du PS au sein de la majorité, afin de "mettre en évidence ce qui nous réunit pour montrer que nous irons jusqu'au bout du mandat que nous ont confié les Français". Interrogé sur les interventions de la maire de Lille Martine Aubry, souvent taxée d'être derrière les frondeurs, le député a assuré ne pas "imaginer qu'elle n'essaie pas de participer à la sortie de la situation politique difficile dans laquelle nous sommes", et aucunement "en opposition avec le gouvernement, le PS et le groupe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance au gouvernement: les députés radicaux de gauche plutôt vers un vote favorable (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909124407.7d2co899.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche s'orientent vers un vote de la confiance au nouveau gouvernement Valls, mais prendront leur décision collectivement mardi prochain, a indiqué mardi leur chef de file Roger-Gérard Schwartzenberg. Comme on lui faisait remarquer que les radicaux de gauche étaient plus que jamais cruciaux pour la majorité, M. Schwartzenberg a répondu à la presse: "Les membres du gouvernement semblent attacher aux 17 voix qui sont les nôtres du prix comme si c'était un diamant gros comme le Ritz. Ils n'ont pas tort". "Le gouvernement a une majorité numériquement étroite puisque le Front de Gauche ne le soutient pas, une partie des écologistes non plus et qu'au sein du groupe PS il y a pas mal de frondeurs", a glissé cet ancien ministre. Au-delà du vote de confiance, le groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste (RRDP) apportera "un soutien lucide et réfléchi et votera texte par texte, au cas par cas, sans vote automatique ni mécanique", a-t-il souligné. "C'est ce que nous avons fait depuis cinq mois en nous abstenant, voire en votant contre certains textes pour obtenir leur modification", a rappelé l'élu du Val-de-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud : Vigier (UDI) dénonce "un tour de passe-passe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909115600.acp8ow1l.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a qualifié mardi de "tour de passe-passe" le fait que Thomas Thévenoud reste à l'Assemblée nationale tout en quittant le groupe socialiste. "Je condamne ce tour de passe-passe consistant à ce qu'il passe aux non-inscrits, pour essayer de voir comment éventuellement on peut garder un député si jamais il y avait besoin d'une majorité d'appoint...", a déclaré le député d'Eure-et-Loir lors d'un point de presse. La démission de l'ex-secrétaire d'Etat aurait en effet entraîné une élection partielle que risquait très probablement de perdre la gauche. "Tout cela participe aux arrangements entre amis, au désordre de la vie politique", a déploré M. Vigier. "L'affaire Thévenoud montre que les politiques doivent être dans l'exemplarité", a jugé le président du groupe UDI à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence UMP: Copé appelle ses proches à soutenir Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909115338.sscobteu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'UMP Jean-François Copé a appelé mardi ses proches lors d'une réunion à l'Assemblée nationale à soutenir Nicolas Sarkozy pour la présidence du parti, à laquelle l'ex-chef de l'Etat devrait bientôt se porter candidat. "Sur l'élection du futur président de l'UMP, même si je ne vais pas bien sûr m'engager dans cette campagne et que chacun est libre de ses choix, nous sommes dans l'attente de la décision de Nicolas Sarkozy. Je pense qu'être copéiste et soutenir Nicolas Sarkozy, c'est une démarche cohérente", a affirmé le député-maire de Meaux selon plusieurs élus UMP présents. M. Copé réunissait un comité stratégique des élus et cadres qui le soutiennent, pour la première fois depuis début juillet. Devant "pas loin de 70 personnes", dont "plus de la moitié de parlementaires", selon un participant, et notamment ses fidèles Michèle Tabarot (députée UMP des Alpes-Maritimes), Marc-Philippe Daubresse et Sébastien Huyghe (Nord), il a rappelé sa décision de "prendre du recul par rapport à la scène politicienne" : "Je me suis abstenu de toute expression médiatique, et je compte le faire pour un bout de temps encore". M. Copé, pris dans la tempête de l'affaire Bygmalion, avait démissionné le 15 juin de la tête de l'UMP, affirmant son "intégrité totale" et faisant voeu d'abstinence médiatique pour un temps. Mais l'ancien porte-parole des gouvernements du deuxième quinquennat de Jacques Chirac s'est exprimé depuis à quelques reprises sur les réseaux sociaux. Le 9 juillet, il dénonçait ainsi sur sa page Facebook "les règlements de compte personnels (qui) rendent l'UMP inaudible" au lendemain d'un bureau politique qui avait permis de faire un peu de lumière sur les comptes du parti. Surtout, il était sorti de sa diète médiatique dès le 2 juillet pour manifester -déjà- sur Twitter son "soutien" à Nicolas Sarkozy et critiquer ceux qui font "tout" pour empêcher le retour de l'ex-chef de l'Etat. Nicolas Sarkozy devrait annoncer prochainement sa candidature à la présidence de l'UMP, alors que la clôture des candidatures est dans 21 jours (le 30 septembre). Les militants UMP éliront le président de leur parti par vote électronique le 29 novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls martèle son message de responsabilité aux députés PS et exclut toute alternative à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909114149.nzkurpns.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a martelé mardi devant les députés socialistes son message de fermeté et de responsabilité pour montrer la capacité même de la gauche à gouverner notamment face au danger de l'extrême droite, excluant à nouveau toute alternative à gauche à la politique gouvernementale. Il y a "une situation politique très dégradée en France, vous en connaissez les causes, nous devons tenir, nous devons être à la hauteur de la situation internationale et européenne, être à la hauteur de la situation en France" a déclaré le Premier ministre à la presse à la sortie de la réunion du groupe socialiste. Alors que sa présence n'était pas initialement prévue, Manuel Valls est resté deux heures avec les députés PS. "Il y a tellement de doute, de défiance, une telle crise de confiance dans ce pays qu'il faut être capable de gouverner dans la dignité et en tenant évidemment le cap, celui du redressement du pays", a-t-il dit à la presse. Il s'est déclaré "convaincu que les députés socialistes sont conscients de cette réalité. A chacun d'entre eux de se mettre à la hauteur de la responsabilité. Il ne peut pas en être autrement". Le Premier ministre, selon des participants à la réunion, a affirmé que "la question n'est plus: la gauche peut-elle gouverner dans la durée ?" mais "sommes-nous capables de gouverner ?". "François Hollande est le deuxième président socialiste de la Ve République. Voilà ce qui se joue", a aussi glissé Manuel Valls. Il a aussi insisté sur la nécessaire confiance à son nouveau gouvernement pour aller de l'avant au moment où se joue la réorientation de l'Europe, sur la "responsabilité collective" des parlementaires ainsi que sur leur cohérence. Maintenant son postulat selon lequel il n'y a pas d'alternative à gauche, mais seulement à droite ou à l'extrême droite, Manuel Valls a lancé à l'adresse des frondeurs: "On peut discuter des heures sur la politique économique ou la loi Duflot, mais est-ce ça qui fonde des différences entre nous et amène à ne pas donner la confiance à un gouvernement socialiste ?" Visiblement pas convaincu, l'un des animateurs des "frondeurs", Laurent Baumel a expliqué plus tard que ce n'est pas seulement la capacité des socialistes à gouverner mais à rester eux-mêmes qui est en jeu. A l'inverse, l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure a insisté sur "un moment charnière" et sur "notre capacité à nous rassembler", sous peine de montrer que "ni l'une ni l'autre des deux gauches n'ont la capacité à gouverner", selon un participant. "Sommes-nous incapables de dépasser nos divisions ? Comme hier, avec les communistes ? Ne surjouons-nous pas nos divisions. Nous avons une opportunité à saisir décrite par Jean-Christophe Cambadélis, par Manuel Valls. Il faut partir au front avec la capacité de jouer fin", a ajouté ce député et ancien conseiller de Jean-Marc Ayrault à Matignon. Dans un tweet, Christophe Castaner a ensuite écrit: "Parce qu'il faut de la constance, de la persévérance, dans cette rentrée difficile, je donnerai ma confiance au Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Chassaigne (FG), Thévenoud aurait dû démissionner de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909113737.y2v7tzd3.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a vivement regretté mardi que Thomas Thévenoud ne démissionne pas de l'Assemblée nationale car "personne ne peut échapper au devoir d'exemplarité". L'ex-secrétaire d'Etat aurait dû-t-il démissionner de son mandat de député après ses déboires fiscaux? "Clairement, je réponds oui", a déclaré André Chassaigne lors d'un point presse. Au Front de gauche, "nous sommes tous extrêmement choqués par un comportement qui a de graves conséquences car il aggrave la coupure entre le peuple et ses représentants". "C'est incompréhensible, gravissime, inconséquent de ne pas mesurer les dégâts à l'encontre de la parole publique, cela fait du mal à la politique", s'est exclamé le député communiste du Puy-de-Dôme. Thomas Thévenoud "se grandirait en démissionnant (...) personne ne peut échapper au devoir d'exemplarité". Interrogé sur l'expression de "sans-dents" prêtée à François Hollande, dans le livre de Valérie Trierweiller, pour désigner les pauvres, André Chassaigne s'est dit "très réservé sur le type de propos rapportés dans le cadre de cet ouvrage". "Je ne préfère pas m'exprimer sur la limite entre le trait d'humour formulé en privé et le rejet des plus modestes", a-t-il dit, tout en reconnaissant que "ça participe au rejet de la politique". "Mais la politique, ça peut être quelque chose de beau, c'est défendre l'intérêt général", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: les frondeurs vers l'abstention, Cambadélis les appelle à la responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909101537.sqs3mhul.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a appelé mardi à "la responsabilité politique" les députés socialistes frondeurs qui venaient d'annoncer qu'ils s'orientaient vers une abstention sur la confiance au gouvernement mardi prochain. "J'appelle tout le monde à la responsabilité politique et à ne pas chercher à pousser un avantage ou un désavantage" dans "un moment difficile du point de vue politique, avec le retour de Monsieur Sarkozy qui va être sur une ligne d'une rare violence sur le plan économique et le Front national qui rôde à deux pas du pouvoir" a déclaré M. Cambadélis avant la réunion du groupe socialiste à l'Assemblée, à laquelle assiste aussi le Premier ministre Manuel Valls. Des arguments relayés par l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, pour lequel "dans un moment de crise à son paroxysme", "on a besoin d'avoir des socialistes unis, on n'est pas obligés de creuser chaque semaine davantage la piscine". "Tout le monde devrait être plus responsable (...) Ca suppose peut-être une capacité de dialogue que nous n'avons peut-être pas toujours eue avec eux", a glissé ce député et ancien conseiller de Jean-Marc Ayrault à Matignon. Le chef du gouvernement, dont la venue n'était initialement pas prévue en ce jour de démarrage de la session extraordinaire de l'Assemblée, a aussi plaidé pour la responsabilité collective devant les députés et prévenu que 2015 marquerait un moment majeur pour le pays, selon des participants. Pour le vote de confiance, "nous nous orientons vers une abstention collective et nous pensons qu'il n'est pas possible d'imposer au groupe socialiste une unanimité de façade en raison de l'impasse économique et politique" actuelle, a déclaré M. Paul, un proche de Martine Aubry. Comme seuls sont pris en compte les suffrages exprimés, et non les abstentions, le coup de semonce des frondeurs n'entraînerait pas la censure du gouvernement. Les socialistes détiennent 290 des 577 sièges, juste au-dessus de la majorité absolue de 289. Christian Paul a ajouté que "le sens de notre abstention, si, en définitive, c'est la position que nous retenons, c'est vraiment de demander un changement de politique" car "la politique du gouvernement n'est pas efficace, pas juste, pas visible et pas conforme aux engagements de 2012". Récusant tout "prosélytisme" des socialistes "frondeurs" et évoquant un "choix de conviction de chaque député", ce membre de la commission des Affaires sociales a affirmé que "plusieurs dizaines de parlementaires s'étaient réunis ce matin, très convergents dans le désir de mettre en garde le gouvernement sur les dangers de la politique qu'il mène".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance à Valls: Le Guen "assez serein"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140909070225.latnpk4p.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, s'est dit "assez serein" mardi sur le vote de confiance demandé par le Premier ministre à l'Assemblée nationale, prévu dans une semaine. "Je suis assez serein sur la solidité, malgré toutes les difficultés, de la majorité parlementaire", a fait valoir M. Le Guen sur France 2. "Depuis plusieurs années, un certain nombre de parlementaires pensaient qu'ils pouvaient s'abstraire du sens du collectif, j'imagine que certains d'entre eux voudront continuer dans cette voie que j'estime dangereuse, mais je suis certain qu'il y aura une très, très large majorité de parlementaires socialistes qui voteront la confiance à Manuel Valls et que celui-ci aura une majorité à l'intérieur de l'hémicycle", a insisté M. Le Guen. Manuel Valls "n'est pas obligé de faire cette démarche", a-t-il relevé, notant que "Michel Rocard n'avait jamais demandé un tel vote". Mais le Premier ministre l'a fait "car il a un certain rapport à la responsabilité qui est la marque de ce gouvernement", a dit M. Le Guen, en allusion notamment au débarquement du secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, neuf jours après sa nomination, pour cause de manquement fiscal.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
