<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 May 2018 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Proposition de loi "secret des affaires": accord entre députés et sénateurs (parlementaires)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524165358.y38h01n1.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé jeudi un compromis en commission mixte paritaire (CMP) sur la proposition de loi pour protéger le "secret des affaires" des entreprises, qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, a-t-on appris auprès des parlementaires. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" est soutenu par la majorité et la droite mais rejeté par la gauche. Cette proposition de loi LREM, qui transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois déjà de vifs débats, sera votée une dernière fois par l'Assemblée le 14 juin, puis par le Sénat le 21 juin. La CMP, composée de sept députés et sept sénateurs, a rétabi la définition voulue par l'Assemblée sur le secret des affaires, qui reprenait celle votée par le Parlement européen. Est définie comme protégée une information "connue par un nombre restreint de personnes, ayant une valeur commerciale en raison de son caractère secret et qui fait l'objet de mesures particulières de protection". Le Sénat avait remplacé "valeur commerciale" par "valeur économique", définition jugée trop large par les députés. Mais un collectif rassemblant notamment ONG et associations (Sherpa, Attac, Anticor...), sociétés de journalistes et syndicats (CGT, CFDT, FO, CFE-CGC, Solidaires...) a dénoncé jeudi une définition toujours "trop large", voulant la limiter au seul espionnage industriel. "Sous couvert de protéger les entreprises", ce texte "verrouille l'information sur les pratiques des firmes et les produits commercialisés par les entreprises", affirme le collectif, qui juge "trop faibles" les dérogations prévues pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes. La CMP a cependant rétabli l'amende civile prévue par l'Assemblée "en cas de procédures dilatoire ou abusives" contre les journalistes et les lanceurs d'alertes, que le Sénat avait supprimée. L'amende pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou 60.000 euros en l'absence de demande). La CMP a également supprimé le "délit d'espionnage économique" que le Sénat avait introduit pour sanctionner "le détournement d'une information protégée à des fins exclusivement économiques". Le rapporteur de l'Assemblée Raphaël Gauvain (LREM), avocat de profession, a jugé cette introduction "prématurée" et préféré une réflexion ultérieure commune sur la sanction pénale des violations du secret des affaires. Le président LR de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas a regretté cette "décision timorée", estimant dans un communiqué que "la création de ce délit était une innovation essentielle dans la véritable guerre économique à laquelle sont soumises les entreprises françaises de la part de leurs concurrentes étrangères".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La gégène dans les gènes": Le Pen perd son procès contre Bruno Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524151656.gj96ow0z.html</link>
   <description><![CDATA[Le cofondateur du Front national Jean-Marie Le Pen a perdu jeudi le procès pour injure intenté au socialiste Bruno Le Roux, qui avait affirmé que "la gégène (la torture, ndlr), c'est dans les gènes des Le Pen". Le 10 décembre 2014, après des propos de la présidente du Front national Marine Le Pen semblant légitimer la torture dans certains cas, Bruno Le Roux, alors chef de file des députés socialistes, avait estimé devant la presse qu'"elle a réagi avec ce qu'elle est. La gégène, c'est dans les gènes des Le Pen. Pour elle, c'est normal, très normal". Jean-Marie Le Pen, alors président d'honneur du parti d'extrême droite, avait poursuivi pour Bruno Le Roux pour injure publique. Des articles de presse versés aux débats par la défense de Bruno Le Roux "démontrent que ces propos s'inscrivent dans le cadre d'une série de déclarations anciennes faites par Jean-Marie Le Pen sur la légitimation du recours à la torture pendant la guerre d'Algérie, bien qu'il ait toujours nié y avoir recouru lui-même", note le tribunal correctionnel de Paris dans sa décision, consultée par l'AFP. Les propos de M. Le Roux, qui s'inscrivent "dans le cadre d'une polémique ancienne que Jean-Marie Le Pen a lui-même alimentée à de multiples reprises", "ne sont ni outrageants ni méprisants à son endroit mais constituent un simple commentaire sur les idées politiques qu'il défend et que sa fille, Marine Le Pen, est susceptible de défendre, partageant, pour Bruno Le Roux, des traits de caractères commun avec son père", estiment les magistrats. Il s'agit selon les juges d'une "appréhension subjective et métaphorique", la "gégène" - argot militaire désignant "un générateur électrique portatif qui fut utilisé comme instrument de torture au moyen de l'électricité" - étant pour Bruno Le Roux "l'allégorie de la torture, du courant idéologique dans lequel est supposée s'inscrire Marine Le Pen". Le tribunal a ainsi relaxé Bruno Le Roux, qui fut éphémère ministre de l'Intérieur de décembre 2016 à mars 2017, et débouté Jean-Marie Le Pen de sa demande de 50.000 euros de dommages et intérêts.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi de députés LR pour "étendre le principe de laïcité" à l'enseignement supérieur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524150725.ixf9aia0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (Les Républicains) Eric Ciotti souhaite élargir aux salles de cours des établissements d'enseignement supérieur l'interdiction du port de signes ou de tenues traduisant une appartenance religieuse, via une proposition de loi, invoquant "une montée de revendications religieuses et communautaristes". Consultée par l'AFP, la proposition de loi a été déposée mercredi, selon l'entourage du député des Alpes-Maritimes. Dix-neuf députés LR l'ont co-signée, dont l'un des vice-présidents du parti, Damien Abad, mais aussi Eric Pauget, chargé des relations avec les députés au sein du mouvement Libres! de Valérie Pécresse. "110 ans après l'adoption de la loi sur la séparation de l'Eglise et de l'Etat, certaines revendications ou expressions religieuses se font plus virulentes, y compris dans les établissements publics d'enseignement supérieur", est-il écrit dans l'exposé des motifs. La loi adoptée en mars 2004 prohibe "dans les écoles, collèges et lycées publics, le port de signes ou tenues par lesquels les élèves manifestent ostensiblement une appartenance religieuse", mais pas dans les universités. Or, "on assiste depuis quelques années à une montée de revendications religieuses et communautaristes dans l'enseignement supérieur", poursuit M. Ciotti, s'appuyant sur un "projet d'avis" du Haut Conseil à l'intégration de 2013. "Certains comportements révèlent même un véritable prosélytisme, et certains observateurs craignent l'infiltration des mouvements de jeunesse par les Frères musulmans et le développement des filières islamistes. Cette situation n'est pas tolérable", juge l'élu des Alpes-Maritimes. La proposition de loi, "sans vouloir remettre en cause la tradition universitaire de liberté d'expression des étudiants, propose d'élargir la loi de mars 2004 aux salles de cours, lieux et situations d'enseignement et de recherche des établissements publics d'enseignement supérieur. Cela permettra de garantir des conditions sereines d'enseignement et de recherche", plaide-t-il encore.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: sanctions accrues contre les acheteurs indélicats votées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524150428.zzu11z2x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi à la quasi-unanimité un durcissement des sanctions contre les acheteurs qui ne respecteraient pas leurs obligations contractuelles vis-à-vis des agriculteurs en portant celles-ci à un plafond de 2% du chiffre d'affaires. Le projet de loi agriculture et alimentation prévoyait initialement une amende d'un plafond de 75.000 euros aussi bien pour le producteur que l'acheteur qui ne respecterait pas le contrat les liant. Mais si cette somme peut être "considérable pour un petit exploitant", elle "est négligeable pour "Lactalis, Bigard, Auchan ou Carrefour", a souligné le communiste Sébastien Jumel. Aussi les députés ont adopté des amendements LREM-Modem (les autres groupes avaient déposé des amendements proches) fixant un pourcentage du chiffre d'affaires, en l'occurrence 2%, comme plafond de la sanction afin d'appliquer des sanctions beaucoup plus dissuasives pour les centrales d'achat. "A l'inverse, ce pourcentage est de nature à rassurer les producteurs qui ne pourront pas se voir infliger une sanction disproportionnée par rapport à leur chiffre d'affaires", a expliqué Monique Limon (LREM). "2% du chiffre d'affaires, c'est 3.500 euros en moyenne pour un producteur laitier. Mais pour un acheteur, ca peut aller pour une PME de 200.000 euros jusque 47 millions pour les plus gros industriels de la viande ou du lait", a souligné le ministre de l'agriculture Stéphane Travert. "Ce n'est pas peanuts", a renchéri le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM) alors que le socialiste Dominique Potier relativisait ce pourcentage, refusant de "pleurer sur un géant du lait". Dans l'esprit du "name and shame", la publication des sanctions sera systématique en cas de réitération du manquement dans un délai de deux mois. Pour Vincent Descoeur (LR), ces sanctions doivent pouvoir permettre que l'inversion du mécanisme de construction des prix, votée mercredi soir et pierre angulaire du projet de loi "produise réellement des effets". Ce mécanisme vise, entre autres, à ce que les coûts de production deviennent la base de la construction du prix. Les amendements votés prévoient également que le producteur individuel ne sera sanctionné que s'il fait "délibérément" échouer le contrat, et donc ne sera pas tenu responsable si c'est une organisation de producteurs qui agit en son nom.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un texte adopté à l'Assemblée pour faire (un peu) le tri au sein des organismes extraparlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524145050.ldbfcsft.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi en première lecture une proposition de loi visant à rationaliser quelque peu la présence des députés et sénateurs au sein de quelque 200 organismes extraparlementaires, dont certains ne se réunissent plus. Les lois pour la confiance dans la vie politique, adoptées l'été dernier, ont prévu qu'à partir du 1er juillet 2018 un parlementaire "ne peut être désigné en cette qualité dans une institution ou un organisme extérieur qu'en vertu d'une disposition législative". Et "il ne peut percevoir à ce titre aucune rémunération, gratification ou indemnité". Le président de l'Assemblée François de Rugy ainsi que les présidents de groupe Richard Ferrand (LREM), Christian Jacob (LR), Marc Fesneau (MoDem), Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester (coprésidents UAI) ont signé une proposition de loi pour appliquer cette mesure et rendre plus transparente cette activité extraparlementaire. "Dans la droite ligne du projet de transformation de l'Assemblée nationale", ce texte répond à un triple objectif de "transparence", d'"exemplarité", y compris en vue d'une "parité stricte", et d'"efficacité", a vanté le président de l'Assemblée dans un communiqué après le vote. "La présence des parlementaires est aujourd'hui prévue dans 193 organismes, soit par une loi - pour 112 d'entre eux -, soit par un acte de nature réglementaire - pour les 81 restants. C'est donc à plus de 660 nominations qu'il faut procéder à chaque mandature au Sénat et à près de 700 à l'Assemblée nationale", écrivent les auteurs de la proposition de loi. Huit organismes ne se réunissant plus seraient supprimés à compter de 2022, comme la Conférence de la ruralité, la Commission nationale de la vidéoprotection et le Haut Conseil des musées de France. Et vingt dont l'activité est "faible ou inexistant(e)" ne seraient pas inscrits dans la loi, mettant de fait fin à la présence des députés et sénateurs. "Cela n'a pas de sens de nommer des députés dans des instances à l'encéphalogramme plat depuis des années", a expliqué le rapporteur (Modem) Sylvain Waserman, jugeant nécessaire que les députés "rendent compte de leurs activités". Le LR Laurent Furst a regretté que ce texte ne traite pas "d'une maladie française, le +théodulisme+", ces organismes "où on case et on recase", et où "on indemnise des fonctionnaires". A l'inverse, Philippe Gosselin (LR), qui siège "des heures chaque semaine" à la CNIL (Commission nationale de l'informatique et des libertés), a déploré n'avoir "aucune reconnaissance de ses collègues, ni de l'opinion" pour son travail, et estimé qu'il serait légitime de "poser la question de l'indemnisation". Les députés ont adopté à l'unanimité un amendement pour inscrire dans la loi "le principe de respect du pluralisme dans les nominations de parlementaires" qui "doivent refléter, autant que possible, la représentation proportionnelle des différents groupes politiques de l'Assemblée nationale et du Sénat".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecins intérimaires: un syndicat appelle au boycott des hôpitaux publics</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524120256.b0644e4b.html</link>
   <description><![CDATA[Un syndicat de médecins remplaçants appelle à "éviter" les hôpitaux publics, tenus de plafonner le salaire des praticiens intérimaires depuis le début de l'année, et diffuse une "liste noire" des établissements qui ont commencé à appliquer cette règle. La liste, consultée par l'AFP, recensait jeudi 45 hôpitaux, dont ceux de Caen, Grenoble, Orléans et Strasbourg, auxquels le Syndicat national des médecins remplaçants en hôpitaux (SNMRH) reproche des "tarifs horaires inférieurs à 65 euros de l'heure". Créée fin mars, cette organisation conteste le décret limitant la rémunération des médecins intérimaires à 1.404,05 euros brut pour 24 heures. Ce plafond doit ensuite être abaissé à 1.287,05 euros en 2019, puis 1.170.04 euros en 2020. La mesure vise à réduire le coût de l'intérim médical à l'hôpital public, qu'un rapport parlementaire chiffrait fin 2013 à 500 millions d'euros par an. Parfois qualifiés de "mercenaires" profitant de la pénurie de praticiens hospitaliers pour faire flamber leurs tarifs, les intérimaires "ne peuvent accepter d'être désignés comme les boucs émissaires des difficultés et du déficit des hôpitaux publics", selon le SNMRH. Dans un courrier adressé début avril à la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, le syndicat prévenait qu'il "demanderait à tous les médecins remplaçants d'éviter la collaboration avec les hôpitaux appliquant le décret". Sollicité par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité commenter ce sujet. Une instruction a cependant été transmise aux agences régionales de santé (ARS) fin décembre pour "faire remonter toutes les éventuelles difficultés dans la mise en oeuvre" de cette mesure. Le ministère a par ailleurs saisi l'Ordre des médecins, qui a fait savoir qu'il n'avait "pas vocation à intervenir dans une action collective de confrères mécontents d'une réglementation limitant leurs rémunérations", selon un courrier envoyé au SNMRH fin avril.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et alimentation: un amendement "chocolatine" des députés LR fait du buzz</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524104601.1wkfmao4.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LR ont provoqué un buzz avec un amendement "chocolatine", relançant le duel avec l'appellation concurrente de "pain au chocolat", la proposition ayant toutefois "assez peu" de chances d'être adoptée lors de son examen dans l'hémicycle. L'amendement au projet de loi agriculture et alimentation, porté par une dizaine d'élus LR, dont Aurélien Pradié (Lot) ou le vice-président de l'Assemblée Marc Le Fur (Côtes-d'Armor), ajoute au code rural et de la pêche maritime l'objectif de "valoriser l'usage courant d'appellation due à la notoriété publique du produit et de ses qualités reconnues au travers d'une appellation populaire". "Une telle évolution, légère, de la loi, permettra de redonner ses lettres de noblesse à de nombreux produits locaux. Ce sera par exemple le cas d'une viennoiserie dont historiquement le nom a puisé son origine dans la Région Gasconne, et qui fait la fierté de tout le Sud de la France: la chocolatine", écrivent les signataires de l'amendement, pas tous issus du sud-ouest de la France. "Dire chocolatine c'est de droite allez hop c'est tranché débat suivant !!!!", "Je respecte la chocolatine et le pain au chocolat. ÇA A LE MÊME GOÛT !", ou encore "Lamentable, chocolatine vient de l'anglais, pain au chocolat est Français !!!!", ont commenté des internautes sur les réseaux sociaux. La bataille sémantique Nord-Sud sur cette viennoiserie pourrait toutefois persister, l'amendement ayant "assez peu" de chances d'être adopté dans l'hémicycle dans les prochains jours, selon le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM).]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 10:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Ruffin (LFI) appelle à "couper le cordon ombilical" entre le chef de l'Etat et l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524104014.m37wovlj.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, député LFI de la Somme, a appelé jeudi à "couper le cordon ombilical" entre le président de la République et l'Assemblée nationale pour permettre au Parlement d'être plus qu'un "habillage démocratique" pour les décisions du chef de l'Etat. "La question-clé c'est comment on coupe le cordon ombilical entre le président et l'Assemblée. Cette question-là, la réforme parlementaire ne va pas la poser", a déploré le député sur BFMTV et RMC. "Au contraire elle vient renforcer les pouvoirs du président sur cette assemblée, elle ne va pas du tout dans le bon sens", a-t-il ajouté, précisant qu'il voterait "a priori" contre le projet de réforme. "La seule question qui vaille pour moi c'est l'utilité de ce Parlement", a poursuivi le néo-député, qui ne veut pas qu'il soit un "habillage parce qu'on a un président qui prend les décisions et ensuite veut un habillage démocratique par le biais de sa majorité automatique et pléthorique". Par ailleurs l'élu de La France insoumise se dit favorable à une "augmentation du nombre de parlementaires", plutôt qu'à une diminution comme le prévoit le projet de réformes. "J'ai trop de travail, j'ai trop de boulot, j'ai trop de dossiers", a-t-il argumenté, préconisant d'accorder une fonction plus importante aux suppléants des députés. "J'aimerais bien être député une semaine, que mon suppléant fasse la semaine d'après, que je revienne faire la semaine d'après... que je puisse du coup retourner en circonscription parce que je peux avoir un sentiment de détachement, de ne plus être au contact des gens, de ne plus avoir le temps de leur prêter mon oreille", a-t-il justifié. Interrogé sur d'éventuelles divergences de point de vue avec Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés LFI à l'Assemblée, M. Ruffin a déclaré: "je ne pense pas qu'il y ait de divergences de fond". "Il y a des pratiques culturelles qui ne sont pas les mêmes. Moi j'ai pas passé des années au Parti socialiste. Il y a un héritage culturel qui n'est pas le même, du coup il faut que ça se cherche, que ça se trouve, mais on ne fera rien de beau si jamais on ne réunit pas des choses qui naturellement n'iraient pas ensemble". "J'ai un fond peut-être ou une forme en tout cas un peu plus libertaire, quelque chose comme ça, je pense que c'est un point supplémentaire que j'amène à La France insoumise et que j'amène à la gauche et que j'amène, j'espère, aux gens", a-t-il expliqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi alimentation: l'agriculture, pot de terre du débat ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524102557.9gl72ht9.html</link>
   <description><![CDATA[Les paysans français disent peiner à imposer leurs intérêts dans la discussion parlementaire sur la loi alimentation et agriculture, se sentant les pots de terre d'un débat où les pots de fer sont représentés par les géants de la distribution. Depuis le début de la discussion mardi, une bataille d'amendements fait rage sur le texte censé permettre aux 450.000 agriculteurs français de vivre de leur métier tout en améliorant la qualité de leurs produits et le bien-être animal dans les élevages. La loi a été présentée comme une "révolution" par le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert, pour rééquilibrer les relations commmerciales biaisées entre producteurs, industriels et distributeurs. Mais le principal syndicat agricole, la FNSEA, dit avoir reçu une "douche glacée" en découvrant les amendements déposés par le rapporteur du texte, le député LREM de la Creuse, Jean-Baptiste Moreau. "Tous les amendements déposés par M. Moreau vont à l'encontre de l'ambition du texte qui est de relever les prix agricoles" a déclaré à l'AFP Patrick Bénézit, l'un des responsables de la FNSEA: "c'est du jamais vu". Même son de cloche à la Confédération paysanne, qui a manifesté mercredi à Paris contre "l'enfumage" de la loi. La loi se voit "vidée de son sens par des amendements gouvernementaux", et ne permettra pas de "redonner du revenu aux paysannes et aux paysans", a affirmé son porte-parole, Laurent Pinatel. Que se passe-t-il donc? C'est pourtant le président de la République qui s'est fixé pour objectif que les agriculteurs -dont la moitié gagnent moins de 350 euros par mois subventions comprises- puissent vivre de leur métier, alors que ce secteur est l'un des seuls où les faillites continuent de progresser. Dès son élection, il a lancé les Etats généraux de l'alimentation, qui ont rassemblé tous les acteurs de l'alimentaire, de la fourche à la fourchette. Leurs discussions ont débouché sur le texte qui doit être discuté, y compris pendant le week-end, et voté mercredi prochain. Le premier article a été adopté tôt jeudi matin. - "Coup de couteau" - Si tout le monde est d'accord pour que les prix soient désormais calculés en se basant sur les coûts de production des agriculteurs, et non plus sur les seuls diktats des grandes surfaces, personne n'est d'accord sur qui va faire le calcul. "Nous pensions que les interprofessions allaient l'établir et l'imposer, ou l'observatoire des prix et des marges, un organisme indépendant", mais l'amendement déposé par M. Moreau précise que les interprofessions ne pourront énoncer que des recommandations et ne peuvent pas avoir d'indicateur contraignant", dénonce M. Bénézit. "Cet amendement pourrait avoir été dicté par la grande distribution, c'est complètement à l'inverse de ce qu'on pouvait attendre" ajoute-t-il. "Et les gens d'Intermarché nous l'ont dit, ils ont déjà embauché des thésards pour calculer eux-mêmes nos coûts de production", révèle M. Bénézit. "On ne s'attendait pas à ce que le rapporteur mette un coup de couteau ainsi dans le dos des agriculteurs" lance-t-il. "Entre David et Goliath, le risque est que la grande distribution, l'acheteur, exerce des pressions autour du prix, de manière à obtenir des critères plus ou moins pertinents", abonde le député LR Julien Aubert. Interrogé, le ministère explique que ce sont bien les interprofessions qui calculeront les indicateurs, mais reconnaît que la loi ne précise pas la manière de les prendre en compte. "C'est la loi européenne: un contrat doit être librement discuté entre les parties", fait-on valoir. "Nous cherchons à aider les producteurs en mettant un peu d'ordre en amont des contrats, et en renforçant les contrôles en aval, mais ils doivent aussi s'aider eux-mêmes en constituant des organisations de producteurs (OP) pour être plus forts" face aux grandes surfaces, fait valoir la même source. Mercredi, la France insoumise (LFI) votait comme Les Républicains (LR) pour tenter d'obtenir "une économie administrée", tacle une source gouvernementale: "Ce que l'Etat cherche à faire, c'est à renforcer la dimension entrepreneuriale des exploitations agricoles en leur donnant les moyens de se défendre dans un environnement concurrentiel, mais pas de s'immiscer dans les négociations contractuelles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un invité égyptien de Marine Le Pen à l'Assemblée suscite la polémique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524094417.aaoygjnd.html</link>
   <description><![CDATA[Un député égyptien invité par le FN à s'exprimer mardi sur l'islam radical à l'Assemblée nationale a suscité une polémique en raison de positions jugées "complotistes et antisionistes" par un spécialiste de l'islamisme, contredisant la volonté de Marine Le Pen de laver son parti de tout antisémitisme. Le député proche du pouvoir égyptien Abderrahim Ali, qui se présente comme le directeur du Centre d'études sur le Moyen-Orient, a été invité par le député FN Louis Aliot à participer à une conférence de presse commune avec la présidente du FN. Les deux élus y ont fustigé "le niveau d'investissement" en France des Frères musulmans et du Qatar. Or M. Ali est "obsédé par le prétendu +complot+ sioniste" et considère "qu'al-Jazeera est une +chaîne sioniste+", a estimé sur Twitter le spécialiste français des mouvements jihadistes Romain Caillet. Le délégué du FN chargé des études Jean Messiha a répondu à M. Caillet que ce député était "un proche du (président égyptien) Sissi en charge de la lutte contre l'influence des Frères musulmans en Europe. C'est à ce titre qu'il a été reçu", mais cela "ne veut pas dire que nous partageons toutes ses analyses". Sur le site de son Centre, M. Ali affirme que "le complot contre l'Egypte est permanent depuis la victoire sur Israël pendant la guerre d'octobre 1973". "Les États-Unis et Israël font tout ce qui leur est possible pour empêcher que cette victoire ne se répète" et "les auteurs de ce complot n'ont rien trouvé de mieux que le groupe terroriste des Frères musulmans pour diviser la région et l'affaiblir". Le politologue spécialiste de l'extrême droite Jean-Yves Camus, interrogé par l'AFP, estime que cette invitation "contredit complètement" la démarche de dédiabolisation engagée par Marine Le Pen depuis son arrivée à la tête du FN en 2011. "On est en pleine diabolisation". Il se demande comment le FN peut, après les violences à Gaza, "expliquer qu'Israël a raison de taper sur les Palestiniens" et "en même temps organiser une conférence de presse avec un individu qui, certes est un ennemi des islamistes, mais en même temps un complotiste antisémite". "Cela affaiblit le propos contre les Frères musulmans", selon lui. are/chr/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 09:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: l'Assemblée enquête, sans succès, sur une fuite en faveur d'un lobby</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524090259.y0c9p493.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a indiqué jeudi qu'une enquête sur la diffusion d'un amendement en préparation sur l'interdiction du glyphosate vers un lobby agrochimique, dénoncée par une députée de l'opposition, n'avait "pas permis de déterminer d'où venait la fuite". "Nous avons fait une enquête interne qui n'a pas permis de déterminer d'où venait la fuite", a expliqué le président LREM de l'Assemblée sur RTL. "Sans doute que la copie de l'amendement a été faite avec un document papier et il n'y a pas de traces", a-t-il avancé. "En tout cas, ce ne sont pas les fonctionnaires de l'Assemblée nationale (...) qui diffusent les amendements dont ils ont connaissance", a-t-il précisé. Mercredi l'ancienne ministre PS Delphine Batho avait déclaré à la tribune de l'Assemblée que l'Uipp (Monsanto, Bayer, etc) avait eu accès ces dernières semaines à son amendement d'interdiction du glyphosate "plus de 90 heures" avant les députés, dans le cadre du projet de loi sur l'agriculture. "J'ai saisi le 30 mars le président de l'Assemblée nationale de ces faits (...) Il est inacceptable que des lobbies puissent avoir accès privilégiés à des informations internes à l'Assemblée nationale afin de déployer des stratégies pour court-circuiter nos débats", avait-elle dénoncé. Estimant que cet "exemple est rarissime", M. de Rugy a jugé que cette fuite illustrait l'"importance" du travail parlementaire puisque "des amendements, même déposés par une députée d'opposition, sont pris au sérieux par l'industrie et par des lobbies qui s'organisent pour les contrer". "Il ne faut pas non plus fantasmer sur des lobbies. Le fait que des groupes, qu'ils soient économiques, associatifs ou syndicaux, fassent des propositions d'amendements et qu'il y ait des députés qui les reprennent (...) ce n'est pas nouveau", a-t-il poursuivi. "Je considère qu'il est normal qu'il y ait des groupes de pression qui fassent entendre les intérêts privés (...) après c'est le Parlement qui tranche en toute transparence", a ajouté l'élu de Loire-Atlantique. "Sur la sécurisation du processus de dépôt de nos amendements nous allons encore renforcer nos règles", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Guerre des prix" agroalimentaire: l'Assemblée vote de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523234547.a3irglmd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le premier article du projet de loi agriculture et alimentation, instaurant une partie des nouvelles règles dans les relations commerciales dans l'agroalimentaire, avec l'objectif de mettre fin à la "guerre des prix" dans le secteur. Pour rééquilibrer les relations entre producteurs, industriels et distributeurs, cet article voté par 70 voix contre 1 avec 17 abstentions, entend notamment renforcer la place et le rôle des agriculteurs dans la négociation du prix de leurs produits, une "révolution" selon le gouvernement. L'article, voté avec les voix de LREM et du MoDem, ainsi qu'une partie des LR (13 pour et 9 abstentions) avait fait l'objet à lui seul de plus de 300 amendements (sur environ 2.300 sur l'ensemble du texte). Il vise entre autres à ce que les coûts de production deviennent la base de la construction du prix, avec des indicateurs de prix qui "seront fixés à partir des coûts de production, dans un bassin de production, par l'ensemble des acteurs de la filière, de l'amont à l'aval", selon les termes du ministre Stéphane Travert. Lors des discussions, des députés de droite comme de gauche sont montés au créneau pour "muscler" un texte trop "flou", plaidant notamment pour "des indicateurs de prix incontestables" et "fiables". Plusieurs ont ainsi réclamé en vain que les indicateurs soient fixés en fonction des indications de l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM). Mais le ministre et des élus de la majorité ont insisté sur leur volonté de "responsabiliser les filières" et de ne pas "administrer" le secteur. Contre l'avis du gouvernement, des amendements, portés notamment par le LREM Grégory Besson-Moreau et des LR, ont été adoptés pour prévoir qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'OFPM et FranceAgriMer devront en proposer. Des députés, dont des LR ou communistes, ont aussi cherché à introduire davantage de transparence dans la fixation des prix, André Chassaigne (PCF) reprochant notamment à la majorité de "considérer que la solution à tout c'est le renard libre dans le poulailler libre". Certains, à l'instar de François Ruffin (LFI) ont aussi vainement plaidé pour la mise en place de "prix planchers", notant que l'idée que les agriculteurs se rassemblent au sein d'organisations de producteurs (OP) pour "constituer un rapport de force", est "une perspective relativement illusoire". Une idée "pas farfelue" pour Sébastien Jumel (PCF). Le rapporteur Jean Baptiste Moreau (LREM) a rétorqué que "les prix planchers deviennent vite des prix plafonds", argument également mis en avant par le ministre. Des députés de divers bords, notamment LR, ont également fait adopter un amendement pour empêcher à un acheteur de passer outre la conclusion d'un accord-cadre avec une Organisation de producteurs (OP), malgré l'avis défavorable du gouvernement pour qui il ne faut pas "lier les mains" des producteurs. "Face aux acheteurs qui sont des loups, les producteurs sont des moutons sans défense", a affirmé le communiste Sébastien Jumel, qui défendait un amendement en ce sens. Les députés ont aussi adopté, avec l'aval du gouvernement, un amendement MoDem visant à revoir la durée des contrats qui avait été fixée à trois ans via un amendement en commission, afin de permettre qu'ils soient plus longs ou plus courts. "Nous continuons l'#AgriMarathon pour renverser le rapport de force et redonner de la valeur au travail des agriculteurs!" a tweeté à l'issue du vote le rapporteur, alors que quelque 1980 amendements restaient à examiner.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 23:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille d'amendements à l'Assemblée sur la "guerre des prix" dans l'agroalimentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523190902.cq9jgr61.html</link>
   <description><![CDATA[Les nouvelles règles prévues par le projet de loi sur l'agriculture pour stopper "la guerre des prix" dans l'agroalimentaire ont donné lieu mercredi à une bataille d'amendements, une partie des députés réclamant davantage de garde-fous au bénéfice des agriculteurs. Pour rééquilibrer les relations entre producteurs, industriels et distributeurs, l'article 1er du projet de loi, objet à lui seul de plus de 300 d'amendements (sur environ 2.300), entend renforcer la place des agriculteurs dans la négociation du prix de leurs produits. Il vise entre autres à ce que les coûts de production des producteurs deviennent la base de la construction du prix, avec des indicateurs de prix qui "seront fixés à partir des coûts de production, dans un bassin de production, par l'ensemble des acteurs de la filière, de l'amont à l'aval", selon les termes du ministre Stéphane Travert. Des députés de divers bords, dont de nombreux élus LR, sont montés au créneau pour tenter de "muscler" un texte trop "flou", plaidant notamment pour "des indicateurs de prix incontestables" et "fiables". Plusieurs ont ainsi réclamé en vain que les indicateurs soient fixés en fonction des indications de l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM). "Nous ne voulons pas une loi pour rien", a notamment plaidé Damien Abad (LR) estimant qu'un indicateur public aurait l'avantage d'être "clair pour l'ensemble des maillons de la chaîne", tandis que Philippe Gosselin (LR) a souhaité sur ce "réacteur nucléaire" du texte qu'il n'y ait "pas de loup" pour "dévorer" les agriculteurs. Mais le ministre a affirmé que confier les indicateurs au seul Observatoire irait à l'encontre de l'idée de "responsabiliser les filières". Il a plaidé que l'Observatoire pourrait être saisi "pour avis". Malgré son avis défavorable, des amendements, portés notamment par le LREM Grégory Besson-Moreau et des LR, ont été adoptés pour prévoir qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'OFPM et FranceAgriMer devront en proposer. Le MoDem Richard Ramos y a apporté son appui, car "les coquins de la grande distribution" travaillent déjà à "imposer des prix à nos producteurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Confédération paysanne manifeste contre "l'enfumage" de la loi Alimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523182155.n5lk65u2.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de militants de la Confédération paysanne ont manifesté mercredi devant l'Assemblée nationale, allumant des fumigènes pour protester contre "l'enfumage" du gouvernement qui promet avec la loi EGA (acronyme des Etats généraux de l'alimentation) de mieux rémunérer les agriculteurs. "Nous voulons tirer la sonnette d'alarme sur le fait que la loi est insatisfaisante", a déclaré le porte parole de la confédération Laurent Pinatel devant l'Assemblée, alors qu'a lieu depuis mardi dans l'hémicycle, l'examen du projet de loi Agriculture et Alimentation. "La loi a été amendée à la marge en commission mais elle se voit de nouveau vidée de son sens par des amendements gouvernementaux", et ne permettra pas de "redonner du revenu aux paysannes et aux paysans", a-t-il ajouté avant de donner la parole aux députés Dominique Potier (PS) et François Rufin (La France Insoumise, LFI). Le syndicat a notamment expliqué qu'il désirait "un arbitrage public" qui dise bien que le prix d'achat doit majoritairement être construit à partir des prix de revient des producteurs. Parmi les propositions d'amendements portées par la Confédération paysanne, se trouve également la définition d'un prix abusivement bas sur la base d'un prix d'achat aux producteurs en-dessous de leur coût de revient, afin d'empêcher la vente à perte. Le syndicat veut également renforcer le rôle de l'observatoire de la formation des prix et des marges qui définira les coûts de production dans la filière agricole. La Confédération demande également la "ré-inscription dans la loi des objectifs d'au moins 50% de produits locaux et 20% de produits bio en restauration collective".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France/RU: mission parlementaire commune sur le futur missile anti-navires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523174803.nrjm363h.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux Commissions de la Défense de l'Assemblée et de la Chambre des communes du Royaume-Uni vont, "pour la première fois", conduire une mission d'information commune sur le futur missile anti-navires, a indiqué mercredi le président de la commission de la Défense à l'Assemblée, Jean-Jacques Bridey. Cette mission, menée à l'initiative de M. Bridey et de son homologue britannique Julian Lewis, s'intéressera au "programme Futur missile antinavire/Futur missile de croisière (FMAN/FMC)". "Ce programme a pour objectif de disposer d'une nouvelle génération commune de missiles destinés à succéder aux missiles Exocet, Harpoon, SCALP et Storm Shadow à l'horizon 2030", précise le communiqué. Autres objectifs de la mission: étudier les besoins de la Marine de chacun des deux pays s'agissant de la future génération de missiles antinavires (portée, vitesse, furtivité, dispositif de guidage terminal), l'aptitude de l'industrie française et de l'industrie britannique à satisfaire ces besoins, chacune de son côté ou en coopération, la disponibilité de missiles adaptés auprès d'autres fournisseurs. Elle donnera lieu à des auditions communes à Paris et Londres ainsi qu'à un rapport conjoint, présenté devant les deux commissions en septembre prochain. Les Accords de Lancaster House (2010) et le Sommet franco-britannique d'Amiens (2016), antérieurs au référendum britannique sur le Brexit, ont conforté la coopération franco-britannique dans le domaine de la défense et depuis, les commissions chargées de la défense des deux chambres se réunissent régulièrement afin de suivre la mise en oeuvre de cette coopération, a expliqué M. Bridey.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
