<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 09 May 2019 12:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Presse: le "droit voisin" des éditeurs face aux Gafa soumis au vote de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509103124.leaztjfp.html</link>
   <description><![CDATA[Comment mieux partager les bénéfices lors de la réutilisation en ligne d'articles ou images? L'Assemblée nationale doit adopter jeudi une proposition de loi pour rééquilibrer les relations entre les géants du numérique comme Google et Facebook, et la presse. - D'où vient ce nouveau droit? Après plus de deux ans de débats acharnés, les députés européens ont adopté fin mars une réforme du droit d'auteur pour adapter la législation, datant de 2001, à l'ère numérique. La directive européenne prévoit de renforcer la position de négociation des créateurs et ayants droit (compositeurs, artistes...) face aux plateformes comme YouTube ou Tumblr, qui utilisent leurs contenus. Et de créer un "droit voisin" du droit d'auteur pour les éditeurs et agences de presse, lors de la reproduction de leurs articles ou photos par des agrégateurs comme Google News, ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Les Etats membres de l'UE ont deux ans pour transposer les nouvelles règles dans leurs législations nationales. Les députés MoDem ont saisi une proposition de loi socialiste créant un droit voisin, votée par le Sénat en janvier, pour la faire voter par l'Assemblée dans le cadre d'une journée réservée à leur groupe. - Quel est l'enjeu? Editeurs et agences de presse, comme l'Agence France-Presse (AFP), devront négocier avec les plateformes comment et à quels prix leur production, protégée pendant deux ans après publication, pourra être utilisée. Les enjeux financiers sont importants, à l'heure de la crise de la presse. "Seule une personne sur dix en France paie pour accéder à l'information", rappelait le sénateur David Assouline (PS) en début d'année. Le marché de la publicité numérique était estimé à 3,5 milliards d'euros en France en 2016, dont 2,4 milliards d'euros pour les seuls Facebook et Google. Les éditeurs ne capteraient que 13% de la valeur totale créée par le marché français de la veille et des agrégateurs de contenus. "L'information a un coût, élevé", et "sans les médias, il n'y a pas de démocratie", fait valoir le ministre de la Culture Franck Riester, qui souhaite une entrée en vigueur rapide. Halte au "pillage": rapporteur à l'Assemblée, le président du groupe MoDem Patrick Mignola évoque avec ce droit voisin un "troisième pilier" dans la régulation des Gafa (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple), avec leur taxation et la lutte contre les "fake news". - Consensus politique? Gauche et droite soutiennent avec force la proposition de loi. "Il ne s'agit pas d'opposer" géants du net et éditeurs, estime Fannette Charvier (LREM): l'objectif est que "ceux qui mettent les moyens pour créer des contenus soient rétribués justement par ceux qui les diffusent et les valorisent". Les élus communistes pointent cependant des "risques". "La rémunération se faisant +au clic+, cela encourage les éditeurs de presse en ligne à privilégier la quantité sur la qualité", d'après Elsa Faucillon. M. Mignola assure que l'audience ne sera pas le seul paramètre de rémunération. Les plateformes devront garantir aux éditeurs et agences une transparence sur l'utilisation des publications par leurs usagers, afin de mieux évaluer le partage de la valeur, ont précisé les députés en commission. Et ont notamment été exclus du paiement d'un droit voisin les actes d'hyperlien (renvoi vers une autre page web grâce à un clic sur un mot dans un article), et l'utilisation de très courts extraits. - Et après? Le texte devra repasser devant le Sénat pour être adopté définitivement. Le rapporteur appelle éditeurs et agences à faire front commun pour négocier avec les plateformes. "Les représentants de Facebook et Google nous ont donné le sentiment qu'ils entendaient bien appliquer la loi", a relevé M. Mignola. Avant la directive, il n'en était pas ainsi dans les pays ayant légiféré: "en Espagne, Google News a déréférencé tout le monde", "en Allemagne, ils ont multiplié les contentieux". Le texte prévoit en outre que journalistes et photographes devront toucher "une part appropriée et équitable" de la rémunération, que rétrocéderont leurs employeurs. Cela fera l'objet d'autres négociations. Les Fédérations internationale et européenne des journalistes et leurs affiliés en France (SNJ, SNJ-CGT et CFDT-journalistes) réclament "un partage égal" des revenus. reb/chl/jk/shu FACEBOOK GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: les "Sages" statuent sur le projet de référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509100903.20ila2h1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel statue jeudi après-midi sur la conformité du référendum d'initiative partagée (RIP) déclenché par des parlementaires contre la privatisation d'Aéroports de Paris, passage obligé dans le long processus avant la possible consultation de la population d'ici à plusieurs mois. Quelque 250 députés et sénateurs de droite et de gauche (de LFI à LR, avec le soutien du RN) ont enclenché il y a un mois la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP), introduite dans la Constitution en 2008 mais jamais utilisée, pour s'opposer à la privatisation controversée du groupe aéroportuaire. Celle-ci est inscrite dans la loi Pacte pour la croissance et la transformation des entreprises adoptée définitivement par le Parlement le 11 avril. Ces élus ont déposé le 10 avril une proposition de loi référendaire qui prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Le Conseil constitutionnel doit vérifier la conformité de la proposition aux règles d'organisation du référendum prévues par la Constitution. Le texte déposé doit être "à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement" (185 sur 925), traiter d'un sujet portant notamment sur "la politique économique, sociale ou environnementale de la Nation et aux services publics qui y concourent" et être en conformité avec la Constitution. Il ne doit pas en outre "avoir pour objet ou conséquence l'abrogation d'une loi promulguée depuis moins d'un an". Selon plusieurs constitutionnalistes interrogés par l'AFP, le RIP remplit bien les conditions énoncées et devrait être validé par le Conseil constitutionnel. - Parcours d'obstacles - Mais, si les "Sages" donnent leur feu vert, le parcours d'obstacles ne sera pas terminé. Il faut en effet la signature, par voie électronique, d'au moins 10% du corps électoral, soit 4,5 millions de personnes. Le recueil de ces soutiens citoyens est ouvert durant neuf mois. Le Conseil constitutionnel intervient ensuite une seconde fois pour valider ces soutiens. Enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois, le président de la République la soumet au référendum. Cette décision doit intervenir alors que le président Emmanuel Macron a déclaré fin avril, en réponse à la crise des "gilets jaunes" qui réclament eux la mise en place d'une référendum d'initiative citoyenne (RIC), vouloir "aller plus loin sur le référendum d'initiative partagée" et abaisser le seuil de signatures à un million de citoyens. Parallèlement à cette procédure référendaire, le Conseil constitutionnel a été saisi en avril de quatre autres recours contre le projet de loi Pacte et le projet de privatisation d'Aéroports de Paris (ADP) déposés par les députés de gauche de l'Assemblée (de LFI au PS), le groupe PS du Sénat et les groupes LR de l'Assemblée et du Sénat. Les "Sages" doivent les examiner dans le mois suivant leur dépôt. Enfin, un collectif de la société civile regroupant des syndicats, associations, ONG et personnalités, s'est associé lundi aux recours parlementaires en utilisant la procédure dite de "la porte étroite" avec le dépôt au Conseil constitutionnel d'une contribution officieuse, appelée mémoire, qui permet à des "citoyens" de faire entendre leur voix. Mise en ligne le 20 mars, une pétition contre la privatisation d'ADP a réuni à ce jour 34.000 signataires parmi lesquels l'association de lutte contre la corruption Anticor, les syndicats CGT-ADP, FO et UNSA, l'ancienne ministre de l'Environnement Corinne Lepage et l'ancien président du Sénat Jean-Pierre Bel. Aéroports de Paris (ADP), dont la loi Pacte doit ouvrir la voie à la vente totale ou partielle des 50,63% des parts détenues par l'Etat, est un leader mondial de la conception, de la construction et de l'exploitation d'aéroports. ADP pèse 17,4 milliards d'euros et s'est développé à l'international depuis 2012. pr/jk/tes AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proches aidants: adoption par le Parlement d'une proposition de loi centriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509092402.9gd4wce8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi une proposition de loi centriste visant à "favoriser la reconnaissance des proches aidants", dont le rôle devrait aller croissant, en raison du vieillissement de la population. Initiée par la sénatrice Jocelyne Guidez (Union centriste), la proposition a été adoptée à main levée par un ultime vote de l'Assemblée dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions du groupe MoDem ("niche parlementaire"). En France, 8,3 millions de personnes aident régulièrement un de leurs proches ou aînés en situation de handicap ou de perte d'autonomie à son domicile. Parmi eux, 4,3 millions interviennent matériellement et financièrement auprès de leur entourage. Selon la rapporteure à l'Assemblée, Nathalie Elimas (MoDem), qui s'est félicitée d'une adoption "à l'unanimité", être aidant a un impact sur la santé: ils ont "60 % de risques supplémentaires de contracter une maladie liée au stress et au surmenage". Dans l'état actuel de la législation, les aidants ont le droit de prendre un congé pour s'occuper de leur proche, pendant trois mois maximum (sauf éventuelle disposition plus favorable dans la convention collective). Mais ce congé n'est pas rémunéré. Dans sa version initiale, la proposition de loi instaurait notamment une "indemnité de proche aidant". Mais l'Assemblée avait supprimé cette mesure phare en décembre 2018, le gouvernement arguant de négociations en cours. Depuis, fin avril, la ministre des Solidarités Agnès Buzyn a annoncé que le gouvernement prendrait dès 2020 des mesures en faveur des "aidants" sous forme d'un congé rémunéré et/ou de "droits contributifs à la retraite". Le texte adopté prévoit notamment d'intégrer dans la négociation collective des branches le thème de la conciliation entre la vie professionnelle et la vie personnelle des salariés proches aidants. Il étend aussi par décret aux agents publics travaillant dans des établissements médico-sociaux l'expérimentation du "relayage" pour donner du répit aux proches aidants. Il inclut également l'identification du proche aidant dans le dossier médical partagé (DMP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 09:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte un texte pour protéger les activités agricoles littorales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509081803.erc4em7r.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée à l'unanimité, une proposition de loi MoDem visant à protéger les activités agricoles et les cultures marines en zone littorale, notamment l'ostréiculture ou les marais salants. Le texte "pour la protection foncière des activités agricoles et des cultures marines en zone littorale" a été adopté par 53 voix dans le cadre d'une "niche parlementaire" du groupe centriste. Ayant été voté dans les mêmes termes qu'au Sénat, son adoption est définitive. La proposition renforce notamment le droit de préemption des sociétés d'aménagement foncier et d'établissement rural (SAFER) dans les communes littorales, de biens ayant servi à l'exercice d'une activité agricole dans les vingt années précédentes. Les SAFER sont des sociétés privées chargées de missions de service public qui acquièrent des biens (terrains ou bâtiments) et les rétrocèdent à des agriculteurs. Le rapporteur Jimmy Pahun (apparenté MoDem et élu du Morbihan) a souligné en commission que "le rythme d'artificialisation des communes littorales est 2,6 fois plus élevé que sur le reste du territoire", le texte visant à les protéger de la spéculation foncière. Il indique à titre d'exemple qu'en vingt ans, entre 10% et 20% du foncier conchylicole a été perdu dans le Morbihan.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 08:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau feu vert de l'Assemblée à un texte en faveur de l'engagement associatif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509081739.l5yfrwl5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi en deuxième lecture une proposition de loi MoDem visant à favoriser l'engagement associatif, en atténuant notamment la responsabilité financière des dirigeants bénévoles en cas de faute de gestion. Le texte, adopté par 52 voix contre 1 dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions du groupe centriste ("niche parlementaire"), avait été voté à l'unanimité en 2018 à l'Assemblée, puis au Sénat en mars. Si la chambre haute l'adopte sans modifications, il sera alors définitivement adopté. En commission, les députés sont revenus sur plusieurs dispositions ajoutées par la chambre haute, dont la rémunération par l'employeur des congés pris par les salariés exerçant des activités bénévoles, au motif que cela allait à l'encontre du principe même du bénévolat, qui est d'être désintéressé et non rémunéré. Selon la rapporteure, Sophie Mette (MoDem), le texte entend répondre à certains des défis auxquels le monde associatif est confronté, un tissu qui "mérite d'être soutenu" notamment car il a créé "du lien social, de la citoyenneté", et concourt à l'intérêt général. Le renouvellement des dirigeants est "l'un des problèmes majeurs auxquels les associations sont confrontées", selon elle, la mesure atténuant leur responsabilité financière visant à pallier à cette difficulté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 08:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: pas de retrait ni de renégociation de la réforme (Dussopt)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509075418.sb7c4jxb.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas de retrait ni de renégociation du projet de loi de réforme de la fonction publique, au menu de l'Assemblée nationale à partir de lundi, a déclaré le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, alors que les fonctionnaires sont appelés à des manifestations et grèves jeudi. "La réponse est non, pour une seule raison, nous avons eu quinze mois de concertation, six semaines de consultations officielles, ensuite j'ai accepté beaucoup d'amendements présentés par les deux syndicats qui ont joué le jeu des amendements, la CFDT et l'Unsa, et la commission des lois de l'Assemblée s'est saisie du texte qui sera examiné lundi", a déclaré sur Cnews M. Dussopt, interrogé sur un possible retrait ou report du texte. "On améliore et on continue d'améliorer", a-t-il ajouté, en assurant qu'il s'agissait de "faire évoluer" le statut des fonctionnaires, pas de le supprimer, une réforme "attendue par les agents" eux-mêmes, selon lui. La CFDT et l'Unsa, comme les sept autres syndicats de la fonction publique (CGT, FSU, FO, Solidaires, CFE-CGC, CFTC, FA-FP), ont voté contre le projet de loi au sein des instances consultatives et insisté sur la nécessité de renégocier. Concernant la suppression de 120.000 fonctionnaires, fixée dès le début du quinquennat d'Emmanuel Macron comme un "objectif" à atteindre d'ici 2022, M. Dussopt a estimé que "la réponse du président de la République est claire". M. Macron s'est dit "prêt à renoncer" à cet objectif le 25 avril. Le lendemain, le ministre des compte publics Gérald Darmanin a jugé ce chiffre d'"atteignable". "Les Français nous ont dit +de la proximité, des hôpitaux et des écoles+, le président de la République dit +on n'en fermera plus+", a dit M. Dussopt, avant de préciser qu'il n'y aurait pas de fermetures "sans l'accord" des représentants des communes et intercommunalités. "La priorité ce n'est pas la suppression des 120.000, c'est l'application des décisions du président de la République", a-t-il insisté. "Ce n'est pas un totem (...). Mais il faut aussi faire des économies car avec plus de 70 milliards de déficit par an, ça n'est pas tenable", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 07:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les fonctionnaires appelés à la grève et à battre le pavé partout en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190509020920.1cjlwfgd.html</link>
   <description><![CDATA[Une mobilisation unitaire qui pourrait n'être "qu'une étape": les fonctionnaires sont appelés à faire la grève et à manifester partout en France jeudi contre le projet de loi censé "moderniser" leur statut, au menu de l'Assemblée nationale à compter du 13 mai. C'est la quatrième journée nationale d'action dans la fonction publique depuis le début du quinquennat d'Emmanuel Macron, après celles du 10 octobre 2017 et des 22 mars et 22 mai 2018. Mais "c'est la première fois que le gouvernement se retrouve confronté à toutes les organisations syndicales qui rejettent un projet de loi", relève Mireille Stivala (CGT), évoquant une "situation inédite". Les neuf syndicats de la fonction publique (CGT, CFDT, FO, FSU, Solidaires, Unsa, FA-FP, CFE-CGC, CFTC) dénoncent une réforme à "la portée très grave", tant pour les agents que pour l'avenir des services publics. Au contraire, le gouvernement a présenté son texte, qui facilite notamment le recours aux contractuels, comme une nécessité pour rendre l'administration "plus attractive et plus réactive" face aux "nouvelles attentes" des Français. Les syndicats ont d'ores et déjà prévenu que la journée de jeudi ne serait "qu'une étape" d'une mobilisation "dans la durée" pour "dire non" à ce projet de loi présenté en Conseil des ministres le 27 mars et demander au gouvernement qu'il "ouvre enfin des négociations sur de nouvelles bases". Près de 150 manifestations sont prévues dans toute la France, selon les syndicats. A Paris, le cortège s'élancera à 14H00 de la place Denfert-Rochereau, à destination des Invalides. "Des appels à manifester ont été lancés dans de nombreux secteurs, bien au-delà de la fonction publique", qui rassemble quelque 5,5 millions d'agents dans ses trois versants (Etat, hospitalière, territoriale), a dit à l'AFP Baptiste Talbot, secrétaire général de la fédération CGT des services publics. Ils concernent la chimie et le commerce, mais aussi les cheminots ainsi que les retraités, qui manifesteront aux côtés des enseignants, des soignants, des douaniers, des agents des finances publiques ou encore des fonctionnaires territoriaux, pour défendre leurs missions et des services publics de qualité. - "Passage en force" - Chez les enseignants, le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a dit tabler sur une grève d'"une certaine importance", anticipant un taux de grévistes "d'environ 15%" dans le primaire, "moins" dans le secondaire. Une "forte mobilisation est attendue dans les établissements hospitaliers", a déclaré à l'AFP Patrick Bourdillon de la CGT santé/action sociale, qui a déposé un préavis de grève national reconductible "spécifique aux urgences et aux Samu". Depuis plusieurs semaines, des mouvements de grève essaiment aux urgences, notamment celles de l'Assistance Publique-Hôpitaux de Paris (AP-HP) mais aussi de Nantes, Strasbourg et Lyon, où les soignants réclament davantage de moyens pour faire face à l'engorgement de leurs services. "On a atteint un point de non-retour", a ajouté M. Bourdillon, dénonçant des services "en train d'exploser". Sur le projet de loi, les syndicats critiquent "un passage en force" du gouvernement, qu'ils accusent de vouloir une fonction publique alignée sur les règles du privé, au détriment du statut de fonctionnaire et de l'indépendance des agents. Bernadette Groison (FSU) parle de "désaccord profond avec l'orientation choisie par le gouvernement sur l'avenir de la fonction publique" et Gaëlle Martinez (Solidaires) d'un texte "qui fait l'unanimité contre lui". A la CFDT, Mylène Jacquot cite "l'élargissement du recours au contrat" comme "vrai désaccord" tandis qu'à FO, Christian Grolier dénonce la surdité d'un "gouvernement anti-fonctionnaires" et que Luc Farré (Unsa) voit dans le texte une "boîte à outils" pour "privatiser à terme la fonction publique". Le projet de loi sera au menu de l'Assemblée nationale à compter de lundi prochain en première lecture. Le gouvernement souhaite le faire adopter avant l'été pour une entrée en vigueur au 1er janvier 2020. Le projet de loi s'inscrit dans un objectif de suppression de 120.000 postes de fonctionnaires d'ici à 2022. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a qualifié d'"atteignable" cet objectif le 26 avril, alors qu'Emmanuel Macron s'était dit la veille prêt à "l'abandonner", demandant au gouvernement "son analyse d'ici l'été".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 May 2019 02:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Seine-Saint-Denis, Bardella (RN) parle "submersion migratoire" et islamisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190508160515.a6pzf3tq.html</link>
   <description><![CDATA[En meeting sur ses terres de Seine-Saint-Denis, la tête de liste RN pour les élections européennes Jordan Bardella a dénoncé mercredi la "submersion migratoire" et "l'islamisme" qui mineraient ce département populaire, préfiguration selon lui ce que pourrait être "la France entière". "La situation ici en Seine-Saint-Denis préfigure peut-être ce que sera demain l'ensemble de l'Ile-de-France, et après-demain la France entière si nous ne reprenons pas rapidement le destin de notre pays en main", a-t-il lancé à Bobigny, devant une centaine de militants. "Ce qui m'a fait commencer à coller des affiches à la cité des Bosquets à Montfermeil, à l'âge de 16 ans, c'est évidemment la situation de submersion migratoire et de communautarisme que nous vivons dans ces territoires, et l'urgence de défendre notre identité", a-t-il raconté. Citant un récent rapport parlementaire, le jeune candidat du Rassemblement national s'est offusqué que l'Etat soit "incapable de déterminer le nombre d'habitants en Seine-Saint-Denis en raison du chiffre ahurissant de l'immigration clandestine (...) estimée à 20% de la population, soit 400.000 personnes, l'équivalent de la population d'un département comme le Jura". La "déferlante infernale ne s'arrêtera pas si nous ne mettons pas un terme à la pompe aspirante et au laxisme face à l'immigration clandestine", a-t-il poursuivi, déplorant que "40% des nouveaux nés de Seine-Saint-Denis aient un prénom arabo-musulman". Evoquant le cas de sa famille, arrivée d'Italie dans les années 1960, il a défendu "les gens d'origine étrangère qui, dans les quartiers, aiment la France". "Mes parents sont issus d'une immigration qui s'est intégrée, s'est assimilée, a travaillé, aimait la France et voulait en être partie intégrante", a-t-il dit. Décrivant des quartiers minés par le communautarisme et l'islamisme, il a promis que le RN, une fois "au pouvoir", mettrait "l'islam radical à genoux". Venu assister à la réunion avec son père, Nicolas Lamaire, 24 ans, a qualifié la situation en Seine-Saint-Denis de "dramatique". "Nos cités sont blindées de gens qui volent, violent, rackettent, tuent, on n'en peut plus. Seul le RN est capable de faire quelque chose contre ça", a dit cet habitant de Drancy qui regrette que, dans son quartier, le RN "diabolisé à la télé" "fasse peur". Son père Guy, ancien électeur socialiste, acquiesce. Ce commerçant retraité, qui n'a jamais raté un scrutin, explique être passé au RN "il y a quelques années", après voir été "déçu par tous les autres".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 May 2019 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte un texte LREM controversé sur les ex-enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507202341.56v3xi9l.html</link>
   <description><![CDATA[Ils ont été des enfants placés mais peuvent devenir SDF le jour de leurs 18 ans. L'Assemblée nationale a adopté mardi une proposition de loi LREM pour renforcer l'accompagnement de ces "jeunes majeurs vulnérables" vers l'autonomie, toutefois très critiquée par les oppositions. Plus d'un sans-abri sur quatre (26%) nés en France est un ancien enfant passé par les services de l'Aide sociale à l'enfance (ASE), soit plus de 10.000 personnes, selon le dernier rapport annuel de la fondation Abbé Pierre, publié en février. L'objectif de la majorité est de faire en sorte "que la protection de l'enfance devienne un véritable tremplin vers l'autonomie et non plus ce +sécateur à rêves+ auquel elle s'assimile trop souvent", a affirmé la rapporteure Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales, au démarrage lundi du texte. Alors qu'il est "urgent d'agir" selon cette ex-socialiste du Pas-de-Calais, figure de l'aile gauche du groupe LREM, il a fallu pourtant patienter près de dix mois, depuis son adoption en commission en juillet dernier, pour que la proposition de loi, paraphée par plus d'une centaine de députés, atterrisse dans l'hémicycle. Le nouveau secrétaire d'État à la Protection de l'enfance depuis fin janvier, l'ex-député Adrien Taquet, "a voulu la muscler, et non pas la freiner", a assuré à l'AFP son entourage. Ce "marcheur" de la première heure a présenté le texte comme "une avancée considérable" pour mettre fin à "un gâchis humain, social et économique". Celui-ci a été approuvé en première lecture par 42 voix contre 6 et 1 abstention mais son dispositif central a particulièrement alimenté les critiques. Dans sa version initiale, il était question de rendre obligatoire en cas de cumul de difficultés, les "contrats jeunes majeurs" qui permettent une prise en charge par les départements de ces jeunes jusqu'à leur vingt-et-unième anniversaire et ainsi d'éviter des "sorties sèches" à leur majorité. 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. Et un tiers seulement des jeunes sortant de l'ASE - environ 20.900 personnes - se voit proposer chaque année un "contrat jeune majeur", selon une estimation du Conseil économique, social et environnemental (CESE) dans un rapport de juin 2018. Certains conseils départementaux ne le proposent pas alors que d'autres n'offrent un accompagnement que pour six mois ou prolongent au contraire la prise en charge jusqu'à 25 ans. - "Trous dans la raquette" - Pour préciser les contours de cette obligation et "mieux s'adapter aux besoins", gouvernement et rapporteure ont fait voter une réécriture de l'article en instaurant des "contrats d'accès à l'autonomie", accessibles à ces jeunes "s'ils en font la demande" et sous condition. Cela ne fait pas disparaître pour autant du champ de la loi les "contrat jeunes majeurs", a précisé Mme Bourguignon. Mais pour prétendre au "contrat d'accès à l'autonomie", le jeune doit avoir été pris en charge par les services de l'ASE "pendant au moins 18 mois cumulés dans les 24 mois précédant l'atteinte de (sa) majorité", un critère qui a fait bondir les élus de gauche. "Pourquoi pose-t-on une condition à la générosité?", s'est insurgé l'Insoumis François Ruffin en pointant "le risque d'avoir des trous dans la raquette". Ce critère exclut notamment des mineurs placés tardivement ou les mineurs non accompagnés étrangers, selon l'ensemble de la gauche. Comme plusieurs associations, Elsa Faucillon (PCF) a accusé le gouvernement de "vider le texte de sa substance" et dénoncé un amendement gouvernemental "déposé à la dernière minute". "Quelle plus-value apporte cette réécriture si ce n'est plus de zone d'ombres que de clarifications?", a renchéri Gisèle Biémouret (PS). A droite, Stéphane Viry (LR) a émis des réserves sur le financement du dispositif. Alors que le gouvernement veut porter de 12 à 60 millions d'euros le budget annuel alloué à l'accompagnement des jeunes majeurs sortant de l'ASE, l'élu des Vosges considère que "le compte n'y est pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 20:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur l'obligation de prise en charge des ex-enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507201405.mrq3v7sx.html</link>
   <description><![CDATA[De vifs débats ont nourri l'Assemblée nationale mardi concernant l'obligation de prise en charge des ex-enfants placés: quand le gouvernement a salué une "avancée", les oppositions ont dénoncé des "zones d'ombre" et émis des réserves sur le financement d'une telle mesure. La proposition de loi LREM visant à renforcer l'accompagnement de ces "jeunes majeurs vulnérables" vers l'autonomie a été votée en première lecture par 42 voix contre 6 et 1 abstention mais son dispositif central a particulièrement alimenté les critiques. Dans la version initiale du texte, adoptée en commission en juillet 2018, il était question de rendre obligatoire en cas de cumul de difficultés, les "contrats jeunes majeurs" qui permettent une prise en charge par les départements de ces jeunes jusqu'à leur vingt-et-unième anniversaire et ainsi d'éviter des "sorties sèches" à leur majorité. Car jusqu'ici, ce dispositif est appliqué à géométrie variable selon les départements. Pour préciser les contours de cette obligation et "mieux s'adapter aux besoins", le gouvernement et la rapporteure du texte Brigitte Bourguignon (LREM) ont fait voter une réécriture de l'article en instaurant des "contrats d'accès à l'autonomie", accessibles à ces jeunes "s'ils en font la demande" et sous condition. Cela ne fait pas disparaître pour autant du champ de la loi les "contrat jeunes majeurs", a précisé Mme Bourguignon. Mais pour prétendre au "contrat d'accès à l'autonomie", le jeune doit avoir été pris en charge par les services de l'aide sociale à l'enfance (ASE) "pendant au moins 18 mois cumulés dans les 24 mois précédant l'atteinte de (sa) majorité", un critère qui a fait bondir les élus de gauche. "Pourquoi pose-t-on une condition à la générosité?", s'est insurgé l'Insoumis François Ruffin en pointant "le risque d'avoir des trous dans la raquette". Ce critère exclut notamment des mineurs placés tardivement ou les mineurs non accompagnés étrangers, a estimé l'ensemble de la gauche. Comme plusieurs associations, Elsa Faucillon (PCF) a accusé le gouvernement de "vider le texte de sa substance" et dénoncé un amendement gouvernemental "déposé à la dernière minute". "Quelle plus-value apporte cette réécriture si ce n'est plus de zone d'ombres que de clarifications?", a renchéri Gisèle Biémouret (PS). A droite, Stéphane Viry (LR) a émis des réserves sur le financement du dispositif. Alors que le gouvernement veut porter de 12 à 60 millions d'euros le budget annuel alloué à l'accompagnement des jeunes majeurs sortant de l'ASE, l'élu des Vosges considère que "le compte n'y est pas" et les moyens "insuffisants" pour les départements. "Déçue" par cette réécriture, la députée de la majorité Perrine Goulet, elle-même ancienne enfant placée, a proposé en vain de consacrer ces 48 millions d'euros supplémentaires à l'accès au logement ou à l'hébergement de ces jeunes majeurs. Le secrétaire d'état à la protection de l'enfance Adrien Taquet a jugé "réducteur" de limiter ce financement "à un seul aspect" de la mesure. Mais Mme Goulet a obtenu d'accorder aux ex-enfants placés une "priorité d'accès" à des logements étudiants. Sa proposition a complété un amendement gouvernemental donnant une priorité à ces jeunes dans l'attribution d'un logement social.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 20:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se penche sur le cas épineux des ex-enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507124955.qddtq7w9.html</link>
   <description><![CDATA[Ils ont été des enfants placés mais peuvent devenir SDF le jour de leurs 18 ans. L'Assemblée nationale doit adopter mardi une proposition de loi LREM pour renforcer l'accompagnement de ces "jeunes majeurs vulnérables" vers l'autonomie. Plus d'un sans-abri sur quatre (26%) nés en France est un ancien enfant passé par les services de l'Aide sociale à l'enfance (ASE), soit plus de 10.000 personnes, selon le dernier rapport annuel de la fondation Abbé Pierre, publié en février. L'objectif de la majorité est de faire en sorte "que la protection de l'enfance devienne un véritable tremplin vers l'autonomie et non plus ce +sécateur à rêves+ auquel elle s'assimile trop souvent", a affirmé la rapporteure Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales,au démarrage lundi du texte. Alors qu'il est "urgent d'agir" selon cette ancienne socialiste du Pas-de-Calais, figure de l'aile gauche du groupe LREM, il a fallu pourtant patienter près de dix mois, depuis son adoption en commission en juillet dernier, pour que la proposition de loi, paraphée par plus d'une centaine de députés, atterrisse dans l'hémicycle. Le nouveau secrétaire d'État à la Protection de l'enfance depuis fin janvier, l'ex-député Adrien Taquet, "a voulu la muscler, et non pas la freiner", a assuré à l'AFP son entourage. Ce "marcheur" de la première heure, qui s'est engagé "à bosser sur les angles morts de la République", a présenté le texte comme "une avancée considérable" pour mettre fin à "un gâchis humain, social et économique". 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. Un tiers seulement des jeunes sortant de l'ASE - environ 20.900 personnes - se voit proposer chaque année "un contrat jeune majeur" qui permet une prise en charge après 18 ans, selon une estimation du Conseil économique, social et environnemental (CESE) dans un rapport de juin 2018. Ce dispositif est toutefois appliqué à géométrie variable. Certains conseils départementaux ne le proposent pas, alors que d'autres n'offrent un accompagnement que pour six mois ou prolongent au contraire la prise en charge jusqu'à 25 ans. - "Retour au statu quo" - A leur majorité, ces jeunes, souvent victimes de violences physiques, sexuelles ou psychologiques subies dans leur milieu d'origine, peuvent donc devoir se débrouiller seuls et sans ressources. Un paradoxe alors que l'on quitte le cocon familial plutôt vers 23 ans en France et que l'on décroche un premier emploi stable à 27 ans, a souligné Mme Bourguignon. La mesure phare de sa proposition de loi visait à rendre obligatoires, en cas de cumul de difficultés, ces "contrats jeunes majeurs" jusqu'au vingt-et-unième anniversaire pour éviter les "sorties sèches". Mais le gouvernement et Mme Bourguignon proposent une réécriture de cet article en instaurant des "contrats d'accès à l'autonomie", accessibles à ces jeunes "s'ils en font la demande". Pour cela, le montant de l'aide allouée par l'Etat aux départements sera multipliée par cinq pour passer de 12 à 60 millions d'euros par an, a annoncé lundi M. Taquet. Des parlementaires de divers bords politiques, l'ancienne ministre de l'Éducation Najat Vallaud-Belkacem (PS), ainsi que des représentants associatifs ont plaidé pour que le texte ne soit pas "vidé de ses mesures essentielles", dans une tribune publiée lundi dans Libération. Si la contractualisation n'est pas obligatoire, "on en revient au statu quo", a déploré la communiste Elsa Faucillon. Les députés PS refusent aussi "un jeu de dupes" et une "dévitalisation" du texte. Tout en saluant des mesures allant "dans le bon sens", Stéphane Viry (LR) a émis des réserves, notamment sur le financement de ces contrats. Agnès Firmin-Le Bodo (UDI-Agir) a mis en garde le gouvernement quant à un éventuel "étranglement (financier) des collectivités".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: la campagne LREM tourne à "la Bérézina" selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507115656.npm4m71l.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a estimé mardi que la campagne de LREM et ses alliés pour les Européennes ressemblait "dans sa dernière ligne droite à la Bérézina ou la déroute". "On a une tête de liste, Nathalie Loiseau, mise à l'écart. Le Premier ministre va à son secours, et le Président donne des coups de semonce et veut entrer en campagne", a lancé M. Jacob lors d'une conférence de presse, soulignant aussi que LREM ne dévoilerait son programme que jeudi, "à deux semaines seulement" du scrutin. "Compte tenu de l'affolement général de l'Elysée et de Matignon, ça peut être le toboggan" pour la majorité dans les urnes, alors que Les Républicains pourraient aller "au-delà des 15%", selon le patron du premier groupe d'opposition. "Nous tenons notre cap, avec une belle mobilisation", a vanté l'élu de Seine-et-Marne, jugeant que "le discours de responsabilité porté par François-Xavier Bellamy et ses colistiers percole dans l'opinion". Au coude-à-coude avec le Rassemblement national dans les sondages, entre 21 et 24% des intentions de vote, la liste de la majorité régresse légèrement depuis quelques jours, jusqu'à passer derrière le RN dans certaines enquêtes. La liste LR est donnée troisième.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: les députés communistes comptent "batailler" contre le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507113223.65q2425c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont fait savoir mardi, en présence de l'un des "pères" du statut général de la fonction publique, l'ex-ministre PCF Anicet Le Pors, qu'ils comptaient "batailler" contre le projet de réforme du gouvernement qu'ils dénoncent comme "profondément idéologique". Le projet de loi de réforme, au menu de l'Assemblée à partir de lundi, "ne s'autorise pas à s'attaquer frontalement au statut", mais "utilise un biais qui est l'ouverture massive au recrutement de contractuels pour progressivement éteindre les agents sous statut au bénéfice des agents sous contrat", a dénoncé le député Stéphane Peu. Selon l'élu de Seine-Saint-Denis, qui a évoqué des "similitudes" avec l'histoire de France Télécom, sur la base d'un management privé "plus autoritaire", le texte "n'assume pas son caractère idéologique" d'un "affaiblissement" de la fonction publique. Interrogé sur ce qui lui posait le plus problème dans la réforme du gouvernement, M. Le Pors a notamment dénoncé le "rétro-pantouflage", c'est-à-dire le retour d'agents partis dans le privé, y voyant le signe que "le privé met la main sur l'appareil d'Etat". "Pour le reste, la méthode est classique: on recrute des contractuels, parce que les contractuels, c'est plus adéquat avec l'économie de marché", a-t-il poursuivi. L'ancien ministre s'est par ailleurs demandé si la volonté du chef de l'Etat de supprimer l'ENA ne visait pas à "faire diversion" au projet de loi sur la fonction publique. Il a rappelé que le statut des agents avait été modifié "225 fois" depuis 1983, ce qui prouve selon lui qu'il est "solide" et "adaptable". La loi du 13 juillet 1983, dite "loi Le Pors", a défini pour la première fois les traits communs aux fonctionnaires d'Etat, de la Territoriale et de l'Hospitalière. Le premier statut général remontait à 1946, mais le texte ne s'appliquait alors qu'aux fonctionnaires d'État.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur le projet de réforme du statut de la Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507112631.3jp0wh18.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont mis d'accord mardi sur le projet de réforme du statut d'autonomie de la Polynésie française, qui reconnaît le rôle joué par ce territoire dans le développement de la capacité de dissuasion nucléaire française, a-t-on appris de sources parlementaires. Les deux textes - organique et ordinaire - avaient été adoptés en première lecture par le Sénat en février et par l'Assemblée nationale le 11 avril. Les conclusions de la commission mixte paritaire (CMP) seront soumises au vote du Sénat le 22 mai et de l'Assemblée nationale le lendemain, valant adoption définitive du Parlement. En CMP, députés et sénateurs ont retenu la rédaction de l'Assemblée nationale, qui souligne que la contribution apportée par la Polynésie française au développement de la capacité de dissuasion nucléaire française était involontaire. L'article premier du projet de loi organique indique ainsi que la collectivité ultramarine a été "mise à contribution". La ministre des Outre-mer Annick Girardin n'était d'abord pas favorable à cette proposition, estimant que le texte induisait déjà que les 193 essais nucléaires effectués entre 1966 et 1996 sur les atolls de Mururoa et Fangataufa, relevaient d'un "choix de la France" et "pas d'une volonté des Polynésiens". Mais elle s'en était finalement remise à la "sagesse" des députés. Outre la reconnaissance du fait nucléaire et de ses conséquences, notamment sanitaires, le texte prévoit de moderniser le statut de la Polynésie adopté en 2004 et déjà réformé à deux reprises en 2007 et 2011, et la législation applicable sur le territoire. Il vise aussi à encourager la coopération entre les communes et la collectivité de la Polynésie française, notamment pour le recouvrement des impôts locaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: les "Sages" statuent jeudi sur le projet de référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190507110203.891bpgk3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel statuera jeudi sur la conformité du référendum d'initiative partagée (RIP) déclenché par des parlementaires contre la privatisation d'Aéroports de Paris, passage obligé dans le long processus avant la possible consultation de la population d'ici plusieurs mois. Quelque 250 députés et sénateurs de droite et de gauche (de LFI à LR, avec le soutien du RN) ont enclenché il y a un mois la procédure du référendum d'initiative partagée (RIP), introduite dans la Constitution en 2008 mais jamais utilisée, pour s'opposer à la privatisation controversée du groupe aéroportuaire. Celle-ci est inscrite dans le projet de loi Pacte adopté définitivement par le Parlement le 11 avril. Ces élus ont déposé le 10 avril une proposition de loi référendaire qui prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Le Conseil constitutionnel doit vérifier la conformité de la proposition aux règles d'organisation du référendum prévues par la Constitution. Le texte déposé doit être "à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement" (185 sur 925), traiter d'un sujet portant notamment sur "la politique économique, sociale ou environnementale de la Nation et aux services publics qui y concourent" et être en conformité avec la Constitution. Il ne doit pas en outre "avoir pour objet ou conséquence l'abrogation d'une loi promulguée depuis moins d'un an". Selon plusieurs constitutionnalistes interrogés par l'AFP, le RIP remplit bien les conditions énoncées et devrait être validé par le Conseil constitutionnel. Mais, si les "Sages" donnent leur feu vert, le parcours d'obstacles ne sera pas terminé. Il faut en effet la signature, par voie électronique, d'au moins 10% du corps électoral, soit 4,5 millions de personnes. Le recueil de ces soutiens citoyens est ouvert durant neuf mois. Le Conseil constitutionnel intervient ensuite une seconde fois pour valider ces soutiens. Enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois, le président de la République la soumet au référendum. Parallèlement à cette procédure référendaire, le Conseil constitutionnel a été saisi en avril de quatre autres recours contre le projet de loi Pacte et le projet de privatisation d'Aéroports de Paris déposés par les députés de gauche de l'Assemblée (de LFI au PS), le groupe PS du Sénat et les groupes LR de l'Assemblée et du Sénat. Les "Sages" doivent les examiner dans le mois suivant leur dépôt. Enfin, un collectif de la société civile regroupant des syndicats, associations, ONG et personnalités, s'est associé lundi aux recours parlementaires en utilisant la procédure dite de "la porte étroite" avec le dépôt au Conseil constitutionnel d'une contribution officieuse, appelée mémoire, qui permet à des "citoyens" de faire entendre leur voix. Mise en ligne le 20 mars dernier, une pétition contre la privatisation d'ADP a réuni à ce jour 34.000 signataires parmi lesquels l'association de lutte contre la corruption Anticor, les syndicats CGT-ADP, FO et UNSA, l'ancienne ministre de l'Environnement Corinne Lepage et l'ancien président du Sénat Jean-Pierre Bel. pr/reb/ggy/sp AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 May 2019 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
