<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 16:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Constitution: "nous allons y arriver" mais "cela prend du temps", estime Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306144942.udegsuxq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), s'est déclaré "convaincu" mardi que la majorité va "arriver" à faire la réforme de la Constitution promise, qui "prend du temps" car "c'est un chantier assez lourd". Martelant qu'il "porte une ambition de transformation de nos institutions très forte, soutenu par une très large majorité à l'Assemblée sans doute au-delà de la majorité En Marche-MoDem", M. Rugy a souligné devant la presse que "le gouvernement fait des propositions concrètes (et) va bientôt présenter un texte, le Premier ministre consulte les groupes parlementaires, cela prouve qu'on avance". "Évidemment, cela prend du temps, on ne réforme pas la Constitution comme cela, c'est un chantier assez lourd, c'est plus compliqué que de voter une loi simple. Cela va prendre encore quelques mois, mais nous sommes pleinement engagés, et je suis convaincu que nous y allons y arriver", a ajouté l'élu LREM de Loire-Atlantique (issu des rangs écologistes). Interrogé sur les fortes réticences du Sénat à majorité de droite et de son président LR, Gérard Larcher, le président de l'Assemblée a souligné qu'il "dialogue depuis déjà plusieurs semaines pour que nous puissions arriver d'ici l'été à un texte commun - je n'en doute pas -, qui permettra d'avoir une réforme de la Constitution adoptée par le Parlement". "Les Français veulent que les choses changent, que le système politique ne soit pas la seule chose qui ne change pas, je suis convaincu qu'ils veulent qu'on réduise le nombre de parlementaires, limite le cumul dans le temps", a-t-il plaidé à l'unisson des autres ténors de la majorité. Et d'ajouter que "si jamais il y a des blocages, le président de la République l'a dit, le gouvernement l'envisage, il peut toujours y avoir un référendum sur quelques points". "Mais ce que nous voulons, c'est aboutir à une réforme complète de la Constitution pour la rendre plus démocratique et pour que nos institutions, notamment le Parlement, soient plus efficaces", a conclu ce député chevronné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: "la bonne dose de proportionnelle, c'est zéro", martèle Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306133423.uebtvh5x.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LR, Christian Jacob, a martelé mardi que "la bonne dose de proportionnelle, c'est zéro" pour les élections législatives, afin d'assurer "la stabilité des institutions", alors que le gouvernement envisage un taux compris entre 10 à 25%. "La clé de voûte de la Vè République, c'est le scrutin majoritaire", qui "permet de dégager des majorités claires et de gouverner", a déclaré devant la presse M. Jacob, appelant à faire "attention de ne pas jouer avec le feu". "Regardons ce qui se passe chez nos voisins" allemands ou italiens, a ajouté le président de groupe, qui sera reçu par Édouard Philippe le 14 mars avec son homologue au Sénat, Bruno Retailleau, sur le projet de réforme des institutions. "A partir du moment où on instille une dose de proportionnelle, le ver est dans le fruit" et "chaque majorité qui viendra aura à coeur d'augmenter ce taux", a insisté l'élu de Seine-et-Marne. En outre, l'introduction d'une part de proportionnelle se ferait d'après lui "au détriment des territoires ruraux". "Plusieurs parcelles de la République ne seraient plus représentées", a assuré le dirigeant du groupe Les Républicains à l'Assemblée. Interrogé sur le faible nombre de députés FN élus par le scrutin majoritaire, M. Jacob a jugé que "quand on n'arrive pas à rassembler 50% plus une voix, c'est peut-être qu'il y a un problème autre que le mode de scrutin". "A un moment, on fait une réforme constitutionnelle pour quoi?", a-t-il encore lancé à l'adresse d'Emmanuel Macron. "Graver son nom dans le marbre, on a bien compris que c'était ça l'objectif réel", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation: les députés socialistes "frappés par la modestie" de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306131507.379bxf42.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes sont "frappés par la modestie" de la réforme de la formation professionnelle, présentée lundi par le gouvernement, et les communistes seront "vigilants" sur la poursuite d'une "offensive anti-sociale", ont indiqué mardi leurs porte-parole. "Derrière le choc des mots, on peut être frappé par la modestie de la réforme", a indiqué lors d'un point presse Boris Vallaud, porte-parole des députés Nouvelle Gauche, sur ce projet présenté comme un "big bang" par la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Ce n'est pas une réforme de rupture" et elle "ne permet pas suffisamment de prendre en compte les enjeux d'évolution du marché du travail", a ajouté ce député des Landes et membre de la commission des Affaires sociales. Pour M. Vallaud, la conversion en euros des heures de formation annoncée est notamment "une simplification en trompe-l'oeil, qui nous inquiète parce qu'elle risque d'accroître les inégalités territoriales". Il a aussi déploré que la réforme reste "assez largement muette sur la question centrale de l'accompagnement" et ne contienne rien de spécifique sur les chômeurs de longue durée ou les personnes en situation de handicap. Porte-parole des députés communistes, Pierre Dharréville a estimé de son côté que "l'offensive anti-sociale va se poursuivre à travers cette réforme". Disant attendre "d'en connaître le contenu précis", ce membre de la commission des Affaires sociales a ajouté lors d'un point presse que "ce qu'on peut d'ores et déjà constater, c'est que l'orientation libérale du gouvernement ne disparaît pas" et qu'"on cherchera en vain la protection réelle dans les mesures annoncées". Pointant des critiques "assez sérieuses" des syndicats, cet élu des Bouches-du-Rhône a fait état d'une ""grande vigilance à l'égard de ce qui va être produit par le gouvernement". La réforme de la formation professionnelle fera partie d'un projet de loi comprenant aussi la réforme de l'apprentissage et celle de l'assurance chômage, qui doit être présenté en conseil des ministres mi-avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 13:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: toutes les questions des députés LREM au gouvernement consacrées aux droits des femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306115109.2qiazu9j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La République en marche ont indiqué mardi qu'ils consacreraient l'intégralité de leurs questions au gouvernement aux droits des femmes, à l'occasion de la journée internationale du 8 mars. Les questions seront consacrées mercredi "aux droits des femmes, à la lutte contre les violences sexistes et sexuelles, à l'égalité entre les femmes et les hommes et à l'égalité des chances", indique le groupe majoritaire dans un communiqué. Pour Richard Ferrand, président du groupe LREM, ce choix de questions témoigne du "plein engagement des députés de la majorité pour la grande cause du quinquennat: l'égalité entre les femmes et les hommes". La séance de mercredi sera en outre présidée par la vice-présidente Annie Genevard (LR), après celle de mardi par Carole Bureau-Bonnard (LREM), conformément à une décision actée lors de la conférence des présidents qui réunit autour de François de Rugy les chefs de file des groupes politiques et présidents de commissions. "La première journée des droits des femmes de la législature revêt un caractère particulier", a réaffirmé la présidence de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: quelques "lignes peuvent bouger", selon Fesneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306111201.l1s5fsic.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques "lignes peuvent bouger" sur la réforme des institutions, et "il peut y avoir des points de convergence" avec le Sénat, a estimé mardi le chef de file des députés MoDem Marc Fesneau, premier ténor du Parlement reçu par Edouard Philippe. Au sortir de Matignon, où le Premier ministre lui a "donné les grands éléments de la réforme" quelques heures avant de venir s'exprimer devant les députés MoDem, Marc Fesneau a affirmé qu'"on commence à voir l'architecture des choses". Sur certains sujets ou curseurs, "je crois que les lignes peuvent bouger côté gouvernement", a-t-il aussi déclaré, comme "dans la fourchette" sur "la réduction du nombre de parlementaires et la dose de proportionnelle, le droit à la différenciation pour les territoires, les procédures législatives et le contrôle/évaluation". "Sur la proportionnelle, le Premier ministre propose que la réforme soit entre 10 et 25%. Le choix de la circonscription électorale, le mode d'élection...tout cela est ouvert, cela va donner lieu à des discussions qui font que le processus sera sans doute plus long que prévu", a aussi déclaré le chef de file des sénateurs LREM François Patriat au sortir du petit-déjeuner de la majorité. Au sujet de la dose de proportionnelle aux législatives, le "MoDem est sur une fourchette plutôt un quart/trois quarts", qui permettrait de "faire en sorte que la proportionnelle joue son rôle sans empêcher qu'une majorité puisse se constituer", a expliqué le patron du groupe MoDem de l'Assemblée, allié de LREM. Sur la Corse, "il y aura une mention de la spécificité corse, qui était une évidence compte tenu de son caractère insulaire", mais "à ce stade, on est plutôt sur les grands principes". Sur les lignes rouges du Sénat à majorité de droite, Marc Fesneau a estimé que "quand on veut essayer de trouver un compromis, on ne peut pas être sur des casus belli et les lignes rouges. Chacun est au pied du mur de la volonté ou pas de réformer". "Il peut y avoir des points de convergence" avec le Sénat, pour lequel "il y a des avancées aussi, le maintien de la circonscription (au niveau) départemental (...) le renforcement des prérogatives parlementaires", selon lui. Interrogé sur un éventuel référendum pour faire passer la réforme, Marc Fesneau a répondu: "Qu'on puisse aller devant le peuple français pour ces questions là s'il n'y a pas d'accord Assemblée-Sénat, ça ne me choque pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réduction des parlementaires et non-cumul: "anecdotique", juge Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306105025.0ocvrk2h.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a jugé "anecdotiques" les projets de réduction du nombre de parlementaires et de non-cumul des mandats dans le temps, plaidant en revanche pour l'introduction d'une dose de proportionnelle d'"au moins 20%" aux législatives. Se disant "ouvert à une révision (constitutionnelle, ndlr) parce qu'il faut moderniser nos institutions", M. Lagarde a estimé "assez regrettable" de réduire le nombre de parlementaires, dans un entretien mardi à L'Opinion.fr. "C'est très populaire, on se paie des parlementaires qui naturellement sont +des chancres, des cancrelats, des gens parfaitement inutiles+ (...), n'empêche que c'est pas le président de la République que vous pouvez aller voir quand vous avez un problème, c'est le parlementaire. Et moins il y en a, moins vous pourrez le rencontrer", a poursuivi le co-président des députés UDI-Agir-Indépendants, attendu en fin d'après-midi à Matignon dans le cadre du chantier de la réforme constitutionnelle. "C'est regrettable pour le citoyen mais c'est anecdotique", a-t-il jugé. Quant au non-cumul des mandats dans le temps, "ce n'est pas très malin, mais ce n'est pas fondamental". "Ce sont des anecdotes, parce que finalement c'est très populaire, c'est même populiste, mais ça ne change rien au travail du Parlement, rien, c'est bidon", a-t-il affirmé, plaidant "en revanche (pour) avoir une dose de proportionnelle pour que les Français soient mieux représentés, et que cette dose ne soit pas factice". Selon M. Lagarde, en dessous de 20% des députés élus à la proportionnelle, "il n'y a pas de proportionnelle, on fait semblant, donc autant ne pas le faire". 10 à 25% de proportionnelle aux législatives sont projetés, selon des sources dans la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 10:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement de rue: l'amende forfaitaire sera de 90 euros (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180306082035.uosd3bzt.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a indiqué mardi que le montant de l'amende forfaitaire pour sanctionner les auteurs de harcèlement sexuel ou sexiste dans l'espace public serait de 90 euros. Ce montant sera de "90 euros de mémoire. De mémoire c'est ce qui a été évoqué, c'est le montant qui a été évoqué", a-t-il déclaré sur RMC et BFMTV, alors qu'un rapport parlementaire préconisait la mise en place d'une amende de 4e classe, c'est-à-dire allant de 90 à 750 euros. Alors qu'on lui faisait remarquer qu'il fallait un flagrant délit, difficile à constater, pour une telle verbalisation, il a dit en être "conscient". "Mais c'est mieux que rien, à nouveau", a-t-il insisté, soulignant "le phénomène d'exemplarité de la verbalisation et d'éducation qui se fait au quotidien". Si le principe de telles amendes n'a pas fonctionné dans d'autres pays européens, notamment en Belgique ou au Portugal, il a estimé qu'"on peut peut-être s'enrichir des expériences ratées". "Je n'imagine pas que nous ne soyons pas allés voir. On a l'habitude de faire des comparaisons avec les pays européens, de voir ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas", a-t-il ajouté. Il a souligné que la police de sécurité du quotidien permettra de "remettre des policiers dans la rue" pour "verbaliser des comportements qui ne sont pas acceptables". "Je rappelle qu'en Ile-de-France, 90% des femmes qui prennent les transports en commun considèrent avoir été victimes d'une violence soit physique, soit verbale, soit d'une forme de harcèlement, et que ça, il faut y mettre un terme", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 08:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>8 mars: l'Assemblée nationale promeut les droits des femmes toute la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305164910.0rsom461.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a invité lundi les députés à promouvoir les droits des femmes à l'occasion de la journée internationale du 8 mars, qui sera célébrée toute la semaine au Palais Bourbon, avec un colloque et des vice-présidentes au "perchoir". Dans un courrier adressé à l'ensemble des députés, M. Rugy (LREM) souligne que le combat en faveur de la promotion et de la défense des droits des femmes demeure "une priorité absolue", ce que "l'actualité nous rappelle quotidiennement". Il souligne que cette première journée internationale des droits des femmes de la législature "revêt un caractère particulier" pour l'Assemblée "profondément féminisée" depuis juin, avec près de 40% de femmes. "Il nous incombera de prendre toute notre place dans cet évènement, à la fois en saluant les progrès accomplis et en rappelant le chemin restant à parcourir", poursuit-il. L'Assemblée accueillera tout au long de la semaine "plusieurs évènements en faveur de la promotion et de la défense des droits des femmes", dont une remise des prix de la Créatrice 2018 mardi à l'hôtel de Lassay. La délégation aux droits des femmes organisera mercredi un colloque intitulé "Le dire pour que ça change", traitant à la fois des violences physiques et des inégalités économiques. Le président de l'Assemblée a également proposé que les deux séances de question au gouvernement, mardi et mercredi, soient présidées par les deux vice-présidentes, Carole Bureau-Bonnard (LREM) et Annie Genevard (LR), comme cela s'est déjà fait sous des législatures précédentes. Dans un tweet, Mme Genevard a remercié dans la foulée le président de l'Assemblée d'avoir "accédé à (s)a demande" sur ce point. Elle y a joint un courrier daté du 22 février dans lequel elle rappelle que l'Assemblée n'a jamais été présidée par une femme et plaide que sa présence au "perchoir" lors des questions au gouvernement serait "un beau symbole pour marquer les esprits".]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement de rue: le principe de l'amende forfaitisée retenu, confirme Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305150643.qfl7lvuu.html</link>
   <description><![CDATA[Gérard Collomb a confirmé lundi que le gouvernement avait retenu le principe d'une amende forfaitisée pour sanctionner les auteurs de harcèlement sexuel ou sexiste dans l'espace public après la remise d'un rapport parlementaire sur le sujet. "Le gouvernement retiendra le principe de cette infraction forfaitisée qui permettra à nos forces de sécurité de sanctionner rapidement les auteurs de tels actes", a déclaré le ministre de l'Intérieur, en clôture d'un colloque à Paris, consacré à l'action du ministère en faveur des femmes victimes de violence. "Celle-ci verra le jour dans les mois à venir", a ajouté M. Collomb en rappelant avoir reçu la semaine dernière, conjointement avec Nicole Belloubet et Marlène Schiappa, un rapport parlementaire qui préconisait la mise en place d'une amende de 4e classe, c'est-à-dire allant de 90 à 750 euros. L'infraction d'"outrage sexiste" telle que souhaitée par le rapport vise les gestes déplacés, sifflements et remarques obscènes visant les femmes dans l'espace public. Fin janvier, la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, avait déjà estimé que le montant de l'amende pour outrage sexiste, l'une des mesures du futur projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, devrait être "dans une fourchette" de 90 à 750 euros. Dans le cadre de ce projet de loi qui sera présenté fin mars, "l'arsenal législatif" visant les viols sera également renforcé. "Les sanctions pour les crimes d'atteinte sexuelle envers les mineurs de moins de 15 ans seront alourdies", a indiqué M. Collomb. Il a rappelé le prochain allongement du délai de prescription "de 20 à 30 ans", pour les crimes sexuels commis sur les mineurs, mesure dévoilée en novembre par Emmanuel Macron. Afin d'améliorer la prise en compte de la parole des victimes, M. Collomb a également précisé les modalités de la future plateforme de signalement des violences sexuelles disponible en ligne 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7, également annoncée par le chef de l'État. "Il ne s'agira pas d'un portail Internet de dépôt de plainte", a affirmé M. Collomb mais d'un "tchat". "Celui-ci permettra aux victimes d'entrer en relation avec des professionnels spécialement formés pour connaître les démarches à suivre et, le cas échéant, bénéficier d'un rendez-vous dans un commissariat ou dans une gendarmerie", a détaillé le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron s'adressera à l'Assemblée nationale du Québec en juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180305143456.4mdmqiq6.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'adressera à l'Assemblée nationale du Québec en juin, a annoncé lundi à l'Elysée le Premier ministre québécois Philippe Couillard au premier jour d'une visite en France. Le président français se rendra à Québec et Montréal en marge du sommet du G7 que le Canada accueille les 8 et 9 juin. La France doit "faire davantage" pour développer les "relations directes et privilégiées" qu'elle entretient avec le Québec, a-t-il souhaité après avoir reçu M. Couillard, Premier ministre depuis 2014. L'un des objectifs est d'accueillir davantage d'étudiants québécois en France, où ils ne sont que 4.500 alors que 10.000 Français font des études au Québec. Un autre est d'accroître les échanges économiques alors que le Québec est "la porte d'entrée" des entreprises françaises au Canada. La France est "le pays qui investit le plus au Québec, avec 30.000 emplois générés", a indiqué M. Macron. M. Couillard est attendu mardi à Toulouse pour visiter le site d'Airbus, qui a récemment noué un partenariat avec le constructeur Bombardier pour acquérir la majorité du capital du programme CSeries, le fleuron aéronautique du groupe québécois. Jeudi, M. Couillard sera reçu à Matignon par Edouard Philippe pour la 20e Rencontre alternée des Premiers ministres destinée à approfondir les liens entre la France et le Québec. Avant M. Macron, plusieurs présidents français se sont déjà exprimés devant l'Assemblée nationale du Québec, dont Nicolas Sarkozy en 2008 et François Hollande en 2014. jri/leb/chr/it AIRBUS GROUP BOMBARDIER]]></description>
   <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 14:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Philippe reçoit les responsables parlementaires d'ici à la mi-mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304194233.docddjyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe recevra à partir de mardi et jusqu'à la mi-mars les principaux responsables parlementaires pour leur "présenter les chantiers" de la future réforme constitutionnelle, a-t-on appris auprès de Matignon. L'exécutif, qui n'exclut pas d'avoir recours à un référendum pour surmonter les blocages avec le Sénat majoritairement de droite, souhaite présenter la réforme en Conseil des ministres mi-avril après son passage pour avis en Conseil d'Etat, a-t-on par ailleurs indiqué dans l'entourage de M. Philippe. La nouvelle série d'entretiens du Premier ministre sur ce chantier institutionnel débute mardi avec le chef de file du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, Marc Fesneau; suivi d'Éliane Assassi et André Chassaigne, présidant respectivement des groupes communistes au Sénat et à l'Assemblée. Sera également reçu ce jour là Franck Riester, co-président des députés UDI-Agir-Indépendants. Sont également programmés Claude Malhuret (groupe Les Indépendants au Sénat) mercredi, et jeudi Jean-Claude Requier (groupe RDSE Sénat) mais aussi Jean-Luc Mélenchon comme président du groupe La France insoumise à l'Assemblée. Vendredi, ce sera au tour de Patrick Kanner (groupe socialiste au Sénat) et son homologue de l'Assemblée Olivier Faure, ainsi que de Hervé Marseille (groupe Union centriste au Sénat). Les rendez-vous se poursuivront la semaine suivante. Le 14 seront ainsi reçus les présidents de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) et du Sénat Gérard Larcher (LR), ainsi que les chefs des groupes LR à l'Assemblée et au Sénat, Christian Jacob et Bruno Retailleau. Dans cette réforme, l'exécutif veut notamment réduire le nombre de parlementaires, limiter les mandats à trois identiques consécutifs, instaurer une dose de proportionnelle pour les législatives, réformer le Conseil supérieur de la magistrature, supprimer la Cour de justice de la République ou accorder une plus grande liberté d'administration aux collectivités. Le chef de l'Etat s'était aussi déclaré "favorable à ce que la Corse soit mentionnée dans la Constitution", début février à Bastia. Lors d'une rencontre avec la presse présidentielle le 13 février, Emmanuel Macron avait indiqué que le projet de loi sur la révision constitutionnelle devrait être prêt "au début du printemps" et faire l'objet, "dans l'idéal", d'une première lecture à l'Assemblée comme au Sénat avant l'été. "Je n'imagine pas qu'il puisse y avoir un blocage politique sur des sujets aussi attendus" par les Français, avait-il conclu dans un message implicite en direction du président LR du Sénat, Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 19:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peltier (LR) veut un référendum par an, y compris sur les institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304172231.hvgu8c79.html</link>
   <description><![CDATA[Un des vice-présidents des Républicains, Guillaume Peltier, a suggéré dimanche un référendum chaque année sur un "grand sujet" de préoccupation, assurant que si Emmanuel Macron y recourait pour sa révision constitutionnelle, son parti démontrerait que "la France des territoires" est "méprisée". Le député du Loir-et-Cher a souhaité sur Radio J aller "plus loin sur la possibilité, chaque année, pas plus pas moins, pour le président de la République d'organiser un référendum sur un grand sujet de préoccupation du peuple français". "Si Emmanuel Macron choisissait cet outil (...) nous sommes très déterminés à démontrer au peuple français, à travers cette réforme (de la Constitution) et tant d'autres, que la France des territoires et des provinces est aujourd'hui profondément méprisée et négligée par Emmanuel Macron", a déclaré le responsable de LR. "Si nous voulons une vraie réforme institutionnelle, si nous voulons rapprocher les Français du monde politique, quoi de mieux que le référendum?", a plaidé le député. Et il a proposé "d'aller beaucoup plus loin sur la surreprésentation des territoires ruraux, qui se sentent particulièrement oubliés", et a soutenu le cumul d'un mandat de maire de commune rurale avec le mandat de parlementaire. Interrogé à plusieurs reprises sur la volonté de l'exécutif d'un non cumul dans le temps pour les parlementaires avec trois mandats identiques successifs, M. Peltier a assuré qu'il serait "solidaire" avec le président LR du Sénat Gérard Larcher, pour lequel c'est une ligne rouge. M. Peltier a aussi souhaité qu'un référendum puisse être organisé sur la réforme des retraites, autour d'"une question simple: êtes-vous favorable ou non à l'alignement des régimes du public sur ceux du privé sur la question des retraites, et la suppression définitive de tous les régimes spéciaux", qui représenterait selon lui 20 milliards d'euros d'économie.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "bataille sur plusieurs fronts" contre un pas "vers la privatisation" (Corbière)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304165728.g0y6irl9.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député de la France Insoumise, a affirmé dimanche que "la bataille va se jouer sur plusieurs fronts", dont la rue, sur la réforme de la SNCF voulue par un gouvernement "fourbe" qui fait un pas "vers la privatisation". Convaincu que "le gouvernement veut mettre un premier pas (...) qui va vers la privatisation" mais qu'"ils sont fourbes parce qu'ils savent qu'il y a une sensibilité bien française à défendre ce grand service public", M. Corbière a jugé qu'"il faut se mobiliser, la bataille va se jouer sur plusieurs fronts", au "Grand Rendez-Vous" Europe1/LesEchos/CNEWS. "Pour noyer son chien, on l'accuse d'avoir la rage" mais "en quoi le statut des cheminots serait responsable des dysfonctionnements de la SNCF" et de son endettement, a ajouté cet élu de Seine-Saint-Denis, pour qui "personne ne veut voir privatiser le train, comme en Grande-Bretagne, avec des accidents à répétition, des prix du billet prohibitifs, des gens en précarité". "Mobilisons-nous", a lancé Alexis Corbière, évoquant la mobilisation des fonctionnaires du 22 mars, à laquelle plusieurs syndicats de cheminots proposent de se joindre, car "c'est un patrimoine commun qu'ils veulent brader et qui va avoir des conséquences, y compris écologiques". Adrien Quatennens, député Insoumis du Nord, a souhaité sur BFMTV que le "22 mars soit le coup d'envoi des mobilisations sociales contre le gouvernement, qui ouvre mille fronts". Face aux "attaques inédites" de l'exécutif, "en train de casser ce qui reste de l'Etat social", Eric Coquerel a aussi évoqué "l'idée d'une grande marche" printanière. "Je ne ressens pas d'adhésion au projet de M. Macron" mais "un sentiment +est-ce qu'on peut y arriver+ marqué par la manière dont sont passées les ordonnances, la loi El Khomri (...) On verra à partir de mars" la mobilisation, a-t-il dit sur France Inter/France Info/Le Monde. Sur la réforme SNCF, que l'exécutif envisage de faire passer par ordonnances, "on va brutaliser le Parlement sur quelque chose qui n'était pas dans le programme de M. Macron", a critiqué M. Corbière. "Au Parlement, on va faire notre boulot, à 17, peut-être 18-19 selon les (résultats des législatives) partielles", a-t-il promis. Il n'a pas jugé rassurants les propos du Premier ministre Edouard Philippe sur de futurs titres incessibles, "à peu près le même vocabulaire qu'avant la destruction de La Poste", ou les petites lignes, "laissées aux régions qui, bien souvent, seront obligées de les fermer" faute de moyens. Non seulement "le service public a un coût" mais la dette, "héritage historique et creusée par de mauvaises décisions", "n'est pas un argument" et peut être réduite, selon M. Quatennens, défendant un "pôle public" ferroviaire et le développement du fret plutôt que "l'uberisation".]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médias: Corbière dénonce un "Mélenchon bashing" sur les comptes de campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304155305.z8qbsxnh.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la France Insoumise Alexis Corbière a dénoncé dimanche dans le Grand Rendez-Vous Europe1/Les Echos/CNews un "Mélenchon bashing" de plusieurs médias, notamment sur les comptes de la campagne présidentielle "validés", annonçant aussi son intention de porter plainte contre Le Parisien. Se disant "à 100%" en phase avec le billet de blog de Jean-Luc Mélenchon jugeant "juste et saine" la "haine des médias", l'élu de Seine-Saint-Denis a développé ce "sur quoi se mettent en colère Jean-Luc Mélenchon, moi, tous mes amis", notamment une "campagne de (...) certains médias pour fabriquer un problème qu'il y aurait autour du financement de notre campagne". Outre "Radio France" et "Le Parisien, qui se permet de faire des articles particulièrement injurieux", M. Corbière a évoqué LCI et le Canard Enchaîné. "Tout ce +Mélenchon bashing+ a une fonction politique", a-t-il estimé, se demandant "pourquoi sont-ils si veules devant d'autres candidats et si mordants contre nous" et si ce sont "des journalistes ou des militants". Voyant, lui, "un traitement différencié par certains médias des leaders de l'opposition et de M. Macron", lié notamment à "la concentration des médias" aux mains de "grands groupes économiques", Eric Coquerel a plaidé qu'"à des moments donnés, la haine c'est nous qui la ressentons", dans "Questions politiques" sur France Inter/France Info/Le Monde. Sur le fond, M. Corbière a martelé que "nos comptes de campagne sont validés, nous avons mis sur la table toutes nos factures", "la somme de ce qui n'a pas été remboursé par la commission (nationale des comptes de campagne) est une des plus faibles par rapport aux autres candidats". "Nous sommes des gens honnêtes" et avons fait "une des campagnes les moins chères et les plus efficaces" pendant "quinze mois", a-t-il ajouté. "La manière de monter cette histoire fait partie des campagnes menées contre nous", a renchéri M. Coquerel. Cela "arrive à un moment où la France Insoumise fait une démonstration de sérieux à l'Assemblée, où sort le film sur notre belle campagne", a dit Adrien Quatennens sur BFMTV. Sur son statut d'auto-entrepreneur et sa rémunération comme porte-parole pendant la campagne présidentielle, M. Corbière juge que son "honneur est sali" par l'article paru dans Le Parisien. "Pour la première fois de ma vie, je vais les attaquer en justice". "En disponibilité pour mener campagne" de son "métier d'enseignant d'histoire", son "statut d'auto-entrepreneur était lié à une situation de précarité absolue (où l'on) discutait chaque fin de mois de savoir si l'on continue ou pas", a-t-il plaidé. Sa rémunération, "28.700 euros sur sept mois (...) environ 3.000 euros net par mois comme porte-parole", était moindre que celle d'autres porte-parole, tel celui d'Emmanuel Macron, "Benjamin Griveaux, payé 6.000 euros", a-t-il aussi argumenté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des importations américaines: du "protectionnisme intelligent" selon Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180304131322.mv2pltn0.html</link>
   <description><![CDATA[La taxation des importations américaines d'acier, qui a provoqué un tollé mondial, est un "protectionnisme intelligent" que la France aurait dû mettre en place "depuis bien longtemps", a estimé dimanche la présidente du Front national, Marine Le Pen. "Nous réclamons ce protectionnisme intelligent depuis des années", a déclaré la dirigeante frontiste dans "Dimanche en politique" sur France 3. "La réalité, c'est que, aujourd'hui, l'Union européenne nous interdit de nous protéger, alors même que la Chine et l'Inde et d'autres très grandes nations mettent en place du protectionnisme depuis des années", a ajouté l'ancienne eurodéputée. "On est les seuls idiots du système en réalité à ouvrir grandes nos frontières et à laisser détruire des pans entiers de notre économie", selon la députée du Pas-de-Calais. Le président américain Donald Trump "est en train de défendre l'industrie américaine. (...) Notre sujet à nous c'est comment nous, on protège notre industrie". "On aurait dû faire cela depuis bien longtemps" pour "lutter contre cette concurrence déloyale", a affirmé l'ancienne finaliste à la présidentielle française. Donald Trump a provoqué un tollé international en annonçant une forte taxation des importations américaines d'acier et d'aluminium, puis en menaçant de "taxes réciproques" les partenaires commerciaux des Etats-Unis qui réagiraient avec des mesures comparables.]]></description>
   <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
