<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: les députés LR ont résisté à "la tentation de mettre en minorité" Hollande (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210160856.7o1xk9wc.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Les Républicains, Christian Jacob, a indiqué mercredi qu'une majorité de son groupe soutenait le projet de révision constitutionnelle, résistant à "la tentation de mettre en minorité" François Hollande, mais loin du "très large consensus" qui aurait pu être obtenu. Aux yeux du président du principal groupe d'opposition à l'Assemblée, "le Président de la République a choisi une voie hasardeuse" pour étendre après les attentats la déchéance de nationalité. "Vous avez posé vous-même, Monsieur le Premier ministre, les conditions d'un débat cacophonique. La confusion que vous récoltez, c'est celle que vous avez vous-même, avec François Hollande, semée", a lancé M. Jacob dans l'hémicycle peu avant le vote solennel. Si le texte n'évoluait pas, "il pourrait même être plus difficile de déchoir de la nationalité" après votre réforme, a prévenu cet élu de Seine-et-Marne. "Vous pouviez pourtant recueillir un large consensus car pour ce qui concerne le groupe Les Républicains, nous sommes quasiment à l'unanimité favorables à la déchéance de nationalité", a-t-il souligné. "Pour nous la tentation aurait pu être forte de mettre le président de la République en minorité et également le gouvernement", a lancé M. Jacob. Mais une majorité du groupe "votera ce texte en premier lecture" pour "lui donner la possibilité de poursuivre le processus constitutionnel" et le Sénat "devra le réécrire". "Le bicamérisme, parfait en matière constitutionnelle, sera souhaitons-le, une chance pour le rassemblement et l'unité nationale", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté le projet de révision constitutionnelle par 317 voix contre 199</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210160102.yg3ehwx7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le projet de révision constitutionnelle annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre par 317 voix, contre 199, et 51 abstentions. Ce texte de "protection de la Nation", qui vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime de l'état d'urgence et la déchéance de nationalité pour les auteurs de crimes et délits terroristes, a ainsi totalisé légèrement plus des trois cinquièmes des suffrages exprimés. Il va désormais être examiné dans un mois au Sénat, où la droite est majoritaire. Au Palais-Bourbon, il a obtenu le soutien d'une majorité des groupes socialiste (165 pour, 83 contre, 36 abstentions), encore plus des Républicains (111 pour, 74 contre, 8 abstentions) et de l'UDI (25 pour, 4 contre). Ont été partagés en revanche les écologistes (13 contre, 4 pour, 1 abstention) et, dans une moindre mesure, les radicaux de gauche (10 pour, 5 contre, 3 abstentions). Quasi unanime, le groupe à dominante Front de Gauche a rejeté le projet de réforme constitutionnelle (12 contre, 2 abstentions, 1 ultramarin pour). Dans les non inscrits, les deux élus FN, Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, ont voté contre. Le MoDem Jean Lassalle ou l'ancien socialiste Thomas Thévenoud ont aussi voté contre, tandis que Nicolas Dupont-Aignan a voté pour. Alors que plusieurs voix, à droite mais aussi à gauche, doutent que le processus aille à son terme, l'exécutif espère voir adopter le texte lors d'un nouveau Congrès à Versailles, où une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés est requise pour le vote de toute révision constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls et les députés de gauche rendent hommage à Fabius</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210142258.bxtmrxbq.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a rendu hommage mercredi à l'Assemblée à Laurent Fabius qui devrait rejoindre le Conseil constitutionnel, pour son action "à la tête de notre diplomatie", saluée par des applaudissements des députés de gauche dans l'hémicycle. Profitant d'une question de Jean-Christophe Lagarde (UDI) sur la menace de "Brexit", le chef du gouvernement a pris la parole pour "saluer son parcours politique, son parcours d'homme d'Etat, et plus particulièrement ces dernières années à la tête de notre diplomatie". Le ministre des Affaires étrangères, présent au banc du gouvernement, a alors été applaudi de façon nourrie par les seuls députés de gauche, lors de sa dernière séance de questions au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 15:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon Devedjian, Alliot-Marie trouve que "ça manque de jupes" chez les dirigeants LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210135738.qxtqngyb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Patrick Devedjian a raconté mercredi avoir reçu un coup de fil de Michèle Alliot-Marie en vue d'une élection interne au sein des Républicains ce week-end, au cours duquel elle lui aurait dit que "ça manque de jupes" chez les Républicains. Interrogé sur sa préférence entre Luc Chatel et Michèle Alliot-Marie comme candidats pour remplacer Jean-Pierre Raffarin à la tête du conseil national ce week-end, sorte de Parlement du parti, il a répondu devant l'Association des journalistes parlementaires: "Michèle Alliot-Marie m'a téléphoné en me disant +ça manque de jupes+". Mais cet élu des Hauts-de-Seine n'a pas précisé s'il allait voter pour elle ou non. Interrogé sur ce qu'il attendait du conseil national ce week-end, où il doit être question de la ligne politique du parti, M. Devedjian a répondu: "Du contenu". "J'attends plus des primaires que des différents conseils qui se succèdent...", a-t-il aussi glissé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent (PCF) appelle à voter "contre" le texte de révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210124549.i5ez6pqd.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti communiste Pierre Laurent appelle mercredi "l'ensemble des députés de gauche et les partisans de la République à mettre un terme à l'examen" du texte de révision constitutionnelle "en le rejetant". "Le vote à l'arraché, hier soir à l'Assemblée, de la déchéance de nationalité confirme que la révision constitutionnelle peut être mise en échec", estime le sénateur de Paris dans un communiqué. Il "appelle l'ensemble des députés de gauche et les partisans de la République à mettre un terme à l'examen de ce texte en le rejetant cet après-midi lors du vote solennel à l'Assemblée nationale". Après des semaines de débats enflammés, la journée de mercredi s'annonce décisive pour la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats du 13 novembre, avec un vote solennel à l'Assemblée. En cas de rejet par les députés, ce serait la fin du parcours parlementaire de ce projet de loi de "protection de la nation" que l'exécutif espère voir adopté lors d'un nouveau Congrès à Versailles. Pour Pierre Laurent, "la révision constitutionnelle proposée par le président de la République n'apporte aucune réponse aux enjeux auxquels doit faire face notre peuple". "Jamais la précipitation et l'improvisation ne devraient présider à la modification des textes fondamentaux de la République", juge-t-il. "Le tournant pris par ce débat est de plus en plus politicien et nauséabond. Il ne sert une fois de plus que les idées d'extrême droite dont notre peuple doit se dégager d'urgence", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande "souhaite" que l'Assemblée nationale vote la réforme constitutionnelle (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210120125.l4tqfg3u.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a "souhaité" en Conseil des ministres que l'Assemblée nationale vote mercredi après-midi la réforme constitutionnelle, soulignant qu'elle était destinée à "protéger" les Français et à "assurer le rassemblement et l'unité nationale", a rapporté le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll. Le président de la République a souhaité "que cet après-midi le vote de l'Assemblée nationale confirme cette réforme constitutionnelle", a indiqué M. Le Foll, lors du compte rendu du Conseil. Ce texte vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime d'exception de l'état d'urgence et contient la mesure de déchéance de nationalité pour les auteurs de crimes et délits terroristes. M. Hollande a rappelé qu'il avait pris l'engagement de cette réforme devant le parlement réuni en Congrès à Versailles après les attentats du 13 novembre et de janvier "pour protéger les Français et assurer le rassemblement et l'unité nationale". "C'est dans cet état d'esprit qu'il souhaite que cet après-midi le vote de l'Assemblée nationale confirme cette réforme constitutionnelle", a indiqué le porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 13:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: les députés UDI voteront "très majoritairement" pour (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210114056.g3w2fljq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI voteront "très majoritairement" pour le projet de révision constitutionnelle mercredi après-midi, a indiqué à la presse leur chef de file Philippe Vigier à l'issue d'une ultime réunion de son groupe. 24 à 25 des 29 membres du groupe centriste, qui soutiennent en particulier la peine de déchéance de nationalité pour les terroristes telle que formulée dans le texte, doivent ainsi se prononcer pour, tandis que 4 ou 5 devraient voter contre, a détaillé cet élu d'Eure-et-Loir. Sur l'autre volet du projet de loi constitutionnelle, relatif à la constitutionnalisation de l'état d'urgence, M. Vigier a souligné avoir obtenu satisfaction sur l'inscription du contrôle parlementaire, renforcé grâce à une nouvelle délibération mardi soir. Et ce responsable centriste a espéré que le passage au Sénat permettrait de réintroduire l'interdiction de la dissolution de l'Assemblée sous ce régime d'exception. Lors des débats à l'Assemblée nationale, le groupe UDI a aussi obtenu la limitation à quatre mois (renouvelables) de toute prorogation de la mise en oeuvre de l'état d'urgence, après les douze jours initiaux. S'il a tablé sur une adoption de l'ensemble du projet de révision constitutionnelle mercredi à l'Assemblée, M. Vigier a jugé que "le vote contre monte au PS" et que "les Républicains sont parfaitement équilibrés dans leurs divisions". Ainsi, d'après ses calculs, "la majorité des trois cinquièmes (nécessaire au Congrès, ndlr) ne sera pas là, avant même que ne s'ajoutent les voix du Sénat", ce qui hypothèque l'adoption finale de la révision constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 12:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Mélenchon met en garde contre une application étendue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210113927.izqqkgo4.html</link>
   <description><![CDATA[Le cofondateur du Parti de gauche Jean-Luc Mélenchon a mis en garde mercredi contre l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité, qui pourrait être appliquée demain à "n'importe quels crimes ou délits". "Que cela soit inutile et mal approprié (...) a été démontré sur tous les tons déjà et de tous bords. Depuis, les pires craintes se sont confirmés puisque la déchéance pourrait être appliquée pour n'importe quels crimes ou délits", écrit le député européen dans une note de blog à l'adresse des députés. "Je dis bien n'importe lequel. Car quelque liste que vous en établissiez aujourd'hui, en constitutionnalisant le procédé, demain une simple loi pourra en étendre la portée sans risquer la censure constitutionnelle", s'alarme-t-il. L'article 2 de la révision constitutionnelle voté mardi par les députés prévoit les conditions dans lesquelles "une personne peut être déchue de la nationalité française ou des droits attachés à celle-ci lorsqu'elle est condamnée pour un crime ou un délit constituant une atteinte grave à la vie de la Nation". "Demain", si les députés suivent le gouvernement, "il y aura des +Français de souche+ et des +Français étrangers de souche+", s'alarme également M. Mélenchon, même si le gouvernement a finalement a choisi d'effacer la référence à la binationalité dans le projet de loi de révision constitutionnelle. Le vote solennel des députés sur la réforme est prévu mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: "La bonne décision serait de dire +On arrête là+" (Duflot)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210113111.0yscvlve.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Cécile Duflot (EELV), farouchement opposée à la déchéance de nationalité, a estimé mercredi avant le vote solennel de l'Assemblée nationale sur la révision constitutionnelle que "la bonne décision serait de dire +On arrête là+". "On est très loin des 3/5e" nécessaires pour une adoption par le Parlement réuni en congrès, a plaidé Mme Duflot sur iTÉLÉ. "Ca n'a pas pour objectif de lutter vraiment contre le terrorisme, ça fracture l'ensemble des parlementaires de la représentation nationale, ça fracture la gauche, de manière très profonde, très profonde, ça laissera des traces", a-t-elle développé. "C'est aberrant qu'on se soit obstiné à pousser jusqu'à un vote dont on voit les dégâts", a-t-elle ajouté. L'Assemblée nationale a adopté mardi soir à une courte majorité (par 162 voix contre 148) l'article 2 du projet de loi constitutionnelle inscrivant la déchéance de nationalité dans la Constitution pour les auteurs de crimes et délits terroristes. "On a formellement perdu ce vote", a reconnu Mme Duflot, faisant valoir cependant que "la moitié des députés de la majorité de 2012 ont voté contre le texte". "Et puis, surtout, dans quel état étaient certains députés socialistes qui ont voté pour à contre-coeur", a-t-elle ajouté. Parmi les socialistes, si 119 ont voté pour, 92 ont voté contre, bien au-delà de l'aile gauche du parti ou des "frondeurs". A-t-on forcé la main des députés socialistes? "Oui, bien sûr", a répondu la coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 12:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de la nationalité: Macron parle de son "inconfort philosophique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210090620.7x5hbbjr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, invité de la fondation France-Israël, a fait part de son "inconfort philosophique" concernant le débat suscité par la déchéance de la nationalité, sur laquelle les députés se prononçaient au même moment à l'Assemblée nationale. "J'ai, à titre personnel, un inconfort philosophique avec la place que ce débat a pris. On ne traite pas le mal en l'expulsant de la communauté nationale, il faut prévenir et punir implacablement", a déclaré M. Macron, interrogé sur le sujet, pendant une conférence à laquelle assistaient environ 800 personnes mardi soir. "De quoi parle-t-on? De déchoir de la nationalité des femmes et des hommes qui sont dans des projets terroristes, c'est-à-dire de destruction. Donc il faut le prendre comme une situation extrême", a aussitôt rappelé le ministre de l'Economie. Selon Emmanuel Macron, "il faut prendre le problème comme tel, ni plus ni moins. Pas comme un débat sur la binationalité ni comme un débat sur la nationalité française". Le ministre de l'Economie s'exprimait alors que les députés se prononçaient sur l'amendement du gouvernement qui inscrit la déchéance de la nationalité dans la Constitution, sans faire de référence à la binationalité. L'Assemblée nationale a adopté l'amendement à une très courte majorité (168 voix en faveur contre 148) pour le principe de déchéance de la nationalité envers une personne "lorsqu'elle est condamnée pour un crime ou un délit constituant une atteinte grave à la vie de la Nation". La révision de la Constitution, après un passage devant le Sénat, devra être votée à une majorité des trois-cinquièmes des parlementaires réunis en Congrès pour être effective.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 10:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: le Congrès est "mort-né", la majorité des 3/5e "inatteignable" (Accoyer, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210085518.9379jinb.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer (Les Républicains) a jugé mercredi que le Congrès voulu par François Hollande était "mort-né", la majorité des 3/5e des parlementaires étant "inatteignable", selon lui, sur la réforme constitutionnelle comprenant la déchéance de nationalité. Interrogé sur RFI, M. Accoyer a pronostiqué un vote "probablement favorable mais serré" de l'Assemblée nationale mercredi après-midi. Mais après l'adoption à une courte majorité de l'article 2 comprenant la déchéance, et "comme le congrès exige de réunir à Versailles, avec les députés et les sénateurs, une majorité de "3/5e, on peut dire aujourd'hui que cet objectif sera inatteignable et en conséquence on peut dire que le Congrès hollandais est mort-né", a-t-il déclaré. "Je pense que le gouvernement ne fera pas convoquer le Congrès, encore une fois il n'y a pas possibilité qu'il soit adopté à la majorité exigée par la Constitution", a insisté le député de Haute-Savoie. Opposé à cette réforme constitutionnelle, l'ex N.2 des Républicains Nathalie Kosciusko-Morizet a dit souhaiter "qu'on l'achève cet après-midi" dès le vote solennel à l'Assemblée nationale; "qu'on fasse définitivement la démonstration que la majorité des 3/5e ne sera jamais acquise", a-t-elle dit sur Radio Classique. "François Hollande a voulu faire un coup d'habileté politique, ça ne marche pas à chaque fois. Il a échoué", a jugé NKM. A droite, "on était seulement cinq à voter contre au bureau politique des Républicains au début du mois de janvier, puis on a été vingt à signer une tribune et hier on était la moitié", a-t-elle poursuivi. Trente-deux députés Les Républicains ont approuvé mardi l'article 2 de la réforme sur la déchéance de nationalité, et trente ont voté contre. Favorable à la réforme, "Nicolas Sarkozy, sur ce sujet, n'a pas senti le mouvement qui était en train de se faire au sein du groupe", a jugé NKM. L'ancien Premier ministre François Fillon est notamment opposé à cette réforme. Conseiller politique de M. Sarkozy, Luc Chatel a "une autre appréciation que lui de la perception que vont faire nos électeurs. C'est compliqué quand même de dire +je suis pour la déchéance de nationalité+ (et quand) vous avez un texte qui est présenté, de ne pas voter pour". "Nous devons être cohérents avec nos convictions et clairs vis-à-vis des Français", a-t-il insisté sur RTL. Président du groupe Les Républicains au Sénat et proche de François Fillon, Bruno Retailleau a réaffirmé sur France Info l'intention des sénateurs LR de réécrire le texte s'il était adopté mercredi au Palais-Bourbon, pour "revenir à l'engagement du président de la République" et inscrire l'élargissement de la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français et condamnés pour terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gouvernement élargi: Le Roux (PS) évoque "Les Verts", mais aussi "plus large"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210084630.562lovzo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux "espère" que le remaniement du gouvernement conduira à un élargissement aux Verts, mais aussi plus largement à "tous ceux qui veulent aujourd'hui que le président réussisse". "Elargir oui. Autour de quoi? Cette volonté de réussir cette fin de quinquennat sur ce qu'a fixé le président de la République", a affirmé M. Le Roux sur France 2. "Ce doit être la seule borne. Il n'y en a pas d'autre, il n'y a pas à demander de multiples allégeances ici ou des inflexions là". "J'espère que c'est Les Verts", a-t-il précisé, en réponse à une question. "C'était la base au début de ce quinquennat de l'alliance que nous avons avec les Verts. Je ne comprends pas pourquoi elle a été rompue et j'ai dit dès qu'elle a été rompue qu'il fallait qu'elle renaisse". "J'espère que ce sera à l'occasion de ce remaniement", évoquant un rassemblement "plus large" de "tous ceux qui veulent aujourd'hui que le président réussisse", a-t-il poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 09:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: l'Assemblée "sera mobilisée très largement" pour adopter la révision consitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210080031.ohh2gu8o.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux "pense que l'Assemblée nationale sera mobilisée très largement" mercredi après-midi pour adopter la révision constitutionnelle. "Aujourd'hui nous allons voter sur le texte global, un texte de protection de la Nation, il porte bien son nom, et je pense que l'Assemblée nationale sera mobilisée très largement, je l'espère bien au-delà des 3/5e, pour l'adopter", a déclaré M. Le Roux sur France 2. Les députés ont voté mardi soir à une courte majorité l'article controversé inscrivant la déchéance de nationalité dans la Constitution pour les auteurs de crimes et délits terroristes, ce qui laisse augurer d'un vote serré mercredi sur l'ensemble de la révision voulue par l'exécutif après les attentats de novembre. M. Le Roux a rappelé que "pour que le président puisse convoquer le Congrès à Versailles pour changer la Constitution, il faut qu'il y ait le même texte voté" à l'Assemblée nationale et au Sénat. "Est-ce que l'on y arrive(ra) du premier coup, je ne suis pas sûr. Il faut qu'il y ait des débats, le Sénat peut avoir des nuances à exprimer, des mots à changer, (...) le tout est que nous nous mettions d'accord, et moi je ferai tout (...) pour que nous tombions d'accord c'est-à-dire que l'unité nationale vienne renforcer ce texte". "Je demande aux parlementaires, à tous les parlementaires, parce que je souhaite l'unité, de prendre leurs responsabilités, c'est-à-dire d'être à la hauteur du moment", a-t-il répété. Remercie-t-il Nicolas Sarkozy d'avoir appelé Les Républicains à voter pour ? "Merci ça serait un peu court. Je leur dis vous êtes responsables sur ce texte. Et ce n'est pas un texte qui entraînera la victoire d'un camp contre l'autre camp. C'est un texte où la victoire sera partagée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle : PowerFoule projette deux messages destinés aux députés sur la façade de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160210035538.yw2tordw.html</link>
   <description><![CDATA[L'association PowerFoule a projeté dans la nuit de mardi à mercredi, sur la façade de l'Assemblée Nationale, un message destiné aux députés appelés mercredi à se prononcer sur l'inscription de l'état d'urgence et de la déchéance de nationalité dans la Constitution lors d'un vote solennel, a constaté un photographe de l'AFP. "Durant une trentaine de minutes, des membres du mouvement citoyen PowerFoule.org, ont projeté deux messages: +Pour la démocratie, ne changez pas la constitution" et "Protégez notre constitution - ni déchéance, ni état d'urgence+, sur la façade de l'Assemblée nationale", indique l'association, dans un communiqué. Pour François Chemillier, président de PowerFoule : "la Constitution ne doit pas devenir un texte qui divise et qui punit". L'association se présente comme "un mouvement citoyen français progressiste, indépendant et non partisan créé en 2014, qui rassemble 50.000 membres et qui est mobilisé depuis de nombreuses semaines contre la déchéance de nationalité au sein du collectif +Nous ne céderons pas+", selon le communiqué. Les députés doivent se prononcer mercredi sur l'ensemble de la révision constitutionnelle, qui vise à inscrire dans la loi fondamentale le régime d'exception de l'état d'urgence et la mesure controversée de déchéance de nationalité pour délits et crimes terroristes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 04:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Valls attend "avec confiance" le vote de l'Assemblée mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160209225526.9au2drnj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a dit mardi soir attendre "avec confiance" le vote solennel de l'Assemblée nationale mercredi sur le projet de révision constitutionnelle après l'adoption de ses deux articles par les députés. "J'attends évidemment avec confiance le vote sur l'ensemble de la révision constitutionnelle demain (mercredi) à l'Assemblée et avec encore plus de confiance la révision constitutionnelle, je l'espère au Congrès à Versailles", a déclaré M. Valls à la presse, quelques minutes après le vote des députés en faveur de l'article controversé du projet inscrivant la déchéance de nationalité dans la Constitution pour les auteurs de crimes et délits terroristes. "Le président de la République s'est exprimé avec beaucoup de force le 16 novembre dernier, trois jours après les attentats (qui ont fait 130 morts, ndlr), rappelant l'unité nécessaire qui s'imposait" et "il fallait aussi des geste forts, des actes forts pour ceux qui ont commis des crimes atroces", a-t-il poursuivi. Beaucoup affirmaient que cet article sur la déchéance de nationalité, critiqué à gauche comme à droite, ne serait pas adopté, a noté le Premier ministre, mais "étape après étape ces articles sont adoptés" et demain "il y aura un vote d'ensemble, et je pense bien plus large" a-t-il affirmé, alors que l'article 2 venait d'être adopté par 162 voix contre 148. La veille, les députés avaient adopté l'article 1 du projet de révision constitutionnelle qui vise à inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale. La marge étant nettement plus importante que pour l'article 2, avec 103 voix contre 26. "La révision constitutionnelle poursuivra son chemin", a encore affirmé M. Valls, estimant qu'il fallait être "à la hauteur des exigences des Français". Pour être validée, la révision constitutionnelle nécessite un vote conforme de l'Assemblée et du Sénat, puis une majorité des trois-cinquièmes des suffrages exprimés par les parlementaires réunis en Congrès.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2016 23:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
