<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 09:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Municipales à Paris: Ferrand prévient Villani, "la division, c'est l'échec"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190826073925.l61g79cr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a prévenu lundi des risques d'"échec" si le candidat malheureux à l'investiture LREM Cédric Villani présentait finalement une liste autonome pour les élections municipales en mars 2020 à Paris. "Cédric est mathématicien, mais il faudrait qu'il soit bon calculateur. La division, c'est l'échec. Le rassemblement, c'est la victoire", a déclaré M. Ferrand, un proche d'Emmanuel Macron, sur Europe 1. Le député de l'Essonne, lauréat de la prestigieuse médaille Fields en mathématiques, "doit se rassembler autour du candidat Benjamin Griveaux", investi en juillet par la Commission nationale d'investiture de LREM pour Paris, a insisté M. Ferrand. Cédric Villani, qui a dénoncé à plusieurs reprises une "procédure viciée", laisse planer le doute quant à une possible candidature indépendante et a promis de faire connaître sa décision début septembre. "Cédric Villani a été investi par La République en marche, c'est comme ça qu'il est devenu député. A l'époque, il n'a pas contesté le choix de la CNI", a souligné Richard Ferrand. L'ancien secrétaire d'Etat au Numérique, Mounir Mahjoubi, qui avait rallié M. Villani dans la dernière ligne droite de la campagne à l'investiture en marche, a annoncé dimanche son engagement auprès de M. Griveaux, dans un entretien au Parisien. "Quand vous faites partie d'une famille, à un moment, vous devez prendre vos responsabilités", a fait valoir M. Mahjoubi. L'ancien porte-parole du gouvernement l'a remercié dans un message posté sur Twitter, promettant de faire "de Paris la première ville de la démocratie délibérative autour des 240 quartiers", projet porté par M. Mahjoubi. bat/jk/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 07:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le syndicat Alliance exhorte Macron à "mieux faire" pour la police</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190822150504.yacys5m4.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat Alliance a estimé jeudi qu'Emmanuel Macron, qui s'est dit mercredi "très vigilant" sur l'état de fatigue des forces de l'ordre, "doit pouvoir mieux faire" pour améliorer les conditions de travail des policiers, régulièrement dénoncées. Les "blessures inacceptables" lors du mouvement des "gilets jaunes" tant chez les policiers que chez les manifestants "doivent nous conduire à repenser certaines méthodes d'intervention, à les relégitimer si besoin", a également déclaré le chef de l'État lors d'une rencontre avec l'Association de la presse présidentielle. Plutôt que ces annonces, "Alliance Police Nationale aurait préféré entendre le président dire qu'il faut programmer un vrai plan de lutte anti-suicide", souligne le syndicat de gardiens de la paix dans un communiqué. Depuis le début de l'année, 47 policiers se sont suicidés, selon la police nationale. "Prison ferme avec mandat de dépôt" pour les agresseurs de policiers, "allégement de la procédure pénale, "paiement des heures supplémentaires": le syndicat rappelle dans son communiqué les revendications déjà lues plusieurs fois et rappelées dans un rapport parlementaire dévoilé début juillet, qui dénonçait leurs conditions de travail "déplorables". La réforme des retraites à venir inquiète également Alliance, qui rappelle son attachement au "statut spécial" des policiers qui leur permet un départ à la retraite anticipé ou des bonifications ou majorations pour la retraite. Les syndicats Alliance et Unité SGP Police-FO ont lancé un appel à un "barbecue de la colère" vendredi soir à la veille du G7 à Biarritz pour "imposer en urgence une véritable loi d'orientation et de programmation pour la sécurité intérieure", annoncée par le gouvernement pour les prochains mois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: début le 10 septembre de la session extraordinaire, qui inclura un débat sur la politique migratoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190822091752.0ueaw9ox.html</link>
   <description><![CDATA[La session parlementaire extraordinaire s'ouvrira le 10 septembre avec un menu chargé et un débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron à l'Assemblée nationale en cours de session, selon un décret paru jeudi au Journal officiel. "Le débat aura lieu en cours de session mais la date n'est pas encore arrêtée", a précisé une source gouvernementale à l'AFP. Une source parlementaire avait indiqué fin juillet que ce débat aurait lieu le 25 septembre à l'Assemblée, puis le 2 octobre au Sénat. Selon le décret, l'ordre du jour de cette session, qui débutera le 10 septembre, "comprendra une déclaration du Gouvernement devant l'Assemblée nationale, suivie d'un débat sur la politique migratoire de la France et de l'Europe, en application de l'article 50-1 de la Constitution". A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre Edouard Philippe avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", faisant valoir que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français", publiée le 13 janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen". Les députés examineront également la suite du projet de loi d'orientation des mobilités, le projet de loi relatif à l'énergie et au climat et celui relatif à la lutte contre le gaspillage et à l'économie circulaire. Au programme également, le projet de loi relatif à la bioéthique, qui inclut l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes, ainsi que le projet de loi relatif à la modernisation de la distribution de la presse, et la proposition de loi relative à la création du Centre national de la musique. Les députés se pencheront aussi sur des "propositions de loi organique visant à clarifier diverses dispositions du droit électoral".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 09:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la politique migratoire le 10 septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190822073639.tj255qsx.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la politique migratoire voulu par Emmanuel Macron à l'Assemblée nationale aura lieu le 10 septembre, à l'ouverture d'une session parlementaire extraordinaire dont le menu s'annonce chargé, selon un décret paru jeudi au Journal officiel. L'ordre du jour de cette session comprend "une déclaration du Gouvernement devant l'Assemblée nationale, suivie d'un débat sur la politique migratoire de la France et de l'Europe, en application de l'article 50-1 de la Constitution", indique ce décret. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire, pour "rebâtir un patriotisme inclusif". Le Premier ministre Edouard Philippe avait ensuite défendu un débat "sur tous les angles" de l'immigration, sans "tabous", faisant valoir que ce n'est "pas parce que c'est très difficile qu'on n'a pas le droit (de) parler" de quotas notamment. Dans sa "lettre aux Français", publiée le 13 janvier, le chef de l'Etat avait provoqué une polémique en interrogeant les Français sur des "objectifs annuels" d'immigration, faisant implicitement référence aux "quotas" d'immigration défendus dans la campagne présidentielle de 2017 par le candidat LR François Fillon. Dans une tribune publiée le 4 mars et adressée aux "citoyens d'Europe", il avait également appelé à "remettre à plat l'espace Schengen". Un débat sur la politique migratoire devrait également ensuite avoir lieu au Sénat, avait indiqué une source parlementaire en juillet à l'AFP. Après ce débat le 10 septembre, les députés examineront la suite du projet de loi d'orientation des mobilités, le projet de loi relatif à l'énergie et au climat et celui relatif à la lutte contre le gaspillage et à l'économie circulaire. Viendra ensuite le projet de loi relatif à la bioéthique, qui inclut l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes. Au programme également, le projet de loi relatif à la modernisation de la distribution de la presse, ainsi que la proposition de loi relative à la création du Centre national de la musique. Les députés se pencheront aussi sur des "propositions de loi organique visant à clarifier diverses dispositions du droit électoral".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 07:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alcool dans les stades: plutôt l'interdire aussi dans les loges, suggère Agnès Buzyn</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190821085002.mhjqm29v.html</link>
   <description><![CDATA[La question d'interdire l'alcool dans les loges des stades peut se poser, a estimé mercredi la ministre de la Santé Agnès Buzyn, réitérant son opposition à tout assouplissement de la vente d'alcool dans les enceintes sportives. "La question est peut-être plutôt de supprimer l'alcool dans les loges VIP, en tout cas certainement pas d'élargir" sa distribution, a-t-elle avancé sur RMC/BFM TV. 105 députés LREM ont déposé fin juillet à l'Assemblée une proposition de loi qui suggère notamment "d'assouplir de manière encadrée" la loi Evin "dans les stades en étendant l'octroi d'autorisations temporaires de vente d'alcool aux sociétés sportives". La loi Evin de 1991 contre le tabagisme et l'alcoolisme interdit la vente, la distribution et l'introduction de boissons alcoolisées dans tous les établissements d'activités physiques et sportives. Certains justifient notamment cet assouplissement par le deux poids, deux mesures actuel, jugeant hypocrite que l'alcool soit interdit aux spectateurs lambda alors qu'il est autorisé dans les loges "VIP" des stades. "Sincèrement, si la question doit se poser, c'est plutôt celle-là", celle de son interdiction dans les loges, a répété Agnès Buzyn. "Je dis +non+ à l'assouplissement loi Evin, parce que je pense que le sport est un moment idéal pour faire la promotion de la santé, pour donner envie aux jeunes d'avoir les bonnes habitudes, et donc ça n'est pas à ce moment-là où on a envie de voir de l'alcoolisation aigüe voire de la violence", a par ailleurs affirmé la ministre. "Et d'autre part, cet assouplissement permettrait aussi de faire de la publicité (...) et ça, clairement c'est impossible pour moi de véhiculer cette image de l'alcool alors que le sport doit véhiculer une image positive de santé publique", a-t-elle ajouté. Agnès Buzyn s'était déjà opposée à cette proposition le 9 août, estimant, dans un message sur Twitter, que "la ferveur n'(avait) pas besoin d'alcool pour s'exprimer dans nos stades". La ministre a par ailleurs estimé mercredi que les 105 députés signataires de la proposition de loi "visant à faire de la France une nation sportive" n'étaient pas tous favorables à cet article en particulier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 08:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences contre les élus : Ferrand appelle à "un ressaisissement collectif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190818093353.rq50q2jd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, appelle à "un ressaisissement collectif" face à la multiplication des violences et des intimidations à l'encontre de maires et de députés. "Ces brutales manoeuvres d'intimidation, à l'encontre d'élus qui portent leurs convictions, ne peuvent être tolérées", affirme-t-il dans une tribune parue dans Le Parisien Dimanche. "Nous ne pouvons laisser la France s'habituer à la violence presque considérée comme un mode d'expression", écrit le président LREM de l'Assemblée, après notamment les dégradations de permanences de députés et les violences à l'encontre d'élus municipaux survenues ces dernières semaines. M. Ferrand évoque notamment l'agression au couteau du maire de Saint-Myon (Puy-de-Dôme), Jean-Pierre Muselier, le 9 août, par le fils de l'une de ses administrées. Tout en soulignant que ces violences restent le fait d'"une infime minorité", il "appelle à un ressaisissement collectif partout dans notre territoire". "Des mois d'agitation, depuis le saccage de l'Arc de Triomphe en décembre dernier", lors de la crise des "gilets jaunes", "ont fait entrer notre pays dans un cycle nocif, néfaste pour tous", estime M. Ferrand, qui rappelle la mort du maire de Signes (Var), Jean-Mathieu Michel, tué le 5 août dans l'exercice de ses fonctions. "C'est par le débat parlementaire et par la loi que progressa notre société", note-t-il, et "la banalisation de la violence signerait, au contraire, la mort de notre vie démocratique et découragerait l'engagement au service du bien public".]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de la pêche électrique dans les eaux françaises: un "première étape" pour les pêcheurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190816141142.9ekzxgts.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction officielle de la pêche électrique dans les eaux françaises est un "première étape" avant l'interdiction européenne qui ne prendra effet qu'en 2021, a estimé vendredi auprès de l'AFP le comité régional des pêches des Hauts-de-France. "La première étape, c'est l'interdiction dans les eaux françaises, la deuxième, l'interdiction complète en Europe en 2021 et la troisième, c'est que le stock de poissons ne mette pas trop de temps à se régénérer", a indiqué Stéphane Pinto, vice-président du comité. Le règlement européen du 25 juillet 2019 qui "met fin, à compter du premier juillet 2021 à la dérogation actuellement en vigueur permettant l'usage du chalut électrique dans les eaux de la mer du Nord", est entré en vigueur "dans les eaux sous souveraineté française" mercredi, selon un communiqué du ministère de l'Agriculture. Ce règlement permet en effet aux États membres de décider l'interdiction immédiate de la pêche électrique dans les eaux sous leur souveraineté, jusqu'à 12 miles marins des côtes (soit 22,2 km au large des côtes françaises). "On attend donc 2021 pour l'interdiction totale", mais "c'est quand même un grand point de gagné", s'est réjoui M. Pinto. "Ce qu'on espère maintenant, c'est que les Anglais et les Belges fassent la même chose, pour éloigner la pêche électrique de nos côtes, et que le stock se régénère assez vite, pour permettre aux pêcheurs des Hauts-de-France de vivre décemment de leur métier", a insisté le marin pêcheur. Mais "si il faut autant de temps au stock pour se régénérer qu'il a mis à être détruit par la pêche électrique, c'est-à-dire une dizaine d'années, ça nous amène encore à des années noires", a-t-il regretté, estimant qu'un premier bilan pourra être dressé d'ici "deux à trois ans". La pêche électrique consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998, mais la Commission européenne permettait sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Jugée dévastatrice pour la faune et les fonds marins, elle est peu usitée en France au contraire des Pays-Bas qui en sont les principaux partisans en Europe.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pêche électrique interdite dans les eaux françaises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190814151312.157sz2es.html</link>
   <description><![CDATA[La pêche électrique est officiellement interdite dans les eaux françaises depuis mercredi, dans l'attente de l'interdiction européenne qui ne prendra effet qu'en 2021, a indiqué mercredi le ministère de l'Agriculture dans un communiqué. Le règlement européen du 25 juillet 2019 qui "met fin, à compter du premier juillet 2021 à la dérogation actuellement en vigueur permettant l'usage du chalut électrique dans les eaux de la mer du Nord", entre en vigueur "dans les eaux sous souveraineté française à compter du 14 août 2019", selon le texte. Ce règlement permet en effet aux Etats membres de décider l'interdiction immédiate de la pêche électrique dans les eaux sous leur souveraineté, jusqu'à 12 miles marins des côtes (soit 22,2 km au large des côtes françaises). "Comme le gouvernement s'y était engagé", rappelle le ministère, le préfet de la région Normandie qui a autorité sur la réglementation des pêches en mer du Nord a pris un arrêté en date du 25 juillet pour "rendre effective cette interdiction dans les eaux françaises concernées, pour tous les navires, dès le 14 août 2019 et jusqu'à la date de la généralisation de cette interdiction dans l'ensemble des eaux européennes". La pêche électrique consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998, mais la Commission européenne permettait sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Jugée dévastatrice pour la faune et les fonds marins, elle est peu usitée en France au contraire des Pays-Bas qui en sont les principaux partisans en Europe. Or, un droit historique (antérieur à la politique commune des pêches) permet aux pêcheurs néerlandais de pêcher dans les eaux territoriales françaises entre 6 à 12 miles. A l'issue d'un long cheminement, un accord avait été trouvé en février entre les négociateurs du Parlement européen et des Etats membres pour interdire cette pratique à partir de l'été 2021. Cet accord a été entériné par le Parlement européen mi-avril, et par le parlement français en mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permanences LREM dégradées: Le Gendre appelle syndicats agricoles et politiques à condamner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190814093439.qnoxgstc.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, a appelé mercredi opposition et syndicats agricoles à condamner les dégradations de permanences et menaces contre des députés de la majorité. "Nous sommes proches de 25 ou 30 dégradations, avec des degrés de gravité variables mais pour nous, c'est le symbole d'une démocratie qui ne fonctionne pas correctement", a-t-il déclaré sur franceinfo, déplorant "une surenchère extrêmement dangereuse". Il a trouvé "assez étonnant le silence assourdissant des oppositions sur ce sujet" alors que "l'ensemble de la représentation nationale devrait être unie pour condamner". La classe politique avait unanimement condamné fin juillet, avant la trêve du mois d'août, les dégradations de plusieurs permanences de députés ou de locaux du parti LREM, emmurés ou tagués, voire saccagés comme à Perpignan en marge d'une manifestation de "gilets jaunes", après la ratification de l'accord Ceta de libre-échange UE-Canada. De nouvelles dégradations et menaces ont été constatées ces derniers jours, à Montpellier, dans le Var ou encore en Moselle. Dans la nuit de mardi à mercredi, c'est la permanence, à Valence, de la députée LREM de la première circonscription de la Drôme, Mireille Clapot, qui a été dégradée. "Des graffitis avec des symboles anarchistes, des mentions des gilets jaunes, des inscriptions sur le Ceta ou ma +responsabilité+ ont été découverts sur le rideau métallique et une partie de la devanture non protégée de ma permanence", a expliqué à l'AFP Mme Clapot, confirmant une information du quotidien régional Le Dauphiné libéré. "Je vais porter plainte. Il s'agit de la dégradation d'un local financé par l'argent public. C'est inacceptable", a ajouté l'élue. La dégradation de la permanence de la députée LREM-Modem de Vendée Patricia Gallerneau, décédée le 7 juillet, équivaut pour M. Le Gendre à "une profanation", et l'affiche "Wanted" à l'adresse du député LREM de la Creuse Jean-Baptiste Moreau amène à se demander "si on le veut vivant ou mort", s'est-il alarmé. Assurant ne faire "aucun amalgame" avec une "toute petite minorité" responsable de ces actes, il a appelé à ce qu'"il soit mis fin à cette série d'atteintes et agressions, que les différentes forces responsables, politiques ou syndicales, les dénoncent, au même titre que nous (députés LREM), et que nous puissions retrouver le chemin d'un dialogue apaisé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Buzyn opposée à un retour de l'alcool dans les stades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190809152651.1yb4oxzy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, s'est opposée vendredi à l'hypothèse d'un retour de l'alcool dans les stades, souhaité par des députés au grand dam des addictologues. "La ferveur n'a pas besoin d'alcool pour s'exprimer dans nos stades", a jugé Mme Buzyn dans un message sur Twitter. "L'alcool tue 41.000 personnes chaque année dans notre pays. Chacun de ces décès est évitable. Ne laissons pas de nouvelles incitations à la consommation d'alcool se rendre complices de ce bilan", a-t-elle martelé. 105 députés LREM (un tiers du groupe) ont déposé fin juillet à l'Assemblée une proposition de loi "visant à faire de la France une nation sportive" dans laquelle ils proposent "d'assouplir de manière encadrée" la loi Evin "dans les stades en étendant l'octroi d'autorisations temporaires de vente d'alcool aux sociétés sportives". La loi Evin de 1991 contre le tabagisme et l'alcoolisme interdit la vente, la distribution et l'introduction de boissons alcoolisées dans tous les établissements d'activités physiques et sportives. Les clubs disposent d'une dérogation pour vendre de l'alcool dix fois par an. Mais ils veulent plus, souhaitant pouvoir s'aligner sur leurs concurrents européens et bénéficier de revenus substantiels les jours de match grâce à la vente d'alcool et à la publicité. "Afin de prévenir toute polémique", les députés LREM ont répété vendredi leur attachement à la Loi Evin. "En aucun cas, la proposition de loi qui sera finalement portée par le groupe dans son ensemble ne pourra s'apparenter à une remise en cause de la loi Evin à laquelle ce dernier reste profondément attaché, dans son esprit et dans sa lettre", ont-ils insisté dans un communiqué. Les députés LREM font ainsi valoir que les sociétés sportives pourraient éventuellement bénéficier de certaines dérogations prévues par la Loi Evin qui autorise déjà les associations sportives à vendre de l'alcool dix fois par an. L'initiative de ces députés a fait bondir les addictologues et la Fédération française d'addictologie (FFA) a envoyé vendredi une lettre ouverte à Mme Buzyn. "L'ensemble des acteurs de l'addictologie représentés par la FFA attend (...) que vous vous opposiez fermement et publiquement à ces basses manoeuvres qui n'ont comme seul objectif de vider progressivement la loi Evin de l'ensemble des dispositions qui gênent le lobby alcoolier", écrit-elle. Selon la FFA, l'autre objectif de la proposition de loi est "de ré-autoriser le sponsoring des activités sportives" par des entreprises du secteur de l'alcool, "en vue des jeux Olympiques et de la Coupe du monde de rugby" qu'organisera la France en 2024 et 2023. Ces derniers mois, des députés LR ont également signé des propositions de loi allant dans le même sens. pr/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: face à l'exclusion scolaire, l'Unapei lance un appel à témoignages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190809075853.ufejq6w9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Unapei, association qui milite pour l'accès des enfants handicapés à l'éducation, lance vendredi une plateforme sur internet visant à récolter des témoignages de parents sur la "réalité de parcours éducatif et scolaire" de leurs enfants, a annoncé l'association à l'AFP. La plateforme, marentree.org, a pour objectif de "donner la parole aux parents d'enfants en situation de handicap et leur permettre de mettre en lumière la réalité du parcours éducatif scolaire de leur enfant, souvent source d'exclusion et de perte de chance", affirme l'Unapei dans un communiqué. "Cette année encore, pour la rentrée scolaire, des milliers d'enfants en situation de handicap sont exclus des bancs de l'école", regrette déjà l'Unapei à moins d'un mois de la rentrée, prévue nationalement le 2 septembre. "Cette plateforme vise à recenser les besoins", explique à l'AFP Sonia Ahehehinnou, porte-parole de l'Unapei. "Le gouvernement a mis en place des projets d'amélioration avec lesquels nous sommes en phase, mais il faut que toutes les actions menées soient cohérentes". L'Unapei entend ainsi collecter des témoignages de toutes les personnes qui peuvent être touchées par le sujet: les parents, donc, mais aussi "les personnels de l'Education nationale, personnels médico-sociaux, ainsi que des parents d'enfants non-handicapés qui ont dans leurs classes des enfants en situation de handicap", énumère la porte-parole de l'Unapei. L'inclusion scolaire des enfants handicapés "avance à pas lents", soulignait le député (PCF) de la Seine-Maritime Sébastien Jumel dans un rapport parlementaire remis le 18 juillet. La loi du 11 février 2005 pose pourtant le droit pour chaque enfant handicapé d'être scolarisé dans l'école de son quartier. A la rentrée 2018, plus de 340.000 enfants handicapés étaient scolarisés en milieu ordinaire et près de la moitié disposaient d'un accompagnement humain.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 07:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alcool dans les stades: offensive de députés, des addictologues s'inquiètent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190808171957.s6ls2f2x.html</link>
   <description><![CDATA[L'alcool va-t-il faire son retour dans les stades? Des députés de la majorité et de l'opposition ont déposé des propositions de loi en ce sens, au grand dam des addictologues qui dénoncent des textes sous l'influence de lobbies. "Sous prétexte de soutien au sport, ces députés se font le relais fidèle du lobby alcoolier qui, années après années, rogne progressivement la plus grande loi de santé publique dont la France soit dotée", dénonce l'Association nationale de prévention en alcoologie et addictologie (ANPAA). La loi Evin de 1991 contre le tabagisme et l'alcoolisme interdit la vente, la distribution et l'introduction de boissons alcoolisées dans tous les établissements d'activités physiques et sportives. Les clubs disposent d'une dérogation pour vendre de l'alcool dix fois par an. Mais ils veulent plus, souhaitant pouvoir s'aligner sur leurs concurrents européens et bénéficier de revenus substantiels les jours de match de la vente d'alcool et de la publicité. Cent-cinq députés LREM (un tiers du groupe) ont déposé fin juillet à l'Assemblée une proposition de loi "visant à faire de la France une nation sportive" dans laquelle ils proposent "d'assouplir de manière encadrée" la loi Evin "dans les stades en étendant l'octroi d'autorisations temporaires de vente d'alcool aux sociétés sportives". "Si vous enleviez la loi Evin, ce serait 150 millions d'euros en plus pour les clubs français: autour de 80 millions d"euros pour la publicité et autour de 50 millions d'euros pour la vente d'alcool, la seule que nous prenons en compte", explique à l'AFP François Cormier-Bouligeon, député du Cher à l'origine du texte qui affirme vouloir notamment aider au financement du sport professionnel. Mais face à la polémique, l'une des signataires, la député Michèle Peyron a déjà pris ses distances sur Twitter en se disant "farouchement" contre le retour de l'alcool dans les stades. En février, une quinzaine de députés LR menés par le député des Vosges Stéphane Viry avaient déjà signé une proposition de loi allant dans le même sens et Valérie Beauvais (LR) avait présenté un autre texte visant lui à autoriser le sponsoring des clubs sportifs par des entreprises viticoles et des brasseurs français. - "Alcool dans les loges VIP" - La député de la Nièvre Perrine Goulet (LREM) a proposé en novembre, dans un rapport remis à Matignon, de passer de 10 à 15 les évènements annuels où les clubs sont autorisés à vendre de la bière. Elle suggère également d'assouplir les restrictions de publicité pour les marques d'alcool sur sites internet sportifs et le retour du sponsoring d'équipes pour les viticulteurs et les brasseurs. "Je ne suis pas plus pour les excès de la prohibition que pour l'alcoolisme contre lequel il faut lutter", explique François Cormier-Bouligeon. "Notre proposition de loi vise à ouvrir le débat", assure le parlementaire évoquant une contribution à un grand texte de loi sur "sport et société" prévu début 2020. Cet ancien chef de cabinet adjoint d'Emmanuel Macron à Bercy, chargé de la filière de l'économie du sport, affirme travailler depuis quatre ans sur le sujet avec parlementaires et professionnels mais réfute être "sous l'emprise de lobbies". Pour lui, la situation actuelle est "hypocrite" avec des "VIP qui ont droit à de l'alcool dans les loges" et, pour les autres, une consommation qui se fait "avant le match de façon non-contrôlée". "Je conçois cet assouplissement (de la loi Evin) dans le cadre d'un stade connecté avec des billets numériques. La consommation devra être limitée, par exemple, à deux ou trois bières par billet. Les clubs devront dédier une partie de leur recette à la prévention de l'alcoolisme", explique-t-il. L'ANPAA rappelle elle "à ces députés que la consommation d'alcool est incompatible avec le sport" car sa "promotion (...) via les compétitions sportives", vise "à banaliser la consommation générale" et "en premier lieu celle des jeunes qui constituent la majorité du public". Elle appelle le pouvoir à sa "responsabilité" vis-à-vis de "la santé publique". L'association voit dans cette "offensive contre la loi Evin" l'enjeu économique que représente le sponsoring de futurs évènements sportifs en France comme la Coupe du monde de Rugby de 2023 et les Jeux olympiques de Paris en 2024.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la fonction publique promulguée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190807112617.wzhqjrfw.html</link>
   <description><![CDATA[La loi réformant la fonction publique, qui prévoit notamment un recours accru aux contractuels et un mécanisme de rupture conventionnelle comme dans le privé, a été promulguée mercredi au Journal officiel, une semaine après le feu vert du Conseil constitutionnel. Le texte avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, mais les députés des trois groupes de gauche, PS, PCF et Insoumis, avaient saisi le Conseil constitutionnel sur l'ensemble du projet, au lendemain de son adoption par le Parlement, fin juillet. Il est en effet dénoncé comme "un mauvais coup" par l'ensemble des syndicats. Dans leur recours, les députés de gauche estimaient, entre autres, que ce texte, porté par le secrétaire d'État Olivier Dussopt (ex-PS) et concernant les 5,5 millions d'agents, méconnaît "le principe d'égalité devant la loi pour l'accès aux emplois publics" et "le droit de grève", avec l'encadrement de ce droit prévu dans la Territoriale. Ils critiquaient aussi la refonte des instances de dialogue social, lui reprochant de mettre à mal le "principe de participation" des fonctionnaires à la gestion et au fonctionnement de l'administration. Mais le Conseil constitutionnel a jugé que la loi ne portait pas atteinte aux principes constitutionnels "de la participation", de "l'égal accès aux emplois publics" ou encore "au droit de grève". Le texte, qui concerne l'ensemble des agents (État, hospitalière, territoriale), prévoit notamment un recours accru aux contractuels (déjà au nombre d'un million), des mobilités facilitées, un mécanisme de rupture conventionnelle à l'image du privé ou encore un dialogue social "simplifié". Dans un communiqué, le ministre des comptes publics Gérald Darmanin et M. Dussopt se félicitent de la publication de la loi qui "va permettre d'apporter des réponses concrètes aux attentes des usagers des services publics, partout sur le territoire, tout en améliorant rapidement les conditions de travail des agents publics et leurs perspectives d'évolution professionnelle". Ils annoncent que M. Dussopt présidera le 5 septembre une réunion de présentation du chantier réglementaire, à laquelle l'ensemble des organisations syndicales représentatives et des représentants des employeurs publics sont conviés. "La réunion doit permettre d'échanger sur le calendrier et la méthodologie retenue pour publier les textes d'application dans les six prochains mois", précise le communiqué, ajoutant qu'une cinquantaine de décrets seront nécessaires. Les ordonnances bénéficieront quant à elles de délais d'élaboration plus longs et seront précédées de phases de concertations spécifiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Laabid condamné à six mois avec sursis et 3 ans d'inéligibilité pour abus de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190806164803.v7icbmv5.html</link>
   <description><![CDATA[Des détournements "conséquents", une "absence de remise en cause": le tribunal correctionnel de Rennes a prononcé un jugement sévère à l'encontre du député macroniste Mustapha Laabid, condamné à six mois de prison avec sursis et trois ans d'inéligibilité pour abus de confiance. A la sortie de la salle d'audience, Me William Pineau, avocat du député qui n'était pas présent, a aussitôt indiqué qu'il serait fait appel de cette décision. Ainsi, M. Laabid reste député de la première circonscription d'Ille-et-Vilaine (sud de Rennes), la décision n'étant pas "exécutoire". "Notre collègue ayant décidé d'interjeter appel de la décision, celle-ci n'est pas exécutoire et la présomption d'innocence continue de s'appliquer jusqu'au jugement définitif de la cour d'appel", a fait savoir, dans un communiqué, le groupe LREM à l'Assemblée nationale. "En application stricte de ce principe, sa démission ou sa mise en congé du groupe LaREM n'est pas d'actualité", selon le communiqué. Reste que le tribunal a livré mardi un jugement sans concession, globalement à la hauteur des réquisitions du parquet lors du procès du 3 juin qui avait demandé la même peine de prison et cinq ans d'inéligibilité. Président du collectif Intermède, une association désormais dissoute financée uniquement par des subventions publiques ayant pour objet la lutte pour l'insertion professionnelle, M. Laabid a utilisé, selon le tribunal, 21.545 euros à des fins personnelles de fonds publics: repas, achats dans des commerces ou encore frais de téléphonie et d'hôtels. Le prévenu ayant réalisé des dépenses avec la carte de l'association -lait Ribot, gel douche, couches culottes, yaourts à boire, jouets pour enfants, etc- , la présidente Véronique Lanneau avait estimé à l'audience que cela relevait davantage de "courses familiales" que d'achats pour une association de lutte contre les discriminations. Aussi, M. Laabid ne peut invoquer de simples "erreurs de gestion" en raison "d'un manque de temps", selon le jugement du tribunal. Ce dernier a souligné "la régularité des détournements" avec une "intention frauduleuse", retenant une période de commission des faits allant du 1er janvier 2015 au 31 décembre 2017... Alors que M. Laabid est parlementaire depuis juin 2017. -- "Banalisation" -- M. Laabid "suivait de près les comptes de l'association" et n'avait pas pris la peine de recruter un expert comptable, a souligné le tribunal, qui juge ces détournements "conséquents" représentant un quart du budget d'Intermede. Les juges, qui l'ont aussi condamné à une amende de 10.000 euros, ont également vu d'un mauvais oeil le comportement du député à la barre "avec l'absence de remise en cause", évoquant même "une banalisation" des faits reprochés de la part du prévenu "qui peuvent inquiéter". Lors de l'audience, le député LREM avait reconnu une gestion "maladroite et approximative" des fonds de l'association qu'il présidait, tout en récusant toute volonté d'enrichissement personnel. Mardi, Me Pineau a estimé que son client "a géré cette association pour le besoin et dans l'intérêt des autres avant tout", soulignant que "l'essentiel des sommes en discussion concernent une période à laquelle Mustapha Laabid n'était pas député de la République". Dans un communiqué, le conseiller régional Emeric Salmon (RN) a demandé "le retrait définitif de Mustapha Laabid de la vie politique et l'organisation d'une élection législative anticipée", évoquant un jugement "loin de la prétendue moralisation de la vie publique (...) annoncée par les macronistes". Proche des milieux associatifs, Mustapha Laabid, 50 ans, né à Rennes, a fait partie de ces députés de la société civile qui ont fait leur entrée au Palais Bourbon en 2017, sans expérience de la vie politique. Enseignant de formation, puis dirigeant fondateur d'une entreprise de transport de petits colis avant de lancer une plateforme d'exportation de poissons pour la grande distribution, il s'était fait un nom localement pour son engagement associatif contre l'exclusion dans les quartiers populaires de la capitale bretonne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée de l'Yonne Michèle Crouzet quitte LREM pour se présenter aux municipales à Sens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190803155410.h2mo10yi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Michèle Crouzet a décidé de quitter son parti pour pouvoir se présenter aux élections municipales à Sens (Yonne) en 2020 face à une candidate du Parti radical soutenue par le parti présidentiel, a-t-elle indiqué samedi. "Je ne peux pas soutenir" la candidature de Claude Vivier-Le Got, qui a reçu le 24 juillet le soutien du parti présidentiel dans cette ville, car elle "ne remplit pas les conditions de probité", a dénoncé Mme Crouzet à l'AFP, confirmant une information de BFMTV. La députée fait référence à une condamnation à un an d'inéligibilité de Mme Vivier-Le Got après les précédentes municipales de 2014, en raison du rejet de son compte de campagne. Une peine reconnue par la principale intéressée mais prononcée selon elle "pour défaut de production de pièces administratives dans les délais prévus par la loi" et qui est aujourd'hui "une affaire classée", selon une interview publiée fin juillet dans le quotidien régional l'Yonne républicaine. "On a une crise sociale" et les citoyens "en ont marre des élus qui ne sont pas conformes aux idéaux qu'ils veulent défendre", a lancé Michèle Crouzet, qui s'était positionnée dès le mois de juin comme candidate dans la ville du nord de l'Yonne. La députée, ex-UDI, prévoit désormais de se présenter sans étiquette pour tenter de succéder à l'actuelle maire LR Marie-Louise Fort et mener "combat contre le Rassemblement national".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
