<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 18:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: le co-rapporteur Jacques Maire (LREM) saisit la déontologue pour ses actions chez Axa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200225173906.2frdqhiu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Jacques Maire, co-rapporteur de la réforme des retraites, a annoncé mardi à l'AFP saisir la déontologue de l'Assemblée nationale sur ses actions chez l'assureur Axa, alors que les Insoumis lui reprochent un "conflit d'intérêts". "Je suis possesseur d'actions au titre de mon activité passée. J'ai quitté Axa fin 2012. Depuis, je n'ai aucun contact particulier avec l'assurance", a expliqué le "marcheur", dont la carrière a oscillé entre cabinets ministériels et privé. "Je saisis la déontologue. Puisqu'il y a de la part de certaines personnes d'un groupe de l'opposition la volonté de créer des difficultés, de créer des questions dans l'opinion publique. On a quelqu'un dont c'est le métier, cette déontologue, je la saisis pour ne pas laisser d'ambiguïtés" et "voir s'il y a conflit d'intérêts ou pas", a-t-il ajouté. Il annonce adresser ce mardi un courrier à la déontologue de l'Assemblée nationale. Dans sa déclaration d'intérêts, transmise à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), Jacques Maire indiquait détenir 13.836 parts chez l'assureur Axa. Depuis, ce nombre "a légèrement augmenté" car "il y avait des stock-options" qui sont arrivées à échéance, mais il n'y a pas eu "d'évolution substantielle" qui aurait nécessité de remettre à jour sa déclaration d'intérêts, a-t-il indiqué. "Je n'ai pas vendu les actions. Pour moi, c'est un produit d'épargne classique, comme de l'assurance-vie. (...) Il n'y a plus aujourd'hui de gestion active de cette épargne. Elle est pour moi dormante". "Ça a été déclaré à la HATVP, je ne cache rien, c'est public. Et je n'ai pas du tout considéré qu'il y avait un quelconque conflit d'intérêts, parce que ce n'est pas un texte sur les produits d'épargne français, c'est un texte sur le régime par répartition", a-t-il ajouté. Dans la partie du projet de loi dont il est rapporteur, on "traite exclusivement d'enjeux sociaux, de pénibilité, de carrières longues", souligne-t-il. Selon lui, il y a chez les Insoumis "la volonté d'utiliser toute possibilité de fragiliser la majorité et d'alimenter la haine sur les réseaux sociaux". Concernant ses actions, il "n'envisage rien du tout", car "je pense qu'il n'y a aucune forme de difficulté". Depuis plusieurs jours, la députée insoumise Mathilde Panot reproche à Jacques Maire un "conflit d'intérêts" avec ses actions. En fin d'après-midi mardi, elle a encore interpellé Jacques Maire dans l'hémicycle: "Vous ne pouvez pas continuer à être rapporteur de cette loi sans y jeter un soupçon". "Vous annoncez saisir la déontologue après quatre semaines de débats en commission et en hémicycle, vous devez vous en expliquer", a-t-elle ajouté. "Il y a une personne dans cette Assemblée qui est en charge de voir s'il y a ou non des problèmes de déontologie. Ce n'est pas une députée de La France insoumise, c'est une déontologue", lui a répondu Jacques Maire, soutenu par le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem). Les "marcheurs" avaient dénoncé plus tôt des "insinuations grotesques". adc/reb/cs/dlm AXA]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des enseignants qui "marchent" contre la réforme reçus par les insoumis à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200225144255.1kvmbzmf.html</link>
   <description><![CDATA[Un petit groupe d'enseignants, engagés à gauche et soutenus par Sud Education, ont marché huit jours de Laval à Paris pour protester contre la réforme des retraites, et ont été reçus mardi par les députés insoumis à l'Assemblée nationale. Avec leurs T-shirts "En marche pour le retrait" du projet de loi, ces Mayennais ont raconté aux parlementaires LFI les 270 kilomètres parcourus pour recueillir des "doléances" et "revendiquer" leur opposition à une réforme "injuste et inadaptée" à leurs yeux. L'idée a germé lors d'une "nuit" de mobilisation au collège Jacques-Monod de Laval, en regardant le documentaire "Tous au Larzac", qui retrace notamment la marche vers Paris des "paysans-travailleurs", en 1973, pour lutter contre l'extension d'un camp militaire. Sur la route, ces quelques enseignants, directrice d'école ou accompagnante d'élèves en situation de handicap (AESH) ont croisé "des copains" de la CGT, de Solidaires et des "gilets jaunes". Ils demandent aux députés "de bien peser le pour et le contre", de "ne pas voter sans savoir" et de prendre en compte "les petits et les sans-voix", a souligné Marie-Anne Bouchon, de Sud Education. "Comment poursuivre la mobilisation ?", les a questionnés le député François Ruffin (LFI). "Ce serait super que les universités s'y mettent et certains secteurs qui n'ont pas trop bougé", ont-ils répondu. La petite délégation a ensuite fait quelques photos dans l'hémicycle, où le personnel de l'Assemblée nationale leur a demandé d'enlever leurs T-shirts aux messages militants, pour "respecter le règlement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 14:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe demande aux députés LREM de "tenir" et prendra ses "responsabilités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200225123547.t5uag711.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre a demandé mardi aux députés LREM de "tenir encore" face à "l'obstruction" de la gauche de la gauche sur la réforme des retraites, tout en assurant que si besoin, il prendra ses "responsabilités" en recourant au 49-3, selon des propos rapportés. "Quand il faut prendre mes responsabilités, je n'ai pas pris l'habitude de me défausser. (...) Le 49-3 est une responsabilité du Premier ministre. Si je considère que c'est comme cela qu'il faut avancer, je prendrai mes responsabilités", a déclaré Edouard Philippe lors de la réunion à huis clos du groupe majoritaire. "Notre objectif" est d'"adopter la réforme avant l'été", a-t-il rappelé, soulignant qu'à cette fin, une adoption en première lecture est nécessaire en mars à l'Assemblée nationale. L'article 49-3 de la Constitution permet au Premier ministre d'engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi, pour le faire adopter sans vote. "Je n'ai jamais critiqué son utilisation. Je suis à l'aise avec la Constitution (...), pas dans une querelle ontologique", a ajouté le chef du gouvernement. Mais "nous avons besoin que vous teniez encore, que vous continuiez à être dans la discussion, pour une raison simple: je trouve compliqué et difficilement compréhensible pour l'opinion de prendre acte trop tôt", a poursuivi M. Philippe, toujours selon un participant. "J'ai besoin que pendant quelques jours vous montriez le même degré de présence, d'implication, qui a prévalu jusqu'à présent", a-t-il ajouté, suscitant l'approbation de la plupart des présents. "L'obstruction", "vous la vivez, la subissez", a-t-il lancé aux "marcheurs", estimant le climat à l'"enlisement". "On voit un temps infini passé à examiner des amendements dérisoires. Ça pourrait être comique, si ça n'était pas tragique", et il y aura certainement un "impact sur la façon dont est perçu le parlementarisme" par les Français, selon lui. Le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a insisté à son tour sur "la tactique de harcèlement démocratique que mettent en oeuvre les oppositions", invitant les élus à prendre "du recul". Plusieurs groupes d'opposition ont réaffirmé lors de leur point de presse hebdomadaire leur hostilité au 49-3. "C'est une violence faite au Parlement, à la démocratie. Si le gouvernement décide de l'utiliser, tout le monde a bien compris que c'est une marque d'infamie qui sera apposée au bas de la réforme", a jugé le communiste Pierre Dharréville. Boris Vallaud, porte-parole des députés PS, s'est dit "non seulement contre le 49-3" mais pour que le gouvernement "revienne avec sa réforme quand il sera prêt". "Si le gouvernement utilise le 49-3, ce sera parce que le débat est devenu impossible", a estimé le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde. reb-parl/ggy/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: LR réclame de suspendre les débats, encore un week-end ouvré à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200225115602.5uvomlzb.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti et les députés LR ont à nouveau réclamé mardi la suspension des débats sur la réforme des retraites, jusqu'à l'achèvement de la "conférence de financement" fin avril, alors que l'Assemblée nationale va poursuivre ses travaux le week-end prochain. Pour éviter un 49-3, qui permet l'adoption d'un texte sans vote, les LR ont adressé un courrier au Premier ministre mardi et rédigé une proposition de résolution parlementaire en ce sens. Avec cette démarche, qui n'a aucune chance d'aboutir a priori, ils veulent "sortir de l'obstruction" et du "ping-pong oral dévastateur" entre les insoumis et la majorité dans l'hémicycle, explique le chef de file des députés LR Damien Abad. Mardi matin, en conférence des présidents de l'Assemblée, il a été décidé de poursuivre les séances sur les retraites en ouvrant à nouveau le week-end. A ce stade, le calendrier prévu s'étend jusqu'au 6 mars, pour laisser aux députés une trêve parlementaire pendant les municipales des 15 et 22 mars. Selon le président des LR Christian Jacob, au Palais Bourbon "l'extrême gauche assume une logique d'obstruction totale, et en face, la majorité cherche l'occasion d'un clash pour pouvoir justifier l'utilisation du 49-3". Pour permettre un "débat serein" et cesser de travailler "sur un texte à trous", les LR demandent une "suspension des travaux" de l'Assemblée jusqu'à la fin de la "conférence de financement", qui rassemble les partenaires sociaux pour trouver d'ici fin avril des solutions afin de ramener le système des retraites à l'équilibre d'ici à 2027. Après cette "suspension", les LR proposent au gouvernement de "déposer un nouveau projet de loi" qui tiendrait compte de la conférence de financement et serait débattu à l'Assemblée avec "un temps législatif programmé pour éviter l'obstruction parlementaire". Au sujet du débat en cours, Damien Abad a dénoncé un "spectacle désolant" et "l'hypocrisie d'une majorité qui joue les indignés pour critiquer en public une situation de blocage dont parfois elle se réjouit en privé". Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a également listé "40 questions" à ses yeux "sans réponses" sur la réforme du système universel de retraite par points, notamment sur son "financement", la "valeur du point" ou la situation des femmes. Guillaume Peltier, numéro deux de LR, a de son côté jugé sur franceinfo "extrêmement probable" que le parti de droite, "premier groupe d'opposition", dépose une motion de censure du gouvernement en cas de 49-3, pour dire "non à votre coup de force, non à votre réforme injuste, écoutez" la proposition alternative d'une réforme "juste", "viable et pérenne" portée par LR. Il a ainsi exclu la possibilité de rallier une motion qui serait portée par la gauche, puisque LR a "une position radicalement opposée à celle de la gauche et des Insoumis" qui, eux, "ne veulent pas de réforme des retraites", a fait valoir M. Peltier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au 8e jour, l'Assemblée adopte le premier des 65 articles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200224183606.baknggj5.html</link>
   <description><![CDATA[Au huitième jour d'examen, l'Assemblée nationale a adopté lundi le... premier des 65 articles du projet de loi de réforme des retraites, sous les applaudissements de la majorité qui continue à s'interroger sur un possible recours au 49-3. Entre rappels au règlement et suspensions de séance à répétition, il aura fallu 70 heures de débats pour venir à bout des quelque 2.200 amendements et sous-amendements déposés principalement par les oppositions, sur cet article qui fixe les principes généraux du futur système par points. Il a été validé par 89 voix contre 46, sous les applaudissements de la majorité. "C'est un moment historique, nous allons mettre au voix l'article premier", a ironisé la présidente de séance Annie Genevard (LR), après huit jours marqués par l'impossible dialogue entre la majorité et la gauche de la gauche. "Amendements points-virgules", "obstruction organisée": les "marcheurs" n'ont eu de cesse de condamner l'attitude des insoumis et des communistes. Dès lors, les spéculations vont bon train sur un recours du gouvernement à l'article 49, alinéa 3 de la Constitution, cette arme qui permet de faire passer un texte sans vote à l'Assemblée mais qui engage la responsabilité du gouvernement. S'il fallait "défendre cette option" sur le terrain, "j'expliquerais la mécanique" des oppositions, pour qu'"on ne nous considère pas comme responsables", a déjà fait valoir la députée Marie Lebec, vice-présidente du groupe LREM. Lundi matin, le président du groupe LREM, Gilles Le Gendre, a demandé que le texte, s'il devait être soumis au 49-3, intègre les amendements portés par les députés de la majorité. L'idée que le gouvernement engage sa responsabilité dans les tout prochains jours avait été relayée, ce week-end, dans la majorité. "Ça donne un message de panique!", a temporisé lundi un membre du gouvernement, selon qui "on n'a pas le couteau sous la gorge". "Attendons un peu. Il faut continuer à batailler", a-t-il ajouté. Déjà, dimanche, l'entourage du Premier ministre avait fait savoir qu'"on n'a pas à subir la pression" et que "ceux qui mettent la pagaille devront subir la pression de s'expliquer devant l'opinion". - "Garanties" pour les enseignants - L'article 1er voté lundi vise à décliner les "principes généraux de la réforme", et aussi à en fixer les "objectifs sociaux et économiques". "La Nation affirme solennellement son attachement à un système universel de retraite qui, par son caractère obligatoire et le choix d'un financement par répartition, exprime la solidarité entre les générations", affirme-t-il. L'article insiste notamment sur les objectifs "d'équité", avec la garantie qu'"un euro cotisé ouvre les mêmes droits pour tous", de "lisibilité" et de "soutenabilité économique". "Sous réserve d'un âge minimum", le projet de loi instaure aussi une "liberté de choix" dans l'âge de départ à la retraite - "exemple de la duplicité de ce texte" pour le communiste Pierre Dharréville, "l'alinéa le plus indécent" pour l'insoumis Eric Coquerel. "Si l'article 1er provoque autant de discussions, c'est qu'il est mal rédigé" et vise à donner "bonne conscience", a abondé Stéphane Viry (LR). Les députés ont légèrement retouché cet article, ajoutant la prise en compte des aidants familiaux, du handicap et encore la garantie d'un "niveau de vie digne" pour les retraités. L'Assemblée nationale a par ailleurs ajouté symboliquement lundi un nouvel article à la réforme des retraites pour "garantir" aux enseignants des "revalorisations salariales", une promesse que les oppositions jugent "inconstitutionnelle", avec "un risque juridique énorme". Cette hausse a été promise par le gouvernement pour assurer aux enseignants des pensions équivalentes à la situation actuelle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des avocats ont bloqué les entrées du tribunal de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200224175830.a4fx5wxh.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs dizaines d'avocats ont bloqué pendant plus de trois heures lundi l'accès au tribunal de Paris pour protester la réforme de leur régime autonome de retraite, créant une file d'attente d'une centaine de personnes, ont constaté des journalistes de l'AFP. Toutes les entrées du tribunal judiciaire dans le quartier des Batignolles, celles du public comme des professionnels de la justice, ont été bloquées jusqu'en fin de matinée, quelques heures avant le début du procès de l'ancien Premier ministre François Fillon où 200 journalistes étaient attendus. Munis de banderoles "Avocats en colère" et de drapeaux du Syndicat des avocats de France (SAF), des dizaines de robes noires ont chanté et clamé leur mécontentement au micro, dans une ambiance globalement calme. "Pour l'honneur des défenseurs et pour un monde meilleur, même si Belloubet veut pas, nous on est là", ont scandé les manifestants, avant d'allumer des fumigènes rouges, couleur de leur "colère" contre une réforme qui va, selon eux, entraîner la fermeture de centaines de petits cabinets et restreindre l'accès à la justice des plus démunis. Un cordon de CRS a été déployé en face des manifestants, mais sans intervenir. Ils se sont finalement dispersés d'eux-mêmes en fin de matinée. Les robes noires sont entrées dans la huitième semaine d'une grève dure contre la réforme de leur régime autonome qui va voir doubler les cotisations des avocats gagnant moins de 40.000 euros par an. Le mouvement (défense massive, renvois, manifestations...) a conduit au renvoi de milliers d'audiences et à l'engorgement des tribunaux, où les stocks d'affaires en souffrance ne cessent d'augmenter. En dépit de quelques réunions techniques à la Chancellerie, après sept semaines d'une mobilisation sans précédent, les discussions sont dans l'impasse avec le gouvernement. Lundi matin, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a à nouveau regretté sur RTL un dialogue de sourds avec les avocats: "Lorsque nous avons fait venir les avocats à la table des discussions, cela a toujours été très difficile d'obtenir un positionnement car ils refusent d'entrer dans le système universel". "Il ne peut pas y avoir un système universel pour 70 millions de Français sauf pour 70.000 avocats", a-t-elle ajouté. De leur côté, le Conseil national des barreaux (CNB), la Conférence des bâtonniers et le puissant barreau de Paris renvoient la responsabilité du blocage au ministère, dénonçant une volonté de "détruire ce qui marche" - leur régime autonome qui "ne coûte pas un centime d'argent public" - pour un système qui va voir "à la fois augmenter les cotisations et baisser les pensions". Lundi, la réforme de leur régime spécifique a à nouveau créé un débat à l'Assemblée nationale: l'opposition, notamment la droite, a accusé le gouvernement de "casser" une caisse autonome "qui fonctionne". La majorité a dénoncé des "contre-vérités" et rappelé l'abattement de 30% sur l'assiette des cotisations sociales (CSG), prévu pour compenser l'augmentation des taux de cotisation. La députée LREM Laetitia Avia a aussi cité un amendement déposé vendredi par le gouvernement qui prévoit un "dispositif de solidarité" pour les petits cabinets et qui devrait notamment être financé en puisant dans les réserves de la caisse autonome des avocats. Les avocats s'interrogent sur la pérennité d'un abattement de 30%, fondé sur un "indice du revenu d'activité non défini à ce jour", et sur sa conformité à la Constitution. Ils s'insurgent aussi qu'on leur demande de financer leur propre solidarité, alors que pour les médecins par exemple, c'est la sécurité sociale qui le fait. A Paris comme en province, la plupart des barreaux ont voté la reconduction de la grève jusqu'au début mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée vote des "garanties" sur les rémunérations des enseignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200224174942.eixnsjan.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ajouté symboliquement lundi un nouvel article à la réforme des retraites pour "garantir" aux enseignants des "revalorisations salariales", une promesse que les oppositions jugent "inconstitutionnelle", avec "un risque juridique énorme". Cette hausse a été promise par le gouvernement pour assurer aux enseignants des pensions équivalentes à la situation actuelle. Pour mettre en valeur la mesure, les députés ont adopté à 93 voix contre 29 un amendement de la commission qui isole dans un article spécifique du texte sur les retraites cette "garantie" de revalorisation salariale. Elle devra être formalisée dans "deux lois" de programmation à venir, une pour les enseignants et une pour les enseignants chercheurs. "Nous allons revaloriser" les rémunérations, "c'est la première fois depuis près de 30 ans", a affirmé le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM). Les oppositions de gauche comme de droite jugent la mesure "inconstitutionnelle" car c'est une "injonction faite au gouvernement pour déposer un projet de loi" de programmation (Régis Juanico, apparenté PS), comme l'a relevé récemment le Conseil d'Etat. Pour l'insoumis Ugo Bernalicis, "ça ressemble à une supercherie", une "manoeuvre pour essayer de dire aux enseignants, surtout ne manifestez pas contre ce projet de réforme pourri". A droite, Eric Woerth (LR) souligne que les "lois de programmation sont rarement respectées" et "il faut quand même le dire aux enseignants et aux chercheurs". "C'est un mépris pour les enseignants, car ces dispositions seront censurées par le Conseil constitutionnel", complète son collègue Olivier Marleix. "Si nous revalorisons, c'est avant tout pour reconnaître que les enseignants sont mal payés par rapport à leurs conditions de travail et leurs formations", a réagi la députée LREM Cécile Rilhac, enseignante de profession. "On peut pinailler sur la constitutionnalité, mais le geste, il est important, il est fort, c'est une loi de programmation avec 10 milliards sur la table", a lancé la "marcheuse" Sylvie Charrière. Dimanche, le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a assuré que les professeurs en début de carrière gagneraient "100 euros net de plus" par mois dès 2021. Les syndicats craignent que ces revalorisations soient conditionnées à des "contreparties" comme une hausse du temps de travail.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: en 2e semaine à l'Assemblée, bis repetita</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200224122329.w0i5my5c.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur la réforme des retraites ont repris lundi pour une deuxième semaine devant l'Assemblée nationale, entre "leçons de morale", mise en cause des liens du corapporteur Jacques Maire (LREM) avec Axa, et toujours menace du 49-3. Cet article de la Constitution, qui peut être déclenché à tout moment, permet de faire adopter un texte sans vote. "Si le gouvernement pouvait nous éclairer sur ses intentions...", a demandé Régis Juanico (app. PS) dès l'ouverture dans la matinée. Plus tôt, sur Radio Classique, le président du groupe LREM, Gille Le Gendre, a demandé que le texte, s'il devait être soumis au 49-3, intègre les amendements portés par les députés de la majorité. Au bout de 65 heures d'échanges, soit une semaine nuit et jour, week-end compris, les députés n'ont examiné que 1.800 amendements, près de 34.000 restant à étudier. "Ces débats permettent d'éclairer le Parlement et les Français", a défendu M. Juanico. Cependant, a rétorqué le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, "les Français attendent que nous puissions avancer dans le texte". "Si l'article 1er (du projet de loi sur les principes généraux de la réforme) provoque autant de discussions, c'est qu'il est mal rédigé" et vise à donner "bonne conscience", a rebondi Stéphane Viry (LR). Alors que Roland Lescure (LREM) épinglait des "amendements point virgule" de la gauche de la gauche, Eric Coquerel (LFI) a demandé que la majorité cesse de "culpabiliser l'opposition" et réclamé "7-8 semaines" d'examen dans l'hémicycle, au lieu des trois actuellement prévues pour "convenance par rapport aux municipales" en mars. L'insoumis a aussi exigé de ne pas "avoir sur la tempe le 49-3". La "marcheuse" Marie-Christine Verdier-Jouclas a alors accusé l'opposition de gauche, "en continuant l'obstruction", de "développer l'abstention" dans les urnes. "Ça suffit, ces invectives, ces leçons de morale", a répondu Jean-Marie Sermier (LR), jugeant que la majorité "souffle sur les braises". Les Républicains "ne seront pas les otages d'une partie de ping pong". Le chef de file MoDem Patrick Mignola a entendu "de tous les bancs des leçons de morale" et plaidé pour ne pas "vivre un jour sans fin". "Je ne sais pas si vous mesurez à quel point vous dites tous la même chose", a lâché Annie Genevard (LR) depuis le perchoir, appelant à arrêter les rappels au règlement en série pour aller au "fond" du texte. Plus tard, la tension est montée d'un cran lorsque Mathilde Panot (LFI) a évoqué un "conflit d'intérêts" concernant le corapporteur Jacques Maire, qui a travaillé pendant dix ans pour l'assureur Axa, jusqu'en 2012, et en a détenu 13.836 parts selon sa déclaration d'intérêts. "Vous allez tirer un bénéfice privé de cette réforme", a affirmé l'insoumise, demandant la date de leur vente. D'une "sérénité totale", M. Maire, déjà mis en cause au début du mois par François Ruffin (LFI), a répondu que "les Français ne veulent pas des députés qui soient des professionnels de la vie politique pendant quarante ans". "Ma bonne foi, mon éthique, mon exigence, on la connaît", a ajouté celui dont la carrière a oscillé entre cabinets ministériels et privé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 12:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elle traverse la France à pied pour défendre le droit animal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200224120445.fjz6f9xf.html</link>
   <description><![CDATA[Charlotte Arnal, 38 ans, a décidé de traverser la France à pied pour réclamer l'inscription des droits des animaux dans la Constitution, un parcours de 2.500 kilomètres qui doit la conduire jusqu'à l'Assemblée nationale. "Il ne s'agit pas seulement de protéger les animaux et de leur donner des droits, il s'agit de changer la nature des relations entre l'homme et l'animal, de poser un contrat social entre eux et nous", explique Charlotte Arnal, rencontrée lors d'une étape à Saint-Ours (Puy-de-Dôme). Partie le 4 octobre 2019 de Montpellier, la jeune femme originaire de Nîmes a prévu de boucler son périple le 4 octobre prochain à Paris. "Le principe de la vie est un principe fondateur et la Constitution, c'est le texte qui s'impose à tous les autres", dit-elle, estimant qu'il n'y a "pas de raison pour qu'on asservisse des êtres vivants". "Nous pouvons faire avec les animaux ce que nous avons fait avec les esclaves ou avec les femmes." Avec son sac à dos de 18 kilos, cette vegan "passionnée de cuisine" effectue entre 15 à 20 kilomètres par jour, s'accordant parfois quelques jours de pause pour mettre à jour son blog. Au total, près de 200 étapes, dont Toulouse, Bordeaux, Limoges, Clermont-Ferrand, Grenoble, Lyon, Strasbourg. Son aventure a reçu le soutien de l'association de défense des animaux L214 et du président de la Ligue de protection des oiseaux Alain Bougrain-Dubourg. C'est en 2003, au cours de ses études de biologie, qu'elle dit avoir été confrontée à la souffrance animale: "j'allais aux TP (travaux pratiques) en pleurant parce que nous devions couper la tête de bébés rats vivants. J'ai refusé de passer mes examens et de sacrifier un rat pour une note". Elle a ensuite fondé une agence de communication spécialisée en développement durable mais a depuis revendu ses parts pour se consacrer à la cause animale: "c'est un engagement qui ne peut pas se faire le week-end ou après le boulot, et ne rien faire c'est être complice", juge-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: LFI et majorité se renvoient la balle sur un éventuel 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200223210902.ktmhzcku.html</link>
   <description><![CDATA[Le jeu du mistigri a commencé sur un possible recours au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites: la majorité accuse la gauche de la gauche de l'y "emmener" par l'obstruction, LFI affirme que les "marcheurs" le "préparent" en surjouant le "chaos". Personne ne veut porter le chapeau de l'usage de cet article de la Constitution qui permet de faire passer un texte sans vote à l'Assemblée. Mais au vu du blocage sur le projet visant à créer un système "universel" par points, alors que les députés en étaient toujours à l'article 1er au septième jour dimanche, le gouvernement pourrait dégainer rapidement cette "arme atomique". En attendant, le Premier ministre Edouard Philippe est passé à l'Assemblée dimanche à l'heure du dîner pour un moment "informel" et "convivial" avec les députés de la majorité, sans discours, ni annonce, selon plusieurs participants. "C'était pour nous soutenir alors qu'on est là le week-end" et "prendre la température", a rapporté le député de Gironde Pascal Lavergne (LREM), qui n'a pas évoqué le 49-3 avec Edouard Philippe, venu en jeans et baskets. "On voit bien que tout le monde s'emballe sur le 49-3 mais le Premier ministre tient sa ligne et dit qu'on n'a pas à subir la pression. Et que ceux qui mettent la pagaille devront subir la pression de s'expliquer devant l'opinion", dit-on dans l'entourage du Premier ministre. "Cette majorité et ce gouvernement n'ont jamais souhaité utiliser le 49-3 et même encore aujourd'hui, nous ne souhaitons pas l'utiliser", a insisté dimanche sur BFMTV le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer. "Mais on a des gens qui essaient de saboter un débat et qui après vont se plaindre des conséquences du sabotage qu'ils ont fait", a-t-il ajouté, accusant La France Insoumise et le Parti Communiste d'être des "ennemis de la démocratie parlementaire". S'il fallait "défendre cette option" du 49-3 sur le terrain, "j'expliquerais la mécanique" des oppositions, pour qu'"on ne nous considère pas comme responsables", fait valoir la députée Marie Lebec, vice-présidente du groupe LREM. Une poignée d'élus LREM de l'aile gauche ont fait savoir qu'ils ne "veulent pas" que le 49-3 soit considéré comme la "seule issue". Et d'autres grincent des dents. "Je ne suis pas fan du tout du 49-3. Il faut tout faire pour trouver une autre solution", a souligné dimanche l'ex-LREM Cédric Villani, dénonçant toutefois le "triste spectacle" de "l'obstruction systématique" qui "ridiculise le Parlement". Le patron du groupe MoDem, Patrick Mignola, a accusé les oppositions de vouloir "emmener" la majorité vers un "49-3 à l'envers", c'est-à-dire contraint par l'obstruction, et non parce que la majorité ferait défaut. Selon un ténor, LFI et PCF, avec leurs quelque 35.000 amendements, ont pour "stratégie" de "pousser le gouvernement au 49-3" pour ensuite dire "+gouvernement fascistoïde+". - "Tu pousses le bouchon, Maurice" - De son côté, le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon estime que l'"ambiance assez spéciale" qui règne à l'Assemblée depuis le début des travaux lundi est justement due à "la menace du 49-3". Il a réclamé que le gouvernement s'engage à ne pas y recourir. "Ils essayent de nous coller sur le dos le 49-3, c'est quand même le comble, c'est quand même pas nous qui décidons de ces choses-là", a-t-il lancé devant la presse. L'imputer aux insoumis, c'est "le pompon!" Selon son collègue Adrien Quatennens, la majorité essaye "de créer un climat favorable à l'usage de ce LBD parlementaire". Quant au communiste Sébastien Jumel, il est convaincu que le gouvernement a "décidé d'y aller au forceps", en déclenchant "l'arme atomique" selon les mots du secrétaire national du PCF Fabien Roussel dimanche sur France 3. Marine Le Pen (RN) reproche aussi, au gouvernement de vouloir passer en force au prix d'une "succession de mensonges très lourds". Côté LR, Guillaume Larrivé voit dans Jean-Luc Mélenchon "l'allié objectif" d'Emmanuel Macron. D'après Aurélien Pradié, "ils attendent patiemment que la machine puisse être bloquée pour activer le 49-3, ce qui serait dramatique". "Quand même, venir nous reprocher la volonté de l'obstruction, la volonté de refuser les débats... J'ai souvenir d'une publicité qui disait +Tu pousses le bouchon un peu loin Maurice+ et je pense qu'on en est là", a lancé samedi le ministre Marc Fesneau. chl-jmt-adc/jk/ng TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 21:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée inscrit "le niveau de vie digne" dans le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200223193925.7xvd18wh.html</link>
   <description><![CDATA[Dans un rare moment de concorde sur la réforme des retraites, l'Assemblée nationale a adopté dimanche un amendement gouvernemental inscrivant dans le texte un objectif de "niveau de vie digne" pour les retraités, après des propositions similaires émanant de plusieurs bords politiques. Il s'agit d'inscrire symboliquement cet "objectif de garantie d'un niveau de vie satisfaisant et digne aux retraités" dans les principes généraux du système universel des retraites, objet de l'article 1 que les députés sont toujours en train d'examiner. Le communiste Stéphane Peu avait plaidé pour l'inscription du terme "digne" dans ces objectifs, arguant que la dignité figurait dans la Déclaration universelle des droits de l'homme. L'amendement visait à remplacer ainsi le terme de "satisfaisant" avancé par le gouvernement, qu'il a qualifié de "concept gazeux". Il a été soutenu notamment par l'Insoumis Eric Coquerel. Un amendement similaire avait été déposé par la marcheuse de l'aile gauche Martine Wonner. L'UDI Thierry Benoît s'était prononcé pour l'adoption de l'amendement communiste, une "belle proposition". Dans une "volonté de compromis et d'accélération de nos travaux", le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a proposé d'allier "satisfaisant" et "digne" dans la formulation de l'amendement gouvernemental. Le communiste Pierre Dharréville a salué "la créativité du gouvernement", indiquant que les communistes, "pas jaloux", étaient prêts à voter la proposition gouvernementale. "Une retraite digne, ça a quand même une autre figure qu'une retraite simplement satisfaisante", s'est-il félicité. Le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a salué "l'évolution du débat", loin du "concours de synonymes auquel on se livrait" samedi. Il a appelé à avancer dans le texte, pour "donner du sens aux mots". "M. Fesneau, votre intervention, sauf à remettre de l'huile sur le feu ne me paraît pas judicieuse", a regretté le LR Thibault Bazin, demandant au ministre d'arrêter "de mettre en valeur l'obstruction". En fin d'après-midi, les députés ont adopté deux autres amendements, présentés par les rapporteurs du texte (LREM et MoDem) au nom de la commission spéciale. Le premier, à valeur symbolique, souligne le caractère "solidaire" des cotisations et contributions retraites. Le second, soutenu par la gauche, insiste sur la prise en compte "des gains de productivité" dans le pilotage du système des retraites. Des moments de tension ont par ailleurs émaillé l'après-midi. La majorité a encore reproché aux insoumis et aux communistes de "bloquer" l'Assemblée avec leurs milliers d'amendements, "une logorrhée antiparlementaire", selon le rapporteur Nicolas Turquois (MoDem). "Vous voulez une opposition qui ne s'oppose pas ? (...) Buvez un bon coup, respirez un bon coup, ca ira mieux après", a réagi Jean-Luc Mélenchon (LFI), en critiquant la tentation "autoritaire", voire "totalitaire" des LREM, pendant que le communiste Fabien Roussel accusait la majorité de vouloir "raser l'Assemblée". Dans toutes les têtes, après une semaine de piétinement, les spéculations sur un possible recours du gouvernement au 49-3, cet arme de la constitution qui permet de faire passer un texte sans vote à l'Assemblée. Le Premier ministre Edouard Philippe dînait par ailleurs dimanche soir à l'Assemblée avec le groupe LREM pour évoquer ce difficile débat parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raffarin suggère que l'Assemblée soit élue pour quatre ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200223191302.ellko7hh.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre Jean-Pierre Raffarin a proposé dimanche que l'Assemblée nationale soit élue pour quatre ans, au lieu de cinq actuellement, ce qui permettrait de "découpler" l'élection du président de la République avec celle des députés. "La violence (sociale) dans le pays est extraordinairement préoccupante", a affirmé M. Raffarin sur BFMTV, en allusion notamment aux oppositions contre la réforme des retraites, actuellement en discussion à l'Assemblée. "Je pense que ce qui est le plus préoccupant, c'est que la violence est focalisée sur la personne du président." "Selon moi, nous sommes dans une impasse institutionnelle. Le président a dévoré le pouvoir de l'Assemblée pour des raisons institutionnelles" car "le député est élu en même temps que le président". "Dans une société aussi complexe, aussi diverse, cette démocratie digitale d'aujourd'hui, un homme et un seul ne peut pas incarner la société. Il faut des respirations démocratiques. De ce point de vue-là, il ne faut pas la même durée pour le mandat parlementaire et le mandat du président". "Je propose l'Assemblée élue pour quatre ans" car "découpler" l'élection du président et celle de l'Assemblée permettrait de "régler le problème" a-t-il dit. M. Raffarin a également estimé que le président Emmanuel Macron était "surexposé". Il y a une "personnalisation excessive" qui le "fragilise", a-t-il dit. L'ancien chef du gouvernement a par ailleurs estimé que "ce n'est pas antidémocratique de faire le 49-3", un outil qui permet l'adoption d'une loi sans vote et que la majorité pourrait utiliser pour faire passer la réforme des retraites, puisque c'est "prévu par la Constitution".]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au sixième jour, les députés adoptent... deux premiers amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200222231551.umc4v9py.html</link>
   <description><![CDATA[Au sixième jour de débats toujours au ralenti sur la réforme des retraites à l'Assemblée, les députés ont adopté samedi sous les applaudissements de la majorité deux premiers amendements concernant les aidants familiaux et le handicap. Décliné à l'identique par des députés de divers bords, l'amendement concernant les aidants ajoute dans les principes généraux de la réforme leur prise en considération dans les objectifs de solidarité du système "universel" de retraite. Le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski s'y est dit favorable, comme le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem), des élus saluant "un beau moment de consensus". L'amendement, qui avait déjà eu un feu vert en commission spéciale auparavant, a été adopté à l'unanimité par 105 voix, sous les applaudissements debout de la majorité et de certains LR. "Merci pour cet enthousiasme", a salué au perchoir Sylvain Waserman (MoDem). Dans la soirée, et également avec l'avis favorable du gouvernement, les députés ont adopté un deuxième amendement, proposé par des LR et des élus Libertés et territoires, prévoyant que le futur système de retraite tiendra compte de la situation des personnes ayant un handicap. Engagés dans une "partie de ping-pong infernale" depuis lundi, selon les termes d'un élu centriste, les députés vont poursuivre dimanche l'examen de l'article premier, avec quelque 34.500 amendements à débattre encore sur le projet de loi. Face au blocage persistant, des responsables d'opposition dont l'insoumis Jean-Luc Mélenchon ont proposé de revoir l'organisation des débats et de passer à un autre article. Mais la majorité, "pas dupe", a plutôt invité LFI et PCF à retirer leur flopée d'amendements. "Franchement, si vous vouliez qu'on aille vraiment sur les titres de fond (...), eh bien allons-y, retirez vos sous-amendements une fois pour toutes et avançons", a ainsi lancé la présidente de la commission spéciale Brigitte Bourguignon (LREM). Le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM) a aussi refusé de débattre du texte "un peu comme on a envie, comme à la buvette". "Vous semblez vous rendre compte des limites de l'exercice que vous avez pratiqué depuis six jours", a observé le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, s'opposant à l'idée de réorganiser les débats "au fur et à mesure" alors que le texte est "organisé en titres, en articles". Au perchoir, Sylvain Waserman a conclu que l'option avait été "clairement fermée de façon propre". Alors que la majorité renvoie déjà la responsabilité d'un éventuel 49-3 à la gauche de la gauche, Sébastien Jumel (PCF) a jugé qu'"après cet épisode", elle "ne pourra plus se prévaloir de rien pour ne pas porter la responsabilité du 49-3".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au sixième jour, les députés adoptent... un premier amendement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200222164338.1ir9np2t.html</link>
   <description><![CDATA[Au sixième jour de débats toujours au ralenti sur la réforme des retraites à l'Assemblée, les députés ont adopté samedi sous les applaudissements de la majorité un premier amendement pour souligner le rôle des aidants familiaux. Décliné à l'identique par des députés de divers bords, l'amendement ajoute dans les principes généraux de la réforme la prise en considération des aidants dans les objectifs de solidarité du système "universel" de retraite. Le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski s'y est dit favorable, comme le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem), des élus saluant "un beau moment de consensus". L'amendement, qui avait déjà eu un feu vert en commission spéciale auparavant, a été adopté à l'unanimité par 105 voix, sous les applaudissements debout de la majorité et de certains LR. "Merci pour cet enthousiasme", a salué au perchoir Sylvain Waserman (MoDem). Engagés dans une "partie de ping-pong infernale" depuis lundi, selon les termes d'un élu centriste, les députés en étaient encore à l'examen de l'article premier, avec près de 35.000 amendements à débattre au total sur le projet de loi. Face au blocage persistant, des responsables d'opposition dont l'insoumis Jean-Luc Mélenchon ont proposé de revoir l'organisation des débats et de passer à un autre article. Mais la majorité, "pas dupe", a plutôt invité LFI et PCF à retirer leur flopée d'amendements. "Franchement, si vous vouliez qu'on aille vraiment sur les titres de fond (...), eh bien allons-y, retirez vos sous-amendements une fois pour toutes et avançons", a ainsi lancé la présidente de la commission spéciale Brigitte Bourguignon (LREM). Le rapporteur général Guillaume Gouffier Cha (LREM) a aussi refusé de débattre du texte "un peu comme on a envie, comme à la buvette". "Vous semblez vous rendre compte des limites de l'exercice que vous avez pratiqué depuis six jours", a observé le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, s'opposant à l'idée de réorganiser les débats "au fur et à mesure" alors que le texte est "organisé en titres, en articles". Au perchoir, Sylvain Waserman a conclu que l'option avait été "clairement fermée de façon propre". Alors que la majorité renvoie déjà la responsabilité d'un éventuel 49-3 à la gauche de la gauche, Sébastien Jumel (PCF) a jugé qu'"après cet épisode", elle "ne pourra plus se prévaloir de rien pour ne pas porter la responsabilité du 49-3".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un long week-end à l'Assemblée nationale sur la réforme des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200222114547.0rn2kjwf.html</link>
   <description><![CDATA[Comme un jour sans fin à l'Assemblée nationale sur les retraites: les échanges tournaient en boucle samedi, toujours sur l'article 1er du projet de réforme, certains élus de la majorité, "un peu au radar", se disant victimes d'un "syndrome de Stockholm". "Je suis assez pantois de voir que cela fait plus de six jours que nous débattons sur des mots (...) au lieu de nous préoccuper du concret de la vie des Français et de ce qu'ils attendent de leur retraite", lâche le secrétaire d'État Laurent Pietraszewski face à la kyrielle d'amendements des oppositions sur cet article posant les principes généraux de la réforme. Depuis lundi, chacun de ses alinéas, chacun de ses termes est disséqué, contesté. Samedi, c'est l'"objectif d'équité" fixé au futur système qui est ciblé, ainsi que l'intention de "garantir aux assurés que chaque euro cotisé ouvre les mêmes droits". "Cette loi n'est pas universelle, qu'on arrête de raconter n'importe quoi", lance l'Insoumise Clémentine Autain, rejointe par Boris Vallaud (PS) qui voit un projet "tout, sauf universel". "C'est de l'enfumage", renchérit le communiste Pierre Dharréville. C'est "une formule" et ce sera "truffé d'exceptions", anticipe aussi Éric Woerth (LR). "L'universalité n'est pas parfaite, c'est un cap", assume le corapporteur Nicolas Turquois (MoDem), qui renvoie droite et gauche à leurs réformes antérieures. Mme Autain demande "dès maintenant les réponses" car "on risque de ne pas arriver aux articles" suivants, en cas de déclenchement rapide par le gouvernement de l'arme du 49-3, qui permet l'adoption d'un texte sans vote. "Sans doute qu'il va y avoir lundi un coup de théâtre s'appuyant sur le fait de notre méticulosité", anticipe son collègue Alexis Corbière, le gouvernement renvoyant déjà la responsabilité d'un éventuel 49-3 à la gauche de la gauche. Des "marcheurs" ou élus MoDem se disent "frustrés" voire en "colère" et plaident pour avancer dans le texte, objet de 41.000 amendements. "#NeverEndingDebate" (débat sans fin), tweete Anne-Christine Lang, élue LREM de Paris, présente comme de nombreux élus franciliens réquisitionnés en ce week-end ou l'Assemblée siège à titre exceptionnel. - "Pas un camping" - Tandis qu'au dehors le soleil est radieux, une centaine de députés de tous les groupes politiques sont accrochés à leurs bancs de velours rouge, de même que les fonctionnaires de la séance. "On est tous un peu au radar en ce samedi matin", admet le chef de file MoDem Patrick Mignola. La preuve: Richard Ferrand (LREM) au perchoir ne l'a même pas repéré. La fatigue des jours et des nuits dans l'hémicycle favorise les poussées de tension, comme quand Alexis Corbière entend un "quel clown!" fuser pendant qu'il s'exprime, ou qu'une "marcheuse" reproche du "sexisme" aux socialistes critiquant l'ex-ministre Agnès Buzyn qui n'aurait "pas été efficace". "Ce qui est sexiste, c'est de porter atteinte dans ce projet de loi aux droits des femmes", réplique Laurence Dumont (PS). Mais l'atmosphère se détend aussi parfois: "Prenons le cas de deux jumelles" aux carrières différentes, invite la présidente du groupe PS Valérie Rabault, non sans glisser qu'"on en a déjà un"... en référence à son voisin communiste Sébastien Jumel. Plusieurs intervenants reprennent ensuite le jeu de mots. Les amendements filent doucement, rythmés par les demandes de scrutins au pupitre et quelques rappels au règlement. Mme Autain demande par exemple si elle a le droit de prendre des photos, les images dans l'hémicycle se répandant sur les réseaux sociaux. "Je souhaite que cette pratique soit proscrite", répond M. Ferrand, qui rappelle aussi que le lieu n'est "ni un campus, ni un camping". "Nos week-ends sont peu de choses par rapport à l'enjeu", affirme à l'AFP M. Corbière. M. Vallaud confirme: "On n'a jamais vraiment nos week-ends, on est élus pour ça". Thibault Bazin (LR), lui, pense au 49-3 et "espère juste que ce ne sera pas pour rien".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
