<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: enterrer la réforme ou se précipiter serait une "folie", dit Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210703220105.3ogt4q4f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) estime qu'enterrer ou se précipiter sur le projet de réforme des retraites serait une "folie", dans une interview au Journal du dimanche. "Je veux toujours une réforme qui réduit les inégalités en mettant fin notamment aux régimes spéciaux et qui ouvre de nouveaux droits aux jeunes, aux femmes", a affirmé M. Ferrand pour qui "la réforme des retraites ne saurait être abandonnée". Si le premier projet "a été contesté", il a estimé qu'"enterrer ce projet comme se précipiter serait folie à (ses) yeux". "Réaffirmons clairement ce que nous voulons faire et engageons-nous à ce que ce soit notre première réforme du second quinquennat d'Emmanuel Macron", a ajouté M. Ferrand, alors que certains membres du gouvernement, comme le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, poussent pour remettre la réforme sur les rails sans attendre 2022. "On ne réforme pas pour se donner une image. Trois Français sur quatre estiment que la relance économique est la priorité du moment. Ils ont raison", a souligné M. Ferrand. Le président de l'Assemblée a par ailleurs qualifié d'"évidence" que le Premier ministre Jean Castex, "qui fait bien son travail, reste à Matignon". "Est-ce que tous les ministres sont en phase avec leurs écosystèmes respectifs? C'est au Premier ministre d'en juger avec le président", a-t-il ajouté. Interrogé sur la vaccination, M. Ferrand a estimé qu'elle devenait "un impératif absolu", surtout "chez les soignants et les professionnels travaillant en Ehpad". "La stratégie du passager clandestin qui consiste à attendre que les autres reçoivent leur injection est incompréhensible", a affirmé M. Ferrand selon qui "cette attitude est en train de remettre en cause la gratuité des tests de dépistage" et "menace les plus fragiles, les finances publiques, la reprise économique (...) et notre vie sociale".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 22:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: nouveau feu vert des députés sans encombres mais pas sans polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210701160640.6wi8i53v.html</link>
   <description><![CDATA[Après un examen émaillé de polémiques sur le voile, l'Assemblée nationale a donné un nouveau feu vert, jeudi au projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme, avant son adoption définitive prévue le 22 juillet. Adopté par 23 voix pour, 14 voix contre et deux abstentions en deuxième lecture, le texte "respect des principes de la République" sera à nouveau au menu du Sénat le 21 juillet, avant son approbation ultime par le Parlement le lendemain, via un vote des députés qui ont le dernier mot. Présenté comme un remède à "l'OPA islamiste", le projet de loi se veut l'un des marqueurs "régaliens" de la fin du quinquennat Macron et s'inscrit dans un chapelet de textes sur les sujets sécuritaires comme la loi sécurité globale ou le projet de loi antiterroriste et renseignement. Il contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, la protection des fonctionnaires et des enseignants, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Sans proposer de révolution, le texte s'attaque par petites touches aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement. Il a à ce titre été vivement critiqué par la société civile - associations, défenseurs des libertés publiques voire certains cultes - comme par les oppositions de gauche et de droite. "On écrase une mouche avec un marteau sur une vitre. On tue peut-être la mouche (...) mais on pète la vitre", a résumé à sa façon Eric Coquerel (LFI). Gouvernement et majorité, à qui les commentateurs promettaient du sang et des larmes sur un texte recelant controverses et crispations, ont su éviter les sorties de piste. Entre les examens en commission spéciale et en séances, le projet de loi a déjà été débattu quatre fois rien qu'au Palais Bourbon. De quoi border la discussion et cibler les angles d'attaque des oppositions. - "Amendement Bardella" - C'est donc sans surprise que l'entame du projet de loi en deuxième lecture a été vampirisée par la question du voile, alimentée par une série d'amendements LR, tous rejetés, visant à interdire les signes religieux aux accompagnatrices scolaires, à l'université, ou interdire le burkini. La copie conforme des premiers débats à l'Assemblée nationale, il y a cinq mois. Les députés LREM y ont vu le symptôme d'une "obsession pathologique" de la droite sur le voile. Seule anicroche, le Modem partenaire de la majorité a défendu un amendement visant l'interdiction de tout signe ostentatoire d'appartenance religieuse pour le personnel des bureaux de vote, comme c'est déjà le cas pour les signes politiques. Les débats se sont alors enflammés pour savoir si les assesseures des bureaux de vote pouvaient porter un voile islamique. La ministre déléguée à l'Intérieur Marlène Schiappa a dénoncé un amendement alimentant la "stigmatisation" et inspiré par une polémique lancée par le candidat du RN aux régionales en Ile-de-France, Jordan Bardella. Le Modem a regretté une "caricature". Réunie avant la discussion en séance, la commission spéciale présidée par François de Rugy (LREM) avait déjà recentré un projet de loi à qui le Sénat avait donné un sérieux coup de barre à droite. La Haute assemblée avait adopté une série de mesures anti-voile pour les accompagnatrices scolaires ou les mineurs, ou contre le burkini. Autant de "symboles extrêmement puissants de l'islam politique en France", a regretté le LR Julien Ravier. Pour le communiste Stéphane Peu, les débats ont servi de prétexte pour "stigmatiser la communauté musulmane" tout en restant muet sur le "séparatisme social", le racisme ou les discriminations. Même tonalité chez LFI ou le PS qui a déploré un texte "fourre-tout". Pour le rapporteur général LREM, Florent Boudié, au contraire, il s'agit "de mesures fermes mais équilibrées". Malgré la friture avec le reste de la majorité sur l'amendement visant le voile des assesseures, le Modem a apporté son soutien à la future loi même si, a convenu Isabelle Florennes, elle "ne réglera pas tout".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'Assemblée vote une 2e fois le projet de loi controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210701153926.zbyedlyb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert pour la deuxième fois au projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme, avant son adoption définitive prévue le 22 juillet. Adopté par 23 voix pour, 14 voix contre et deux abstentions, le texte "respect des principes de la République" sera à nouveau au menu du Sénat le 21 juillet, avant son approbation ultime par le Parlement le lendemain, via un vote des députés qui ont le dernier mot. Présenté comme le remède contre "l'OPA islamiste", le projet de loi contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, la protection des fonctionnaires et des enseignants, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Largement adopté en première lecture en février au Palais Bourbon lors d'un vote solennel (347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions), le texte avait été fortement remanié lors de son passage en avril au Palais du Luxembourg à majorité de droite. Le coup de barre à droite des sénateurs, avec une série de dispositions anti-voile et un assouplissement de l'encadrement de l'instruction en famille (IEF), avait été gommé en commission spéciale à l'Assemblée nationale avant la séance. La majorité a reculé "sur des symboles extrêmement puissants de l'islam politique en France", a critiqué le LR Julien Ravier. "Le compte n'y est pas", a regretté son collègue Eric Diard. "C'est un texte majeur (...) Les mesures sont efficaces et concrètes. Elles devront s'appliquer le plus rapidement possible dans nos territoires", a commenté Christophe Castaner, le patron des députés LREM, dans une déclaration à l'AFP. La socialiste Lamia El Aaraje a critiqué à l'inverse un "texte fourre-tout, qui a stigmatisé". Les députés PS auraient souhaité "plus de moyens pour les services publics, pour les gens, pour les associations, les clubs sportifs", etc. Alexis Corbière a fait le réquisitoire d'un texte qui, aux yeux de LFI, n'est que "tracasseries" et "suspicions", et est inutile pour lutter contre le terrorisme, contre "l'archipellisation" de la Nation, la non-mixité scolaire. Pour le groupe MoDem, Isabelle Florennes a salué un texte "d'équilibre" mais "qui ne réglera pas tout".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: un 2e examen par les députés sans encombres mais pas sans polémiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210701121132.7wpi45mp.html</link>
   <description><![CDATA[Après un examen émaillé de polémiques sur le voile, l'Assemblée nationale doit voter jeudi une nouvelle fois le projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme, avant son adoption définitive prévue le 22 juillet. Après sa très probable adoption ce jeudi après-midi, le texte "respect des principes de la République" sera à nouveau au menu du Sénat le 21 juillet, avant son approbation ultime par le Parlement le lendemain, via un vote des députés qui ont le dernier mot. Présenté comme un remède à "l'OPA islamiste", le projet de loi se veut l'un des marqueurs "régaliens" de la fin du quinquennat Macron et s'inscrit dans un chapelet de textes sur les sujets sécuritaires comme la loi sécurité globale ou le projet de loi antiterroriste et renseignement. Sans proposer de révolution, le projet de loi s'attaque par petites touches aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement. Il a à ce titre été vivement critiqué par la société civile - associations, défenseurs des libertés publiques voire certains cultes - comme par les oppositions de gauche et de droite. "On écrase une mouche avec un marteau sur une vitre. On tue peut-être la mouche (...) mais on pète la vitre", a résumé à sa façon Eric Coquerel (LFI). Gouvernement et majorité, à qui les commentateurs promettaient du sang et des larmes sur un texte recelant controverses et crispations, ont su éviter les sorties de piste. Entre les examens en commission spéciale et en séances, le projet de loi a déjà été débattu quatre fois rien qu'au Palais Bourbon. De quoi, pour les pilotes côté majorité, border la discussion et cibler les angles d'attaque des oppositions. C'est donc sans surprise que l'entame du projet de loi en deuxième lecture a été vampirisé par la question du voile, alimentée par une série d'amendements des LR. - "Amendement Bardella" - Les députés LREM y ont vu le symptôme d'une "obsession pathologique" de la droite sur le voile. Neutralité religieuse pour les usagers du service public, interdiction des signes religieux pour ses collaborateurs occasionnels, pour les accompagnatrices scolaires, à l'université, interdiction du burkini: la droite parlementaire a défendu une flopée d'amendements, tous rejetés. La copie conforme des premiers débats à l'Assemblée nationale, il y a cinq mois. Seule anicroche, le Modem partenaire de la majorité a défendu un amendement visant l'interdiction de tout signe ostentatoire d'appartenance religieuse pour le personnel des bureaux de vote, comme c'est déjà le cas pour les signes politiques. Les débats se sont alors enflammés pour savoir si les assesseures des bureaux de vote pouvaient porter un voile islamique. La ministre déléguée à l'Intérieur Marlène Schiappa a dénoncé un amendement alimentant la "stigmatisation" et inspiré par une polémique lancée par le candidat du RN aux régionales en Ile-de-France, Jordan Bardella, ce dont s'est défendu le Modem. Autres sujets "chauds", le contrat d'engagement républicain pour les associations et l'autorisation préalable à l'instruction en famille ont fait l'objet de longs débats mais sans que "l'équilibre" porté par la majorité ne soit bouleversé. Réunie avant la discussion en séance, la commission spéciale présidée par François de Rugy (LREM) avait déjà recentré un projet de loi à qui le Sénat avait donné un sérieux coup de barre à droite. Jeudi matin, sur les volets consacrés à l'éducation et à la radicalisation dans le sport, les LR sont revenus à la charge pour réclamer, en vain, d'inscrire dans la loi l'interdiction du voile lors des manifestations ou de la pratique sportives. Dans leur dernière ligne droite, les débats seront consacrés à la police des cultes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Encadrement de l'instruction en famille: bis repetita à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210630222327.66p9uvmj.html</link>
   <description><![CDATA[Défense des droits de l'enfant ou atteinte à la liberté de l'enseignement: partisans et détracteurs d'un encadrement renforcé de l'instruction en famille se sont à nouveau opposés mercredi soir dans l'hémicycle de l'Assemblée. "La base de ce que nous faisons, c'est non seulement la défense de la République, mais aussi des droits de l'enfant. Ne faisons pas semblant de ne pas voir cet enjeu-là", a plaidé le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer face à des opposants très mobilisés, lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi contre le séparatisme. Ce vaste texte prévoit dans son volet éducation un nouveau régime plus contraignant pour l'instruction en famille (IEF), la soumettant à une autorisation préalable de l'Etat, en lieu et place de la simple déclaration actuelle. L'autorisation de l'IEF ne pourra être accordée que pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive, itinérance de la famille, éloignement d'un établissement, et aussi en cas de "situation propre à l'enfant motivant le projet éducatif". Aux yeux des élus LR, c'est remettre en cause "la liberté des parents sous prétexte de quelques dérives". Anne-Laure Blin notamment a critiqué "un affichage de la lutte contre l'islam radical". Ancienne directrice d'école, Agnès Thill du groupe UDI est aussi montée au créneau contre une "violence" infligée aux familles, qui seront selon elle "obligées de confier à l'Etat" leur enfant dès l'âge de 3 ans. Egalement remontés, mais pas pour les mêmes raisons, les députés PS ont aussi défendu des amendements de suppression de l'article litigieux, refusant "l'amalgame" entre IEF et radicalisation. Le nouveau régime d'autorisation est contesté jusqu'au sein de la majorité, notamment mercredi soir par Jean-François Mbaye (LREM) qui a regretté que soit semé "le doute dans beaucoup de familles qui s'inquiètent". "Il ne s'agit pas d'interdire l'IEF" mais de "regarder un problème en face": la montée en puissance de ce "phénomène de société", avec plus de 60.000 enfants désormais concernés, a répondu le ministre, qui "assume complètement d'aider l'école, l'école publique" et veut empêcher "l'endoctrinement d'enfants dès le plus jeune âge". M. Blanquer a défendu la "position d'équilibre" trouvée en première lecture puis défaite par le Sénat à majorité de droite. Les députés reprendront jeudi l'examen de dizaines d'amendements sur le sujet, le plus discuté du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'"amendement Unef" de retour dans le débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210630175907.udlpp470.html</link>
   <description><![CDATA[Après un vif débat, les députés ont rejeté mercredi l'"amendement Unef" qu'avait voté le Sénat à majorité de droite afin de permettre la dissolution d'associations interdisant la participation d'une personne à une réunion en raison de sa couleur ou son origine. Adopté en première lecture du projet de loi contre le séparatisme, "l'amendement du Sénat est un amendement d'affichage" après une polémique autour du syndicat étudiant, et l'interdiction est déjà possible, a fait valoir le rapporteur général Florent Boudié (LREM) devant l'Assemblée. Son collègue "marcheur" François Jolivet venait de représenter la disposition sénatoriale quasi à l'identique, en affirmant que "nul ne saurait être chassé d'une réunion en raison d'une couleur qu'il n'a pas choisie". Des députés LR avaient des propositions similaires, dont Annie Genevard pour qui "il convient de poser un interdit absolu" car "on est là dans un séparatisme qui se revendique comme tel". Mais la ministre déléguée à l'Intérieur Marlène Schiappa, qui avait donné un avis de "sagesse" devant le Sénat assez uni, s'est prononcée défavorablement mercredi, en expliquant que l'amendement était "inutile" - même si elle désapprouve ces réunions non mixtes racisées. Le Code de la sécurité intérieure permet déjà de dissoudre, par décret en Conseil des ministres, les associations provoquant à la discrimination, la haine ou la violence envers des personnes à raison de leur origine, leur race, leur religion, ou encore si elles propagent des idées ou théories tendant à justifier ou encourager cette discrimination, cette haine ou cette violence. Le projet de loi "confortant le respect des principes de la République et de lutte contre le séparatisme", examiné en nouvelle lecture, prévoit d'élargir les motifs de dissolution. "Dissoudre une association doit revêtir un caractère exceptionnel", a appuyé Mme Schiappa, assurant qu'"il n'y a pas d'élément caractérisé concernant l'Unef" justifiant une telle dissolution. Et d'inviter les députés à "déposer plainte dès lors qu'il y a des discriminations". Alexis Corbière (LFI), ancien adhérent de l'Unef, est lui intervenu en défense: "Des groupes de parole ont eu lieu entre des personnes se sentant discriminées. La République est-elle remise en cause? Je ne le crois pas".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chlordécone: l'Assemblée accepte d'ouvrir ses archives à la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210630174651.1i873y5c.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a accepté mercredi d'ouvrir à la justice les archives de la commission d'enquête sur le chlordécone, un pesticide qui a causé une importante pollution en Guadeloupe et en Martinique. "Le Bureau a fait droit à la demande de deux vice-présidentes de la cour d'appel de Paris chargées d'instruire les plaintes relatives à la pollution au chlordécone en Martinique et en Guadeloupe, tendant à obtenir communication de la liste des archives de la commission d'enquête que l'Assemblée nationale avait créée sur cette question en 2019", indique le compte rendu du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Des associations martiniquaises et guadeloupéennes qui ont déposé plainte il y a quatorze ans pour empoisonnement au chlordécone avaient appris en début d'année que cette plainte pourrait tomber sous le coup de la prescription, lors d'une réunion au pôle santé publique du tribunal judiciaire de Paris. Cela avait suscité incompréhension et colère dans les deux îles. "La grande majorité des faits dénoncés était déjà prescrite" dès le dépôt des plaintes en 2006, avait même assuré en mars dans la presse le procureur de Paris Rémy Heitz, semblant anticiper une ordonnance de non-lieu dans ce dossier sensible. En avril, des avocats ont cependant contesté la possible prescription des faits en déposant un mémoire auprès des juges d'instruction afin de contester l'analyse juridique de ces derniers sur la question de la prescription, en se basant sur des "points de procédure, de jurisprudence et d'évolution du droit" en la matière. Le chlordécone, un pesticide interdit en France en 1990 mais qui a continué à être autorisé dans les champs de bananes de Martinique et de Guadeloupe par dérogation ministérielle jusqu'en 1993, a provoqué une pollution importante et durable des deux îles. Plus de 90% de la population adulte en Guadeloupe et Martinique est contaminée par le chlordécone, selon Santé publique France, et les populations antillaises présentent un taux d'incidence du cancer de la prostate parmi les plus élevés au monde.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale a besoin d'une rallonge en 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210630160057.hizdqrj1.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de l'Assemblée nationale pour 2022 est en augmentation sensible, à 608,7 millions d'euros, en raison principalement des dépenses induites par le renouvellement des députés, ce qui va nécessiter une rallonge de l'Etat, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Ce projet de budget, en hausse de 46 millions d'euros par rapport à cette année, a été approuvé à l'unanimité par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Sur proposition des trois questeurs (deux LREM, un LR), l'Assemblée va demander à l'Etat de reconduire sa dotation en janvier de 518 millions d'euros - montant inchangé depuis 2012 malgré l'inflation - et de prévoir au 1er juillet 2022 une "dotation complémentaire exceptionnelle de 34,6 millions". Celle-ci a vocation à couvrir les indemnités de licenciement des collaborateurs de députés non reconduits ou l'équipement des nouveaux députés (informatique, téléphonie...). Ce montant, estimé sur la base théorique d'un renouvellement à 50% de l'Assemblée, pourra être éventuellement réduit si la proportion est moindre. Les questeurs mettent aussi en avant des besoins financiers accrus en raison des travaux au Palais Bourbon durant l'inter-législature (28 millions d'investissements immobiliers), du renforcement de la sécurité (10 millions pour les seuls bâtiments) et de la présidence française de l'Union européenne au premier semestre (près d'1 million d'euros pour l'accueil de conférences). Le budget sera financé en outre par des recettes propres (5 millions) et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée (51 millions sur les 290 de réserves). Le premier questeur Florian Bachelier (LREM) voulait au début de son mandat une Assemblée "plus exemplaire, plus économe, plus moderne et plus efficace". Dans leur document de synthèse consulté par l'AFP, les questeurs soulignent que "les économies budgétaires réalisées sur les dépenses de fonctionnement et les charges de personnel" se seront élevées, "en cumulé, à plus de 30 millions d'euros" sur la période 2017-2022.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise Covid: un rapport pour "accélérer le rebond" dans la France des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210630121044.seffdaln.html</link>
   <description><![CDATA[Installer des campus universitaires en "territoires vulnérables", y soutenir les jeunes qui reprennent des entreprises ou pérenniser le fonds pour reconvertir les friches industrielles: un rapport parlementaire présenté mercredi propose une série de mesures pour accélérer le "rebond économique" post-Covid dans les zones "en déprise". Le député MoDem Jean-Noël Barrot vient de remettre sa copie au Premier ministre après une mission de six mois à travers les territoires les plus affectés par la crise économique. Face à un choc très "inégalement réparti", cet élu de la majorité juge que les mesures de soutien (chômage partiel, fonds de solidarité...) et de relance lancées après le début de la crise sanitaire ont plutôt bien ciblé les zones les plus touchées par la baisse d'activité. Il évalue au passage les mesures de soutien à 2.189 euros par Français, et de relance, pour les dispositifs déjà déployés, à 209 euros par habitant. Son rapport appelle à "prolonger l'élan de coopération" et les bonnes pratiques lancées en pleine tempête économique. Comme le prêt de main-d'oeuvre entre entreprises, dont Jean-Noël Barrot loue l'efficacité dans le Lot-et-Garonne, où des salariés de l'aéronautique, frappée de plein fouet, ont pu travailler chez Lucien Georgelin, spécialiste de la fabrication de... confitures. Le député souhaite donc faciliter davantage le prêt de main-d'oeuvre en autorisant un "possible cumul avec l'activité partielle de longue durée". Même satisfecit pour le "fonds friche" de revitalisation des friches industrielles, présenté comme un "bouclier anti-déclin" dans la "France des gilets jaunes". Le parlementaire plaide pour pérenniser ce fonds, déjà relevé par le gouvernement, à 650 millions d'euros. Pour le plan de relance, il réclame une gestion plus décentralisée des appels à projets, ainsi qu'une plateforme en ligne offrant aux territoires un accès à des agents publics spécialistes de "l'ingénierie" de projets. Son rapport propose également une aide de 5.000 euros aux jeunes qui souhaitent reprendre ou créer une entreprise en "territoire vulnérable" et voudrait autoriser les jeunes entreprises installées dans ces zones à "déroger" aux accords de branches (minima conventionnels, période d'essai, CDD). Jean-Noël Barrot pousse pour l'installation de campus universitaires mi-présentiel, mi-distanciel dans ces territoires en "déprise", louant le futur "campus numérique" à Vierzon (Cher), dans une "ancienne usine de production de tracteurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Halimi: un rapport parlementaire propose la création d'une "infraction d'intoxication délibérée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210630115604.7hk1f6wm.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire dévoilé mercredi propose la création d'une "infraction d'intoxication délibérée" pour tenter de combler un vide juridique, sur fond de polémiques sur la délicate question de l'irresponsabilité pénale, relancées par l'absence de procès dans l'affaire Sarah Halimi. Le 14 avril, la Cour de cassation a confirmé l'irresponsabilité pénale du meurtrier de Sarah Halimi, pris d'une "bouffée délirante" - selon les conclusions de sept experts psychiatriques consultés par la justice - au moment du meurtre. Au cri de "Allah Akbar", il avait roué de coups et jeté par-dessus le balcon de leur immeuble sa voisine Lucie Attal, aussi appelée Sarah Halimi, le 4 avril 2017 à Paris. La plus haute juridiction de l'ordre judiciaire a entériné le caractère antisémite du crime, mais confirmé l'impossibilité de juger le meurtrier, un gros consommateur de cannabis, compte tenu de l'abolition de son discernement lors des faits. La députée LREM Naïma Moutchou et son collègue LR Antoine Savignat invitent à ne pas toucher aux principes de la responsabilité pénale, mais d'en affiner certains contours, selon le document présenté en commission des Lois de l'Assemblée nationale. "Nous ne faisons pas la révolution, mais il y a un angle mort", a déclaré Mme Moutchou lors d'une conférence de presse. L'irresponsabilité pénale est "un principe consensuel", a ajouté la députée du Val-d'Oise, pointant par ailleurs que chaque année, moins de 145 décisions d'irresponsabilité pénale impliquant une mesure de sûreté sont prises. Tout en conservant la rédaction de l'article du code pénal sur la responsabilité pénale, les deux rapporteurs invitent à appliquer la théorie de la "faute antérieure" avec un dispositif reposant sur deux piliers. L'un revient à écarter de manière explicite l'abolition du discernement délibérée, à savoir la prise de produits pour faciliter l'infraction. La seconde proposition qui reviendrait à créer une "infraction autonome d'intoxication délibérée", commande d'incriminer la consommation interdite de stupéfiants ou excessive de médicaments ou d'alcool, avant que l'auteur des faits, dont le discernement est temporairement altéré, ne commette un homicide ou des violences. Cette nouvelle infraction, sans punir les faits les plus graves visés par le régime de la responsabilité pénale, permettrait partiellement de répondre au sentiment d'injustice des parties civiles privées de procès, selon Mme Moutchou. Le gouvernement a annoncé la prochaine présentation d'un projet de nouvelle loi sur l'irresponsabilité pénale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat enflammé à l'Assemblée sur les assesseures voilées dans les bureaux de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629234137.42vwtcwq.html</link>
   <description><![CDATA[Menace pour la laïcité ou victoire de l'intégration? L'Assemblée nationale s'est enflammée mardi soir pour savoir si les assesseures des bureaux de vote pouvaient porter un voile islamique. Pendant près de deux heures, les députés se sont déchirés autour d'un bref amendement, finalement rejeté, émanant du MoDem partenaire de la majorité, qui aurait interdit tout signe ostentatoire d'appartenance religieuse pour le personnel des bureaux de vote, comme c'est déjà le cas pour les signes politiques. Le sujet n'a pas manqué de soulever les passions, déjà vives autour du projet de loi, dit "séparatisme", sur le "respect des principes de la République", examiné en deuxième lecture depuis lundi à l'Assemblée nationale. François Pupponi (MoDem) a souligné que le président d'un bureau de vote était tenu à cette neutralité religieuse, pas ses assesseurs, qui peuvent toutefois être amenés à le remplacer. Par conséquent, "nous proposons que l'ensemble des membres d'un bureau de vote soient tenus à la neutralité, y compris religieuse", quelle que soit la confession, a-t-il plaidé, ouvrant la voie à une avalanche de prises de parole, ponctuées par une suspension de séance pour calmer l'atmosphère. La ministre Marlène Schiappa, représentant le gouvernement, a appelé à "ne pas alimenter une spirale de stigmatisation et de haine", en soulignant que dès qu'un assesseur remplaçait le président du bureau il était déjà tenu d'enlever tout éventuel signe religieux. Elle a aussi dénoncé une mesure inspirée par le cas du candidat du RN aux régionales en Ile-de-France, Jordan Bardella, qui avait voté dans un bureau où se tenait une assesseure voilée. M. Bardella "a-t-il eu le sentiment d'être menacé?", ou a-t-il "préféré lancer une polémique sur les réseaux sociaux?", a-t-elle questionné. "Ce n'est pas un +amendement Bardella+" mais du simple bon sens", a répondu le MoDem Bruno Millienne. La droite, qui fait de la question du voile son cheval de bataille sur ce texte sensible, s'est emparée de cet amendement "opportun" selon le LR Eric Ciotti pour relever les divisions au sein de la majorité sur ce sujet. M. Ciotti est longuement monté au créneau pour soutenir la proposition du groupe centriste et dénoncer l'ensemble du projet de loi gouvernemental contre le séparatisme comme étant un simple "filet d'eau tiède" face à la menace islamiste et terroriste. Mme Schiappa a repris la parole pour saluer le civisme de la femme voilée du bureau de vote, avec cette pique à l'encontre de M. Ciotti: "peut-être qu'avec plus dames comme elle et moins de gens comme vous la démocratie s'en porterait mieux". En retour, le député des Alpes-Maritimes l'a accusée d'être "l'ambassadrice de la lâcheté et de l'inaction". Autre moment de tension après que le LR Julien Aubert eut déclaré que la France "n'est pas une démocratie multiculturelle ou communautaire". "Vous me donnez envie de vomir", a lancé la députée socialiste de Paris Lamia El Aaraje, en s'élevant contre une vision de la république "qui oppose et qui stigmatise". Eric Coquerel pour LFI s'est aussi insurgé contre la "discrimination vis-à-vis des musulmans" qui est "la meilleure façon de propager le séparatisme". Le vice-président MoDem de l'Assemblée, Sylvain Waserman, a tenté de mettre tout le monde d'accord en déclarant qu'il "n'y a pas de corrélation entre la tenue d'un assesseur en France et le terrorisme" mais que "le bureau de vote doit être un lieu de neutralité complète". Brahim Hammouche, du MoDem également, a quant à lui appelé ses collègues à réfléchir à la question suivante: "avoir une femme voilée dans un bureau de vote, est-ce un recul, un échec de la république, ou une victoire de la république"? L'amendement a finalement été rejeté par un vote à main levée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes et le renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629232541.riwn93u7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a adopté dans la nuit de mardi à mercredi en première lecture, après l'Assemblée nationale, un projet de loi renforçant les mesures "antiterroristes" et le renseignement. Le texte, dont les sénateurs ont modifié plusieurs articles, pérennise des mesures inspirées de l'état d'urgence. Il a été voté par 251 voix contre 27 et 66 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député du Gard Olivier Gaillard finit par démissionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629181110.7bns3jji.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Gard Olivier Gaillard, ex-LREM, a fini par démissionner effectivement de l'Assemblée nationale, plus d'un an après l'annonce de son départ, et le groupe majoritaire a regagné mardi deux membres, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. M. Gaillard a été élu maire de Sauve (Gard) en 2020. Dès avant le scrutin, il avait annoncé son départ simultané de La République en Marche et du Palais Bourbon, regrettant de n'être qu'un "élu de seconde zone". Mais son élection en mars 2020 avait été contestée par la maire sortante, si bien que M. Gaillard était resté député. Le Conseil d'Etat a fini par valider l'élection en mai dernier et au titre de la loi sur le non-cumul des mandats, M. Gaillard a démissionné de l'Assemblée un mois après. Sa suppléante l'a remplacé, ce qui est automatique. Passée par le PS puis le MoDem, Catherine Daufès-Roux, 58 ans, siège au groupe LREM. Dans un message mardi à ses membres qu'a pu consulter l'AFP, le président du groupe Christophe Castaner a aussi annoncé "le retour parmi nous de notre collègue Fiona Lazaar, députée du Val d'Oise", après "plusieurs échanges" avec elle. Mme Lazaar avait quitté en décembre dernier le groupe majoritaire en lançant: "je veux bien être l'aile gauche du parti mais pas la caution". Elle siégeait depuis parmi les non-inscrits. Les députés LREM et apparentés sont ainsi au nombre de 271, encore loin toutefois de retrouver la majorité absolue à 289 sièges.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: la PMA, mais pas seulement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629175154.km34py20.html</link>
   <description><![CDATA[PMA pour toutes, réforme de la filiation, autoconservation des ovocytes, accès aux origines: voici les principales mesures du projet de loi de bioéthique adopté définitivement mardi. - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, pour un coût évalué à 15 millions d'euros annuels supplémentaires. La PMA pour les hommes transgenres et la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, ont été rejetées. - Réforme de la filiation Conséquence de l'ouverture de la PMA, le texte prévoit un nouveau mode de filiation pour les enfants de couples de femmes. Les couples de femmes devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La filiation sera établie à l'égard de la femme qui a accouché via sa désignation dans l'acte de naissance, tandis que celle qui n'a pas porté le bébé le sera par la reconnaissance conjointe. Les couples de femmes qui ont eu recours à une PMA à l'étranger avant la loi pourront par ailleurs, pendant trois ans à compter de la publication du texte, faire une reconnaissance conjointe pour établir la filiation. Concernant les enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger, leur filiation sera "appréciée au regard de la loi française" - un article ajouté au projet de loi pour unifier la jurisprudence. - Accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'auteur du don. Le texte prévoit que les enfants nés d'un don, après une date qui sera fixée par décret, puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité. Conséquence: désormais, un donneur de gamètes devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Ce dispositif d'accès aux origines sera rétroactif, en contactant les donneurs passés pour savoir s'ils acceptent de transmettre des données non identifiantes et leur identité. - Autoconservation des ovocytes Conserver ses gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte lève cette interdiction pour des raisons d'évolution de la société. Cette autoconservation devra se faire en principe dans des établissements de santé publics ou privés à but non lucratif. Des dérogations seront possibles pour certains établissements privés à but lucratif, s'ils sont les seuls dans leur département à pratiquer l'autoconservation des gamètes et s'ils appliquent les tarifs de la Sécurité sociale. Cela pourrait concerner des territoires d'Outre-mer et la Corse. Seul l'acte de prélèvement sera pris en charge par l'assurance maladie, les frais de conservation demeurant à la charge du bénéficiaire. L'employeur ne pourra les régler, pour éviter toute pression ou dérive. - Don du sang Non-discrimination des donneurs en fonction de leur orientation sexuelle - Don de corps Encadrement du don de corps après décès à des fins d'enseignement médical et de recherche: les établissements devront être titulaires d'une autorisation ministérielle. Ils s'engageront à apporter "respect et dignité aux corps qui leur sont confiés", une mesure liée au scandale du centre de l'Université Paris-Descartes. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte facilite les recherches sur les seules cellules souches embryonnaires. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. Le libre recours aux tests ADN "récréatifs" génétiques reste interdit. parl-reb/ib/nm/zl]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propagande électorale: Adrexo "n'a pas à rougir", dit son patron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629175053.i8342ds4.html</link>
   <description><![CDATA[Adrexo "n'a pas à rougir" de son travail pour distribuer la propagande électorale des élections régionales et départementales même si l'acheminement des plis a connu de nombreux dysfonctionnements, a estimé son patron mardi à l'Assemblée nationale. "On n'a pas à rougir du travail qui a été accompli lors du premier tour", malgré les effets d'une cyberattaque qui a frappé le groupe, les difficultés liées au Covid-19 et "une pression médiatique et politique hors norme", a souligné Eric Paumier, coprésident de Hopps Group, la maison mère d'Adrexo. "On a le contrat pour quatre ans, et on a le sentiment que ça ne va pas durer quatre ans", a-t-il reconnu, interrogé par la commission des lois de l'Assemblée. Adrexo estime que 8% des plis n'ont pas été remis au premier tour dans les sept régions où elle devrait distribuer la propagande électorale. L'entreprise déplore en outre 6.900 plis égarés dans la nature, dont 5.200 ont été relivrés, selon lui. Au second tour, 40% des plis n'ont pas été redistribués a reconnu M. Paumier, mettant notamment en cause l'arrivée trop tardive des enveloppes à distribuer. "Notre responsabilité est sur le premier tour, le vrai problème est au second tour", a déclaré le dirigeant. Le PDG de La Poste Philippe Wahl ne voit de son côté "aucun dysfonctionnement notable" au premier tour là où le groupe public était à la manoeuvre, "l'essentiel du problème venant du fait que les bases d'adresses n'avaient pas été réactualisées". "N'oublions pas que 10% des Français déménagent chaque année", a-t-il dit. M. Wahl s'est également ému du retard de l'arrivée des enveloppes pour le second tour, que La Poste aurait dû réceptionner jeudi à 23H59, avant de les distribuer aux électeurs. Or, elle n'avait alors reçu que 75% des plis des régionales et 45% des plis des départementales, des taux passés à seulement 88% et 80,6% samedi à 03H00 du matin. Depuis une loi de 2005 transposant des directives européennes, la distribution des documents électoraux est soumise à la concurrence, le marché étant désormais partagé entre La Poste --ancien monopole-- et Adrexo. Adrexo avait demandé le renfort de La Poste pour acheminer 5 millions de plis au second tour. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a proposé plus tôt dans la journée mardi de confier rapidement à l'Etat la mise sous plis et la distribution de la propagande électorale, afin que cela s'applique pour l'élection présidentielle de 2022 et évite de nouveaux dysfonctionnements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
