<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Statut des collaborateurs parlementaires: un accord approuvé à l'Assemblée, premier du genre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020211028.g0jnlupp.html</link>
   <description><![CDATA[Trois syndicats (SNCP-FO, CFDT, CFTC) ont approuvé jeudi un accord collectif sur le statut des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée, premier du genre, qui doit entrer en application avant la fin de la législature, a-t-on appris de sources parlementaires. "Cet accord historique est le fruit d'un travail très important, mené au départ par des associations de collaborateurs et des syndicats", a salué auprès de l'AFP Marie-Françoise Clergeau (PS), première questeure de l'Assemblée, qui avait été déléguée par l'association de députés-employeurs pour cette négociation. Cette association, où tous les groupes politiques sont représentés, doit désormais valider l'accord. Il prévoit une prime de précarité en fin de mandat, l'application du forfait jours aux collaborateurs disposant d'une autonomie dans leur travail, et sanctuarise un certain nombre d'acquis depuis 2012, comme la prise en charge des salaires en cas d'arrêt maladie. Le projet de budget de l'Etat pour 2017 prévoit, dans les crédits pour l'Assemblée, une enveloppe de 21 millions d'euros pour couvrir les coûts liés à la rupture des contrats des collaborateurs de députés en fin de mandat, avec une hypothèse d'un taux de renouvellement de 50%. Dans un communiqué, le SNCP-FO, qui doit encore faire valider sa signature de l'accord par ses adhérents, a dit son amertume face à l'absence de dispositions sur des élections professionnelles, des commissions paritaires ou encore des clauses de renégociation. Mais cet accord "ferait entrer la démocratie sociale à l'Assemblée nationale", ce qui "constituerait, en soi, une étape historique que le SNCP--FO a toujours appelée de ses voeux", précise-t-il. Pour sa part, la section CFTC de l'Assemblée s'est félicitée, après plusieurs mois de difficiles négociations, d'un "premier pas" mais "qui en appelle d'autres", notamment pour un accord prévoyance, le développement de passerelles de reconversion professionnelle, ou "l'augmentation du crédit-collaborateur (pour les rémunérer), conséquence logique de la fin du cumul des mandats" en 2017. Chaque député emploie un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. Au 1er janvier 2016, on comptait 2.018 assistants de députés, 69% travaillant en circonscription et les autres au Palais-Bourbon. Ils ne bénéficient actuellement d'aucun statut. Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) avait annoncé en début d'année son intention de relancer le chantier sur le statut des collaborateurs, notamment pour réglementer le temps de travail de ces personnels, souvent mobilisés la nuit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Films étrangers tournés en France: l'Assemblée prolonge le crédit d'impôt jusqu'en 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020190541.hg768d7l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une prolongation jusqu'à fin 2019 du crédit d'impôt international pour les films étrangers tournés en France, qui a fait ses preuves selon la majorité de gauche. Les députés ont adopté un amendement en ce sens au projet de budget pour 2017, défendu par le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche (PS) pour ses retombées positives sur les territoires notamment. "Nous faisons l'objet d'une concurrence déloyale de nombre de pays comme la Grande-Bretagne qui ont localisé des tournages à gros budget" grâce à des incitations plus fortes, a souligné ce député de Paris, rappelant que le taux et le plafond de ce crédit d'impôt ont été relevés en France pour ces raisons depuis le 1er janvier 2016. De son côté, le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR) a contesté cette "niche fiscale" qui peut atteindre 25 millions d'euros par tournage. "Si on généralisait ce comportement à toutes les branches de l'industrie, il n'y aurait plus de budget", a aussi déploré Charles de Courson (UDI). "Alors que les studios fermaient, ils rouvrent (...) Nous voulons proroger un dispositif qui marche, mais avec vous demain cela sera terminé!", leur a rétorqué le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux. Le Centre national de la cinématographie avait enregistré au 1er trimestre 2016 une nette augmentation du nombre de projets de films étrangers tournés en France, en lien avec le renforcement du crédit d'impôt international.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusé de violences, Baylet va porter plainte pour diffamation, des personnalités appellent à sa démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020162639.ox7i49vf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, a décidé de porter plainte pour diffamation après des accusations de "violences" contre une ancienne collaboratrice, alors qu'une lettre ouverte co-signée par la députée Isabelle Attard avec des personnalités appelle jeudi à sa démission. "Monsieur le président de la République, nous demandons la démission de Jean-Michel Baylet, actuel ministre de l'Aménagement du Territoire. Il a frappé et humilié sa collaboratrice en 2002. Un tel individu n'a pas sa place au gouvernement. #BayletDémission", écrivent les signataires de cette lettre publiée sur le site de pétition "we sign it" (bayletdemission.wesign.it/fr). De leur côté les avocats de M. Baylet ont fait savoir mercredi soir, par un communiqué, qu'"à la suite des attaques menées sur internet par Madame Isabelle Attard" à l'encontre du ministre, celui-ci avait chargé ses avocats "d'engager des poursuites en diffamation". "En effet, ces attaques contiennent des propos mensongers, font état d'un témoignage anonyme des plus douteux et accusent Monsieur Jean-Michel Baylet d'avoir menti devant l'Assemblée Nationale. La plainte sera déposée dans les jours qui viennent", indique le communiqué. En plein débat sur le projet de loi montagne, la semaine dernière, Mme Attard avait interpellé le ministre dans l'hémicycle en l'accusant d'avoir exercé des violences contre une collaboratrice parlementaire en 2002, alors qu'il était sénateur. Cette collaboratrice a déclaré avoir été "frappée au visage, à plusieurs reprises" et "vous avez enfermé votre collaboratrice chez vous", avant de la laisser dans la rue "entièrement dévêtue et pieds nus", avait affirmé la députée. Quand cette affaire est sortie, via le site Buzzfeed en mars 2016, "vous avez choisi le silence" et "vous ne serez jamais condamné, puisque vous avez acheté le silence de votre victime", avait encore accusé Mme Attard. L'ancien président du parti radical de gauche (PRG) lui avait rétorqué calmement que l'affaire avait "été classée sans suite, ce qui prouve, vous l'imaginez, que les choses ne se sont pas passées comme vous le racontez". La lettre ouverte appelant à sa démission a été signée par, outre la députée écologiste du Calvados, une trentaine de premiers signataires, dont Julien Bayou, porte-parole national d'Europe-Ecologie-Les-Verts (EELV), l'acteur Sam Karmann ou le député du Morbihan Philippe Noguès (ex-PS). En fin d'après midi jeudi, la lettre totalisait quelque 2.400 signataires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soutien accru à l'audiovisuel via une réduction fiscale vilipendée à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020153119.qczuwi41.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi, au grand dam de la droite, un amendement socialiste au projet de budget 2017 destiné à soutenir davantage les investissements dans l'audiovisuel et le cinéma, via les Sofica. L'amendement, déjà voté en commission la semaine dernière, prévoit une réduction fiscale accrue liée à la souscription de parts des Sofica (sociétés qui collectent des fonds auprès de particuliers et les investissent dans le cinéma), "lorsque celles-ci investissent au moins 10% de leurs investissements" vers les séries, documentaires ou fictions notamment. Dans ces domaines, "la France souffre encore d'un déficit d'initiatives par rapport à ses voisins européens, sans même évoquer l'écrasante offre américaine", selon les signataires de l'amendement, dont le président du groupe Bruno Le Roux, le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche, mais aussi Karine Berger, Marcel Rogemont, Pierre-Alain Muet. L'objectif est également de favoriser l'investissement vers les oeuvres audiovisuelles ou cinématographiques s'engageant vers une diffusion à l'international. Trouvant "curieux" que cet amendement se trouve dans le volet recettes du projet de loi finances, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'y est montré défavorable pour cette raison. La LR Marie-Christine Dalloz a dénoncé une "vision" de la gauche où "l'industrie est noble dès lors qu'il s'agit de culture et de cinéma mais, dès qu'il s'agit de biens et de production, à condamner". Après avoir "piqué un coup de sang l'an dernier" contre cette niche fiscale, le centriste Charles de Courson a renchéri: "les ouvriers du textile, de la métallurgie, ont peut-être le droit d'être soutenus". Seul "un petit milieu parisien de 3.000 personnes en bénéficie", a aussi lancé cet élu de la Marne. "Moi, je n'oppose pas les industries les unes aux autres", a riposté un peu plus tard le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, plaidant que "l'industrie du cinéma aurait pu disparaître" en France sans aide vu les possibilités de délocalisation. "Les seuls pays qui ont su maintenir un cinéma sont les Etats-Unis et la France grâce à tous nos dispositifs", a aussi plaidé Pierre-Alain Muet. Le mécanisme actuel des Sofica représentait 21 millions d'euros de dépenses fiscales en 2016. Cet amendement devrait ajouter de 7 à 8 millions d'euros de dépenses, selon la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: les députés limitent les abus, le gouvernement veut aller plus loin et la droite ironise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020140623.x4oabtom.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi un premier mécanisme anti-abus pour éviter que des contribuables très riches n'échappent à l'ISF en détournant ses règles de plafonnement, le gouvernement promettant d'aller bientôt plus loin pour, a ironisé la droite, "sauver un impôt insauvable". Ce mécanisme, qui a été adopté lors de l'examen du projet de loi de finances 2017 en première lecture, devrait rapporter à l'Etat environ 50 millions d'euros par an, selon une estimation "prudente" du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. L'impôt de solidarité sur la fortune est payé par les ménages dont le patrimoine dépasse 1,3 million d'euros. Ces derniers peuvent toutefois bénéficier d'un plafonnement, l'impôt sur les revenus ajouté à l'ISF ne devant pas dépasser 75 % des revenus perçus -- un niveau jugé "confiscatoire" par le Conseil constitutionnel. Or une partie des contribuables qui devraient s'acquitter de cet impôt parviennent à s'y soustraire, en reversant leurs revenus imposables à des holdings pour qu'ils ne soient pas pris en compte dans le calcul du plafonnement. Une "stratégie d'optimisation fiscale abusive" à laquelle Bercy entend mettre fin, en réintégrant dans le calcul du plafonnement les revenus des contribuables artificiellement minorés par le recours à la holding. Dans l'hémicycle, M. Eckert a annoncé pour le projet de loi de finances rectificative de la fin de l'année d'autres dispositions qui "pointeront un certain nombre d'échappatoires", comme les "sous-filiales" de ces holdings. En effet, les 50 millions d'euros attendus restent une goutte d'eau par rapport aux conséquences du plafonnement de l'ISF qui a privé les caisses de l'Etat d'un milliard d'euros de recettes en 2015, selon le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR), au bénéfice quasi-exclusif des foyers disposant d'une fortune supérieure à 10 millions d'euros. Le Canard enchaîné avait publié en juin une note de Bercy selon laquelle 11 des 50 contribuables français les plus fortunés n'ont pas payé d'ISF en 2015, les autres ayant vu leur note sensiblement allégée. "Vous essayez de sauver un impôt insauvable", a lancé l'UDI Charles de Courson à M. Eckert. L'ISF est "un impôt anti-social, il n'y a que les petits riches qui le payent, les grand riches ne le payent pas", a affirmé ce centriste, soutien d'Alain Juppé, en demandant sa suppression, comme le font l'ensemble des candidats à la primaire de la droite. A côté des socialistes défendant, comme Pierre-Alain Muet, "le seul impôt à l'assiette cohérente pour lutter contre les inégalités de patrimoine", M. Eckert a pour une fois trouvé un renfort du côté du Front de gauche, le communiste Nicolas Sansu saluant sa "persévérance face à la volonté de la droite de torpiller l'ISF".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2016: l'Assemblée vote l'exonération fiscale des primes des médaillés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020101941.tnrmfzzd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi à l'unanimité une exonération de l'impôt sur le revenu pour les primes perçues par les médaillés aux jeux Olympiques et Paralympiques de Rio 2016. "La très grande partie des médaillés sont des athlètes non professionnels", a souligné le président du groupe PS Bruno Le Roux, à l'origine de cet amendement au projet de budget 2017. Cette exonération est "un témoignage de la reconnaissance de la nation envers la performance qu'ils ont accomplie", a-t-il plaidé. La mesure concerne également les primes versées par l'Etat aux guides des sportifs de l'équipe de France médaillés aux jeux Paralympiques. Les sportifs français ont décroché un total de 42 médailles aux jeux Olympiques de Rio, nouveau record de l'après-guerre après les 41 de Pékin en 2008, et 28 aux jeux Paralympiques. Les primes versées par l'Etat depuis les Jeux de 1984 à Los Angeles sont traditionnellement exonérées de l'impôt sur le revenu afin de favoriser le sport de haut niveau.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chats et chiens: l'Assemblée refuse de créer une nouvelle niche pour la stérilisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020101050.6rboxd7n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté jeudi un amendement du député Jean-Luc Laurent (MRC, apparenté PS) qui voulait créer un crédit d'impôt pour encourager la stérilisation des animaux de compagnie. "On compte en France près de 63 millions d'animaux domestiques. Nous sommes également l'un des premiers pays en termes d'abandon d'animaux, les Français sont nombreux à ne pas assumer leurs responsabilités en tant que propriétaires d'animaux", a expliqué le député. "Une des causes de cette surpopulation animale est l'insuffisance du nombre des stérilisations pratiquées. Le prix de la stérilisation d'un chat oscille entre 100 euros et 250 euros, la moyenne se situant aux alentours de 130 euros. Pour un chien, le coût, proportionnel au poids de l'animal, peut avoisiner les 400 euros. De nombreux ménages n'ont pas les moyens financiers de supporter une telle dépense", a-t-il souligné. Mais la majorité des députés a suivi l'avis du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert qui ne souhaitait "pas créer de nouvelle niche". "Je ne sous-estime pas le problème mais il existe déjà des réductions d'impôt pour les dons aux associations comme la SPA", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: l'Assemblée vote la baisse d'impôt sur le revenu d'un milliard d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020091500.c9dpjdw9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi l'une des mesures phare du projet de budget 2017, la baisse d'un milliard d'euros de l'impôt sur le revenu, qui bénéficiera à sept millions de foyers fiscaux selon le gouvernement. La réduction d'impôt, votée lors de l'examen du texte en première lecture, concernera les contribuables dont le revenu fiscal de référence (RFR) n'excède pas 20.500 euros pour les célibataires et 41.000 euros pour les couples. Pour les familles, ce plafond sera majoré de 3.700 euros par demi-part supplémentaire. Le montant de la réduction sera de 20% pour les contribuables dont le RFR est inférieur à 18.500 euros (37.000 euros pour les couples), puis dégressif ensuite. Cette mesure, ciblée sur les classes moyennes, viendra s'ajouter à la décote, qui adoucit l'entrée dans l'impôt. Selon Bercy, "le gain moyen sera de 154 euros et sera significatif pour la très grande majorité des ménages concernés, puisque 5 millions d'entre eux verront leur impôt réduit en moyenne de 193 euros". La mesure s'inscrit dans un mouvement engagé en 2014, qui a déjà conduit le gouvernement à abaisser en 2015 et 2016 le montant de cet impôt emblématique. La baisse atteint désormais 6 milliards d'euros. La droite a vivement critiqué dans l'hémicycle une mesure "purement électoraliste" qui ne concernera "qu'une partie de la population française et reste modeste". La députée LR Marie-Christine Dalloz a dénoncé une mesure "qui concentre de plus en plus la pression fiscale sur une faible partie de la population et qui ne revient en aucune façon sur le choc fiscal du début du quinquennat". "Il fallait réparer les dégâts mais vous ne ferez pas oublier que les Français ont été massacrés fiscalement", a renchéri l'UDI Philippe Vigier. La rapporteure générale Valérie Rabault (PS) y a vu un "procès d'intention injuste". Selon ses calculs "jusqu'à 23.100 euros de revenu annuel, un célibataire paiera moins d'impôt sur le revenu en 2017 qu'en 2012" et idem pour un couple avec deux enfants jusqu'à 53.700 euros de revenu annuel. "Oui on a fait une réforme fiscale redistributive sur ce quinquennat", a renchéri l'orateur du groupe PS Dominique Lefebvre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide au développement: l'Assemblée augmente les moyens via la TTF, tensions dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020000636.oak95c1n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a élargi, dans la nuit de mercredi à jeudi, à la satisfaction des ONG, l'assiette et le taux de la taxe sur les transactions financières pour allouer davantage d'argent à l'aide publique au développement, après de nouvelles tensions à gauche. Le projet de loi de finances, débattu dans l'hémicycle depuis mardi en première lecture, prévoit pour 2017 un budget à 2,62 milliards d'euros, en hausse de 130 millions d'euros. Ce montant reste néanmoins "en recul par rapport au début du quinquennat" de François Hollande et en deça des engagements internationaux de la France, l'un des cinq membres permanents du conseil de sécurité de l'ONU, ont plaidé des députés de gauche et de droite en séance. Pour accroître ces ressources, ces députés avaient voté en commission une hausse de 50 à 75% la part de la taxe sur les transactions financières (TTF) affectée au budget de l'aide au développement, soit 277 millions d'euros supplémentaires. Dans l'hémicycle, le ministre de l'Economie et des Finances Michel Sapin, à l'unisson du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, a, lui, proposé d'abonder le budget total de l'aide au développement de 130 millions supplémentaires pour que la somme globale, quelque 3,7 milliards, dépasse celle de 2012. "Tant mieux si vous évoluez", a glissé le socialiste Pascal Cherki (aile gauche), se disant sensible aux arguments des ONG, "pas du lobby bancaire", et mettant en garde le gouvernement contre un éventuel jeu de "bonneteau". Le ministre a défendu une nouvelle fois le statu quo sur la taxe sur les transactions financières, notamment dans l'attente d'un accord européen. Si ces pays européens se sont enfin mis d'accord sur l'assiette en octobre, ils doivent encore s'accorder sur le taux pour une entrée en vigueur au mieux au 1er janvier 2018. La présidente de la commission des Affaires européennes, Danielle Auroi, a espéré que l'UE sorte enfin de "cette Arlésienne" sur la TTF. Les élus de gauche et de droite ont malgré tout élargi l'assiette de cette taxe aux transactions dites intra-journalières, mesure que Michel Sapin avait jugé auparavant impossible à "mettre en place au 1er janvier". Alors que plusieurs députés voulaient aussi relever le taux de la TTF en France de 0,2 à 0,5%, dans le sillage des attentes d'ONG, le gouvernement a proposé de le porter à 0,3%. Après une suspension de séance, la troisième pour la majorité dans la soirée, la majorité du groupe socialiste a accepté, à condition que la hausse de 277 millions votée en commission soit bel et bien atteinte en 2017, a résumé Dominique Lefebvre. "Good deal", a tweeté l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, les députés Front de Gauche saluant une "victoire" mais appelant à "la vigilance". Des ONG comme One ou Oxfam ont aussi crié "victoire" par communiqués après la séance face à une décision "historique" permettant de mobiliser "au moins 2 à 4 milliards d'euros supplémentaires". L'année dernière, des députés avaient, après un long débat, réussi à faire accepter au gouvernement un élargissement de la TTF aux transactions intrajournalières pour une entrée en vigueur en 2017, mais le Conseil constitutionnel l'avait censuré au motif que la disposition ne figurait pas dans la bonne partie du projet de loi de finances. Cette année, cet amendement est notamment combattu par les banques au nom de l'attractivité de la place de Paris, qu'elles veulent préserver pour récupérer des activités de la City après le Brexit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 02:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distributions d'actions gratuites: le gouvernement perd une partie face à certains députés de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019224547.ivqo6zsd.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a échoué mercredi soir, face à une partie de la gauche, à imposer ses vues sur les avantages fiscaux accordés depuis la loi Macron aux attributions d'actions gratuites par les entreprises à certains salariés, l'Assemblée préférant une version plus restrictive. Face à la volonté de certains députés socialistes de limiter les "abus" de cette "niche fiscale et sociale", le ministre de l'Economie et des Finances Michel Sapin a plaidé que "vouloir remettre en cause un dispositif qui a à peine quelques mois de vie n'est pas une bonne manière de faire". Devant le "sentiment qu'il peut exister des abus", il a proposé "un double mécanisme anti-abus" visant des actions gratuites allouées aux mandataires sociaux. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a défendu l'amendement mis sur la table comme "équilibré" et répondant "aux préoccupations sur différents bancs". Mais, a riposté la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), "il y a de très grosses différences" avec la version plus ambitieuse souhaitée par une partie de la majorité pour limiter "l'avantage fiscal très conséquent accordé à des personnes aux revenus très élevés". Elle a aussi glissé que la proposition gouvernementale pouvait apparaître comme un "cavalier". Piqué, Christian Eckert a opposé un démenti argumenté, "comme un berger répond à la bergère". L'amendement de Valérie Rabault, un peu moins large que celui voté en commission à l'initiative de Romain Colas, prévoit notamment de fiscaliser le gain d'acquisition de l'action gratuite dans la catégorie des salaires, et non des plus-values mobilières -hormis pour les actions gratuites distribuées par des PME n'ayant jamais distribué de dividendes. Il repasse le taux de la contribution patronale à 30%, contre 20% actuellement, et maintient l'exonération de cette contribution patronale pour les PME n'ayant pas alloué de dividendes. Jugeant le système des actions gratuites "étranger à la philosophie de la gauche" et récusant "la philosophie Macron", Pascal Cherki (aile gauche du PS) s'est rangé à l'idée de prendre en compte les spécificités de start-up et à la solution de sa camarade. "Cela conjugue justice fiscale et efficacité économique" en maintenant l'efficacité des actions gratuites pour les petites entreprises en ayant besoin et contrant "les dévoiements à fiscaliser comme des salaires", a appuyé Pierre-Alain Muet. Par 32 voix contre 27, lors d'un vote à main levée, l'amendement du gouvernement a été rejeté. Celui de la rapporteure générale du Budget a été voté dans la foulée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur les sociétés: un compromis entre gouvernement et socialistes voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019212429.f4wo9my7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir un compromis entre le gouvernement et les socialistes sur la baisse de l'impôt sur les sociétés prévue dans le projet de budget, avec un maintien de la trajectoire mais un avantage accru pour les PME. Le taux d'IS est actuellement de 33,3% en France (28% en moyenne dans la zone euro), avec un taux réduit de 15% jusqu'à 38.120 euros de bénéfice annuel pour les entreprises au chiffre d'affaires inférieur à 7,63 millions d'euros. Dans son projet de budget, le gouvernement prévoyait de ramener le taux normal à 28% dès 2017 pour une partie des PME, puis pour l'ensemble des entreprises jusqu'à 500.000 euros de bénéfice en 2018. L'objectif est d'élargir en 2020 ce taux aux entreprises de taille intermédiaire et aux grandes entreprises, via un palier intermédiaire en 2019. Malgré cette réforme, le gouvernement voulait conserver le taux réduit de 15%, appliqué aux bénéfices compris entre 38.120 euros et 75.000 euros pour les entreprises au chiffre d'affaires inférieur à 50 millions d'euros. Soucieuse de soutenir davantage les PME, la commission des Finances souhaitait, elle, limiter la baisse d'IS aux sociétés à moins de 50 millions d'euros de chiffre d'affaires, via un amendement porté par la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). Du Front de Gauche à LR, des députés ont soutenu cette mesure "pleine de bon sens". S'il a redéfendu l'objectif "simple" d'un taux ramené à 28% "progressivement, pour toutes les entreprises, en quatre ans" au motif d'un niveau actuel "dissuasif", le ministre de l'Economie et des Finances a finalement fait "une proposition pour converger". Après une suspension de séance, Michel Sapin a proposé d'étendre en 2019 et 2020 l'avantage pour les petites entreprises d'un taux à 15%, mais de maintenir la possibilité pour toutes les entreprises, grandes comprises, d'un taux de 28%. Si Valérie Rabault, satisfaite, a retiré son amendement et si Christophe Castaner, soutien d'Emmanuel Macron, a salué via Twitter une "belle avancée de @_Bercy_ pour les entreprises", le "frondeur" Pascal Cherki s'est interrogé sur le "manque à gagner pour les finances de l'Etat". Le communiste Nicolas Sansu et l'écologiste Eva Sas ont rejeté la version revue et corrigée, jugée trop favorable aux grandes entreprises. Non seulement c'est "difficile à suivre", mais "ce sont des clopinettes", s'est exclamé l'UDI Charles de Courson. D'accord sur le principe d'une baisse de l'impôt pour les entreprises, LR et UDI l'auraient voulu plus précoce et plus forte. "Trop tard, trop peu et trop contradictoire, à l'image de votre politique fiscale depuis cinq ans", a lancé Damien Abad (LR), soutien de Bruno Le Maire pour la primaire de la droite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 23:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent une mesure contre les déserts médicaux critiquée par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019154352.6awgwh3l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une mesure visant à lutter contre les déserts médicaux en dissuadant les médecins libéraux de s'installer dans une zone où exercent déjà de nombreux médecins à moins qu'un autre s'en aille, une mesure aussitôt dénoncée par le gouvernement et la profession. L'entourage de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a fait savoir que le gouvernement, qui n'était pas représenté lors de l'examen en commission du projet de budget de la Sécurité sociale au cours duquel a été adoptée cette mesure, y était "fermement opposé". L'amendement, qui devra être à nouveau voté la semaine prochaine dans l'hémicycle, était porté par Annie Le Houerou (PS), rapporteure pour l'Assurance vieillesse. Il stipule que "dans les zones (...) dans lesquelles est constaté un fort excédent en matière d'offre de soins, le conventionnement à l'assurance maladie d'un médecin libéral ne peut intervenir qu'en concomitance avec la cessation d'activité libérale d'un médecin exerçant dans la même zone". Pour Mme Le Houerou, cet amendement propose "une solution simple pour résoudre le problème du déficit des médecins dans certaines zones de notre territoire", via "un dispositif de régulation de l'installation qui existe déjà pour de nombreux autres professionnels de santé", comme les pharmaciens ou infirmiers. Elle a assuré que "le principe de la liberté d'installation des médecins" n'était pas remis en cause avec ce dispositif "souple". L'amendement a été longuement débattu en commission, des députés de droite comme de gauche, souvent eux-mêmes médecins, assurant partager le diagnostic de la députée, mais y voyant une "remise en cause de cette liberté d'installation". - 'coercition' - Plusieurs ont dit préférer les mesures "incitatives" aux mesures "coercitives". Gérard Sebaoun (PS) a notamment critiqué une "erreur de diagnostic" de la députée, estimant que l'amendement ne résout pas le problème posé, Bernard Accoyer (LR) jugeant pour sa part que "le volontariat est incontournable". A l'inverse, la mesure a obtenu le soutien de députés tels Bérengère Poletti (LR) qui a jugé "indécent qu'on continue à laisser s'installer des médecins dans des endroits où il y en a déjà trop". Pour l'entourage de Mme Touraine, qui met en avant les mesures prises depuis 2012, comme les aides financières pour l'installation des médecins, "une telle mesure pousserait certains médecins à exercer sans conventionnement et à proposer des soins non remboursés par la Sécurité sociale. Elle contribuerait à faire émerger une médecine à deux vitesses". Le principal syndicat de médecins libéraux, la CSMF, a dénoncé dans un communiqué une volonté de "contraindre la liberté d'installation des médecins libéraux par un conventionnement sélectif", une "coercition". Il a été rejoint par un autre syndicat de médecins libéraux, le SML, qui a "dénoncé une inégalité de traitement". Le Conseil de l'Ordre a quant à lui condamné "une initiative prise sans concertation avec les acteurs concernés", regrettant "une fausse solution", alors que les syndicats d'étudiants et de jeunes médecins (Isnar-IMG, Isni, Anemf,SNJMG, ISNCCA et ReAGJIR) ont fustigé une mesure de déconventionnement "inefficace et dangereuse transformant les patients en marchandise". Les députés, qui ont achevé en début d'après-midi l'examen du texte en commission, ont aussi adopté un amendement de M. Accoyer, qui étend à tous les médecins "quel que soit le secteur d'exercice", la possibilité d'avoir une rémunération durant leur congé maternité. La mesure ne devait concerner que les médecins qui pratiquent des tarifs opposables ou qui s'engagent à modérer leurs honoraires. La rapporteure pour l'Assurance maladie Michèle Delaunay a émis un avis défavorable, tout en estimant que le sujet mériterait d'être à nouveau débattu en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés veulent donner plus d'autonomie à la SNCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019151923.3vv8o8cv.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission parlementaire recommande de compléter la réforme ferroviaire de 2014, notamment pour rendre le système ferroviaire moins dépendant du pouvoir politique, et de créer une "eurovignette" régionalisée pour compenser l'abandon de l'écotaxe qui devait financer les infrastructures de transport. Les députés (UDI) Bertrand Pancher et (PS) Gilles Savary, co-rapporteurs de cette mission, saluent, dans leurs conclusions rendues mercredi, la mise en oeuvre "globalement satisfaisante" de la réforme ferroviaire. Cette réforme, votée le 4 août 2014, a créé deux Epic (établissement public à caractère industriel et commercial) : SNCF Réseau, chargé de la gestion de l'infrastructure ferroviaire, et SNCF Mobilités, opérateur ferroviaire, regroupés au sein d'un "Epic de tête" SNCF. Ils jugent toutefois nécessaire de parachever cette réforme, à la fois pour mieux préparer la SNCF à la concurrence d'autres opérateurs ferroviaires ou modes de transport, mais aussi pour maîtriser la dette et rendre les investissements dans le ferroviaire plus indépendants du pouvoir politique. Ils préconisent donc la transformation de SNCF Mobilités en société anonyme à capitaux 100% publics: "ça apporte une beaucoup plus grande autonomie de l'entreprise dans la définition de sa stratégie. Elle n'est pas liée à la conjoncture politique de l'instant", a détaillé Gilles Savary lors d'une conférence de presse. "Je vais prendre un exemple: le PDG d'(Alstom) Belfort dit +je ferme Belfort+, paf, on (le gouvernement, ndlr) prend le téléphone, on dit +M. Pepy (président du groupe SNCF, ndlr) vous savez qui vous êtes, c'est moi qui vous ai nommé, donc vous allez me commander des rames TGV. Je n'en ai pas besoin, mais vous savez qui est votre patron+", a-t-il continué. Le rapport de la mission de suivi de la réforme ferroviaire, entrée en vigueur le 1er janvier 2015, recommande également d'"instaurer impérativement une programmation prévisionnelle des investissements ferroviaires", et de "garantir un niveau soutenu de financements publics du réseau" pour ne pas plomber la dette du groupe ferroviaire. Pour Bertrand Pancher, "la politique d'investissement ne doit pas être soumise à l'aléa politique permanent". Au 30 juin 2016, la dette de SNCF Mobilité s'élevait à 8,2 milliards d'euros, celle de SNCF réseau à 40,8 milliards. Les deux députés recommandent ainsi de "sécuriser impérativement les ressources de l'agence de financement des infrastructures de transport de France (AFITF) et ne pas s'interdire, après l'échec de l'écotaxe, de relancer une réflexion sur l'instauration d'une recette dédiée (régionalisée)", ou "eurovignette". jul/fpo/pre ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: La France restera au Mali tant que durera la menace jihadiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019151224.w1riwbay.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé mercredi à l'Assemblée que la France resterait "engagée" au Mali "tant que la menace jihadiste continuera de peser sur le destin de ce pays et de cette région". Alors que "le chemin de la stabilité du pays est encore long", que "la sécurisation du Nord est lente à intervenir", que "le processus de réconciliation nationale tarde à se concrétiser", et que des "groupes terroristes continuent de déstabiliser la région du Sahel" et "peuvent frapper encore violemment", "quel message enverrions-nous si nous envisagions un départ ou même une réduction de notre effort ?", s'est interrogé le Premier ministre, au cours d'un débat à l'Assemblée sur les opérations extérieures de la France. "Nous n'avons pas le droit d'abandonner nos frères africains au moment où précisément ils ont le plus besoin de nous pour consolider des équilibres encore fragiles", a ajouté le Premier ministre. "Je veux le dire avec force ici: sans l'action de la France, une partie du continent africain aurait complètement basculé, comme plusieurs chefs d'État africains l'ont rappelé à Jean-Yves Le Drian, à Lomé, au Togo, en début de semaine. Nous aurions assisté à des massacres de masse. Nous aurions aujourd'hui, un califat au coeur de l'Afrique", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France favorable à un salaire minimum européen et une "convergence par le haut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161019113603.jeuf7i3n.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire remis mercredi au gouvernement prône la mise en place d'un salaire minimum dans chaque pays membre de l'Union européenne et une convergence "par le haut", ce que le secrétaire d'État aux Affaires européennes considère comme "une priorité" pour lutter contre le dumping social. Pas question d'instaurer un salaire minimum unique à l'échelle de l'UE, mais plutôt "d'organiser la convergence des salaires minima vers le haut, pour réduire les disparités", a expliqué le député socialiste Philip Cordery, qui a présenté le rapport à la ministre du Travail, Myriam El Khomri, et au secrétaire d'État aux Affaires européennes, Harlem Désir. "Au coeur de la convergence économique et sociale européenne, nous plaçons la mise en place d'un salaire minimum européen comme une priorité. Ce doit être l'un des axes forts du socle européen des droits sociaux que nous voulons promouvoir", a réagi M. Désir. Un salaire minimum européen "s'imposerait comme la meilleure arme pour lutter contre le dumping social, alors qu'il y a urgence à reconstruire l'identité de l'Europe par une identité sociale forte", a estimé pour sa part Mme El Khomri. Le rapport souligne la "forte hétérogénéité" des salaires minimums au sein des 28 États membres, "source d'une concurrence salariale préjudiciable au bon fonctionnement" de l'UE. 22 pays ont un salaire minimum légal national, dont le dernier en date est l'Allemagne. Six pays, l'Italie, Chypre, l'Autriche, le Danemark, la Suède et la Finlande n'en ont pas, mais disposent pour la plupart de salaires minima sectoriels. En valeur brute, les niveaux vont de 184 euros par mois en Bulgarie à 1.923 euros pour le Luxembourg - la France se situant à la 6e place. Le rapport propose d'instaurer un salaire minimum dans chaque état - légal ou conventionnel - qui prendrait la forme d'un plancher de salaire exprimé en pourcentage: 50 ou 60% du salaire médian, afin que le salaire minimum ne se situe pas en deçà du seuil de pauvreté et corresponde à la richesse économique. Cela reviendrait à relever les salaires minimum "avant tout dans les pays d'Europe centrale", a détaillé M. Cordery, "mais de "manière progressive", afin de ne pas porter atteinte à leur compétitivité. Pour y parvenir il préconise une "convergence en douceur". Une première étape serait d'inscrire un salaire minimum européen dans le socle européen des droits sociaux qui doit voir le jour au premier trimestre 2017. Des instances nationales - les futurs conseils de la productivité - détermineraient des critères de convergence. Une conférence salariale annuelle européenne émettrait des recommandations, puis la Commission pourrait proposer une augmentation du salaire minimum dans certains pays. L'absence de compétence juridique de l'UE n'est "pas un réel problème", selon le rapport. "La volonté politique suffit: par le passé, la Commission a déjà proposé des baisses de salaires dans certains pays, je ne vois pas pourquoi elle ne pourrait pas demander une hausse", a argué M. Cordery. "Il y a des forces qui résistent" dans certains pays, mais "il faut mener cette bataille d'idées", a conclu M. Désir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
