<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 20 May 2018 10:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Projet de loi agriculture et alimentation: principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180520080226.dhjzugny.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable", examiné en première lecture à l'Assemblée nationale à partir de mardi. Le texte, qui compte 18 articles principaux, entend, selon le gouvernement, permettre aux acteurs du secteur de "vivre dignement", "rétablir la confiance" et "répondre au nouvelles attentes des consommateurs". Relations commerciales - Inversion du processus de construction du prix payé aux agriculteurs. Désormais, la proposition de contrat écrit devra émaner du producteur. Les coûts de production des producteurs deviendront la base de la construction du prix - Incitation au regroupement des producteurs - Possibilité de prononcer des sanctions administratives lorsque les producteurs ou les acheteurs commettent des manquements à leurs obligations contractuelles respectives - Renforcement de la place et du rôle du médiateur dans l'équilibre des relations contractuelles. Il pourra rendre public ses conclusions et recommandations - La publication des sanctions pour pratiques commerciales déloyales sera rendue obligatoire, selon la pratique du "name and shame" (nommer et faire honte) - Pour mettre fin à la "guerre des prix", le gouvernement sera habilité à légiférer par ordonnance sur le relèvement de 10% du seuil de revente à perte. Les supermarchés seront obligés de revendre un produit alimentaire au minimum au prix où ils l'ont acheté, majoré de 10% - Fin des promotions excessives - Les groupes agro-alimentaires qui ne publient pas leurs comptes annuels seront davantage sanctionnés. La grande distribution sera concernée par le renforcement des sanctions Qualité de l'alimentation et bien-être animal - Les repas dans la restauration collective publique devront comprendre, au plus tard en 2022, au moins 50% de produits issus de l'agriculture biologique ou tenant compte de la préservation de l'environnement - Les associations de protection des animaux régulièrement déclarées auront la possibilité de se constituer partie civile à un procès - Création d'un nouveau délit visant à réprimer les mauvais traitements envers les animaux commis dans les transports et les abattoirs - Sanctions accrues en cas de mauvais traitements sur les animaux, en les portant à un an d'emprisonnement et à 15.000 euros d'amende, soit un doublement par rapport au droit existant - Statut de lanceur d'alerte pour le responsable protection animale dans les abattoirs et sensibilisation au bien être animal dans la formation des agriculteurs. - Habilitation pour le gouvernement à prendre, par ordonnances, diverses dispositions pour lutter contre le gaspillage alimentaire - Extension à la restauration collective et à l'industrie agroalimentaire du don alimentaire - Interdiction de certaines "pratiques commerciales trompeuses" pour le consommateur, associant des termes comme "steak" ou "saucisse", à des produits qui ne sont pas uniquement composés de viande - Habilitation du gouvernement à prendre par ordonnances des mesures pour réduire l'utilisation de produits phytopharmaceutiques - Interdiction des remises, rabais et ristournes dans les contrats de vente de produits phytopharmaceutiques sous peine d'amendes administratives - Extension du champ de l'interdiction des néonicotinoïdes aux substances chimiques qui ont des modes d'action identiques - Renforcement des contrôles sanitaires relatifs aux denrées alimentaires - Les producteurs de miel doivent indiquer l'ensemble des pays d'origine d'un produit issu d'un mélange de miels]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 May 2018 08:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manger mieux avec des agriculteurs mieux payés: vers un marathon à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180520080024.l7aaq6r9.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux rémunérer les agriculteurs et alimenter plus sainement les Français: le projet de loi sur l'agriculture censé notamment interrompre la "guerre des prix" va animer à partir de mardi les débats de l'Assemblée, où une partie des députés espère semer d'autres avancées. Avec ce texte "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable" porté par le ministre Stéphane Travert, "marcheur" de la Manche et ex-socialiste, "l'agrirévolution est en en marche", vante le rapporteur et éleveur Jean-Baptiste Moreau. "Nous allons inverser la construction du prix en partant du coût de revient des agriculteurs. C'est une révolution", assure également M. Travert dans Le Journal du Dimanche. "Celui qui refuse les nouvelles règles de contractualisation sera sanctionné financièrement", prévient-t-il. Signe de la mobilisation des élus et des lobbies, l'afflux d'amendements (quasiment 2.500) est tel que la durée globale des discussions, jusqu'au mardi suivant, sera limitée. Trente heures de "temps législatif programmé" seront partagées entre les sept groupes politiques, les élus corses ou Emmanuelle Ménard (extrême droite) jugeant certaines sensibilités "muselées". Premier volet de la réforme du secteur agroalimentaire promise par l'exécutif, le texte de 18 articles est né dans le sillage des cinq mois d'"Etats généraux de l'alimentation" (EGA). Il doit être voté définitivement au plus tard en septembre et être effectif pour les négociations commerciales 2018-2019. L'objectif est notamment "que cesse une guerre des prix génératrice de destruction de valeur et d'appauvrissement des producteurs", selon le gouvernement. Le texte mise sur trois leviers: inversion de la construction du prix payé aux agriculteurs, jusqu'à présent déterminé par les distributeurs; encadrement des promotions parallèlement au relèvement du seuil de revente à perte; regroupement des producteurs. Mais "un peu comme Saint-Thomas", Laure de la Raudière (LR) "attend de voir", "dubitative quant à la capacité d'un texte de loi à moraliser les relations commerciales entre agriculteurs, industriels et distributeurs". Pointant, à l'unisson d'autres groupes, "un décalage entre les attentes considérables exprimées" aux EGA et le projet de loi, les socialistes, qui comptent dans leurs rangs l'ex-ministre Stéphane Le Foll, souhaitent "l'enrichir autant que possible". "Il va falloir le muscler (...) le rendre moins libéral", selon Sébastien Jumel (PCF). Outre une "souris législative", François Ruffin (LFI) a épinglé en commission "une contradiction flagrante entre la volonté de réguler un peu ce secteur et le fait de négocier des accords comme le Ceta" ou avec le Mercosur. En commission, les députés ont prévu la publication obligatoire des sanctions pour pratiques commerciales déloyales ("name and shame") ou des sanctions accrues des groupes agro-alimentaires ne publiant pas leurs comptes annuels, après les cas Lactalis ou Bigard. - Du bio et des poules - De "la fourche à la fourchette", le projet de loi se veut aussi promoteur d'une alimentation plus saine et durable et d'un respect du bien-être animal, certains comme LR s'inquiétant de "nouvelles charges" pour les agriculteurs. Un volet partiellement renforcé en commission, par exemple pour que les repas dans la restauration collective publique comprennent, au plus tard en 2022, au moins 50% de produits bio ou intégrant la préservation environnementale. Et "chacun, ici, mange au moins trois fois par jour et a ainsi la possibilité de servir l'agriculture française", a glissé le ministre en commission. En revanche, les députés ont repoussé pour l'heure l'interdiction de la vente d'oeufs provenant d'élevages en cage et l'élevage de lapins en cage. Hors de l'Assemblée, mais avec des relais à l'intérieur, plusieurs camps cherchent à peser. "Le texte sur la table ne nous convient pas", a prévenu jeudi la présidente de la FNSEA Christiane Lambert. "Les agriculteurs ont des inquiétudes fortes sur l'efficacité des dispositifs pour améliorer les niveaux de prix" sachant qu'"il y a des vents contraires, notamment des distributeurs", a-t-elle expliqué. D'autant que le texte entraîne pour les agriculteurs "des charges nouvelles" liées aux phytosanitaires, a-t-elle plaidé. 50 organisations de la société civile ont elles jugé mercredi ce projet "sans grande ambition", comme sur les phytosanitaires ou la santé environnementale. Des "marcheurs" restés sur leur faim comptent revenir à la charge dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 May 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecole, police, justice : "L'Etat recule en Seine-Saint-Denis" (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180518150128.o53elj6r.html</link>
   <description><![CDATA[Professeurs inexpérimentés, manque de magistrats... malgré les "plans" gouvernementaux successifs, "la République est en échec" en Seine-Saint-Denis, département le plus défavorisé de France, dénoncent des députés dans un rapport qui en appelle à une "révolution copernicienne", consulté vendredi par l'AFP. "Inégalitaire, inadapté, l'Etat recule en Seine-Saint-Denis", estiment les députés qui ont participé à cette mission d'évaluation qui se penche, "pour la première fois dans l'histoire parlementaire," sur un territoire donné. Cinquième département le plus peuplé de France, la Seine-Saint-Denis, est aussi celui qui a le plus faible niveau de vie et le plus fort taux de criminalité, détaille le rapport. Face à ces difficultés, "l'Etat a mobilisé tous ses leviers d'action publique pour redresser la Seine-Saint-Denis", écrivent les rapporteurs qui soulignent que le département "a reçu le nombre record de 2.700 visites officielles, soit une moyenne de 20 visites par mois". Malgré le volontarisme affiché des gouvernements qui se sont succédé ainsi que le renforcement des moyens (hausse du nombre de magistrats, dédoublement des classes de CP, création des zones d'éducation prioritaires), le département reste sous-doté par rapport aux autres territoires de France. Pour sortir de cette spirale de l'échec, les rapporteurs estiment qu'il faut revoir le recrutement des policiers, magistrats et professeurs, trop souvent envoyés à la fin de leurs études dans les territoires les plus difficiles. "Les procédures de recrutement et d'affectation mises en oeuvre par l'Etat ont fait de la Seine-Saint-Denis une école de formation bis pour les fonctionnaires stagiaires ou débutants", égratigne les députés. Ils estiment aussi que les montants des primes proposées pour encourager les personnels à aller dans ces territoires sont trop faibles pour avoir un impact sur l'attractivité des postes à pourvoir auprès des publics les plus expérimentés. A l'inexpérience des agents, s'ajoute également un taux de "turnover" et d'absentéisme élevé. A titre d'exemple, le rapport révèle que "35,7% des professeurs des écoles primaires restent moins de deux ans dans leur établissement". Toutefois selon eux, l'ajustement des effectifs et des moyens ne suffiraient pas à inverser cette tendance, tant l'Etat ignore la "réalité sociale" du département. "L'État ignore le nombre d'habitants vivant dans le département (...), fustige les rapporteurs qui, dans ce contexte, s'interrogent sur l'efficacité des politiques publiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 May 2018 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>HLM: les députés veulent prendre en compte la situation des couples séparés avec enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180518135103.dzp9dd4p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi et vendredi en commission des amendements pour modifier les conditions d'attribution ou de maintien dans un logement social afin de prendre en compte la situation des couples séparés avec enfants. Lors de l'examen du projet de loi Élan (évolution du logement et aménagement numérique), ils ont adopté un amendement de la rapporteure LREM Christelle Dubos "pour prendre en compte, dans la définition de la sous-occupation, le droit de visite et d'hébergement dont dispose un locataire d'un logement social pour ses enfants, à la suite d'un divorce ou d'une séparation". Ces enfants, qui viennent en général un weekend sur deux et la moitié des vacances scolaires, n'ont juridiquement pas leur résidence principale chez le parent concerné et ne sont pas non plus à sa charge d'un point de vue fiscal. "Il paraît toutefois naturel de laisser à ce parent le droit de disposer d'une chambre pour ces enfants, sans que cela caractérise une situation de sous-occupation qui peut, dans certains cas, donner lieu à une perte du droit au maintien dans les lieux", souligne Mme Dubos. De même a été adopté un amendement LR concernant l'instruction d'une demande de logement social. Alors qu'actuellement, en cas de séparation de couple, seul est pris en compte l'enfant en garde alternée, l'amendement stipule "que l'enfant faisant l'objet d'un droit de visite soit également pris en compte au titre des personnes considérées comme vivant au foyer". Concernant le nouveau bail mobilité de 1 à 10 mois, destiné aux personnes en formation, études supérieures, stage ou apprentissage, les députés ont explicitement supprimé "la possibilité de toute reconduction et transformation tacite" de ce bail en un bail meublé de droit commun. En l'absence de préavis, un locataire restant dans les lieux à l'issue du bail, même contre la volonté du bailleur, aurait en effet pu bénéficier automatiquement d'un nouveau bail meublé de droit commun, selon la rapporteure. Pour ce nouveau bail, aucun dépôt de garantie ne pourra être exigé par le propriétaire et le locataire pourra bénéficier de la garantie Visale (Visa pour le logement et l'emploi).]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 May 2018 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: l'Assemblée améliore la prestation de compensation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517185529.puelz49e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi MoDem qui doit permettre aux personnes de plus de 75 ans de bénéficier de la prestation de compensation du handicap, une "véritable avancée" selon le gouvernement. Le texte, porté par Philippe Berta dans le cadre d'une "niche parlementaire" du groupe, supprime la barrière d'âge de 75 ans au-delà de laquelle il n'était plus possible de bénéficier de cette prestation de compensation du handicap (PCH). Cette aide financière est versée par les départements pour certaines dépenses comme l'aménagement du logement. La suppression de la barrière d'âge, qui devrait concerner moins de 10.000 personnes, représentera un coût de 69 millions d'euros par an pour les départements. La proposition, votée à main levée en première lecture, prévoit aussi une expérimentation sur trois ans (avec un point d'étape après un an) dans des départements volontaires afin de limiter le reste à charge lors de l'achat par exemple d'un fauteuil roulant. Il s'agit de sortir d'une "impasse juridique", selon M. Berta, la loi de 2005 qui prévoyait que le reste à charge soit limité à 10% du revenu net de la personne handicapée n'ayant pu obtenir un décret d'application. "Plus de 13 ans après la grande loi de 2005, il nous est apparu urgent d'agir et de proposer des réponses concrètes pour améliorer le quotidien des personnes en situation de handicap", a affirmé l'élu du Gard, présentant sa proposition comme "une première avancée". La secrétaire d'Etat chargée des Personnes handicapées Sophie Cluzel a dit soutenir "sans réserves cette proposition" qui "n'épuise pas les travaux que le gouvernement souhaite engager sur la compensation du handicap". Elle a salué "une véritable avancée" avec la suppression de la barrière d'âge, et indiqué que "plusieurs départements avaient fait part de leur intérêt" pour l'expérimentation. Le texte a obtenu le soutien de tous les groupes, même si des élus de divers bords ont exprimé des bémols et mis en exergue, à l'instar d'Ericka Bareigts (Nouvelle Gauche), les "grands chantiers qui restent à traiter". Dans la foulée, les députés ont adopté une autre proposition MoDem qui entend éviter de "retarder le processus de recherche" médicale en revoyant le mode de tirage au sort des comités de protection des personnes (CPP). Au nombre de 39 en France, ces comités sont chargés d'émettre un avis préalable sur les conditions de validité de toute recherche impliquant la personne humaine. Défendu par Cyrille Isaac-Sibille, le texte prévoit que le tirage au sort "soit fait de manière intelligente" parmi les comités ayant la compétence requise et non sur l'ensemble. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a estimé qu'il contribuera à "maintenir et renforcer l'attractivité de la France en matière de recherche impliquant la personne humaine, tout en assurant la sécurité des personnes qui s'y prêtent". Les Insoumis ont dénoncé pour leur part une proposition qui "fait bien trop écho aux intérêts du lobby pharmaceutique", Mme Buzyn répliquant que "c'est une erreur de vue", alors que "30% des essais cliniques sont de nature purement académique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Droit voisin" pour les éditeurs de presse: l'Assemblée rejette une proposition MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517150539.0sfi249i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté jeudi une proposition de loi MoDem visant à créer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les éditeurs de presse, le gouvernement jugeant "impératif" que ce droit soit créé mais "d'abord au niveau européen". Le texte, porté par Patrick Mignola et renvoyé en commission à l'initiative de LREM par 49 voix contre 40, prévoyait de créer un "nouveau droit économique" afin de permettre aux éditeurs de presse et agences (comme l'AFP) de se faire rémunérer par les plateformes numériques. Il entendait anticiper sur l'adoption au plan européen d'une révision de la directive sur le droit d'auteur, en discussion depuis près de deux ans, qui devrait consacrer l'instauration d'un tel droit dans les 28 pays de l'UE. Évoquant une presse "en danger", M. Mignola a souligné que "les Gafam (Google Apple Facebook Amazon Microsoft) captent 90% des investissements publicitaires dans le digital", la presse ne parvenant pas "à compenser par les revenus numériques, la chute des revenus du papier". "Le contenant est devenu tellement plus puissant que le contenu qu'il en efface la valeur", a observé cet élu de Savoie. La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, a noté que les éditeurs de presse sont "victimes des pratiques déloyales des plateformes, des moteurs de recherche et des agrégateurs de contenu, qui réutilisent leur contenu sans les rémunérer", situation "inadmissible" sur le plan concurrentiel et philosophique. Si elle a jugé qu'il faut "impérativement" créer "un mécanisme qui garantisse le partage de la valeur", le "droit voisin", elle a plaidé pour "attendre avant d'adopter un texte en France" car "le droit voisin doit se construire d'abord au niveau européen", à l'unisson de plusieurs LREM. Promettant sa "mobilisation sans faille", Mme Nyssen a assuré que "le principe de la reconnaissance du droit voisin est acté dans le cadre de la révision de la directive" et que les discussions "vont aboutir d'ici la fin de l'année". "Une initiative nationale ferait peser un risque sérieux sur le bon avancement des discussions", a-t-elle argumenté. Le texte MoDem, présenté dans le cadre d'une "niche" parlementaire, a été soutenu par LR, Constance Le Grip invoquant notamment l'"incertitude" sur l'aboutissement des discussions européennes. Pierre-Yves Bournazel (UAI) a aussi jugé "pertinent" de légiférer et le socialiste Alain David qu'il était temps de "bousculer" les Gafam. Insoumis et communistes ont critiqué la proposition qui, "par ses angles morts, crée plus de réserves que d'avancées", selon Elsa Faucillon (PCF), et pourrait permettre aux éditeurs et aux Gafam de se partager "les recettes de la vente de nos données personnelles", pour Sabine Rubin (LFI). chl/ic/jmt/sd FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. MICROSOFT GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dirigeants bénévoles d'associations: l'Assemblée vote une limitation de leur responsabilité juridique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517120348.crlo36jn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi MoDem pour limiter la responsabilité juridique des dirigeants bénévoles d'associations et ainsi favoriser "l'engagement associatif". En ouverture d'une journée de "niche" réservée au groupe centriste allié de la majorité, la rapporteure Sophie Mette (MoDem) a vanté "un premier signal tangible envoyé aux associations confrontées à de multiples défis", même si le texte, voté en première lecture, n'est qu'"une petite pierre apportée à un très vaste édifice". Lors d'une "niche" précédente en novembre, le groupe MoDem avait déjà fait valider par l'Assemblée une résolution - sans valeur contraignante - en soutien aux associations, son sujet "fil rouge". La proposition de loi examinée jeudi doit permettre d'atténuer la responsabilité financière du dirigeant associatif bénévole en cas de faute de gestion. Premier signataire, Sylvain Waserman a raconté comment certains dirigeants à l'"engagement quotidien admirable" voyaient actuellement leurs fonds propres engagés pour "combler le passif" de leur structure. La mesure votée est "pragmatique", s'est félicité le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, pour qui les associations, au nombre d'1,3 million, "occupent une place essentielle dans la vie de notre pays". L'autre article de cette proposition de loi prévoit que l'enseignement moral et civique sensibilise les élèves de collège et de lycée à la vie associative. Les élèves de CM2 devront également être sensibilisés. "Les associations sont des écoles de démocratie et de citoyenneté", selon le ministre. L'ensemble des groupes politiques ont soutenu le texte, tout en jugeant pour la plupart qu'il ne va pas assez loin et ne va pas résoudre la "crise" du bénévolat. "Le monde associatif a besoin d'une grande loi", d'après l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet. Gauche et droite ont aussi regretté des "décisions malheureuses" pour les associations depuis un an, entre suppression de la réserve parlementaire, dont les fonds leur étaient souvent reversés, et baisse des contrats aidés notamment.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et logement: les députés corses "s'insurgent" contre des débats "muselés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517101703.kgg7h1by.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés nationalistes corses se sont "insurgés" jeudi de la décision de limiter la durée globale des prochains débats sur les projets de loi concernant l'agriculture et le logement, s'estimant ainsi "muselés". Dans un communiqué, titré en corse "Cumunicatu di stampa", Jean-Félix Acquaviva, Michel Castellani et Paul-André Colombani "s'insurgent contre la procédure du +temps législatif programmé+" qui prévoit une durée globale et maximale fixée pour l'ensemble d'un texte, ventilée ensuite entre les différents groupes politiques. L'idée d'y recourir pour ces deux textes faisant l'objet d'un très grand nombre d'amendements a été approuvée largement mardi en conférence des présidents, qui réunit notamment les présidents de groupe autour du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Pour les députés corses, non inscrits, "cette décision montre, une fois de plus, la verticalité et l'autoritarisme de la gouvernance macroniste". Ils y voient "une atteinte grave à la liberté d'action et d'expression des parlementaires" estimant que les sensibilités politiques "se retrouvent muselées". Avec 30 heures de débat pour l'agriculture et 50 heures sur l'évolution du logement, de l'aménagement et du numérique (Elan), les 20 députés non inscrits (dont les élus FN), disposeront au total de 40 minutes de temps de parole sur le premier texte, à partir de mardi dans l'hémicycle, et 1 heure sur le texte Elan, à partir du 30 mai, déplorent-ils. Pour les élus corses, cela revient à "2 minutes pour le texte (agriculture) et 3 minutes pour Elan", ont-ils calculé. Ils plaident pour "la constitution d'un front commun réunissant les territoires et les démocrates face à cette majorité outrancière et jacobine". Des tractations sont en cours en vue de la création d'un huitième groupe à l'Assemblée, ce qui permet notamment un temps de parole accru. Les élus corses pourraient y siéger au côté de députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La biodiversité, le nouveau défi de Nicolas Hulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517071349.j399tmra.html</link>
   <description><![CDATA[La biodiversité, "tout le monde s'en fiche". Nicolas Hulot, auteur de ce cri de détresse devant l'Assemblée nationale, présente vendredi ses pistes pour tenter de protéger un monde du vivant frappé d'un déclin à la rapidité inédite. L'urgence est criante: destruction de milieux naturels, pollutions persistantes, surexploitation des ressources, boom des espèces invasives, climat déréglé... accélèrent toujours plus la disparition de populations animales et végétales. - Déclin "vertigineux" - La France possède un patrimoine très riche, avec notamment plus de 16.500 espèces endémiques (à 4/5e en outre-mer), ce qui lui confère aussi "une responsabilité internationale", note l'Observatoire national de la biodiversité (ONB). Mais les chiffres brossent un bien sombre tableau. Une étude choc a récemment montré le déclin "vertigineux" des oiseaux des campagnes: -60% de moineaux friquet en 10 ans, moins un tiers d'alouettes des champs en 15 ans... selon le CNRS et le Muséum d'Histoire naturelle. En 2016, près d'un tiers des espèces évaluées dans les listes rouges nationales étaient éteintes ou menacées. Les chauve-souris par exemple, utiles insectivores et pollinisateurs, ont perdu près de la moitié de leur effectif entre 2006 et 2014. Selon l'Observatoire, seules la moitié des zones humides, 43% des eaux de surface, et 22% des milieux naturels d'intérêt européen sont en bon état. Autant d'écosystèmes ou espèces qui ne peuvent plus rendre des services pourtant vitaux à l'homme, qu'il s'agisse de fournir eau, nourriture, pharmacopée... de polliniser les cultures, stabiliser les sols ou éviter les crues. - Béton et goudron - Pointée du doigt, l'artificialisation des sols a fait perdre depuis 2006 à l'agriculture et aux milieux naturels une surface équivalente au département de la Seine-et-Marne, en grande partie sous la forme de surfaces goudronnées, selon l'ONB. Prairies et pâturages paient le tribut le plus lourd, mais les cours d'eau sont aussi de plus en plus fragmentés par des ouvrages (15 obstacles à l'écoulement pour 100 km de cours d'eau en 2017). En présentant sa vision, en juillet 2017, Nicolas Hulot l'avait affirmé: "L'objectif +zéro artificialisation des terres+ doit demeurer (...). Ne serait-ce que pour garantir la souveraineté alimentaire". Le nouveau ministre avait annoncé "une pause" dans les grands projets d'infrastructures, pour raisons budgétaires. Depuis, le projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes a été abandonné. Mais d'autres se poursuivent. Celui du canal Seine-Nord a été relancé, et l'Etat vient de faire appel d'une décision de justice retoquant la zone d'aménagement d'Europacity, au grand dam des opposants à ce projet de mégacomplexe commercial au nord de Paris. La France est aussi le 2e utilisateur de produits phytosanitaires en Europe, et championne des dérogations aux interdictions. "La surveillance met en évidence la présence généralisée de pesticides dans les milieux aquatiques", avec "les teneurs les plus élevées dans les zones de grandes cultures, arboriculture et viticulture", note l'Insee dans son bilan environnement pour 2017. - Grosses bêtes - Mais il y a aussi quelques nouvelles positives: la "hausse constante" depuis 10 ans des moyens affectés à la biodiversité (plus de 2 milliards d'euros en 2014), une prise de conscience citoyenne, énumère l'ONB. Des espèces se portent mieux : la loutre, le castor... Mesures et lois se sont sont aussi succédé, bien que pas toujours appliquées. Hulot, qui évaluera "cet été" son maintien au gouvernement, veut voir les progrès. Mercredi sur BFMTV, il a loué le rôle de la France en faveur de l'interdiction des néonicotinoïdes et du glyphosate. "On va changer d'échelle notamment dans les nouvelles formes de production agricole", assure-t-il. "Il faut que dans les collectivités, les citoyens, chacun d'entre nous s'interroge sur sa responsabilité". Vendredi, il doit présenter plusieurs "axes de mobilisation", avant consultations et adoption d'un plan en juillet, pour que "la France prenne sa part de responsabilité, qu'on arrête d'empoisonner la nature, d'artificialiser les sols". En attendant, il a déjà entrepris de favoriser deux grosses bêtes médiatiques, le loup et l'ours, quitte à s'aliéner les éleveurs d'ovins. "On dit bravo et merci" pour les ours, souligne Jean-David Abel, de France Nature Environnement, qui cependant prévient le gouvernement: "Il ne faut pas en faire l'arbre qui cache la forêt".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 07:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur les violences sexuelles après trois jours de débats passionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516235338.vewkwm2i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi soir en première lecture le projet de loi de lutte contre les violences sexistes et sexuelles après trois jours de débats souvent passionnels, notamment sur la répression des abus sur mineurs. Le texte, qui doit maintenant être débattu au Sénat, a été approuvé par 115 voix contre 29 et 25 abstentions. La majorité LREM-Modem a voté pour, tout comme le groupe UDI-Agir/Indépendants. Les Républicains se sont abstenus et la gauche, insoumise, communiste ou socialiste, a voté contre. A l'exception de LREM, tous les groupes, même ceux qui ont voté pour, ont déploré l'abandon par Marlène Schiappa de son intention d'instaurer une "présomption de non-consentement", qui impliquait que toute pénétration sur un mineur de moins de 15 ans serait considérée comme un viol. Une telle présomption, à laquelle le gouvernement a renoncé par crainte d'une censure constitutionnelle, était attendue par les associations de défense des droits des femmes et des enfants après deux affaires récentes où des fillettes de 11 ans avaient été considérées par la justice comme consentantes. En refusant cette présomption, "vous avez perdu notre vote", a lancé le LR Stéphane Viry à la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les femmes et les hommes. "Revenez avec une nouvelle version", a renchéri la socialiste Marietta Karamanli. La Modem Isabelle Florennes a fait part d'un "sentiment de déception" sur ce point. "Nous sommes extrêmement déçus par le recul par rapport à votre communication", a lancé l'UDI Sophie Auconie à la ministre. "Peut-être que nous n'allons pas assez loin mais c'est une avancée et notre ambition est de faire un texte solide juridiquement", a défendu le chef de file LREM Dimitri Houbron. A la place de cette présomption, le texte prévoit d'introduire dans la définition du viol une protection particulière pour les mineurs de moins de 15 ans: les notions de contrainte et surprise, constitutives d'un viol, pourront "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Cet article double aussi, en passant à 10 ans d'emprisonnement, la peine pour le délit d'atteinte sexuelle "avec pénétration", pour les cas où le viol, crime passible de 20 ans de réclusion, ne pourrait être constitué, en l'absence de caractérisation d'une violence, contrainte, menace ou surprise. De nombreuses associations se sont opposés à cette distinction, de nature selon elles à favoriser des requalifications de viols en atteinte sexuelle avec pénétration et donc d'amoindrir les faits. "Des contre-vérités", selon Mme Schiappa. - Outrage sexiste - Mercredi, les députés ont achevé l'examen du texte en approuvant la création d'une contravention d' "outrage sexiste" pour les faits de harcèlement dans l'espace public, passible d'une amende immédiate de 90 euros minimum et éventuellement d'un stage de civisme. Cette nouvelle infraction vise à sanctionner en flagrant délit des comportements et des propos sexistes comme des gestes déplacés, des commentaires sur le physique, des sifflements, des regards insistants ou obscènes, le fait de suivre volontairement à distance une personne, etc. "C'est une nouveauté mondiale, qui fera partie des tâches des policiers du quotidien. En Belgique cela ne marche pas parce qu'il faut aller déposer plainte", a plaidé Mme Schiappa rappelant que "huit femmes sur dix ont peur de sortir toute seule le soir dans la rue". L'Insoumise Danièle Obono y a vu une "déqualification du délit de harcèlement sexuel", une affirmation contestée par Mme Schiappa pour qui "le harcèlement sexuel suppose une répétition des faits". Le LR Sébastien Huygue a dénoncé un "coup de communication, un dispositif d'affichage". A l'extrême droite, Emmanuelle Ménard a regretté "une chasse à l'homme" qui interdit "une certaine gauloiserie qui n'a rien de comparable à un harcèlement". Pour le Modem Erwann Balanant, "évidemment il n'y aura pas un policier derrière chaque femme comme il n'y a pas un policier derrière chaque panneau STOP. Mais cela permet de définir un interdit et faire de la pédagogie autour". Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, l'allongement à 30 ans après la majorité, contre 20 ans actuellement, des délais de prescription pour les crimes sexuels commis sur mineurs est également dans le texte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une aggravation des peines pour non-dénonciation de mauvais traitements contre les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516155632.tof4adch.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi un amendement LREM pour aggraver les peines en cas de non-assistance ou "non dénonciation d'actes de mauvais traitements, d'agressions ou d'atteintes sexuelles" sur un mineur de moins de quinze ans. La non-assistance à personne en danger, qui est punissable de cinq ans d'emprisonnement et de 75.000 euros d'amende dans le code pénal, le sera de sept ans et de 100.000 euros pour un mineur de moins de 15 ans, selon l'amendement voté dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi de lutte contre les violences sexuelles et sexistes. Quant à la non-dénonciation aux autorités "des mauvais traitements, agressions ou atteintes sexuelles infligés à une personne vulnérable", la peine, qui est de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende, sera portée à cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros lorsque cela concerne un mineur de moins de 15 ans. Les députés ont également adopté un amendement du LREM Adrien Taquet pour obliger les établissements et services sociaux et médico-sociaux à désigner "un référent intégrité physique" parmi les membres de leur personnel afin que les personnes accueillies "soient sensibilisées à ce risque et aient la possibilité de se faire aider en cas d'agression". "Cet amendement vise à lutter efficacement contre les violences physiques, notamment sexuelles, infligées aux personnes en situation de handicap. En effet, de nombreuses femmes vulnérables sont victimes quotidiennement d'agressions sexuelles, tant en milieu ordinaire qu'en établissement spécialisé", a expliqué M. Taquet. En 2016, le Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes rapportait que 72% des femmes handicapées seraient victimes de violences, selon le député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnité pour frais de 567 députés: Regards Citoyens saisit la justice pour la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516155603.b1sbupgm.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Regards Citoyens, qui plaide pour davantage de transparence, a saisi le tribunal administratif de Paris afin d'obtenir le détail des dépenses de 567 députés ou anciens députés faites avec leur indemnité pour frais de mandat, selon un communiqué diffusé mercredi. Il y a un an, l'association, à l'origine du site nosdéputés.fr, avait demandé à chacun de ces élus de communiquer les relevés de leur compte bancaire dédié à l'indemnité représentative de frais de mandat, de décembre 2016 à mai 2017. L'IRFM a été réformée depuis, "a minima" selon Regards Citoyens. Seuls sept députés avaient alors répondu favorablement, dont le président de la commission des Lois à l'époque Dominique Raimbourg (PS) et Joël Giraud (alors PRG), devenu sous cette législature rapporteur général du Budget (LREM). Pour obtenir les autres relevés, Regards Citoyens s'était ensuite adressé à la Commission d'Accès aux Documents Administratifs (CADA), laquelle s'est déclarée incompétente. "Les députés, étant chargés d'une mission de service public, sont tout aussi comptables de l'usage des deniers publics que les administrations centrales, les collectivités ou les délégations de service public", estime l'association qui sollicite désormais "le juge administratif afin d'obtenir cette transparence légitime". Vantant l'Angleterre, où la publication des notes de frais des élus est "systématique", elle assure vouloir "casser le cercle vicieux" consistant à n'agir "qu'après la révélation d'abus individuels". Par le passé, des députés avaient été épinglés pour avoir pioché dans cette enveloppe pour financer des vacances ou un téléviseur. Des parlementaires ont aussi financé par l'IRFM l'acquisition de leur permanence, intégrée ainsi à leur patrimoine. En février, une enquête préliminaire a ainsi été ouverte sur des soupçons de détournement de fonds publics après l'achat puis la mise en vente par l'ex-garde des Sceaux et ex-député PS du Finistère Jean-Jacques Urvoas de sa permanence à Quimper. L'indemnité pour frais, quasiment libre dans son usage, servait aux parlementaires à régler les diverses dépenses liées à l'exercice de leur mandat (comme le loyer de la permanence). En application des lois de moralisation adoptées l'été dernier, Assemblée puis Sénat ont décidé de nouvelles règles pour les frais de mandat, fixés dans une liste, en s'appuyant principalement sur le principe d'une avance, contrôlée de façon aléatoire et a posteriori. Les députés disposent ainsi depuis janvier d'une avance de 5.373 euros (comme l'ex-IRFM), dont 600 euros par mois peuvent être dépensés sans justificatifs. Regards Citoyens juge ce nouveau système "opaque" et salue la publicité de leurs dépenses par une poignée de députés, à l'instar d'Eric Bothorel (LREM) mentionné sur leur site.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi logement: les députés facilitent la transformation de bureaux et assouplissent la loi littoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516125038.jmaclg3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont facilité la transformation de bureaux vides en logements et ont légèrement assoupli la loi littoral lors de l'examen mercredi en commission du tentaculaire projet de loi logement. Les parlementaires, qui devaient reprendre leurs travaux dans l'après-midi, avaient encore plus de 2.000 amendements à examiner (sur 2.500 au début mardi, un nombre record) sur ce projet de loi Élan (Évolution du logement, aménagement et numérique), ce qui pourrait les amener à siéger pendant le week-end. La commission des Affaires économiques a notamment adopté un amendement pour faciliter davantage la transformation de bureaux vides en logements, une mesure qui pourrait permettre de créer 10 à 20.000 logements en Ile-de-France selon le gouvernement. Le rapporteur Mickaël Nogal (LREM) a fait voter un amendement pour augmenter de 10 à 30%, "le bonus de constructibilité "(surface constructible supplémentaire) prévu par le projet de loi, afin de rendre ces opérations plus rentables. Les députés ont également adopté un amendement LREM qui revoit la loi littoral pour permettre, au cas par cas, le "comblement des dents creuses", ces parcelles vides situées entre deux terrains construits dans un même hameau. C'est une revendication de nombreux élus de communes du littoral mais contestée par les associations de défense de l'environnement. "Dans l'attente de l'actualisation des documents d'urbanisme, il est proposé des dispositions transitoires permettant d'apprécier au cas par cas l'opportunité de constructions et installations qui n'ont pas pour effet d'étendre le périmètre du bâti existant, ni de modifier de manière significative les caractéristiques de ce bâti", indique l'amendement. "De telles constructions et installations sont autorisées avec l'accord de l'autorité administrative compétente de l'Etat après avis de la commission départementale de la nature, des paysages et des sites". Un autre amendement LREM prévoit une dérogation à la loi littoral pour permettre le développement des projets de centrales solaires. Dans les territoires ultramarins et insulaires, un amendement prévoit aussi une dérogation "au profit d'équipements d'intérêt collectif dont l'implantation est imposée par des nécessités techniques impératives". Dans le cadre de la préparation des JO 2024, le gouvernement a fait également adopter un amendement précisant les conditions dans lesquelles la société de livraison des ouvrages olympiques (SOLIDEO) pourrait se substituer à un maître d'ouvrage défaillant. "Il est proposé de définir la défaillance comme la méconnaissance du calendrier de livraison ou de réalisation des ouvrages, le dépassement des budgets prévisionnels ou tout autre élément conduisant à un retard ou à l'interruption de la conception, de la réalisation ou de la construction de tout ou partie des ouvrages ou aménagements nécessaires" aux jeux Olympiques et paralympiques, selon l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau groupe à l'Assemblée: Fesneau (MoDem) pas "plus affolé que ça"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516110012.ez86wsmi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, s'est dit mercredi "pas plus affolé que ça" par l'hypothèse de la création d'un huitième groupe à l'Assemblée nationale regroupant des députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste. "Ca ne m'affole pas plus que ça et chacun est libre", a déclaré M. Fesneau lors d'un point de presse, interrogé sur les tractations en cours pour tenter de réunir les quinze membres requis afin de créer un tel groupe. "La liste des gens qu'on me donne pour la constitution de ce groupe, je la trouve un peu +arc-en-cieleste+", il y a un peu de tout: des nationalistes indépendantistes corses, des gens plutôt d'émanation écologiste, d'autres plutôt d'émanation laïque (...), des radicaux"..., a observé cet élu du Loir-et-Cher. Mais, a-t-il ajouté, un groupe "est fait pour porter une expression collective politique, ce n'est pas simplement le rassemblement de ceux qui nulle part ont pu ou voulu trouver abri ou se sentent bien". Interrogé sur l'idée que deux députés apparentés MoDem rejoignent ce groupe, l'élu centriste a répondu: "il va être temps que la loi sur les +fake news+ vienne", expliquant en avoir discuté "directement" avec les élus en question. Il a évoqué "une oeuvre" des députés travaillant à la constitution de ce groupe pour essayer de montrer qu'ils sont "très nombreux" et "solliciter les autres pour dire +c'est déjà fait, mais si tu veux tu viens+". Un groupe politique permet de disposer d'une dotation financière pour assurer son fonctionnement, de temps de parole dans l'hémicycle, de places en commissions et au bureau de l'Assemblée, d'une niche parlementaire par session, etc.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem): la réforme constitutionnelle "pas du tout acquise"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516104529.z5x2mjzi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, a estimé mercredi que la réforme constitutionnelle n'était "pas du tout acquise", plaidant pour "chercher le compromis" afin d'obtenir un projet qui "renforce les droits du Parlement". "Je pense que ce n'est pas du tout une réforme qui est acquise. C'est pour cela qu'il faut chercher le compromis", a affirmé M. Fesneau lors d'un point de presse, interrogé sur de récents propos en ce sens du président du MoDem et ancien ministre de la Justice François Bayrou. "Le gouvernement fait une proposition, c'est un texte constitutionnel. Il faut une majorité des 3/5e (des suffrages exprimés), donc qui dépasse la majorité (LREM et MoDem). Il faut trouver des points de convergence", au delà de "ceux qui étaient déjà actés", sur le Conseil supérieur de la magistrature (CSM), la Cour de justice de la République ou la composition du Conseil constitutionnel, a-t-il insisté. "Il faut que les parlementaires, au Sénat et à l'Assemblée se saisissent de ces questions pour qu'on ressorte avec un texte qui, à tout le moins, renforce les droits du Parlement", a poursuivi cet élu du Loir-et-Cher, plaidant aussi pour sortir d'un dialogue "Sénat-exécutif". Pour le chef de file des élus MoDem, qui a rappelé que les centristes représentent "120 parlementaires" dans les deux chambres et qu'il y a besoin "au moins" de leurs voix pour atteindre les 3/5e, il faut un travail "entre parlementaires, majorité et opposition", mais une "opposition pas par principe" alors que pour le groupe LR "tout est motif à être contre" et qu'ils "ne veulent pas d'une révision constitutionnelle". Parmi les points à débattre et sur lesquels son groupe entend "porter des choses", il a cité, outre "les droits du Parlement", la dose de proportionnelle aux législatives, fixée à 15%, alors que le MoDem attendait davantage, ou encore le non cumul des mandats dans le temps avec notamment le moment de son entrée en vigueur. Sur les droits du Parlement, le vice-président MoDem de l'Assemblée Sylvain Waserman a expliqué que le chef de file des élus LREM Richard Ferrand et M. Fesneau souhaitaient "une copie commune". Le projet de loi constitutionnel a été présenté le 9 mai en Conseil des ministres avant l'autre volet de la réforme des institutions la semaine prochaine, qui comportera les mesures emblématiques comme la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives. chl/ic/chr/jcc CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
