<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Séparatisme: deux semaines de débats et quelques coups de chaud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210213172345.j4ed3et9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux semaines de débats denses, souvent techniques et parfois polémiques: l'examen du projet de loi contre le séparatisme qui s'est achevé samedi a déjoué les pronostics d'une foire d'empoigne. Voici cinq temps forts des discussions. Mélenchon fait la leçon (laïque) Au coup d'envoi des discussions le 1er février, Jean-Luc Mélenchon donne le ton avec une vigoureuse motion de rejet. Près de 40 minutes d'un discours avec lequel le leader insoumis paraît vouloir mettre KO la majorité par son érudition, en faisant la leçon au gouvernement coupable à ses yeux d'avoir rendu une copie hors sujet sur la laïcité. Il convoque les mânes des "incroyants". Et vibre: "L'amour de la République, comme tout amour, ne vaut rien sous la menace". L'ambiance est houleuse. Des députés apostrophent le responsable LFI. Les ministres rient parfois. La leçon du professeur glisse sur une classe dissipée. C'est le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin qui répond avec un brin d'insolence. "Monsieur Mélenchon, je sais bien que la République, c'est vous, mais laissez-moi un court instant la représenter." Le leader de gauche fulmine. Sa motion de rejet sera largement repoussée. LR hisse le voile La majorité ne veut pas voir son texte s'abîmer dans les querelles sans fin sur un objet politique très identifié: le voile. Brandissant Constitution et règlement, elle retoque les amendements jugés hors sujet. Les LR crient à la censure politique mais parviennent à s'offrir rapidement une tribune anti-voile. Eric Ciotti et Annie Genevard dénoncent un "symbole d'asservissement" et du "prosélytisme", et prônent l'interdiction du voile à l'université ou pour les accompagnatrices scolaires. Le locataire de la place Beauvau paraît d'abord vouloir esquiver le combat avant de rentrer dans l'arène. Il contre-attaque en s'en référant à Nicolas Sarkozy jugé moins intransigeant et en citant le premier député musulman au XIXe siècle ou le "bachagha" Boualam, haut gradé harki qui fut vice-président de l'Assemblée nationale. Le député ex-LREM M'jid El Guerrab confie avoir "un peu mal au coeur" en pensant au voile de sa mère. Tous les amendements des LR sont rejetés. Au nom du père Loin du séparatisme, Marlène Schiappa et Alexis Corbière s'écharpent en fin de première semaine. L'insoumis cite à l'attention de Mme Schiappa l'association La Libre Pensée, "que vous connaissez bien"... Quelques instants plus tard, la ministre chargée de la Citoyenneté s'indigne de cette "allusion personnelle" et "inélégante", y voyant une référence à son père Jean-Marc Schiappa, historien sympathisant de LFI et président du département d'études de cette association de défense stricte de la laïcité. "J'adore mon père", poursuit Mme Schiappa, mais "en 2021 les filles ne sont pas obligées de penser comme leur père". Tohu-bohu. Alexis Corbière esquisse un pas de côté: "je n'ai jamais sous-entendu que vous pensez comme l'historien Jean-Marc Schiappa" qui est "notre ami et notre camarade". Et de compléter: "Quand on est en désaccord avec vous, on n'est pas forcément un macho ou un anti-républicain". Quelques jours plus tard, La Libre pensée se fendra d'un communiqué relayé par LFI pour dénoncer le projet de loi. Paty plutôt que Zemmour Les députés adoptent le 10 février l'article dit "Samuel Paty" qui pénalise la diffusion, dans un but malveillant, d'informations relatives à la vie privée. Le nouveau délit entend tirer les leçons de la décapitation en octobre 2020 du professeur Paty, victime d'une campagne haineuse. Dans la foulée, les députés débattent d'un amendement permettant à la justice de demander à une chaîne de télévision de diffuser la condamnation de tout collaborateur qui serait condamné pour incitation à la haine. En ligne de mire: le polémiste d'extrême droite Eric Zemmour. Echanges houleux. Eric Dupond-Moretti regrette de "faire de la publicité à ce monsieur". Eric Ciotti s'élève contre "une ignominie contre la liberté d'expression". Rejet de l'amendement. Les fantômes de la querelle scolaire Plus de douze heures d'échanges enflammés et un amendement gouvernemental sorti du chapeau: le projet de régime plus restrictif pour l'instruction en famille donne du fil à retordre à Jean-Michel Blanquer. Le lobbying très offensif des partisans de l'école à la maison ainsi que le retour de la querelle scolaire sur fond de liberté d'enseignement galvanisent les oppositions. La mesure est décriée à droite mais même les communistes qui semblaient des chauds partisans de la réforme du gouvernement finissent par tourner casaque, avec à la clef un vibrant et très applaudi plaidoyer de leur chef de file André Chassaigne. Chez LREM, la "rigidité" du ministre de l'Education fait grincer des dents. Un député en première ligne cite Audiard: "un ministre souple? C'est comme les poissons volants, ça existe mais c'est rare". La mesure largement amendée finit par être adoptée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: fin des débats à l'Assemblée, tour de vis affiché contre les "prêches de haine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210213144018.9gur799t.html</link>
   <description><![CDATA[Ultimes passes d'armes: l'Assemblée nationale a approuvé samedi un élargissement des motifs de fermeture des lieux de culte, avec dans le collimateur les mosquées accueillant des "prêcheurs de haine". Cette disposition est l'une des dernières du projet de loi contre le "séparatisme", dont l'examen en première lecture au Palais Bourbon s'est achevé samedi. Le vote solennel de ce texte voulu par Emmanuel Macron et "confortant le respect des principes de la République" - sa dénomination officielle - est prévu mardi après-midi, avant son passage au Sénat. L'article 44 adopté samedi instaure une procédure de fermeture pour deux mois par les préfets des lieux de culte théâtres de propos, idées, théories, activités incitant à la haine ou à la violence, ou tendant à les encourager. Cette disposition étend le champ d'une loi de 2017, qui ne prévoit une telle mesure que dans le cadre de la lutte antiterroriste. Cette loi a permis ces trois dernières années la fermeture de huit lieux de culte musulmans, le dernier en date étant la mosquée de Pantin (Seine-Saint-Denis) en octobre, après le meurtre du professeur Samuel Paty. La droite a réclamé en vain par voie d'amendements un durcissement du dispositif, avec notamment un allongement du délai de fermeture temporaire. A gauche, le communiste Stéphane Peu a à l'inverse dénoncé une "punition collective" qui "met à l'index une communauté" toute entière. "Quand on a un curé pédophile, on ne ferme pas l'église", a-t-il soutenu. "S'il n'y a plus de lieux pour tendre les bras aux prêcheurs de haine, peu à peu ils ne prêcheront plus", a fait valoir la ministre à la Citoyenneté Marlène Schiappa. Le député Guillaume Vuilletet (LREM) a estimé qu'il ne fallait pas "laisser un lieu otage" des prêcheurs "séparatistes". - 80 heures de débats - D'autres articles du projet de loi validés dans la dernière ligne droite samedi alourdissent les peines contre les responsables d'appels à la haine et autres provocations dans les lieux de culte ou à proximité, renforcent l'interdiction de réunions politiques dans ces endroits, ou interdisent à un individu condamné pour terrorisme de diriger une association cultuelle pendant dix ans. L'examen marathon de ce projet de loi a duré quinze jours soit 80 heures en plénière, de jour comme de nuit, avec quelque 2.700 amendements au menu dont 144 ont été adoptés. Il contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'encadrement de l'instruction en famille - disposition la plus discutée -, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Plusieurs poids lourds du gouvernement - Gérald Darmanin (Intérieur), Eric Dupond-Moretti (Justice) ou Jean-Michel Blanquer (Education) - se sont succédé pour défendre ce projet de loi qui se veut un "marqueur" de la fin du quinquennat. A gauche, élus LFI et communistes dénoncent une démarche hostile aux musulmans dans leur ensemble, et le manque de mesures sociales pour contrer la poussée de l'islam radical. Au bout de cette première lecture dans l'hémicycle, "notre désaccord demeure", a affirmé l'insoumis Alexis Corbière. Ce texte "rate sa cible", a jugé pour sa part Patrick Hetzel (LR). La droite a encore réclamé sans succès que "l'islamisme radical" soit nommément désigné dans le titre de la loi, au lieu d'un intitulé général sur les valeurs de la République. Et Mme Schiappa de répliquer que ce radicalisme était "le fil rouge" d'un projet de loi qui prend le problème "à bras-le-corps".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à la fermeture des lieux de culte où est prêchée la haine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210213123233.1i44sh0e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé samedi un élargissement des motifs de fermeture des lieux de culte, avec dans le collimateur les mosquées accueillant des "prêcheurs de haine". Cette disposition est l'une des dernières du projet de loi contre le "séparatisme", dont l'examen en première lecture au Palais Bourbon doit se conclure samedi. Le vote solennel du texte "confortant le respect des principes de la République" - sa dénomination officielle - est prévu mardi après-midi, avant son passage au Sénat. L'article 44 adopté samedi instaure une procédure de fermeture pour deux mois par les préfets des lieux de culte théâtres de propos, idées, théories, activités incitant à la haine ou à la violence, ou tendant à les encourager. Cette disposition étend le champ d'une loi de 2017, qui ne prévoit une telle mesure que dans le cadre de la lutte antiterroriste. Cette loi a permis ces trois dernières années la fermeture de huit lieux de culte musulmans, le dernier en date étant la grande mosquée de Pantin (Seine-Saint-Denis) en octobre, après le meurtre du professeur Samuel Paty. La droite a réclamé par voie d'amendements, sans y parvenir, un durcissement du dispositif, avec notamment un allongement du délai de fermeture temporaire. A gauche, le communiste Stéphane Peu a à l'inverse dénoncé une "punition collective" qui "met à l'index une communauté" toute entière. "Quand on a un curé pédophile, on ne ferme pas l'église", a-t-il soutenu. "S'il n'y a plus de lieux pour tendre les bras aux prêcheurs de haine, peu à peu ils ne prêcheront plus", a fait valoir la ministre à la Citoyenneté Marlène Schiappa. Le député Guillaume Vuilletet (LREM) a estimé qu'il ne fallait pas "laisser un lieu otage" des prêcheurs "séparatistes".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 12:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail: l'Assemblée nationale se penche sur la prévention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210213074516.u72w1wd1.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi pour renforcer la prévention en santé au travail, parent pauvre des politiques publiques revenu sous les projecteurs avec le Covid-19, sera examinée à partir de lundi en première lecture par l'Assemblée nationale. C'est la première fois qu'un texte d'initiative parlementaire s'attaque à la traduction d'un accord national interprofessionnel (ANI) sur le sujet, le premier du genre lui aussi, validé le 10 décembre par les partenaires sociaux en vue d'une réforme reportée depuis des années. Adoptée cette semaine en commission des Affaires sociales, la proposition de loi vise à "décloisonner la santé publique et la santé au travail" pour "répondre aux enjeux contemporains et futurs" en la matière, selon la députée LREM Charlotte Parmentier-Lecocq, auteure et rapporteure de la PPL avec Carole Grandjean (LREM). La France, qui ne consacre que "3% des cotisations AT/MP (accidents du travail/maladies professionnelles) à l'évaluation des risques professionnels, contre 10% pour l'Allemagne", doit "rattraper son retard", selon Mme Grandjean. A cette fin, la proposition de loi comme l'ANI prévoient une "offre socle" supposée plus accessible aux services de santé au travail (SST), qui deviennent des services de prévention et de santé au travail (SPST). Ils sont axés sur trois missions: "La prévention, le suivi médical et la prévention de la désinsertion professionnelle", c'est-à-dire le maintien en emploi des salariés ayant été touchés par des problèmes de santé. "Suite au confinement de mars et la fermeture de certains services de santé au travail, il y a une réelle inquiétude sur leur activité en période de Covid, et cela montre combien le sujet est extrêmement important", a souligné Mme Grandjean auprès de l'AFP. - Dépistage, vaccination - Alors que le gouvernement entend accélérer la campagne de vaccination contre le Covid-19, le texte réaffirme la possibilité de campagnes vaccinales et de dépistage par les services de santé au travail, notamment "contre le Sars-Cov-2", ce qui existait déjà pour la grippe, avec le consentement obligatoire du salarié. Il entérine, par ailleurs, sur la base du volontariat, le recours aux médecins généralistes appelés "médecins praticiens correspondants" pour pallier la pénurie de médecins du travail. Ils sont environ 5.000 pour 18 millions de salariés, selon les données officielles. Députés de l'opposition et syndicats restent "dubitatifs" sur cette mesure, au vu de la "désertification médicale". Ils craignent en outre une "dévalorisation" de la profession de médecin du travail alors que les représentants des généralistes eux-mêmes ont "peu ou pas" été consultés. La proposition de loi prévoit également le recours à des "infirmièr(e)s en pratique avancée" dont le "statut sera revalorisé" et qui travailleront "sous la responsabilité du médecin du travail", salarié protégé par le Code du travail. L'intégration de kinésithérapeutes dans les équipes pluridisciplinaires des SPST est également actée. - Données médicales partagées - Autre mesure phare: le médecin du travail pourra consulter le dossier médical partagé (DMP) avec l'accord du salarié. Le "médecin praticien correspondant", dont le texte prévoit une formation spécifique en santé au travail, pourra de son côté consulter le dossier médical en santé au travail (DMST) du salarié, inclus dans le DMP. Un "rendez-vous de liaison" entre l'employeur et le salarié en arrêt de travail à la suite d'un accident ou une maladie, est aussi prévu avant la "visite de pré-reprise". Il doit permettre d'"informer" sur les conditions d'un retour au travail mais fait craindre à certains députés d'opposition des "pressions" que pourrait exercer l'employeur à cette occasion sur le salarié. Lors des débats en commission, les députés d'opposition ont regretté une proposition de loi "peu audacieuse" faisant "référence à la gouvernance des services de santé sans aborder la question des moyens" (PS) ni "le financement" des cellules professionnelles envisagées pour lutter contre la désinsertion professionnelle (LR). Ils ont dit leur "amertume" face à un texte qui "jamais ne s'en prend aux causes" (LFI) et rappelé que "le quinquennat a(vait) démarré sur une attaque frontale avec la suppression des CHSCT (comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail)" dans les entreprises, regrettant une proposition de loi "coincée dans un petit périmètre" (PCF). Pour Libertés et Territoires, qui insiste sur "le respect du consentement" de tous les salariés, "la crise sanitaire a mis en lumière les dysfonctionnements" de la santé au travail avec des médecins et services "pas à la hauteur" de la situation.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 07:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'Assemblée valide de nouveaux outils de financement des cultes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210213003242.hl8esq1f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi soir les nouveaux outils du projet de loi "séparatisme" pour financer les cultes, après un débat enlevé et des inquiétudes de certains élus sur "une remise en cause des équilibres" de la loi de 1905. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a expliqué vouloir inciter les cultes à ne pas dépendre des "financements étrangers", mais des "fidèles sur le sol national". Selon lui, c'est "totalement conforme à l'esprit (de la loi) de 1905", sur la séparation des Eglises et de l'Etat. Sur fond de lutte contre le "séparatisme islamiste", l'exécutif veut encourager les associations culturelles musulmanes et évangélistes, très majoritairement sous statut de la loi 1901, à migrer vers le régime juridique de la loi de 1905. Y sont associés de nouveaux outils de financement, comme la possibilité d'exploiter des "immeubles de rapport": posséder et administrer des immeubles acquis à titre gratuit pour en tirer des revenus. Le député MoDem François Pupponi s'est dit favorable à "aider" l'islam, "apparu plus tardivement dans le pays", à "se mettre quelque part au niveau" des autres religions présentes en France. A l'inverse, le communiste Alain Bruneel a critiqué un "dévoiement de l'esprit de la loi de 1905", laquelle "confie aux associations cultuelles la seule gestion du culte, ni plus, ni moins". "Cette mesure profitera aux cultes les plus anciens et dont les fidèles sont plus à même de transmettre des biens", a-t-il estimé. Le LREM François Cormier-Bouligeon a à son tour critiqué cet article 28 et une philosophie de "contreparties et de rééquilibrage" entre religions ne relevant pas, selon lui, du rôle de "l'Etat laïc". "Que le culte s'occupe du cultuel et que les acteurs de l'immobilier s'occupent de l'immobilier", a-t-il conclu. - Amendement "plafonnement" - La LR Annie Genevard a dénoncé elle aussi un dispositif "dangereux". De son côté, le rapporteur général du projet de loi, Florent Boudié (LREM), a défendu cet article, pour permettre aux associations cultuelles de "se financer par elles-mêmes". Il a souligné les garde-fous mis en place et fait voter un amendement de "plafonnement" des revenus tirés des immeubles de rapport dans la "proportion de 33 % des ressources totales annuelles des associations". Les députés ont poursuivi l'examen du texte jusqu'à 1h du matin, votant notamment à l'unanimité l'article 35 visant à obliger les associations cultuelles à déclarer les financements étrangers de plus de 10.000 euros par an, sous peine de sanctions. Ils ont en outre adopté un amendement LREM de Jacques Maire rendant obligatoire la déclaration de toute aliénation d'un lieu de culte français à un Etat étranger. Avec la possibilité pour l'autorité administrative de faire usage de son droit d'opposition en cas de menace "affectant un intérêt fondamental de la société". L'examen du projet de loi "séparatisme" va se poursuivre samedi à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme" en clubs sportifs: des députés dénoncent des "failles" dans les agréments</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212172322.zhhp96lq.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés LR et de la majorité ont dénoncé vendredi à l'Assemblée des "failles" dans la lutte contre le "séparatisme" dans les clubs sportifs et ont voté contre l'avis du gouvernement pour redonner aux préfets la compétence de délivrer et retirer les agréments des associations sportives. Depuis une ordonnance de 2015, les associations sportives affiliées à une fédération n'ont plus besoin de solliciter directement l'agrément de l'Etat pour fonctionner : une affiliation à une fédération vaut agrément. Mais les députés Eric Diard (LR) et Eric Poulliat (LREM), auteurs d'un rapport sur la lutte contre la radicalisation, ont plaidé pour revenir à l'ancien système d'agrément par les préfets. "Quelques associations qui voulaient passer sous les radars s'affiliaient à plusieurs fédérations", pour être sûres d'être agréées, a indiqué M. Diard, qui juge "indispensable de redonner aux préfets départementaux ce pouvoir de surveiller une association qui ne respecte pas les valeurs de la République". "La loi de 2015 ne marche pas", a affirmé en soutien le MoDem Bruno Millienne. "Depuis (2015), ces histoires de séparatisme sont bien arrivées dans nos associations sportives, on a beaucoup de problèmes, elles sont gangrenées". "J'ai eu des responsabilités dans des fédérations d'arts martiaux", a témoigné l'ancien patron du RAID et député LREM Jean-Michel Fauvergue. "Les contrôles dans les fédérations s'effectuent de manière très légère, soit par manque de moyens ou parce que les +fédés+ recherchent des adhérents", selon lui. "Les personnes que j'ai connues en fédération, pour certaines je les ai retrouvées en face de moi quand j'étais à la tête du RAID", a lancé cet élu de Seine-et-Marne. A l'inverse, "le marcheur" Sacha Houlié s'est dit "toujours surpris de la suspicion jetée a priori sur les fédérations sportives ou clubs affiliés", et tout aussi "surpris qu'on puisse donner autant de pouvoir à des préfets". Le ministre de la Jeunesse et des Sports Jean-Michel Blanquer a estimé que la loi qui avait cours avant 2015 "n'avait pas porté ses fruits", et appelé à "poursuivre le dialogue", plutôt que de voter les amendements portés par MM. Diard et Poulliat. Les députés n'ont pas suivi son avis et ont soutenu à main levée la mesure visant à redonner le pouvoir d'agrément aux préfets. Adoptée en première lecture lors de l'examen du projet de loi "séparatisme", la disposition pourrait toutefois être revue lors de la suite du parcours législatif du texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Poussée de tension autour de la laïcité entre Blanquer et LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212165932.ttm7tgle.html</link>
   <description><![CDATA[Un ministre qui accuse les députés LFI d'être "sacrément ambigus" et se retrouve accusé en retour de n'avoir "jamais été présent dans le combat laïc" : le ton est monté entre Jean-Michel Blanquer et Alexis Corbière, vendredi à l'Assemblée nationale. Le député insoumis de Seine-Saint-Denis défendait un amendement au projet de loi "confortant le respect des principes de la République" afin d'abroger la loi Carle de 2009 qui impose aux communes de financer les écoles privées. "En quoi c'est bon pour l'école publique de maintenir la loi Carle?", a lancé M. Corbière, évoquant "un séparatisme de fond, un séparatisme scolaire" entre enfants "favorisés" dans le privé et enfants plus en difficultés. Le ministre lui a répondu que depuis le début du quinquennat, il y avait une "fuite moindre" des élèves vers le privé et que l'abrogation de cette loi aurait des effets pervers. "Vous essayez de vous refaire une santé laïque au travers d'un débat très vain" alors que sur la laïcité, "ces derniers temps vous avez été sacrément ambigus", a-t-il aussi déclaré à l'attention de M. Corbière. Celui-ci a répliqué que "l'oeuvre de Jean-Michel Blanquer n'est pas de faire revenir les enfants vers le public". Et d'ajouter: "Je suis ambigu ? Vous qui n'avez jamais été présent dans le combat laïc dans toute votre histoire ?" Le ministre a aussitôt pointé un "petit dérapage". "Celui qui vous parle a failli perdre la vie en étant au service de l'école publique", "pour les enfants les plus défavorisés de France", a-t-il déclaré, l'air grave. En 2004, M. Blanquer alors recteur de l'académie de Guyane était allé à la rencontre d'élèves d'un village à bord d'une pirogue qui s'était fendue. Il avait failli se noyer dans le fleuve Maroni.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Darmanin évite les éclats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212123055.k39n43qp.html</link>
   <description><![CDATA[Après avoir électrisé à l'automne le texte sécurité globale à l'Assemblée nationale, Gérald Darmanin était attendu au tournant sur le très sensible projet de loi "séparatisme" où il a évité les sorties de route sans dévier de son cap de fermeté. Avec la fin, ce weekend, de l'examen en première lecture au Palais Bourbon du projet de loi "confortant les principes de la République", le ministre de l'Intérieur achève une séquence dense marquée en outre par l'organisation du Beauvau de la Sécurité, son débat télévisé avec Marine Le Pen mais aussi les ombres portées de l'affaire de viol où il est mis en cause. Présenté comme l'un des grands textes du quinquennat, le projet de loi "séparatisme" était le plat principal de ce copieux menu. Le retour au banc du gouvernement de Gérald Darmanin comme pilote de ce texte destiné à lutter contre l'islamisme radical était scruté avec une pointe d'appréhension après le désastreux épisode de l'article 24 de la proposition de loi sécurité globale, qui vise à pénaliser la diffusion malveillante de l'image des policiers. "Si la séance bascule dans +l'horreur+, on retrouvera notre Gérald Darmanin classique en électron libre", avait envisagé un membre de la commission spéciale chargée d'examiner le texte avant son passage dans l'hémicycle. Il n'en a rien été. "Il a vu que certaines attitudes pouvaient lui faire prendre les pieds dans le tapis. En politique, il faut apprendre de ses propres fautes. Il sait apprendre", salue un ponte de LREM. - Mea culpa - "Il n'a pas cherché à être clivant. Parfois il a des piques envers ses anciens collègues LR mais ça ne met pas le feu à la séance", relève le "marcheur" François de Rugy, président de la commission spéciale. "Il a des positions assez modérées, le maire de Tourcoing réapparaît sous la carapace du ministre de l'Intérieur", assure-t-il. A l'automne, Gérald Darmanin avait profondément irrité les députés LREM en parasitant, avec des déclarations à l'emporte-pièce, l'examen du déjà très délicat article 24 du texte "sécurité globale". "Les buts sont très nobles et je continue à les soutenir", mais "sans doute on aurait pu s'y prendre autrement, j'aurais pu m'y prendre autrement", convient aujourd'hui le ministre de l'Intérieur. "Sur la +sécurité globale+, il a porté la parole de ses troupes. Ce n'était pas la même démarche avec le projet de loi +séparatisme+", analyse une conseillère de l'exécutif. Le ministre a beaucoup consulté en amont de son examen au Palais Bourbon, en interne avec la majorité comme avec les autres groupes parlementaires pour tenter de déminer. Cela ne l'a évidemment pas empêché d'être la cible de ses ex-amis de LR qui ont su lui rappeler ses anciennes déclarations anti-voile, tout en l'accusant de porter un texte faiblard. A front renversé, Jean-Luc Mélenchon l'accuse de jouer la même partition que Marine Le Pen. Sans dédaigner quelques coups de griffe, le ministre a privilégié durant les discussions les arguments techniques aux coups d'éclats. "Il a été très pédagogue", observe un conseiller de l'exécutif, et "s'est calmé" selon un "marcheur". "Darmanin sait doser", analyse un membre du gouvernement. Il sait jouer "les phases hautes et les phases basses". Efficace mais moins clivant et clinquant dans l'hémicycle, il a profité de la fin de semaine pour réaffirmer qu'il jouait bien sur l'aile droite. M. Darmanin a ainsi accordé une interview fleuve à l'hebdomadaire conservateur Valeurs actuelles, et accepté de débattre avec la présidente du Rassemblement national jeudi soir en prime time sur France 2. Une heure entre islamisme et immigration où il a fini par accuser Mme Le Pen d'être "plus molle" que lui sur ces sujets. Une pique tout en provocation. Chassez le naturel...]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instruction en famille: feu vert de l'Assemblée à un encadrement renforcé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212095535.kwoxwsdl.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de plus de douze heures d'échanges enflammés, l'Assemblée nationale a validé vendredi un nouveau régime plus contraignant pour l'instruction en famille, la soumettant à une autorisation préalable de l'Etat, en lieu et place de la simple déclaration actuelle. Par 78 voix contre 25, et 8 abstentions, les députés ont adopté l'article 21 du projet de loi confortant le respect des principes de la République, qui entend ainsi faire de l'instruction en famille (IEF) l'exception, la règle étant l'instruction dans les établissements ou écoles publics ou privés. Dans le viseur, le "séparatisme" scolaire des islamistes radicaux et autres dérives sectaires. Quelques élus se sont distingués au sein de la majorité, cinq LREM s'abstenant et une, Anne-France Brunet, se prononçant contre. La droite ainsi que les socialistes et communistes ont aussi voté contre cet article 21, le plus débattu du projet de loi. Les insoumis se sont abstenus. Le gouvernement a tenté de désamorcer les critiques de tous bords sur cette réforme controversée, avec une période de transition jusqu'à l'année scolaire 2024-2025, votée jeudi soir par l'Assemblée après un débat long et animé. Des contrôles seront opérés au cours de l'année 2021-2022 dans les familles pratiquant déjà l'instruction en famille, pour s'assurer que "ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes" et autoriser sa poursuite pour les deux années suivantes. L'avant-projet de loi prévoyait une sévère restriction de l'IEF, conformément au souhait d'Emmanuel Macron lors de son discours aux Mureaux (Yvelines) en octobre, annonçant son interdiction pure et simple, un choix qu'il avait assumé comme "radical". Le Conseil d'Etat, brandissant le risque d'inconstitutionnalité, a finalement contraint le gouvernement à adoucir sa copie. Le texte prévoit que l'autorisation de l'IEF ne pourra être accordée que pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive, itinérance de la famille, éloignement d'un établissement, et aussi en cas de "situation propre à l'enfant motivant le projet éducatif". "L'intérêt supérieur de l'enfant" devra être respecté. Des députés de tous bords redoutent une menace plus globale sur l'instruction à domicile, qui concernerait quelque 62.000 élèves en France. Selon ses détracteurs, l'article 21 contrevient à la liberté d'enseignement, objet de nombreuses querelles politiques depuis les débuts de la IIIe République. Mais "le sujet, c'est ces petites filles qu'on envoie dans des hangars pour être endoctrinées dès l'âge de 3 ans. Est-ce qu'on veut refuser de voir ça ?", avait lancé jeudi le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, en vilipendant une gauche qui "brûle ses propres valeurs" et une droite qui fait "semblant de ne pas voir (la) réalité de terrain". Le ministre a aussi promis "d'étoffer nos équipes dans les rectorats" pour mieux contrôler l'IEF. Dans la dernière ligne droite vendredi, les députés ont ajouté, au bénéfice des personnes responsables de l'instruction en famille une validation des acquis de l'expérience.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le gouvernement tente de déminer les controverses sur l'instruction en famille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210211144415.9elv1xih.html</link>
   <description><![CDATA[Petite réalité éducative mais gros sujet politique: le débat sur un encadrement plus strict de l'instruction en famille a enflammé les passions jeudi à l'Assemblée nationale, où le gouvernement cherche à déminer cette mesure controversée du projet de loi "séparatisme". L'exécutif veut faire de l'instruction d'un enfant en famille (IEF) l'exception, en passant d'un régime de simple déclaration à celui beaucoup plus contraignant d'autorisation. Dans le viseur, le "séparatisme" scolaire des islamistes radicaux et autres dérives sectaires. Mais avec 400 amendements, dont près d'une soixantaine en faveur de sa suppression venant de quasiment tous les bords de l'hémicycle, l'article 21 du projet de loi confortant "les principes de la République" est celui qui génère le plus d'oppositions ou de réticences jusqu'au coeur même de la majorité. Jeudi matin, pour tenter de désamorcer les critiques, le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a déposé en catastrophe un nouvel amendement pour donner des gages aux contestataires. L'amendement prévoit une période de transition jusqu'à l'année scolaire 2024-2025 "pour les familles qui pratiquent déjà l'instruction en famille et pour lesquelles ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes contre lesquelles le présent projet de loi vise à lutter". En résumé pour le "stock" des familles déjà en instruction à domicile, pas de demande d'autorisation avant trois ans. Seuls les flux entrants des nouvelles demandes d'IEF seraient concernés par la réforme. Le dépôt de cet amendement de dernière minute a provoqué la colère des députés LR. "Tout ça révèle la panique du gouvernement", a dénoncé Marc Le Fur. "Cela montre que cette loi a été mal préparée", tacle l'ex-LREM Cédric Villani. Jean-Michel Blanquer dont la "rigidité" au cours des discussions internes à la majorité, a fait grincer quelques dents, selon des sources parlementaires, a pu cependant compter sur le soutien actif de députés LREM du camp "laïcard". Anne-Christine Lang s'est dite "abasourdie" face aux critiques de la gauche qui aurait perdu sa "boussole idéologique". Francis Chouat pointe la montée de l'IEF dans les communes les plus ghettoïsées de son département "précisément là où il y a des écoles clandestines". - "Un marteau pour écraser une mouche" - Le projet de loi qui entend lutter contre l'islamisme radical en restreignant certaines libertés ne manque pas d'autres sujets de discorde. Pourtant c'est sur le sort de quelque 62.000 enfants scolarisés à domicile que les débats sont devenus les plus houleux. "Vous utilisez un marteau pour écraser une mouche", s'est ému le socialiste Jean-Louis Bricout dans l'hémicycle. "C'est une agression à l'égard des familles", a dénoncé Charles de Courson (Libertés et Territoires) qui comme en commission spéciale, a affirmé que l'instruction en famille avait été supprimée par le régime nazi en Allemagne et l'Espagne franquiste. Défenseur affirmé de l'école publique, le président du groupe communiste André Chassaigne a pourtant annoncé qu'il voterait pour les amendements de suppression de l'article. Très applaudi à droite et même par certains membres des groupes de la majorité, le député a estimé que l'encadrement de l'instruction à domicile était une "erreur". L'autorisation "sera accordée à géométrie variable (...) On va aller vers des conflits et de la souffrance", a affirmé l'ex-principal de collège. En commission spéciale, d'autres députés communistes élus de Seine-Saint-Denis avaient initialement apporté leur soutien à cette mesure qui divise jusque dans la majorité. "Je ne suis pas opposé à un certain encadrement de l'IEF (...) mais la solution au séparatisme se situe à un autre niveau", a plaidé Benoit Potterie (Agir Ensemble). "L'école ne répond pas toujours à l'intérêt supérieur de l'enfant", regrette Anne-France Brunet (LREM) pour qui "le gouvernement se trompe de cible en limitant la liberté d'instruction sans savoir si c'est efficace". Son collègue Gael Le Bohec a plaidé pour entreprendre "de nombreuses améliorations" sur cet article qui fâche. "On manipule quelque chose d'inflammable: l'inquiétude des familles sur la situation de leurs enfants. Ca touche à l'intime", glisse la co-rapporteure du texte, Anne Brugnera, en marge de l'examen de l'article controversé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les députés adoptent l'article dit "Samuel Paty"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210215914.zqr4lvpz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi l'article dit "Samuel Paty" du projet de loi contre le "séparatisme", qui crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par la diffusion, dans un but malveillant, d'informations relatives à la vie privée. Ce nouveau délit décidé après la décapitation en octobre 2020 du professeur Samuel Paty, cible d'une campagne haineuse sur les réseaux sociaux, sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Le vote a été acquis en soirée par 97 voix pour, dix contre et 9 abstentions. La mémoire de l'enseignant assassiné a été saluée sur tous les bancs, mais a cédé la place à des divergences de fond sur cet article 18 du projet de loi sur le "respect des valeurs de la République", qui vise en particulier l'islamisme radical. Cette nouvelle disposition est notamment perçue par ses opposants comme une nouvelle mouture du controversé article 24 de la proposition de loi "sécurité globale" concernant l'image des policiers, accusé de porter atteinte à la liberté d'expression. Le député LFI Eric Coquerel a invité le gouvernement à "voir ce qui existe déjà dans le code pénal" pour réprimer ce genre d'agissements. Le socialiste Boris Vallaud a dénoncé la création d'une "infraction d'intention" laissant place à "de très larges marges d'interprétation". Plusieurs amendements de divers groupes ont visé, en vain, à la suppression de cet article par crainte qu'il permette des atteintes à la liberté d'expression et d'information sous couvert de lutte contre les dérives sur l'internet. - "mécanique infernale" - Pour le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti en revanche, cet article est le résultat de "l'examen factuel des éléments de l'affaire Samuel Paty" et de la nécessité de lutter contre "une mécanique infernale qui passe par les réseaux sociaux". La suite des débats a été marquée par une polémique autour d'un amendement permettant à la justice de demander à une chaîne de télévision de diffuser la condamnation de tout collaborateur qui serait condamné pour incitation à la haine. Présenté par le député M'jid El Guerrab (groupe Agir, allié de la majorité) il a rapidement été surnommé "amendement Zemmour", en référence au polémiste de droite plusieurs fois condamné. Le communiste Sébastien Jumel a rappelé que "la provocation raciste est un délit" et a fustigé un journaliste "qui a tous les jours feu vert sur les ondes". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "ce journalisme qui fait mal". Eric Ciotti (LR) s'est en revanche élevé contre "une ignominie contre la liberté d'expression" et a pris la défense "d'un journaliste qui a ds convictions qui méritent d'être défendues". Eric Dupond-Moretti a "regretté qu'un nom ait été cité", et a qualifié "d'erreur grave de faire de la publicité à ce monsieur". L'amendement a finalement été rejeté. Plus tôt dans la journée, les députés ont adopté l'article 17 visant à lutter contre les mariages forcés, en imposant à l'officier de l'état civil de "s'entretenir séparément avec les futurs époux en cas de doute sur le caractère libre du consentement". L'Assemblée a aussi voté un amendement du groupe Agir "pour éviter les dénonciations anonymes" concernant les mariages forcés. "C'est ouvrir la porte à la délation, nous sommes farouchement opposés à cette vision de la société", a souligné le député Pierre-Yves Bournazel en défendant la mesure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EDF: la mobilisation contre Hercule fait étape devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210190533.pni5ellm.html</link>
   <description><![CDATA["Hercule ne passera pas l'hiver": les syndicats se sont remobilisés mercredi contre le projet de scission d'EDF, avec un mouvement de grève et un rassemblement devant l'Assemblée nationale, où le patron de l'électricien a été auditionné par les députés. Il s'agissait de la 5e journée de grève à l'appel de l'interfédérale CGT, CFE-CGC, CFDT, FO depuis le 26 novembre, la 2e en 2021. La direction, qui avait dénombré plus d'un agent sur quatre en grève les fois précédentes, a fait état de 20,86% de grévistes mercredi. Parmi les quelque 200 manifestants massés dans l'après-midi devant le Palais-Bourbon à l'appel de l'interfédérale et de SUD Energie figuraient plusieurs députés communistes et de la France insoumise, ainsi que le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier. "Vous menez un combat d'intérêt général", leur a ainsi assuré Adrien Quatennens (LFI) avant d'aller interroger Jean-Bernard Lévy. "Du point de vue du citoyen, il n'y a aucun intérêt à poursuivre Hercule, qui n'est fait que pour satisfaire l'idéologie de la Commission européenne". Devant les sénateurs, le PDG d'EDF a plaidé dans la matinée pour une réforme "nécessaire". "Le groupe EDF doit rester un groupe public intégré. C'est un point essentiel, incontournable", a-t-il néanmoins ajouté, alors que les activités de son groupe vont actuellement de la production d'électricité à la gestion du réseau et à sa distribution aux foyers. Les sénateurs ont eux "déploré le manque de transparence sur un projet de réforme pourtant très structurant pour l'avenir de la souveraineté et de la transition énergétiques du pays", selon un communiqué de la commission des affaires économiques de la haute assemblée. Le projet est mené sur fond de discussions entre l'Etat et Bruxelles, qui veut notamment éviter des "subventions croisées", par exemple qu'un coup de pouce au prix du nucléaire bénéficie aussi à d'autres activités d'EDF au détriment de ses concurrents. Les syndicats redoutent un "démantèlement" qui pourrait se traduire par une scission en trois entités de l'électricien, détenu à 83% par l'Etat : une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. - "Trouver un plan B" - Première à se présenter devant l'Assemblée nationale, la ministre de la Transition écologique avait expliqué la semaine dernière qu'il faudrait "trouver un plan B" si la France ne s'accordait pas avec la Commission européenne. "A ce jour nous n'avons pas même la certitude de parvenir à un accord", avait ajouté Barbara Pompili. Le projet, qui devait initialement être présenté fin 2019, a effectivement pris du retard en raison des échanges compliqués entre Paris et Bruxelles. M. Lévy a qualifié de "poison" le dispositif Arenh, qui a fixé les prix il y a dix ans et provoqué le surendettement du groupe. A Paris, la journée avait débuté par une action éclair devant les sièges d'EDF puis celui de GRDF. Une banderole "Hercule-Clamadieu (le patron d'Engie, ndlr), stop à l'enfumage" y a été tendue par environ 200 électriciens et gaziers, qui ont bombardé les façades de fumigènes rouges et de pétards. Depuis la dernière grève du 19 janvier, les élus nationaux, après les collectivités locales, sont venus grossir le mouvement: 80 députés de gauche comme de droite ont ainsi cosigné une lettre de protestation et demandé au gouvernement de recevoir des représentants de l'intersyndicale d'EDF. - "Surcoûts faramineux" - "On a gagné la bataille des idées, estime Sébastien Menesplier, secrétaire fédéral de la fédération CGT Mines Energie. On n'a jamais été aussi près d'obtenir le retrait du projet, c'est important de rester mobilisés", ajoute-t-il. Si le syndicaliste assure qu'il y a des "blocages" dans les négociations, il en regrette également "l'opacité". Après l'ancien ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, qui demandait vendredi dans Le Monde le retrait d'Hercule, un collectif de cinquante personnalités, dont d'anciens dirigeants d'EDF, ainsi que Laurent Berger (CFDT) et Eric Piolle (EELV), ont signé un tribune dans le même journal mercredi. "Nous (...) appelons le président de la République à renoncer au projet Hercule, et le Parlement à dresser le bilan de vingt ans de libéralisation afin de reprendre la maîtrise publique du secteur de l'énergie", écrivent-ils. "Socialiser les dettes, privatiser les profits, c'est un grand classique des logiques de privatisation". "L'Etat doit, comme en 1946, reprendre la main sur l'énergie. Hier pour reconstruire le pays, aujourd'hui pour sauver le climat", concluent les signataires. cd-jmi-bfa/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ENGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: des parlementaires pronent l'assouplissement des règles sur le CBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210161058.8e54iqtj.html</link>
   <description><![CDATA[La France, premier producteur européen de chanvre, doit assouplir sa règlementation sur la vente du cannabis "bien-être" (CBD) si elle veut profiter du développement de ce marché très en vogue, a recommandé mercredi un rapport parlementaire. Le nombre de boutiques qui vendent des produits issus du CBD, la molécule non psychotrope du chanvre, à laquelle sont attribuées des vertus relaxantes, a été multiplié par presque quatre depuis deux ans, pour atteindre près de 400 aujourd'hui, selon le Syndicat professionnel du chanvre (SPC). Mais ces vendeurs d'aliments, huiles, cosmétiques, e-cigarettes ou infusions restent sous la menace de poursuites judiciaires. Ils ne peuvent se fournir auprès des producteurs français de chanvre en vertu d'un arrêté de 1990 sur les stupéfiants, qui interdit d'exploiter les feuilles et les fleurs de la plante. Dans leur rapport, les parlementaires ont regretté que le CBD soit devenu "la victime collatérale de l'approche essentiellement sécuritaire du cannabis dans notre pays", qui souffre de son cousinage avec le cannabis "stupéfiant". Pour lever ce frein au développement du secteur et "garantir au consommateur une sécurité totale" sur les produits issus du CBD, la mission d'information parlementaire sur les usages du cannabis formule a fait vingt propositions. Les rapporteurs suggèrent notamment "l'autorisation de la culture, de l'importation, de l'exportation et de l'utilisation de toutes les parties de la plante de chanvre à des fins industrielles et commerciales, y compris la fleur". - "Ce n'est pas une drogue" - La mission souhaite aussi la suppression du seuil de 0% de THC dans les produits finis et qu'en soit défini un autre maximal pour les cultures de chanvre, "idéalement de 0,6%" et 1% pour les territoires d'Outre-mer situés sous des latitudes chaudes. Contrairement à plusieurs pays européens, la France autorise uniquement la culture et la commercialisation des fibres et graines de chanvre, à condition que leur teneur en THC soit inférieure à 0,2%. Les produits finis (denrées alimentaires...) doivent en être dépourvus. "Le CBD, ce n'est pas une drogue, juste une molécule qui a un effet de relaxation musculaire, qui peut apporter un soulagement", a insisté lors d'une conférence de presse le député Jean-Baptiste Moreau (LREM), rapporteur général sur le CBD "bien être". Il y a, selon lui, "à la clé, avec le développement de ce secteur, plusieurs milliers d'emplois". "La France a la législation la plus dure, la plus répressive, sans regarder dans le détail quelles sont les différences au niveau des plantes", a déploré un autre membre de la mission, Ludovic Mendes, député LREM de Moselle. La règlementation française a été jugée illégale le 19 novembre par la Cour de justice de l'Union européenne (CJUE) au nom de la libre circulation des marchandises, sauf si le risque pour la santé publique invoqué par la France "apparaît comme suffisamment établi". La CJUE a aussi estimé que le CBD n'avait pas d'effet psychotrope ou nocif sur la santé, et qu'il ne pouvait être considéré comme un stupéfiant ou un médicament. - "Agir vite" - "Ce rapport parlementaire va dans le bon sens. La France, qui était dans une situation particulièrement dommageable, va pouvoir prendre pied sur ce nouveau secteur et tenter de rattraper le retard qu'elle a accumulé jusque-là", a réagi auprès de l'AFP Aurélien Delecroix, président du SPC. Selon le syndicat, le marché français, jeune comparé à ceux de Grande-Bretagne, des Etats-Unis ou de la Suisse, pèse 150 à 200 millions d'euros et pourrait atteindre le milliard d'euros d'ici à 2023 si le flou juridique qui l'entoure est levé. "Il faut maintenant agir vite pour que les buralistes puissent commercialiser le CBD, en toute garantie pour les consommateurs", a estimé de son côté la Confédération des buralistes. La balle est désormais dans le camp de la Mildeca (Mission interministérielle de lutte contre les drogues et les conduites addictives), qui étudie "les modalités de prise en compte du jugement de la CJUE", selon le rapport parlementaire. Pour le député Ludovic Mendes, en l'état actuel de la législation, c'est la "liberté d'entreprendre qui est remise en question". "On sait que la Mildeca n'est pas forcément en phase avec certaines de nos propositions, comme la révision des taux de THC ou l'exploitation de la fleur. Elle peut toujours trouver quelque chose qui bloque. On est très vigilant", a ajouté le député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Hercule ne passera pas l'hiver": rassemblement à Paris contre la scission d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210150131.7cgkid8m.html</link>
   <description><![CDATA["Azur, bleu ou vert, Hercule ne passera pas l'hiver": environ 200 personnes se sont rassemblées mercredi après-midi à Paris près de l'Assemblée nationale pour protester contre le projet de scission d'EDF en trois entités, a constaté un journaliste de l'AFP. L'interfédérale CGT, CFE-CGC, CFDT, FO et SUD Energie avait appelé à une 5e journée de mobilisation depuis le 26 novembre, mercredi, contre cette réorganisation. La direction d'EDF a fait état de 17% de grévistes à la mi-journée. Les syndicats redoutent un "démantèlement" qui pourrait se traduire par une scission en trois entités de l'électricien détenu à 83% par l'Etat : une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. Le rassemblement près de l'Assemblée nationale s'est tenu peu avant l'audition par les députés du PDG d'EDF, Jean-Bernard Lévy, et du ministre de l'Economie et des Finances, Bruno Le Maire. "Azur, bleu ou vert, Hercule ne passera pas l'hiver", proclamait une banderole. Parmi les manifestants figuraient plusieurs députés communistes et de la France insoumise. "La libéralisation de l'énergie, c'est 50% d'augmentation du prix pour l'usager, des économies sur la sûreté, la volonté de rentabiliser à tout prix", a dénoncé auprès de l'AFP le député PCF Sébastien Jumel. Son collègue LFI Adrien Quatennens a lancé aux manifestants: "Vous menez un combat d'intérêt général. Du point de vue du citoyen, il n'y a aucun intérêt à poursuivre Hercule, qui n'est fait que pour satisfaire l'idéologie de la Commission européenne". Le projet est mené sur fond de discussions entre l'Etat et Bruxelles, qui veut notamment éviter des "subventions croisées", par exemple qu'un coup de pouce au nucléaire bénéficie aussi à d'autres activités d'EDF au détriment de ses concurrents. D'où la réflexion sur de nouvelles formes d'organisation des activités. "Il faut arriver à convaincre les parlementaires qu'on doit garder la question de l'énergie dans le giron du service public, pas dans celui du marché", a déclaré à l'AFP le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier, venu soutenir les manifestants. "Ce bien fondamental doit appartenir aux Français", a aussi estimé Cédric Liechti, secrétaire général de la CGT Energie Paris. cd-jmi-bfa/cel/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: un "débat important" qui "doit se poursuivre" selon Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210135822.4c9qplxr.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a estimé mercredi que le débat "important" sur l'introduction d'une dose de proportionnelle aux prochaines élections législatives devait "se poursuivre", a déclaré le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. La question a été abordée au cours du Conseil des ministres au lendemain du dépôt d'une proposition de loi par le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola, qui suivait un appel de François Bayrou pour réclamer l'instauration de la proportionnelle dès 2022. "Le président a indiqué que c'était un débat important et qu'il devait se poursuivre, notamment entre les forces politiques", a précisé le porte-parole. Il a rappelé que l'introduction d'une dose de proportionnelle était "un engagement de campagne" pris par Emmanuel Macron "devant les Français en 2017" et qu'il "s'inscrivait dans une réforme plus large de nos institutions" comprenant notamment la réduction du nombre de parlementaires. "Je sais que beaucoup de Français sont favorables à cette mesure et que cette réforme globale des institutions a été bloquée par les oppositions en 2018", selon Gabriel Attal. "Dans ces conditions, les réflexions se poursuivent" mais "il semble compliqué d'isoler une mesure par rapport aux autres". Plusieurs autres responsables de partis se sont joints à la démarche de Patrick Mignola, dont Jean-Luc Mélenchon (LFI), Julien Bayou (EELV), Marine Le Pen (RN) et Jean-Christophe Lagarde (UDI), mais pas Olivier Faure (PS) qui juge qu'il est "trop tard". Quant aux Républicains, ils sont hostiles à la proportionnelle. Des responsables macronistes plaident pour une mise en oeuvre après 2022, notamment pour des raisons de calendrier parlementaire, bousculé par la crise sanitaire. Dans sa proposition, M. Mignola suggère comme base de travail une proportionnelle départementale dans les départements de 12 députés et plus, "correspondant ainsi à un taux de 22,5% d'élus à la proportionnelle". Dans les autres départements, le scrutin majoritaire uninominal à deux tours serait conservé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
