<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Ecole de la confiance": Blanquer veut "libérer, responsabiliser, unir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211164038.507mqnsp.html</link>
   <description><![CDATA["Libérer, responsabiliser, unir": le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a donné lundi, dans un long discours engagé, le coup d'envoi à l'Assemblée de l'examen de son projet de loi sur l'école, en laquelle il voit "la réponse fondamentale" aux défis contemporains. "Nous sommes exigeants à l'égard de notre école et c'est bien normal. Et de ce fait, nous soulignons souvent ses faiblesses. Elles existent bien sûr et je ne le nie pas, mais cette loi doit contribuer à les dépasser", a-t-il plaidé devant un hémicycle clairsemé. "Je ne vous propose ni de refonder ni de reconstruire", mais "une nouvelle étape de cette épopée glorieuse" de l'école depuis la fin du XIXe siècle: il lui faut encore faire "réussir pleinement" tous les élèves, selon M. Blanquer. "Elever le niveau général, assurer la justice sociale, c'est cette double logique que nous essayons d'impulser", a-t-il précisé, reconnaissant que "la confiance ne se décrète pas". Il a notamment vanté l'instruction obligatoire dès trois ans, engagement d'Emmanuel Macron, se disant "sûr que ce sera imité par d'autres pays". Il s'agit de "faire de l'école maternelle une école à part entière" et d'inclure ainsi 25.000 nouveaux élèves chaque année, souvent "les plus défavorisés". Au menu également: une refonte de la formation et de l'évaluation, des expérimentations pédagogiques, et encore de nouvelles écoles internationales, voulues comme "des locomotives pour l'ensemble du système". "Libérer, responsabiliser, unir: ces mots sont la clé de voûte de ce texte", a assuré le ministre, appelant les parlementaires à s'"unir quand l'essentiel est en jeu". Il a rappelé que seraient ajoutées au projet de loi des mesures pour l'école inclusive, alors qu'un "grand service public" du handicap à l'école est en gestation.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Autoritarisme" ou "confiance": l'école vision Blanquer en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211155318.fkhxfs2r.html</link>
   <description><![CDATA["Autoritarisme" ou "confiance": l'Assemblée a donné lundi le coup d'envoi des débats sur le projet de loi Blanquer, vanté comme porteur de "justice sociale" par le gouvernement, mais accueilli fraîchement par les oppositions, comme les syndicats d'enseignants. Instruction obligatoire abaissée de 6 à 3 ans, refonte de la formation, nouvelles écoles internationales, devoir d'"exemplarité", mais aussi nouveau Conseil d'évaluation: le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer défend la "confiance" comme "fil rouge" de ce premier texte du quinquennat sur l'école. Cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire sous Nicolas Sarkozy, devenu un poids lourd de la macronie, a mis en avant devant les députés les bases d'une école permettant de faire "réussir pleinement" tous les élèves, au lancement des débats. Preuve de l'intérêt des élus pour ce projet de 25 articles qui touche à la matière sensible qu'est l'Éducation nationale, premier employeur de France: plus d'un millier d'amendements sont au menu d'ici vendredi, avant un vote solennel mardi 19 février. Mais de la gauche de l'hémicycle à sa droite, le projet de loi est critiqué. Hostiles à un texte dénoncé comme "désespérant" sur son blog par Jean-Luc Mélenchon, les Insoumis défendront une motion de rejet d'un texte qui "poursuit la précarisation de l'éducation nationale". Ils devraient avoir l'appui des communistes qui fustigent un texte "au ton conservateur, mais aussi autoritaire", tandis que pour le groupe PS, Régis Juanico estime que "la confiance ne se décrète pas dans une loi". Les Républicains, qui ne voteront pas le projet de loi, tenteront de le renvoyer en commission. "Pas convaincu" par sa mesure phare sur l'instruction obligatoire, leur orateur Frédéric Reiss critique "une loi d'affichage". Le texte est contesté dès son premier article qui rappelle le devoir "d'exemplarité" des enseignants et le respect que doivent leur manifester élèves et familles, une façon selon la gauche de "museler" les profs. Et ce alors qu'ont émergé dernièrement dans le sillage des "gilets jaunes" des mouvements pour un meilleur statut des enseignants comme les "stylos rouges", dont certains députés devaient rencontrer des représentants lundi aux abords de l'Assemblée. - "A sa botte" - Vantée comme "emblématique" par le ministre, l'instruction obligatoire à trois ans, prévue à l'article 2, fait crier LR "à l'injustice", les collectivités devant à l'avenir financer les maternelles privées sous contrat. La gauche voit un "cadeau" au privé. Le gouvernement, qui promet de compenser le surcoût pour les communes, évoque 100 millions d'euros (50 pour les écoles privées et 50 pour les publiques, selon le ministère). Toujours sur cet article 2, une bataille a été engagée sur le retrait - voulu par le gouvernement - de la mention de l'instruction obligatoire "pour les enfants des deux sexes, français et étrangers", incluse dans le Code de l'éducation, au nom de la "concision". L'ex-ministre George Pau-Langevin (PS), comme certains députés LREM, craignent que cela ne freine la scolarisation d'enfants étrangers, la fédération de parents FCPE s'opposant à la suppression de ces "quelques mots qui veulent dire beaucoup". La possibilité de confier aux assistants d'éducation (ex-"pions") des "missions d'enseignement" fait aussi débat. Défendu par M. Blanquer comme une "mesure sociale" qui permettra "d'accompagner financièrement de futurs professeurs", la mesure est décriée par les oppositions de gauche comme une "précarisation". Avec la création du Conseil d'évaluation de l'école (CEE), si le ministre récuse toute "évaluation punitive", mais plutôt une "évaluation-levier", PCF, PS ou LR dénoncent la mise en place d'une structure "à sa botte". Un amendement LREM adopté en commission, et auquel le ministre n'est pas hostile, entend aussi permettre de regrouper les classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles environnantes au sein d'"établissements publics des savoirs fondamentaux". "Encore plus d'écoles qui fermeront, dans les zones peu denses éloignées des grandes villes", dénonce M. Mélenchon, tandis que le PCF y voit "une nouvelle brique dans la construction d'une école à plusieurs vitesses". Dans les ajouts du gouvernement attendus en séance: des mesures pour l'inclusion des élèves handicapés, une obligation de "formation" pour 16-18 ans, ou un amendement pour sanctionner les parents ayant inscrit leur enfant dans un établissement privé interdit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Opérations escargots des auto-écoles contre "l'ubérisation" du permis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211133511.vxnrlx9s.html</link>
   <description><![CDATA[Paris, Marseille, Bordeaux, Nice... Les auto-écoles ont perturbé le trafic dans plusieurs villes de France lundi pour protester contre une "ubérisation" du permis de conduire, menacé selon elles par un rapport parlementaire qui pourrait favoriser les plateformes en ligne. En Île-de-France, les opérations escargots ont débuté dès le petit matin, ralentissant le trafic sur les autoroutes A6, A1 et A3 en direction de Paris. Des centaines de voitures-écoles se sont également rassemblées sur plusieurs portes de la capitale, avant de rouler au pas sur le périphérique parisien. "Pour la sécurité routière, touche pas à ma profession": affiches sur leurs vitres et ballons noirs en signe de deuil, près d'un millier de voitures avaient convergé dans les environs de la place d'Italie à la mi-journée, selon une journaliste de l'AFP. A Marseille, une centaine de voitures ont perturbé l'entrée de la ville par l'autoroute A7, selon un autre journaliste de l'AFP. Environ 150 véhicules ont également perturbé le trafic à Nice et des dizaines de voitures étaient mobilisées à Bordeaux. Les trois organisations de la profession (CNPA, Unidec, Unic) sont vent debout contre le rapport de la députée du Gard (LREM) Françoise Dumas, remis au Premier ministre vendredi et qui n'a pas encore été rendu public. Elles s'étaient déjà alarmées en novembre des déclarations d'Emmanuel Macron annonçant une "baisse drastique" du coût du permis. Les syndicats redoutent une "ubérisation" de leur métier avec un agrément qui deviendrait national et abandonnerait l'obligation d'avoir un local. De quoi favoriser les plateformes en ligne, qui emploient des moniteurs auto-entrepreneurs. "On veut nous imposer un système hors-sol", a expliqué à l'AFP Patrice Bessone, président du CNPA-Éducation routière, syndicat majoritaire parmi les 10.000 auto-écoles (40.000 salariés). Il craint "une baisse de la qualité du permis et un plus grand nombre d'accidentés et de morts sur la route". Avec cette réforme, "il y aura aussi moins de proximité avec les moniteurs et moins de maillage territorial", a-t-il ajouté. "Pour les jeunes dans les villages dont le permis est le passeport vers l'emploi, ça va devenir compliqué." - "C'est qui le voleur?" - Les auto-écoles craignent également une généralisation des inscriptions à l'examen par l'élève lui-même, en candidat libre. "Ce ne sera pas forcément moins cher", selon M. Bessone. "Si l'élève s'inscrit quand il le souhaite avec une plateforme en ligne et qu'il rate son examen, il va devoir reprendre des heures." Pour financer un "permis à zéro euro", il propose "d'affecter la recette des radars au permis de conduire". Selon la profession, d'autres pistes existent pour baisser le prix -1.800 euros en moyenne selon l'UFC-Que Choisir en 2016- du papier rose: développement de cours collectifs et des simulateurs de conduite, meilleure orientation vers les dispositifs d'aide (compte personnel de formation, permis à un euro...), et surtout baisse de la TVA. "Si le permis coûte trop cher, pourquoi pas enlever la TVA ?", a demandé Jean-Yves Fernandez, au milieu des klaxons dans la manifestation parisienne. Dans le cortège, une affiche interrogeait: "70% de taxes et de charges sur un permis, c'est qui le voleur?" Avec les plateformes, "vous allez confier vos enfants à des personnes dont vous ne saurez pas si c'est des vrais moniteurs ou pas", s'est indigné Serge Mouserou, propriétaire d'auto-écoles venus depuis Toulouse. "On est contre le low-cost", a résumé Thierry Hemmen à Nice, délégué du syndicat Unic. "Chez nous, il y a du suivi, de la pédagogie, et c'est comme tout, ça a un prix". La ministre des Transports Élisabeth Borne a tenté de rassurer. "Il ne s'agit pas de faire un permis de conduire au rabais, il y a des enjeux de sécurité routière", a-t-elle expliqué sur LCI. Après examen du rapport, "il y aura une concertation avec les auto-écoles", a-t-elle assuré. "On ne va pas se précipiter sans écouter ce que les auto-écoles peuvent proposer par rapport à cet objectif de permis moins cher."]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen dépose plainte pour "menaces de mort" après un tag peint dans la Manche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211115551.p2scaiu8.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a déposé plainte lundi pour "menaces de mort" après un tag peint sur le mur de la salle où elle a tenu un meeting samedi à Saint-Ebremond-de-Bonfossé, dans la Manche. "AIR HAINE. Une balle dans le FRONT", pouvait-on lire samedi sur un mur extérieur de la salle polyvalente de la commune où a eu lieu le rassemblement de quelque 500 militants, en partie recouvert d'affiches du RN. "En ma qualité de présidente de l'association Rassemblement national, antérieurement Front national, j'ai l'honneur de déposer plainte entre vos mains pour l'infraction de menaces de commettre un crime dont la tentative est punissable de six mois d'emprisonnement, en l'espèce menaces de mort", a écrit la présidente du Rassemblement national dans un courrier au procureur du tribunal de grande instance de Coutances (Manche), Cyril Lacombe, dont l'AFP a obtenu une copie. Le tag a été peint "vraisemblablement" la veille du meeting, soit vendredi, selon Mme Le Pen. Ce dépôt de plainte intervient dans un contexte de violences antiparlementaires, notamment contre des députés de la majorité, qui ont franchi un palier la semaine dernière avec une tentative d'incendie visant la maison du président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. "On ne s'attaque pas à des élus", avait défendu samedi devant la presse en marge du meeting Marine Le Pen, également députée du Pas-de-Calais, et qui observe "une montée de la violence", dont l'extrême droite est d'ailleurs "victime" depuis "si longtemps". Le tribunal de grande instance de Coutances a confirmé à l'AFP le dépôt de cette plainte. Le maire de Saint-Ebremont-de-Bonfossé devrait également déposer plainte dans la semaine, selon le même TGI. Devant la même salle samedi, plusieurs dizaines d'opposants de gauche avaient manifesté, en musique et avec des banderoles, contre la venue de la chef du RN.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Plus de 80 dégradations ou exactions" ont visé des permanences ou domiciles de parlementaires (Nuñez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190211101829.wxakzu42.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 80 "dégradations, exactions" visant des permanences parlementaires ou des domiciles ont été recensées depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", a déclaré le secrétaire d'État à l'Intérieur, Laurent Nuñez, lundi. "On a eu plus de 80 dégradations, exactions commises sur des permanences parlementaires, sur parfois des domiciles, des intimidations de domicile", a affirmé M. Nuñez sur France Info qui a dénoncé "une atteinte grave à la démocratie". Vendredi soir, le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a dénoncé une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé situé à Motreff, dans le Finistère. Une enquête a été ouverte et confiée à la gendarmerie nationale. Cette tentative d'incendie s'inscrit dans une série d'actes violents et menaces envers les députés de la majorité, depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" en novembre. Au total, cinquante à soixante "marcheurs" ont été visés, selon des sources parlementaires. "Bien évidemment les gendarmes et les policiers dans le cadre de rondes et patrouilles, prennent en compte un certain nombre de domiciles et de permanences parlementaires. On ne peut pas parler de protection personnelle mais ce sont des protections par rondes et patrouilles", a affirmé M. Nuñez.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 10:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Main arrachée d'un manifestant "gilet jaune" samedi à Paris: ce que l'on sait</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190210192031.aox4jsyr.html</link>
   <description><![CDATA[Lors de la manifestation parisienne des "gilets jaunes" samedi, un homme a eu la main arrachée par une grenade lancée par des gendarmes au cours d'une scène de vives tensions devant l'Assemblée nationale. Voici ce que l'on sait de cet évènement dimanche soir. - Le contexte - Vers 13H00 samedi, de vives tensions commencent à émailler le cortège parisien des "gilets jaunes", parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel, pour l'"acte 13" du mouvement. A hauteur de l'Assemblée nationale où le cortège stationne, des manifestants urinent sur les grilles d'enceinte, tentent à plusieurs reprises d'enfoncer en les secouant des hautes palissades qui protègent la façade en travaux de l'Assemblée et lancent des projectiles par dessus, a constaté un journaliste de l'AFP présent à ce moment-là. Les forces de l'ordre répliquent par des tirs de grenades lacrymogènes. L'explosion qui coûte une main à un jeune homme se déroule peu après, et non pendant, cet épisode des palissades, quand un petit groupe d'une quinzaine de gendarmes, pris à partie par des manifestants vers l'entrée publique de l'Assemblée (côté quai d'Orsay), cherche à se dégager par des jets de gaz lacrymogènes et au moins une grenade. - Que s'est-il passé ? - Différentes vidéos de la scène, filmées sous plusieurs angles, montrent d'abord un jeune homme à proximité d'un nuage de gaz lacrymogènes et une grenade de couleur claire qui arrive en roulant au sol. Alors que d'autres manifestants ramassent et renvoient des grenades lacrymogènes, ce jeune homme semble avancer et se baisser en tendant la main en direction de la grenade de couleur claire, qui explose. Lorsque la fumée se dissipe, il apparaît se tenant avec sa main gauche le bout du bras droit, arraché. Des "gilets jaunes" l'emmènent contre les grilles du jardin de l'Assemblée côté Quai d'Orsay, où il est pris en charge par des "street medics" (secouristes volontaires), puis par des pompiers. Dimanche, le ministre de l'Intérieur, Christophe Castaner, a expliqué qu'"il y a eu une attaque contre le fronton de l'Assemblée nationale, (...) les gendarmes se sont retrouvés encerclés face à une foule très hostile et ils ont voulu se désencercler". "Un manifestant (...) a voulu prendre dans la main cette grenade et elle a explosé", a-t-il ajouté. Samedi, un témoin, Cyprien Royer, avait affirmé à l'AFP que la victime "a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet" et "a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe", ce qui n'est pas confirmé par les images. Recontacté par l'AFP dimanche, ce témoin a répété que la victime s'est "baissée quand la grenade est arrivée vers lui pour la faire partir". Au total, les incidents devant l'Assemblée durent une vingtaine de minutes, avant que le cortège se remette en route vers le boulevard Saint-Germain. - Qui est la victime ? - Ce trentenaire originaire d'Argenteuil, dans le Val-d'Oise, s'appelle Sébastien Maillet, selon des médias et "gilets jaunes", ce qu'a confirmé une source proche du dossier. Selon son père, Bernard Maillet, interviewé dimanche sur la chaîne RT France, ce plombier de profession manifestait "en tant que citoyen". Alors que le témoin Cyprien Royer avait dit à l'AFP qu'il s'agissait d'un "photographe +gilet jaune+" qui prenait des photos des tensions, son père a assuré qu'il n'est "pas un photographe" et ne sortait pas son téléphone de son sac. Sur les vidéos de la scène, le jeune homme, vêtu de couleur sombre, baskets blanches, visage partiellement masqué, sac au dos et simple brassard jaune au bras, ne brandit ni téléphone, ni appareil photos. "C'était pas son genre de ramasser quoi que ce soit, au pire peut-être repousser" la grenade, a affirmé son père. "Il a quelques flashs qui lui reviennent mais il ne sait pas trop encore" ce qu'il s'est passé, a-t-il ajouté. - Quelles suites ? - Le manifestant a été opéré et une enquête a été confiée à l'Inspection générale de la Gendarmerie nationale (IGGN). "L'opération a été longue ce matin, c'est un travail méticuleux, c'est une blessure grave que je regrette", a déclaré Christophe Castaner. Selon son père, Sébastien Maillet "n'a plus sa main" et souffre également d'une blessure superficielle à l'oeil. L'enquête devra notamment préciser quel type de grenade l'a blessé, une grenade GLI-F4 ou une grenade à main de désencerclement (GMD), deux armes jugées inutilement dangereuses par les manifestants qui réclament, comme pour le lanceur de balles de défense (LBD), leur interdiction. Bernard Maillet a annoncé son intention de porter plainte. A ses côtés, un "gilet jaune" prénommé Boudjema, se présentant comme membre du "collectif des gilets jaunes d'Argenteuil", a appelé à une mobilisation en soutien à Sébastien Maillet, mercredi à 18H00 devant la mairie de cette commune.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Bergé (LREM) voit "de la haine" dans les manifestations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190210143702.r2eg4pmu.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, porte-parole de La République en marche, ne voit plus que "de la haine" dans les manifestations de "gilets jaunes", et a pointé dimanche l'attitude de La France Insoumise à l'égard du mouvement. Plus de 51.000 personnes, selon l'Intérieur, ont manifesté samedi pour l'acte 13 des "gilets jaunes", une mobilisation en recul marquée par des incidents à Paris, où un manifestant a eu une main arrachée devant l'Assemblée nationale. "On a une foule de plus en plus résiduelle, mais de plus en plus radicalisée dans ses moyens d'action", a observé la porte-parole lors du "Forum Radio J". "Où sont les mots d'ordre de cette manifestation, où sont les banderoles, les pancartes, les slogans sur la justice sociale, la justice fiscale?", a demandé la députée des Yvelines. Selon elle, "ceux qui avaient initié le mouvement du 17 novembre ont tous progressivement dit que les manifestations, ça suffit" car "ce sont des mobilisations d'ordre politique" désormais, avec samedi notamment une "attaque" de l'Assemblée nationale. "Des lettres de menaces de mort ou de viol" reçues par des députés de la majorité, "jusqu'à tenter d'incendier le domicile du président de l'Assemblée" Richard Ferrand en Bretagne, par là "on veut créer un climat de peur, de terreur", a-t-elle encore dénoncé. Des enquêtes sont en cours. Dans la mobilisation de samedi, elle a "vu de la haine s'exprimer". La porte-parole attend que les responsables des "gilets jaunes" "s'opposent à toute dérive de nature antisémite". Mme Bergé (ex-LR) a accusé le leader des Insoumis, Jean-Luc Mélenchon, de "continue(r) à courir après ce mouvement quand bien même il s'est radicalisé". Elle a en outre condamné la présence du député LFI Eric Coquerel dans le cortège samedi: "Est-ce vraiment la place d'un parlementaire d'accompagner des manifestants qui marchent sur l'Assemblée nationale?", a-t-elle interrogé. "Le mouvement des gilets jaunes a muté", a estimé de son côté le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau dans un communiqué. "Parti d'un élan populaire qui exprimait son ras-le-bol fiscal, il est en train de basculer. L'extrême gauche et l'extrême droite se le sont accaparés, lui faisant perdre sa force". "Le mouvement du départ était pacifique et nous voyons aujourd'hui se multiplier les violences partout en France", a regretté l'élu de Vendée, pour qui "cette violence est inadmissible et doit être sévèrement et rapidement sanctionnée". "Emmanuel Macron qui veut faire des extrêmes droite et gauche sa seule opposition ferait bien de cesser de jouer avec le feu et de se raviser", a encore affirmé M. Retailleau. Aurore Bergé s'est prononcée pour un référendum à l'issue du grand débat, mais "le faire au même moment que les élections européennes n'est pas une bonne idée". Il faudrait cependant le faire "assez rapidement", "avant l'été" d'après elle. Et "le référendum, s'il a lieu, doit aller au-delà des questions institutionnelles": "sur la question migratoire peut-être - est-ce qu'il faut ou non donner au Parlement le pouvoir d'instaurer des quotas-" et "sur la question de la transition écologique", a suggéré Aurore Bergé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: les auto-écoles mobilisées lundi pour défendre "proximité" et "qualité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190210140454.vpmw2f0b.html</link>
   <description><![CDATA[Les auto-écoles se mobilisent lundi pour défendre leur travail de "proximité", gage de la "qualité" de l'enseignement du permis de conduire, alors qu'un rapport parlementaire pourrait menacer, selon elles, leur réseau au profit des plateformes en ligne. Ce rapport de la députée du Gard (LREM) Françoise Dumas a été remis au Premier ministre vendredi dernier. Il n'a pour l'instant pas été rendu public mais les trois organisations de la profession (CNPA, Unidec, Unic), qui s'étaient déjà alarmées en novembre des déclarations d'Emmanuel Macron annonçant une "baisse drastique" du coût du permis, font front uni. Pour défendre leur "savoir-faire au service de la sécurité routière", elles mèneront une opération escargot sur le périphérique parisien lundi à partir de 06H30 avant un rassemblement place d'Italie, et dans plusieurs villes de France (Bordeaux, Marseille, Nice...). Les syndicats redoutent des réformes synonymes d'"uberisation" de leur métier avec un agrément qui deviendrait national et abandonnerait l'obligation d'avoir un local, ouvrant ainsi la voie aux plateformes de mise en relation entre élèves et moniteurs synonymes, selon eux, de "dumping social", ainsi qu'une généralisation des inscriptions à l'examen par l'élève lui-même, en candidat libre. Le président Emmanuel Macron a également évoqué jeudi, lors de son échange avec 1.000 jeunes, la possibilité de passer "l'intégralité" du permis dans le cadre du futur Service national universel. "Nous ne sommes pas des auto-écoles de l'ancien monde, comme on nous présente parfois, mais des auto-écoles de proximité. Et l'exécutif voudrait désormais créer un système hors-sol", s'indigne Patrice Bessone, président du CNPA-Education routière, syndicat majoritaire parmi les 10.000 auto-écoles (40.000 salariés): "Ca va à l'inverse des déclarations du président suite à la colère des +gilets jaunes+, qui disait qu'il fallait remettre du territoire, que le territoire a un sens". Pour lui, "tuer la proximité, c'est tuer la qualité. Et quand la qualité de l'enseignement du permis de conduire est bradée, ça devient un permis de tuer". "On ne veut pas que la formation au permis de conduire soit associée à des formations low cost. On n'est pas contre les nouveaux arrivants mais tout le monde doit être soumis aux mêmes règles", abonde le président de l'Unidec, Patrick Mirouse. Les syndicats contestent également leur coût prétendument plus cher que celui des systèmes en ligne, car "des élèves mal préparés vont rater l'examen, devront le repasser et paieront au final plus cher qu'annoncé", souligne M. Bessone. Pour faire baisser le prix -1.800 euros en moyenne selon l'UFC-Que Choisir en 2016- ils proposent d'autres pistes: une baisse de la TVA, le développement de cours collectifs et des simulateurs de conduite, une meilleure orientation vers les dispositifs d'aide (compte personnel de formation, permis à un euro...).]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie: "une limite a été franchie", dénonce Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209225921.idowtvpf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), dont le domicile a été la cible d'une tentative d'incendie, considère qu'"une limite a été franchie" et s'inquiète pour la "santé démocratique" du pays, dans une interview au Journal du Dimanche. Après la découverte vendredi de ce départ de feu, au pied de sa maison à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, M. Ferrand se dit "naturellement choqué, et attristé", et "inquiet aussi à l'idée que (s)a compagne et (s)es filles aient pu se trouver (au) domicile". Selon lui, cette violence est inédite sous la Ve République et "une limite a été franchie". "Comme si on pouvait désormais s'autoriser à commettre des actes délictueux ou criminels, singulièrement envers les représentants de la nation. Ce n'est pas un signe de parfaite santé démocratique", pointe l'ancien ministre, qui a déposé plainte. Il remercie l'ensemble des responsables politiques et élus lui ayant adressé "des messages de grande chaleur républicaine", de Marine Le Pen à Jean-Luc Mélenchon. "Rien ne permet à ce stade d'imputer (cette tentative d'incendie) à qui que ce soit", souligne M. Ferrand, alors que de nombreux élus de la majorité ont été visés depuis le début de la crise des "gilets jaunes" en novembre. "Nous observons depuis des mois des débordements, que j'ai régulièrement condamnés en ma qualité de président de l'Assemblée nationale" et qui "visent de nombreux collègues, de tous les bancs, de toutes les sensibilités". Ainsi "plus d'une soixantaine de députés ont été visés par des dégradations ou des menaces", dénonce le locataire de l'Hôtel de Lassay.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tentative d'incendie chez Ferrand: un cran supplémentaire dans l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209225920.6rebr4ra.html</link>
   <description><![CDATA[Après des dégradations en série de domiciles ou permanences de députés de la majorité, les violences antiparlementaires ont franchi un palier avec la tentative d'incendie visant la maison même du président de l'Assemblée, dans un contexte de difficile sortie de la crise des "gilets jaunes". "Peut-être qu'il est temps d'arrêter la violence" et "la mise en cause systématique des représentants de la démocratie (et) de nos forces de l'ordre", a lancé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner samedi, lors de l'acte 13 des "gilets jaunes". Des "gilets jaunes" du cortège parisien ont tenté d'enfoncer des palissades devant le Palais Bourbon. Certains ont uriné devant l'Assemblée puis le Sénat, a constaté l'AFP. "Honte" à ceux qui s'en prennent à "la maison de la Nation", s'est insurgée Aurore Bergé, porte-parole LREM, sur Twitter. L'enquête sur la tentative d'incendie de la résidence de Richard Ferrand (LREM) à Motreff, dans sa circonscription du Finistère, a été confiée à la brigade de recherche de la gendarmerie de Châteaulin. Sa maison avait déjà été la cible d'agriculteurs en colère début 2016. Selon le procureur de Brest, Jean-Philippe Récappé, il n'y a "rien qui permette de relier ces faits à un groupe quelconque" à ce stade. "La gendarmerie nationale ayant découvert sur place une couverture, un résidu de pneumatique, et une torche artisanale imbibée de carburant, l'origine criminelle ne semble pas faire de doute", avait indiqué la présidence de l'Assemblée vendredi soir, peu après la découverte du sinistre, qui remonterait à plusieurs jours et a donné lieu à une plainte. Cependant, "les auteurs ne semblent pas avoir eu la volonté de mettre le feu à la maison", le foyer ayant été placé à l'extérieur, a précisé le procureur de Brest à l'AFP. "Rien ne légitime la violence ou l'intimidation à l'égard d'un élu de la République", a affirmé Emmanuel Macron. Le président de l'Assemblée, quatrième personnage de l'Etat, a aussi reçu le soutien du gouvernement et de l'ensemble de la classe politique. "Assumer un mandat, c'est s'exposer à la critique, mais cette violence et ces intimidations sont inacceptables", a déclaré le Premier ministre Edouard Philippe au Parisien. Selon son mentor, le maire de Bordeaux Alain Juppé, "l'Etat de droit doit résister à ce qui prend de plus en plus la forme d'une sédition". "On ne s'attaque pas à des élus", a défendu Marine Le Pen (RN), qui observe "une montée de la violence". Le patron de LR Laurent Wauquiez avait condamné plus tôt "un acte honteux et consternant" visant Richard Ferrand. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a indiqué lui avoir adressé "un message personnel de solidarité". Dans les auteurs des faits, Jean-Christophe Lagarde (UDI) a vu "des factieux dans la République". De son côté, l'élu breton considère qu'"une limite a été franchie": "Comme si on pouvait désormais s'autoriser à commettre des actes délictueux ou criminels, singulièrement envers les représentants de la Nation", s'est-il indigné dans Le Journal du dimanche, s'inquiétant pour la "santé démocratique" du pays. La tentative d'incendie s'inscrit dans une série d'actes violents et menaces envers les députés de la majorité, depuis le début du mouvement des "gilets jaunes" en novembre. Au total, cinquante à soixante "marcheurs" ont été visés, dont certains ont reçu une protection policière au moins un temps, de sources parlementaires. "Après l'attaque d'un ministère, des dégradations de permanences parlementaires, des lettres haineuses et racistes contre des députés" et ces faits visant Richard Ferrand, "jusqu'où iront-ils contre les élus?", s'interroge Sandrine Mörch (LREM). "On dépasse les bornes en mettant le feu à un domicile", a aussi dénoncé à l'AFP Christian Jacob, président des députés LR. Ce samedi de mobilisation des "gilets jaunes" a encore donné lieu à des dégradations de permanences, dont celle de Delphine O à Paris. Fait rare dans l'Histoire, le domaine privé des parlementaires est également ciblé: domiciles tagués, coups de feu ou voitures incendiées. S'élevant contre "une menace à la démocratie même", M. Castaner a aussi fait état de menaces contre des parlementaires ayant voté cette semaine la proposition de loi controversée "anticasseurs". L'historienne Danielle Tartakowsky estime, auprès de l'AFP, que "cet antiparlementarisme est lié pour une part à l'affaiblissement du rôle des élus". Elle pointe aussi "l'éloignement entre élus et électeurs, accru par la fin du cumul des mandats". Il y a "une défiance terrible à l'égard des élus" mais "recourir à la violence est contre-productif", plaide Marie Guévenoux, copilote pour les députés LREM du grand débat national. Ceux-ci organisent ou co-organisent plus de 500 réunions d'ici mi-mars, espérant canaliser la colère. reb-mcl-ll/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: "ne pas agiter le référendum comme un fétiche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209225916.c81ofr9j.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand appelle à "ne pas agiter le référendum comme un fétiche" et ne souhaite pas, le cas échéant, qu'il se tienne en même temps que les élections européennes du 26 mai, pour ne pas les "polluer". Emmanuel Macron, dont il est proche, doit-il sortir la carte du référendum à l'issue du grand débat? "Le référendum est un outil parmi d'autres, au service de notre démocratie. Ne l'agitons pas comme un fétiche", plaide M. Ferrand (LREM) dans un entretien au Journal du Dimanche. Selon lui, le grand débat lancé pour sortir de la crise des "gilets jaunes" "pourrait tout aussi bien se terminer par des lois fortes ou par d'autres types de mesures, réglementaires ou autres". "Beaucoup de Français s'expriment dans les débats et n'en sont pas obsédés. Et ce n'est pas parce que des manifestants l'exigent qu'il faut claquer des talons et s'exécuter", insiste le député du Finistère, qui considère que "l'essentiel, c'est l'avenir de notre pays" et "c'est ce qui intéresse les Français, plus que les outils juridiques". M. Ferrand indique que "l'Assemblée nationale se saisira des conclusions de la grande consultation pour qu'un grand débat s'y déroule aussi, sans doute au mois d'avril". L'ancien ministre milite aussi "pour un grand moment de dialogue entre les partenaires sociaux et le gouvernement". A ses yeux, "les réponses ont besoin d'être concrètes, cohérentes, progressives et pas forcément spectaculaires". Interrogé sur l'hypothèse d'un référendum le 26 mai, M. Ferrand estime que "ce ne serait pas une bonne idée", à l'unisson des oppositions et d'une bonne partie de la majorité. "Les enjeux européens sont suffisamment importants pour qu'on ne prenne pas le risque de les diluer dans une très hypothétique consultation référendaire", développe le président de l'Assemblée, citant la politique agricole commune, les conséquences du Brexit sur la pêche et encore "l'impossibilité pour Alstom et Siemens de former un grand groupe européen". "Ne polluons pas ce débat, ne brouillons pas les messages", lance l'élu breton. Questionné sur la tête de liste LREM qui doit encore être désignée, l'ex-socialiste juge qu'"il faut que ce soit les meilleurs d'entre nous qui portent l'idéal européen". "Ces élections ne doivent plus être, comme ce fut malheureusement le cas en France, une occasion de recyclage ou de promotion de +seconds couteaux+" et "il faut la meilleure équipe de France, autour d'un bon capitaine", en appelle encore M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 22:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209152729.2kd9ibzw.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée à Paris, près de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Des street-medics ont rapporté à l'AFP que l'homme avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. De son côté, la préfecture de police de Paris a indiqué à l'AFP que la victime a eu "quatre doigts arrachés" et a été évacuée par les pompiers et transportée à l'hôpital. La cause de la blessure n'a pas été établie dans l'immédiat. Cela s'est passé "au moment d'une intervention des forces de l'ordre alors que des manifestants tentaient de pénétrer dans l'Assemblée nationale", selon la préfecture de police qui "cherche à déterminer les circonstances exactes". Selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". - Incidents sporadiques sur la rive gauche - Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour du cortège de plusieurs milliers de manifestants, qui était parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants ont uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège. Des incidents sporadiques se sont aussi produits le long du parcours du cortège, notamment rue de Rennes, boulevard Saint-Michel et autour du jardin du Luxembourg. Aux tirs de projectiles contre les CRS et aux dégradations de mobilier urbain ou de banques, les forces de l'ordre ont répondu par des tirs de grenades lacrymogènes, de désencerclement ou de lanceurs de balles de défense (LBD). Les forces de l'ordre ont procédé à 17 interpellations, a indiqué vers 16H00 la préfecture de police. A 14H00, le ministère de l'Intérieur a recensé 4.000 manifestants dans les rues de la capitale. rfo-kap-jmo-mig/epe/asm]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris (secouristes à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209141103.0v0kgl90.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée à Paris, à hauteur de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Cet homme a été évacué par les pompiers de l'Assemblée, un bandage au bout de l'avant-bras, a constaté un journaliste de l'AFP. Des street-medics ont rapporté à l'AFP qu'il avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. La cause exacte de la blessure n'a pas été établie dans l'immédiat. Mais, selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". La préfecture de police a confirmé à l'AFP qu'un "manifestant blessé à la main" a été pris en charge par les pompiers, sans plus de précisions. De même source, peu avant 14H00, dix personnes avaient été interpellées. - Incidents sporadiques sur la rive gauche - Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour du cortège de plusieurs milliers de manifestants, qui était parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants avaient uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège. Des incidents sporadiques se sont aussi produits le long du parcours du cortège, notamment rue de Rennes, boulevard Saint-Michel et autour du jardin du Luxembourg. Aux tirs de projectiles contre les CRS et aux dégradations de mobilier urbain ou de banques, les forces de l'ordre ont répondu par des tirs de grenades lacrymogènes, de désencerclement ou de lanceurs de balles de défense (LBD). Elles ont aussi procédé aussi à quelques interpellations, ont constaté des journalistes de l'AFP rfo-kap-jmo-mig/epe/bma]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 14:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": un manifestant a eu une main arrachée lors d'incidents à Paris (journaliste AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209131022.9tjig3q2.html</link>
   <description><![CDATA[Un manifestant présent dans le cortège parisien des "gilets jaunes" a eu une main arrachée samedi à la mi-journée, à hauteur de l'Assemblée nationale, où de vives tensions ont eu lieu, ont rapporté à l'AFP des secouristes volontaires sur place. Cet homme a été évacué par les pompiers de l'Assemblée, un bandage au bout de l'avant-bras, a constaté un journaliste de l'AFP. Des street-medics ont rapporté à l'AFP qu'il avait eu la main arrachée, également clairement visible sur des images diffusées en direct par la chaîne de télévision RT. La cause exacte de la blessure n'était pas établie dans l'immédiat. Mais, selon un témoin direct qui a filmé la fin de la scène, Cyprien Royer, il s'agit d'une "grenade de désencerclement" lancée par les forces de l'ordre, alors que des manifestants tentaient d'enfoncer les palissades protégeant l'entrée de l'Assemblée nationale. La victime est "un photographe +gilet jaune+" qui "prenait des photos des gens en train de pousser les palissades de l'Assemblée nationale" à la mi-journée, a rapporté cet homme de 21 ans, dont l'AFP a pu visionner les images. "Quand les flics ont voulu disperser les gens, il a reçu une grenade de désencerclement au niveau de son mollet, il a voulu mettre un coup de main dedans pour ne pas qu'elle explose vers sa jambe et elle a pété quand il l'a touchée", a-t-il affirmé. "On l'a mis sur le côté, on a appelé les street-medics, c'était pas beau : il hurlait de douleur, il n'avait plus aucun doigt, il n'avait plus grand-chose au-dessus du poignet". La préfecture de police a confirmé à l'AFP qu'un "manifestant blessé à la main" a été pris en charge par les pompiers, sans plus de précisions. De même source, peu avant 14H00, dix personnes avaient été interpellées. Vers 13H00, la situation avait commencé à se tendre autour de ce cortège parti des Champs-Elysées pour rallier le Champ-de-Mars, au pied de la Tour Eiffel. À hauteur de l'Assemblée nationale, des manifestants avaient uriné sur les grilles d'enceinte et tenté d'enfoncer les palissades qui protègent l'entrée de l'Assemblée. Des tirs de grenades lacrymogènes ont répondu à des jets de projectiles au-dessus de ces palissades, et les manifestants ont été immobilisés sur le pont de la Concorde, avant que le cortège puisse repartir sur le boulevard Saint-Germain, a constaté le journaliste de l'AFP. Quelques abribus ont été cassés sur le passage du cortège.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 13:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie au domicile de Richard Ferrand: "Il est temps d'arrêter la violence" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190209112409.tudahpx3.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a estimé samedi qu'il était "peut-être temps d'arrêter la violence" et "la mise en cause systématique des représentants de la démocratie", au lendemain d'une tentative d'incendie "volontaire" au domicile du président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. "Peut-être qu'il est temps d'arrêter la violence, peut-être qu'il est temps d'arrêter la mise en cause systématique des représentants de la démocratie, la mise en cause systématique de nos forces de l'ordre", a commenté le ministre, au cours d'une visite à l'Office central de lutte contre la délinquance itinérante à Arcueil, dans le Val-de-Marne. Richard Ferrand a annoncé porter plainte vendredi soir après une tentative d'incendie "volontaire" à son domicile privé dans le Finistère, dont "l'origine criminelle ne semble pas faire de doute". Alors que se déroule dans toute la France l'"acte 13" du mouvement de contestation des "gilets jaunes", "nous sommes vigilants, nos forces sont présentes", a indiqué Christophe Castaner. "Mais j'aimerais que nos forces soient concentrées sur le quotidien des Français", a-t-il poursuivi, "et non pas sur la gestion de quelques personnes qui cherchent au fond à nuire à nos forces, à nuire à nos institutions, à attaquer comme ils l'ont fait le domicile privé, voire à menacer les parlementaires, y compris en cherchant à identifier celles et ceux qui ont voté certains textes de loi (...) pour mener des opérations contre eux, c'est une menace à la démocratie même".]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
