<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 09:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sécurité globale: dernier tour de piste à l'Assemblée pour adoption définitive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210414073839.y6w258l2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement doit mettre jeudi, un point final à l'examen de la controversée proposition de loi sur la "sécurité globale" et son article 24 réécrit, avec un ultime vote de l'Assemblée nationale. Après ce dernier passage devant les députés, le texte qui a fait l'objet d'une vive contestation de la part des défenseurs des libertés publiques, devra probablement passer sous les fourches caudines du Conseil Constitutionnel avant son éventuelle promulgation. La gauche l'a en tout cas promis et Jean Castex avait annoncé dès novembre lors du premier examen du texte au Palais Bourbon la saisine des sages de la rue Montpensier sur son article 24 pour tenter de dégonfler les polémiques autour d'une proposition de loi désormais riche de 70 articles mais qui a fini par se résumer à sa disposition la plus controversée. Honni à gauche, dénoncé par les organisations de journalistes mais largement soutenu par les syndicats policiers, l'article 24 a pour ambition de protéger les forces de l'ordre en opération en pénalisant la diffusion malveillante de leur image. Dépassant les cercles militants, la contestation s'est exprimée dans la rue, parfois avec des violences, sur fond de débat sociétal autour d'une police accusée de multiplier les dérapages violents. La plus importante journée de mobilisation avait réuni fin novembre entre 133.000 et 500.000 personnes selon les sources. Le Sénat à majorité de droite, a largement réécrit le "24" en créant dans le code pénal d'un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Dans la lignée de ce qu'avait voté la Chambre Haute, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté cette rédaction le 29 mars et rebaptisé ce texte LREM "Loi sécurité globale préservant les libertés". Suffisant pour dégonfler la contestation? La coordination contre le projet de loi qui réunit syndicats de journalistes et organisations de défense des libertés a réclamé mardi une nouvelle fois le retrait de ce texte. Le texte préparé par les députés LREM Jean-Michel Fauvergue et Alice Thourot ne se limite cependant pas à son emblématique article 24. Il a pour objectif de mettre en musique le "continuum de sécurité" entre forces de l'ordre relevant de l'Etat, renforcement des polices municipales et structuration de la filière de la sécurité privée. Coeur initial du projet parlementaire, les ambitions sur la sécurité privée ont été rabotées. Usage élargi des caméras piétons des policiers, des drones, du port d'armes pour les forces de l'ordre hors service ou encore création d'une police municipale à Paris: d'autres mesures continuent d'être matière à débat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 07:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale soutient massivement le maintien en juin des régionales et départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413194207.f39l4vcc.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré des voix dissonantes dans la majorité, l'Assemblée nationale a soutenu massivement mardi, par 443 voix contre 73 et 13 abstentions, le maintien en juin des élections régionales et départementales, avec un simple décalage d'une semaine, comme annoncé par Jean Castex. Outre les députés LREM, les LR et les socialistes notamment ont voté pour, mais nombre de MoDem alliés de la majorité (47 sur 58 élus), qui souhaitaient un report, ont voté contre, lors de cette consultation voulue par le gouvernement en raison de la crise sanitaire, sur la base de l'article 50-1 de la Constitution. Mercredi, ce sera au tour du Sénat de se prononcer. Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a mis en garde à la tribune contre "une campagne zéro Covid" qui "sera une campagne zéro électeur". "Une forte abstention favorisera les sortants", a-t-il aussi estimé, ironisant sur "l'unité nationale faite pour avoir des élections en juin", pour lesquelles "les oppositions sont prêtes à tout et même à soutenir" le chef du gouvernement. Les députés Agir, autres alliés, se sont également partagés, certains étant pour un report en 2022. Et 5 LREM ont voté contre, 5 se sont abstenus, lors de ce vote qui a vu quelques dissidences dans la plupart des groupes politiques. Jean Castex a annoncé des protocoles renforcés face à l'épidémie. Le décalage d'une semaine aux 20 et 27 juin doit permettre "une semaine de vaccination en plus, soit au moins 2 millions de personnes vaccinées, une semaine de préparation en plus", a-t-il soutenu devant l'Assemblée. Le président de LR Christian Jacob a été le plus acide, voyant dans ce décalage d'une semaine une opération "sauver le soldat Ferrand", le président de l'Assemblée qui avait fait cette suggestion. "Nous vous demandons de respecter la loi" simplement, qui fixe ces scrutins en juin, a-t-il plaidé. "La démocratie est un bien essentiel, partout dans le monde on a voté cette année", a abondé le numéro un du PS Olivier Faure. Au gouvernement de "concilier les deux exigences, en même temps démocratique et sanitaire". "La question est pour nous de savoir si vous allez créer les conditions quoi qu'il vous en coûte électoralement pour que la démocratie vive", a aussi lancé Sébastien Jumel (PCF), se prononçant pour le maintien comme les groupes UDI et Libertés et territoires, ainsi que les élus RN. Les députés LFI se sont distingués en boycottant cette consultation de l'Assemblée, qui s'apparentait selon eux à "un vote de confiance". Leur orateur Adrien Quatennens a néanmoins réclamé au gouvernement de "planifier" des débats télévisés avec les candidats, des rassemblements en plein air et une "campagne publique d'appel au vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": la Coordination appelle toujours au retrait</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413175524.sjc94i06.html</link>
   <description><![CDATA[La coordination contre le projet de loi sur la "sécurité globale" a réclamé une nouvelle fois le retrait de ce texte, avant le vote final à l'Assemblée nationale prévu jeudi, dans un communiqué publié mardi. Le mouvement organisera une conférence de presse jeudi à 12 heures place Edouard-Herriot, à côté de l'Assemblée nationale, pour rappeler son opposition au texte. "La coordination #StopLoiSecuriteGlobale évoquera la dangerosité d'articles de ce texte liberticide et annoncera sa stratégie à venir", a-t-elle précisé. Depuis novembre, cette coordination lancée par des syndicats de journalistes et de la Ligue des droits de l'homme, rejoints par diverses organisations de défense des libertés et des "gilets jaunes", se bat pour obtenir le retrait de ce projet de loi très controversé, et en particulier son article 24 qui vise à pénaliser la diffusion malveillante d'images de policiers. Elle est à l'origine de plusieurs journées de mobilisation, dont la plus importante avait réuni fin novembre 500.000 personnes selon les organisateurs et 133.000 selon le gouvernement. La mobilisation dans la rue a depuis marqué le pas, tandis que le texte a désormais presque achevé son parcours parlementaire : le Sénat (qui a largement amendé le projet de loi, en particulier l'article 24) a donné son ultime feu vert le 7 avril et jeudi, ce sera au tour des députés de se prononcer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 17:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député s'indigne des "cafards et punaises de lit" en cité U</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413164834.3rvmxf4q.html</link>
   <description><![CDATA[Fenêtres "totalement pourries", radiateurs "hors service", moisissures "partout sur les murs" et "le pire, ce sont les cafards et punaises de lit": le député PCF Alain Bruneel a interpellé mardi la ministre Frédérique Vidal sur l'état de certaines cités universitaires. L'élu du Nord a récemment tweeté une vidéo prise dans une telle chambre à Villeneuve-d'Ascq par un étudiant, montrant une multitude d'insectes grimpant au mur, et visionnée plus de 200.000 fois. "J'ai été estomaqué" lors de visites en résidence universitaire, "c'est ignoble, inacceptable, une vie sans vie dans un 9 m2", a lancé M. Bruneel lors des questions au gouvernement. "Accepteriez-vous que votre enfant vive dans cet enfer?", a-t-il demandé à la ministre de l'Enseignement supérieur. "Privés de cours, de liberté, de job étudiant, de leur jeunesse, ils lancent tous ce cri d'alerte: la précarité s'aggrave", a poursuivi le député alors que la crise sanitaire les affecte particulièrement. Et d'accuser: "Le ventre vide, les étudiants se tournent vers les associations face à la démission de l'Etat". "Vous avez le devoir d'imposer aux Crous un relogement digne pour les étudiants", et de prévoir "l'annulation des loyers" et la mise en place d'un "revenu étudiant", a plaidé l'élu communiste. "Cela fait plus de vingt ans qu'il y a des résidences qui sont indignes dans ce pays et c'est ce gouvernement qui a débloqué les moyens", lui a répondu Mme Vidal, soulignant que la réhabilitation de la résidence visée à Villeneuve d'Ascq était programmée. "Le président de la région (Xavier Bertrand, ex-LR) n'a pas jugé bon de venir en complément" de l'Etat et de la métropole de Lille pour la financer, a-t-elle taclé. En réaction, le vice-président des Hauts-de-France Daniel Leca (UDI) a critiqué sur Twitter une "polémique stérile" de la part de la ministre: l'année dernière "a été actée la participation de la Région à l'Agence nationale de recherche" alors que "le tour de table pour la cité U était bouclé" avec la métropole. Il met aussi en avant divers dispositifs d'aide aux étudiants. Au plan national, Mme Vidal a annoncé il y a un mois que les droits d'inscription à l'université seraient gelés à la rentrée prochaine pour la deuxième année de suite, pour aider les étudiants à faire face à la précarité. En janvier, Emmanuel Macron avait annoncé la création d'un "chèque psy" pour les étudiants, ainsi que la mise en place de deux repas par jour à un euro dans les restos U pour tous les étudiants, pas seulement les boursiers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des militants autorisés à se rassembler près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413163855.348srg9d.html</link>
   <description><![CDATA[Des jeunes militants du climat ont obtenu mardi en justice le droit de se rassembler à proximité de l'Assemblée nationale pour interpeller les députés sur le projet de loi "climat et résilience" actuellement en discussion. La préfecture de police de Paris avait pris lundi un arrêté interdisant pour toute la semaine les rassemblements statiques de ces quelques dizaines de jeunes sur une place proche du Palais Bourbon, pour réclamer "une loi climat à la hauteur de l'urgence climatique". L'arrêté invoquait notamment des considérations sanitaires liées à l'épidémie de Covid et de manque de forces de l'ordre pour encadrer la manifestation. Les organisateurs, ainsi que l'ONG "Notre affaire à tous", qui promeut les actions en justice en faveur du climat, avaient contesté cette interdiction en procédure d'urgence (référé) devant le tribunal administratif de Paris. Le juge des référés leur a donné raison dans un jugement rendu mardi. Il a notamment estimé que le nombre de militants présents, "au maximum une vingtaine de personnes (...) qui se sont engagés à respecter l'ensemble des gestes barrières" et le fait qu'ils "se réuniront de façon statique" sur une place de taille suffisante ne permettait pas d'interdire leur rassemblement "en retenant le motif de l'impératif de protection de la santé publique". Il a également estimé que la préfecture n'avait pas démontré d'éventuels motifs de "sécurité publique". Les requérants se sont félicités d'une "victoire pour le dialogue démocratique", alors que des députés de gauche et écolos avaient contesté lundi l'interdiction, dénonçant le "zèle" de la préfecture. "La démocratie n'est pas morte, il est important que des citoyens puissent renouer le dialogue avec leurs représentants et peser sur les décisions comme le font les lobbies industriels", a déclaré à l'AFP Camille Etienne, une des organisatrices requérantes. La semaine dernière, ce rassemblement avait provoqué une altercation entre un député insoumis venu à la rencontre de ces jeunes et des policiers, et certains députés, y compris de la majorité, avaient été verbalisés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Castex maintient les élections en juin, décalées aux 20 et 27</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413155905.g3ook7ds.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex s'est prononcé mardi pour "le maintien" des élections régionales en juin, mais une semaine plus tard qu'initialement prévu, soit les 20 et 27 juin, lors d'un discours devant l'Assemblée nationale. "Un décret en Conseil des ministres interviendra dès la semaine prochaine pour fixer les élections aux 20 et 27 juin au lieu des 13 et 20 juin", a déclaré le chef du gouvernement avant un débat et un vote consultatif des députés. Le chef du gouvernement a fait observer qu'une majorité des maires, consultés ce week-end, s'étaient prononcés en faveur de la tenue du scrutin en juin: "Je prends acte d'une forte orientation pour le maintien de ces élections en juin, ce qui rejoint la position de principe du Gouvernement". "Le maintien, malgré les contraintes et les difficultés liées à la mise en oeuvre des mesures de protection qui s'imposent. Le maintien, dans des conditions que nous devons cependant aménager pour mieux concilier ces différents impératif", a-t-il plaidé. Jean Castex a en outre défendu le décalage d'une semaine du scrutin, "pour nous donner le temps utile". "Certes, ce n'est qu'une semaine, mais une semaine de campagne supplémentaire, une semaine de vaccination en plus, soit au moins 2 millions de personnes vaccinées: une semaine de préparation en plus, cela compte", a-t-il ajouté. Le Premier ministre a encore proposé diverses mesures pour la bonne tenue du scrutin: faciliter la vaccination des assesseurs ou généraliser l'ouverture des bureaux jusqu'à 20H00. Le scrutin avait déjà été reporté de mars à juin en raison de la crise sanitaire, comme l'avait proposé l'ancien président du Conseil constitutionnel Jean-Louis Debré dans son rapport remis au gouvernement à la mi-novembre. Un débat et un vote consultatif sont également prévus sur la question jeudi au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: Abad n'a "pas aimé" l'obstruction de certains députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413154802.7nrd7enl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés LR Damien Abad a concédé mardi ne pas avoir "aimé" l'attitude de son groupe lors du débat organisé sur l'euthanasie la semaine dernière dans l'hémicycle, marqué par l'obstruction de quelques élus de droite. "Je n'ai pas aimé le débat de jeudi. Je n'ai pas aimé non plus notre attitude dans ce débat", a-t-il affirmé lors d'une conférence de presse. "Il n'y a pas de gagnant ou de perdant face à la mort. On perd toujours face à la mort. L'Assemblée nationale n'est pas un stade de foot", a-t-il encore exposé. L'examen de la proposition de loi Falorni sur la fin de vie, dans la niche parlementaire attribuée au groupe Libertés et Territoires, s'est déroulé dans une atmosphère électrique jeudi à l'Assemblée nationale. Il n'a pu être mené à son terme faute de temps, face à des milliers d'amendements déposés par une poignée de députés de droite dont plusieurs LR. M. Abad a rapporté avoir demandé à ses collègues, lors de la réunion du groupe LR, de "retrouver un climat d'apaisement à la hauteur de notre fonction" sur les sujets de société. "J'ai demandé à tout le monde de prendre sa part de responsabilité, je veux bien prendre la mienne aussi", a-t-il complété alors que le groupe a été traversé de sérieux antagonismes sur ce sujet douloureux. "Comme la plupart du groupe, j'ai sur ce sujet beaucoup plus de doutes que de certitudes", a complété le député de l'Ain. Soulignant à nouveau que la niche parlementaire n'était "pas le bon cadre" pour débattre de l'euthanasie, M. Abad a promis que, si le sujet devait revenir, le groupe l'aborderait différemment avec la mise en place d'un groupe de travail en amont. "70% du groupe a des doutes comme moi. On peut trouver des points de convergence sur les soins palliatifs", a affirmé M. Abad. Interpellé lors de la séance des questions au gouvernement sur le sort notamment de cette proposition de loi, le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a d'abord rappelé que "le droit d'amendement est un droit constitutionnel qui doit être garanti et chacun en fait l'usage qu'il veut". Et d'ajouter: "On ne peut avoir de regard sélectif sur le nombre d'amendements selon que cela arrange ou que cela arrangerait moins". "Le gouvernement entend poursuivre le travail amorcé dans la niche de jeudi dernier", a ajouté le ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Castex propose le maintien du scrutin en juin, "malgré les contraintes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413153927.i3rg8a9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Jean Castex, a proposé mardi "le maintien" des élections régionales en juin, "malgré les contraintes et les difficultés liées à la mise en oeuvre des mesures de protection qui s'imposent", lors d'un discours devant l'Assemblée nationale. Le chef du gouvernement a fait observer qu'une majorité des maires, consultés ce week-end, s'étaient prononcés en faveur de la tenue du scrutin en juin: "Je prends acte d'une forte orientation pour le maintien de ces élections en juin, ce qui rejoint la position de principe du Gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député dénonce l'insalubrité en cité U</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413150203.z8emai2j.html</link>
   <description><![CDATA[Fenêtres "totalement pourries", radiateurs "hors service", moisissures "partout sur les murs" et "le pire, ce sont les cafards et punaises de lit": le député PCF Alain Bruneel a interpellé mardi la ministre Frédérique Vidal sur l'état de certaines cités universitaires. L'élu du Nord a récemment tweeté une vidéo prise dans une telle chambre à Villeneuve-d'Ascq par un étudiant, montrant une multitude d'insectes grimpant au mur, et visionnée plus de 200.000 fois. "J'ai été estomaqué" lors de visites en résidence universitaire, "c'est ignoble, inacceptable, une vie sans vie dans un 9 m2", a lancé M. Bruneel lors des questions au gouvernement. "Accepteriez-vous que votre enfant vive dans cet enfer?", a-t-il demandé à la ministre de l'Enseignement supérieur. "Privés de cours, de liberté, de job étudiant, de leur jeunesse, ils lancent tous ce cri d'alerte: la précarité s'aggrave", a poursuivi le député alors que la crise sanitaire les affecte particulièrement. Et d'accuser: "Le ventre vide, les étudiants se tournent vers les associations face à la démission de l'Etat". "Vous avez le devoir d'imposer aux Crous un relogement digne pour les étudiants", et de prévoir "l'annulation des loyers" et la mise en place d'un "revenu étudiant", a plaidé l'élu communiste. "Cela fait plus de vingt ans qu'il y a des résidences qui sont indignes dans ce pays et c'est ce gouvernement qui a débloqué les moyens", lui a répondu Mme Vidal, soulignant que la réhabilitation de la résidence visée à Villeneuve d'Ascq était programmée. "Le président de la région (Xavier Bertrand) n'a pas jugé bon de venir en complément" de l'Etat et de la métropole de Lille pour la financer, a-t-elle taclé. Il y a un mois, Mme Vidal a annoncé que les droits d'inscription à l'université seraient gelés à la rentrée prochaine pour la deuxième année de suite, pour aider les étudiants à faire face à la précarité. En janvier, Emmanuel Macron avait annoncé la création d'un "chèque psy" pour les étudiants, ainsi que la mise en place de deux repas par jour à un euro dans les restos U pour tous les étudiants, pas seulement les boursiers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés d'opposition veulent des "garanties" sur le bon déroulé de la campagne électorale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413131331.2i08havw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de droite comme de gauche prennent acte du maintien des élections régionales et départementales en juin mais réclament "garanties" et "feuille de route" du gouvernement pour la bonne tenue de la campagne électorale, avant le débat devant l'Assemblée nationale mardi. "J'attends une feuille de route" pour ne "pas avoir une démocratie au rabais et sans participation", a déclaré le chef de file des députés LR, Damien Abad, devant la presse. "Il faut des garanties pour (...) l'exercice d'une citoyenneté pleine et entière", a demandé le communiste Sébastien Jumel, lui-même candidat en Normandie. "Nous ne sommes pas des candidats Zoom, nous ne sommes pas des candidats désincarnés", a-t-il ajouté. "On va voir ce que le gouvernement va nous proposer comme scénario pour une tenue exemplaire de ces élections", attend aussi le député Sébastien Chenu (RN), candidat dans les Hauts-de-France. Car "si on veut des élections régionales qui mobilisent les Français, il faut permettre aux candidats de faire cette campagne électorale". "Sur les motifs de dérogation aux déplacements au-delà de 10 ou 30 km, le fait d'être candidat à une élection n'était pas prévu. Sans doute faudra-t-il le prévoir", fait valoir le député socialiste Boris Vallaud. "Qu'est-ce qu'a le droit de faire un candidat?" interroge Damien Abad: "Est-ce qu'on aura le droit de tenir des petites réunions publiques ou privées? (...) Est-ce qu'on a le droit d'aller visiter une entreprise, d'aller dans une exploitation agricole? Ce sont des sujets concrets où on attend des réponses précises". Concernant le protocole sanitaire pour le scrutin, "on sait faire, on a su faire en juin dernier, sans que cela donne lieu à une crise sanitaire" lors des municipales, avance Pascal Brindeau (UDI). "On est plutôt favorables à ce que les assesseurs et toutes les personnes qui tiennent les bureaux de vote soient déclarés publics prioritaires pour être vaccinés avant le scrutin", a-t-il complété. "La priorité reste les publics prioritaires (...) La question des assesseurs vient après", nuance Damien Abad, selon qui les candidats sont probablement "plus concernés" par les risques de transmission du Covid-19. Le patron du groupe Agir (majorité) Olivier Becht se déclare également "dubitatif" sur la possibilité de vacciner tous les assesseurs et scrutateurs, mais souhaite que tous bénéficient d'autotests et de masques FFP2 fournis par l'Etat. "Il faut assurer la liberté de circulation des candidats et de leurs équipes" sinon il y aura un risque de "prime au sortant", a-t-il souligné. En dépit de leurs critiques sur les hésitations du gouvernement et la consultation ce week-end des maires, les oppositions voteront largement le maintien des élections en juin, y compris si elles sont décalées d'une semaine. "Probablement une forme de petit caprice" de l'exécutif, a ironisé Boris Vallaud. Dans la majorité, les députés MoDem, qui plaidaient pour un report, devraient pour la plupart voter contre, a-t-on appris auprès de leur groupe. "L'heure n'est pas à une campagne électorale mais à une campagne de vaccination", selon leur porte-parole Isabelle Florennes, qui constate qu'"on ne peut pas faire campagne, on ne peut pas aller à la rencontre des électeurs". grd-parl/ib/caz]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Castex réfute toute "arrière-pensée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413103422.uycu84yb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a rejeté mardi toute "arrière-pensée" ou "calcul" dans le maintien des élections régionales et départementales en juin, alors que la consultation des maires a semé le trouble, a-t-on appris de source parlementaire. "Je revendique de la constance et de la méthode", la "règle" étant de "maintenir autant que faire se peut les élections", a déclaré le chef du gouvernement devant les députés LREM, selon des propos rapportés. Il défendra dans l'après-midi devant l'Assemblée nationale un simple décalage d'une semaine pour se donner de meilleures chances d'organiser les deux scrutins dans de bonnes conditions face à l'épidémie du Covid-19. "Tous ceux qui nous prêtent des arrières-pensées peuvent se référer à ce que j'ai dit le 1er avril", à savoir que le gouvernement privilégiait le maintien en juin de ces scrutins si les conditions sanitaires peuvent être respectées sans "altérer l'expression libre et sécurisée du vote de nos concitoyens". Mais en demandant directement aux maires de répondre le week-end dernier par "oui" ou "non" à la question de savoir si les conditions préconisées par le Comité scientifique leur semblaient réunies pour tenir les élections, le gouvernement a semé le trouble. Il s'est attiré les foudres des associations d'élus et de l'opposition, qui l'ont soupçonné de vouloir reporter des élections a priori défavorables pour la majorité. "J'ai consulté les présidents des assemblées, les groupes parlementaires, partis politiques, associations d'élus. J'ai ensuite procédé à une consultation des maires" et il n'y avait là "aucun calcul, sinon celui de nous éclairer de la manière la plus précise possible", a justifié mardi M. Castex. Il n'y a "pas de place pour la simplification abusive ou la caricature", a-t-il ajouté, soulignant que "40% des maires pour un report, ce n'est pas +circulez il n'y a rien à voir+". Les conditions des élections en juin seront "les plus sécurisées possibles", avec "l'ambition d'une participation la plus élevée possible", a insisté le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand pas favorable à un hommage national aux morts du Covid "à ce stade"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413100124.xuzml068.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a affirmé mardi qu'il n'était pas favorable "à ce stade" à un hommage national aux morts du Covid-19, dont le nombre approche les 100.000 en France, estimant que le pays était encore "au combat" contre la pandémie. "Chacun a besoin de pleurer les siens, de remémorer (ses) disparus, mais il me semble que cela relève de l'intime, de la vie familiale. A ce stade, il n'y a pas de commémoration nationale qui s'impose", a déclaré sur RTL M. Ferrand, proche d'Emmanuel Macron, qui a eu "à vivre cela" - un deuil - parmi ses proches. "Aujourd'hui, il faut lutter pour la vie et je ne vis pas comme une nécessité intérieure le besoin de commémorer nos morts de cette pandémie", a encore dit le député du Finistère. "Nous sommes tous au combat ou au travail dans un contexte extrêmement éprouvant". Le porte-parole d'En Marche Roland Lescure a lui aussi déclaré mardi lors d'un point presse qu'il n'était pas "personnellement convaincu" de la nécessité d'un hommage parce qu'"on est encore un peu dans la bataille" et que "malheureusement le compteur ne va pas s'arrêter à 100.000". Mais il "ne faut surtout pas donner l'impression qu'on ne fait pas preuve d'empathie", a-t-il ajouté, déplorant une "certaine déshumanisation du bilan avec les chiffres égrenés jour après jour". Le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal avait affirmé jeudi à la sortie du Conseil des ministres, citant le président Emmanuel Macron, que "le moment d'un hommage national collectif et d'un deuil viendra, évidemment" mais qu'"aujourd'hui nous sommes dans la gestion de cette épidémie". La France a dépassé lundi la barre des 99.000 décès depuis le début de l'épidémie, tandis que le nombre de malades en réanimation continue sa progression et dépasse les 5.900. Pays le plus endeuillé d'Europe, le Royaume-Uni avait observé une minute de silence le 23 mars en hommage à ses 126.000 morts de la pandémie, un an après l'instauration du premier confinement. are/jk/sp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: le Premier ministre devrait proposer de décaler le scrutin d'une semaine fin juin (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210413060651.n663g570.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex va proposer mardi au parlement que les élections régionales et départementales aient bien lieu au mois de juin, "peut-être en décalant" le deuxième tour au 27 juin, selon le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Le Premier ministre va proposer que les élections aient lieu au mois de juin, peut-être en décalant jusqu'au 27 juin le deuxième tour (...) je le pense et je m'en félicite", a déclaré M. Ferrand au micro de RTL. Dans ce cas de figure, motivé par la crise sanitaire, le premier tour aurait lieu le 20 juin, là aussi une semaine après la date prévue au départ]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 06:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat et logement: l'Assemblée s'attaque à l'enjeu "majeur" des "passoires thermiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210412220200.5i9r8fk3.html</link>
   <description><![CDATA[Ces logements "énergivores" sont un enjeu clé du projet de loi climat: l'Assemblée nationale a adopté lundi soir à l'unanimité l'interdiction de la mise en location des "passoires thermiques" en 2028, mais l'opposition conteste le mécanisme choisi, "en trompe-l'oeil". Il sera d'abord interdit, lors du renouvellement d'un bail ou de la remise en location, d'augmenter le loyer de ces logements classés F et G en performance énergétique, un an après la promulgation de la loi, examinée en première lecture. En 2025 pour la classe G et en 2028 pour la F, ils ne feront plus partie des "logements décents". Selon le gouvernement, 1,8 million de logements seront ainsi interdits à la location. Comme prévu, les députés ont élargi la mesure aux logements classés E en 2034, via un amendement du rapporteur Mickaël Nogal (LREM). Mais des oppositions de tous bords se sont abstenues en critiquant une "interdiction en trompe-l'oeil" (Vincent Descoeur, LR), car devant passer par un éventuel recours devant la justice. "Pensez-vous que quelqu'un qui croupit dans un logement insalubre va avoir pour réflexe d'aller saisir le juge ? Ca n'arrive jamais", a lancé le socialiste Guillaume Garot. Un "faux débat", aux yeux de la ministre du Logement Emmanuelle Wargon: "c'est un choix d'interdiction à travers un mécanisme proposé par la Convention citoyenne pour le climat", avec une "obligation légale" de mettre en location un "logement décent". "Si ce n'est pas le cas, le locataire pourra en appeler à la responsabilité du bailleur, d'abord à travers un mécanisme de conciliation puis devant le juge", a-t-elle précisé. - "Marchands de sommeil" - Dans la majorité, François Pupponi (MoDem) a reconnu "une avancée", mais "les marchands de sommeil peuvent dormir tranquille. Une personne en situation irrégulière qui loue une chambre avec sa famille ne va pas porter plainte, c'est là où le bât blesse". De l'aveu de tous, la rénovation énergétique de logements est décisive dans la lutte contre le réchauffement climatique. Le bâtiment (logement et bureaux) représente un quart des émissions de gaz à effet de serre en France. Et "aujourd'hui c'est un logement sur six qu'on peut qualifier de passoire thermique, ça veut dire 4,8 millions de logements dans lesquels des ménages ont trop chaud l'été et trop froid l'hiver", a souligné la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili en début d'après-midi. La "cible" du gouvernement est d'atteindre un "parc bas carbone en 2050", pour "l'ancien" comme le "neuf", avec une moyenne de "B", en matière de performance énergétique, rappelle Emmanuelle Wargon. La proposition du gouvernement est jugée insuffisante par la gauche et les écologistes, qui ont plaidé, comme la Convention citoyenne pour le climat, pour des "rénovations obligatoires" d'ici à 2040 et d'importants soutiens financiers pour les ménages. Le gouvernement défend lui l'ensemble des aides disponibles (MaPrimeRenov' notamment) et a ajouté dans la loi un dispositif de soutien bancaire pour les ménages modestes, avec une "garantie partielle" de l'Etat pour les "prêts avance mutations", gagés sur la revente de biens ou lors de la succession. Les députés ont en outre adopté un amendement gouvernemental de "programmation" pour deux périodes de cinq ans, précisant que les aides publiques à la rénovation devront être "stables" , "modulées en fonction des ressources des ménages", avec "un reste à charge financièrement soutenable". Dans la foulée d'un récent rapport, l'Assemblée a aussi voté un "accompagnement individualisé", pour guider les ménages à toutes les étapes de la rénovation. Outre l'interdiction des locations, un amendement MoDem fixe un calendrier d'obligation d'audit énergétique pour les logements mis en vente: en 2022 pour les classes F et G et en 2025 pour les logements E. Comme le font déjà les professionnels de l'immobilier, les propriétaires qui louent ou vendent eux-mêmes leurs biens devront afficher le diagnostic de performance énergétique sous peine de sanction, selon un amendement de Mickaël Nogal (LREM). La définition d'une "rénovation performante" a été précisée: un gain d'au moins deux classes pour atteindre A, B ou C, ainsi que "l'étude" et le "traitement" de "six postes de travaux ": "isolation des murs, des planchers bas, de la toiture, menuiseries extérieures, ventilation, et production de chauffage et d'eau chaude".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 22:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée vote l'interdiction de la location des "passoires thermiques" en 2028</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210412210154.ts2f8p74.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté à l'unanimité lundi soir l'interdiction de la mise en location des logements "passoires thermiques" en 2028, mais les oppositions contestent le mécanisme choisi, "une interdiction en trompe-l'oeil" via un éventuel recours des locataires devant la justice. Il sera d'abord interdit lors du renouvellement d'un bail ou de la remise en location, d'augmenter le loyer de ces logements classés F et G en performance énergétique, un an après la promulgation de la loi climat, examinée en première lecture par les députés. En 2025 pour la classe G et à partir de 2028 pour la F, ils ne feront plus partie des "logements décents". Selon le gouvernement, 1,8 million de logements seront ainsi interdits à la location. Comme prévu, les députés ont élargi la mesure aux logements classés E en 2034, via un amendement du rapporteur Mickaël Nogal (LREM). Mais les oppositions de tous bords critiquent une "interdiction en trompe-l'oeil" (Vincent Descoeur, LR). "Pensez-vous que quelqu'un qui croupit dans un logement insalubre va avoir pour réflexe d'aller saisir le juge ? Ca n'arrive jamais", a lancé le socialiste Guillaume Garot. La ministre du Logement Emmanuelle Wargon a regretté un "faux débat": "c'est un choix d'interdiction à travers un mécanisme proposé par la Convention citoyenne pour le climat", avec une "obligation légale" de mettre en location un "logement décent". "Si ce n'est pas le cas, le locataire pourra en appeler à la responsabilité du bailleur, d'abord à travers un mécanisme de conciliation puis devant le juge", a-t-elle précisé. Membre du groupe MoDem, dans la majorité, François Pupponi a reconnu "une avancée", mais "tout le monde sait que les marchands de sommeil peuvent dormir tranquille. Une personne en situation irrégulière qui loue une chambre avec sa famille ne va pas porter plainte, c'est là où le bât blesse". Dans l'après-midi, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a défendu "une des pièces majeures" du projet de loi. "Aujourd'hui c'est un logement sur six qu'on peut qualifier de passoire thermique, ca veut dire 4,8 millions de logements dans lesquels des ménages ont trop chaud l'été et trop froid l'hiver". Emmanuelle Wargon a souligné la "cible" de long terme: avoir un "parc bas carbone en 2050", pour "l'ancien" comme le "neuf", avec une moyenne de "B", en matière de performance énergétique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 21:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
