<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: Collomb condamne "les gesticulations" de Génération identitaire, Collard insulte Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421215020.hfgud66j.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a condamné samedi soir à l'Assemblée "les gesticulations" de Génération identitaire dans un col des Hautes-Alpes pour bloquer les migrants, sujet qui a occasionné un clash entre Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Gilbert Collard (FN) Alors que la présidente du groupe socialiste Valérie Rabault estimait que l'Etat ne réagissait pas assez fermement à cette opération, M. Collomb a répondu "qu'évidemment nous condamnons" mais "tomber dans le panneau de ces gesticulations, c'est faire une publicité à une force qui n'en est pas une". "Ne règne qu'une seule chose en France, l'ordre républicain que nous garantissons partout", a-t-il assuré. Jean-Luc Mélenchon a relancé M. Collomb en affirmant que "c'est précisément parce que ce sont des pitres un peu dérangés qu'il sont dangereux" et il l'a "adjuré" d'agir contre ces groupes. "Delanoë s'était pris 7 coups de poignards à Paris, c'est votre devoir de nous protéger, et les migrants aussi", a lancé M. Mélenchon qui avait fait l'objet de menaces de l'ultra droite. M. Collomb a assuré que nos "services surveillent avec une extrême attention tous ceux qui font partie de cette mouvance". "Dans des esprits faibles cela peut pousser à l'assassinat politique", a-t-il reconnu. L'épisode a provoqué un incident dans l'hémicycle entre Gilbert Collard et Jean-Luc Mélenchon. "Tu te sens concerné, Collard ?", lui a lancé M. Mélenchon. "Je ne pleurniche pas quand je reçois des menaces! (...)! Trouillard! Péteux", a violemment répliqué M. Collard.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 21:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: interminable guerre de tranchées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421183842.xjoe5vaf.html</link>
   <description><![CDATA[Pilonnage LR et FN, offensive à gauche sur la rétention: les débats "asile-immigration" ont tourné samedi à la guerre de tranchées à l'Assemblée, avant un vote, au mieux dimanche à l'aube, sur lequel la majorité espère limiter les suffrages de sa frange contestataire. A 20H00, les députés - toujours autour de 150 - avaient encore 450 amendements à étudier et s'apprêtaient à passer, pour certains, une sixième soirée consécutive dans l'hémicycle. Et probablement une septième journée, dimanche, pour tenter d'achever la quarantaine d'articles. Du jamais vu, hors période budgétaire, depuis la tentaculaire loi Macron de 2014 ou l'homérique bataille du "mariage pour tous" de 2013. En cause, la très forte mobilisation des différentes oppositions, notamment des LR, mais aussi du FN, et de la gauche (Insoumis, communistes, socialistes), qui défendent pied à pied leurs amendements. L'objectif semble être de tenir le plus longtemps pour tenter d'obtenir un vote solennel après les vacances parlementaires - au 9 mai - et pas "en catimini" en fin de débats. Le chef de file LFI Jean-Luc Mélenchon a pointé l'"impossibilité" d'achever le débat dans les délais, son homologue LR Christian Jacob a demandé de "repousser le vote solennel dans une quinzaine de jours". Une hypothèse exclue par le président des LREM Richard Ferrand: "on ira jusqu'au bout et on votera tôt ou tard", a-t-il assuré à l'AFP. Certains dans la majorité ne cachaient pas sur Twitter leur exaspération face aux "tentatives d'obstruction", comme Christophe Lejeune, pour lequel "les LR n'ont comme seule stratégie que de faire durer les débats en posant la même question à plus de 200 reprises" sur un +plan caché+ de régularisations du gouvernement. D'autres "marcheurs", comme Raphaël Gauvin, espéraient encore une "accélération" après le vote en fin d'après-midi du doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours, une des mesures les plus contestées du projet de loi. La rétention toujours possible de mineurs a aussi été condamnée par la gauche comme "barbare". - "Un peu frustrant" - Défendu par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb comme "un ultime moyen" mais qui "reste nécessaire" pour faire respecter les mesures d'éloignement, l'allongement de la rétention possible a été fustigé par toute la gauche, qui a dénoncé par la socialiste Marietta Karamanli "un acharnement contre les étrangers" et rappelé par Danièle Obono (LFI) qu'elle suscite "la réprobation d'un grand nombre d'associations". Cette disposition s'est aussi heurtée à l'opposition de certains élus de la majorité. Neuf LREM et un Modem ont voté contre, comme déjà sur plusieurs articles, notamment la réduction des délais de recours après un refus de demande d'asile. D'autres se sont abstenus. Depuis le début des débats, cette frange contestataire marche sur une ligne de crête, tentant de faire entendre sa différence sans donner le sentiment de "fronder" ni rallonger les débats. "C'est un peu frustrant", admet l'une ses membres, Delphine Bagarry, néanmoins "fière" du travail réalisé et d'avoir fait "s'interroger le groupe". Leur vote final et leur nombre, a priori une quinzaine maximum, sera scruté. Ils devraient quasiment tous s'abstenir. Jean-Michel Clément, lui, a annoncé son intention de voter contre et pourrait devoir quitter le groupe, selon la règle fixée par Richard Ferrand ("abstention péché véniel, vote contre péché mortel"). Dans l'hémicycle, ces divergences ont occupé moins de temps que l'offensive droitière des LR, dans le sillage des propositions cette semaine de Laurent Wauquiez, désireux de préempter ce thème au FN également très mobilisé sur l'un de ses fondamentaux. Samedi, les députés LR et FN ont notamment réclamé l'expulsion de "tout étranger qui constitue une menace pour l'ordre public", dont les "fichés S", déclenchant de nouvelles passes d'armes avec la gauche et la majorité. Eric Ciotti a invoqué "un principe de précaution pour mieux protéger notre nation". La présidente du FN Marine Le Pen a accusé le gouvernement de "jouer à la roulette russe" avec la sécurité. "J'ai l'impression d'assister à un colloque sur les peurs de l'An Mil", a grincé Brahim Hammouche (MoDem). far-chl/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote le doublement de la durée de rétention à 90 jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421165022.n5ihneet.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné son feu vert samedi à une augmentation de la durée maximale de séjour en centre de rétention des étrangers en attente de leur expulsion, une des mesures les plus contestées du projet de loi asile et immigration. Cet article phare du texte porté par Gérard Collomb, qui prévoit notamment que la durée maximale de rétention va passer de 45 à 90 jours, a été adopté par 77 voix contre 31, avec 46 abstentions. Outre la plupart des LREM, il a obtenu des suffrages UDI-Agir mais "sans gaieté de coeur". Vivement critiqué par la gauche, qui a unanimement voté contre, l'article s'est heurté à l'opposition de certains élus de la majorité. Neuf LREM ont voté contre: Delphine Bagarry, Jean-Michel Clément, Stella Dupont, Florence Granjus, Sonia Krimi, François Michel-Lambert, Sandrine Mörch, Nathalie Sarles, Martine Wonner. Cinq se sont abstenus. Les MoDem se sont partagés en deux pour, un contre (Nadia Essayan), 11 abstentions. Les LR se sont majoritairement abstenus (24 abstentions et 3 contre), comme les FN. Le ministre a défendu un article "totalement fondamental", dépeignant la rétention comme "un ultime moyen" mais qui "reste nécessaire". Il a notamment promis que les centres de rétention (CRA) seront aménagés pour que les conditions "puissent être effectivement acceptables", notamment pour les familles. Défendant "un point d'équilibre", la rapporteure Elise Fajgeles (LREM) a affirmé que la rétention "est un moyen pour faire respecter les mesures d'éloignement", soulignant notamment que le taux d'exécution des obligations de quitter le territoire est de 15%. La gauche est montée au créneau contre cet article qui "concentre les critiques, l'opposition, la réprobation d'un grand nombre d'associations" (Danièle Obono, LFI), et "vient considérablement durcir les conditons de rétention" (Elsa Faucillon, PCF). "Vous vous adressez à un électorat qui inscrit la peur de l'autre comme curseur", a dénoncé l'élue communiste, exprimant son "émotion" dans "ce moment grave". Disant sa "tristesse", Marietta Karamanli (PS) a rappelé que la durée de rétention n'avait cessé d'augmenter (7 jours en 1981), ne voyant qu'une raison à cet "acharnement": "faire sentir aux étrangers qu'ils sont à la merci de l'Etat". Tous les groupes de gauche et les radicaux non inscrits ont défendu vainement des amendements pour interdire le placement de mineurs en rétention, rejoints par le MoDem Erwan Balanant. "Des enfants derrière les grillages des CRA, moi, j'ai du mal à le supporter", a-t-il lancé. Ces amendements, auxquels des LREM et MoDem ont joint leurs suffrages, ont été rejetés par quelque 100 voix contre 20. D'autres amendements de gauche, notamment pour revenir à 45 jours, ont subi le même sort. Florent Boudié, chef de file LREM sur le texte, a souligné que ce ne serait "pas le solde de tout compte" sur la rétention des mineurs, un groupe de travail LREM devant plancher en vue d'une proposition de loi. LR a notamment cherché à revenir à 135 jours, comme le prévoyait initialement le gouvernement, voire à étendre la durée à 180 jours. "Nous n'aurions pas ce débat si chaque étranger à qui l'on disait non à sa demande de se maintenir sur notre territoire, respectait cette décision et repartait par conséquent chez lui", a affirmé pour sa part Marine Le Pen (FN).]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: les oppositions dénoncent à nouveau l'organisation des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421133818.no4b88v0.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes politiques d'opposition ont à nouveau dénoncé samedi l'organisation "incompréhensible" des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi asile et immigration, au vu du nombre très important d'amendements restant à examiner pour la sixième journée de discussions. Dès l'ouverture de la séance, Eric Ciotti (LR) a fait un rappel au règlement pour déplorer "le choix qu'a fait ce gouvernement d'organiser le débat" dans ces conditions depuis lundi, avec un vote à l'issue "en catimini", dans la nuit de samedi à dimanche, voire dimanche. "Pour un texte pareil, ne pas prévoir 15 jours de débats, le faire juste avant le départ en vacances, c'est pas concevable et c'est triste", a abondé l'UDI-Agir-Indépendant Michel Zumkeller. Danièle Obono (LFI) a aussi estimé que les conditions ne permettaient pas "un débat décent", y voyant "un mépris" par rapport à "ce qui est en jeu" et aux parlementaires, déplorant l'absence de vote solennel. Laurence Dumont (PS) a observé qu'en dehors de LREM, tous les groupes avaient réclamé un tel scrutin, promettant de "prendre le temps qu'il faut" pour débattre de "cette régression dans les droits des demandeurs d'asile". Et Stéphane Peu (PCF) a jugé "incompréhensible" le choix sur le vote, notant "qu'aucune loi de cette importance" n'avait été adoptée dans de telles conditions. Plus tard, le chef de file des élus LR Christian Jacob a déploré une "opération de bricolage", demandant de "repousser le vote solennel dans une quinzaine de jours". Mme Obono s'est ensuite interrogée sur une "alliance objective" entre la majorité, LR et le FN pour "empêcher que les véritables enjeux de ce projet de loi soient débattus à des heures décentes", la vice-présidente au perchoir Carole Bureau Bonnard (LREM) répliquant qu'elle espérait l'absence de "suspicions sur la présidence". En début d'après-midi, quelque 540 amendements restaient à examiner sur le millier au départ. Plusieurs élus, dont Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Eric Ciotti (LR), ont alors pointé l'"impossibilité" que le débat s'achève dans les délais, réclamant une réunion de la conférence des présidents autour de François de Rugy (LREM). Pour le vote final, à l'issue de la fin des débats, seront notamment scrutés les votes de la majorité, où certains élus ont exprimé leurs divergences de fond. Seul Jean-Michel Clément a annoncé qu'il voterait contre, ce qui l'exposerait à une exclusion. Il devait rencontrer le chef de file des députés LREM Richard Ferrand dans la matinée. "Il y aura très peu d'abstentions" et "si, par malheur, il y avait un ou deux votes contre, le bureau du groupe serait saisi après les vacances parlementaires", a déclaré Gilles Le Gendre sur BFMTV, "on ne vote pas contre le groupe majoritaire". Ce vice-président a aussi insisté sur la "vertu" du débat "pour déplacer quelques lignes", jugeant "possible que d'ici demain quelques dispositions évoluent" comme sur "le délit de solidarité". "Le syndrome post-traumatique des frondeurs, il faut passer à autre chose. Il faut faire confiance à Jean-Michel Clément", ancien avocat spécialiste du droit des étrangers et ex-PS, a jugé une autre "marcheuse" critique, Sonia Krimi, sur RTL, "sur des lois de société (...) on doit laisser la liberté de voter en son âme et conscience". chl-ic/mpf RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: la gauche monte au créneau contre une "solution barbare"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421133145.d6at45tg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche sont montés au créneau samedi contre le placement en rétention des mineurs, y voyant une "solution barbare", le gouvernement assurant que les centres seront réaménagés pour cette situation "évidemment exceptionnelle" et "strictement encadrée". Entamant les débats sur un des volets les plus contestés du projet de loi asile-immigration, socialistes, communistes et insoumis ont exhorté à ne pas faire une "balafre de plus à la République", selon la formule d'Eric Coquerel (LFI). Très critiqué par les associations, l'article 16 vise à porter la durée maximale de rétention de 45 à 90 jours pour les étrangers en attente d'expulsion. Pour plusieurs élus de gauche, il "normalise" le fait que des enfants pourront être enfermés 90 jours, alors que la France a été condamnée plusieurs fois par la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH). En métropole, le nombre d'enfants concernés a crû de 45 mineurs en 2014 à 305 l'an dernier, selon la Cimade. "Rien ne justifie l'enfermement d'un gosse", "par essence innocent", a lâché Hervé Saulignac (PS), notant qu'un centre de rétention est "un univers carcéral" et appelant à "renoncer à cette funeste pratique". "Vous ne pouvez pas dire que vous agissez avec humanité si vous maintenez des enfants" en rétention, a appuyé la présidente des socialistes Valérie Rabault. "Nous sommes ici un certain nombre à être absolument, totalement, radicalement, complètement, absolument, totalement, opposés à la rétention des enfants", a ensuite lancé Jean-Luc Mélenchon, pronostiquant des condamnations "à tour de bras" avec cette "solution barbare". Fustigeant un article "inutile" et liberticide, Elsa Faucillon (PCF) a dit ne pas croire "une seconde que M. Collomb va nous proposer un projet de loi qui interdira la rétention aux mineurs". Un groupe de travail LREM a été annoncé cette semaine sur le sujet. Florence Granjus (LREM) a évoqué les "troubles" des mineurs en rétention, jugeant néanmoins le ministre "soucieux de cette situation" et comptant sur les travaux annoncés pour que "la France puisse progresser pour afficher aucun mineur" en rétention. Gérard Collomb a défendu un article "fondamental", présentant la rétention comme "un ultime moyen" qui "reste nécessaire", et soulignant que d'autres pays européens sont allés au delà pour la durée, dont l'Allemagne ou les Pays-Bas. "Si on n'a pas cette dernière solution, alors cette loi ne sert strictement à rien", a-t-il martelé. Il a admis des conditions "pas admissibles" dans les centres de rétention administrative (CRA), promettant des aménagements prioritaires pour ceux "où seront placées les familles, si nous en arrivons à cette extrémité". La rétention familiale, pas contraire selon lui au droit européen, est "exceptionnelle" car "nous devons nous assurer que l'intérêt de l'enfant prime". "Strictement encadrée", elle n'intervient "que lorsque la famille s'est déjà soustraite à une procédure d'éloignement". "Si même les personnes qui fuient le droit, on ne peut pas les expluser, alors on n'expulsera personne dans notre pays et la situation deviendra in-maîtrisable", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR et FN réclament l'expulsion des fichés "S" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180421114415.bav8v3ey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et FN ont réclamé samedi l'expulsion de "tout étranger qui constitue une menace pour l'ordre public", dont les "fichés S", déclenchant de vifs échanges notamment avec la majorité à l'Assemblée. Au sixième jour des débats, prolongés, sur le projet de loi asile et immigration, les élus de droite et du FN, encore en nombre, ont plaidé, comme Eric Ciotti (LR) une "nécessaire lucidité (...) à l'égard de ceux, qui accueillis sur le territoire national, y représentent néanmoins une menace". Il a défendu "un principe de précaution pour mieux protéger notre nation", Valérie Boyer jugeant "totalement incompréhensible" de ne pas expulser des personnes condamnées pour des crimes. La présidente du FN Marine Le Pen a renchéri, estimant qu'"il n'y a aucune raison valable de conserver des étrangers qui présentent une menace pour notre territoire". L'élue, à la parole d'ordinaire rare dans l'hémicycle, a accusé le gouvernement de "jouer à la roulette russe" avec la sécurité. Ludovic Pajot (FN) a notamment lancé que "Les Républicains aiment bien copier nos amendements", les appelant à ne pas être "sectaires" et à voter ceux de son groupe. La rapporteure Elise Fagjeles (LREM) s'est opposée aux diverses propositions d'"expulsions automatiques". Après un cours "pour les nuls" sur les fichés "S" de Sonia Krimi (LREM), le ministre de l'Intérieur a rappelé le droit en vigueur, Louis Aliot (FN) le remerciant "pour cette leçon". "Contrairement à ce que vous dites, ce gouvernement prend en charge la sécurité de nos concitoyens, mais la sécurité de nos concitoyens, elle n'est pas dans de grandes déclarations elle est dans les actions quotidiennes", a plaidé Gérard Collomb. Un vif échange a notamment opposé la "marcheuse" Sandrine Mörch à Louis Aliot, l'élu frontiste lançant "qu'à partir du moment où un individu est une menace pour la France, il doit être expulsé, et il n'y a pas à tergiverser". "N'oubliez jamais que c'est le non accueil et la non ouverture qui cause le plus de ravages", a rétorqué la députée. "Cessez de faire peur avec vos épouvantails à terreur, et élevez mieux vos enfants!", "prenez le mal à la racine". Louis Aliot a répliqué: "qu'est-ce qu'ils ont fait vos gouvernements depuis 30 ans pour traiter le mal à la racine, à part soutenir des dictateurs qui ont appauvri leur pays et exploité les richesses de ces pays?". Eric Coquerel (LFI) a à nouveau accusé la droite de jouer les "idiots utiles" en faisant passer le texte pour "modéré" avec leurs arguments. "J'ai l'impression d'assister à un colloque sur les peurs de l'An Mil", a grincé Brahim Hammouche (MoDem).]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: "la pression reste forte" à la frontière franco-italienne (Collomb)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420223118.y752n2u0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a indiqué vendredi soir que la pression migratoire restait "forte" à la frontière franco-italienne et s'est inquiété de la poursuite de la coopération franco-italienne avec la montée des populismes en Europe. "En 2017, 50.000 non-admissions ont été prononcées à cette frontière. Parce que cette pression reste forte, nous avons décidé de renouveler les contrôles aux frontières pour six mois", a déclaré M. Collomb devant les députés lors des débats du projet de loi asile immigration. "Avec le Premier ministre italien et le ministre de l'Intérieur italien nous avions une bonne coopération", a-t-il dit en semblant s'interroger sur l'avenir après la victoire des formations populistes en Italie. "Je m'inquiète des populistes qui veulent raisonner simplement dans leur pays alors que les questions migratoires ne peuvent pas simplement être traitées dans un cadre national", a-t-il déclaré. "Nous devons avoir ensemble de la coopération. Sinon ce sera alors la guerre de chacun contre chacun", a-t-il prévenu. Un amendement adopté du député LREM des Hautes-Alpes Joël Giraud a précisé que le contrôle des personnes à proximité d'une frontière intérieure terrestre pouvait se faire dans une zone de 10 kilomètres. Le ministre a évoqué la "dangerosité des routes dans les Hautes-Alpes" et expliqué que les forces de secours "interviennent régulièrement chaque semaine pour secourir des personnes en perdition dans la montagne". "Les services de l'Etat ne font aucune différence entre ressortissants français et étrangers mais en même temps nous voulons contrôler nos frontières", a-t-il affirmé. "Le +en même temps+ existe", a plaidé Gérard Collomb, qui assure vouloir "maîtriser l'immigration" et faire en sorte que "le droit d'asile soit respecté". Alors que la députée LFI Danièle Obono a rendu hommage à l'action du militant défenseur des migrants Cédric Herrou à la frontière franco-italienne, le ministre a critiqué "l'action de ceux qui pensent que les frontières n'existent pas" et vont "distribuer certains numéros de téléphone" en Italie à ceux qui veulent tenter le passage. De son côté, le LR Eric Ciotti a critiqué une disposition qui demande que soit portée "une attention particulière aux personnes vulnérables", comme les mineurs et les femmes enceintes, lors de ces contrôles aux frontières. M. Ciotti craint que, "sous couvert d'humanité, ces dispositifs soient fragilisés" alors qu'en Italie, "il y a 600 à 800.000 personnes en situation irrégulière".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Demandeurs d'asile et réfugiés: la répartition sur le territoire fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420181455.hcen258d.html</link>
   <description><![CDATA[Les règles d'"orientation "directive" des demandeurs d'asile région par région, avec l'objectif affiché d'équilibrer leur répartition sur le territoire, ont fait débat vendredi à l'Assemblée, au cinquième jour d'examen du projet de loi sur l'asile et l'immigration. L'article 9, voté par 64 pour, 25 contre, rend plus directif le schéma national d'accueil des demandeurs d'asile et d'intégration des réfugiés, en prévoyant qu'il fixe la part des demandeurs d'asile accueillis dans chaque région ainsi que la répartition des lieux d'hébergement qui leur sont destinés. La vulnérabilité et la situation personnelle et familiale du demandeur seront prises en compte, a assuré la rapporteure Elise Fajgeles (LREM). Si les demandeurs d'asile ne restent pas dans cette région, ils perdront le droit à l'hébergement et à l'allocation. Pour la rapporteure, ces dispositions permettent de se "rapprocher des modalités d'accueil qui prévalent en Allemagne". Actuellement, "les demandes d'asile sont concentrées à Paris, en région parisienne et dans quelques grandes villes, ce qui créé un engorgement dans les préfectures et contribue à la multiplication des campements illégaux où les personnes vivent dans des conditions indignes", selon son constat. Avec la répartition, il y aura "peut-être moins de tensions dans un certain nombre de territoires", a déclaré dans l'hémicycle le ministre de l'Intérieur. Mais des élus de gauche, certains LREM, mais aussi, pour des raisons opposées, des LR ou FN, ont exprimé des inquiétudes. Jugeant les moyens "insuffisants", Mathilde Panot (LFI) a ainsi jugé que "la répartition par région forcée ne va pas régler la question de l'accueil". "Quelles que soient les modalités, vous allez imposer une région", a lancé Serge Letchimy (apparenté PS). Martine Wonner (LREM) s'est, elle, souciée de l'effectivité des hébergements. A l'autre bout de l'hémicycle, Bruno Bilde (FN, Pas-de-Calais) s'est exclamé: "Vous comptez répartir les conséquences de l'immigration massive dans nos villages" mais "les Français veulent rester chez eux en France". Emmanuelle Ménard, élue avec le soutien du FN, a cherché à conditionner l'accueil de demandeurs d'asile à l'accord des collectivités locales. La "part d'accueil et de générosité doit incomber à tous", a riposté Mme Fajgeles. Mais "sur certains territoires, les capacités d'hébergement sont réduites, et dans certains cas, certains migrants et des SDF sont hébergés dans les mêmes centres", a rebondi Mme Ménard. "On ne conditionne pas le droit d'asile en opposant la souffrance des uns à la misère des autres, et il ne manquerait plus que le droit d'asile ne soit plus applicable à Béziers", a répliqué Emilie Chalas (LREM). Côté LR, Paul-Henri Dumont (Pas-de-Calais) a demandé: "comment allez-vous faire concrètement pour que les migrants dans le Calaisis aillent dans ces centres (CAES)", car "ils n'y vont pas". Et de lancer aux "marcheurs": "Si vous considérez que ce qu'il se passe à Calais depuis 25 ans vous devez pas vous en occuper, alors vous êtes une honte et vous ne devriez pas siéger ici". Chef de file LREM sur ce texte, Florent Boudié l'a exhorté à ce que "notre débat reste courtois, républicain, retenez ce mot".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen (FN) dénonce l'"organisation d'une immigration supplémentaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420180300.0bdkcltc.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, présidente du Front national, a dénoncé vendredi un projet de loi "d'organisation d'une immigration supplémentaire" lors d'un bref rassemblement près de l'Assemblée nationale, qui débat du projet de loi asile et immigration du gouvernement. Quelques dizaines de personnes, dont des élus nationaux et régionaux du FN, se sont rassemblées derrière une banderole "Rassemblement national contre l'immigration", sur la place Edouard-Herriot, à proximité du Palais-Bourbon. Mme Le Pen a prononcé un discours d'une dizaine de minutes, puis répondu à quelques questions des journalistes avant de regagner l'Assemblée. Le projet actuellement discuté "est une loi d'organisation d'une immigration supplémentaire. Nous n'en voulons pas, les Français n'en veulent pas", a déclaré la députée du Pas-de-Calais. Mme Le Pen a accusé les députés de la République en marche (LREM) de tenir "le discours que vous avez entendu depuis à peu près une trentaine d'années, toutes les vieilles badernes socialistes sur ce sujet". "On ne cesse d'entendre parler du vivre-ensemble, de l'humanité nécessaire, de l'argent que l'on doit dépenser pour accueillir toujours plus de migrants". Ce bref rassemblement avait été annoncé jeudi. Mercredi, les Républicains (LR) ont tenu une convention thématique sur l'immigration, avec une douzaine de propositions dont une restriction partielle du droit du sol. Le patron de LR, Laurent Wauquiez, "s'est mis sous mon aile, en quelque sorte", a ironisé Mme Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LFI entarté, Mélenchon dénonce une action de "l'extrême droite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420171147.u5fi0ftv.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI Éric Coquerel a été entarté, une action attribuée vendredi par Jean-Luc Mélenchon à des militants d'"extrême droite", et revendiquée par la fédération francilienne d'Action française. Alors que le député de Seine-Saint-Denis se rendait dans une réunion publique, jeudi, "deux individus qui l'attendaient l'ont pris à parti" et "l'ont agressé", affirme M. Mélenchon, dans un billet sur son blog et sur Twitter, en évoquant "un nouvel acte de violence" contre un élu LFI. "Nous avons entarté @ericcoquerel, député @FranceInsoumise qui avait organisé la profanation de la basilique de #SaintDenis le mois dernier. #MontjoieSaintDenis", a tweeté la fédération francilienne d'Action Française. En mars, la basilique avait été occupée par des personnes soutenant les migrants et les sans-papiers. Le député était présent dans le cortège qui s'était rendu devant le commissariat après l'évacuation de l'édifice. M. Mélenchon a écrit au président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, pour qu'il se joigne à la plainte de LFI. La présidence a fait savoir en fin de journée qu'elle avait bien reçu son courrier, et qu'elle étudiait s'il était "juridiquement possible" de s'associer à la plainte, demande qui "paraît légitime au président de l'Assemblée". Une brève vidéo postée sur les réseaux sociaux montre le député entarté par un jeune homme. Selon M. Mélenchon, "ce qu'ils ont crié au moment de l'agression montre leur appartenance à l'extrême droite". "L'un des deux agresseurs filmait la scène, ce qui démontre une volonté d'incitation. Nous pouvons donc craindre que ce type d'agressions sur les députés de la France insoumise se répètent", s'inquiète-t-il. "Nous prenons cet incident très au sérieux. Comme quatre autres députés du groupe de La France insoumise, Éric Coquerel est l'objet de menaces de morts. L'extrême droite redouble de violence ces derniers mois", dénonce M. Mélenchon. "Après le projet de meurtre contre le ministre (Christophe) Castaner (Relations avec le Parlement) et moi, elle cible particulièrement le mouvement social et les élus qui l'accompagnent ou le soutiennent comme les députés de la France insoumise", s'alarme-t-il. Lors des débats sur l'asile-immigration, Clémentine Autain a aussi fait un rappel au règlement pour "alerter notre Assemblée" sur cet entartage, un "acte brutal" qui a "été revendiqué par l'Action française". En présence du ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, elle a de nouveau exprimé l'inquiétude des Insoumis notamment "face aux menaces de mort précises dont ont fait l'objet et notre président Jean-Luc Mélenchon, et M. Castaner" et du "sentiment qu'il n'y a pas de protection (...) de l'Etat" à la hauteur. Le président de séance, Hugues Renson (LREM), a ensuite assuré depuis le "perchoir" que, "comme tous les députés de tous les bancs, nous condamnons tous les actes de violence en règle générale, en particulier lorsqu'ils visent des représentants de la Nation", ajoutant "condamner cet entartage". npk-chl/ic/npk/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Poules et lapins pourront rester en cage pour l'heure, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420125001.eh1en3nx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repoussé pour l'heure l'interdiction de la vente d'oeufs provenant d'élevages en cage, ainsi que l'élevage de lapins en cage, lors de l'examen en commission du projet de loi agriculture et alimentation. Dans la nuit de jeudi à vendredi, ils ont débattu d'un amendement LREM prévoyant une interdiction de la production d'oeufs en cage pour les oeufs destinés à la vente au détail à compter de 2022. Selon les auteurs de l'amendement, la mesure "vise à mettre en oeuvre l'engagement du Président de la République durant sa campagne". Le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a proposé de reporter l'interdiction à 2028, mais le gouvernement, défavorable à ces amendements, a souhaité la mise en place d'un contrat de confiance avec ces filières. Les amendements ont été retirés, d'autres, notamment LFI, allant en ce sens étant rejetés. Un amendement des Insoumis contre l'élevage de lapins en cage a également été rejeté. Selon son exposé des motifs, "37 millions de lapins sont élevés dans des cages grillagées dont l'espace de vie correspond à une seule feuille de papier A4". Les députés ont par ailleurs refusé un amendement soutenu par le "marcheur" Olivier Véran pour rendre obligatoire le dispositif Nutriscore d'étiquetage sur tous les messages publicitaires sur les denrées alimentaires. Le rapporteur s'est dit favorable à la démarche, mais a jugé que la mesure devait être retravaillée, tandis que le ministre a estimé qu'une obligation serait une entrave au marché. Le député non-inscrit Olivier Falorni a aussi remis sur la table le sujet de la vidéosurveillance dans les abattoirs, mais son amendement a été lui aussi rejeté, le ministre privilégiant notamment les démarches volontaires. Les députés ont en revanche adopté un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM), éleveur bovin de profession, prévoyant un rapport sur le bien-être animal et les évolutions envisageables. Ils ont aussi donné leur aval à un amendement du gouvernement qui prévoit que l'observatoire de l'alimentation assure un suivi global de la qualité nutritionnelle de l'offre alimentaire. Plus tôt, un amendement sur l'étiquetage du miel avait aussi prévu que soit portée à la connaissance des consommateurs les pays d'origine du produit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emoi après le décès d'une collaboratrice fauchée à vélo devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420115631.7fqz818r.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy, des députés et collaborateurs parlementaires ont exprimé vendredi leur émoi après le décès d'une collaboratrice, fauchée à vélo par un véhicule juste devant le Palais Bourbon. "Ce matin, pendant nos travaux, aux abords de l'Assemblée nationale, un drame s'est produit", le décès dans un accident de vélo "sur le chemin de son travail" d'une collaboratrice de l'élue non-inscrite Jeanine Dubié (radicale, Hautes-Pyrénées), a confirmé l'un des vice-présidents, Hugues Renson (LREM), dans l'hémicycle. Un hommage lui sera rendu en début d'après-midi dans la Cour d'honneur de l'Assemblée, avant une minute de silence dans l'hémicycle à 15 heures. "L'Assemblée nationale en deuil", a réagi M. Rugy (LREM) dans un communiqué, partageant "l'émotion qui touche aujourd'hui toutes celles et tous ceux qui travaillent à l'Assemblée nationale" et adressant ses condoléances. Plus tôt dans la matinée, sur Twitter, des députés, comme Erwann Balanant (Modem), et des collaborateurs s'étaient émus de cette "horrible nouvelle". Le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), avait suspendu momentanément les travaux de sa commission après avoir annoncé la nouvelle. L'accident s'est produit devant l'institution sur le quai d'Orsay au niveau du pont de la Concorde, a constaté l'AFP. La collaboratrice trentenaire a été percutée, sans doute par un camion, alors qu'elle circulait à vélo, selon des sources parlementaires. chl/ic/mat/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée vote la réduction controversée des délais de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180420114553.3jasvvz4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la réduction à 15 jours du délai d'appel après le rejet d'une demande d'asile mais aussi le recours accru aux audiences vidéo, prévues par le projet de loi Collomb et rejetées par la gauche, certains LREM et des MoDem. L'article 6 a été voté par 62 voix contre 40, après une suspension de séance demandée par Florent Boudié (LREM) juste avant le scrutin, probablement pour faire revenir des élus. Il prévoit de diviser par deux, d'un mois à 15 jours, ce délai pour former un recours auprès de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) après un rejet de la demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Parmi les "marcheurs", huit ont voté contre: Delphine Bagarry, Mireille Clapot, Jean-Michel Clément, Stella Dupont, Sonia Krimi Sandrine Mörch, Matthieu Orphelin, Martine Wonner. Quatre se sont abstenus, Émilie Cariou, Annie Chapelier, Cendra Motin, Cédric Villani. Contre également, six MoDem, dont l'ancienne magistrate Laurence Vichnievsky et Sylvain Waserman, l'un des vice-présidents de l'Assemblée. Le groupe LR a voté contre, Eric Ciotti jugeant ce "petit pas" contrebalancé par un allongement des délais pour l'aide juridictionnelle. Jeudi soir, Gérard Collomb avait rappelé "l'engagement" d'Emmanuel Macron de ramener à six mois le délai total d'instruction de la demande d'asile, et plaidé que ces 15 jours pour un appel "alignent nos procédures sur celles des autres pays européens". Le ministre de l'Intérieur avait ajouté que le recours pourraIT être simple puis complété par des mémoires, et que la demande d'aide juridictionnelle interrompraIT le délai. Pour "apporter des garanties très fortes" selon M. Boudié, il a été gravé que les demandeurs d'asile pourront faire une "saisine sommaire" de la CNDA, puis compléter plus tard leur demande de recours, via un amendement de la rapporteur Elise Fajgeles (LREM). Mme Fajgeles a défendu globalement une "ligne de crête entre exigence de pragmatisme pour préserver la procédure de droit d'asile et humanité, toujours à garder à l'esprit, avec des garanties des droits du requérant". Socialistes, Insoumis, communistes, certains LREM, des MoDem ont cependant rejeté l'article, perçu comme une atteinte aux droits de la défense, refusant notamment l'extension jugée "déshumanisante" des audiences vidéo "façon Skype", rendues possibles sans consentement. "Pourquoi voulez-vous toujours humilier des personnes, quand elles sont coincées dans une chambre de moins de 9 m2" et faire "passer par un écran télé" pour témoigner de parcours éprouvants, a ainsi demandé Sonia Krimi (LREM). Et, a glissé Brahim Hammouche (Modem), "la bienveillance était au coeur de notre campagne". "On a aussi tous fait campagne sur la maîtrise des dépenses publiques", a riposté la rapporteure. Mme Vichnievsky a notamment alerté sur "un risque d'inconstitutionnalité, parce que le Conseil constitutionnel a estimé qu'il fallait le consentement du requérant" en 2003. Pour Mme Fajgeles, avocate, la vidéo ne nuit pas à "la dignité des demandeurs" et permet un "bon usage des deniers publics, cela évite de mobiliser des escortes de policiers", point appuyé par le ministre. Elle a insisté sur des retouches en commission pour "garantir la qualité de transmission, la confidentialité", un interprète "sauf cas très exceptionnels", "un avocat toujours présent". A Ugo Bernalicis (LFI) qui défiait le ministre de "donne(r) l'exemple" en participant aux débats à distance en vidéo, Marie Guévenoux (LREM) a glissé que "certains leaders politiques ont utilisé l'hologramme", allusion à Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: premières passes d'armes sur la réduction des délais de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419235315.vxjelwpp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche, mais aussi certains dans la majorité, sont montés au front dans la nuit de jeudi à vendredi contre la réduction à 15 jours du délai d'appel après le rejet d'une demande d'asile, prévue par le projet de loi Collomb. LR et FN ont au contraire jugé la mesure "insuffisante". L'Assemblée nationale a examiné les premiers amendements à l'article 6 du projet de loi "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif", sans aller jusqu'au vote d'ensemble. Gérard Collomb a rappelé "l'engagement" d'Emmanuel Macron de ramener à six mois le délai total d'instruction de la demande d'asile, et relevé que ces 15 jours pour un appel "alignent nos procédures sur celles des autres pays européens". Le texte prévoit de ramener d'un mois à 15 jours ce délai pour former un recours auprès de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) après un rejet de la demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Le ministre de l'Intérieur a rappelé que le recours pourra être simple puis complété par des mémoires, et que la demande d'aide juridictionnelle interrompra le délai. En outre, l'article prévoit un développement des audiences par vidéo (à distance). Les députés socialistes, Insoumis, communistes, radicaux, et certains LREM et MoDem ont mis en avant "l'hostilité unanime des professionnels et des associations" ainsi que les avis très critiques du Défenseur des droits, du Haut Commissariat aux réfugiés des Nations Unis (HCR) et encore de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme (CNCDH). "Renoncez à cet article", a demandé Christine Pirès-Beaune, lançant au ministre: "n'est pas Badinter qui veut". "Nous sommes inquiets et en désaccord avec cet article" qui "touche les droits de la défense", a appuyé Stella Dupont (LREM), soulignant que dans ce délai de 15 jours "il faut trouver un avocat et rédiger un recours". Mais "soyons rassurés, arrêtons de nous faire peur", lui a rétorqué son collègue "marcheur" Stéphane Mazars, qui a jugé le public "averti" dès la demande auprès de l'Ofpra et accompagné par "avocats spécialisés et associations". Les centristes du MoDem avaient aussi déposé un amendement pour en rester au délai actuel d'un mois, considérant le "droit à un recours effectif mis à mal". A droite à l'inverse, la réduction apparaît comme un "micro-ajustement". "Vous essayez de montrer à l'opinion publique que vous êtes plutôt ferme" et "à une partie de votre majorité que vous restez généreux", a pointé Guillaume Larrivé (LR). Le FN a tenté en vain de ramener le délai à 7 jours. Clémentine Autain (LFI) a critiqué un ministre faisant "le bonheur de la droite et de l'extrême droite", comme sur l'article précédent qui réduisait le délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée sur le territoire, et qui a été voté par la majorité (malgré quelques dissidences LREM-MoDem) avec LR et FN. "Triste soir à l'Assemblée nationale", a déploré Laurence Dumont (PS): "Nous n'avons pas voté Emmanuel Macron pour battre le FN, et pour voir Mme Le Pen vous apporter son renfort pour démanteler le droit d'asile". A la fin de la séance, présidée par François de Rugy, il restait quelque 800 amendements à examiner sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: feu vert de l'Assemblée à une réduction du délai pour déposer les demandes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180419211310.7jm0jz3y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir son feu vert à une réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France, une des mesures clés du projet de loi défendu par Gérard Collomb. L'ensemble de la gauche, et également quelques députés LREM critiques, ont voté contre. Cet article 5 (sur les 40 du projet de loi) doit concourir à réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande d'asile, recours compris, comme souhaité par le gouvernement. Il a été adopté par 92 voix contre 31 et 13 abstentions. Au-delà des 90 jours après l'entrée sur le territoire, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée" par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). La gauche estime que ce raccourcissement constitue "un rabot majeur sur les droits des demandeurs d'asile" (LFI) et est "la marque du soupçon permanent" (PCF), alors que la procédure accélérée, "moins protectrice", va être étendue voire pourrait être généralisée d'après les socialistes. Vingt-trois députés du groupe majoritaire, dont Sonia Krimi, Barbara Pompili et Delphine O,avaient déposé un amendement pour "un retour au droit en vigueur" soit les 120 jours. "Quatre mois, c'est déjà court pour des personnes qui ont connu des situations de guerre", a lancé sa première signataire, Delphine Bagarry. Jean-Michel Clément, seul député LREM à avoir déjà annoncé qu'il voterait contre le projet de loi, a estimé que vu la "vulnérabilité des demandeurs d'asile" et "les retards de l'administration", engorgée, "ce délai (de 90 jours) par nature est restrictif des libertés, de l'accès au droit". Le ministre de l'Intérieur a plaidé au contraire qu'"aujourd'hui l'inhumanité de nos procédures" fait que "des gens passent deux ans ou trois ans sans savoir s'ils auront droit à l'asile". Les moyens de l'Ofpra ont été augmentés, a-t-il aussi fait valoir. C'est "dans l'intérêt des demandeurs d'asile eux-mêmes de rentrer dans la demande d'asile" plus rapidement car "avant on ne leur propose pas d'accueil, d'hébergement, de suivi administratif", a abondé la rapporteure Elise Fajgeles (LREM), mettant en avant le caractère "raisonnable et pragmatique" des 90 jours. Les élus LR ont majoritairement voté pour ce raccourcissement du délai qui "ne change rien", de même que les FN qui y ont vu une "toute petite mesurette administrative". Les premiers ont cherché à réduire à 30 jours, en appelant à mettre "les moyens de cette ambition", les seconds à 20 jours. Marine Le Pen, qui intervient très rarement, a pris la parole à plusieurs reprises et soutenu notamment un amendement d'Eric Ciotti (LR) qui visait à ce que le gouvernement arrête lui-même la liste des pays "sûrs", et non plus l'Ofpra. La proposition a été rejetée. 39% des demandes d'asile sont examinées en procédure "accélérée", créée par l'ex-majorité lors de la précédente réforme de l'asile en 2015, et la "très grande majorité de ces procédures concerne des personnes figurant sur la liste des pays d'origine sûre", a indiqué le ministre de l'Intérieur. Des députés de plusieurs bords (LFI, PCF, PS et aussi MoDem et LREM) ont cherché en vain à écarter les mineurs non accompagnés des procédures accélérées, la rapporteure jugeant que les "garanties" actuelles sont "suffisantes". Les esprits se sont à nouveau échauffés passagèrement sur cet article, lorsque des députés ont fait part de leur expérience, les uns invitant à "aller un jour rencontrer quelqu'un qui a traversé la Méditerranée" (Erwan Balanant, MoDem), les autres appelant à "sortir du monde des Bisounours" (Ludovic Pajot, FN, Pas-de-Calais). In fine, un amendement de la vingtaine de LREM critiques pour garantir "la confidentialité et la réception personnelle par le demandeur" de sa convocation à l'entretien à l'Ofpra a été adopté, Gérard Collomb s'en étant remis à la "sagesse" de l'Assemblée. "Est-ce que vous essayez de ressouder votre majorité?", a demandé Patrick Hetzel (LR).]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 21:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
