<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 19:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Economie sociale et solidaire: députés et sénateurs s'accordent sur un texte commun</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716174238.3bg9r44n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et les sénateurs sont parvenus mercredi à un accord sur une version commune du projet de loi relatif à l'économie sociale et solidaire, a-t-on appris de source parlementaire. Le texte issu de ce compromis en commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs), auquel aucun groupe politique ne s'est opposé, doit être définitivement adopté jeudi juillet au Sénat et lundi prochain à l'Assemblée. Députés et sénateurs se sont notamment accordés pour supprimer l'article visant à assouplir le régime de la pré-majorité associative, introduit à l'Assemblée à l'origine notamment pour que des mineurs puissent créer une association, en devenir membre, y exercer des responsabilités, sans avoir à justifier légalement d'une autorisation parentale préalable. Sur ce sujet qui avait suscité un vif débat dans ses murs, le Sénat avait rétabli l'autorisation parentale préalable, mais étendu la limite d'âge fixée à seize ans pour constituer une association aux mineurs souhaitant seulement en devenir membre. Les députés avaient ensuite adopté un amendement de compromis rétablissant le remplacement de l'autorisation parentale par un régime d'information des représentants légaux, avec possibilité de s'opposer expressément à ce qu'un mineur puisse exercer des responsabilités au sein d'une association. L'accord trouvé mercredi supprime donc toutes ces dispositions, le sénateur socialiste Daniel Raoul ayant insisté sur la nécessité d'"approfondir encore le sujet". Le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire (ESS) entend conforter ce secteur représentant 10% du PIB mais aussi favoriser la reprise de PME par leurs salariés, volet ajouté à la suite de la censure partielle de la proposition de loi dite Florange par le Conseil constitutionnel. Les quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives constituent l'ESS, ainsi que les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Ce secteur verra son financement facilité via la Banque publique d'investissements. Initialement porté par Benoît Hamon, devenu depuis ministre de l'Education, puis par Valérie Fourneyron, qui a quitté le gouvernement pour raisons de santé, le projet de loi est désormais défendu par la secrétaire d'Etat chargée du Commerce, de l'Artisanat, de la Consommation et de l'Economie sociale et solidaire, Carole Delga.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RATP: feu vert parlementaire unanime à la reconduction de Pierre Mongin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716171008.rmh4fuyw.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont approuvé mercredi à l'unanimité la reconduction de Pierre Mongin à la tête de la RATP, que proposait François Hollande, selon une source parlementaire. La nomination de Pierre Mongin a été approuvée par 15 voix sur 15 par la commission du développement durable de l'Assemblée et par neuf voix sur neuf par celle du Sénat. Il aurait fallu qu'une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés s'oppose à cette reconduction pour qu'elle échoue. Ancien chef de cabinet d'Edouard Balladur lorsque celui-ci était Premier ministre (1993-95), Pierre Mongin est PDG de la RATP depuis juillet 2006. Sa mise en examen dans l'affaire Karachi, pour l'utilisation supposée des fonds secrets de Matignon dans le financement de la campagne d'Édouard Balladur en 1995, a été annulée en mars par la cour d'appel de Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a de nouveau voté le projet de budget rectificatif 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716164401.4kz19oii.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a de nouveau voté mercredi le projet de budget rectificatif pour 2014, déclinaison du pacte de responsabilité controversé dans une partie de la gauche. La semaine prochaine, ce projet de loi de finances rectificative (PLFR) reviendra devant le Sénat, qui l'avait rejeté en première lecture, puis devrait être définitivement adopté par les députés avant la fin de la session extraordinaire du Parlement. Lors de cette nouvelle lecture, l'Assemblée a accepté de supprimer les deux dispositions controversées sur les taxes de séjour introduites lors du précédent passage du texte: une hausse du plafond de la taxe communale de séjour à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, et la création d'une taxe régionale en Île-de-France de 2 euros. Le débat reprendra sur ces sujets lors de la discussion du projet de budget 2015 à l'automne. Les députés ont voté par ailleurs un amendement gouvernemental sur l'apprentissage permettant le déblocage de 146 millions des 200 millions d'euros supplémentaires annoncés pour 2015 par Manuel Valls lors de la conférence sociale des 7 et 8 juillet. Globalement, le PLFR prévoit 1,6 milliard d'euros d'économies supplémentaires pour arriver à ramener le déficit public à 3,8% du PIB mais aussi une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes, ainsi qu'une prorogation d'un an de la contribution exceptionnelle d'impôt sur les sociétés. Par ailleurs, il remplace l'écotaxe par un péage de transit poids lourds sur les routes supportant un trafic journalier de plus de 2.500 véhicules.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime à une large majorité la taxe régionale de séjour en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716164246.vrx130d0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, à une large majorité de 92 voix contre 10, la suppression, demandée par le gouvernement, d'une taxe régionale de séjour de deux euros en Île-de-France, qui avait été instaurée en première lecture. La grande majorité des députés socialistes présents (61 sur 73), tous ceux de l'UMP, de l'UDI et des radicaux de gauche ont voté pour l'amendement gouvernemental de suppression de la taxe. Cinq députés socialistes et les écologistes ont voté contre, tandis que sept PS se sont abstenus et que le Front de Gauche n'était pas en séance. Cette taxe, destinée à financer le réseau d'infrastructures de transports, se serait ajoutée à la taxe communale de séjour, objet d'un vote beaucoup plus serré dans la nuit, lorsque les députés ont accepté de justesse de renoncer à une hausse du plafond de cette taxe, de 1,50 euro à 8 euros, et de repousser à 2015 toute réforme à ce sujet. Mercredi, le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, a convaincu le groupe socialiste de supprimer la taxe régionale de séjour en Ile-de-France en s'engageant à ce que les 140 millions d'euros qu'elle devait rapporter seraient inscrits dans le projet de budget 2015 au bénéfice des transports dans la région. Il a renouvelé, comme dans la nuit, sa promesse d'engager, également dans le projet de loi de finances 2015, une réforme de la taxe de séjour au plan national. Peu après le vote, le Premier ministre Manuel Valls a répété ces engagements dans un communiqué. Plus généralement, il a de nouveau assuré que "les engagements pris par le gouvernement dans le cadre de la feuille de route du Nouveau Grand Paris seront tenus tant pour l'amélioration des réseaux existants (plan de mobilisation des transports) que pour la réalisation des nouvelles lignes de métro du Grand Paris express". "Le Premier ministre a de surcroît décidé que la réalisation du Grand Paris Express serait accélérée. La desserte de l'aéroport d'Orly, l'accessibilité du plateau de Saclay par les lignes 14 et 18, et l'accessibilité aux zones d'activité économique situées entre Pleyel et Roissy, grâce à la ligne 17, seront assurées dès 2024", selon le communiqué. "La fiscalité des hébergements touristiques sera réformée par la loi de finances pour 2015", dans "la concertation avec l'ensemble des acteurs de ce secteur" et "en lien très étroit avec les députés du groupe socialiste", a ajouté le chef du gouvernement. "Cette concertation permettra d'établir les conditions de mobilisation de la fiscalité des hébergements touristiques pour le financement des transports en Ile-de-France". Le député PS de Seine-et-Marne Olivier Faure, à l'origine de l'amendement et qui s'est finalement abstenu, avait demandé lors du débat au gouvernement qu'il "s'engage clairement" sur ces points. La discussion a été tendue entre la majorité et plusieurs députés de l'opposition, qui, comme lors du débat dans la nuit, ont accusé la gauche de porter atteinte au secteur du tourisme. "On ne peut pas faire payer davantage des touristes qui créent des emplois pour les Franciliens!" s'est ainsi exclamé le président du groupe UMP et élu de Seine-et-Marne, Christian Jacob. Mais le président UMP de la commission des Finances et député du Val-de-Marne, Gilles Carrez, se déclarant "étonné de la vivacité de cette discussion qui devrait être consensuelle", a rappelé avoir lui-même proposé en 2010 de trouver un financement complémentaire pour le Grand Paris "à partir des hébergements dans la mesure où la qualité des transports est un élément fondamental de l'attractivité touristique de notre région".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification des entreprises: retouches à la marge du projet de loi en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716163831.kr9osxp5.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises a été retouché à la marge mercredi en commission à l'Assemblée nationale, selon une source parlementaire. Présenté en conseil des ministres le 25 juin par le secrétaire d'État chargé de la simplification, Thierry Mandon, ce texte ajouté au menu de la session extraordinaire, sera débattu dans l'hémicycle mardi. Entre autres modifications, l'une adoptée sur initiative du rapporteur Sophie Errante (PS) vise à simplifier les démarches des agriculteurs sollicitant le remboursement partiel de taxes sur le carburant. Plus inattendu, un amendement du socialiste Alain Fauré vise à autoriser par dérogation le convoyage de la clientèle des restaurants d'altitude par motoneige sur le domaine skiable entre 17h et 23h pour favoriser le développement de l'activité nocturne de ces établissements. Le projet de loi comprend 14 mesures, parmi 50 devant entrer en vigueur avant la fin de l'année pour faciliter les relations entre l'administration et les entreprises, adapter le droit du travail, continuer la simplification du droit de l'urbanisme et de l'environnement, alléger le droit des sociétés, simplifier les obligations comptables et fiscales. Les 36 autres seront adoptées par décret ou arrêté, ou en changeant les pratiques de l'administration. Le texte prévoit des mesures aussi diverses que l'harmonisation des notions de jour (ouvré, ouvrable, franc ou calendaire) dans les codes du travail et de la Sécurité sociale ou la réduction des délais d'obtention des autorisations pour la construction et l'exploitation des canalisations de transport de gaz, d'hydrocarbures et de produits chimiques. Il supprime aussi la déclaration de congés d'été des boulangers, de sorte que les maires n'auront plus la faculté de réglementer la fermeture annuelle, faculté instaurée à compter du XVIIIème siècle, à une époque où le pain était considéré comme un produit de nécessité et un élément constitutif de l'ordre public. Nombre des articles du projet de loi visent à habiliter le gouvernement à légiférer par ordonnance, par exemple pour développer des mécanismes renforçant la sécurité juridique des usagers comme le rescrit ou pour faire une révision de procédures administratives accompagnant et prolongeant la réforme du "silence valant accord". Sur l'ensemble du texte, les députés UMP peuvent rejoindre l'objectif mais sont "très déçus qu'il passe à côté des vrais débats et sujets", a déclaré Laure de la Raudière, y voyant "une marque de fabrique de la façon dont fonctionne le gouvernement avec les entreprises". Son collègue Jean-Charles Taugourdeau a twitté: "Pas de choc de simplification sans toucher aux codes du travail, de l'urba, de l'environnement: Cauchemar garanti pour l'entreprise". Le socialiste Régis Juanico a défendu ce texte comme "une première étape, qu'il faudra compléter par un chantier plus vaste sur la simplification législative".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716153329.vqtruta9.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont mis d'accord mercredi sur une version commune du projet de réforme ferroviaire, qui sera adopté définitivement mardi prochain par le Parlement, a-t-on appris de sources parlementaires. La réforme, à l'origine d'une grève de 14 jours à la SNCF pendant son examen à l'Assemblée en juin, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. Elle repose sur une organisation complexe, avec trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic). L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. Une commission mixte paritaire (CMP) regroupant sept sénateurs et sept députés est parvenue mercredi à un accord sur ce texte qui sera soumis à l'Assemblée lundi et au Sénat mardi pour son vote définitif. Les parlementaires n'ont que peu retouché la version du Sénat, dernière chambre à avoir examiné la réforme, en conservant notamment un amendement UMP, destiné à actualiser le régime juridique des surtaxes locales temporaires, qui consistent en une majoration minime du prix du billet de train pour financer des aménagements dans et aux abords des gares. Ils ne sont pas non plus revenus sur le principe qu'une part du versement transport que paient les entreprises en dehors des zones urbaines aille aux régions, afin de doter celles-ci d'une ressource spécifique pour financer l'organisation des transports, malgré l'avis défavorable du gouvernement sur cette disposition introduite en commission au Sénat. Pour le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, il s'agit d'un cavalier législatif qui devrait être introduit dans le cadre d'une loi de finances. "La réforme a été largement votée par le Sénat, comme par l'Assemblée auparavant, donc nous n'avons pas voulu bouleverser les équilibres", a déclaré à l'AFP le député PS Gilles Savary, rapporteur du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les nouvelles régions pourraient fusionner après 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716115526.oeaj6vn6.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur à l'Assemblée du projet de loi sur la réforme territoriale, Carlos Da Silva (PS), propose dans un amendement que les nouvelles régions puissent fusionner après 2016 pour résoudre des difficultés laissées en suspens, a-t-il indiqué mercredi à l'AFP. Cet amendement, accepté en commission mais qui devra être tout de même voté dans l'hémicycle, laisserait ainsi la porte ouverte à des fusions de régions qui ne seraient pas réalisées dans la nouvelle carte soumise aux députés, faute de consensus à ce stade. Censé démarrer mardi soir, l'examen du projet de loi en séance ne devrait débuter finalement que mercredi en fin d'après-midi. Plus de huit heures de discussion générale initiale étant prévues, le débat sur les amendements et la nouvelle carte des régions ne devrait pas avoir lieu avant jeudi après-midi. Dans la nouvelle carte dessinée et approuvée par les seuls députés socialistes mardi, trois régions, Bretagne, Pays-de-la-Loire et Centre, restent seules, faute de consensus sur une fusion Bretagne-Pays-de-la-Loire ou une fusion Pays-de-la-Loire-Centre. "Il faut que la logique puisse aller à son terme si le débat parlementaire ne le permettait pas", a résumé M. Da Silva. La fusion serait validée par le législateur après une délibération concordante des deux conseils régionaux concernés et l'avis des conseils généraux. Comme pour le droit d'option pour les départements (celui de quitter une région pour une autre), cette possibilité serait ouverte entre 2016 et 2019, c'est-à-dire après les élections régionales reportées par le projet de loi de mars à décembre 2015 et avant les suivantes prévues en mars 2020. Le rapporteur a déposé un autre amendement pour supprimer le plafond des 150 élus prévus dans les nouvelles régions pour éviter que certaines grandes régions comme l'Ile-de-France (209 élus aujourd'hui) ou la future Auvergne-Rhône-Alpes (204 élus) perdent des élus. "A partir du moment où on fait des grandes régions, où on leur donne plus de compétences et où on veut supprimer les conseils généraux, cela n'a pas de sens de réduire le nombre d'élus régionaux", a indiqué M. Da Silva.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: "improvisation" et "calculs politiciens" du PS, selon Accoyer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716115247.6uft7dmz.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président UMP de l'Assemblée Nationale Bernard Accoyer a dénoncé mercredi "l'improvisation" autour de la réforme territoriale, issue selon lui de "petits calculs électoraux et politiciens" au sein du Parti Socialiste. "Ce que je regrette une fois de plus, c'est l'improvisation. La discussion est en cours au parlement et la carte change à la suite d'une réunion dans un parti politique qui est le parti majoritaire actuellement. Mais le découpage administratif de notre pays ne peut pas résulter de petits calculs électoraux ou politiciens mais d'une réflexion suffisamment longue et approfondie, avec une logique géographique, socio-économique qui soit confrontée aux réalités de notre temps. Ce n'est pas du tout le cas, hélas!", a déclaré M. Accoyer sur RFI. "En 2010, le gouvernement de François Fillon avait fait adopter, après un long travail conduit par le comité Balladur, une importante réforme territoriale. Cette réforme aboutissait à une modernisation, un allègement de la gestion administrative de notre pays avec la création du conseiller territorial, avec la fin de la clause de compétence générale pour les collectivités qui font un peu toutes la même chose. La première décision du gouvernement Ayrault, alors que la réforme du Conseiller territorial supprimait 3.000 élus et apportait des progrès majeurs, a été d'abroger cette réforme", a rappelé le député-maire d'Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie). "Deux ans après, le gouvernement dit qu'il faut finalement, effectivement, une réforme territoriale et il propose celle-ci, sortie de son chapeau ou plutôt de négociations partisanes avec ses amis politiques", s'emporte-t-il. "Cette réforme est une réforme pour rien, à moins qu'elle n'aggrave encore la situation", a-t-il conclu. Les députés PS se sont accordés mardi sur une nouvelle carte de France avec seulement 13 régions pour tenir compte des critiques et tenter de déminer le débat sur la réforme territoriale, à l'agenda de l'Assemblée mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: l'UDI se réjouit du "camouflet" subit par Hidalgo</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716115026.lhyhud3k.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UDI-MoDem au Conseil de Paris s'est réjoui mercredi dans un communiqué du "camouflet" subit par la maire de Paris PS Anne Hidalgo, après le rejet par l'Assemblée nationale de la hausse de la taxe de séjour. Selon ce communiqué, le président du groupe Eric Azière "s'est réjoui de l'abandon d'un projet de réforme qui risquait de nuire gravement à l'attractivité touristique de Paris et au pouvoir d'achats des 32 millions de touristes qui y séjournent chaque année". "C'est un véritable camouflet que subit Anne Hidalgo, qui dimanche encore appelait de ses voeux un soutien du gouvernement sur ce dossier, tandis que l'Assemblée nationale lui adresse une fin de non-recevoir", se félicite M. Azière. Anne Hidalgo avait pesé de tout son poids pour obtenir le relèvement du plafond de la taxe de séjour hôtelière, qui doit lui permettre de combler en partie un "trou" de 400 millions d'euros dans son budget 2015. Mais l'Assemblée, qui avait approuvé ce relèvement le 25 juin, a finalement adopté dans la nuit de mardi à mercredi un amendement du gouvernement proposant sa suppression, grâce aux voix de l'UMP et de l'UDI. Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, chargé du tourisme, et le ministre des Finances, Michel Sapin, avaient désavoué une mesure très décriée par les hôteliers. Le député UMP de Paris Bernard Debré a également salué sur son blog la décision de l'Assemblée. "L'augmentation massive votée par la majorité, malgré l'opposition de certains des membres du gouvernement, en particulier Laurent Fabius en charge du tourisme, était inimaginable et consistait à faire payer par les touristes notre dette alors que ceux-ci viennent consommer dans notre pays, aident notre économie et sont un vivier majeur d'emplois", a-t-il expliqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS de la région Centre veulent un rapprochement avec Pays-de-la-Loire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716112717.hqb9har7.html</link>
   <description><![CDATA[Les sept députés socialistes du Centre ont déploré mercredi que leur région soit laissée seule dans la nouvelle carte proposée de réforme territoriale, et suggèrent "un rapprochement avec les Pays de la Loire". "Nous prenons acte de la carte proposée mais nous déplorons que notre région ne soit plus associée au processus", ont écrit dans un communiqué commun Laurent Baumel, Jean-Marie Beffara, Isabelle Bruneau, Jean-Paul Chanteguet, Valérie Corre, Jean-Patrick Gille et Denys Robilliard, au lendemain de l'approbation par les députés PS d'une nouvelle mouture de la carte. Dans celle proposée initialement par François Hollande, le Centre était rattaché à Poitou-Charentes et au Limousin. Dans celle adoptée en commission à l'Assemblée la semaine dernière, le Centre devait fusionner avec Poitou-Charentes. En réunion de groupe mardi, les députés PS se sont accordés sur une grande région Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine, laissant le Centre seul, de même que les Pays de la Loire. "Après échange avec François Bonneau (président PS du conseil régional, ndlr), nous rappelons que la région Centre souhaite pleinement participer aux objectifs de la réforme territoriale (rationalité, efficacité...)", ont écrit ces députés. "Nous proposerons par amendement un rapprochement avec les Pays de la Loire afin de poursuivre le long de ce grand fleuve français la dynamique économique, touristique et culturelle déjà engagée de part et d'autres", indiquent-ils. Selon ces parlementaires, "le coeur de France souhaite s'ouvrir et participer aux progrès économiques et sociaux de cette réforme majeure du quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guerre des prix dans l'alimentation: pas de consensus en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716111403.bzidk15i.html</link>
   <description><![CDATA[Les industriels de l'agroalimentaire et la grande distribution n'ont pas réussi à sortir d'un dialogue de sourd qui dure depuis plusieurs mois, mercredi lors d'une table-ronde à l'Assemblée nationale, à la veille d'une réunion à Bercy sur le sujet. Mercredi, la Commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale organisait une table-ronde sur "la guerre des prix entre la grande distribution, l'agriculture et l'industrie agroalimentaire". Un préambule à la réunion de jeudi à Bercy, où le ministre de l'Économie Arnaud Montebourg et celui de l'Agriculture Stéphane Le Foll vont réunir ces mêmes acteurs pour tenter de parvenir à des relations commerciales plus équitables. Mais une nouvelle fois, les choses sont apparues mal engagées. Le président de l'Association nationale des industries alimentaires Jean-Philippe Girard a clairement expliqué qu'il demandera au gouvernement "un durcissement des contrôles et des sanctions" à l'encontre de la grande distribution quand celle-ci ne respecte pas les contrats. Henri Brichart, vice-président de la FNSEA, premier syndicat agricole du pays, espère lui sans trop y croire que la réunion débouche sur une "forme de consensus sur les limites" de cette guerre des prix. Reprenant des arguments déjà développés par le passé, la grande distribution a botté en touche au nom de la défense du pouvoir d'achat des consommateurs, Michel-Edouard Leclerc expliquant même clairement: "si c'est pour nous faire remonter les prix, non, je ne le ferai pas". Les représentants de la grande distribution se sont néanmoins dits ouverts au dialogue et la Fédération des entreprises du commerce et de la distribution (FCD), qui représente toutes les enseignes à l'exception de Leclerc, Super U et Intermarché, a émis deux propositions. La première: distinguer les PME des grands groupes dans les négociations commerciales car "la réalité, c'est que 2/3 entreprises font 80% du marché" et qu'elles ont de fait un pouvoir de négociation bien plus important que de petites entreprises, a expliqué Jacques Creyssel, le délégué général de la FCD. En second, la FCD a réitéré sa proposition d'arrêter de faire de la publicité pour les comparateurs de prix qui alimentent la bataille des prix. Une proposition à laquelle n'adhère pas l'enseigne indépendante Leclerc. Début juin, l'Ania, Coop de France et FNSEA avaient interpellé Manuel Valls dans une lettre ouverte alarmante sur le sujet. Cette guerre aux prix bas dans l'alimentation "poursuivie, entretenue et amplifiée par les enseignes de la grande distribution" coûterait "15.000 à 20.000 emplois", écrivaient-ils alors.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité du tabac: l'Assemblée réécrit une mesure votée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716065312.hquezoun.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a remplacé mardi soir, sur proposition du gouvernement, un amendement sur la traçabilité du tabac, voté le 25 juin, par un nouveau texte qui retranscrit une directive européenne sur le sujet, sans s'en écarter. Cette directive d'avril dernier, destinée à lutter contre les trafics, prévoit des obligations en terme d'authentification et de traçabilité des produits du tabac. Elle confie au fabricant le soin de recueillir les données sur la traçabilité, et à un organisme indépendant, habilité par la Commission européenne, le soin de les stocker. Un amendement au projet de budget rectificatif 2014, présenté par Laurent Grandguillaume (PS) et Thierry Solère (UMP) et voté en première lecture le 25 juin contre l'avis du gouvernement, retirait aux fabricants de tabac le recueil des données, pour les confier aussi à un organisme indépendant. Le but était "d'assurer une traçabilité totalement indépendante à l'égard de l'industrie du tabac", selon l'écologiste Jean-Louis Roumegas. Le texte a été remplacé, en seconde lecture du budget rectificatif, par un amendement gouvernemental qui "retranscrit toute la directive et rien que la directive", selon les termes du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. L'amendement initial était attaquable juridiquement, a estimé Christian Eckert. Mais à l'avenir, a-t-il ajouté, "le gouvernement n'est pas fermé à des évolutions", lorsque la Commission européenne aura précisé les modalités d'application de la directive. "Il faut que personne ne puisse accuser le gouvernement de protéger tel ou tel intervenant, sur le dossier, tel ou tel groupe par rapport à un autre", a dit le secrétaire d'Etat, en faisant allusion aux sociétés spécialisées dans la traçabilité. Au nom des écologistes mais aussi du groupe de travail parlementaire contre l'ingérence de l'industrie du tabac, Jean-Louis Roumégas s'est insurgé contre la position gouvernementale, estimant que "la directive ne nous interdit pas d'aller plus loin". "Nous n'avons pas à être tenus par le lobby du tabac", a renchéri en vain Thierry Solère.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: l'Assemblée accepte de justesse de repousser toute réforme à 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716003642.gtlnzwio.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a accepté de justesse dans la nuit de mardi à mercredi, par 33 voix contre 28, de renoncer à relever le plafond de la taxe de séjour à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, voté en première lecture, et de repousser toute réforme à 2015. La majorité du groupe socialiste (25 sur 41 députés du groupe, dont son président, Bruno Le Roux), comme les écologistes, ont voté contre l'amendement gouvernemental de suppression de cette mesure, qui a été adopté grâce aux voix de l'UMP, de l'UDI et des radicaux de gauche, dans le cadre de la discussion du projet de budget rectificatif 2014. L'Assemblée, qui a suspendu ses travaux à 2H00 sans avoir achevé l'examen en nouvelle lecture du projet de loi de finances rectificative (PLFR) devra se prononcer mercredi après-midi sur la hausse à deux euros de la taxe de séjour en Ile-de-France, que le gouvernement propose également de supprimer. Ces hausses avaient été adoptées le 25 juin sur proposition de députés socialistes, en particulier d'Ile-de-France, sans que le gouvernement ne s'y oppose, le ministre des Finances Michel Sapin et le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert s'en remettant alors à "la sagesse de l'Assemblée". Mais elles avaient ensuite suscité la vive opposition de leur collègue aux Affaires étrangères, Laurent Fabius, en charge du tourisme, qui relayait les inquiétudes des professionnels du secteur. La commission des Finances de l'Assemblée, jeudi dernier, avait alors proposé un nouveau mécanisme inspiré d'un rapport parlementaire sur la fiscalité des hébergements touristiques. Entre autres modifications: de nouveaux tarifs ne pouvant dépasser 3,50 euros par nuitée et par personne, mais aussi un nouveau barème, avec une catégorie spécifique pour les palaces. "Le Parlement a travaillé : c'est sur ces amendements que nous souhaitons que le Parlement débatte", a expliqué le porte-parole du groupe socialiste pour le budget, Dominique Lefèbvre. Malgré des discussions avec les députés PS durant une suspension de séance de près d'une demi-heure, Christian Eckert n'a pas réussi à convaincre la majorité d'entre eux. Les parlementaires UMP se sont pour leur part relayés pour fustiger une hausse qui risquait de "garrotter l'industrie touristique", selon Julien Aubert (UMP) ou de "porter atteinte au pouvoir d'achat de Français qui partent en vacances une ou deux semaines" pour Marie-Christine Dalloz. "En dix ans, à Paris, les tarifs hôteliers ont augmenté de plus de 40% alors que la taxe de séjour n'a pas du tout évolué" a rétorqué la socialiste Sandrine Mazetier. "A partir du moment où c'est modulé (en fonction des catégories d'hôtels, ndlr), c'est tout à fait juste", a argumenté l'écologiste François de Rugy, en soutenant les propositions de la commission des Finances. Repousser toute réforme à 2015 "permettra de conduire dans des conditions apaisées une concertation avec les professionnels, qui ne sont pas opposés au principe d'une modernisation de ces taxes, et d'en expertiser précisément l'impact en particulier du point de vue de l'attractivité du territoire français", a argumenté M. Eckert. "La réforme des taxes de séjour est un sujet qu'il est légitime d'ouvrir, le régime de ces taxes n'ayant pas été revu depuis une dizaine d'années", a-t-il ajouté, en qualifiant de "très riches" les propositions de la Commission des finances, qui pourraient alors être débattues pour le budget 2015. Les principaux élus socialistes d'Ile-de-France -le président de l'Assemblée et député de Seine-Saint-Denis Claude Bartolone, la maire de Paris Anne Hidalgo, le président de la région Ile-de-France Jean-Paul Huchon- avaient appelé dimanche, dans un communiqué commun, le gouvernement à ne pas s'opposer au compromis élaboré par la commission des Finances. Ils n'ont pas été entendus, du moins dans l'immédiat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 02:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubry et des hauts responsables PS du Nord contre une fusion Nord-Pas-de-Calais/Picardie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715194053.mi7r58jp.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Lille Martine Aubry et des hauts responsables socialistes du Nord se sont opposés mardi soir dans un communiqué à une fusion du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie, qualifiée d'"aberration économique et sociale". "On ne peut pas sans discussion et brutalement vouloir fusionner deux régions en grandes difficultés. C'est une aberration économique et sociale que nous condamnons", indique le communiqué. Le texte est signé notamment par Martine Aubry, le président du Conseil général du Nord Patrick Kanner, Pierre de Saintignon, premier vice-président du Conseil régional Nord-Pas-de-Calais, le premier secrétaire fédéral du Nord Gilles Pargneaux et huit des neuf députés socialistes du Nord. "La création de grandes régions est faite pour donner à ces nouvelles collectivités tous les atouts permettant leur développement. Or le Nord - Pas-de-Calais et la Picardie, du fait de leur situation économique et sociale particulièrement difficile, n'ont pas cette capacité", souligne le texte. "Les conséquences de cette fusion seraient donc extrêmement préoccupantes pour les habitants de nos collectivités compte tenu qu'il s'agit de deux régions parmi les moins riches de la métropole", affirment les signataires. Les députés PS se sont accordés mardi matin sur une nouvelle carte de France dans le cadre du débat sur la réforme territoriale avec seulement 13 régions qui prévoit notamment la fusion du Nord/Pas-de-Calais et de la Picardie alors que la version initiale prévoyait le maintien de la région Nord-Pas-de-Calais en tant que telle. Cette nouvelle carte sera débattue via un amendement en séance, mercredi soir ou jeudi matin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 21:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: laissé seul, le Centre ira plus loin dans les coopérations (président région)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715191151.mk06w87c.html</link>
   <description><![CDATA[Alors qu'un nouveau projet de carte régionale des députés PS prévoit de finalement de ne plus fusionner sa région avec une autre, le président de la région Centre, François Bonneau (PS) a estimé mardi qu'elle irait plus loin, en renforçant les coopérations avec ses voisines. "Nous avons fait vivre ensemble les départements qui sont autour de la Loire et des grands sites, autour du patrimoine mondial de l'UNESCO. C'est une réussite de la région Centre... Nous allons aller plus loin demain en renforçant nos coopérations" régionales, a déclaré M. Bonneau à un correspondant de l'AFP. "Pays de la Loire considérant que son ADN était essentiellement autour de l'estuaire et de l'arc Atlantique, n'a pas souhaité entrer dans une union, et bien nous allons poursuivre les coopérations inter régionales avec cette région pays-de-la-Loire", a-t-il ajouté. M. Bonneau a aussi cité l'importante des coopérations "universitaires avec Poitou-Charentes, économiques et d'innovation avec l'Ile de France". "Notre région Centre au coeur de la France pivot aura demain encore plus de dynamique inter régionale. Ce sera un développement original mais la création de cette région Centre a été, depuis le début, une très belle aventure originale...", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 21:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
