<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 22:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etrangers, demandeurs d'asile, expulsés: l'immigration en chiffres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003203354.e8miqqkf.html</link>
   <description><![CDATA[Demandeurs d'asile, réfugiés, étrangers, expulsés... Voici les principaux chiffres de l'immigration en France, sur la base desquels le gouvernement a appelé à un débat parlementaire sur la politique migratoire, qui doit débuter lundi à l'Assemblée nationale. - Étrangers Au 31 décembre 2018, le ministère de l'Intérieur recensait 3.231.823 étrangers sur le territoire, correspondant au nombre de titres de séjour valides à cette date. - Demandeurs d'asile L'an dernier, 123.625 personnes ont demandé l'asile en France, en hausse de 22,7% par rapport à l'année précédente et en constant progrès depuis 2015, selon les données de l'Ofpra, organe chargé d'instruire ces dossiers. Les Afghans, qui sont 10.370 à avoir déposé un dossier en 2018, sont les premiers demandeurs devant les Albanais et les Géorgiens. Le taux d'admission au statut de réfugié est de 26,6%, légèrement en baisse (27,2% en 2017). Au cours des huit premiers mois de 2019, la demande "augmente encore de 7%", souligne Matignon dans un document qui doit être transmis vendredi aux parlementaire et consulté par l'AFP. - Réfugiés Fin 2018, on recensait 278.765 personnes "sous protection" de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Parmi elles, 225.544 disposaient du statut de réfugié, 51.728 bénéficiaient de la "protection subsidiaire" - qui ouvre le droit à une carte de séjour d'un an renouvelable - et 1.493 étaient reconnues apatrides. Au total, 46.838 protections ont été délivrées en 2018. - "Dublinés" Quelque 30% des demandeurs d'asile présents en France en 2018 avaient déjà déposé une demande d'asile dans un autre Etat membre de l'UE, selon Matignon. Ils dépendaient ainsi du Règlement de Dublin, qui confie l'accueil d'un migrant à son pays d'entrée en Europe. - Les pays "sûrs" La demande d'asile provenant de l'Albanie et la Géorgie, pays dits "sûrs" dont les ressortissants figurent respectivement aux deuxième et troisième rangs des demandeurs, constitue une "anomalie", juge le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. 9.683 Albanais ont demandé en 2018 la protection en France, contre 7.005 Géorgiens. Pour ces derniers, le nombre a représenté une croissance de 256% en un an. Alors même que le taux d'acceptation de leurs dossiers est très faible: 8,4% pour les Albanais, 4,6% pour les Géorgiens. Entre janvier et août 2019, la dynamique s'est poursuivie et la demande géorgienne a augmenté de 61% par rapport à la même période en 2018, passant en 2e position derrière celle émanant d'Afghans (-9%). L'Albanie est troisième (+23%). - Les motifs d'immigration Parmi les motifs de l'immigration, la raison familiale est de loin privilégiée pour les attributions de titres de séjour, avec 90.074 personnes concernées. Les étudiants étrangers ont représenté 83.082 personnes en 2018, les immigrés pour cause "humanitaire" 33.981 et les migrants économiques 33.502. - Réinstallés L'an dernier, 5.565 personnes ont bénéficié du programme de "réinstallation", dans le cadre d'un partenariat avec le Haut-Commissariat de l'ONU pour les réfugiés, qui sélectionne par exemple les survivants à la torture. En 2017, le président Emmanuel Macron avait pris l'engagement d'accueillir 10.000 personnes "réinstallées" d'ici fin 2019. "Nous en sommes à environ 8.600", affirme le ministère de l'Intérieur à l'AFP. - Les sorties du territoire En 2018, 19.957 personnes ont fait l'objet d'"éloignements", selon Beauvau, soit des procédures d'expulsion. 4.775 autres ont bénéficié de "départs volontaires aidés" dans le cadre d'une procédure leur permettant de toucher une somme d'argent contre un retour dans leur pays.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile, rétention, santé... les grands thèmes du débat sur l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003202739.snmwa9oy.html</link>
   <description><![CDATA[Demandes d'asile venant de pays "sûrs", recours accru à la rétention ou encore contours de la couverture santé: le débat sur l'immigration, qui s'ouvre lundi au Parlement, doit lister les grands chantiers gouvernementaux de la politique migratoire. Si aucune annonce n'est prévue, le débat a vocation "à nourrir l'action politique", souligne-t-on au ministère de l'Intérieur. Voici les principaux sujets que l'exécutif veut aborder. - Demande d'asile: "le vrai sujet" Avec 123.000 demandeurs en 2018 (+22%), l'asile est devenu "le vrai sujet" en France, un des rares pays européens où les chiffres progressent, plaide-t-on à Matignon. L'importance des demandes venant de pays "sûrs" comme l'Albanie et la Géorgie --respectivement aux deuxième et troisième places derrière l'Afghanistan-- inquiète particulièrement. "Dans de nombreux cas, la demande d'asile vient de pays profondément sûrs" et fait l'objet "de manière évidente d'un contournement si ce n'est un détournement", a insisté Emmanuel Macron mardi. Face à ce constat, la France a activé le levier diplomatique avec les pays concernés. Des policiers géorgiens sont arrivés récemment en France où ils doivent être déployés dans les aéroports. "Notre question, c'est: comment faire pour que notre système national d'asile ne soit pas saturé par toutes les demandes issues de gens qui ne relèvent pas d'un besoin de protection, pour qu'il puisse tourner à plein pour les personnes qui sont éligibles au statut de réfugié", résume le ministère de l'Intérieur. Ce dernier mettra également au coeur des discussions le cas des "Dublinés", ces migrants qui ont déposé une demande dans un pays européen avant d'en formuler une en France, pays de "rebond" où ils représentent 30% des dossiers. - Expulsions: renforcement de la rétention La France a procédé à 10% d'"éloignements" supplémentaires en 2018 et, pour garder le rythme, va augmenter les places en Centres de rétention administrative (CRA) pour les sans-papiers en attente d'expulsion, précise-t-on au ministère de l'Intérieur. L'objectif de 480 places supplémentaires doit être atteint d'ici fin 2019, afin de "réarmer les CRA". Paris multiplie également les discussions bilatérales, notamment avec des pays africains, pour obtenir davantage de "laissez-passer" consulaires, condition sine qua none des reconduites à la frontière. En parallèle, le Premier ministre Edouard Philippe a demandé au Conseil d'Etat de mener une étude visant à simplifier et accélérer les procédures de recours. En attendant les conclusions d'ici mars 2020, les préfectures peuvent déjà, notamment pour les ressortissants de pays "sûrs", prendre des mesures d'éloignement dès le rejet de la demande d'asile en première instance, avant même l'examen du recours. - Intégration: des millions d'investissements Le gouvernement, qui affiche sa volonté d'allier "fermeté et humanité", devrait mettre en avant les "104 millions d'euros de mesures nouvelles pour l'intégration en 2019 et 2020", comme le rappelle Matignon dans un document qui doit être transmis aux parlementaires vendredi et consulté par l'AFP. En particulier le doublement prévu des cours de français, passés de 200 à 400 heures, ainsi que les 107.000 places d'hébergement créées pour les réfugiés. - L'enjeu de la couverture santé Faut-il réformer l'Aide médicale d'Etat (AME), qui bénéficie à plus de 300.000 immigrés en situation irrégulière, en modifiant le panier de soins auxquels elle donne droit ? Et faut-il instaurer une période de carence pour les demandeurs d'asile, qui bénéficient de la protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) ? "On se penche" sur la question, affirme Matignon. "Notre système de soins" repose d'abord sur "des dispositifs qui répondent à des besoins humanitaires, des objectifs de santé publique", poursuit Matignon en récusant toute "remise en cause". "Pour autant on peut s'interroger sur la manière dont on ajuste ces dispositifs pour en maîtriser l'évolution financière et pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus." - Prestations sociales: rabot sur l'ADA? Le gouvernement se place également dans une "recherche d'harmonisation des conditions d'accueil en Europe", où il y a des "disparités importantes", notamment concernant les prestations offertes aux demandeurs d'asile. "Pour un demandeur majeur hébergé par l'Etat et isolé, le montant versé en France" au titre de l'allocation pour demandeur d'asile (ADA) "est supérieur de 50% à celui versé en Allemagne". C'est, selon Matignon, une "explication potentielle" de la forte demande d'asile.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la réforme de la filiation adoptée en première lecture par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003181950.iy3brhkf.html</link>
   <description><![CDATA["Bricolage" contre "révolution tranquille": la délicate réforme de la filiation liée à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes a été adoptée en première lecture par l'Assemblée contre l'avis des députés LR conservateurs et en laissant un goût d'inachevé à certains à gauche et dans la majorité. Découlant de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, mesure phare votée vendredi, l'article 4 prévoit un nouveau mode de filiation pour les couples de femmes. Il a été adopté par 25 voix contre 7. Ces couples devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme l'un des deux parents, à égalité avec sa compagne. "L'accouchement de l'une des deux femmes est la condition de l'établissement de la filiation, et la reconnaissance conjointe est la condition pour le double lien de filiation maternelle", a expliqué jeudi la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Concrètement, à la naissance, "l'officier d'état-civil aura deux papiers devant lui: le certificat d'accouchement et la reconnaissance anticipée", ce qui permettra d'établir le "double lien de filiation maternelle", a-t-elle détaillé. Des élus LR conservateurs sont montés au créneau dès mercredi soir. Toujours très mobilisés à mi-parcours de l'examen du projet de loi, et même s'ils s'élèvent contre un temps de parole restreint, ils ont dénoncé un "bricolage" et une "impasse". Ils fustigent notamment la négation de la "réalité biologique" et une construction juridique qui "met à mal l'édifice français de la filiation", ou encore une "porte ouverte" à la GPA (gestation par autrui). "Ce n'est pas du bricolage, c'est un droit nouveau que nous ouvrons pour les femmes", leur a répondu la ministre, évoquant "une révolution tranquille". - "Fantasme" - Les élus du groupe de droite sont revenus à la charge jeudi, s'inquiétant d'un intérêt supérieur de l'enfant "en train de s'éloigner" (Patrick Hetzel) ou d'une suppression du "critère corporel" ouvrant la voie à la "multiparentalité" (Xavier Breton), un "fantasme" selon Mme Belloubet. "Quand on a une conception de la filiation qui est bancale, à un moment, on se casse la figure", lui a rétorqué M. Breton, figure de l'Entente parlementaire pour la famille. A l'inverse, tout en saluant une "grande avancée", certains élus de gauche ou de la majorité ont dit avoir l'impression qu'"on reste au milieu du gué", plaidant pour que les couples de femmes relèvent du droit commun. L'article avait déjà été réécrit en commission après des critiques, afin d'éviter les discriminations. Selon Hervé Saulignac (PS), "la seule chose qui sera retenue", c'est l'incapacité à aller "vers l'égalité la plus parfaite possible". Pour Bastien Lachaud (LFI), qui a glissé au passage ne pas voir de problème "à titre personnel" dans la pluriparentalité, "on ne va pas au bout de la logique, l'égalité de droit commun pour les femmes lesbiennes". Mme Belloubet a invoqué une "impossibilité juridique" et expliqué qu'il avait fallu "inventer autre chose", défendant un système d'établissement de la filiation "fortement convergent". Plusieurs élus dont Raphaël Gérard (LREM) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) ont plaidé pour résoudre le cas des enfants nés notamment de PMA à l'étranger, via la "possession d'Etat", un mode de filiation qui acte la réalité sociologique d'un lien de filiation. Mme Belloubet a affirmé que ce mécanisme de la "possession d'Etat" était utilisé de manière "très exceptionnelle" (une dizaine de cas par an) et qu'"on peut aisément glisser vers la GPA", "ligne rouge" pour le gouvernement. Et de convenir qu'il "restera à réfléchir sur les cas qui ne seront pas couverts par cette loi".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur l'immigration: Marine Le Pen interviendra dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003171724.id2sweb5.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen, qui est aussi députée, interviendra lundi lors du débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale, pendant les cinq minutes qui avaient été cédées au RN par le député ex-LREM Matthieu Orphelin. Le député du Maine-et-Loire avait cédé son temps de parole pour faire taire "une fausse polémique sur le fait qu'ils (les députés d'extrême droite) seraient bâillonnés" dans ce débat. Le RN n'a pas de groupe politique à l'Assemblée nationale, où il n'a que six députés. Son temps de parole est donc réduit et relève de celui de l'ensemble des élus non inscrits. Ces derniers s'étaient vu attribuer cinq minutes de temps de parole, et c'était au tour de M. Orphelin d'en bénéficier. Marine Le Pen avait accepté les cinq minutes de M. Orphelin, qui devaient revenir au député RN Ludovic Pajot, ou sinon à deux autres députés RN, suivis par le député Jean Lassalle puis Marine Le Pen. Mais l'entourage de M. Lassalle a fait savoir au RN que l'élu des Pyrénées-Atlantiques "n'interviendrait pas" lors du débat et "les autres députés RN se sont désistés", laissant donc ce temps de parole à Marine Le Pen, députée du Pas-de-Calais, a-t-on expliqué au RN. Avant ce débat voulu par Emmanuel Macron sur un thème cher au RN, qui doit débuter à 16H00, la dirigeante d'extrême droite doit tenir également une conférence de presse à l'Assemblée nationale à 14H30. Le député Jean Lassalle a tenu à préciser à l'AFP qu'il "n'avait rien à voir avec le RN" et "regrettait" de ne pas pouvoir participer au débat, retenu lundi dans les Pyrénées-Atlantiques par une réunion de l'association des élus de la montagne, qu'il préside.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: la continuité territoriale doit être rénovée (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003163600.9moaknbo.html</link>
   <description><![CDATA[Le principe de continuité territoriale, qui consiste à gommer au maximum les contraintes liées à l'éloignement pour donner à chaque Français les mêmes chances, qu'il soit en outre-mer ou en métropole, "souffre de nombreuses insuffisances et doit être rénové", souligne jeudi un rapport parlementaire. Le rapport d'information de la Délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale fait une quinzaine de préconisations, pour améliorer ce dispositif à l'origine pensé pour la Corse, puis élargi en 2003 aux Outre-mer. Il est destiné "à rapprocher les conditions d'accès de la population (des outre-mer, ndlr) aux services publics de transport, de formation, de santé et de communication de celles de la métropole". Le plus proche territoire d'outre-mer, Saint-Pierre et Miquelon, se trouve à 4.200 km de Paris, le plus lointain, La Nouvelle-Calédonie, à 16.559 km. Le dispositif se décline en "une aide à la continuité territoriale" (qui finance une partie des titres de transport entre Outre-mer et l'Hexagone, tous les trois ans), une aide à la continuité funéraire (prise en charge du transport du corps et des accompagnants), et des aides relatives à la formation initiale et professionnelle et à l'insertion professionnelle (pour les étudiants, la formation professionnelle et les stages). Un fond de continuité territoriale est géré par l'Agence de l'outre-mer pour la mobilité (Ladom). Les dispositifs mis en place doivent être "mieux adaptés aux réalités des territoires", estime la députée Monica Michel (LREM, Bouche-du-Rhône), co-rapporteure avec les députés Lénaïck Adam (Guyane, LREM), Nicole Sanquer (Polynésie, UDI) et Nathalie Bassire (La Réunion, LR). Ils pointent notamment l'inefficacité de la "continuité funéraire", mise en place en 2017, mais dont les conditions d'éligibilité, trop restrictives, n'ont profité qu'à "deux bénéficiaires" jusqu'alors. Le rapport préconise que l'aide à la mobilité soit basée sur "un pourcentage du titre de transport plutôt qu'une aide forfaitaire". Il propose aussi d'élargir le principe de continuité territoriale aux "déplacements intérieurs", et notamment inter îles, comme en Polynésie ou en Nouvelle-Calédonie. Il suggère également d'élargir le dispositif de mobilité professionnelle "aux salariés en formation continue", et que Ladom "se recentre sur sa mission première", "l'accompagnement des étudiants", trop souvent "livrés à eux-mêmes". Le député Lenaïck Adam pointe le "manque de proximité" dans les territoires des antennes de Ladom, qui s'occupe notamment des billets d'avion des étudiants, faisant que ces derniers ratent parfois la rentrée dans l'Hexagone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sommet de l'élevage : les éleveurs chahutent deux députés LREM favorables au Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003162114.gkjruyvn.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LREM, Roland Lescure et Jean-Baptiste Moreau, ont indiqué à l'AFP avoir été pris à partie jeudi au sommet de l'élevage à Cournon-d'Auvergne par des agriculteurs, après leurs interventions pro-Ceta, l'accord de libre-échange UE-Canada. Les Jeunes Agriculteurs du Puy-de-Dôme ont diffusé sur Facebook une vidéo, se félicitant que Jean-Baptiste Moreau, lui-même agriculteur, soit "sorti du sommet, sous la pression des agriculteurs français". M. Moreau, député de la Creuse, a raconté à l'AFP qu'à l'issue d'une table-ronde sur le Ceta, "une cinquantaine de responsables de la FNSEA et des JA (...) nous ont évacués en nous insultant et en nous bousculant". Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Lescure, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, a "regretté vivement qu'une minorité agitatrice interrompe avec véhémence un débat autour des enjeux du Ceta". André Chassaigne (PCF) et François Ruffin (LFI), entre autres, participaient également au débat comme contradicteurs. La visite de la délégation de la commission des Affaires économiques au sommet de l'élevage a été écourtée. De nombreuses permanences parlementaires d'élus de la majorité ont été dégradées depuis le vote de ratification par l'Assemblée nationale le 23 juillet de l'accord de libre-échange UE-Canada. "L'action de jeudi était un peu dure, mais à la hauteur de l'exaspération des éleveurs vis-à-vis de ces députés, et elle a notre soutien total" a dit à l'AFP Patrick Bénézit, responsable national du syndicat agricole FNSEA. "Les éleveurs n'en peuvent plus de voir certains députés nous expliquer que cela nous ferait du bien de voir arriver sure le marché français 65.000 tonnes de viande canadienne, produite avec des substances interdites en Europe, et ce, alors que nous n'arrivons pas à vendre la notre à des prix corrects" a ajouté M. Bénézit. "Les éleveurs en ont plus qu'assez que certain parlementaire se disant paysan insulte notre profession" a-t-il ajouté, visant Jean-Baptiste Moreau. Il a rappelé que M. Lescure, "qui représente les Français de l'étranger vit au Canada". Selon le président de la Fédération nationale bovine (FNB), Bruno Dufayet, "les éleveurs reprochent à ces députés leur incohérence politique et leur double discours". "Lors du débat (avant la bousculade), on s'est rendu compte que MM. Moreau et Lescure étaient à cours d'arguments. Au-delà de la propagande et des discours à l'Assemblée nationale, ils n'ont plus d'arguments quand nous sommes à la même table et que nous pouvons leur répondre" a-t-il ajouté. "Mercredi, des sénateurs sont aussi venus nous voir, et nous leur avons demandé de ne pas ratifier le Ceta" a ajouté M. Benezit. "Ca me met hors de moi, nous faisons tout pour être plus blanc que blanc, nos animaux mangent presque exclusivement de l'herbe, sont traçables de la naissance à l'abattoir, même les céréales viennent de la région et on va importer de la m... issue des feedlots canadiens où ils utilisent des hormones de croissance et des produits interdits ici", souffle Delphine Freyssinier, éleveuse de vaches de race salers dans les Monts du Cantal. reb-im-cca/ib/phc FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la réforme de la filiation agite l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003155606.dctgnqe9.html</link>
   <description><![CDATA["Bricolage" contre "révolution tranquille": des députés LR conservateurs sont à nouveau montés au créneau jeudi contre la délicate réforme de la filiation liée à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, qui laisse aussi un goût d'inachevé à certains à gauche et dans la majorité. Au septième jour des débats en première lecture sur le vaste projet de loi bioéthique, les députés n'ont achevé l'examen que des trois premiers des 32 articles au menu jusqu'au 9 octobre. Découlant de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, mesure phare votée vendredi, l'article 4 prévoit un nouveau mode de filiation pour les couples de femmes. Elles devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme l'un des deux parents, à égalité avec sa compagne. "L'accouchement de l'une des deux femmes est la condition de l'établissement de la filiation, et la reconnaissance conjointe est la condition pour le double lien de filiation maternelle", a expliqué jeudi la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Concrètement, à la naissance, "l'officier d'état-civil aura deux papiers devant lui: le certificat d'accouchement et la reconnaissance anticipée", ce qui permettra d'établir le "double lien de filiation maternelle", a-t-elle détaillé. Des élus LR conservateurs sont montés au créneau dès mercredi soir sur cet article. Toujours très mobilisés à mi-parcours de l'examen du projet de loi, et même s'ils s'élèvent contre un temps de parole restreint, ils ont dénoncé un "bricolage" et une "impasse". Ils fustigent notamment la négation de la "réalité biologique" et une construction juridique qui "met à mal l'édifice français de la filiation", ou encore une "porte ouverte" à la GPA (gestation par autrui). "Ce n'est pas du bricolage, c'est un droit nouveau que nous ouvrons pour les femmes", leur a répondu la ministre, évoquant "une révolution tranquille". - "Fantasme" - Les élus du groupe de droite sont revenus à la charge jeudi, s'inquiétant d'un intérêt supérieur de l'enfant "en train de s'éloigner" (Patrick Hetzel) ou d'une suppression du "critère corporel" ouvrant la voie à la "multiparentalité" (Xavier Breton), un "fantasme" selon Mme Belloubet. "Quand on a une conception de la filiation qui est bancale, à un moment, on se casse la figure", lui a rétorqué M. Breton, figure de l'Entente parlementaire pour la famille. A l'inverse, tout en saluant une "grande avancée", certains élus de gauche ou de la majorité ont dit avoir l'impression qu'"on reste au milieu du gué", plaidant pour que les couples de femmes relèvent du droit commun. L'article avait déjà été réécrit en commission après des critiques, afin d'éviter les discriminations. Selon Hervé Saulignac (PS), "la seule chose qui sera retenue", c'est l'incapacité à aller "vers l'égalité la plus parfaite possible". Pour Bastien Lachaud (LFI), qui a glissé au passage ne pas voir de problème "à titre personnel" dans la pluriparentalité, "on ne va pas au bout de la logique, l'égalité de droit commun pour les femmes lesbiennes". Mme Belloubet a invoqué une "impossibilité juridique" et expliqué qu'il avait fallu "inventer autre chose", défendant un système d'établissement de la filiation "fortement convergent". Plusieurs élus dont Raphaël Gérard (LREM) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) ont plaidé pour résoudre le cas des enfants nés notamment de PMA à l'étranger, via la "possession d'Etat", un mode de filiation qui acte la réalité sociologique d'un lien de filiation. Mme Belloubet a affirmé que ce mécanisme de la "possession d'Etat" était utilisé de manière "très exceptionnelle" (une dizaine de cas par an) et qu'"on peut aisément glisser vers la GPA", "ligne rouge" pour le gouvernement. Et de convenir qu'il "restera à réfléchir sur les cas qui ne seront pas couverts par cette loi".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture de police de Paris: moment de recueillement à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003135832.az9zdcvo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé jeudi un "moment de recueillement" debout à l'ouverture de sa séance de l'après-midi, en hommage aux quatre policiers tués à la préfecture de police de Paris. "En début d'après-midi, une attaque a eu lieu à la préfecture de police de Paris. En mémoire des personnes qui ont perdu la vie, je vous invite à observer un moment de recueillement", a déclaré la vice-présidente Laetitia Saint-Paul (LREM), en ouvrant la séance consacrée au projet de loi bioéthique. Les députés se sont levés pour cet hommage, puis la garde des Sceaux Nicole Belloubet a pris la parole pour "assurer les victimes et leurs familles de toutes nos pensées". "Je souhaiterais également dire aux agents et aux fonctionnaires de la préfecture de police qu'ils peuvent être assurés en ces circonstances extrêmement traumatisantes, douloureuses et tragiques de notre soutien le plus total", a-t-elle ajouté sous les applaudissements. "Un terrible drame est survenu à la #Prefecture de Police de Paris. Mon émotion est considérable face au bilan humain, déjà très lourd. J'adresse mes pensées solidaires et attristées aux policiers et au personnel de la" préfecture de police de Paris, a écrit le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand sur Twitter. Au Sénat, la sénatrice PS Marie-Pierre de la Gontrie est intervenue en séance pour exprimer ses "pensées solidaires pour l'ensemble des fonctionnaires de la préfecture de police de Paris". "Tout le Sénat s'associe à vos propos", a déclaré la vice-présidente Catherine Troendlé (LR). Quatre policiers ont été tués à l'arme blanche jeudi au sein de la préfecture de police de Paris par un employé qui a été ensuite abattu par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sommet de l'élevage: deux députés LREM chahutés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191003114930.bz5w3cs9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LREM, Roland Lescure et Jean-Baptiste Moreau, ont été pris à partie jeudi au sommet de l'élevage à Cournon-d'Auvergne par des agriculteurs, après leurs interventions pro-Ceta, l'accord de libre-échange UE-Canada, ont-ils indiqué à l'AFP. Les Jeunes Agriculteurs du Puy-de-Dôme ont diffusé sur Facebook une vidéo, se félicitant que Jean-Baptiste Moreau, lui-même agriculteur, soit "sorti du sommet, sous la pression des agriculteurs français". "Contrat d'élimination totale de l'agriculture" (Ceta), peut-on lire sur une pancarte brandie au milieu de quelques dizaines de syndicalistes qui applaudissent. M. Moreau, député de la Creuse, a raconté à l'AFP qu'à l'issue d'une table-ronde sur le Ceta, "une cinquantaine de responsables de la FNSEA et des JA sont montés et nous ont évacués en nous insultant et en nous bousculant". Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Lescure, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, a "regretté vivement qu'une minorité agitatrice interrompe avec véhémence un débat autour des enjeux du Ceta", alors que "l'avenir de la filière ne se jouera pas tout seul dans son coin". André Chassaigne (PCF) et François Ruffin (LFI), entre autres, participaient également au débat comme contradicteurs. La visite de la délégation de la commission des Affaires économiques au sommet de l'élevage a été écourtée. De nombreuses permanences parlementaires d'élus de la majorité ont été dégradées depuis le vote de ratification par l'Assemblée nationale le 23 juillet de l'accord de libre-échange UE-Canada. Les syndicats agricoles locaux et départementaux n'avaient pas cautionné la dégradation de la permanence de M. Moreau, a précisé ce dernier, qui critique "incompétence" et "simplisme" chez d'autres responsables syndicaux. reb/chl/ggy/tes FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Drian chahuté par l'opposition sur l'Aide publique au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002223902.dvi11zca.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a présenté mercredi un budget en hausse de 3% à 5,015 milliards d'euros en 2020, jugé insuffisant par l'opposition pour atteindre l'objectif d'aide au développement affiché sur le quinquennat. Le budget du Quai d'Orsay "passe pour la première fois le seuil des cinq milliards d'euros", dont 2,87 milliards pour l'Action extérieure de l'Etat et 2,14 millards pour l'Aide publique au développement, a-t-il détaillé devant la Commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. "Nous nous battons pour que l'image (du Quai) soit aussi reconnue financièrement et ce budget est en augmentation comme il l'a été l'année dernière (...) On est respecté je crois", s'est félicité le ministre. Sous la pression des parlementaires, l'objectif de réduction de la masse salariale du ministère, initialement fixé à 10% à l'horizon 2022, a été ramené à 5,7%, a-t-il également souligné. En 2020, 81 emplois seront supprimés, ramenant les effectifs à 13.524 personnes, soit un budget personnel de 977 millions d'euros en "hausse modérée de 1,6%". Côté Action extérieure de l'Etat, l'accent a été mis sur la diplomatie culturelle et d'influence, avec un budget en hausse de 3% à 643 millions d'euros (hors dépenses de personnel) dans "un contexte de concurrence d'influence exacerbée au plan international", a relevé le chef de la diplomatie française. Le budget de l'Aide publique au développement (APD) va augmenter de son côté de 136 millions d'euros par rapport à 2019. "Nous avons d'ores et déjà largement redressé notre trajectoire d'APD qui avait atteint son niveau le plus bas en 2016", a assuré le ministre, rappelant qu'elle s'était hissée à 0,43% du RNB (Revenu national brut) en 2018 avec un objectif de 0,55% en 2022 selon les engagements pris par le président Emmanuel Macron. Les priorités en matière d'aide publique resteront le climat, la santé, l'éducation, la prévention des crises, l'égalité hommes/femmes et du côté géographique l'Afrique, a rappelé le ministre. Plusieurs députés ont mis en doute la trajectoire gouvernementale visant à atteindre 0,55% du RNB en 2022, au vu des marches franchies ces deux dernières années. "Nous sommes loin des promesses présidentielles (...) Il faudrait consentir un effort de 1,6 milliard d'euros sur les deux dernières années du quinquennat" pour y parvenir, a jugé Bérangère Poletti pour Les Républicains. Qualifiant l'engagement présidentiel de "minimum syndical", Clémentine Autain (La France insoumise) a affirmé "ne pas voir le début de quelque chose qui pourrait nous rapprocher de cet objectif". Il y va de "la crédibilité de la France", a renchéri le député communiste Jean-Paul Lecoq. L'aide humanitaire du ministère bénéficiera de 158 millions d'euros l'an prochain, soit 100 millions de plus qu'en 2019, a pour sa part observé Jean-Yves Le Drian. "Jamais la France dans son histoire n'a mobilisé dans son budget une telle somme pour l'aide humanitaire, qu'on se le dise ! Cela nous permet d'intervenir dans les cas d'urgence humanitaire comme dans le nord-est de la Syrie", a-t-il noté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 22:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: première charge de la droite contre la nouvelle filiation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002220817.imltmbjy.html</link>
   <description><![CDATA["Négation du lien biologique", "effacement du père": des députés de droite ont mené une première charge mercredi soir devant l'Assemblée contre le projet de filiation des enfants de lesbiennes nés par PMA, dans le cadre de l'examen du projet de loi bioéthique. Le texte tel que réécrit en commission prévoit que ces couples devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non-mariés. Ainsi, la femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme un des deux parents, à égalité avec sa compagne (la mère biologique). "C'est un bouleversement inédit dans l'histoire de l'humanité du mode de filiation", a lancé Patrick Hetzel (LR), son collègue Thibault Bazin jugeant qu'"on institutionnalise une filiation invraisemblable", pouvant dériver vers "trois-quatre parents" en même temps, selon lui. "La filiation sera établie sur la base de la volonté" alors qu'"un enfant est bien le produit d'un homme et d'une femme", a aussi souligné Pascal Brindeau (UDI-Agir). Emmanuelle Ménard (app RN) les a rejoints: "vous privez l'enfant de toute filiation paternelle". L'article 1er du projet de loi, qui ouvre la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules "prononçait l'éviction du père", et avec cet article 4 qui en tire les conséquences sur la filiation, "la mère qui accouche n'a plus de spécificité", s'est en outre indignée Annie Genevard (LR). La ministre de la Justice Nicole Belloubet leur a rétorqué vouloir "établir l'égalité entre ces deux femmes qui vont devenir mères au même moment", un point "essentiel". "Ce n'est pas du bricolage, c'est un droit nouveau que nous ouvrons pour les femmes", a-t-elle ajouté, évoquant "une révolution tranquille". "Nous devons la même sécurité juridique à l'ensemble des enfants", a renchéri Aurore Bergé, co-responsable LREM pour ce projet de loi. Les amendements de suppression de l'article ont été rejetés et les débats reprendront jeudi sur cet article clé, objet de quelque 200 amendements au total.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 22:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants nés par don: l'Assemblée vote le droit d'accès aux origines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002183503.608vmiiv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi l'article du projet de loi bioéthique qui doit permettre aux enfants nés d'une PMA d'avoir accès à leurs origines à leur majorité, au terme d'un riche débat marqué par de multiples interrogations sur tous les bancs. Les députés ont donné leur aval à cet article par 57 voix contre 16, et 10 abstentions. Le texte, examiné en première lecture, prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des données comme l'âge, les caractéristiques physiques du donneur, voire à son identité. Conséquence: tout donneur devra consentir à la communication de ses données avant de procéder au don. Le gouvernement a insisté lors des débats sur cet article, entamés vendredi soir, sur le fait que l'anonymat est préservé au moment du don. Et la ministre de la Santé Agnès Buzyn a mis en avant le besoin de certaines personnes nées d'une PMA d'avoir accès à ces informations "pour mieux se construire". Les donneurs "n'auront jamais l'obligation de rencontrer les enfants nés du don", a insisté la ministre. Elle a souligné que la loi "n'est pas rétroactive", mais les donneurs antérieurs pourront prendre l'initiative de donner leur accord à la transmission de données non identifiantes et de leur identité. Une campagne d'information sera lancée sur cette possibilité. La co-rapporteure Coralie Dubost (LREM) a cherché en vain à ce que les enfants issus de dons antérieurs puissent eux-mêmes engager la démarche, afin que leurs donneurs soient recontactés. Mais ce serait casser le "contrat moral" passé avec ces anciens donneurs, ont souligné la ministre ainsi que des "marcheurs". "En rien un donneur de gamètes n'est un père", cela n'ouvre "aucun droit ni aucun devoir", a affirmé la ministre au sujet de cet article, Mme Dubost (LREM) assurant que "la filiation avec le donneur est proscrite et elle le restera". Des réticences sont néanmoins apparues quasiment sur tous les bancs, de LR au PCF en passant par LFI, l'UDI ou dans la majorité, en particulier sur la potentielle interaction dans une vingtaine d'années entre donneurs et jeunes nés de leur don. Certains ont plaidé en vain pour limiter l'accès aux seules données "non identifiantes", d'autres s'inquiétant qu'on ouvre un droit "sans en mesurer vraiment les conséquences". Les députés ont voté mercredi, contre l'avis du gouvernement et de la co-rapporteure, des amendements venus notamment de la majorité, visant à permettre au donneur de connaître le nombre d'enfant nés de son don. Plusieurs élus ont mis en avant le besoin pour le donneur de "se préparer" à ce que "la sonnette retentisse", arguant qu'il ne peut pas "être dans l'incertitude totale". Mme Buzyn a estimé que ce n'est pas "dans l'esprit de la loi" que d'ouvrir de tels "nouveaux droits", la co-rapporteure mettant en avant le principe même du don, sans contrepartie. Comme en commission, un amendement LREM pour autoriser plusieurs enfants issus d'un même don ("siblings") à se mettre en relation a été rejeté. Les esprits se sont un peu échauffés in fine sur le sort des embryons issus de dons antérieurs à la loi, et sur l'étude de l'évolution des profils des donneurs, en vue d'un éventuel ciblage des campagnes d'information.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée française Mathilde Panot (LFI) brièvement interpellée en Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002162028.3jnysd0a.html</link>
   <description><![CDATA[La députée française Mathilde Panot (LFI) a été brièvement interpellée en Algérie où elle s'est rendue pour "rencontrer des acteurs et actrices du mouvement populaire" de contestation qui secoue le pays depuis février. Interpellée mardi à Bejaïa, à 220 km à l'est d'Alger, et ramenée "sous escorte" dans la capitale où "elle a été placée sous surveillance dans un hôtel", l'élue du Val-de-Marne a finalement été remise en liberté mercredi après une intervention du ministre des Affaires étrangères Jean-Yves le Drian, a indiqué le groupe de La France Insoumise à l'Assemblée. Reconduite à l'aéroport d'Alger avec sa délégation, elle doit regagner la France dans la soirée, a-t-on précisé de même source. Mathilde Panot a affirmé dans un communiqué avoir été arrêtée et conduite dans un commissariat de Bejaïa après un échange avec des étudiants et professeurs ayant participé à une marche mardi. "La police algérienne m'a immobilisée, ainsi que la délégation qui m'accompagne sans aucun motif", a-t-elle écrit. Remise en liberté après 1H15 sans explications, elle dit avoir été de nouveau immobilisée durant 3H00 à un barrage routier : "On nous prend nos passeports" et "toujours sans explications on nous escorte vers Alger" où "nous sommes sous surveillance dans un hôtel". Auparavant, le président des insoumis, Jean-Luc Mélenchon, se disant "inquiet", avait lancé devant la presse un appel aux autorités françaises et algériennes pour que "Mme Panot et sa délégation puissent prendre l'avion du retour", affirmant prendre la situation "très au sérieux". Il avait indiqué que le président de l'Assemblée Richard Ferrand avait, comme lui, alerté le Quai d'Orsay. D'autres parlementaires ont également apporté leur soutien, comme les sénateurs PS. La députée française avait dénoncé des incarcérations et condamnations abusives de manifestants, "une volonté d'effrayer le peuple pour arrêter un mouvement révolutionnaire historique et pacifique", après avoir rencontré des députés du RCD (Rassemblement pour la culture et la démocratie), les responsables du PST (Parti socialiste des travailleurs), le MDS (Mouvement démocratique et sociale) et le Réseau de lutte contre la répression, pour les libertés démocratiques et la libération des détenus d'opinion. Elle avait lancé un appel à la "solidarité avec le peuple algérien", estimant notamment qu'"Emmanuel Macron et l'Union européenne ne (pouvaient) se taire sans être complices". "Dans tous les pays du monde, on rencontre des opposants et cela ne pose pas de problème. Si on ne peut faire que des commentaires louangeurs, alors, on ne va nulle part", a affirmé M. Mélenchon. Déclenché en février, le mouvement de contestation en Algérie, qui a poussé le président Abdelaziz Bouteflika à démissionner début avril, réclame toujours le départ de l'ensemble du système au pouvoir avant tout scrutin. Une présidentielle prévue début juillet a été annulée, faute de candidats. Le pouvoir intérimaire a annoncé le 15 septembre une nouvelle présidentielle le 12 décembre. pr/reb/ib FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA et accès aux origines: l'Assemblée ouvre des droits pour les donneurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002161326.tldz98vo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a prévu mercredi, contre l'avis du gouvernement, de permettre aux personnes ayant donné leurs gamètes de pouvoir connaître le nombre d'enfants issus de leur don, dans le cadre de l'examen du projet de loi bioéthique. Les députés ont voté des amendements portés par des députés LREM et MoDem similaires à des amendements LR ou PS, visant, a expliqué le marcheur Jean-Louis Touraine, à permettre aux donneurs de "savoir si leur don altruiste a été utile". Le député a souligné qu'il ne s'agit pas de leur fournir des informations sur "l'identité des enfants", mais "sur le nombre de naissances permis". Le projet de loi, examiné en première lecture, prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et à son identité. Conséquence: tout donneur devra consentir à la communication à l'éventuel enfant de ses données avant de procéder au don. Défendant le même amendement que M. Touraine, Bruno Fuchs (app. MoDem) a évoqué une demande "tout à fait légitime parce qu'on demande au donneur de donner son identité" et qu'il ne peut "subitement" recevoir une demande d'un enfant issu de son don. Il a mis en avant le besoin de "se préparer" et une "réciprocité". Berangère Couillard (LREM) a jugé "un peu fou" pour un donneur de ne pas savoir combien d'enfants sont issus de son don et combien "vont venir" jusqu'à lui. Plusieurs élus d'opposition ont jugé cette demande "logique", arguant que le donneur ne peut pas "être dans l'incertitude totale" et doit être préparé à ce que "la sonnette retentisse". Défavorable, la co-rapporteure Coralie Dubost (LREM) a mis en avant le principe même du don qui se veut "désintéressé". "Pourquoi un donneur aurait-il droit à cela? Est-ce que le don ce n'est pas justement cette altérité gratuite?", a-t-elle demandé, pointant le risque de "dévoyer la logique du texte". Elle a assuré que les enfants devenus majeurs ne se manifesteront pas "du jour au lendemain" ni "par surprise" auprès d'un donneur, une commission ad hoc devant faire l'interface. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a estimé que ce n'est pas "du tout dans l'esprit de la loi" que d'ouvrir de tels "nouveaux droits", affirmant que le texte entend répondre à la souffrance des enfants nés d'un don, mais ne vise pas une "réciprocité". Après le vote des amendements, Mme Dubost a déploré "une erreur qui sera, je l'espère, corrigée ultérieurement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: mission d'information à l'Assemblée, vers une commission d'enquête au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191002140549.ucuhgp9f.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur l'incendie de l'usine Lubrizol à Rouen va être créée à l'Assemblée nationale, tandis que la création d'une commission d'enquête transpartisane est "dans les tuyaux" au Sénat, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. "Nous allons prendre nos responsabilités au Sénat et créer une commission d'enquête ou de contrôle commune, qui nous permettra un suivi très strict de cette situation", a indiqué la sénatrice de Seine-Maritime Catherine Morin-Desailly (Union centriste), lors des questions au gouvernement. "Sommes-nous bien préparés" à ce type de catastrophe, "toutes les leçons ont-elles été tirées d'AZF?" et de l'explosion de cette usine en 2001 à Toulouse, a notamment demandé cette présidente de la commission de la Culture. La commission d'enquête sénatoriale devrait être actée formellement "prochainement", a confirmé à l'AFP le président du groupe LR Bruno Retailleau. Le président du groupe PS Patrick Kanner a indiqué avoir donné son accord à cette initiative, estimant que "si tout le Sénat se mobilise face à ce scandale sanitaire, c'est bien". Au Palais Bourbon, un accord est intervenu en conférence des présidents de l'Assemblée sur le format de mission d'information. Il s'agit de "voir ce qui s'est passé, comment les choses ont été gérées, et surtout en tirer les enseignements utiles (...), voir s'il y a des décisions à prendre d'ordre législatif ou règlementaire", a indiqué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Les responsabilités de cette mission d'information seront partagées entre majorité et opposition. Pour faire toute la lumière sur cet incendie dans lequel plus de 5.000 tonnes de produits chimiques ont brûlé, plusieurs députés et groupes politiques, surtout de gauche, réclamaient depuis plusieurs jours une mission d'information ou une commission d'enquête parlementaire. Une commission d'enquête, aux pouvoirs d'investigation plus étendus, n'a pas été jugée souhaitable à l'Assemblée en raison de l'enquête judiciaire en cours. La mission d'information, qui sera formellement créée mardi prochain et ne sera pas circonscrite aux membres de la commission du Développement durable, sera aussi plus rapide. "Lubrizol coupable, l'Etat complice": environ 2.000 personnes dont des parlementaires ont manifesté mardi soir à Rouen pour dénoncer le groupe chimique et l'attitude des pouvoirs publics soupçonnés de "cacher la vérité" sur les conséquences de l'incendie de l'usine jeudi dernier. Selon Gilles Le Gendre, "les Français ont raison d'être exigeants avec le gouvernement sur la façon dont les choses sont pilotées" mais "ça n'est l'intérêt de personne d'alimenter des polémiques artificielles cinq jours après", a-t-il déclaré en allusion aux attaques des oppositions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
