<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés veulent que les agents pénitentiaires puissent faire du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217154041.dyatp6dd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé mercredi l'administration pénitentiaire à avoir recours aux techniques utilisées par les services de renseignement (micros, caméras...) à l'occasion de l'examen en commission du projet de réforme de la procédure pénale. Les députés ont voté des amendements PS et LR pour intégrer l'administration pénitentiaire dans "la communauté du renseignement", à l'instar des autres services de renseignement, une disposition dont ne voulait pas l'ancienne garde des Sceaux, Christiane Taubira. Lors des débats sur le projet de loi renseignement en 2015, des députés PS, autour de Jean-Jacques Urvoas, devenu garde des Sceaux, avaient déjà fait voter cet amendement mais la mesure avait été finalement abandonnée à la suite de l'opposition du Sénat et de Mme Taubira. Celle-ci jugeait que ce n'était pas là le rôle des agents de l'administration pénitentiaire. "Je veille à ce que nos officiers de renseignement ne soient, ni identifiés ni identifiables", avait-elle dit. "Or, si le texte passe, c'est évidemment l'ensemble du personnel qui va devenir suspect". Le projet de loi donne par ailleurs aux parquets et aux juges d'instruction l'accès à de nouvelles techniques comme les "Imsi-catcher", qui interceptent les communications dans un périmètre donné en imitant le fonctionnement d'un relais téléphonique mobile. En cas d'urgence, le procureur pourra autoriser le recours à l'"Imsi-catcher" sans autorisation préalable du juge. Mais si le juge ne confirme pas l'autorisation, alors les données recueillies devront être détruites, selon un amendement du LR Lionel Tardy. Un autre amendement du rapporteur PS Pascal Popelin vise à permettre, dans le cadre d'un sursis mise à l'épreuve, un stage de "déradicalisation" pour des personnes condamnées pour les infractions terroristes les moins graves (punissables de cinq ans maximum). Les députés poursuivront l'examen du texte en fin d'après-midi avant le débat en séance à partir du 1er mars. Parmi les principales mesures figurent l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du jihad et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. A l'origine, le texte gouvernemental avait surtout pour vocation d'accroître les garanties dans le cadre de la procédure pénale, avec un accès au dossier pour les avocats, conformément aux exigences constitutionnelles et européennes. Mais, après les attentats de novembre, des dispositions sont venues l'enrichir pour renforcer la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculteurs: Valls annonce une baisse de 7 points des cotisations et une "année blanche sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217150302.ln7vz8f6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale une baisse de sept points des cotisations sociales de tous les agriculteurs, ainsi qu'une "année blanche sociale" sur les cotisations sociales pour tous les agriculteurs ayant dégagé de très faibles revenus en 2015. Le Premier ministre, qui venait de recevoir à Matignon le patron de la FNSEA Xavier Beulin et le président des Jeunes Agriculteurs Thomas Diemer, a dit leur avoir demandé de "faire cesser les manifestations d'agriculteurs". Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Valls a annoncé "une nouvelle baisse de charges sociales de 7 points, immédiate et pour tous les agriculteurs, et une année blanche sociale pour tous les agriculteurs qui auront dégagé un très faible revenu en 2015". Cette année blanche sociale se traduira par "un report automatique d'un an, reconductible dans la limite de trois ans, sans aucune démarche de l'agriculteur, sans pénalité ou intérêt de retard, de toutes les cotisations sociales 2016", a-t-il précisé, en réponse à une question du député PS Germinal Peiro. La baisse des cotisations se fera elle via un "décret", a expliqué le chef du gouvernement, sans dire quand celui-ci serait publié. Le Premier ministre a également évoqué, via la future loi "Sapin 2", des "mesures complémentaires de rééquilibrage des relations commerciales" entre les producteurs agricoles et la grande distribution, "si nécessaire". Alors que les manifestations d'agriculteurs se multipliaient, dans l'ouest de la France notamment, François Hollande avait annoncé jeudi dernier une baisse de cotisations sociales des agriculteurs, mais sans en donner le montant. La FNSEA, principal syndicat agricole français, demandait une baisse de 10 points des charges sociales des agriculteurs, de 45 à 35%, une mesure chiffrée à 600 millions d'euros, pour permettre à l'agriculture française de redevenir compétitive face aux autres pays européens. Dans les faits, les agriculteurs payent aujourd'hui 42% de charges sociales grâce à une prise en charge, depuis janvier 2015, des allocations familiales équivalentes à 3 points. Cumulée à cette baisse, la baisse totale de cotisations s'élève à dix points, a souligné M. Valls. "C'est plus que (ce que) demandaient les représentants du monde agricole que nous venons de rencontrer", a-t-il affirmé. Xavier Beulin doit s'exprimer à 16H00 lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon (PS) remet sur la table le sujet de la reconnaissance du burn-out</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217133349.22enlgl1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Benoît Hamon remet sur la table le sujet de la reconnaissance du burn-out, via une proposition de loi déposée mercredi pour simplifier les recours, dont il espère que le principe sera repris dans la réforme du droit du travail. La proposition de l'élu des Yvelines, qui a été signée au total par 83 députés de gauche (socialistes et écologistes), suggère de faciliter l'instruction et la reconnaissance individuelle des cas d'épuisement professionnel par les comités régionaux de reconnaissance des maladies professionnelles. Actuellement, engager une procédure de reconnaissance par cette voie nécessite pour un salarié un taux minimum d'incapacité de 25%, barrière que M. Hamon entend supprimer. Ainsi, "les dossiers pourront être plus nombreux à être instruits" et "la reconnaissance de ces pathologies psychiques liées au travail sera réelle", a fait valoir lors d'une conférence de presse ce membre de l'aile gauche du PS. Celui-ci est déjà l'origine d'une première avancée sur le burn-out, inscrite dans la loi sur le dialogue social d'août 2015. "C'est un chemin de croix" d'obtenir cette reconnaissance, a appuyé aux côtés du député Martine Keryer (CFE-CGC). Le Syndicat national des journalistes (SNJ) et Jean-Claude Delgenes, du cabinet spécialisé Technologia, soutiennent aussi la proposition de loi qui doit in fine permettre d'"enclencher une dynamique vertueuse" de la part des entreprises pour "prévenir" l'épuisement professionnel, selon ce dernier. En cas de reconnaissance comme maladie professionnelle, ce serait la branche accidents du travail-maladies professionnelles (AT-MP) de la Sécurité sociale, financée par les employeurs, qui prendrait en charge les personnes, ce qui serait "juste", a précisé M. Hamon. Son collègue Guy Delcourt (PS) a appelé l'ensemble des députés socialistes à soutenir la proposition de loi, soulignant l'importance du phénomène du burn-out, qui va selon lui s'étendre aux "policiers, gendarmes, militaires" avec l'état d'urgence en cours. M. Hamon a rencontré en décembre la ministre du Travail Myriam El Khomri et a depuis "des échos positifs" sur une possible reprise de ses idées via le projet gouvernemental de réforme du droit du travail, qui sera présenté en Conseil des ministres le 9 mars. "Le débat parlementaire sera ouvert mais ça n'est pas dans le texte en l'état", a précisé le ministère du Travail à l'AFP. M. Hamon s'inquiète par ailleurs de dispositions qui pourraient figurer dans le projet de loi sur, selon lui, "la facilitation des licenciements, l'élévation des seuils horaires hebdomadaires ou le déverrouillage de la protection des accords de branche", qui vont "insécuriser les salariés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle prolongation de l'état d'urgence: cinq fois plus de voix contre à l'Assemblée qu'à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216211839.7c8bbunq.html</link>
   <description><![CDATA[31 députés ont voté mardi contre la prolongation de l'état d'urgence pour trois mois supplémentaires, alors que seuls six s'étaient opposés en novembre à une première prolongation de ce régime d'exception appliqué après les attentats. Mais seuls 246 députés ont pris part mardi au scrutin sur le projet de loi de prorogation, contre 558 en novembre. Et dans les absents, figurent nombre de parlementaires réticents à donner un nouveau feu vert au gouvernement, selon un responsable de la majorité. Voici ceux qui ont voté "non" mardi: - 11 au groupe socialiste: les frondeurs Pouria Amirshahi, Fanélie Carrey-Conte, Denys Robiliard, Gérard Sebaoun, Suzanne Tallard, Linda Gourjade, mais aussi Jean-Patrick Gille, Gisèle Biémouret, Sylviane Alaux et un ancien vice-président de l'Assemblée, Christophe Sirugue. Jean-Luc Laurent, président du MRC (ex-chevènementiste app.PS) s'est aussi prononcé pour "une sortie raisonnée, maintenant" de l'état d'urgence. En outre, Catherine Coutelle et Marie-Noëlle Battistel se sont abstenues. - 8 au groupe écologiste: la coprésidente du groupe Cécile Duflot, et les députés de sa sensibilité Noël Mamère, Sergio Coronado, Isabelle Attard, Brigitte Allain, Danielle Auroi, Michèle Bonneton et Eva Sas. Paul Molac s'est abstenu. - 9 du groupe du Front de gauche: André Chassaigne, François Asensi, Alain Bocquet, Marie-George Buffet, Jean-Jacques Candelier, Patrice Carvalho, Gaby Charroux, Jacqueline Fraysse et Nicolas Sansu. Seul Marc Dolez a voté pour. Enfin, un unique député Les Républicains a voté contre, Dominique Le Mèner. Chez les non-inscrits, l'ancien député PS Philippe Noguès et le MoDem Jean Lassalle ont fait de même.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 22:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement prolonge, par un vote de l'Assemblée, l'état d'urgence jusqu'au 26 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216194311.6vwmu928.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a prolongé mardi, par un très large vote de l'Assemblée, la mise en oeuvre de l'état d'urgence pour trois mois supplémentaires, jusqu'au 26 mai, ce que le gouvernement justifie par une menace terroriste "plus élevée que jamais". Le projet de loi de prorogation de ce régime d'exception a été adopté par 212 voix contre 31 et 3 abstentions, soit un vote toutefois moins massif que le 19 novembre dernier lors d'une première prolongation de trois mois (551 pour, 6 contre et 1 abstention). Dans un hémicycle seulement à moitié garni mardi, la plupart des députés socialistes, radicaux de gauche, Les Républicains et UDI ont voté favorablement, tandis que les écologistes se sont partagés entre pour et contre et que les élus du Front de gauche ont quasiment tous voté contre. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait auparavant défendu le bilan de l'état d'urgence et son maintien, face aux critiques notamment sur le faible nombre de procédures judiciaires ouvertes pour terrorisme depuis la mise en oeuvre de ce régime d'exception, créé par une loi de 1955. Le Sénat avait déjà validé mardi dernier cette prolongation par 316 voix contre 28.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 20:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle prolongation de l'état d'urgence: principales interventions des groupes à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216192543.0dzzedq3.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales interventions des groupes politiques de l'Assemblée nationale mardi sur la nouvelle prolongation de trois mois de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre voulue par l'exécutif. - Noël Mamère, pour les écologistes critiques du gouvernement: "Chacun sait que la menace est bien réelle et qu'il faudra probablement plusieurs années pour la réduire. Mais devons-nous pour autant maintenir ce régime d'exception aussi longtemps que le terrorisme durera et conférer aux autorités administratives des pouvoirs étendus et renforcés susceptibles de restreindre considérablement nos libertés? (...) L'état d'urgence est inutile, dangereux et inefficace". "Une révolution sécuritaire est à l'oeuvre qui transforme subrepticement notre société de libertés en société de surveillance et de soupçon", "avec les moyens immenses du numérique", et il existe le "grand risque" de "construction de la représentation d'un ennemi intérieur, qui n'est autre que la communauté musulmane". "L'urgence n'est pas de prolonger (l'état d'urgence) mais de s'occuper de l'urgence démocratique et sociale". - Pascal Popelin, au nom du groupe PS: "Ceux qui ont revendiqué d'avoir frappé la France (...) projettent de le faire de nouveau" par "combat contre la liberté, contre la démocratie", la France frappe en Syrie, Irak et au Sahel et il y a "plus de 600 ressortissants dans les rangs de Daech et d'Aqmi." Il a évoqué "l'efficacité de ces perquisitions pour saisir des armes et (...) collecter du renseignement. Les assignations à résidence ont également contribué à déstabiliser les réseaux terroristes. Et même si elles sont naturellement de moins en moins nombreuses depuis le mois de décembre, elles continuent de contribuer à déjouer des tentatives de projets terroristes". - Alain Tourret, pour le groupe à dominante PRG: "La présence d'un péril imminent est incontestable au vu de cette toile d'araignée" d'attentats en France et à l'étranger et des "près de 600 français dans les rangs de Daech et d'Aqmi, faisant de la France le pays le plus menacé de la planète". "Toutes les garanties sont données par le contrôle juridictionnel et par le contrôle de l'Assemblée et de sa commission des Lois (...) Mais d'évidence, il faudra bien sortir de l'état d'urgence pour ne pas risquer, comme en 1961, 1962 et 1963 de maintenir un état d'exception pendant près de 24 mois". - André Chassaigne, chef de file des députés Front de Gauche: "Il faut avoir le courage politique de sortir de l'état d'urgence et mettre fin à ce régime d'exception, hautement attentatoire aux libertés et droits fondamentaux. Le maintenir serait entretenir l'illusion que seul l'état d'urgence nous permettrait de nous prémunir des attaques terroristes". "Notre droit commun nous fournit les outils juridiques nécessaires pour lutter contre le terrorisme (...) les mesures de l'état d'urgence s'essoufflent et ne sont plus efficaces aujourd'hui". - Guillaume Larrivé, pour le groupe Les Républicains: "Ces perquisitions ont permis de donner un coup de pied dans la fourmilière (...) Nous continuons à nous interroger sur le volume des assignations à résidence: plusieurs milliers d'individus connus des services de renseignement sont encore parfaitement libres de leurs mouvements sur le territoire français" et "il est nécessaire d'utiliser le pouvoir de dissolution accélérée des mosquées salafistes". "En votant aujourd'hui la prorogation de l'état d'urgence, nous n'affaiblirons en rien l'Etat de droit, nous permettrons à la puissance publique de conserver provisoirement des armes juridiques, temporaires, utiles pour défendre les Français dans le respect des libertés. Mais nous savons que d'autres instruments juridiques pérennes seront indispensables pour réaffirmer l'autorité de l'Etat et gagner la guerre qui nous a été déclarée par les terroristes". - Michel Zumkeller, au nom de l'UDI: Jusqu'alors, "le bilan des mesures administratives prises dans le cadre de l'état d'urgence est conséquent", "ces mesures ont suscité un contentieux limité en volume" et "le contrôle parlementaire (...) a permis d'assurer un suivi régulier". "L'éventualité d'un attentat commis au lendemain de la levée de l'état d'urgence ne doit pas nous conduire à rester trop longtemps en dehors du cadre du droit commun. Or, le moyen de sortir de l'état d'urgence sans baisser la garde est de renforcer et d'actualiser notre arsenal répressif contre les terroristes" mais aussi de "travailler, ensemble, sur les causes profondes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 20:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fabius hostile à la levée du secret des délibérés du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216184256.rmqrb0k4.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Fabius, proposé pour devenir président du Conseil constitutionnel, se dit hostile à lever partiellement le secret des délibérés de l'institution pour permettre la publication d'opinions dissidentes, dans des réponses à un questionnaire de la commission des Lois de l'Assemblée. "Ce principe du secret du délibéré permet notamment de garantir l'indépendance et l'impartialité des juges. Il met ceux-ci à l'abri d'éventuelles pressions avant le jugement et des réactions après celui-ci. Ce principe s'applique au Conseil constitutionnel et il me paraît pertinent", argumente l'ancien ministre des Affaires étrangères dans sa réponse à ces dix questions, publiée mercredi sur le site de l'Assemblée. "Le secret du délibéré est une règle très ancienne de notre droit. Il remonte à une ordonnance du XIVe siècle de Philippe V le Long. Le Conseil d'Etat et la Cour de cassation reconnaissent à ce principe une portée générale" et "le Conseil constitutionnel juge que ce principe découle du principe d'indépendance qui est garanti par la Déclaration des droits de l'Homme et du citoyen de 1789", note-t-il. Interrogé sur la disposition permettant aux anciens présidents de la République d'être membres de droit du Conseil, M. Fabius que "l'accentuation du caractère juridictionnel du Conseil constitutionnel pose en effet la question", mais note prudemment que "si cette règle devait être changée, cela ne pourrait revenir qu'au constituant". L'ancien ministre des Affaires étrangères, proposé par François Hollande, sera auditionné jeudi matin par les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Le même jour, Corinne Luquiens, proposée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), sera auditionnée au Palais-Bourbon, tandis que Michel Pinault, proposé par le président du Sénat Gérard Larcher (LR), le sera au Palais du Luxembourg. Depuis la révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, les nominations proposées sont validées si une majorité des 3/5es des commissions compétentes de l'Assemblée ou du Sénat ne s'y oppose pas. Un scénario peu probable pour les trois candidatures proposées. Dans ses réponses à la commission des Lois de l'Assemblée, Mme Luquiens, actuelle secrétaire générale de l'Assemblée nationale, se dit également hostile à la levée du secret des délibérés. Le Conseil constitutionnel intervient "dans un contexte susceptible d'être assez polémique puisque ses décisions peuvent apparaître comme une sanction du législateur, et du gouvernement si la saisine porte sur un projet de loi. Autoriser les opinions dissidentes ne pourrait, me semble-t-il, que renforcer les polémiques et mettre en cause l'autorité de décisions qui s'imposent pourtant aux pouvoirs publics", écrit-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 19:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve défend à l'Assemblée la prolongation de l'état d'urgence face aux critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216182812.44mitykr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a défendu mardi à l'Assemblée nationale le bilan de l'état d'urgence et sa prolongation, face aux critiques sur le faible nombre de procédures judiciaires ouvertes pour terrorisme depuis la mise en oeuvre de ce régime d'exception. "Si l'on s'en tenait au seul chiffre des procédures ouvertes sous la qualification terroriste - 29 procédures, dont 23 pour apologie du terrorisme - le bilan pourrait sembler modeste. Mais ce serait là un raisonnement faux", a expliqué le ministre de l'Intérieur à l'ouverture des débats sur la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence. Les perquisitions administratives, au nombre de 3.379 depuis les attentats du 13 novembre, "ont une finalité préventive et de renseignement. Les éléments collectés peuvent alimenter des dossiers de renseignement qui donneront lieu le cas échéant à judiciarisation plusieurs semaines ou plusieurs mois plus tard", a-t-il souligné. En outre, les perquisitions "ont pour effet de désorganiser les réseaux qui arment et financent le terrorisme, en particulier à travers les trafics d'armes et de stupéfiants", a-t-il jugé. Le ministre a justifié la prolongation par le fait que le "péril imminent" qui a justifié la proclamation de l'état d'urgence après les attentats "n'a pas disparu". La menace terroriste "est plus élevée que jamais", avait-il auparavant affirmé lors des questions au gouvernement. Dès lors "que les conditions de droit sont réunies", "ne pas demander la prolongation de l'état d'urgence pourrait poser question", a estimé M. Cazeneuve. Concernant les "notes blanches" des services de renseignement, pouvant servir de base à des assignations à résidence, le ministre a insisté: si certains renseignements de ces notes ne sont pas communiqués au juge administratif, le cas échéant, c'est qu'ils sont "classifiés". C'est donc "pour des raisons de droit et non d'opacité" qu'ils restent secrets, a-t-il appuyé, tout en soulignant que ces notes blanches "doivent être documentées". Quant à la sortie de l'état d'urgence, "nous y travaillons chaque jour, en mobilisant des mesures de police administrative", comme "l'interdiction de sortie du territoire", des mesures "de la loi renseignement" votée l'an dernier ainsi que celles prévues par le projet de loi sur la procédure pénale qui sera soumis au vote des députés début mars. "C'est un ensemble de mesures qui, combinées les unes aux autres, nous permettront de sortir de l'état l'urgence en maintenant la protection des Français", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première séance de questions animée à l'Assemblée pour le nouveau gouvernement Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216181826.odd89q72.html</link>
   <description><![CDATA[Des bancs ministériels quasi combles et redistribués, des nouveaux venus aux mines graves et une opposition gonflée à bloc: la première séance de questions du nouveau gouvernement Valls à l'Assemblée a été animée mardi. Dès l'ouverture, l'écologiste Eric Alauzet crée des remous dans l'hémicycle, en souhaitant "bon courage" aux trois nouveaux entrants de sa couleur politique au gouvernement après le remaniement de la semaine dernière, Emmanuelle Cosse, Barbara Pompili et Jean-Vincent Placé. Eclats de voix et rires incitent le président de l'Assemblée Claude Bartolone à lancer: "S'il vous plaît, écoutez, rien ne justifie ça!" Au banc du gouvernement, le Premier ministre Manuel Valls se retrouve désormais assis à une place d'écart de son prédécesseur Jean-Marc Ayrault, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen séparant les deux hommes. Les nouveaux venus, comme les écologistes et les socialistes Juliette Méadel ou Ericka Bareigts ont la mine grave, même si quelques sourires apparaissent ça et là chez des néophytes, tel Jean-Vincent Placé. Manuel Valls est rapidement interpellé par le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier qui demande: "A quoi aura servi le remaniement?" Il répond placidement, sous le regard souriant de Jean Marc Ayrault, égrenant tout ce qui ne change pas: politique étrangère, de défense, de sécurité, priorité à la lutte contre le chômage... Plus tard, c'est au tour du nouveau ministre des Affaires étrangères de prendre la parole pour la première fois dans ses nouvelles fonctions, sous des applaudissements à gauche, pour évoquer la Syrie, objet de la dernière question de son prédécesseur. Le député Les Républicains Jacques Myard lui donne du "Monsieur le Premier ministre, ministre des Affaires étrangères" et se dit "admiratif" de son courage de succéder à Laurent Fabius, "celui qui a mis la France hors jeu sur la scène internationale". Seul autre nouveau venu à s'exprimer, le nouveau ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet est fortement chahuté par la droite, plusieurs fois rappelée à l'ordre pendant la séance. Le chef du parti radical de gauche est interpellé par Dominique Tian (LR), qui l'accuse d'avoir été "un adversaire résolu" de la réforme territoriale et note qu'il devra composer avec "son antithèse" Estelle Grelier, chargée des collectivités territoriales, y voyant "l'alliance de la carpe et du lapin!" Avec son accent rocailleux du sud-ouest, M. Baylet remercie le député du "ton polémique" de sa question, essayant de couvrir la bronca de l'opposition. Sa réponse, selon laquelle quand une loi est votée, "elle engage tout le monde, a fortiori les membres du gouvernement", est jugée "atterrante" par le député LR Philippe Cochet. "Je n'avais jamais entendu Baylet, mais il m'a déjà achevé! On ne peut pas continuer comme ça...", glisse un socialiste légitimiste après la séance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le remaniement critiqué par les responsables parlementaires UDI, Front de gauche et LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216153918.793m09yu.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs responsables parlementaires ont jugé mardi sévèrement le remaniement, qui "dégrade encore l'image du politique", selon le chef de file du groupe l'UDI Philippe Vigier. "On peut tout abandonner: valeurs, morale, éthique pour un portefeuille ministériel", a regretté M. Vigier concernant l'entrée de l'écologiste Emmanuelle Cosse au gouvernement. "EELV a explosé en plein vol au-dessus de Notre-Dame-des-Landes", a-t-il ironisé lors d'une conférence de presse. M. Vigier aurait souhaité que ce remaniement soit accompagné d'un "plan d'urgence économique et social". "C'est une mauvaise séquence d'incohérence globale, d'impuissance publique. Le quinquennat s'est arrêté", a-t-il jugé. Lors de la séance de questions au gouvernement, le chef de file des députés centristes a interpellé le Premier ministre sur le remaniement, lui demandant notamment "à quoi aura servi le remaniement". "Où est la cohésion lorsqu'Emmanuelle Cosse réitère son opposition à la déchéance de nationalité, que nous avons soutenue au nom de l'unité nationale" et "où est la clarté quand le président de la République se retrouve réduit à proposer un référendum sur Notre-Dame-des-Landes remettant en cause décisions de justice et légitimité des élus", a notamment demandé M. Vigier. Manuel Valls lui a notamment répliqué: "La politique étrangère ou la politique de défense change-t-elle? Non. La politique de sécurité, c'est-à-dire faire face à la menace terroriste, change-t-elle? Non. La priorité à la lutte contre le chômage pour l'emploi, c'est-à-dire la confiance aux entreprises à condition qu'elles remplissent pleinement leurs engagements, ce que j'ai rappelé hier (...) Allons nous changer? Non bien sûr." "La politique d'égalité, la priorité à l'école et à l'éducation nationale (...) Y a-t-il un changement ? Non. (...) Et à partir du moment où il y a un succès comme celui de la Cop21, je me réjouis que des écologistes viennent dans ce gouvernement parce que là est pleinement leur place", a ajouté le chef du gouvernement. Plus tôt, le responsable du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne a jugé que ce remaniement "répond à d'autres critères, semble-t-il, que l'intérêt général". Le remaniement "peut être un événement plutôt négatif dans la population. Il ne conforte pas l'image positive que l'on doit rendre de la politique", a-t-il déclaré devant la presse. S'il note "une frénésie à vouloir élargir la majorité", M. Chassaigne "doute que l'entrée des écologistes puisse modifier les orientations du gouvernement". Enfin, le chef de file du groupe Les Républicains Christian Jacob, interrogé sur l'entrée au gouvernement d'Hélène Geoffroy qui a voté contre la révision constitutionnelle, a estimé qu'"on continue avec les couacs, Mme Cosse a également dit qu'elle était contre". "C'est Hollande tel qu'on le connaît depuis trois ans: incapable d'asseoir une autorité comme chef de l'Etat", a-t-il estimé. Il a attaqué une nouvelle fois le ministre de l'Agriculture "catastrophique", Stéphane Le Foll: "S'il y en avait un à sortir du gouvernement, c'était lui, vu qu'il a échoué et qu'il apparaît désabusé." far-reb-ic-map/mat/fm]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: les modalités du référendum précisées dans "un mois au plus" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216150800.kxir33eg.html</link>
   <description><![CDATA[Les modalités précises du référendum local sur le projet controversé d'aéroport à Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique) seront établies d'ici "un mois au plus" avec les "consultations nécessaires", a affirmé mardi le Premier ministre Manuel Valls à l'Assemblée nationale. "En nous donnant encore quelques semaines, un mois au plus", avec la ministre de l'Environnement Ségolène Royal, "les consultations nécessaires auront lieu à la fois sur la question qui sera posée, sur le périmètre de la consultation, et sur les modalités. Parce que personne ici n'ignore, cela a été rappelé depuis jeudi dernier, toute une série de problématiques juridiques", a dit le chef de gouvernement, lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale. "Mais cette consultation aura lieu et elle aura force de loi d'une certaine manière, au-delà de l'avis des élus", a insisté M. Valls en réponse au député Les Républicains de Mayenne Guillaume Chevrollier, favorable au chantier. "Consulter les citoyens sur ce sujet-là, avant l'été, s'impose et donnera la force nécessaire au projet", a affirmé le Premier ministre, dans une ambiance agitée. M. Valls est revenu sur les difficultés que promettent l'évacuation de la "Zad" (zone d'aménagement différé, rebaptisée "zone à défendre" par les opposants), actuellement occupée par des adversaires du projet. "C'est pour cela qu'avec le président de la République, nous avons considéré qu'il fallait donner une légitimité supplémentaire à ce projet", a souligné le Premier ministre. La tenue d'un référendum local, annoncée jeudi par François Hollande, se heurte notamment à plusieurs obstacles juridiques qui ne sont toutefois pas rédhibitoires, selon des juristes. Le périmètre du vote sera défini localement, mais Matignon a suggéré le département de la Loire-Atlantique. Les référendums locaux à caractère décisionnel sont possibles depuis l'entrée en vigueur d'une loi du 1er août 2003, s'ils sont organisés à l'initiative de collectivités territoriales et si le projet de délibération tend à régler une affaire de la compétence de cette collectivité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Complémentaires santé obligatoires en entreprise: inquiétude des Alsaciens-Mosellans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216142200.b3syxcox.html</link>
   <description><![CDATA[Retardée de six mois en Alsace-Moselle, l'entrée en vigueur de la loi sur la complémentaire santé obligatoire y coûterait beaucoup plus cher aux salariés qu'ailleurs en France, ce qui créerait une "rupture d'égalité", s'est inquiété mardi le responsable du régime local d'assurance-maladie. Alors que depuis le 1er janvier 2016, toutes les entreprises doivent proposer à leurs salariés une complémentaire santé qu'elles financent à hauteur de 50%, en Alsace-Moselle, l'entrée en vigueur de ce nouveau système a été décalée au 1er juillet 2016. Le système doit être réformé pour éviter que les 2,1 millions d'affiliés au Régime local d'assurance maladie d'Alsace-Moselle ne cotisent plus que les autres Français, estime son président Daniel Lorthiois, dans une lettre adressée lundi au Premier ministre Manuel Valls. "Le régime local couvre déjà 72% des prestations minimales prévues par la complémentaires santé obligatoire. Les salariés financent seuls ces 72%. Si rien ne change, ces salariés devront supporter en outre la moitié des 28% restant. Ils financeront donc 86%, et les entreprises seulement les 14% restants", explique son président, Daniel Lorthiois, dans un courrier adressé lundi au Premier ministre. Selon lui, cette "rupture d'égalité" entre les Alsaciens et Mosellans et le reste des Français crée un risque de censure de la part du Conseil constitutionnel, mettant ainsi en danger la pérennité du Régime local d'Assurance Maladie, fondé sur la solidarité. Héritier du système d'assurance maladie mis en place par Bismarck à la fin du XIXe siècle, ce régime constitue déjà une complémentaire santé obligatoire uniquement en vigueur pour les salariés et retraités alsaciens et mosellans. Ceux-ci le financent par une cotisation s'ajoutant à celle versée pour l'assurance maladie de base, sans contribution des employeurs. Pour éviter la censure du Conseil constitutionnel, M. Lorthiois propose d'aligner les prestations du Régime local sur celles du panier de soins minimum prévu par la nouvelle loi et d'"adopter un mécanisme de cotisations équivalent entre salariés et employeurs, déjà effectif depuis janvier dans le reste de la France". Des préconisations qui vont à l'encontre des conclusions d'un rapport parlementaire remis à la ministre de la Santé en décembre, qui prônait le statu quo. Pour M. Lorthiois, qui vient de lancer une campagne pour mobiliser les élus d'Alsace-Moselle, il s'agit de "préserver un régime parfaitement solidaire et qui risque d'être mis à mal par des recours juridiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 15:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy redevient coprésident du groupe écolo à l'Assemblée après l'entrée de Pompili au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216133103.fzt1g4bp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Loire-Atlantique François de Rugy a indiqué mardi qu'il redevenait coprésident du groupe écologiste de l'Assemblée, succédant à Barbara Pompili, nommée secrétaire d'Etat à la Biodiversité. Le groupe est scindé en deux depuis octobre entre la tendance "réformiste" pro-gouvernement de François de Rugy et Barbara Pompili, et la tendance fidèle à la ligne d'EELV menée par Cécile Duflot, autre coprésidente. Le groupe "gardera le même mode de fonctionnement avec un partage du temps de parole dans l'hémicycle", a expliqué à l'AFP François de Rugy, à l'issue de la réunion des députés écologistes mardi matin. "On veut faire perdurer le groupe écologiste", qui compte 18 députés, jusqu'à la fin de la législature, a-t-il expliqué. M. de Rugy, qui avait quitté EELV l'été dernier pour fonder un nouveau parti (Ecologistes!), avait déjà été co-président du groupe, aux côtés de Barbara Pompili, du début de la législature jusqu'à octobre dernier. La division du groupe écologiste se reflètera à nouveau mardi soir dans l'hémicycle avec la sensibilité de M. de Rugy votant pour le projet de loi prolongeant l'état d'urgence alors que deux députés de l'autre tendance, Noël Mamère et Sergio Coronado, défendront des motions de rejet du texte et de renvoi en commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: Jacob épingle "l'absence de décision" de Hollande pour "gagner quelques mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216132722.vkqbev61.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a critiqué mardi "l'absence de décision" et "d'autorité" de François Hollande concernant Notre-Dame-des-Landes, avec une proposition de référendum à la "sécurité juridique discutable" et au périmètre inconnu pour "gagner quelques semaines ou mois". Sur ce projet d'aéroport, "la position de François Hollande (envers les écologistes), c'est +je suis votre chef, donc je vous suis+", a-t-il estimé devant la presse. "Il y a eu une décision prise, annoncée, y compris par le Premier ministre, tous les recours ont été épuisés et le président de la République nous annonce un référendum local avec une sécurité juridique tout à fait discutable et un périmètre pas connu", a lancé M. Jacob. Pour le député-maire LR de Provins (Seine-et-Marne) et ancien ministre, cette "absence de décision" vise à "gagner encore quelques semaines ou mois", mais confirme "une indignité sur le sens des responsabilités et de l'autorité du chef de l'État". "Et qui plus est, on fait rentrer au gouvernement trois députés écologistes (contre Notre-Dame-des-Landes) et Jean-Marc Ayrault (pour le projet d'aéroport). Comprenne qui pourra", a conclu le président du groupe LR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 14:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: un rapport parlementaire salué par une association de consommateurs, rejeté par la Fnaim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216124858.kt17gnn2.html</link>
   <description><![CDATA[L'association de défense des consommateurs CLCV appelle à "appliquer rapidement" les préconisations d'un rapport parlementaire sur la mobilisation du foncier privé en faveur du logement pour "en finir avec un marché opaque", tandis que la Fnaim s'insurge contre l'une d'entre elles. Un rapport sur la mobilisation du foncier privé en faveur du logement est présenté ce mardi par le député PS Daniel Goldberg, en commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale. "Création d'observatoires du foncier, mise en place des médiateurs régionaux, amélioration du traitement des recours... : parmi les préconisations figurent un ensemble de mesures visant à identifier le foncier disponible et à en finir avec un marché opaque", estime la CLCV dans un communiqué. L'association "se félicite de ces propositions, très proches" des siennes, dit-elle, formulées en septembre dans une étude intitulée "Politique du foncier et logement". La CLCV avait alors écrit à la ministre du Logement et saisi l'Autorité de la concurrence pour avis, sur le fonctionnement du marché du foncier, jugeant que "la forte croissance du prix du foncier et sa grande variabilité proviennent en partie de l'absence d'un marché organisé et ouvert". Elle demande "l'inscription rapide à l'agenda législatif, des mesures proposées" par le rapport, la mise en place, d'ici 2017, d'observatoires locaux du foncier et la publication concomitante d'indicateurs sur les prix moyens par communes. A l'opposé la Fnaim s'insurge mardi contre l'une des mesures préconisées par le rapport : reconnaître le droit au logement dans la Constitution, "au même niveau que le droit de propriété". Pour la Fnaim, "la collectivité ne peut franchir le Rubicon en mettant à mal le droit de propriété". "Il s'agit d'une atteinte aux libertés individuelles et la remise en cause de la démocratie", affirme son président Jean-François Buet. Le droit de propriété "est et doit rester supérieur" au droit au logement, dit la Fnaim (Fédération nationale de l'immobilier), qui compte quelque 9.500 adhérents qui représentent 35% des professionnels du secteur (syndics, agents immobiliers, administrateurs de biens).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
