<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 19:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Régionales en IDF: entre "Stasi" et "plombs qui pètent", les coups volent drus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007171915.x04jwn70.html</link>
   <description><![CDATA[Méthodes dignes de la "Stasi" d'un côté et "plombs qui pètent" de l'autre: les coups ont volé drus mercredi entre droite et gauche dans le cadre de la campagne des régionales en Ile-de-France. "Aujourd'hui", entre le camp mené par Valérie Pécresse (Les Républicains) et celui de la gauche, "on est kif-kif" en termes d'intentions de vote dans les sondages, a affirmé mercredi le président de l'Assemblée nationale et chef de file socialiste aux élections, Claude Bartolone. "C'est peut-être aussi pour cela qu'il y a ce climat qui s'est créé" dans la campagne actuelle, a-t-il ajouté lors d'une conférence de presse de rentrée au Palais-Bourbon, à l'invitation de l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Et lui-même de laisser entendre, pour le déplorer, que le moindre de ses déplacements était surveillé par le camp adverse. "Hier (mardi), je faisais une émission à BFM et j'ai découvert que l'on m'envoyait un jeune gamin de 18 ans prendre en photo, à 06H30 du matin, la voiture avec laquelle j'arrivais", a-t-il affirmé. "Franchement, quand on réinstalle des méthodes qui relevaient de la Stasi pour savoir exactement dans quelle voiture vient le président de l'Assemblée, cela vous donne une idée de ce que peuvent être quelquefois les moeurs en politique, qui viennent aggraver le climat" dans le pays, a-t-il déclaré, en réponse à une journaliste sur le climat électrique dans le pays et notamment dans la campagne. Avec une pique supplémentaire à destination des organes de presse qui le surnomment le "parrain du 9-3" (Seine-Saint-Denis), notamment depuis l'annonce d'une ouverture d'une enquête préliminaire pour emploi fictif. - 'Surréaliste et diffamant' - "Franchement, les gens ne se rendent pas compte de ce que peut représenter ce genre de remarque à connotation raciste", a indiqué l'ancien président du département. M. Bartolone a affirmé que la justice allait "pouvoir ainsi rétablir la vérité", assurant que la personne en cause occupait un emploi "bien réel" et que les recrutements avaient été soumis aux contrôles publics. "Claude Bartolone pète les plombs", a répliqué Jérôme Chartier (Les Républicains) pour le camp Pécresse, dans une interview au Point.fr. "C'est surréaliste et diffamant pour Valérie Pécresse (...) il ne maîtrise pas son vocabulaire", a ajouté le député du Val-d'Oise en accusant le patron des députés d'avoir fait retransmettre sa conférence de presse sur la chaîne parlementaire LCP "dont il a nommé la présidente l'été dernier". "Je lui demande de choisir: soit il démissionne du perchoir, soit il renonce à être candidat à la présidence de la région", a lancé M. Chartier. Porte-parole de Mme Pécresse, Geoffroy Didier (LR) a également dénoncé l'intervention de M. Bartolone devant l'AJP comme une "inadmissible confusion des genres". Cette "conférence de presse partisane" doit "être intégrée aux comptes de campagne" afin qu'une "maison de la République ne se transforme pas en QG de campagne", a-t-il jugé dans un communiqué. Interrogé par l'AFP sur cette conférence de presse, le premier questeur Bernard Roman (PS) a estimé qu'il serait "sidérant" que Claude Bartolone ne vienne pas s'exprimer comme chaque année devant les journalistes parlementaires et qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la diffuser sur LCP comme l'an dernier. Les questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 LR), qui gèrent son budget, examinent chaque semaine l'agenda du président. Il est arrivé une fois qu'ils lui demandent d'annuler une manifestation, ce qui a été fait. "Il faut être de bonne foi", a dit M. Roman à l'adresse des Républicains, ajoutant: "Il n'y a pas de dérive."]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sondages régionales IdF: pour Bartolone, gauche et droite sont "kif-kif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007153003.xf5593px.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, tête de liste PS pour les régionales en Ile-de-France, a affirmé mercredi que les sondages sur les intentions de vote montraient une droite et une gauche "kif-kif", ce qui explique "le climat" tendu de la campagne. "Il y a eu quatre sondages. Un me donne gagnant, un me donne perdant, deux me donnent à égalité" avec la liste conduite par Valérie Pécresse (Les Républicains), a assuré le président de l'Assemblée nationale, interrogé sur le sujet. "Pour reprendre une expression que j'aime beaucoup qui me renvoie à mon pays de naissance (la Tunisie, NDLR), aujourd'hui, on est kif-kif", à égalité, a relevé M. Bartolone. "C'est peut-être aussi pour cela qu'il y a ce climat qui s'est créé", a-t-il ajouté, lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il a par ailleurs assuré que s'il était élu président de la région Ile-de-France, il quitterait son poste de président de l'Assemblée "dès le lendemain". "Si je suis battu, je retournerai auprès du groupe socialiste pour lui demander immédiatement de juger ma campagne et mon action", a-t-il ajouté. Quant à des successeurs éventuels au perchoir, d'après les échos qu'il en reçoit, "ils sont nombreux", s'est-il amusé. Le patron des députés a par ailleurs dénoncé le surnom de +parrain du 9-3+ (Seine-Saint-Denis) qui lui est donné par des organes de presse, notamment depuis l'annonce d'une ouverture d'une enquête préliminaire pour emploi fictif. "Franchement, les gens ne se rendent pas compte de ce que peut représenter ce genre de remarque à connotation raciste et qui donne vraiment une image incroyable de ce département", a indiqué l'ancien président du département. M. Bartolone a affirmé que la justice allait "pouvoir ainsi rétablir la vérité", assurant que la personne en cause occupait un emploi "bien réel" et que les recrutements avaient été soumis aux contrôles publics. Le candidat aux régionales a aussi laissé entendre, pour le déplorer, que le moindre de ses déplacements était surveillé par le camp adverse. "Hier, je faisais une émission à BFM et j'ai découvert que l'on m'envoyait un jeune gamin de 18 ans prendre en photo, à 6h30 du matin, la voiture avec laquelle j'arrivais. Franchement, quand on réinstalle des méthodes qui relevaient de la Stasi pour savoir exactement dans quelle voiture vient le président de l'Assemblée, cela vous donne une idée de ce que peuvent être quelquefois les moeurs en politique, qui viennent aggraver le climat" dans le pays, a-t-il déclaré, en réponse à une journaliste sur le climat électrique dans le pays et notamment dans la campagne. Porte-parole de Mme Pécresse, Geoffroy Didier (LR) a dénoncé l'intervention de M. Bartolone devant l'AJP comme une "inadmissible confusion des genres". Cette "conférence de presse partisane" doit "être intégrée aux comptes de campagne" afin qu'une "maison de la République ne se transforme pas en QG de campagne", a-t-il jugé dans un communiqué. Interrogé par l'AFP sur cette conférence de presse, le premier questeur Bernard Roman (PS) a estimé qu'il serait "sidérant" que Claude Bartolone ne vienne pas s'exprimer comme chaque année devant les journalistes parlementaires et qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la diffuser sur LCP comme l'an dernier. Les questeurs de l'Assemblée (2 PS, 1 LR), qui gèrent son budget, examinent chaque semaine l'agenda du président. Il est arrivé une fois qu'ils lui demandent d'annuler une manifestation, ce qui a été fait. "Il faut être de bonne foi", a dit M. Roman à l'adresse des Républicains, ajoutant : "il n'y a pas de dérive".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déontologie des fonctionnaires: Lebranchu défend un texte "fondamental"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007152737.lyn0u4ke.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu a défendu mercredi le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires comme un texte "fondamental" qui a "pour ambition de renforcer" la confiance entre citoyens et agents, se montrant disposée à quelques évolutions. "Le projet de loi qui vous est soumis est fondamental, dans la mesure où il traduit tout à la fois l'attachement, la confiance et l'exigence du gouvernement et de la nation envers les agents publics", a déclaré la ministre à l'ouverture de l'examen du texte, débattu en procédure accélérée (un seul examen par chambre) à l'Assemblée nationale. Pour Mme Lebranchu, le projet de loi rappelle que les quelque 5 millions d'agents publics "au travers des droits et des devoirs qui sont les leurs, portent et font vivre les valeurs républicaines". Elle a notamment mis en avant le "principe de laïcité" et d'"intégrité", qui figureront désormais dans le statut des agents, ou l'élargissement du nombre de fonctionnaires qui devront transmettre des déclarations d'intérêt et de patrimoine. La ministre a aussi défendu le rôle de la commission de déontologie, alors que, contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure Françoise Descamps-Crosnier (PS), les députés ont décidé que les déclarations d'intérêts seraient transmises à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), autorité indépendante créée en 2013, et non à cette commission. Le gouvernement a déposé un amendement pour revenir sur cette décision, mais Mme Lebranchu a également annoncé des modifications pour améliorer les relations de la commission avec la HATVP. La ministre a aussi fait savoir qu'elle désapprouvait l'instauration pour les trois fonctions publiques (Etat, Territoriale et Hospitalière) de la possibilité d'une "exclusion temporaire de fonctions de trois jours", promettant des débats sur ce point. Après avoir noté que "la restriction des possibilités de cumul" d'activités pour les agents avait fait débat, elle a annoncé des amendements pour "revenir à un plus juste équilibre" et assuré qu'elle serait "ouverte à une discussion". Pour restreindre le recours au statut d'auto-entrepreneur, le texte prévoit qu'un fonctionnaire ne peut pas exercer une activité lucrative, sauf cas dérogatoire, comme la demande d'un temps partiel. La ministre a aussi saisi l'occasion pour justifier la décision du gouvernement d'appliquer unilatéralement l'accord sur les rémunérations des fonctionnaires qui n'a pas obtenu les 50% de voix nécessaires par le besoin de proposer "des rémunérations attractives" pour "attirer les talents". "L'habilitation à légiférer par ordonnance que vous demande le gouvernement permettra d'assurer une grande partie de sa mise en oeuvre" de cet accord, a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Armées: deux députés voudraient un successeur français au Famas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007152212.vxypu62u.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés (Les Républicains et PCF) ont demandé au ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, de revenir sur la décision de remplacer le fusil d'assaut utilisé dans les armées, le Famas, par un modèle de fabrication étrangère. "Nous comptons sur votre sens de l'État pour revenir sur votre décision d'acheter un fusil d'assaut étranger afin de consolider notre filière nationale de l'armement terrestre du +petit ou gros calibre+", écrivent Philippe Meunier (Les Républicains) et le communiste Jean-Jacques Candelier dans une lettre au ministre datée du 2 octobre. L'appel d'offres, lancé en mai 2014, porte sur la livraison de 90.000 fusils d'assaut dits "Aif" (Arme individuelle future) pour remplacer, à partir de 2017, le Famas, en service depuis près de 40 ans. "Tout a été mis en oeuvre dans la procédure d'appel d'offres pour exclure, de fait, toute solution nationale. Cela n'est pas acceptable", estiment les deux parlementaires. Selon les critères fixés, seules les entreprises réalisant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 80 millions d'euros depuis plus de trois ans peuvent concourir, ce qui exclut des PME, notamment françaises. "Aussi loin que remonte l'histoire de nos armées, le fantassin français a toujours été équipé d'une arme fabriquée sur notre sol", affirment encore les deux députés. Les forces spéciales françaises ont toutefois recours depuis plusieurs années à des armes plus adaptées à leurs besoins, dont le fusil d'assaut allemand HK 416. "Aujourd'hui, la France, capable de fabriquer des avions de combat, des frégates et des canons, a la ressource industrielle pour concevoir et fabriquer le successeur du Famas", soulignent MM. Meunier et Candelier. Interrogé, le ministère de la Défense n'a fait aucun commentaire. En juin 2014, M. Le Drian, saisi de la même question à l'Assemblée nationale, avait souligné que les entreprises françaises capables de produire ce type d'armement "ne le font plus ou ont été fermées", comme la manufacture d'armes de Saint-Étienne. Le marché doit être notifié fin 2016. Plusieurs fusils d'assaut européens rivalisent sur ce créneau, dont l'allemand HK 416 (Heckler und Koch), le belge SCAR (Fabrique Nationale d'Herstal) et l'italien ARX 160 (Beretta).]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Bartolone exhorte Larcher à renoncer aux "anathèmes" et à faire des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007131414.73z9o4yq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a riposté mercredi aux critiques sur la réforme des institutions de son homologue du Sénat, Gérard Larcher (Les Républicains), en l'exhortant à renoncer aux "anathèmes" et à l'esprit partisan pour faire des propositions. M. Bartolone a critiqué la position de M. Larcher, selon laquelle "notre crise démocratique n'a rien à voir avec le fonctionnement institutionnel, qu'au fond il s'agit surtout de ne rien faire... si ce n'est de mettre à l'index tous ceux qui soutiendraient le contraire". Le président de l'Assemblée a aussi jugé "assez paradoxal de qualifier d'+hors sujet+ et d'+imposture+ historique (comme l'a fait M. Larcher dans Le JDD), un rapport établi par un groupe de travail présidé par un intellectuel reconnu, à qui l'on a décerné, six mois plus tôt, le prix du livre d'histoire du Sénat", dans une allusion à l'historien Michel Winock, qui a coprésidé avec lui le groupe de travail sur l'avenir des institutions. "Décidément, il n'y a pas loin du Capitole à la roche Tarpéienne", a glissé M. Bartolone, lors d'une conférence de presse devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Et de lancer: "Nos fonctions respectives imposent, selon moi, de prendre un peu de hauteur et de savoir regarder parfois au-delà des partis." "Pour moi, la démocratie mérite bien un débat. Un débat dans lequel on doit savoir entendre et écouter, se remettre en question et trouver des points d'entente", a insisté le locataire de l'hôtel de Lassay et député de Seine-Saint-Denis. "Au lieu de manier l'anathème, maniez la proposition. Ce sera très bon pour le débat public." Pour le président de l'Assemblée, "lorsqu'il y a un accord sur le fond, comme c'est le cas aujourd'hui sur le projet de réforme du Conseil supérieur de la magistrature", il serait bon que "l'intérêt général prime, et (de dire) que oui, nous pouvons, sur ce sujet, voter ensemble une révision constitutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: amendements pour favoriser la construction de logements intermédiaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007131146.byte1mzn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission plusieurs amendements au projet de budget 2016 pour favoriser la construction de logements intermédiaires. Pour être intégrés au projet de loi de finances, ces amendements devront cependant être revotés lors de l'examen dans l'hémicycle de l'Assemblée, à compter de mardi prochain. Actuellement, le taux de TVA réduit à 10% pour les opérations de construction de logements intermédiaires n'est accordé que si l'opération comprend également 25% de logements sociaux. Les députés ont adopté un amendement du député-maire de Sarcelles François Pupponi (PS) pour que cette obligation ne s'applique pas dans les communes comportant déjà 50% de logements sociaux et dans les quartiers faisant l'objet d'un projet de renouvellement urbain. Un autre amendement adopté du socialiste Christophe Caresche, élu de Paris, vise "à abroger la condition de mixité programmatique relative au dispositif Pinel". "En effet, l'application de cette condition, qui visait à imposer un quota maximal de logements faisant l'objet du dispositif Pinel au sein d'un immeuble, aurait conduit à des difficultés opérationnelles et aurait limité l'attrait du dispositif", explique-t-il dans l'exposé des motifs de son amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés élargissent l'avantage fiscal pour les anciens combattants d'Algérie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007130950.r9pww4sn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi l'avantage fiscal accordé aux anciens combattants de la guerre d'Algérie, qui reçoivent une demi-part supplémentaire au titre de l'impôt sur le revenu à partir de 75 ans, en abaissant cette limite d'âge d'un an. "Il s'agit de permettre aux anciens combattants de la guerre d'Algérie de bénéficier de cet avantage plus tôt", a justifié le socialiste Dominique Baert, auteur de l'amendement. La commission des Finances a accepté l'amendement car il n'aura qu'un faible impact budgétaire, la plupart des anciens combattants de la guerre d'Algérie (1954-62) ayant déjà 75 ans. Selon un rapport du Sénat, 656.600 foyers fiscaux ont bénéficié en 2013 de l'octroi d'une demi-part à ce titre. Ce chiffre est en constante augmentation depuis 2008, avec un net accroissement en 2010, du fait de l'entrée progressive dans le dispositif des anciens appelés du contingent ayant participé à la guerre d'Algérie. L'amendement doit être revoté en séance pour être intégré au projet de budget.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut mieux encadrer les lobbies et clubs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007121030.1d9v2yw3.html</link>
   <description><![CDATA[Pour aller plus loin dans la transparence, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a indiqué mercredi vouloir mettre en place un "registre commun" des lobbies avec le gouvernement et "mieux encadrer" les clubs parlementaires. Un registre des représentants d'intérêts, alias lobbies, existe depuis 2009 à l'Assemblée comme au Sénat. Le registre de l'Assemblée, en ligne depuis début 2014, est inscrit dans le règlement depuis la fin 2014. "Le gouvernement est aujourd'hui à l'origine de l'essentiel des lois dans notre pays. Les ministres et leurs cabinets rencontrent quotidiennement des représentants d'intérêts. Est-il normal qu'un tel registre ne s'applique qu'au Parlement?" s'est interrogé M. Bartolone, lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Le président de l'Assemblée a estimé qu'"une fabrique de la loi transparente appelle la création d'un registre commun", indiquant qu'il allait écrire au Premier ministre pour proposer qu'il puisse être mis en place. M. Bartolone a souligné que "marquer de manière très forte" la volonté de mieux encadrer les lobbies à l'Assemblée n'avait pas été évident. "Je ne vous raconte pas le nombre de lettres de menaces et d'insultes que j'ai reçu de la part d'un certain nombre de gens qui n'avaient plus leur badge d'accès", a-t-il glissé. Pourquoi faut-il agir de concert avec le gouvernement? "Parce que, si les lobbies devaient être transparents à l'Assemblée et avoir un travail moins visible auprès des ministres et de leurs administrations, on passerait à côté de ce que nous recherchons comme objectif", a-t-il insisté. "Je pense qu'à travers la proposition que je vais formuler auprès du Premier ministre, ce sera aussi un moyen de tirer les premières leçons, les premières évaluations du dispositif que nous avons mis en place à l'Assemblée pour l'améliorer", a souligné M. Bartolone. "Cette réforme qui a été un début, qui a été un véritable coup de tonnerre y compris dans le fonctionnement des députés et des commissions en particulier, rien ne l'arrêtera plus", selon lui. Le président de l'Assemblée a aussi fait part de sa volonté d'"ouvrir un grand chantier pour mieux encadrer les +clubs+ dits parlementaires, qui n'ont d'ores et déjà pas le droit de se réunir à l'Assemblée nationale". "L'objectif est clair: mettre fin à cette situation intolérable de conflits d'intérêts, qui consiste pour un ou une députée à promouvoir l'action de groupes privés dans lesquels - même si cela peut sembler incroyable - il ou elle détient - ou son conjoint - de puissants intérêts financiers", a précisé M. Bartolone, qui va saisir "dans les prochaines semaines" le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, Jean-Louis Nadal, afin qu'il fasse des recommandations. Les clubs parlementaires sont des associations composées de députés et sénateurs, créées et financées par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou des associations professionnelles. Elles permettent d'informer les parlementaires sur les enjeux liés à un domaine ou secteur particulier (numérique, santé, agriculture...).]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord sur une coprésidence Duflot-Pompili du groupe écologiste à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007113119.hkvvfguj.html</link>
   <description><![CDATA[Un accord a été trouvé mercredi sur une coprésidence par Cécile Duflot et Barbara Pompili du groupe écologiste à l'Assemblée, déchiré entre critiques et pro-gouvernement, a-t-on appris de sources concordantes. Cet accord doit être approuvé mardi prochain en réunion du groupe, a précisé à l'AFP la députée Danielle Auroi, au sortir d'une réunion avec notamment les deux coprésidents actuels, Barbara Pompili et François de Rugy. Le groupe de 18 députés écologistes se déchire depuis le départ fin août d'EELV de François de Rugy et Jean-Vincent Placé, président du groupe écologiste au Sénat, pour créer un nouveau parti, Ecologistes!. Tout en voulant rester coprésidente, Mme Pompili a annoncé à son tour la semaine dernière qu'elle quittait EELV. Pour l'autre coprésidence réservée à l'aile gauche du groupe, ses membres ont poussé la candidature de l'ancienne ministre du Logement Cécile Duflot des gouvernements Ayrault, qui a fini par accepter "après avoir décliné l'offre à deux reprises", a-t-on indiqué dans son entourage. "Depuis plusieurs mois, elle voulait se distancer de l'appareil politique, du parti comme du groupe. Mais au regard des enjeux, notamment de la conférence sur le climat (en décembre) et des départs orchestrés d'EELV, elle s'est dit: +Ai-je vraiment le choix?+" a-t-on ajouté. Aux yeux de Mme Auroi, de la même sensibilité, "il fallait sortir par le haut de la situation et donner un signal politique fort", ce que marque selon elle Cécile Duflot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'évasion fiscale coûte à la France entre 40 et 60 milliards d'euros par an (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007112750.ua8y3y7k.html</link>
   <description><![CDATA[La concurrence fiscale que se livrent les pays pour attirer les multinationales coûterait entre 40 et 60 milliards d'euros par an à la France, selon un rapport parlementaire consulté mercredi par l'AFP, qui appelle à lutter contre ces logiques de "prédation". D'après ce rapport, présenté mardi soir aux députés, le manque à gagner de l'évasion fiscale "représente environ 2 à 3% des PIB nationaux, soit pour la France 40 à 60 milliards d'euros". Sur ce montant, 15 milliards seraient perdus au titre de l'impôt sur les sociétés. "La lutte contre l'évasion fiscale +agressive+, c'est-à-dire l'utilisation abusive de mécanismes légaux afin d'échapper à l'impôt, est aujourd'hui une nécessité européenne et mondiale", estiment les députés Marc Laffineur (Les Républicains) et Isabelle Bruneau (PS), auteurs de ce rapport. "Dans un contexte de crise des finances publiques et dans le souci d'éviter que les Etats ne reportent sur les ménages une partie du poids de la fiscalité, ces derniers ne peuvent décemment accepter que leurs ressources fiscales soient +siphonnées+ du fait de la législation de certains pays", ajoutent-ils. Pour lutter contre ce phénomène, les auteurs du rapport appellent à poursuivre l'harmonisation fiscale européenne, en arrêtant une "définition de la base imposable commune à l'ensemble des Etats membres". Les députés préconisent par ailleurs de taxer les entreprises là où elles réalisent leur activité et non là où se trouve leur siège. "Cette opération a été réalisée pour la TVA sur le commerce électronique depuis le 1er janvier 2015. Elle doit être rapidement étendue à l'impôt sur les sociétés", écrivent-ils. Cette proposition est également portée par l'OCDE, qui a dévoilé lundi un plan contre l'optimisation fiscale des multinationales. Cette refonte des normes fiscales internationales doit être validée par le G20, au niveau des ministres des Finances cette semaine puis des chefs d'Etat en novembre. Les ministres des Finances de l'UE ont par ailleurs adopté mardi un accord pour l'échange automatique d'informations sur les accords fiscaux passés entre Etats et multinationales. Cette directive doit entrer en vigueur au 1er janvier 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone veut mieux encadrer les clubs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151007103219.6bahty88.html</link>
   <description><![CDATA[Pour aller plus loin dans la transparence, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a indiqué mercredi vouloir "mieux encadrer" les clubs parlementaires, et mettre en place un "registre commun" des représentants d'intérêts avec le gouvernement. "Je souhaite ouvrir un grand chantier pour mieux encadrer les +clubs+ dits parlementaires, qui n'ont d'ores et déjà pas le droit de se réunir à l'Assemblée nationale", a-t-il déclaré lors de sa conférence de presse de rentrée devant l'Association des journalistes parlementaires. "L'objectif est clair : mettre fin à cette situation intolérable de conflits d'intérêts, qui consiste pour un ou une députée à promouvoir l'action de groupes privés dans lesquels - même si cela peut sembler incroyable - il ou elle détient - ou son conjoint - de puissants intérêts financiers", a précisé M. Bartolone, qui va saisir "dans les prochaines semaines" le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, Jean-Louis Nadal, afin qu'il fasse des recommandations. Les clubs parlementaires sont des associations composées de députés et sénateurs, créées et financées par des sociétés de relations publiques, des grands groupes ou des associations professionnelles. Elles permettent d'informer les parlementaires sur les enjeux liés à un domaine ou secteur particulier (numérique, santé, agriculture...). Par ailleurs, le président de l'Assemblée a annoncé qu'il allait écrire au Premier ministre pour proposer la mise place d'un "registre commun" avec le gouvernement des représentants d'intérêts. Un tel registre existe depuis 2009 à l'Assemblée. "Le gouvernement est aujourd'hui à l'origine de l'essentiel des lois dans notre pays. Les ministres et leurs cabinets rencontrent quotidiennement des représentants d'intérêts. Est-il normal qu'un tel registre ne s'applique qu'au Parlement ?", s'est interrogé M. Bartolone, pour qui "une fabrique de la loi transparente appelle la création d'un registre commun".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Évasion fiscale: la France pourrait adopter les mesures de l'OCDE avant fin 2015 (Eckert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006194659.aqil4w8l.html</link>
   <description><![CDATA[La France adoptera avant la fin de l'année les mesures proposées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion fiscale, en cas d'accord international sur ces préconisations, a assuré mardi le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert. "Sur la base des propositions de l'OCDE qui font maintenant consensus, la France s'engage (...) à adopter l'essentiel des mesures proposées par l'OCDE", a déclaré M. Eckert, lors d'une séance de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Si les accords sont signés au niveau international, comme le laissent à penser les discussions actuelles, dans le projet de loi de Finances rectificative (PLFR), la France mettra en oeuvre, donc avant la fin de l'année, les dispositions qui font aujourd'hui consensus pour lutter contre l'optimisation fiscale", a-t-il ajouté. "En particulier, le +reporting+ pays par pays sera intégré au futur PLFR en discussion en fin d'année devant l'Assemblée nationale", a précisé de son côté Bercy dans un communiqué. Cette mesure fait partie du plan dévoilé lundi par l'OCDE contre l'optimisation fiscale des multinationales, prévoyant quinze "actions" pour obliger les entreprises à payer leurs impôts là où elles sont réellement actives. Les multinationales réalisant au moins 750 millions d'euros de chiffre d'affaires devront ainsi détailler leurs activités pays par pays, et ces informations seront partagées par les administrations fiscales. Baptisé BEPS ("Base Erosion and Profit Shifting"), ce plan prévoit aussi de limiter la déductibilité des intérêts, d'encadrer les niches liées aux brevets ("patent boxes"), et de s'informer mutuellement des régimes fiscaux préférentiels de certaines sociétés (rescrits fiscaux ou "tax rulings" en anglais). Cette refonte des normes fiscales internationales, sur laquelle l'OCDE assure avoir obtenu un large consensus, doit être validée par le G20, au niveau des ministres des Finances cette semaine, puis des chefs d'État en novembre. L'optimisation fiscale coûte chaque année entre 100 et 240 milliards de dollars, soit 4 à 10% des revenus mondiaux de l'impôt sur les sociétés, selon les estimations.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 21:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bientôt une mission de l'Assemblée sur l'application de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006194524.ilyn5syu.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission spéciale sur l'application de la loi Macron sur la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques doit prochainement voir le jour à l'Assemblée nationale, avec comme président le député socialiste Richard Ferrand, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Le principe de cette mission a été accepté lors de la conférence des présidents, qui réunit, autour du président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS), les chefs de file des groupes politiques et les présidents des commissions, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. A l'origine de cette initiative sur une loi qu'il a jugé porteuse de "grands bienfaits pour la France", l'ancien rapporteur général du texte, Richard Ferrand, a fait valoir que cette démarche, "inédite" à sa connaissance, "démontre que le législateur attache de l'importance à l'exécution concrète d'une loi une fois votée". Exprimant l'"ambition de faire publier le plus grand nombre de décrets d'application avant la fin de l'année et la suite au plus vite", ce député PS du Finistère a assuré, dans un communiqué, que "cette mission va tout faire pour accélérer la mise en place de mesures votées et luttera le plus efficacement possible pour lever tous les freins qui ralentiraient sa mise en oeuvre". La mission devrait être composée d'au moins 24 membres, dont 12 députés PS, notamment les anciens rapporteurs thématiques de la loi Macron (hormis Clotilde Valter, appelée depuis au gouvernement), 8 élus LR, 1 UDI, 1 écologiste, 1 membre du groupe RRDP (à dominante PRG), 1 député Front de Gauche. La loi Macron, voulue comme emblématique de la deuxième moitié du quinquennat Hollande, va d'une réforme des professions règlementées du droit à l'extension du travail du dimanche, en passant par la libéralisation du transport en autocar, la réforme du permis de conduire. Dans l'entourage d'Emmanuel Macron, on indique que "le ministre salue cette initiative parlementaire, qui fait écho à sa volonté de transparence et d'évaluation permanente pour cette loi". "Le ministre a d'ores et déjà rencontré les rapporteurs de la loi à la mi-septembre pour un premier état des lieux de l'application de la loi et réunira également dans le même esprit les membres des deux commissions spéciales du Sénat et de l'Assemblée le 29 octobre", ajoute-t-on. Bercy rappelle également que "plus de la moitié des dispositions de la loi pour croissance sont d'ores et déjà applicables, comme l'ouverture du transports par autocar ou les dimanches du maire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 21:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une coprésidence Duflot-Pompili du groupe écologiste à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006165928.vot8nvbu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre et actuelle députée de Paris, Cécile Duflot, pourrait coprésider le groupe écologiste de l'Assemblée, au côté de la députée de la Somme Barbara Pompili, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Mme Duflot a été choisie par les députés de l'aile gauche du groupe, alors que l'autre sensibilité au groupe, pro-gouvernementale, soutient Mme Pompili comme autre coprésidente. Des représentants des deux sensibilités doivent se retrouver mercredi pour tenter de parvenir à un accord sur le fonctionnement du groupe, ce qui n'est pas gagné. Ce sera "a priori" une coprésidence Pompili-Duflot, mais "le fonctionnement reste à caler", a précisé à l'AFP un soutien de Mme Pompili. Jusqu'alors coprésident du groupe au côté de Mme Pompili, M. de Rugy a pour sa part indiqué à l'AFP: "Nous avons toujours dit que chaque composante choisit la personne qu'elle souhaite pour la représenter et que nous ne fermions pas la porte à deux femmes". Ce député de Loire-Atlantique a aussi insisté sur "le nouveau mode de fonctionnement, dont les modalités sont à finaliser" mardi. Le groupe de 18 députés écologistes se déchire depuis le départ fin août d'EELV de François de Rugy, actuel coprésident avec Barbara Pompili, puis de Jean-Vincent Placé, président du groupe écologiste au Sénat, pour créer un nouveau parti, Ecologistes!. Mme Pompili a annoncé à son tour la semaine dernière qu'elle quittait EELV, ce qui a provoqué le courroux parmi les députés de l'autre camp. "Il faut qu'on arrête ce mauvais feuilleton. Il vaut mieux un compromis et que le travail sur les dossiers reprennent", a déclaré à l'AFP Jean-Louis Roumégas, un proche de Cécile Duflot. "Quoi qu'on fasse, ce sera un pari" pour le maintien du groupe, a-t-il ajouté. L'ensemble des députés écologistes sont attachés au groupe, qui leur permet notamment d'avoir du temps de parole dans l'hémicycle et des moyens. "La grande famille des écologistes n'existe plus en tant que parti", mais "c'est important de garder le groupe", a encore répété Mme Pompili mardi devant la presse. Pour le groupe, "on est encore dans les négociations. C'est un équilibre délicat. Il y a de l'affectif aussi", avait-elle glissé vendredi. Estimant que Mme Pompili était "hors-jeu" pour la coprésidence du groupe à l'Assemblée, comme M. de Rugy, la députée EELV Danielle Auroi avait suggéré vendredi "un président (de groupe) suffisamment au-dessus de la mêlée et deux vice-présidents". Au Sénat, il n'y a toujours pas de décision prise sur la tête du groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: l'Assemblée a de nouveau voté la proposition de loi PS-Les Républicains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151006165051.ev6a2uri.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté en deuxième lecture mardi la proposition de loi PS-Les Républicains sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement jusqu'au décès pour les malades en phase terminale. Le texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR), qui doit être de nouveau examiné au Sénat en vue d'une adoption définitive d'ici fin 2015, a été adopté à main levée par la grande majorité des députés présents, à droite comme à gauche. Regrettant "un rendez-vous manqué", les radicaux de gauche ont refusé de prendre part au vote. La proposition de loi prévoit un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme. Elle rend contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Le texte a été à peine retouché, alors que près de 400 amendements avaient été déposés, et souvent âprement défendus, afin d'aller plus loin ou au contraire d'en rester à la législation actuelle. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine avait demandé lundi après-midi aux députés, à l'ouverture des discussions, d'en rester au "point d'équilibre" trouvé à l'Assemblée en première lecture, jugeant que cela marquait "une étape considérable" pour les droits des malades. "Le débat reste ouvert" pour "une étape supplémentaire" dans les prochaines années, avait-elle ajouté. En mars, les députés avaient adopté la proposition de loi par 436 voix contre 34, et 83 abstentions. Le Sénat l'avait rejetée en juin, après l'avoir vidée de sa substance en première lecture. M. Leonetti est l'auteur de la précédente loi sur la fin de vie, qui remonte à 2005. Il avait été missionné avec son collègue socialiste par le gouvernement dans un "esprit de rassemblement". Mais à droite comme à gauche, des députés sont revenus à la charge lors de la deuxième lecture. Certains députés LR, souvent membres de l'"Entente parlementaire pour la famille", ont voulu empêcher des "dérives" vers l'euthanasie et préconisé que la sédation soit par exemple "réversible". A l'opposé, des socialistes et des radicaux de gauche ont encore plaidé pour la possibilité d'une "assistance médicalisée active à mourir", une proposition "très raisonnable, très contrôlée" selon Jean-Louis Touraine, signataire avec 122 collègues socialistes d'un amendement en ce sens. Il a été rejeté lundi soir, par 35 voix contre 26, comme un amendement identique des radicaux de gauche. Certains parlementaires à gauche estiment que la proposition de loi reste en deçà de l'engagement de François Hollande lorsqu'il était candidat à la présidentielle à permettre "une assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
