<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce le crédit d'impôt pour les séries et téléfilms, en plus du cinéma</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113105613.7baipjbs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi un renforcement du crédit d'impôt pour les fictions audiovisuelles, en plus de ce qui était prévu pour le cinéma, pour lutter contre les délocalisations de tournage, dans le cadre du projet de budget 2016. Les députés ont adopté un amendement porté par le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, et le président de la commission des Affaires culturelles, Patrick Bloche (PS), qui relève le taux du crédit d'impôt - une somme soustraite du montant de l'impôt qu'une entreprise ou qu'un particulier doit payer - pour les oeuvres de fiction françaises (séries, téléfilms...) à 25%, contre un "taux réel" inférieur à 10% actuellement, et réévalue son plafond. "Le secteur est en pleine expansion mais les jours de tournage ont diminué l'année dernière" en France, compte tenu de la "féroce compétition" des pays étrangers, a expliqué M. Le Roux, citant l'exemple de la saison 2 de la série "Versailles", dont le tournage se ferait de façon "incompréhensible" hors de l'Hexagone. "La filière est fortement créatrice d'emplois" et, selon une étude du centre national de la cinématographie (CNC), "pour un euro de crédit d'impôt audiovisuel versé, 12,9 euros de dépenses sont réalisées dans la filière audiovisuelle et 3,6 euros de recettes fiscales et sociales sont perçues par l'État", rappelle l'exposé des motifs de la mesure. Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, s'en est remis au vote de l'Assemblée sur cet amendement, dont le coût n'a pas été évalué. Le député Les Républicains, Frédéric Lefebvre, s'est prononcé pour, jugeant qu'"il faut investir massivement pour la fiction". L'Assemblée a aussi validé le renforcement du crédit d'impôt cinéma, inscrit dans le projet de loi de finances. Il pourra bénéficier à des oeuvres impliquant l'usage d'une langue étrangère pour des raisons artistiques. De plus, le taux du crédit d'impôt sera porté à 30% (au lieu de 20 à 25% avant) pour les films en français, ainsi que les films d'animation et les fictions à forts effets visuels sans usage obligatoire du français. En outre, le plafonnement de l'ensemble des crédits d'impôt pour une même oeuvre sera porté de 4 à 30 millions. La députée socialiste Karine Berger a tenté en vain de faire supprimer l'élévation du crédit d'impôt pour les fictions comportant au moins 15% de plans avec effets spéciaux, au nom de la défense de la culture française liée à l'usage de la langue française selon elle. Charles de Courson (UDI) a pour sa part demandé la suppression de ces nouvelles mesures de soutien au cinéma. "C'est un système massivement subventionné, est-ce qu'il faut continuer ?", a-t-il interrogé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault sur la CSG: pour Le Roux, les socialistes sont "incorrigibles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113090153.eji2lii5.html</link>
   <description><![CDATA[Les socialistes sont "quelquefois incorrigibles", a protesté vendredi le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux, après l'adoption de l'amendement Ayrault-Muet visant à remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de la CSG pour certains salariés. "Nous sommes quelques fois incorrigibles. Vous commencez l'émission sur un amendement dont les Français ne verront pas l'application, en tout cas pas tout de suite (...) Alors que dans la même journée d'hier nous avons voté un amendement permettant de récupérer des dizaines de milliards d'euros sur (...) ce que l'on appelle l'optimisation fiscale agressive, réglé (la situation de) centaines de milliers de personnes retraitées qui sont rentrées dans l'impôt local (...) et (...) commencé à mettre en place la retenue à la source", a déclaré M. Le Roux sur Europe 1. Le Parlement a adopté jeudi soir cet amendement au projet de budget 2016 porté par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et son collègue député du Rhône Pierre-Alain Muet (PS). L'objectif est de remplacer une partie de la prime d'activité perçue a posteriori par les salariés les plus modestes par une baisse de la CSG visible sur leur fiche de paye, une mesure technique préalable pour les auteurs de l'amendement à une fusion entre la CSG et l'impôt sur le revenu. "Les finalités qui sont celles de Jean-Marc Ayrault, je les respecte, vouloir baisser l'impôt, vouloir plus de progressivité, simplement je le dis à tous les socialistes, en matière fiscale faisons attention aux choses qui sont mal ficelées. Or à l'évidence aujourd'hui le dispositif techniquement n'était pas bien ficelé, c'est pour ça que nous l'avons renvoyé à un travail d'impact, à un travail d'étude, et moi je n'entendais pas faire battre l'ancien Premier ministre en séance", a poursuivi le député. "C'est un respect de Jean-Marc Ayrault et de ce qu'il incarne. La fiscalité ça peut être un mikado. Je ne veux pas que nous découvrions les effets d'une mesure votée à l'Assemblée nationale qui pourrait être néfaste pour les Français", a-t-il insisté, dans une allusion à la série de reculades fiscales du gouvernement ces dernières semaines. La mesure, qui pose selon M. Le Roux un "problème de constitutionnalité", pourrait augmenter substantiellement le coût pour l'Etat de la prime d'activité (que seule une partie des bénéficiaires potentiels réclame actuellement).]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 10:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée nationale vote la défiscalisation outre-mer jusque fin 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151113003949.8usheas4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de jeudi à vendredi, en faveur du maintien de la défiscalisation outre-mer jusque fin 2020, alors que le dispositif avait été jusqu'alors prolongé jusqu'à fin 2017, au travers d'un amendement du gouvernement au projet de budget 2016. Devant les inquiétudes répétées du patronat ultramarin, le gouvernement avait déjà acté le fonctionnement de la défiscalisation actuelle jusque fin 2017 dans l'article 43 du PLF 2016. Le gouvernement y a ajouté jeudi un amendement pour donner un cadre stabilisé pour trois années supplémentaires, sans préjuger de ce qu'un changement de majorité en 2017 pourrait engendrer. Mais les questions concernant le soutien aux économies d'outre-mer font généralement l'objet d'un consensus politique. Conformément aux annonces de la ministre des Outre-mer Georges Pau-Langevin, seront entre autres prorogés les régimes d'aides en faveur du logement social jusqu'en 2020, à savoir le crédit d'impôt pour les départements d'outre-mer (DOM), et la réduction d'impôt pour les collectivités (COM) dans lesquelles ce crédit ne s'applique pas. Pour les régimes d'aide à l'investissement productif, est aussi prévue une prorogation jusqu'en 2020 avec, pour les départements d'outre-mer, une obligation progressive de recourir au crédit d'impôt. En effet, le seuil de chiffre d'affaires interdisant le recours à la défiscalisation pour limpôt sur le revenu est abaissé progressivement de sorte qu'en 2020, seules les petites entreprises des Dom (moins de cinq millions d'euros de chiffre d'affaires) pourront encore bénéficier de ce régime. Dans l'hémicycle, des députés, principalement des élus ultra-marins de gauche et de droite mais aussi le rapporteur spécial sur l'outre-mer de la commission des Finances Patrick Ollier (Les Républicains), ont fait adopter plusieurs retouches. "Les collectivités d'outre-mer, dont les plus importantes en termes de population sont en outre les plus éloignées du territoire métropolitain et confrontées de ce fait aux plus grandes difficultés de développement, pourraient voir leurs économies déstabilisées par l'absence d'une visibilité suffisante quant au maintien des dispositifs d'aide fiscale dont elles bénéficient", a notamment plaidé M. Ollier dans l'exposé d'un amendement. Les députés ont ainsi conditionné l'extinction de la défiscalisation des investissements productifs à la mise en place un mécanisme crédible et institutionnalisé de préfinancement à taux zéro (ou d'avance remboursable), le gouvernement s'en étant remis à leur "sagesse" pour ce vote. Dans les collectivités à fiscalité propre (Nouvelle Calédonie, Polynésie française, Saint-Martin, Saint-Barthélemy, Saint-Pierre-et-Miquelon, Wallis et Futuna), où le crédit d'impôt n'est pas applicable, les mécanismes de défiscalisation classiques seront conservés, pour le logement social comme pour l'investissement productif. Les députés ont obtenu en séance, avec un avis favorable du gouvernement, la prorogation des dispositifs de défiscalisation dans ces collectivités jusqu'à fin 2025, Saint-Martin excepté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 01:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: feu vert de l'Assemblée à l'assouplissement du prêt à taux zéro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112231528.fyis1t4k.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir dans le projet de budget 2016, à l'initiative du gouvernement, l'assouplissement des critères permettant de bénéficier du prêt à taux zéro (PTZ), qui devrait bénéficier à 120.000 ménages, soit deux fois plus qu'en 2015. Afin de soutenir l'accession à la propriété et l'activité dans le secteur du bâtiment, le président François Hollande a annoncé un renforcement du PTZ, outil principal de soutien de l'accession sociale à la propriété. "Une très grande majorité des ménages primo-accédants seront éligibles à ce nouveau PTZ, renforcé et simplifié pendant deux ans, avec des conditions beaucoup plus avantageuses", a déclaré la ministre du Logement Sylvia Pinel lundi lors d'une conférence de presse. Les mesures annoncées entreront en vigueur à compter du 1er janvier, pour deux ans. Un prêt couvrira une part plus élevée de l'achat d'un bien immobilier neuf: il pourra représenter 40% de celui-ci. Actuellement, ce prêt aidé par l'Etat et réglementé, accordé aux ménages primo-accédants sous conditions de ressources, ne peut représenter que 18 à 26% du montant de l'emprunt contracté. Pour être éligible à ce prêt, les plafonds de revenus des ménages seront relevés, alignés sur ceux du logement intermédiaire. Le différé de remboursement sera allongé: les ménages pourront commencer à rembourser ce prêt au bout de 5 ans, 10 ans ou 15 ans, selon leurs revenus. Aujourd'hui cela va d'une absence de différé pour les familles éligibles aux revenus les plus élevés à 14 ans pour les ménages les plus modestes. La durée de prêt sera aussi plus longue, de 20 ans minimum, réduisant le montant des mensualités de remboursement. Le PTZ dans l'ancien sous conditions de travaux, actuellement réservé à 6.000 communes rurales, sera élargi à tout le territoire, à condition de réaliser des travaux d'un coût d'au moins 25% du prix d'achat. Ces mesures, qui permettront selon le gouvernement de créer au moins 50.000 emplois, coûteront 2 milliards d'euros sur 5 ans pour les finances publiques à compter de 2017, contre 700 millions d'euros pour le PTZ actuel. Le coût supplémentaire sera "quand même" d'environ 250 millions d'euros de plus par an, a pointé la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS). "Cela coûte un peu, mais cette disposition doit à la fois relancer la construction et assurer aux ménages modestes et moyens des possibilités plus larges d'acquérir leur logement", a déclaré dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Le député socialiste Daniel Goldberg, qui a entre autres regretté que le PTZ soit trop changeant, a noté que, "nonobstant cet amendement", aux alentours de quatre milliards d'euros sont consacrés à l'aide à l'accession à la propriété (hors investissement locatif) dans le projet de budget 2016.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote des coups de pouce aux maisons de santé pluriprofessionnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112223421.ars3kz91.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi soir des coups de pouce dans le projet de budget pour 2016 aux maisons de santé pluriprofessionnelles, par le biais d'amendements socialistes et radicaux de gauche en faveur d'exonérations de taxe foncière et de taxe d'aménagement. Face à une carence en offre de santé, en zone rurale mais aussi dans certaines zones urbaines sensibles, nombre de communes optent de plus en plus souvent pour l'ouverture d'une maison de santé pluriprofessionnelle, "solution idéale pour attirer les médecins vers les territoires isolés et résoudre les difficultés d'accès aux soins", dans un immeuble municipal dédié à un service public de santé, selon les auteurs des amendements. Mais il arrive parfois que les communes aient de trop grandes difficultés à assumer financièrement les travaux, ce qui peut les dissuader de mener à bien leur projet d'utilité publique, ont plaidé certains députés dans l'exposé de leurs mesures. En 2012, il y avait moins de 200 maisons et pôles de santé. A la fin de cette année 2015, la France en compte environ 800. Pour encourager le développement de ces structures, les députés ont voté en faveur d'une exonération permanente de taxe foncière sur les propriétés bâties sur délibération des collectivités territoriales ou EPCI, dans le cas où les revenus tirés de l'exploitation de l'immeuble servent exclusivement au remboursement des frais de construction et fonctionnement des maisons de santé. Ils ont aussi adopté des amendements permettant une exonération de la taxe d'aménagement dont les maîtres d'ouvrage doivent s'acquitter à l'occasion d'opérations de constructions immobilières. Lors d'un comité interministériel délocalisé mi-septembre à Vesoul (Haute-Saône), le président François Hollande a décliné, à trois mois d'élections régionales à risque pour la majorité, 21 mesures amplifiant l'effort en faveur des zones rurales, dont une installation des médecins favorisée pour atteindre plus de 1.000 maisons de santé en 2017.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: les députés revalorisent de 1% les valeurs locatives, une des clefs pour les impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112214128.k1s64znf.html</link>
   <description><![CDATA[Les valeurs locatives servant de base aux impositions directes locales seront revalorisées de 1% en 2016, en vertu d'un amendement au projet de budget de l'Etat voté jeudi dans l'hémicycle de l''Assemblée nationale. Adoptée préalablement en commission des Finances via un amendement du député PS Dominique Baert, cette hausse devait être revotée en séance publique pour être intégrée au projet de loi de finances 2016. Le projet de budget ne "prévoyait en effet aucune actualisation de ces valeurs locatives", selon l'exposé de l'amendement, qui a retenu un taux de 1%, c'est-à-dire le chiffre de la prévision d'inflation pour 2016. Favorable à la mesure, le chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a observé entre autres que "revaloriser les bases, c'est augmenter le montant de l'impôt payé par nos concitoyens, mais, dans certains cas, cela évite aux élus locaux de l'augmenter davantage". Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'en est remis dans l'hémicycle à la sagesse des députés. La socialiste Karine Berger a plaidé pour cesser de revaloriser les bases de la fiscalité locale en utilisant un chiffre d'inflation qui est, depuis huit ans, systématiquement supérieur à l'inflation constatée. Elle a pointé "une incohérence" avec la revalorisation des prestations sociales, désormais calculée sur la base de l'inflation constatée. Cette réévaluation par anticipation, souvent supérieure à l'inflation constatée au final, a "un effet vertueux: dans beaucoup de communes, cela oblige les élus à s'interroger vraiment sur les taux, voire à faire des efforts supplémentaires sur les dépenses pour ne pas toucher aux taux", a mis en avant le président de la commission des Finances et député-maire du Perreux-sur-Marne, Gilles Carrez (Les Républicains). L'UDI Charles de Courson a souligné qu'il soulevait, depuis 22 ans, le même problème: "juridiquement, les valeurs locatives devraient être représentatives de la réalité des loyers et de leur évolution, au lieu de connaître une revalorisation nationale ne reposant sur rien". Les impôts locaux sont fonction d'une part des taux, votés par les collectivités territoriales, d'autre part des bases, revalorisées chaque année par le Parlement via le budget de l'Etat. Par ailleurs, l'Assemblée a voté entre autres la recréation un abattement de 30% sur la valeur locative des "lofts" créés dans des friches industrielles ou commerciales, par le biais d'un amendement de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) et du député du Nord Dominique Baert (PS), auquel le gouvernement s'est montré favorable. Créé par le budget rectificatif 2008 de fin de d'année, cet abattement à la charge des collectivités territoriales avait été abrogé compte tenu de la redéfinition des périmètres de la politique de la ville dans la loi de 2014. "Alors même que, dans des villes ou des quartiers sinistrés économiquement, réutiliser les friches et recréer une mixité sociale n'est pas aisé, cet abattement était un instrument utile et incitatif", selon l'exposé des motifs de la mesure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 22:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112194859.qe5k78gl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une aide à des entreprises grosses consommatrices d'électricité et exposées à la concurrence internationale, via un amendement du gouvernement au projet de budget de l'Etat pour 2016. Ce soutien, évalué à un total de 93 millions d'euros pour 2016, sera "financé dans le cadre de la réforme de la Contribution au service public de l'électricité (CSPE)" prévue en projet de loi de finances rectificative en fin d'année, a précisé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. La "compétitivité" des secteurs électro-intensifs concernés (sidérurgie, chimie...), "dont vous connaissez l'importance en matière d'emploi et de localisation des activités industrielles sur le territoire", dépend "d'un approvisionnement compétitif et prévisible en électricité", a-t-il fait valoir. Ainsi sera mis en place "un dispositif de compensation carbone dès 2016, comme le droit européen le permet" et comme il en existe dans plusieurs pays, dont l'Allemagne. Le montant de l'aide compensera "une partie du coût carbone incorporé dans le prix de l'électricité par le système européen d'échange de quotas", a précisé M. Eckert. "L'aide représente pour les bénéficiaires un allègement de l'ordre de 3 EUR/MWh, soit une économie de l'ordre de 6 à 20% de leur facture d'électricité, contribuant à leur compétitivité", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Tout en rappelant l'avis favorable de la commission des Finances, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a souligné que ce soutien s'ajoutait à une autre mesure dérogatoire votée l'an dernier au profit des entreprises électro-intensives. Le gouvernement va au total dédier "200 millions d'euros en 2016 pour aider les électro-intensifs", ce qui va aider l'industrie française "à faire face à la concurrence, notamment allemande", a souligné le ministre de l'Economie Emmanuel Macron lors d'un déplacement dans une usine sidérurgique. Outre les 93 millions sur la compensation carbone votée jeudi, le gouvernement prévoit de renforcer des mesures déjà existantes, détaille-t-on dans l'entourage du ministre. Les rabais accordés par RTE sur le coût du transport de l'électricité devraient ainsi atteindre environ 50 millions d'euros en 2016 avec la création de trois niveaux, à 20%, 45%, et 90% à partir du 1er janvier contre une réduction unique de 50% actuellement. La prime d'interruptibilité que touchent certaines usines capables de s'arrêter immédiatement quand le courant est coupé pour éviter un black-out général devrait de son côté être augmentée et élargie à un plus grand nombre de sites. "La France produit de l'électricité à bas coût. Mais les tarifs ont avantagé les ménages plutôt que les entreprises. Notre souhait est d'aider les entreprises", a souligné M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité du tabac: l'Assemblée supprime un article du code des impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112184921.vkrmpep1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement socialiste au projet de budget 2016 supprimant un article du code général des impôts avec l'objectif affiché de mettre en place "rapidement" une traçabilité indépendante des produits du tabac pour lutter contre la fraude. L'amendement porté par Frédéric Barbier (PS), auteur d'un récent rapport sur l'avenir des buralistes, et co-signé par près de 50 députés PS, supprime l'article 569 du Code général des impôts. Selon l'exposé des motifs, il vise à mettre en application "le plus rapidement possible" le Protocole de l'Organisation mondiale de la santé (OMS) de 2012 contre le commerce illicite, approuvé par le Parlement cet automne. Ce Protocole vise à créer "un marquage unique, sécurisé et indélébile sur chaque produit" du tabac. Les auteurs de l'amendement, adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2016, font valoir que l'article du Code des impôts, qui transpose la directive tabac de l'Union européenne de 2014, "prévoit d'accorder 80% des opérations de traçabilité aux fabricants de tabac eux-mêmes". Ils estiment que c'est une disposition contraire au Protocole car "laisser les fabricants de tabac assurer la traçabilité de leurs produits est contraire au bon sens". Ils affirment qu'une fois ratifié, le Protocole "aura une valeur juridique supérieure aux autres textes", dont la directive - qui doit être transposée d'ici 2019 pour les cigarettes et le tabac à rouler - et le Code des impôts. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, qui défendait le texte dans l'hémicycle, a évoqué une mesure de "cohérence". "C'est pour mettre cette traçabilité indépendante qui ne coûtera rien à l'Etat français puisqu'elle est financée par les cigarettiers, que nous nous étions engagés (...) à abroger cet article 569 pour mettre en place dès 2016 cette traçabilité indépendante", a ajouté cet élu socialiste de Seine-Saint-Denis. "Nous pouvons sur ce sujet, comme nous le faisons sur le paquet neutre, avoir (...) une législation française qui aille plus vite que la législation européenne", a aussi affirmé M. Le Roux. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, comme la rapporteure générale Valérie Rabault (PS), ont mis en avant le fait que l'amendement abroge "purement et simplement" la traçabilité dans le Code des impôts, un geste "contraire à l'objectif" poursuivi. La députée Michèle Delaunay, cancérologue et farouche combattante du tabagisme, a par la suite dénoncé la création d'un "vide juridique". Le vote de l'amendement "supprime le dispositif actuel de traçabilité des produits du tabac mais n'instaure aucun dispositif pour le remplacer", a-t-elle déploré dans un communiqué, indiquant qu'elle déposerait un amendement au projet de budget visant à "combler ce vide juridique" d'ici la fin de la première lecture. En juin 2014, l'Assemblée avait déjà voté des amendements au projet de budget rectificatif 2014, retirant aux fabricants de tabac le contrôle de la traçabilité de leur produit. Mais le texte avait été réécrit par la suite pour coller à la directive européenne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu et CSG: l'Assemblée adopte l'amendement Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112181049.gilst41z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi par 35 voix contre 21 l'amendement de l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault, qui amorce une progressivité de la CSG, malgré de profondes critiques d'une partie des socialistes et de fortes réserves du gouvernement. A l'issue de près de deux heures de débat intense dans un hémicycle inhabituellement garni pour un débat budgétaire, les députés ont donné leur feu vert à l'amendement de M. Ayrault et de Pierre-Alain Muet (PS), présenté dans le cadre du projet de budget de l'État pour 2016. Ils ont adopté une ultime retouche supprimant toute référence à la perspective d'un "impôt citoyen sur le revenu" fusionnant impôt sur le revenu et Contribution sociale généralisée (CSG). Sur cet amendement signé par quelque 160 députés PS et présenté à l'identique par les écologistes et les radicaux de gauche, le gouvernement s'en était remis au vote de l'Assemblée. Satisfait de l'issue d'une bataille feutrée de plusieurs semaines, celui qui fut locataire de Matignon jusqu'à son remplacement par Manuel Valls en mars 2014 a déclaré à la presse juste après le vote: "Je ne suis pas dans la revanche", "ce n'est pas une affaire personnelle". Il s'est dit animé par "une conviction de justice fiscale pour les classes populaires", notant que "100 euros sur la feuille de paye de plus au 1er janvier 2017, c'est ça le sens politique" de la mesure. Si nombre de frondeurs PS mais aussi des députés comme Karine Berger ont soutenu la mesure dans l'hémicycle, le chef de file des députés socialistes de la commission des finances Dominique Lefebvre a été le plus virulent dans les critiques. L'amendement n'ouvre "aucun droit nouveau" et n'accordera "pas un euro de revenu disponible de plus" aux salariés, tout en risquant d'être inconstitutionnel pour "rupture d'égalité devant l'impôt", selon lui. Plus policé, le ministre des Finances Michel Sapin a formulé des critiques similaires sur le fond et jugé que le texte "soulève de véritables interrogations" constitutionnelles mais aussi opérationnelles. "Le gouvernement ne peut donc pas être favorable à cet amendement", a-t-il dit, tout en s'en remettant au choix des députés. "S'il est adopté (...) il conviendrait de travailler très précisément pour qu'un certain nombre des inconvénients que je viens de décrire puissent être surmontés par des modifications qui ne seraient pas d'ailleurs mineures", a-t-il prévenu. Hostiles à une mesure introduite "à la hussarde", pouvant augmenter "beaucoup" le coût pour l'Etat de la prime d'activité et être censurée par le Conseil constitutionnel, la droite et le centre ont voté contre. Réunir IR et CSG, idée "épouvantable" selon Charles de Courson (UDI), constituerait "une bombe fiscale" néfaste notamment aux classes moyennes, a aussi affirmé l'ancien ministre du Budget Eric Woerth (Les Républicains).]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu: l'Assemblée vote une première marche vers le prélèvement à la source</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112171001.bo6f9lhq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, dans le projet de budget de l'Etat pour 2016, les bases du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, qui révolutionnera, s'il s'applique comme prévu au 1er janvier 2018, les habitudes fiscales des Français. Mesures pour généraliser progressivement, à compter de 2016, la télédéclaration et le télépaiement des impôts, présentation des modalités de la réforme au Parlement avant le 1er octobre 2016: cette réforme "sera sans doute l'une des plus grandes modernisations de l'impôt sur le revenu depuis des décennies", a martelé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Actuellement, le contribuable s'acquitte de ses impôts sur les revenus de l'année précédente, alors qu'environ 30% des contribuables voient leurs revenus diminuer d'une année sur l'autre. Avec le prélèvement à la source, l'impôt sera collecté au moment du versement du revenu, ce qui implique, pour passer d'un système à l'autre, une année de transition. Pour engager ce chantier - dont Bercy estime qu'il sera complexe, du fait de son ampleur - le ministère prévoit d'ouvrir une période de concertation, qui se matérialisera par un livre blanc au printemps 2016. Les modalités de mise en oeuvre de la réforme, quant à elles, seront présentées au Parlement d'ici au 1er octobre 2016, sans doute sous la forme d'un projet de loi. Lequel devra être voté avant la fin 2016, soit un an avant l'entrée en vigueur du nouveau dispositif. Opposé au prélèvement de l'impôt à la source, comme son groupe Les Républicains, le président de la commission des Finances Gilles Carrez a dénoncé une réforme qui amènera "la mort de la familialisation", une "singularité française", et qui "permettra plus facilement une fusion impôt sur le revenu et CSG", au sujet de laquelle "les classes moyennes ont beaucoup de souci à se faire". L'ancien ministre du Budget Eric Woerth a aussi lancé au gouvernement que "ce n'est pas une énorme réforme fiscale, mais une réforme des modalités de prélèvement de l'impôt". Quant à Charles de Courson (UDI), il a félicité ironiquement le gouvernement pour son "brouillage epistémologique en matière fiscale". Il s'engage à prélever l'impôt à la source "à compter du 1er janvier 2018. C'est bizarre, moi ça me rappelle quelques souvenirs (...) de ces réformes qui interviennent juste en fin de mandat et surtout qu'on applique pas", a-t-il lancé. A l'opposé, Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a indiqué que son groupe était "entièrement mobilisé pour la mise en oeuvre le plus vite possible" du prélèvement à la source. Face à des critiques venues de certains députés de gauche, comme les radicaux de gauche, mais aussi de droite, sur l'obligation progressive d'ici 2019 de télédéclaration, le ministre des Finances Michel Sapin a souligné que "la liberté est respectée", avec la possibilité de continuer à déclarer sur papier, mais que "l'incitation est forte", vu une pénalité de 15 euros si les impôts ne sont pas télédéclarés. Le gouvernement estime à 68,5 millions d'euros les économies dégagées par la télédéclaration et le télépaiement à l'horizon 2019. La retenue à la source a été adoptée par la plupart des pays depuis plusieurs décennies : elle a par exemple été instaurée en 1917 au Canada, en 1925 en Allemagne, en 1943 aux États-Unis et en 1944 au Royaume-Uni, en 1973 en Italie et en 1979 en Espagne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôt sur le revenu: l'Assemblée vote une 1ère marche vers le prélèvement à la source</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112165001.4i5evgo2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, dans le projet de budget de l'Etat pour 2016, les bases du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu, qui révolutionnera, s'il s'applique comme prévu au 1er janvier 2018, les habitudes fiscales des Français. Mesures pour généraliser progressivement, à compter de 2016 la télédéclaration et le télépaiement des impôts, présentation des modalités de la réforme au Parlement avant le 1er octobre 2016: cette réforme "sera sans doute l'une des plus grandes modernisations de l'impôt sur le revenu depuis des décennies", a martelé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Opposé au prélèvement de l'impôt à la source, comme son groupe Les Républicains, le président de la commission des Finances Gilles Carrez a dénoncé une réforme qui amènera "la mort de la familialisation", une "singularité française", et qui "permettra plus facilement une fusion impôt sur le revenu et CSG", au sujet de laquelle "les classes moyennes ont beaucoup de souci à se faire". A l'opposé, Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a indiqué que son groupe était "entièrement mobilisé pour la mise en oeuvre le plus vite possible" du prélèvement à la source. Face à des critiques venues de certains députés de gauche, comme les radicaux de gauche, mais aussi de droite, sur l'obligation progressive d'ici 2019 de télédéclaration, le ministre des Finances Michel Sapin a souligné que "la liberté est respectée", avec la possibilité de continuer à déclarer sur papier, mais que "l'incitation est forte", vu une pénalité de 15 euros si les impôts ne sont pas télédéclarés. Le gouvernement estime à 68,5 millions d'euros les économies dégagées par la télédéclaration et le télépaiement à l'horizon 2019.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux: l'Assemblée vote le maintien des exonérations pour des retraités modestes en 2015 et 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112155349.dxik9eky.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le maintien des exonérations d'impôts locaux pour certains retraités modestes en 2015 et 2016, comme annoncé par le gouvernement pour remédier aux effets de la suppression de la "demi-part des veuves". L'amendement gouvernemental au projet de loi de finances pour 2016, examiné en première lecture, a été adopté par 53 voix contre 1 et 5 abstentions. Le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert a précisé qu'au total, 600.000 personnes allaient être "probablement" concernées: 250.000 en raison de la seule suppression de la demi-part, 200.000 du fait de la fiscalisation des majorations de pensions votée en 2013, et 150.000 autres contribuables en lien avec des "effets d'aubaine" du fait de la prolongation de l'exonération en 2014. Dans le détail, il est prévu pour les personnes exonérées en 2014 le maintien de ces exonérations d'impôts locaux et de contribution à l'audiovisuel public pour 2015 et 2016. Le gouvernement entend aussi les maintenir au-delà, en cas de revenus inchangés. En outre, il existera, à partir de 2017, un mécanisme de "lissage dans le temps" pour éviter à certains contribuables toute entrée trop brutale dans la fiscalité locale. La fin progressive décidée en 2008 d'un dispositif d'allègement fiscal pour certains retraités, surnommé la "demi-part des veuves", a eu pour effet d'augmenter le revenu fiscal de référence des contribuables concernés et de déclencher pour 250.000 foyers fiscaux, le plus souvent des retraités modestes, le paiement des impôts locaux cette année. Le gouvernement a été très critiqué pour cette hausse d'impôts allant à rebours du discours d'apaisement fiscal tenu par l'exécutif. Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, s'est félicité dans l'hémicycle de ce "travail de réparation des mesures prises avant nous", sous Nicolas Sarkozy. Jean-Jacques Cottel (PS), un des députés à l'origine d'un courrier au Premier ministre qui a entraîné cette réponse, s'est réjoui que "cette demande émanant du terrain a été prise en compte". Le président des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg a indiqué son soutien mais "sans y adjoindre de félicitations", compte tenu des effets prévisibles de longue date de la suppression de la demi-part. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains) a soutenu cet amendement du gouvernement qui "va dans le bon sens" mais déploré qu'il arrive si tard dans les débats budgétaires. Enfin, Charles de Courson (UDI) a estimé que la mesure, prise "parce que la maison brûle", ne "règle pas le problème", et que le gouvernement "passe la patate chaude à (ses) successeurs" en 2017. Il a aussi affirmé que l'amendement n'était "pas conforme à la Constitution". Le ministre des Finances Michel Sapin avait vanté lors d'une conférence de presse à la mi-journée un "dispositif qui est juridiquement solide, qui est pérenne, et qui est du point de vue financier parfaitement équilibré".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 16:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts: Ayrault appelle à voter son amendement pour donner "un signal de justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112154558.3uqjgqen.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault a défendu jeudi devant les députés l'amendement qu'il porte pour amorcer une progressivité de la Contribution sociale généralisée (CSG) et un pas vers sa fusion avec l'impôt sur le revenu, affirmant que l'adopter serait "un signal de justice". "Cette mesure mérite d'être débattue, et je pense que, si elle était votée, ce serait un signal en direction des catégories populaires, qui serait un signal de justice, un signal de solidarité nationale", a déclaré M. Ayrault dans l'hémicycle, dans un propos préliminaire avant le débat sur le prélèvement de l'impôt à la source, puis la discussion sur son propre amendement. Le député socialiste de Loire-Atlantique a souligné que sa mesure, préparée avec Pierre-Alain Muet (PS) et soutenue jusqu'alors par quelque 190 députés de la majorité, visait "à prolonger ce qui a déjà été entrepris par le gouvernement en matière de baisse d'impôt" et "ne serait pas porté par les autres contribuables". "Je tiens à prendre l'engagement ici. Il ne s'agit pas de faire de transfert, il s'agit d'agir concrètement pour la justice fiscale de notre pays", a insisté M. Ayrault. L'amendement au projet de budget de l'Etat pour 2016 prévoit de remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de la CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu et non plus proportionnelle) et vise à engager un premier pas vers un "impôt citoyen sur le revenu". La mesure concernera les salariés qui touchent jusqu'à 1,34 Smic. M. Ayrault a jugé que le délai d'ici à l'entrée en vigueur de ces nouvelles dispositions, repoussée au 1er janvier 2017, au lieu de 2016 initialement, donnerait le temps de résoudre les problèmes techniques. "Au 1er janvier 2017, si tous les problèmes techniques ont été résolus, alors, sur la feuille de paie des salariés concernés, ce sera environ 100 euros de plus par mois", a-t-il mis en avant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts locaux: Sapin, Eckert et Le Roux présentent une "solution pérenne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112143526.5biemsh4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Michel Sapin, a présenté jeudi à l'Assemblée une "solution pérenne" au problème d'imposition locale de certains retraités modestes, au côté du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, et du patron des députés PS, Bruno Le Roux. Peu avant son vote dans l'hémicycle dans le cadre du projet de budget 2016, ils ont détaillé, lors d'une conférence de presse annoncée tardivement, un amendement, issu d'un "travail étroit entre le groupe socialiste et le gouvernement", pour "mettre fin à cette injustice de façon pérenne", a affirmé en préambule le président du groupe socialiste. Plusieurs députés PS, dont la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault, ou la spécialiste des collectivités territoriales, Christine Pirès-Beaune, étaient aussi présents. Vantant un "dispositif qui est juridiquement solide, qui est pérenne, et qui est du point de vue financier parfaitement équilibré", M. Sapin a expliqué que les exonérations d'impôts locaux et de redevance déjà annoncées pour 2015 et 2016 seraient acquises au-delà à revenus inchangés. En outre, il y aura à partir de 2017 un mécanisme de "lissage dans le temps" pour éviter à certains contribuables toute entrée trop brutale dans la fiscalité locale. Outre les personnes âgées, ce dispositif doit couvrir des personnes "fragiles, comme les handicapés", a glissé M. Eckert. "Pour 2015, et avec un effet rétroactif, parfaitement légitime, légal et constitutionnel", le ministre des Finances a rappelé que "ceux qui ont reçu un avis de payer alors qu'ils en ont été exonérés l'année dernière seront exonérés". "Ceux qui sont exonérés en 2015 et 2016 continueront à le rester au-delà, sous réserve que leur revenu ne dépasse pas un nouveau plafond, qui correspondra à une part et demi d'aujourd'hui", a précisé M. Eckert. Pour des contribuables exonérés de fiscalité locale en 2015 et 2016 mais pouvant se retrouver par un changement de situation (hausse de revenus, etc) soumis à la taxe foncière, la taxe d'habitation ou la redevance, il est désormais prévu le maintien des exonérations pendant deux ans, 2015 et 2016, puis les années suivantes le bénéfice d'abattements décroissants. Ces foyers fiscaux-là paieront ainsi 33% de leurs taxes la troisième année, 66% la quatrième et ne seront redevables de l'impôt "plein" qu'au bout de 5 années, selon Bercy. L'Etat devra compenser aux collectivités locales 400 millions d'euros en 2015 et 260 millions d'euros en 2016 sous l'effet de l'ensemble du dispositif, selon les données de Bercy. Mais M. Sapin a affirmé que "la totalité du coût pour l'Etat est couvert par le surplus de fiscalité gasoil" voté il y a quelques semaines, et que, "pour les communes, il n'y aura aucune conséquence négative". La fin décidée en 2008 d'un dispositif d'allègement fiscal pour certains retraités, surnommé la "demi-part des veuves", a eu pour effet d'augmenter le revenu fiscal de référence des contribuables concernés, et de déclencher pour 250.000 foyers fiscaux, le plus souvent des retraités modestes, le paiement des impôts locaux cette année. Le gouvernement a été très critiqué pour cette hausse d'impôts allant à rebours du discours d'apaisement fiscal tenu par l'exécutif. Les ministères des Finances et du Budget en particulier se sont vus reprocher leur mauvaise gestion du dossier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée oblige les grandes entreprises à détailler leurs bénéfices par pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151112142924.yuxwkact.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'obligation pour les grandes entreprises de détailler leurs bénéfices pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros, via un amendement socialiste au projet de budget 2016. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entend traduire dans la législation française l'une des 15 actions adoptées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscales agressives, dans un plan qui doit être validé par le G20 des chefs d'État et de gouvernement les 15 et 16 novembre en Turquie. C'est "une avancée considérable" et "un bon point" avant le sommet de dimanche et lundi, a salué le ministre des Finances Michel Sapin devant les députés, rappelant que l'optimisation fiscale coûte chaque année dans le monde "entre 100 et 240 milliards" de dollars, soit 4 à 10% des revenus mondiaux de l'impôt sur les sociétés. Le gouvernement avait eu l'intention initiale de présenter une telle mesure dans le cadre du projet de loi de finances rectificative en fin d'année. Cosigné notamment par le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefebvre ou encore les députés PS Karine Berger et Yann Galut, l'amendement prévoit le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des entreprises, ainsi que la localisation et l'activité des entités. "C'est l'amendement que beaucoup attendent depuis de nombreuses années pour mettre certaines entreprises devant la réalité de leur refus de payer l'impôt", a estimé Karine Berger dans l'hémicycle. Son collègue socialiste Jean-Marc Germain a salué la "pugnacité du gouvernement" français, lors des G20, pour faire avancer la question. "Chose promise au Bourget, chose faite. Les socialistes font adopter un texte contre l'optimisation fiscale des multinationales", s'est même félicité sur Twitter le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis. Les écologistes, tout en soutenant la mesure, ont déploré le rejet de leur proposition de rendre publiques les informations sur les entreprises que doivent se partager les administrations fiscales des pays de l'OCDE. "S'il n'y a pas de publicité générale sur ces activités, on restera dans un entre-deux", a déclaré l'ancienne ministre EELV Cécile Duflot, à l'unisson de critiques d'ONG. "C'est une véritable occasion manquée", a ainsi regretté Manon Aubry, d'Oxfam France, citée dans un communiqué. "Michel Sapin a rappelé que la France était en faveur d'une telle (publicité) au niveau européen, pourquoi ne pas commencer par montrer l'exemple?", a demandé Lucie Watrinet, de CCFD-Terre Solitaire. Friederike Röder, directrice de ONE France, l'ONG du chanteur Bono, a estimé que le gouvernement avait une occasion de se rattraper dès le projet de loi de finances rectificative pour 2015, qui doit être présenté vendredi. M. Sapin a répondu qu'en l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises "en difficulté" de publier les résultats pays par pays. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains), tout en assurant être "favorable à l'aboutissement" des travaux de l'OCDE, a demandé au gouvernement de faire "attention à défendre les intérêts français et l'emploi en France". Quant à Charles de Courson (UDI), il a jugé qu'"on peut se faire plaisir" avec cet amendement, mais s'est interrogé sur "sa portée juridique", notamment pour les filiales françaises de sociétés dont la tête de groupe est implantée dans un État non-coopératif. Au-delà de cette mesure, le ministre a affirmé que la France allait "mettre en oeuvre la totalité" du plan de l'OCDE de lutte contre l'optimisation fiscale (limitation de la déductibilité des intérêts, encadrement des niches liées aux brevets, information mutuelle sur des régimes fiscaux préférentiels de certaines sociétés...), via des "outils juridiques de nature différente".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
