<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>NDDL: Chenu (FN) demande l'évacuation des zadistes "par les dreadlocks"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117110314.2v0dbqlz.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés FN, Sébastien Chenu, veut en priorité l'évacuation des zadistes de Notre-Dame-des-Landes "par les dreadlocks", quelle que soit la décision du gouvernement mercredi sur le projet controversé d'aéroport. "On demande l'évacuation de la Zad, de ces squatteurs délinquants crasseux, qu'on pourrait sortir par les dreadlocks assez rapidement. C'est la priorité: (le projet d'aéroport) abandonné ou maintenu, il faut mettre tous ces gens dehors", a-t-il déclaré lors d'un point presse. Le FN reste "hostile au projet d'aéroport" mais "la logique voudrait que le projet soit maintenu" compte tenu des résultats de la consultation de la population de la Loire-Atlantique, a souligné M. Chenu. "Il n'y a pas de bonne solution quand on a laissé pourrir un dossier pendant des années", a-t-il également déclaré, s'interrogeant sur le "coût pour les Français" en cas d'abandon du fait de l'indemnisation de Vinci. Quelle que soit la décision, l'exécutif prévoit d'évacuer la "Zad" cette vaste "zone d'aménagement différée" de 1.600 hectares, rebaptisée "zone à défendre" par les opposants, actuellement occupée par 150 à 200 personnes qui, selon les autorités, en ont fait un "camp retranché". reb/chl/mat/cb VINCI]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 11:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evacuation de la Zad de NDDL: "le plus vite sera le mieux" (Rugy, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117103446.gj2vm713.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy a estimé mercredi, alors que la décision de l'exécutif sur le dossier de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes est imminente, "qu'il faut démanteler" la Zad et que "le plus vite sera le mieux". "Pas de faux débat. Il y a un consensus ou un quasi consensus, à part peut-être quelques écologistes radicaux, pour dire que cette Zad doit être démantelée", a déclaré François de Rugy sur franceinfo. "Le plus vite sera le mieux", a-t-il ajouté. "Tout le monde sait très bien que, si le projet est abandonné, le démantèlement sera beaucoup plus facile et rapide", a développé l'élu de Loire-Atlantique. "Si le projet se fait, si le gouvernement décide de le faire, eh bien en effet il y aura un affrontement dur", a-t-il averti. "C'est ça les données du problème. C'est pas pour ça qu'il faut choisir une solution plutôt qu'une autre, mais ce sont les données du problème". "Vous avez des opposants violents, pas simplement radicaux, mais violents, des gens qui sont non seulement prêts à l'affrontement avec les forces de l'ordre, mais qui le cherchent", a-t-il poursuivi. Cette vaste "zone d'aménagement différée" de 1.600 hectares, rebaptisée "zone à défendre" par les opposants, est actuellement occupée par 150 à 200 personnes qui, selon les autorités, en ont fait un "camp retranché". François de Rugy a également appelé à avoir "un peu de mémoire": "Cette dite Zad, elle a été installée, elle s'est enkystée quand Nicolas Sarkozy était président de la République et François Fillon Premier ministre". "Après, il y a eu une tentative d'évacuation par la force en novembre 2012. Depuis, il ne s'était rien passé, malgré les coups de menton successifs de Premiers ministres successifs". Edouard Philippe annoncera la décision de l'exécutif concernant le projet controversé d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes mercredi à l'issue du Conseil des ministres, tandis que l'opération d'évacuation du site se profile avec l'arrivée de renforts de gendarmes et CRS. En cas d'abandon, très probable selon plusieurs sources, l'alternative serait de choisir des travaux d'aménagement de l'actuel aéroport Nantes-Atlantique, comme l'envisageaient des médiateurs dans leur rapport remis le 13 décembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés à l'Assemblée: querelle au sommet du groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116193902.7qch3ztp.html</link>
   <description><![CDATA[L'attribution d'un poste de secrétaire de l'Assemblée nationale a provoqué mardi un vif échange entre le patron des députés LREM Richard Ferrand, qui a annoncé le choix d'une proche, et un vice-président de l'Assemblée, Hugues Renson, en réunion de groupe, selon des participants. Au début de cette réunion, M. Ferrand a évoqué des changements à des postes à responsabilité, avec les élections l'après-midi même d'un nouveau questeur et d'un nouveau vice-président, invitant implicitement les députés LREM à ne pas contrer les élections attendues d'Éric Ciotti (LR) et Yves Jégo (UDI) pour ne pas "vivre ce qu'on a vécu cet été". Dans la foulée, le chef de file du groupe majoritaire a annoncé que Coralie Dubost (Hérault) "remplacera" à un poste de secrétaire Lénaïck Adam, dont l'élection dans la deuxième circonscription de Guyane a été invalidée en décembre par le Conseil constitutionnel, selon des propos rapportés, confirmant une information de LCP. "Richard Ferrand a dit qu'il y avait une vacance de poste pendant un mois et demi et qu'il fallait la combler", évoquant "une vice-présidente (du groupe LREM) qui a comme velléité de s'impliquer là-dedans", en l'espèce Mme Dubsot, d'après un autre participant. Sous l'autorité du président de l'Assemblée, le bureau, plus haute instance collégiale, comprend notamment douze secrétaires et six vice-présidents, des différents groupes politiques. A cette annonce, lors d'une réunion clôturant deux jours de séminaire et en présence du Premier ministre, Hugues Renson (Paris) est intervenu pour s'étonner qu'il n'y ait pas eu d'"appel à candidatures" au groupe, tout en assurant n'avoir "rien contre Coralie", considérée comme une proche de M. Ferrand. Le député a demandé s'il y aurait "recomposition" des instances de direction du groupe LREM, vu que Coralie Dubost en est une des vice-présidentes et que les LREM prohibent le cumul de postes. Richard Ferrand a alors laissé entendre qu'Hugues Renson se faisait "le porte-parole" du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), absent de la réunion, ce que le député de Paris et vice-président de l'Assemblée a démenti. Un appel à candidatures a finalement été lancé. Et Édouard Philippe, qui venait de s'asseoir à la tribune, a glissé pour détendre l'atmosphère: "Je ne suis pas candidat, et encore moins candidate". "Richard Ferrand était agacé, il trouvait ça ubuesque de se prendre la tête sur ce sujet, d'autant plus que cela a mis mal à l'aise le Premier ministre", selon un participant. Pour un député, le vif échange serait "l'aspect émergé de l'iceberg dans la tension entre Rugy et Ferrand". Un autre député, selon lequel "tous ont été surpris par (l)a réponse vive et crispée" du président de groupe après "un séminaire où on avait convenu de se dire les choses", voulait penser finalement que "le groupe ne fonctionne pas si mal... quand il y a un différend, une difficulté, on le résout". Selon lui, après l'appel à candidature pour le poste de secrétaire, plusieurs députées se sont montrées intéressées: Olga Givernet, Pascale Fontenel-Personne, Brigitte Liso, Marie Lebec et Laurence Gayte. ic-jmt-reb-chl/pab/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes à responsabilité de l'Assemblée: Ciotti (LR) et Jégo (UAI) élus questeur et vice-président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116192829.dmipoz6w.html</link>
   <description><![CDATA[Éric Ciotti (LR) a été élu mardi à la questure et Yves Jégo (UDI, Agir et Indépendants) à la vice-présidence de l'Assemblée nationale, face aux députés Insoumis Ugo Bernalicis et Mathilde Panot, clôturant plusieurs mois de feuilleton à rebondissements sur ces postes à responsabilité. Par 186 voix contre 35, avec 83 bulletins blancs, le député Les Républicains des Alpes-Maritimes a accédé au poste occupé depuis l'été par Thierry Solère (ex-LR devenu "Constructif" et désormais LREM), selon les résultats proclamés au "perchoir" par le président de séance, Sylvain Waserman (MoDem). Un résultat aux airs de revanche applaudi notamment par le chef de file du groupe LR, Christian Jacob, et visiblement apprécié par Éric Ciotti, souriant. "Une victoire bien méritée", a tweeté la députée des Bouches-du-Rhône Valérie Boyer, secrétaire générale adjointe de LR. Les questeurs LREM Laurianne Rossi et Florian Bachelier ont adressé des félicitations via Twitter à l'élu LR, M. Bachelier félicitant aussi M. Jégo. En juin, l'élection de Thierry Solère, avec des voix LREM, à l'un des postes stratégiques et convoités de questeur face au candidat LR Éric Ciotti avait déclenché une crise et suscité des protestations LR, affectant aussi les postes des six vice-présidents. Un des trois postes de questeur, chargé d'administrer et de gérer les finances de l'Assemblée, était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. M. Solère arguait fin juillet qu'il représentait un groupe "d'opposition", les "Constructifs". En réunion de groupe mardi matin, Richard Ferrand avait invité implicitement les députés LREM à ne pas contrer l'élection d'Éric Ciotti, prévenant qu'il n'avait "absolument pas envie de vivre ce qu'on a vécu" cet été. Plus tôt, le centriste Yves Jégo avait obtenu 261 voix, contre 27 à Mathilde Panot, selon les résultats également annoncés par le président de séance. "Je salue l'élection d'Yves Jégo comme nouveau vice-président de l'Assemblée nationale et représentant du groupe UAI au Bureau. Il remplace Sacha Houlié qui avait parfaitement assumé la fonction depuis juillet 2017", avait tweeté ensuite le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Plusieurs "jeunes avec Macron" ont aussi eu sur le réseau social "une pensée pour Sacha Houlié", député de la Vienne qui avait été le plus jeune vice-président de l'Assemblée jusqu'alors, à 29 ans. Le poste de vice-président avait été remis en jeu à la suite d'un imbroglio cet été avec LR lors de l'installation de la nouvelle Assemblée. Cela avait suscité un débat au sein du groupe majoritaire sur la parité aux postes clés de l'Assemblée. Depuis le psychodrame estival, le règlement de l'Assemblée a été modifié pour clarifier les droits de l'opposition en matière de postes. Or l'adhésion de M. Solère à LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, avait laissé la questure aux mains du parti présidentiel, auquel appartiennent les deux autres questeurs, et fait polémique. D'autant que Thierry Solère s'était aussi retrouvé au centre d'une affaire pour laquelle l'ancien garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas, soupçonné d'avoir transmis au député ex-LR des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant, va voir son cas examiné par la Cour de justice de la République (CJR). Pressé de toutes parts, l'élu des Hauts-de-Seine avait, finalement, annoncé le 28 novembre qu'il quitterait ses fonctions de questeur "dès la fin" 2017. ic-chl/frd/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit d'asile: "le pouvoir de dire non" selon les députés UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116183830.3a4tn7uf.html</link>
   <description><![CDATA["Le droit d'asile, c'est le pouvoir de dire oui mais aussi le pouvoir de dire non", ont estimé mardi Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester, coprésidents du groupe UDI-Agir, défendant la ligne de l'exécutif sur la réforme de l'asile-immigration. "Ce n'est pas un paradoxe de dire que le droit d'asile, c'est le pouvoir de dire oui mais aussi le pouvoir de dire non. Pour que le droit d'asile ait du sens, c'est que vous acceptez celui qui est en danger, et donc cela veut dire que vous êtes en capacité de refuser quelqu'un qui n'est pas en danger dans son pays", a souligné Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI et député de Seine-Saint-Denis, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Défendant aussi la circulaire Collomb, M. Lagarde a insisté sur la nécessité de recenser les migrants hébergés dans les centres d'accueil. "Sinon, c'est dire aux Français +vous avez le devoir de les loger, de les nourrir, de les entretenir, mais vous n'avez pas le droit de savoir qui c'est+", a jugé l'ancien maire de Drancy. "Bien souvent, on gère mal à la fois la procédure d'accueil et ensuite la qualité de l'accueil. On n'est pas au niveau de ce qu'on doit attendre d'une démocratie comme la nôtre en ce qui concerne le droit d'asile. On doit mieux accueillir celles et ceux qui sont du ressort du droit d'asile", a dit Franck Riester, député de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aucun député LREM ne "fantasme une pseudo fronde" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116180449.wmqjnpvl.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand a assuré mardi ne pas craindre la formation "de cliques ou de clans" au sein du groupe LREM de l'Assemblée nationale assurant qu'aucun des députés d'En Marche ne "parie sur l'échec ou fantasme sur une pseudo fronde". "On marche sur deux jambes, pas à cloche-pied", a-t-il réaffirmé à la presse, ajoutant qu'il "ne serai(t) jamais le président d'un groupe qui comprendrait des cliques ou des clans". "On a assez donné" avec les frondeurs socialistes sous le quinquennat écoulé, a-t-il fait valoir. "Je n'ai pas cette crainte car vous ne trouvez pas un député membre du groupe LREM qui parie sur l'échec ou fantasmerait sur une pseudo fronde", a ajouté l'élu (ex-PS) du Finistère, proche d'Emmanuel Macron, alors que des élus "marcheurs" souhaitant incarner une "jambe gauche" se sont rapprochés. "Que des députés se rassemblent pour discuter par affinités, politiques ou par thèmes, qu'ils veuillent approfondir tel ou tel aspect, ce ne m'inquiète pas, cela (l)e réjouit plutôt", a assuré le leader du groupe majoritaire. "J'y vois la nécessaire respiration intellectuelle ou démocratique", a-t-il ajouté tout en rappelant la règle de fonctionnement du groupe: "le débat, la réflexion, l'enrichissement, les colloques, les confrontations d'idées, et ensuite le travail en commun, et l'unité dans l'action et dans le vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile, immigration: LFI regrette le discours "ferme" de Macron à Calais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116180321.vx6xc52t.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de La France insoumise Clémentine Autain a déploré mardi un "discours assez ferme" d'Emmanuel Macron à Calais, critiquant l'idée que "le devoir d'humanité s'oppose au devoir de République" vis-à-vis des réfugiés présents sur le sol français. "Il y a une phrase qui m'a choquée (...): il a expliqué qu'il fallait bien sûr un devoir d'humanité mais, au fond, ce qui allait l'emporter, c'était un devoir de République", a expliqué la députée de Seine-Saint-Denis lors d'une conférence de presse de rentrée du groupe LFI. "Comme si le devoir d'humanité s'opposait à la République", a-t-elle analysé, estimant que "ce n'est absolument pas comme cela qu'il faut aborder la question à Calais". Voyant dans les différentes mesures adoptées et propos tenus "une volonté du gouvernement de diminuer des possibilités pour les réfugiés qui fuient la guerre et la misère d'être accueillis dignement", elle a jugé "inadmissible" qu'il soit demandé aux associations "(...) de collaborer avec un État qui veut les fliquer, les chasser". "Ce président de la République connu pour être très libéral sur le terrain économique (...) a voulu nous expliquer que par contre, avec sa bienveillance et sa modernité en bandoulière, évidemment, il serait sur le terrain des libertés et de la démocratie au rendez-vous", a rappelé Mme Autain. "Et on découvre qu'on a un président qui est autoritaire et qui ne respecte pas les droits souverains de la liberté et de la démocratie", a-t-elle déploré. "Ca fonctionne toujours comme ça et on le sait au moins depuis Thatcher: quand vous avez un gouvernement très libéral qui détricote tout sur le terrain économique (...), vous vous retrouvez avec une affirmation de l'État pour faire du contrôle social et surveiller les libertés", a-t-elle développé. Le président du groupe, Jean-Luc Mélenchon, a de son côté souhaité que la France revienne sur les accords du Touquet qui fixent la frontière britannique à Calais "puisque ce sont des accords qui ne fonctionnent pas". "Aucun des problèmes qu'ils étaient censés régler n'est réglé, donc on pourrait essayer de trouver une autre idée", a-t-il expliqué. "L'Angleterre ne va pas être le seul endroit du monde qui, parce qu'il a levé le pont-levis et qu'il y a des douves, ne prendra aucune part aux devoirs humanitaires qui sont ceux de toutes les puissances européennes", a encore affirmé l'ancien candidat à la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Détention d'islamistes: les députés FN réclament une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116172453.uqpe6b1x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN ont réclamé mardi une commission d'enquête parlementaire pour étudier les conditions, jugées "laxistes", de détention des individus condamnés pour "terrorisme", après plusieurs agressions de surveillants pénitentiaires par des détenus radicalisés. Ces agressions "témoignent de graves failles dans le système carcéral" et laissent "transparaître un laxisme très grave", écrivent dans un communiqué les députés Marine Le Pen, Bruno Bilde, Ludovic Pajot, Sébastien Chenu, Gilbert Collard et Louis Aliot. Pour autant, il est peu probable que les élus FN obtiennent satisfaction car il faudrait qu'ils réunissent une majorité pour soutenir leur demande. Et ils ne bénéficient pas du droit annuel réservé aux seuls groupes politiques pour la création d'une commission d'enquête. Outre "un état des lieux du traitement" de ces détenus, les députés FN veulent avec cette commission "formuler des propositions pour mieux lutter contre la violence et la radicalisation islamiste en prison et mieux assurer la sécurité des personnels". La commission permettra en outre "d'apprécier l'opportunité d'installer des téléphones fixes dans les cellules des détenus", une mesure contestée par le FN, soutiennent ces députés. "L'arsenal législatif et parlementaire n'est plus adapté à cette menace", affirment les élus. "Les islamistes condamnés pour terrorisme ne doivent plus bénéficier du régime d'incarcération de droit commun, mais faire l'objet d'un traitement spécifique qui garantisse la protection du personnel pénitentiaire". Des surveillants pénitentiaires ont été agressés jeudi à Vendin-le-Viel (Pas-de-Calais), lundi à Mont-de-Marsan (Landes), et mardi à Tarascon (Bouches-du-Rhône). De source officielle, les prisons françaises comptent quelque 500 personnes incarcérées (en détention provisoire ou à la suite d'une condamnation) pour des faits de terrorisme, environ 1.200 considérées comme radicalisées. Plus de 3.000 détenus sont surveillés, pour des risques divers, au sein de la détention.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Larcher liste devant les députés LR les "combats communs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116155436.29327v0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher a listé mardi "les combats communs" à mener autour de la révision constitutionnelle devant les députés LR et le président du parti, Laurent Wauquiez, insistant sur son refus d'une telle réforme "si c'est pour faire un coup", selon des propos rapportés. Lors de la réunion hebdomadaire des élus Les Républicains, M. Larcher a notamment plaidé pour une dose de proportionnelle "la plus faible possible", évoqué le respect des droits du Parlement, avec par exemple le droit d'amendement, ou encore réaffirmé que le non cumul des mandats dans le temps n'était "pas acceptable", a indiqué à l'AFP le vice-président du groupe Damien Abad. Selon cet élu de l'Ain, également vice-président du parti Les Républicains, il y a une volonté "partagée que députés et sénateurs défendent des positions communes" sur la révision de la Constitution, l'idée étant de garder les portes ouvertes sur la réforme, même s'il y a de "forts doutes sur son impact et son opportunité". "On veut être force de proposition commune entre Assemblée et Sénat", a insisté M. Abad, selon lequel Laurent Wauquiez est aussi sur cette ligne. Lors de la réunion, le président du Sénat a également averti que si la réforme constitutionnelle est là "pour faire un coup, nous n'en serons pas", a rapporté un participant. M. Larcher a aussi présenté comme une priorité la présence d'un député et un sénateur par département, "un point dur", mettant en avant un risque de "déracinement" dans le cas contraire. Laurent Wauquiez a, lui, mis en avant "un risque pour l'équilibre de nos institutions", avec des élus "nommés par les partis" et "coupés des territoires", alors que la Ve République, "ce n'est pas la République des partis", selon un participant. A l'issue de la réunion, le député LR de la Manche Philippe Gosselin a assuré devant la presse qu'il n'y avait pas de "volonté de faire capoter la réforme constitutionnelle", mais que les élus LR ne comptaient pas "se laisser donner en pâture par le président de la République". Sur la réduction du nombre de parlementaires, M. Gosselin a notamment jugé que passer de 577 à 400 députés, dont 100 élus à la proportionnelle, serait "trop", estimant qu'il "n'y a pas pas besoin d'inscrire le mode de scrutin dans la Constitution".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: Ferrand favorable et fait "confiance" au nom de "l'intérêt général"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116143728.tu78n705.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand, élu du Finistère, juge que la construction d'un aéroport à Notre-Dame-des-Landes serait "une bonne chose" et fait "toute confiance" à l'exécutif pour prendre une "décision juste pour l'intérêt général". "Pour le Grand Ouest et pour la France, choisir de faire Notre-Dame-des-Landes serait une bonne chose", a affirmé M. Ferrand, relayant la position du Conseil régional de Bretagne dont il est membre. "Le Grand Ouest et l'axe Rennes-Nantes connaissent un fort développement, c'est une région où le nombre d'habitants croît, où le dynamisme économique est fort. Il nous paraît qu'un outil aéroportuaire international est bien calibré pour cette région-là", a-t-il ajouté lors d'une conférence de presse à l'issue d'un séminaire de son groupe LREM. Selon lui, "le président a strictement respecté ce qu'il avait dit pendant sa campagne électorale: un dernier rapport d'expertise, une ultime consultation et nous déciderons", en prenant en compte aussi le référendum local. "Tout est connu de tout le monde" et "beaucoup de gens nous disent: qu'une décision soit prise, qu'on en finisse", a rapporté l'ancien ministre de la Cohésion des territoires. "Quelle est la décision juste pour l'intérêt général? C'est ce qui compte pour le Premier ministre, en lien avec le président. Je leur fais toute confiance", a-t-il affirmé. Quant à la Zad de Notre-Dame-des-Landes, dans laquelle sont concentrés les opposants au projet d'aéroport et dont le ministre de l'Intérieur veut évacuer les "éléments les plus radicaux", M. Ferrand a estimé qu'"il n'y a pas de zone de non-droit qui doit perdurer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron à Calais: "communication" pour "faire passer" la politique migratoire (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135903.r24cifry.html</link>
   <description><![CDATA[La visite d'Emmanuel Macron à Calais est un "moyen de communication" pour "mieux faire passer" la "fermeté" de sa politique migratoire, ont jugé mardi les députés communistes, critiquant aussi une "politique de la peur". "J'ai l'impression que la question de Calais est un moyen de communication, pour mieux faire passer la loi Asile et Immigration, et mieux faire passer la fermeté contenue dans ce projet de loi", a estimé Elsa Faucillon, une des porte-parole du groupe, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. "Ce choix, clairement, est un choix de communication, qui a nos yeux permet (au président de la République) de dire à quel point la situation est compliquée", a-t-elle estimé. Cette visite "s'accompagne d'un resserrement des troupes", car "dans la majorité LREM", il y a "une gêne (...) l'humanité dans les mots leur convient bien, et la fermeté dans les actes est plus difficilement assumable", donc il y a "une demande forte de leur part de voir un Emmanuel Macron présent sur le terrain de l'humanité", selon cette élue des Hauts-de-Seine. "On est clairement dans la droite ligne des politiques migratoires de Nicolas Sarkozy et de Charles Pasqua" et en même temps, "des lignes qui n'avaient jamais été franchies le sont", notamment à travers la circulaire Collomb sur "le tri dans les centres d'hébergement d'urgence", a-t-elle encore critiqué. Les députés communistes veulent "résister face au projet de loi" mais aussi "lutter contre des chiffres qui sont en permanence utilisés par la majorité, et qui accompagnent un discours de la peur, pour incarner un flux migratoire qui serait massif et sans fin", a-t-elle poursuivi. "Cette politique de la peur, ça suffit", et il faut "rappeler les autres chiffres": "2016 c'était 5.000 morts en Méditerranée", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: Mélenchon alerte contre un nouveau drame de type Rémi Fraisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135151.jdho7usj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe La France insoumise à l'Assemblée nationale, Jean-Luc Mélenchon, a alerté mardi contre le risque qu'une évacuation de la Zad de Notre-Dame-des-Landes conduise à un drame similaire à la mort en 2014 de Rémi Fraisse à Sivens. "On retrouve l'ambiance médiatique qui avait précédé la violence mortelle dont a été victime à Sivens le jeune Rémi Fraisse", un militant pacifiste de 21 ans qui s'opposait à la construction d'un barrage dans le Tarn et a été tué par un tir de grenade offensive, écrit le député des Bouches-du-Rhône dans un billet de blog. Regrettant qu'"on reproduise la préparation des esprits" à un tel événement, il a relevé que "l'évacuation du site de Notre-Dame-des-Landes n'a aucun sens parce qu'elle n'a aucune utilité". "Si l'aéroport ne se fait pas, quel est l'intérêt de l'expulsion des gens qui s'y trouvent?", interroge-t-il, répondant lui-même à la question: certains "resteront pour créer des surfaces agricoles", d'autres "partiront vers d'autres secteurs en lutte". "Pourquoi vouloir les agresser ?", insiste le député, alors que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a confirmé mardi que la Zad "sera évacuée des éléments les plus radicaux", quelle que soit la décision sur la construction de l'aéroport. M. Mélenchon évoque aussi le risque que "les rumeurs de renoncement à cet aéroport soient un leurre destiné à permettre une attaque contre la Zad dans le but ensuite de construire l'aéroport". Au delà, dans l'affaire Fraisse, il promet qu'il ne "lâcher(a) pas l'affaire" du non-lieu prononcé le 9 janvier en faveur du gendarme qui avait tiré la grenade mortelle. Renouvelant ses accusations à l'égard du Premier ministre de l'époque, Manuel Valls, et son ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, le leader de LFI estime que "la responsabilité des gendarmes ne peut être opposée à celle des décideurs politiques". "Les gendarmes obéissent aux ordres. Il ne saurait en être autrement dans une démocratie où le pouvoir civil est tout". Rappelant que le type de grenade offensive qui a tué Rémi Fraisse était désormais "interdit d'utilisation par les forces de l'ordre", M. Mélenchon assure que d'autres armes "dangereuses" restent autorisées et demande l'évolution "de l'ensemble des techniques et des matériels utilisés pour le maintien de l'ordre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy veut pour l'Assemblée "des moyens" et un programme législatif "réaliste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135108.i2gm8a20.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy veut faire de 2018 une année de "renforcement du Parlement" avec "des moyens qui garantissent son indépendance", invitant aussi le gouvernement à être "raisonnable et réaliste" dans son programme législatif. "Droit à l'erreur, protection des données personnelles, mode de scrutin des élections européennes, Nouvelle-Calédonie, programmation militaire, logement, révision de la Constitution, immigration... Notre programme de travail ne va donc pas faiblir", a-t-il lancé lors de ses voeux aux corps constitués, en présence notamment du Premier ministre Edouard Philippe et du président LR du Sénat Gérard Larcher. "Je crois pouvoir dire, en votre nom à tous, que nous comptons sur le gouvernement pour que ce programme de travail soit raisonnable et réaliste. Le président de la République avait lui-même évoqué un partage, moitié-moitié, entre travail législatif et travail d'évaluation et de contrôle", a ajouté l'élu LREM de Loire-Atlantique. Aux députés de tous bords présents, M. Rugy a également dit de ne laisser "jamais passer le reproche de l'inactivité" face aux "critiques" qu'ils peuvent recevoir. "Dans les médias, sur les réseaux sociaux, c'est souvent plus pressant, ou plus virulent", a-t-il relevé, épinglant au passage les divers "classements de députés" ne reflétant pas, selon lui, "la réalité du travail parlementaire". Après avoir rappelé les réformes initiées notamment sur le statut des députés, il a dit souhaiter entre autres "améliorer les conditions d'expression et de participation à nos travaux de nos collègues non inscrits" à un groupe, ce qui inclut les FN. Il a aussi évoqué une augmentation de 10% de l'enveloppe pour la rémunération des collaborateurs des députés, qui pourrait être décidée le 24 janvier lors de la prochaine réunion du bureau de l'Assemblée. Selon M. de Rugy, "c'est nécessaire, et il faudra même aller plus loin (...) Ce sont 10 millions d'euros de dépenses supplémentaires par an. Cela ne sera possible que par un prélèvement sur les réserves d'un montant actuel de 270 millions". En dix ans, la dotation budgétaire de l'Etat à l'Assemblée "a diminué en euros constants de 15%", à 517 millions d'euros, ce qui représente "18 euros par foyer fiscal contre 21 il y a 8 ans". Quant au personnel (quelque 1.100 fonctionnaires), "son organisation doit être adaptée aux nouveaux enjeux d'un Parlement moderne", selon M. de Rugy, qui a lancé "une mission de réflexion" en vue de "décisions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: Philippe "assume" devant les députés LREM et critique les "postures"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116132546.l2sjmm4m.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe "assume" la réforme de l'asile et immigration et déplore des "postures" des détracteurs, a-t-il déclaré mardi devant les députés LREM, insistant sur la nécessité cette année d'"expliquer" diverses mesures "impopulaires". Au deuxième et dernier jour du séminaire du groupe majoritaire, le Premier ministre a insisté, selon des propos rapportés, sur le fait que "cette année, on va aller devant des mesures impopulaires qu'il va falloir expliquer", évoquant l'abaissement à 80 km/h de la limitation de vitesse sur les routes secondaires ou le projet de loi sur l'asile et l'immigration. Il a prévenu que ce sera "une année 2018 chargée avec des textes importants et complexes. Nous prônons une approche aussi déterminée que nuancée. Dépassez les postures. Soyons dans l'action. De l'explication et de la conviction seront fort nécessaires", selon un tweet d'une des porte-parole des députés LREM, Olivia Grégoire. Et d'affirmer que "les errements médiatiques sur des états d'âme ne correspondent pas au débat qu'il y a dans le groupe" sur ce texte controversé, selon un autre participant. Sur la circulaire Collomb organisant le recensement des migrants dans les centres d'hébergement d'urgence, contestée par des associations comme un "tri" dont elles demandent la suspension au Conseil d'Etat, Edouard Philippe a déploré des "postures", assurant que "c'est vertigineux" la différence "entre ce que dit la circulaire et ce que l'on en dit". "C'est surtout le Premier ministre qui a pris la parole sur ce texte (...) Le message est que le texte n'est pas encore finalisé et concernant la circulaire Colomb il y a un +gouffre entre ce que ce texte dit et ce qui en est dit+", a relaté un député. Sur les critiques, Edouard Philippe a considéré que "très souvent, il y a derrière l'idée que l'étranger qui a traversé le désert (...) justifierait à elle seule qu'il bénéficie du droit d'asile. Moi, je ne pense pas ça, et je l'assume". L'ancien Premier ministre Manuel Valls (ex-PS) a plaidé qu'"il faut être sans concession sur les gens qui n'ont pas vocation à rester en France", selon des propos également rapportés. "La lecture droite-gauche de nos débats au sein du groupe est une fausse lecture qui peut empêcher l'action gouvernementale à terme", a-t-il aussi averti. La plupart des questions ont cependant porté sur les 80 km/h, sujet sur lequel des députés ont été interpellés en circonscription, selon des participants. Le Premier ministre a insisté que cette mesure allait sauver des vies et rappelé que cela s'inscrivait dans un vaste plan comportant par exemple des mesures sur le téléphone portable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM en séminaire resserrent les rangs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180115211054.dkyaumyn.html</link>
   <description><![CDATA[A l'aube d'un semestre chargé, les députés LREM se retrouvent lundi et mardi pour un séminaire de travail, à un moment test pour la cohésion du groupe majoritaire, notamment avec le projet de loi asile-immigration qu'il s'est agi de dépassionner. Après trois semaines de pause des travaux parlementaires, leur chef de file Richard Ferrand a accueilli des dizaines d'élus du parti présidentiel sur le perron de l'Hôtel de Lassay. "Mobilisons-nous ensemble pour que cette nouvelle année soit aussi intense et dense que la précédente", leur a-t-il dit. Avec ce séminaire à huis clos, auquel devraient participer plus de 200 des 312 députés LREM, "l'objectif est de lancer la saison législative 2018", selon Hervé Berville, un porte-parole. Laetitia Avia, députée de Paris, l'a reconnu aussi sur Sud Radio: "Nous assumons de devoir travailler encore notre cohésion puisque nous n'avons pas vingt ans de militantisme commun comme nos collègues des Républicains ou de la Nouvelle Gauche". Des mouvements centrifuges émergent, avec en particulier Brigitte Bourguignon (ex-PS) qui veut un "volet social plus affirmé" en 2018 et a réuni une trentaine de députés marcheurs dans un "organe de réflexion". Pas question de "fronder", assure toutefois cette élue du Pas-de-Calais. "Nous marchons sur nos deux jambes, pas à cloche-pied" à droite ou à gauche, a affirmé M. Ferrand. Le groupe LREM, "n'est pas un casernement", avait-il relativisé ce week-end, invoquant "la liberté totale de débat (puis) l'unité totale dans l'action et le vote". "Parlons des Français et des Françaises, pas de nous", a aussi plaidé le président de groupe en séminaire, selon des propos rapportés. - "Garder la tête froide" - A la veille d'un déplacement d'Emmanuel Macron à Calais, l'atelier législatif "asile-immigration" en fin de matinée s'est déroulé de façon "apaisée" et "beaucoup moins tendue que fin décembre", ont répété plusieurs participants. La séquence de fin d'année "nous a rendu service": "ça a fait prendre à chacun conscience des risques et aujourd'hui on était dans le début de la construction d'un consensus", analyse un responsable. Après une présentation par Marie Guévenoux, Aurélien Taché et encore Naïma Moutchou des enjeux et grandes lignes du projet de loi en gestation à Beauvau, une dizaine d'élus ont évoqué leur expérience, notamment des élus des Alpes ou Christophe Blanchet, député de Ouistreham (Calvados), qui a "alerté sur les difficultés de procédure à l'égard des +mijeurs+", jeunes migrants à l'âge indéterminé. Certains députés "ne se satisfont pas que des gens dorment encore à la rue", d'autres déplorent "le détournement de procédures" par certains demandeurs d'asile, a retenu M. Taché, chargé d'un rapport sur l'intégration, volet sur lequel les parlementaires pourraient avoir le plus de marge de manoeuvre. "Le débat s'est prolongé" sans "s'envenimer, au contraire", selon Gilles Le Gendre, autre porte-parole. Gérard Collomb, qui aurait "très mal vécu le fait d'être décrit comme autoritaire" d'après un "marcheur", sera dans une semaine devant les députés LREM pour continuer le déminage puis ultérieurement devant les MoDem, qui ont aussi formé un groupe de travail interne. Au menu encore de ces "journées d'hiver": des ateliers sur le projet de loi "droit à l'erreur" ou la réforme constitutionnelle. Et également - ouvert au gouvernement, Christophe Castaner en tête, aux collaborateurs, aux sénateurs LREM et aux MoDem, en séminaire parallèle - un "apéritif des régions" lundi soir, où chacun a apporté boudin du Limousin ou Côtes de Beaune pour ce moment prisé lors du séminaire de septembre à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis). Mais plus de jeux de rôle, cette fois. "Finie la colonie de vacances", glisse une source parlementaire, l'ambiance se veut studieuse. Comme en entreprise, un "nuage de mots" a été projeté à partir des idées de la salle, lors du point sur le "fonctionnement du groupe". Le travail en circonscription, pas toujours évident pour ces députés majoritairement novices, a été abordé dans l'après-midi. Quelques "passerelles circos" ont ainsi été instaurées pour des échanges entre différents territoires. Mardi, pour clore ce séminaire, le groupe accueillera Edouard Philippe en réunion hebdomadaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 21:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
