<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 16:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Accord Sénat-Assemblée pour lutter contre l'accaparement des terres agricoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209151049.j35sf4ph.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un accord jeudi sur de la proposition de loi visant à lutter contre l'accaparement des terres agricoles par de grandes sociétés et à préserver le modèle français d'exploitation familiale. Une commission mixte paritaire (7 députés et 7 sénateurs) a approuvé la mise en place d'ici trois mois de nouveaux outils pour mieux appréhender les cessions partielles de parts sociales en faveur d'une meilleure transparence des ventes de terres agricoles. Au Sénat, le rapporteur Daniel Gremillet (LR) a fait adopter des amendements pour préciser le dispositif et ne pas pénaliser les exploitations existantes quelles que soient les formes sociétaires. L'accord trouvé en CMP entérine ce principe et maintient le droit de préemption des terres agricoles aux sociétés titulaires d'un bail conclu avant le 1er janvier 2016. Cet accord constitue "un signal fort envoyé aux hommes et aux femmes qui chaque jour oeuvrent à la valorisation des terres et à la préservation des paysages, tout en garantissant une souveraineté alimentaire au pays absolument stratégique, le défi des trente prochaines années", a estimé M. Gremillet dans un communiqué, ajoutant qu'il "apporte également des garanties à nos jeunes agriculteurs et au renouvellement des générations". L'accord trouvé porte par ailleurs sur la mise en place d'une exception à l'interdiction faite aux collectivités territoriales d'utiliser des produits phytopharmaceutiques classiques à partir du 1er janvier 2017 lorsque la survie d'une espèce végétale est en jeu et qu'aucune solution alternative n'existe, proposée par M. Gremillet. "Aujourd'hui, le problème se pose pour les buis qui peuplent nos jardins à la française et qui sont décimés par un champignon pour lequel aucune solution biologique n'existe", a souligné l'élu des Vosges. "Sans l'adoption de la mesure que je propose, nous sommes condamnés à voir disparaître ces buis, parfois centenaires et qui constituent notre patrimoine". Le texte sera examiné pour une dernière lecture mardi à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: l'Assemblée approuve les modalités de la future collectivité unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209133340.10mndqru.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à trois ordonnances sur les modalités de mise en oeuvre de la future collectivité unique de Corse à partir de 2018, en dépit de l'opposition de deux députés corses LR et du Front de gauche. Le projet de loi de ratification ayant été rejeté par le Sénat, il devra faire l'objet d'une commission mixte paritaire entre députés et sénateurs la semaine prochaine, avant son adoption définitive dans la foulée. La collectivité de Corse devrait naître le 1er janvier 2018 de la fusion de la collectivité territoriale actuelle et des deux départements corses. Mais si les ordonnances ne sont pas ratifiées, sa création est compromise. "Ces ordonnances respectent trois principes: le premier est d'assurer la neutralité budgétaire, comptable et financière de la réforme; le deuxième est le maintien des conditions d'emploi et de statut du personnel, le troisième est d'assurer la continuité de l'action publique", a expliqué le rapporteur François Pupponi (PS). Par ailleurs, le texte crée "une chambre des territoires", qui regroupera les élus locaux, les intercommunalités et les communes, et aura un rôle de conseil auprès de la nouvelle assemblée. Tout en se disant favorables à la collectivité unique, les deux députés LR de Corse-du-Sud Camille de Rocca Serra et Laurent Marcangeli ont voté contre le projet de loi. Pour M. de Rocca Serra, le gouvernement a rejoint "une partie des nationalistes dans leur obsession de tuer les conseils départementaux", qui "sont montrés du doigt pour être des repères clientélistes". Pour Laurent Marcangeli, "les territoires corses profondément différents ont le sentiment de perdre une part de leur représentativité". S'il a critiqué "une vieille stratégie de l'opposition", le ministre des Collectivités territoriales Jean-Michel Baylet est resté plus poli qu'au Sénat où il avait jugé, après le vote, que "comme numéro de faux-culs parlementaires, il est difficile de trouver mieux". Comme au Sénat, le Front de gauche a voté contre, par opposition au principe même de la collectivité unique, en demandant la tenue d'un référendum.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée, unanime, favorise les indemnisations de victimes d'essais nucléaires en Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209114838.ja8ohm65.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, unanime, a favorisé jeudi l'indemnisation des victimes d'essais nucléaires en Polynésie, en supprimant la notion de "risque négligeable" jusqu'alors en vigueur, lors d'un vote qualifié d'"historique" par plusieurs orateurs. Initialement favorable à simple abaissement du seuil de risque pris en compte, le gouvernement s'est finalement rangé à cette mesure souhaitée par députés et sénateurs de tous bords, après des discussions lors d'une interruption de séance de plus d'une heure. Il a fait préciser qu'une commission serait chargée, un an après la promulgation de la loi, de veiller à ce que l'indemnisation soit réservée aux personnes dont la maladie est causée par les essais. L'ensemble du projet de loi pour "l'égalité réelle outremer", dans lequel a été inséré ce changement pour les Polynésiens, a été adopté définitivement dans la foulée, là encore à l'unanimité, par les 31 députés présents. Des applaudissements ont alors retenti dans un hémicycle où l'émotion était palpable. Malgré la loi Morin de 2010 sur l'indemnisation des victimes des essais nucléaires réalisés entre 1960 et 1996, et malgré diverses modifications apportées en 2013, quantité de dossiers ont été rejetés, notamment au motif que le risque d'un lien entre la maladie et les impacts des essais serait inférieur à 1%, "risque négligeable". Lors de son voyage à Papeete en février 2016, le président François Hollande s'était engagé à élargir les conditions d'indemnisation des victimes des essais nucléaires. L'idée initiale était de passer par un décret, notamment pour ramener la probabilité de risque négligeable de 1% à 0,3%, mais le Conseil d'État avait préconisé une loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Société de conseil de Fillon: des députés de gauche saisissent le déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209113959.693506dh.html</link>
   <description><![CDATA[Douze députés de gauche ont saisi le déontologue de l'Assemblée du cas de la société de conseil que dirige François Fillon parallèlement à son mandat parlementaire, s'interrogeant sur un possible "conflit d'intérêts" et demandant une "transparence totale" sur ses activités. Dans un courrier dont l'AFP a eu connaissance jeudi, ces députés écologistes contestataires, dont Cécile Duflot, ou ex-PS comme Pouria Amirshahi, s'interrogent : "les activités qu'il a exercées auprès du client dont nous avons connaissance (l'assureur Axa qui aurait versé 200.000 euros à 2F Conseil, ndlr) ne peuvent-elles pas être constitutives d'une situation de conflit d'intérêt et d'un manquement manifeste à la déontologie d'un parlementaire ?" "En tant que parlementaire, M. François Fillon a été conduit, comme nous tous, à se prononcer sur la loi du 30 décembre 2014 portant diverses dispositions d'adaptation de la législation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière", laquelle transpose une directive sur les activités d'assurance, pointent-ils. "Le fait de ne pas connaître les clients de la société de M. François Fillon ne permet pas d'apprécier en toute transparence les potentielles collusions ou les manquements à la déontologie que constitueraient les positions prises par le député François Fillon et justifiées par un intérêt privé qu'il détiendrait du fait des contrats passés entre sa société et divers clients", ajoutent les parlementaires dans ce courrier au déontologue Ferdinand Mélin-Soucramanien. Ils lui demandent "de bien vouloir solliciter de M. François Fillon une transparence totale sur les activités de sa société 2F Conseil durant tout le temps où il a exercé un mandat électif". Au nom de la séparation des pouvoirs, certaines fonctions ne peuvent se cumuler avec le mandat parlementaire, mais l'activité de conseil n'est pas prohibée. Pour prévenir les éventuels conflits d'intérêts, le déontologue peut conseiller les députés sur toute situation délicate et alerter le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, en cas de manquement au code déontologie des députés. En outre, les parlementaires doivent remettre à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) une déclaration d'intérêts et d'activités, qui est publiée. Mais ni la HATVP ni le déontologue ne peuvent exiger qu'un parlementaire communique les noms de ses clients. reb/far/mat/phc AXA]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté en première lecture le projet de loi de sécurité publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208181637.gj7vcwio.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en première lecture le projet de loi de sécurité publique, qui assouplit les règles de légitime défense pour les policiers, durcit les peines pour outrages aux forces de l'ordre et autorise l'anonymat des enquêteurs. Le texte a été approuvé à l'issue des débats à l'unanimité de la quinzaine de députés PS, LR et FN présents dans l'hémicycle. Seul le Front de gauche avait annoncé son intention de s'abstenir. Députés et sénateurs vont maintenant travailler à rédiger une version commune pour que le projet de loi soit définitivement adopté d'ici la fin des travaux parlementaires fin février. Faisant suite aux graves incidents de Viry-Châtillon (Essonne) en octobre 2016, où des policiers avaient été attaqués au cocktail molotov, le projet de loi assouplit les règles de légitime défense pour les policiers, en les alignant sur celles des gendarmes. Le texte liste cinq situations où les forces de l'ordre (ainsi que les douaniers et les militaires de l'opération Sentinelle) pourront utiliser leurs armes: face à la menace de personnes armées; lorsqu'ils ne peuvent défendre autrement le terrain qu'ils occupent; lorsqu'une personne cherche à échapper à leur garde, qu'ils ne peuvent l'arrêter autrement et qu'elle présente une menace; lorsqu'ils ne peuvent arrêter autrement un véhicule présentant une menace et enfin dans le but d'empêcher un "périple meurtrier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) veut interdire à tout député d'exercer une fonction de conseil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208172031.pcg1l0ya.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ancienne ministre, Delphine Batho, veut interdire à tout député d'exercer une fonction de conseil pour "protéger" de "tout lien d'influence ou de dépendance vis-à-vis d'intérêts particuliers", via une proposition de loi organique déposée mercredi en pleine affaire Fillon. Dans son article unique visant à modifier le Code électoral (article LO146-1), ce texte, qui doit être enregistré formellement le 15 février, stipule: "Il est interdit à tout député d'exercer une fonction de conseil". Si des textes encadrent déjà les incompatibilités, "d'importantes failles subsistent", notamment "l'exercice par les députés, pendant leur mandat, de la fonction de conseil pour des intérêts privés, comme en témoignent de récentes révélations", note Mme Batho dans son exposé, dans une allusion à François Fillon et à sa société de conseil 2F. Pour cette ancienne ministre, qui dénonce depuis longtemps le poids des lobbies, l'exercice de la fonction de conseil "constitue une atteinte grave aux règles d'intérêt général, d'indépendance et de probité" prévues dans le code de déontologie des députés. Mais la rédaction actuelle du code électoral, selon laquelle "il est interdit à tout député de commencer à exercer une fonction de conseil qui n'était pas la sienne avant le début de son mandat", a laissé subsister une ambiguïté, selon l'élue PS des Deux-Sèvres. Et de glisser, sans nommer François Fillon mais dans une référence claire, que "cette brèche n'a pas manqué d'être utilisée par exemple par un candidat aux élections législatives, qui a fondé une société de conseil cinq jours avant son élection comme député". Non seulement "l'intention initiale du législateur de ne pas interdire une activité professionnelle (...) exercée de longue date est ainsi détournée", aux yeux de Mme Batho, mais la fonction de conseil, exercée auparavant ou non, "peut être un moyen pour des représentants d'intérêts privés de s'acheter la collaboration d'un parlementaire dans l'exercice de son mandat, autrement dit de le corrompre". Sans compter que la fonction de conseil peut servir à enfreindre d'autres règles du code électoral, selon lesquelles "des fonctions conférées par un Etat étranger ou une organisation internationale et rémunérées sur leurs fonds" sont aussi incompatibles avec le mandat de député, a relevé la députée socialiste. Aux prises avec des accusations d'emplois fictifs de son épouse et de deux de ses enfants, François Fillon fait aussi l'objet d'attaques de plusieurs adversaires politiques sur sa société de conseil "2F Conseil", créée en 2012 au sortir de Matignon. Selon des révélations du Canard enchaîné, cette société lui aurait permis de toucher 757.000 euros de revenus nets depuis cette date.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert définitif à la renégociation des contrats d'assurance emprunteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208165131.72qy1mhd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement autorisé mercredi les emprunteurs à renégocier leur contrat d'assurance pendant toute la durée d'un prêt immobilier. Sénateurs et députés avaient adopté en commission mixte paritaire (CMP) un amendement en ce sens du sénateur Martial Bourquin (PS) au projet de ratification d'ordonnances relatif à la consommation. Le texte issu de la CMP a été adopté à l'unanimité par le Sénat mercredi, après l'avoir été le 26 janvier à l'Assemblée nationale. Cette disposition sera applicable de façon systématique aux offres de prêt émises à partir de la publication de la loi. A compter du 1er janvier 2018, elle sera également applicable à tous les contrats d'assurance en cours d'exécution. Selon M. Bourquin, cette mesure permettra de redonner du pouvoir d'achat aux ménages, "entre 500 et 700 euros par an sur des contrats dont la durée peut aller jusqu'à 25 ans". Il a aussi souligné que "sur 100 euros de prime d'assurance versés par le consommateur, 50 en moyenne constituent des commissions et ne rémunèrent pas le risque".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon: Mme Robinson-Behre affirme "n'avoir pas travaillé" avec elle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208161353.61rg18og.html</link>
   <description><![CDATA[Jeanne Robinson-Behre, ancienne assistante parlementaire de Marc Joulaud, qui fut employeur de Penelope Fillon et suppléant de François Fillon, a exprimé son "respect" pour elle, assurant "n'avoir pas travaillé avec elle", ce qui "ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas". Interrogée par le quotidien Le Courrier de l'Ouest paru mercredi sur la personnalité de l'épouse du candidat des Républicains, Mme Robinson-Behre l'a décrite comme "quelqu'un d'effacé mais charmant" pour qui elle "a beaucoup de respect". "Quelqu'un de très gentil, de très humain, très serviable", a ajouté celle qui est aujourd'hui adjointe au maire d'Angers. "Je la croisais à Sablé et à Paris. (...) Elle venait surtout quand il (François Fillon) n'était pas là". "Directement", a-t-elle précisé, "je n'ai pas travaillé avec elle mais ça ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas. Je l'ai côtoyée (à) des réceptions, quand j'emmenais des groupes à Paris. Je la voyais mais, en même temps, vu mes fonctions, je n'avais pas à travailler avec elle non plus", a-t-elle expliqué. "Dans les fonctions qui étaient les miennes, auprès de Marc Joulaud, on n'était pas en connexion. On ne faisait pas la même chose". "Auprès de François Fillon, quand il n'était pas là, moi je produisais plutôt des courriers. Et vu la manière dont les choses étaient organisées, je n'avais pas à la croiser", a-t-elle ajouté. Mme Robinson-Behre avait été auditionnée le 27 janvier à Angers dans le cadre de l'enquête sur les soupçons d'emplois fictifs visant l'épouse du candidat. Marc Joulaud, maire de Sablé-sur-Sarthe, avait remplacé en juillet 2002 François Fillon, alors nommé au gouvernement, à son siège de député. Il avait employé Penelope Fillon comme assistante parlementaire, en même temps qu'Igor Mitrofanoff et Jeanne Robinson-Behre. "J'avais deux contrats, a précisé l'adjointe au maire d'Angers, un avec Marc Joulaud, l'autre avec Jean-Pierre Chauveau qui était sénateur de la Sarthe. Je travaillais pour ces deux élus-là, plus François Fillon. Parce que, de toute façon, le territoire c'est François Fillon. Et les demandes, elles arrivaient chez lui", précise-t-elle. En 2005, "François Fillon était encore président de la com com (communauté de communes, NDLR) de Sablé, il était là toutes les fins de semaine. Et puis, quand un député devient ministre, le suppléant passe député mais les gens continuent à s'adresser au ministre. Quand vous avez quelqu'un qui est très ancré comme ça, ça reste la référence", ajoute-t-elle. Interrogée sur ce qu'elle gagnait, elle dit avoir touché "607 euros pour Marc Joulaud, 1.770 euros pour Jean-Pierre Chauveau". Etait-ce dans la moyenne des salaires pratiqués? Mme Robinson-Behre répond: "Quand j'ai commencé, j'étais à 2.000 euros brut. Il y en a qui gagnent 6.000 EUR, d'autres qui ont sept contrats avec des députés et qui ont juste le temps d'ouvrir le courrier, d'autres qui font du vrai travail parlementaire (...). Moi j'étais plutôt dans la moyenne en circonscription", observe-t-elle. Interrogée sur sa réaction quand elle a appris le niveau des rémunérations octroyées à Mme Fillon (jusqu'à 7.900 euros par mois), elle rétorque: "rien du tout". "Ca ne me concernait pas. Moi, j'avais un boulot, j'avais un salaire. C'est celui que j'avais négocié et qui me convenait". Adhérente UDI, elle regrette que le Canard enchaîné ait cité des phrases "vraies" qu'elle a prononcées, "mais remises dans un contexte particulier et au service d'une théorie". "On retrouve ses mots mais, dans le contexte, ils prennent une autre signification", regrette-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à un de ses agents grièvement blessé lors d'une agression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208142357.5yvx4qpv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi à un agent de l'institution très grièvement blessé après une agression vendredi d'"une brutalité effrayante", selon les mots de son président, Claude Bartolone, dans l'hémicycle. "Vendredi dernier, un agent de notre Assemblée, Jean-Michel Gaudin, chef de rang à la buvette parlementaire, a été sauvagement attaqué dans le quartier de la Bastille, alors qu'il portait secours avec un grand courage à deux personnes âgées agressées par quatre individus", a annoncé M. Bartolone à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Il a été roué de coups avec une brutalité effrayante. Très gravement blessé, il demeure aujourd'hui dans un état critique, son pronostic vital est engagé", a-t-il indiqué. "Je voudrais dire notre émotion, notre révolte face à une telle sauvagerie et notre soutien dans cette terrible épreuve", a ajouté le président de l'Assemblée au nom des députés, qui se sont levés pour applaudir. La photo de M. Gaudin a été projetée sur les écrans dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: 66 nouveaux départements s'engagent pour un accompagnement sans exclusion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208120747.wc93fwc3.html</link>
   <description><![CDATA[Un total de 66 nouveaux départements vont rejoindre cette année le dispositif "une réponse accompagnée pour tous", visant à ce qu'aucun enfant ou adulte handicapé ne se retrouve plus, à terme, sans accompagnement adapté, a annoncé mercredi le ministère des Affaires sociales. Ces territoires s'ajoutent aux 24 départements pionniers, qui s'étaient engagés fin 2015 dans ce dispositif visant à proposer un accompagnement sur mesure et sans exclusion, et qui doit être généralisé au 1er janvier 2018. Un rapport parlementaire publié le mois dernier a chiffré à près de 6.800 (1.451 enfants et plus de 5.300 adultes) le nombre de personnes handicapées accueillies dans des établissements en Belgique en 2015, faute de structures adaptées en France. L'Unapei, qui regroupe les associations de personnes handicapées mentales et leurs familles, estimait en outre que plus de 47.000 personnes étaient sans solution d'accueil en France fin 2015. L'objectif du dispositif lancé par le gouvernement est de proposer une réponse individualisée pour chaque personne handicapée, via un plan d'accompagnement global associant plus étroitement les différents acteurs, publics et privés. Un décret publié ce mercredi au Journal Officiel définit les informations qui doivent être transmises aux Maisons départementales des personnes handicapées (MDPH) par les Agences régionales de santé (ARS), les services de l'État et les collectivités locales, en vue de l'élaboration de ces plans d'accompagnement. Dans un communiqué, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, et la secrétaire d'État aux personnes handicapées Ségolène Neuville, ont salué ce "nouveau cadre réglementaire" qui selon elles "facilitera le travail des MDPH" pour trouver des "solutions adaptées" à chacun.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénélope Fillon: Mme Robinson-Behre affirme "n'avoir pas travaillé" avec elle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208050025.t8f7zat5.html</link>
   <description><![CDATA[Jeanne Robinson-Behre, ancienne assistante parlementaire de Marc Joulaud, qui fut employeur de Penelope Fillon et suppléant de François Fillon, a exprimé son "respect" pour elle, assurant "n'avoir pas travaillé avec elle", ce qui "ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas". Interrogée par le quotidien Le Courrier de l'Ouest à paraître mercredi sur la personnalité de l'épouse du candidat des Républicains, Mme Robinson-Behre l'a décrite comme "quelqu'un d'effacé mais charmant" pour qui elle "a beaucoup de respect". "Quelqu'un de très gentil, de très humain, très serviable", a ajouté celle qui est aujourd'hui adjointe au maire d'Angers. "Je la croisais à Sablé et à Paris. (...) Elle venait surtout quand il (François Fillon) n'était pas là". "Directement", a-t-elle précisé, "je n'ai pas travaillé avec elle mais ça ne veut pas dire qu'elle ne travaillait pas. Je l'ai côtoyée (à) des réceptions, quand j'emmenais des groupes à Paris. Je la voyais mais, en même temps, vu mes fonctions, je n'avais pas à travailler avec elle non plus", a-t-elle expliqué. "Dans les fonctions qui étaient les miennes, auprès de Marc Joulaud, on n'était pas en connexion. On ne faisait pas la même chose". "Auprès de François Fillon, quand il n'était pas là, moi je produisais plutôt des courriers ou des choses comme ça. Et vu la manière dont les choses étaient organisées, je n'avais pas à la croiser", a-t-elle ajouté. Mme Robinson-Behre avait été auditionnée le 1er février à Angers dans le cadre de l'enquête sur les soupçons d'emplois fictifs visant l'épouse du candidat. Marc Joulaud, maire de Sablé-sur-Sarthe, avait remplacé en juillet 2002 François Fillon, alors nommé au gouvernement, à son siège de député. Il avait employé Penelope Fillon comme assistante parlementaire, en même temps qu'Igor Mitrofanoff et Jeanne Robinson-Behre. "J'avais deux contrats, a précisé l'adjointe au maire d'Angers, un avec Marc Joulaud, l'autre avec Jean-Pierre Chauveau qui était sénateur de la Sarthe. Je travaillais pour ces deux élus-là, plus François Fillon. Parce que, de toute façon, le territoire c'est François Fillon. Et les demandes, elles arrivaient chez lui", précise-t-elle au quotidien. En 2005, "François Fillon était encore président de la com com (communauté de communes, NDLR) de Sablé, il était là toutes les fins de semaine. Et puis, quand un député devient ministre, le suppléant passe député mais les gens continuent à s'adresser au ministre. Quand vous avez quelqu'un qui est très ancré comme ça, ça reste la référence", ajoute-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 06:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'extension de l'anonymat des enquêteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208002700.6kqeb9mt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir l'extension de l'anonymat possible des enquêteurs dans certains actes de procédure, pour les protéger ainsi que leurs familles. Les députés ont voté cette disposition du projet de loi sur la sécurité publique, qui va permettre que les enquêteurs soit identifiés par leur seul matricule dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement. Cela pourra être le cas lorsque la révélation de l'identité du policier ou du gendarme sera "susceptible" de "mettre en danger sa vie ou son intégrité physique ou celles de ses proches". L'écologiste Isabelle Attard a défendu en vain des amendements pour restreindre les cas d'anonymat, craignant qu'il ne devienne systématique dans les zones de sécurité prioritaire ou quartiers populaires. "Le dispositif est particulièrement encadré", a répondu le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux. A l'inverse, Eric Ciotti (LR) a cherché à supprimer la condition de niveau de peine car "il faut que les policiers puissent être protégés en toute circonstance". Mais le rapporteur Yves Goasdoué (app PS) a rappelé que les "droits de la défense" devaient pouvoir être assurés. Cette disposition du projet de loi a été vivement critiquée par le barreau de Paris et la Conférence des bâtonniers, qui considèrent qu'elle "remet en question le respect du contradictoire", et ont appelé à "restreindre beaucoup plus strictement le champ des infractions pouvant donner lieu à l'anonymisation". Pour la Ligue des droits de l'Homme également, "le principe d'une police anonyme n'est pas acceptable en démocratie sauf à en faire un corps étranger à la nation". Par ailleurs, les députés ont rejeté des amendements de la droite et du centre qui avaient pour objectif que le préfet communique l'identité de certains "fichés S" (S pour sûreté de l'Etat) au maire qui en ferait la demande. Yves Jégo (UDI) a dit sa volonté de "co-construire la sécurité", Virginie Duby-Muller (LR) défendu "une aspiration légitime". Mais ces fiches sont "un instrument de travail pour nos services de renseignement", a opposé le ministre de l'Intérieur. "Ca n'est pas un fichier d'individus dangereux - même si certains peuvent l'être - et ça n'est pas un fichier d'auteurs d'infractions", a-t-il ajouté. Ces fiches concernent un spectre plus large que celui de l'islamisme radical, visant aussi les dérives sectaires ou le hooliganisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée encadre encore assignations et perquisitions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208002222.0pe14vd5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé dans la nuit de mardi à mercredi de mieux encadrer les assignations et perquisitions dans le cadre de l'état d'urgence en cours depuis les attentats de novembre 2015. Dans le cadre des débats sur le projet de loi de sécurité publique, les députés ont voté un amendement en ce sens de Dominique Raimbourg, président (PS) de la commission des Lois qui a contrôlé la mise en oeuvre de ce régime, pour en particulier "reprendre les bonnes pratiques observées". Ainsi la loi de 1955 qui régit l'état d'urgence a été retouchée pour prévoir que les modalités d'assignation à résidence seront fixées en tenant compte de la "vie familiale et professionnelle", et pour imposer une information des parquets. De plus, les horaires des perquisitions seront alignés sur ceux des perquisitions judiciaires. Les perquisitions nocturnes ne seront possibles que dans certaines hypothèses. Cette modification a été inspirée de limites posées par le Conseil d'État dans un avis de juillet 2016. L'état d'urgence post-attentats est appliqué depuis quinze mois en France. Le Parlement a voté mi-décembre sa cinquième prolongation jusqu'au 15 juillet 2017, après les élections présidentielle et législatives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Légitime défense: Le Roux souhaite "un consensus républicain" autour d'un "socle de sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207215538.m4oftcj8.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a jugé mardi possible "un consensus républicain" autour "d'un socle de sécurité" qui "conforterait le travail des policiers et des gendarmes", à l'occasion du débat sur le projet de loi assouplissant notamment les règles de légitime défense. "Je connais la facilité qu'il y a à utiliser les questions de sécurité pour cliver, et espérer grappiller des voix (...) Je ne veux pas nier les différences d'approches qui existent entre nous et en particulier dans le type de réponse pénale qu'il s'agit d'apporter à certains faits mais je crois que nous pouvons définir ensemble ce +socle de sécurité+ nécessaire à notre pays", a lancé à la droite M. Le Roux à l'ouverture des discussions à l'Assemblée. "Sur le niveau des effectifs, sur les doctrines d'emploi, sur la nécessité d'un effort budgétaire soutenu pour rehausser le niveau des matériels et de fonctionnement des services, sur la stabilisation des structures du renseignement, nous devons pouvoir dégager un cadre commun et républicain", a-t-il jugé. Très attendu par les policiers, depuis les graves incidents de Viry-Châtillon en octobre 2016, le projet de loi, déjà voté au Sénat, définit en son article premier un usage commun des armes aux deux forces de l'ordre, la police et la gendarmerie, alignant la première sur la seconde. Cet article clé, qui a été adopté dans la soirée après une heure d'échanges, liste cinq situations où les forces de l'ordre pourront utiliser leurs armes: face à la menace de personnes armées; lorsqu'ils ne peuvent défendre autrement le terrain qu'ils occupent; lorsqu'une personne cherche à échapper à leur garde, qu'ils ne peuvent l'arrêter autrement et qu'elle présente une menace; lorsqu'ils ne peuvent arrêter autrement un véhicule présentant une menace et enfin dans le but d'empêcher un "périple meurtrier". "Ce cadre nouveau d'usage des armes ne se substitue pas au cadre général de la légitime défense. Il est régi par les principes d'absolue nécessité et de stricte proportionnalité", a assuré le ministre de l'Intérieur en réponse aux critiques émises notamment par le Défenseur des droits, la Ligue des droits de l'Homme, l'Ordre des avocats de Paris ou le Syndicat de la magistrature. "L'attentat au Louvre le prouve une fois de plus: porter un uniforme fait de vous une cible. L'année dernière, 26 policiers et gendarmes ont perdu la vie en service", a-t-il rappelé. Les amendements de la droite pour étendre cet assouplissement aux policiers municipaux ont été rejetés. "Nous devons être très vigilants pour ne pas glisser vers la confusion des missions", selon le ministre. Dans un communiqué, le Syndicat de défense des policiers municipaux a dénoncé une "irresponsabilité" des députés face au "terrorisme grandissant". L'orateur LR Eric Ciotti, qui a défendu "quatre propositions de loi sur le sujet pendant le quinquennat", avait annoncé que son groupe voterait ce texte "trop tardif", et dit souhaiter "aller plus loin". L'ancien député PS Pouria Amirshahi, aujourd'hui non inscrit, avait défendu en vain une motion de rejet d'un "énième texte sécuritaire" qui "cède aux revendications corporatistes les plus dures et renforcera le sentiment d'impunité". Comme en matière antiterroriste, le projet de loi doit rendre possible l'anonymat des enquêteurs (identifiés par leur seul matricule) dans les actes de procédure portant sur un crime ou délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement. Il prévoit aussi le doublement des peines encourues en cas d'outrage aux forces de l'ordre, qui passeraient de six mois à un an d'emprisonnement et de 7.500 à 15.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 22:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles révélations du Canard enchaîné: Fillon dénonce des "mensonges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170207183230.uxnqqgf0.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, a dénoncé mardi "les mensonges du Canard enchaîné", qui affirme dans sa nouvelle édition que son épouse Penelope a touché 45.000 euros d'indemnités de licenciement, payées par l'Assemblée nationale. "Les éléments publiés ce (mardi) soir dans l'édition du Canard enchaîné datée du 8 février ne sauraient en rien constituer une information nouvelle et comportent des erreurs manifestes", affirme l'ancien Premier ministre dans un communiqué intitulé "Les mensonges du Canard enchaîné". M. Fillon indique ainsi que "les chiffres qu'(il a) rendus public lundi comprenaient bien entendu la totalité des sommes figurant sur les bulletins de paye de (son) épouse, y compris les indemnités diverses de fin de contrat". Ces sommes "ont bien été prises en compte dans le calcul de son salaire moyen sur une période de 15 ans, soit 185 mois, qui s'élève bien à 3.677 euros net mensuels", détaille-t-il. Par ailleurs, "la somme reçue par Mme Penelope Fillon en novembre 2013 n'est pas de 29.000 euros, comme le prétend le Canard, mais de 7.754,02 euros, comprenant les congés payés", ajoute le texte. Le journal "confond certainement avec une somme de 29.565,43 euros qui correspond au total du bulletin de paye du mois d'août 2007 au terme de cinq ans de collaboration avec Marc Joulaud (suppléant de M. Fillon, NDLR). Quant à la somme de +16.000 euros+ dont Le Canard enchaîné prétend qu'elle l'aurait reçue en août 2002, elle lui a en fait été payée en juin 2002, à l'issue de 51 mois de collaboration en tant que ma collaboratrice parlementaire et s'élève exactement à 16.616,93 euros", écrit encore M. Fillon. "Enfin, chacune de ces trois sommes inclut le salaire du mois concerné, les indemnités ne représentant qu'une partie de la somme figurant sur le bulletin de paye", selon l'ancien Premier ministre. "Non seulement, Le Canard enchainé essaye de remettre en cause, à tort, le calcul du salaire net moyen de mon épouse mais il commet de nombreuses erreurs dans l'analyse des informations figurant sur les bulletins de paye. Seule la volonté de nuire peut expliquer cette présentation mensongère", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
