<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les cheminots en grève manifestent à Paris et en régions contre la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617122552.217fci7p.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de salariés de la SNCF en grève ont manifesté mardi à Paris près de l'Assemblée nationale et dans plusieurs autres villes de France, à l'appel de la CGT et SUD-Rail, pour protester contre la réforme ferroviaire dont l'examen commence dans l'après-midi, ont constaté des journalistes de l'AFP. Les assemblées générales de grévistes ont décidé dans la matinée de poursuivre mercredi le mouvement reconductible lancé le 10 juin au soir. Le taux de grévistes s'est maintenu mardi matin à 14,1% pour l'ensemble du personnel, selon la SNCF. A Paris, la CGT-Cheminots affirme que les manifestants étaient 3.500. "Ensemble, les exigences à portée de voies" ou encore "Continuons le combat", proclamaient des banderoles. Portant des tee-shirts rouges estampillés "Rouge 2 rage", les manifestants criaient à l'adresse du secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier: "Au cul, au cul, au Cuvillier, si tu savais où ta réforme on se la met!" FO était également de la partie, de même que des représentants du PCF et du parti d'extrême gauche NPA. "Si la grève marche aussi fort, c'est qu'il y a un mouvement profond qui s'appuie sur le ras-le-bol des cheminots vis-à-vis de leurs conditions de travail que cette réforme ne pourra qu'aggraver", a commenté Monique, animatrice de section SUD-Rail à la gare du Nord. "On veut une réelle réunification de la SNCF et la question du financement n'est absolument pas traitée" dans le projet de loi, a affirmé Thierry Nier, secrétaire fédéral CGT-Cheminots. Une centaine de manifestants ont ensuite brièvement bloqué des voies dans la gare Montparnasse. "On a voulu faire une action coup de poing pour se faire entendre par le gouvernement", a expliqué Maxime, conducteur à la SNCF. A l'entrée de Nîmes, un train a été brièvement bloqué dans la matinée par la présence de manifestants sur les voies. A Lille, environ 300 personnes se sont rassemblées devant la gare avec des banderoles proclamant "Travailler pour vivre, pas pour mourir" ou encore "Les Ch'timinots en colère", avant d'occuper le hall de la mairie pendant une heure. "Personnellement, je serais prêt à durcir le mouvement. En 2010, j'ai fait un mois de grève", a assuré Ludovic Lesage, cheminot CGT à Dunkerque (Nord). Ils étaient le même nombre à Toulouse où ils ont défilé de la gare Matabiau à la préfecture de Haute-Garonne, entourés de fumigènes et dans un concert de pétards. "Le gouvernement utilise la presse pour nous diviser avec les usagers notamment, de façon exécrable", a estimé le porte-parole des cheminots toulousains, Philippe Verdeil. A Nantes, lors d'une assemblée générale organisée devant la gare, 276 cheminots CGT, SUD et FO ont voté pour la reconduction du mouvement, quatre se sont abstenus. Il n'y a eu aucun vote contre. Les cheminots ont ensuite gagné le conseil régional. Des rassemblements devaient aussi avoir lieu à Strasbourg ou Metz. Cette grève, qui entrera mercredi dans son huitième jour, est la plus longue depuis 2010 à la SNCF. Les parlementaires doivent se pencher dans l'après-midi sur le texte de loi qui vise à stabiliser la dette du secteur ferroviaire et à préparer son ouverture totale à la concurrence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: l'UDI "plutôt encline à voter pour"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617120547.zchwb8lh.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UDI à l'Assemblée est "plutôt enclin à voter pour la réforme ferroviaire", s'il n'y a pas de "recul" au cours du débat parlementaire qui commence ce mardi, a indiqué son porte-parole Jean-Christophe Lagarde. Même si la "préparation à l'ouverture à la concurrence semble la grande oubliée de cette réforme", le texte a été amélioré en commission pour faciliter l'accès des concurrents de la SNCF au réseau avec "le renforcement des pouvoir de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires (Araf)", s'est félicité le député de Seine-Saint-Denis. M. Lagarde a cependant dénoncé des "provocations" du gouvernement, à l'instar de certaines déclarations de Jean-Marie Le Guen sur les cheminots, qui "mettent de l'huile sur le feu" Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, interrogé mardi sur la grève du rail, a dénoncé avec force les "jamais-contents" qui prennent "en otages" les voyageurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La grève à la SNCF reconduite pour mercredi (CGT-Cheminots)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617114212.6l2lxpqp.html</link>
   <description><![CDATA[Les assemblées générales de cheminots en grève ont reconduit mardi de 24 heures supplémentaires le mouvement lancé il y a une semaine par la CGT-Cheminots et SUD-Rail pour protester contre la réforme ferroviaire, débattue à partir de mardi à l'Assemblée nationale, a annoncé à l'AFP la CGT-Cheminots. Le taux de grévistes s'est maintenu mardi matin à 14,1% pour l'ensemble du personnel, selon la direction de la SNCF qui prévoit une "nette amélioration" du trafic mercredi. Malgré les appels de François Hollande et Manuel Valls à cesser la grève et l'érosion du taux global de grévistes (à 27,84% le premier jour), la CGT-Cheminots et SUD-Rail ont appelé lundi soir à "faire grandir le rapport de force". Plusieurs centaines de cheminots ont manifesté à Paris (3.500 selon la CGT-Cheminots) dans la matinée à proximité de l'Assemblée nationale. Des manifestants ont ensuite brièvement bloqué des voies en gare Montparnasse. Des manifestations réunissant à chaque fois quelques centaines de cheminots ont aussi eu lieu à Toulouse et Lille. La direction de la SNCF a relevé pour sa part "une décroissance" du mouvement "chez les conducteurs et contrôleurs", où le mouvement est le plus fortement suivi depuis le début. Selon les prévisions de la SNCF, l'amélioration constatée mardi va "se poursuivre fortement" mercredi, avec en moyenne sept trains sur dix sur les grandes lignes. "On voit très clairement des signes de rétablissement du trafic" qui va commencer à revenir à la normale dans certaines régions. Ainsi, la circulation des TER sera normale en Bretagne, selon Patrick Ropert, directeur de la communication à la SNCF.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: l'UMP "ne fera pas durer les débats" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617113705.o5wer2ef.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP ne "fera pas durer les débats" à l'Assemblée sur la réforme ferroviaire, qui débutent mardi après-midi, pour ne pas donner de prétexte à une prolongation d'une grève "scandaleuse", a déclaré le président du groupe, Christian Jacob. "On a bien compris la technique des grévistes de vouloir vraisemblablement reconduire la grève tout au long des débats. Donc on ne fera pas durer les débats. Nous n'aurons qu'une quarantaine d'amendements" sur les 400 déposés au total sur le texte, a-t-il dit lors d'un point presse. Même s'il est sur une "position d'opposition" à la réforme, "qui est un revérouillage complet de la SNCF et n'est pas dans une logique d'ouverture de marché", le groupe UMP attendra la fin des débats pour arrêter sa position de vote, a ajouté M. Jacob, certains UMP ayant indiqué qu'ils voulaient s'abstenir ou même voter pour, comme l'ancien ministre des Transports Thierry Mariani. En dépit de ces divergences au sein de l'UMP, M. Jacob a assuré qu'au final il y aura une position "très majoritaire" au sein du groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de rassemblement à gauche possible autour de la politique gouvernementale (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617113239.t3yvynha.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a pas de rassemblement à gauche possible autour de la politique gouvernementale, a estimé mardi le secrétaire national du PCF, Pierre Laurent, qui prône une rupture avec les "politiques d'austérité actuelles". "Il est évident qu'il ne peut pas y avoir de processus de rassemblement de la gauche autour de la politique gouvernementale actuelle", a estimé le responsable communiste lors d'une conférence de presse. "Le seul processus possible de rassemblement de la gauche ne peut se faire que sur un projet de gauche en rupture avec les politiques d'austérité actuelles prônées par le gouvernement", a-t-il ajouté. Dans l'optique de mise en place d'un "front large" ou d'un "front du peuple" avec pour perspective 2017, le PCF a répondu favorablement à la proposition récente faite par Europe-Ecologie-Les Verts (EELV) d'"engager un débat de fond" sur les "salaires, la transition écologique et la démocratie", a indiqué Pierre Laurent. "Nous sommes en dialogue avec toutes les forces qui, en ce moment au PS, contestent l'orientation gouvernementale", a-t-il ajouté, en allusion aux "frondeurs" du Parti socialiste. "Nous (...) soutiendrons chacun des amendements qui va dans le sens d'une amélioration de la situation", a indiqué à cet égard Pierre Laurent, en évoquant les amendements projetés par les "frondeurs" du PS, à l'occasion des prochaines discussions budgétaires au Parlement. Pierre Laurent compte pour sa part aller "à la bataille" avec des amendements ayant pour ambition "une réforme fiscale de justice et d'efficacité". "Nous porterons à nouveau nos propositions d'un impôt sur le revenu réellement progressif", a-t-il précisé. "Le projet de gauche que nous voulons construire dans le pays dans l'année qui vient, nous voulons le faire avec l'ambition de le faire gagner en 2017", a poursuivi le responsable communiste. "C'est par le débat sur le contenu de ce projet de gauche qu'il faut avancer" et ce n'est pas une question de "leadership des uns et des autres", a-t-il relevé. Mais selon lui, cet "arc de forces" à gauche peut déjà "faire changer le gouvernement" sur les intermittents, les cheminots, la réforme territoriale. Soulignant "l'ampleur" des désaccords avec les responsables socialistes, Pierre Laurent a estimé que "pour le moment, la direction du PS reste en panne, totalement verrouillée, accrochée derrière le gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lynchage d'un jeune Rom en France: "sidération" et "colère" de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617111355.zf3i357q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a exprimé mardi sa "sidération" et sa "colère" après la violente agression d'un adolescent rom dans le département dont il est élu, la Seine-Saint-Denis. "J'exprime ma sidération et ma colère face à l'effroyable et abjecte agression dont a été victime un jeune adolescent à Pierrefitte-sur-Seine en Seine-Saint-Denis", déclare dans un communiqué Claude Bartolone, député de ce département. "Je souhaite que les auteurs soient le plus rapidement identifiés et qu'ils répondent de leurs actes devant la justice. En mon nom et au nom de la représentation nationale, j'adresse mon soutien à la victime et à ses proches dans cette épreuve", ajoute M. Bartolone, qui a également dirigé le conseil général de Seine-Saint-Denis de 2008 à 2012 .]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement est "déterminé à aboutir" sur la réforme ferroviaire (Cuvillier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617110229.2iqe8m7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est "déterminé à aboutir" concernant la réforme ferroviaire malgré la grève menée par la CGT et SUD-Rail, assure le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, dans un entretien au Monde, quelques heures avant le début de l'examen du texte de loi à l'Assemblée nationale. Ce projet a fait l'objet de dix-huit mois de négociations, rappelle le secrétaire d'Etat aux Transports dans les pages du quotidien daté de mercredi. Il assure que le gouvernement a négocié "jusqu'au bout". Les syndicats UNSA et CFDT de la SNCF ont approuvé cette réforme ferroviaire, tandis que la CGT et SUD-Rail y restent opposés et mènent la grève depuis sept jours. "Alors qu'il y a avait tous les ingrédients pour une sortie de crise rapide, la CGT et SUD-Rail avancent d'autres revendications qui n'ont souvent rien à voir avec la réforme soumise au Parlement. Ce n'est pas responsable," leur reproche Frédéric Cuvillier. Pour lui, cette situation peut s'expliquer par le fait que la CGT des cheminots "hésite aujourd'hui entre une attitude réformiste et la radicalisation". "C'est d'abord à la CGT des cheminots de savoir où elle en est et quelle est aujourd'hui son identité", insiste-t-il. Dans tous les cas, le texte de loi qui vise à stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et à préparer son ouverture totale à la concurrence, ne menace en rien les acquis sociaux du personnel de la SNCF, assure Frédéric Cuvillier. "Peut-être la CGT poursuit-elle d'autres objectifs. En tout cas, nous, nous sommes déterminés à aboutir, car ne rien faire conduirait à la mort du service public ferroviaire à terme." Le texte de loi prévoit de regrouper la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), qui gère le réseau. Ceci passerait par la création d'un établissement public à caractère industriel (Epic) nommé SNCF. Cet Epic de tête, dit encore Epic "mère", chapeautera deux Epic "filles": "SNCF Mobilités", soit l'actuelle SNCF, qui exploitera les trains et "SNCF Réseau", l'actuel Réseau ferré de France (RFF) qui gère l'infrastructure avec SNCF Infra. La CGT et SUD-Rail assurent que cette structure ne règlera pas le problème de l'endettement et ne va pas assez loin dans la réunification de la SNCF et de RFF. Pour le secrétaire d'Etat aux Transports, il n'est pas possible de faire plus car "ce ne serait pas conforme aux règles européennes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stages, travailleurs détachés, handicapés: votes à l'Assemblée le 26 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617105559.t0in6li6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera définitivement le 26 juin les textes sur les stagiaires et les travailleurs détachés et pourrait faire de même sur l'accessibilité des handicapés, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La proposition de loi "visant à lutter contre les fraudes et les abus" lors de l'emploi de travailleurs détachés d'autres pays de l'Union européenne, et celle encadrant les stages des étudiants ont fait l'objet d'un accord députés-sénateurs en commission mixte paritaire (CMP) le 4 juin et ont déjà été votées par le Sénat le 12. Le projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnance sur de nouveaux délais sur l'accessibilité des lieux publics et transports aux handicapés a pour sa part été adopté, avec quelques différences, par le Sénat puis l'Assemblée. Une CMP doit se réunir pour élaborer un texte commun qui, en cas d'accord, sera soumis au vote des députés le 26 juin et à une date non encore connue aux sénateurs. En cas de désaccord, l'Assemblée aura ultérieurement le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les premiers textes de la session extraordinaire de juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617102319.fsl3ybwh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera en deuxième lecture début juillet le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire et les 7 et 8 juillet celui sur l'agriculture, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Avec le budget rectificatif de la Sécurité sociale, dont l'examen commencera dès le lundi 30 juin, ces deux textes constitueront l'essentiel des quinze premiers jours de la session extraordinaire de juillet, dont l'ordre du jour sera fixé par un prochain décret du président de la République. Le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire, déjà voté en deuxième lecture par le Sénat le 5 juin, sera débattu dans l'hémicycle durant la première semaine de juillet, juste après le projet de loi de financement de la Sécurité sociale rectificative. Le projet de loi d'avenir de l'agriculture, adopté en des termes différents par l'Assemblée en janvier et le Sénat en avril, arrivera dans l'hémicycle les 7 et 8 juillet. Viendront ensuite, le mercredi 9, le projet de loi de réglement budgétaire 2013 et le débat d'orientation des finances publiques pour 2015. Enfin, le jeudi 10, les députés débattront en deuxième lecture de la proposition de loi socialiste sur les véhicules électriques et en première lecture du projet de loi contre les emprunts toxiques souscrits par des collectivités locales, déjà adopté par le Sénat. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a donné ces indications lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de files des groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent (PCF) accuse le gouvernement de "diviser" les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617100759.8blqbcfb.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du PCF, Pierre Laurent, a demandé mardi au gouvernement d'arrêter "de diviser les Français, d'opposer les cheminots aux usagers, les lycéens aux cheminots, les cheminots aux intermittents". "Cessez de diviser la France. La France demande une nouvelle voie sociale, elle ne se reconnaît pas dans la politique du gouvernement", a-t-il déclaré près de l'Assemblée alors qu'il s'apprêtait à rejoindre la manifestation toute proche des cheminots. "Je vais à nouveau apporter mon soutien aux grévistes puisque le gouvernement a refusé le report de la discussion pour que la négociation se poursuive", a-t-il ajouté. "Nous allons nous battre dans le débat parlementaire et porter des propositions qui renforceront l'unité de la SNCF et des propositions pour régler le problème de la dette", a-t-il assuré. Plusieurs centaines de cheminots étaient rassemblés mardi à Paris à proximité de l'Assemblée nationale, à l'appel de la CGT et SUD-Rail, pour protester contre la réforme ferroviaire, dont l'examen commence dans l'après-midi. Ils étaient maintenus à distance par des CRS qui bloquaient l'accès de la rue de l'Université. "J'en ai un peu assez de la rhétorique qui consiste à dire qu'il y a d'un côté ceux qui veulent faire des réformes et de l'autre ceux qui n'en veulent pas", s'était agacé un peu auparavant Pierre Laurent dans une conférence de presse. "LeS syndicats de cheminots mettent sur la table depuis des mois (...) des propositions de réformes. Ils ne sont pas pour le statu quo non plus", a-t-il ajouté, après avoir évoqué également la situation des intermittents, dont "les propositions sont les plus justes et les plus pérennes de toutes celles qui sont sur la table". Le responsable communiste a également appelé le gouvernement à "engager la négociation" sur les propositions des intermittents, jugeant que "cela suppose le non-agrément de l'accord (d'assurance-chômage) au 1er juillet". Selon lui, "il y a un discours totalement contradictoire et cacophonique du gouvernement sur cette question, puisqu'(il) dit à la fois +nous allons agréer l'accord+ et en même temps +il faut remettre à plat le système+".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: pas de nouvelle date pour la suite des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617092510.ayn5idih.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement n'a donné mardi matin aucune nouvelle date pour la poursuite des débats sur la proposition de loi famille, dont la conclusion a été reportée sine die, pour la deuxième fois, dans la nuit de lundi à mardi. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, ne s'est pas exprimé sur le sujet lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et qui fixe l'ordre du jour, selon une source parlementaire. Moins d'un mois après un scénario similaire, la longue bataille de l'UMP à l'Assemblée a conduit dans la nuit de lundi à mardi le gouvernement et la majorité à reporter de nouveau la fin des débats sur la proposition de loi socialiste sur l'autorité parentale. Le débat, qui avait repris lundi à 16h00 là où il avait été arrêté dans la nuit du 21 au 22 mai, a été interrompu peu après 1h00 du matin après le vote de l'article 12, faute de temps pour examiner les 207 amendements restants sur les 700 déposés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: plusieurs centaines de cheminots manifestent à Paris contre la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617085710.3m42wks2.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de cheminots étaient rassemblés mardi à Paris à proximité de l'Assemblée nationale, à l'appel de la CGT et SUD-Rail, pour protester contre la réforme ferroviaire, dont l'examen commence dans l'après-midi, a constaté une journaliste de l'AFP. Les banderoles proclamaient entre autres: "Ensemble, les exigences à portée de voies" ou encore "Continuons le combat". Portant des tee-shirts rouges estampillés "Rouge 2 rage", les manifestants arboraient également des gilets fluorescents SNCF, tout en criant: "Au cul, au cul, au Cuvillier, si tu savais où ta réforme on se la met!", en référence au secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier. Les manifestants arboraient des drapeaux CGT où l'on pouvait lire: "Pour la voie du service public SNCF". FO était également de la partie, de même que des représentants du PCF et du parti d'extrême gauche NPA, dont le porte-parole Philippe Poutou était attendu. "On est là pour continuer à dire notre rejet de cette réforme", a commenté Monique, animatrice de section SUD-Rail à la gare du Nord. "Si la grève marche aussi fort c'est qu'il y a un mouvement profond qui s'appuie sur le ras-le-bol des cheminots vis-à-vis de leurs conditions de travail que cette réforme ne pourra qu'aggraver". Le rassemblement devant l'Assemblée nationale vise à "faire pression sur les députés". Pour Thierry Nier, secrétaire fédéral CGT-Cheminots, "les chiffres" de la SNCF sur le nombre des grévistes "sont minorés depuis le début". Le taux de grévistes avait baissé à 14,8% lundi, contre 27,64% le premier jour mercredi, selon direction. "On veut une réelle réunification de la SNCF et la question du financement n'est absolument pas traitée dans le texte et comme pour les rythmes scolaires, quand y a pas de financement, ça ne fonctionne pas", a-t-il affirmé. D'autres manifestations devaient avoir lieu dans des villes comme Lille, Nantes, Strasbourg ou Metz. La CGT et SUD-Rail ont appelé lundi à une nouvelle reconduction de 24 heures de la grève, à son septième jour mardi, soit la plus longue depuis 2010 à la SNCF . Le texte examiné mardi prévoit une organisation complexe avec à sa tête un établissement public à caractère industriel (Epic) nommé SNCF. Cet Epic de tête, dit encore Epic "mère", chapeautera deux Epic "filles": "SNCF Mobilités", soit l'actuelle SNCF, qui exploitera les trains et "SNCF Réseau", l'actuel Réseau ferré de France (RFF) qui gère l'infrastructure avec SNCF Infra.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) aux députés PS: "loyauté" et "pas de guerilla parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140617072350.0oav3vxx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux a appelé mardi ses députés à la "loyauté" et à ne pas pratiquer "la guerilla parlementaire" alors qu'une partie de ses troupes conteste les orientations du pacte de stabilité, discutées au cours des prochaines semaines. "Je demande trois choses à chacun des parlementaires: le respect, qui s'applique à tous les parlementaires. Respect aussi pour entendre aussi ceux qui ont des propositions différentes et qui doivent pouvoir les exprimer", a déclaré M. Le Roux sur France Info. "Ensuite, je demande de l'unité. Quand les débats ont eu lieu, il n'est pas raisonnable de vouloir tout le temps revenir dessus (...) Troisièmement, je demande de la loyauté. Je demande que ce que l'on ne gagne pas dans le débat démocratique au sein du groupe, on n'aille pas le gagner ou aller chercher des gains ailleurs par de la guerilla parlementaire. La guerilla parlementaire ne fait pas partie de nos pratiques", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. Dimanche, Laurent Baumel, l'un des 41 députés socialistes qui se sont abstenus lors du vote sur le programme de stabilité, a laissé entendre qu'il déposerait des amendements sur les textes budgétaires, y compris si nécessaire hors du groupe socialiste à l'Assemblée. "C'est ce que je demande aux parlementaires et notamment à ceux qui sont minoritaires mais qui par leurs expressions arrivent à faire passer totalement sous silence tout le travail qui a été fait ces dernières semaines dans le dialogue avec le gouvernement", a insisté Bruno Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 09:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi famille: nouveau report de la fin des débats à l'Assemblée face à l'offensive de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616232800.gdr8thcb.html</link>
   <description><![CDATA[La longue bataille de l'UMP à l'Assemblée nationale a contraint dans la nuit de lundi à mardi le gouvernement et la majorité à un nouveau report de la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale. Le débat, qui avait repris lundi à 16h00 là où il avait été arrêté dans la nuit du 21 au 22 mai, a été interrompu peu après 1h00 du matin après le vote de l'article 12, faute de temps pour examiner les 207 amendements restants. Les députés ne peuvent continuer ni mardi ni mercredi ni jeudi l'examen de la proposition de loi socialiste et écologiste centrée sur les conséquences de séparations de couples pour les enfants, car la réforme ferroviaire est au programme. Pour l'instant, il n'est pas prévu que l'Assemblée siège vendredi. Mais l'ordre du jour pourrait sortir modifié de la conférence des présidents mardi, ont envisagé des sources parlementaires. Si des élus de gauche ont déploré l'"obstruction caractérisée de l'UMP", à l'instar du coprésident des députés écologistes François de Rugy sur twitter, ceux de l'UMP se sont réjouis de ce nouveau report, y voyant comme Xavier Breton la preuve que "décidément les socialistes ont du mal avec les familles".]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 01:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Beaux-parents: l'Assemblée vote la création d'un mandat d'éducation quotidienne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140616163209.55akuaii.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi la création d'un mandat d'éducation quotidienne pour les beaux-parents, moyennant l'accord des deux parents, au grand dam des députés de l'UMP. Environ deux heures après la reprise des débats sur la proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant, l'article 10 a été adopté, sans changement. Il sera possible à un parent, moyennant l'accord de l'autre parent, de donner un "mandat d'éducation quotidienne" à son conjoint, concubin ou partenaire de Pacs, qui consistera en une autorisation plus générale d'accomplir les actes usuels de l'autorité parentale pour la durée de la vie commune. Ce mandat pourra être révoqué à tout moment par le parent l'ayant demandé et prendra fin notamment en cas de rupture de la vie commune ou de décès du parent. Dénonçant un article "dangereux" avec "une intention cachée" de créer un statut du beau-parent et de favoriser une "multiparentalité", les députés UMP ont affirmé, tels Daniel Fasquelle, que "les enfants vont perdre leurs repères, ils ont deux parents, pas trois ou quatre". La secrétaire d'Etat chargée de la Famille Laurence Rossignol a martelé que "cela ne crée pas un statut du beau-parent" et qu'est prévu "l'accord exprès de l'autre parent". Tous rejetés, souvent après des scrutins publics, plusieurs dizaines d'amendements du principal groupe d'opposition visaient à supprimer l'article ou à le réécrire en partie, pour stipuler par exemple qu'un même parent ne pourra pas confier un mandat d'éducation quotidienne pour le même enfant à plusieurs personnes. Avec l'objectif affiché de "protéger les enfants", l'un des amendements de l'UMP, déposé à l'identique par les élus d'extrême droite Jacques Bompard et Marion Maréchal-Le Pen, entendait ajouter que "ne pourra être réputée comme stable qu'une relation de plus de deux ans". Dénonçant des "procès sans fondement", la rapporteure de la proposition de loi, la socialiste Marie-Anne Chapdelaine a assuré que l'article ne constituait "pas une révolution fondamentale, juste des solutions pragmatiques à des situations concrètes". Elle a cité l'exemple d'un enfant accompagné aux urgences par l'un de ses beaux-parents et pas autorisé à en sortir en l'absence d'un parent. Mais "va-t-il falloir arriver à l'hôpital avec une liasse de photocopies pour bien prouver qu'il y a un mandat", s'est exclamé l'UMP Philippe Gosselin. "Vous allez complexifier les choses sans rien apporter à ce que nous avions créé avec la délégation de l'autorité parentale", a jugé Claude Greff, ex-secrétaire d'Etat à la Famille.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
