<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 01:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vifs débats à l'Assemblée sur la définition des contenus haineux en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703233523.gjamhosq.html</link>
   <description><![CDATA[Apologie de crime contre l'humanité, négationnisme, "agribashing", antisionisme... Des députés ont voulu étoffer dans la nuit de mercredi à jeudi la définition des contenus haineux en ligne ciblés par une proposition de loi LREM, ce qui a suscité de vifs débats à l'Assemblée. Les députés examinaient la mesure phare du texte porté par l'élue de Paris Laetitia Avia (LREM) qui consiste à obliger plateformes et moteurs de recherche à retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Cet article premier visait préalablement les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Le député Philippe Dunoyer (UDI-Indépendants) a obtenu d'étendre le champ d'application du texte à l'apologie des crimes contre l'humanité mais pas au négationnisme, ce qui a animé les discussions dans l'hémicycle. Il existe "une difficulté" à intégrer les actes de négation "parce que l'on est dans le cadre de dispositions qui nécessitent une lecture d'appréciation, une lecture de contextualisation... une lecture qui demande aux plateformes de ne pas juste appliquer", a expliqué Mme Avia. L'élue de Paris a indiqué avoir mené "un travail d'orfèvre" avec le Conseil d'Etat pour que le texte soit "conforme". "Ce qui compte c'est le champ des infractions pénales (...) celles qui existent déjà", a renchéri la Garde des Sceaux Nicole Belloubet. "Comment pourrait-on admettre que l'on oublie quelqu'un qui nie l'existence des chambres à gaz?", a grincé le socialiste Hervé Saulignac. "Donc si quelqu'un nie la Shoah ou le génocide arménien, il n'est pas concerné?", a raillé François Pupponi (Libertés et territoires), en critiquant une rédaction qui "ne tient pas la route". L'élu de Sarcelles (Val-d'Oise) a ajouté que la loi Gayssot de 1990 réprime la contestation du génocide juif durant la seconde guerre mondiale. Marc Le Fur (LR) a lui tenté en vain d'ajouter dans le périmètre du texte "l'agribashing", comme notamment "la stigmatisation des activités agricoles" et "l'incitation à des actes d'intrusion et/ou de violence vis à vis des professionnels de l'agriculture, de l'élevage". "Vous allez créer deux catégories de violences, celles qui sont admises et celles qui ne sont pas tolérées", s'est insurgé l'élu des Côtes-d'Armor. Plusieurs amendements intégrant l'antisionisme, la haine de l'Etat d'Israël dans le champ du texte, ou débattant de la définition de l'antisémitisme, ont eux aussi été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 23:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire avance des pistes pour mieux prendre en charge les enfants placés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703190128.3269ae3n.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux former les familles d'accueil, simplifier certaines normes "incompatibles avec une vie normale" pour les enfants, faciliter l'adoption simple pour éviter l'errance dans les foyers: un rapport parlementaire publié mercredi propose des pistes pour mieux prendre en charge les enfants placés. La mission d'information sur l'Aide sociale à l'enfance, créée en mars à l'Assemblée nationale dans la foulée d'un documentaire accablant diffusé sur France 3, formule en tout 18 propositions "qui ne coûtent pas forcément très cher" et dont on peut "espérer que le gouvernement s'en empare", a dit à l'AFP la rapporteure du texte, la députée (LREM) Perrine Goulet, elle-même ancienne enfant placée. Le documentaire de France 3, en janvier, montrait des lacunes alarmantes du circuit de protection de l'enfance: jeunes ballotés de familles d'accueil en foyer, éducateurs sans formation, maltraitances dans les foyers... Les 23 députés membres de la mission recommandent notamment de créer une Agence nationale de protection de l'enfance, co-pilotée par l'État et les conseils départementaux, afin d'harmoniser des pratiques très disparates. Ils proposent d'introduire dans le Code civil la notion d'"incapacité parentale": plutôt que d'être ballotté de foyer en foyer, un enfant dont les parents ne sont manifestement pas en état de subvenir à ses besoins pourrait ainsi bénéficier d'une adoption simple dans une autre famille, tout en maintenant des rencontres avec ses parents "empêchés". La mission suggère aussi de "lever les freins juridiques qui continuent d'empêcher les enfants de l'ASE d'avoir une vie normale". Par exemple, explique Mme Goulet dans son rapport, l'enfant placé peut se trouver en difficulté pour participer à une "simple sortie ou une +soirée pyjama+ chez des amis", car l'éducateur ou la famille d'accueil doit pour cela obtenir l'accord "en quelques heures, de parents qui peuvent être de mauvaise volonté ou indisponibles". Dans un autre registre, il faudrait simplifier les normes d'hygiène et de sécurité qui s'appliquent aux foyers, considérés comme des lieux accueillant du public, et non pas comme des domiciles privés. Ces règles "rappellent constamment à l'enfant qu'il est dans une structure collective et le privent d'activités formatrices", même pour des choses aussi banales que "se rendre dans la cuisine pour participer à la préparation des repas". Concernant les familles d'accueil, elles devraient être mieux formées, mieux "accompagnées sur un plan psychologique", et leur statut devrait être revu pour leur permettre d'exercer une autre activité professionnelle. Fin 2017, 341.000 mineurs faisaient l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France, dont plus de la moitié étaient placés en institution ou dans des familles d'accueil.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français donne son feu vert à la ratification de l'accord UE-Canada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703183855.khxt9tfx.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français a donné mercredi son feu vert à la ratification par l'Assemblée nationale de l'accord de libre échange entre l'UE et le Canada (CETA), en pleine polémique sur le traité conclu vendredi avec le Mercosur. "Le conseil des ministres a délibéré et approuvé le projet de loi", a déclaré Jean-Baptiste Lemoyne, secrétaire d'Etat auprès du quai d'Orsay, malgré les vives critiques exprimées ces derniers jours par les écologistes, les agriculteurs et différentes organisations. Il a présenté un "bilan très positif" du CETA depuis son entrée en vigueur provisoire il y a bientôt deux ans. "Nos exportations vers le Canada ont progressé de 6,6% entre 2017 et 2018", s'est-il félicité. Selon ses chiffres, les importations canadiennes en France ont, en revanche, chuté de 6%, pendant la même période, un repli attribué par le Canada au recul des achats de colza et du minerai de fer pour des raisons conjoncturelles. M. Lemoyne a également souligné que l'excédent commercial français avec le pays nord-américain était passé de 50 à 450 millions d'euros pendant la même période. Approuvé en février 2017 par le Parlement européen, le traité doit être approuvé par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe. L'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié, mais l'Allemagne et l'Italie n'ont pas encore accordé formellement leur feu vert. - Un accord critiqué Sa ratification par la France, prévue le 17 juillet à l'Assemblée nationale, intervient en pleine polémique sur la conclusion vendredi dernier d'un nouvel accord commercial, cette fois-ci entre l'UE et le Mercosur (Brésil, Argentine, Uruguay et Paraguay). Ce traité est dénoncé par les agriculteurs français, qui se sont rassemblés mardi soir dans toute la France pour manifester leur opposition, mais aussi par les écologistes et différents partis et organisations. Le CETA n'a pas échappé aux critiques. "Le Canada est l'un des pires élèves du G20. Signer le CETA, c'était le conforter, alors que ne pas le signer c'était l'encourager à faire autrement", a dénoncé l'ancien ministre de la Transition écologique, Nicolas Hulot, dans un entretien accordé au Monde lundi. Le groupe LR à l'Assemblée, ne va "vraisemblablement pas le voter si le gouvernement n'accepte pas d'autres propositions. On considère que c'est plutôt un bon accord, mais là aussi il faut sortir le volet agricole", a dit son patron, Christian Jacob. A gauche, le député LFI Adrien Quatennens a estimé sur France Inter que le Parlement français devait "refuser" l'accord. "Emmanuel Macron, s'il était conséquent en matière climatique comme il prétend l'être, et il ne l'est pas, devrait tout faire pour que ces accords soient refusés", a-t-il ajouté. Le traité est aussi combattu par la société civile, des syndicats et différentes organisations de protection de l'environnement, de consommateurs ou des droits de l'homme. Dans une lettre, 72 d'entre elles, dont Attac France, Bio Consom'acteurs, la CGT, Greenpeace ou l'UFC-Que Choisir, ont demandé "solennellement" aux députés "de ne pas ratifier le CETA", un traité qui "facilite l'entrée sur le marché européen de produits qui ont été élaborés selon des normes inférieures aux standards européens". Concrètement, le CETA, qui concerne au total 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, élargit certains services à la concurrence et renforce la coopération en matière réglementaire. Il permet aussi la reconnaissance de 143 produits d'origine géographique protégée (AOP) au Canada, dont l'agriculture gagne à l'inverse un accès accru au marché européen. "C'est la reconnaissance de notre modèle agricole français et européen", s'est félicité M. Lemoyne. Selon des chiffres canadiens, le pays nord-américain n'a exporté que 1.000 tonnes de viande de boeuf, soit à peine 2% du quota accordé par le CETA, cette filière n'étant pas encore prête aux exigences européennes qui refusent notamment de la viande aux hormones de croissance. "Ce sont des quotas infimes", a assuré M. Lemoyne, qui a voulu rassurer les agriculteurs français. "Le Canada n'est pas outillé en termes de filières pour répondre aux normes européennes", a-t-il ajouté, précisant que seulement 36 fermes produisaient de la viande de boeuf sans hormone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum ADP: les initiateurs demandent des rendez-vous hebdomadaires de suivi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703172202.kdkql3jq.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires à l'initiative du référendum contre la privatisation d'Aéroports de Paris ont une nouvelle fois écrit mercredi au ministre de l'Intérieur pour lui demander des réunions hebdomadaires de suivi, alors que près de 500.000 soutiens ont déjà été enregistrés. "L'importance de ce processus démocratique nouveau exige des initiatives nouvelles. Son actuel succès, la barre des 500.000 signatures étant déjà en passe d'être atteinte, montre bien et confirme l'intérêt de nos concitoyennes et concitoyens", soulignent ces députés et sénateurs PS, LR, PCF, LFI et Libertés et territoires, dans un courrier à Christophe Castaner qu'a pu consulter l'AFP. Certains de ces élus ont rencontré le ministre le 13 juin, lors du lancement du recueil des signatures pour obtenir un référendum d'initiative partagée. Le secrétaire général du Conseil constitutionnel, chargé de la régularité du recueil, était présent. "Pouvez-vous nous proposer la tenue d'une nouvelle rencontre dans les meilleurs délais possibles?", demandent les parlementaires, qui souhaiteraient avoir chaque semaine un point sur le nombre de signatures rassemblées. Au 1er juillet, 480.300 soutiens ont été enregistrés, soit 10% des signatures exigées d'ici mi-mars 2020, ont annoncé lundi les "Sages". En outre, les parlementaires ont écrit aux PDG de France Télévisions et Radio France, ainsi qu'au président du Conseil supérieur de l'Audiovisuel, pour réclamer à nouveau une "information" publique sur l'initiative de RIP. reb/chl/pab/nm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bercy se dote d'une "police fiscale" pour mieux lutter contre la fraude</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703155145.08qqu328.html</link>
   <description><![CDATA[Six mois après l'adoption de la loi contre la fraude, Bercy a mis en place officiellement mercredi son Service d'enquêtes judiciaires des finances (SEJF), nouveau corps de contrôleurs chargé de lutter plus efficacement contre la délinquance fiscale. Créé au sein du ministère de l'Action et des Comptes publics, ce service dit de "police fiscale" pourra être saisi dans le cadre de dossiers nécessitant une expertise fiscale ou financière de pointe, et aux enjeux financiers considérables, selon Bercy. Quelque 25 agents, formés pendant six mois à l'école des douanes de Tourcoing (Nord), ont pour l'instant pris leurs fonctions dans les locaux du SEFJ, à Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne). Quinze autres les rejoindront dans les prochains mois. Au total, "ce sont 40 officiers fiscaux judiciaires qui seront cette année à l'oeuvre", a souligné lors d'une conférence de presse Gérald Darmanin, ministre des Comptes publics, disant vouloir faire de ce service le "bras armé" de Bercy dans la lutte contre la fraude. "Il s'agit d'agents des impôts qui, sous l'autorité d'un magistrat, vont pouvoir perquisitionner, géolocaliser, mettre en garde à vue, faire des auditions, mettre sous écoute, saisir les avoirs ou les biens qu'ils vont découvrir", a-t-il insisté. Le SEFJ pourra être saisi notamment par le Parquet national financier (PNF). Il interviendra en complément du Service national de douane judiciaire (SNDJ) ou de la nouvelle sous-direction de la police judiciaire en charge de l'investigation financière, mise en place lundi. Ces outils "manquaient", car "les montages des fraudeurs fiscaux sont de plus en plus complexes", a assuré Gérald Darmanin, en soulignant que "la voiture du fisc ou la voiture des gendarmes" ne va parfois pas "aussi vite que la voiture des voleurs". "Les officiers fiscaux vont avoir un rôle comptable, évidemment: récupérer l'argent qui manque dans le budget de l'Etat". Mais au-delà, "ils vont avoir un rôle social", car "la fraude fiscale est quelque chose qui est de moins en moins bien acceptée par nos concitoyens", a ajouté le ministre. Selon le syndicat Solidaires finances publiques, 80 à 100 milliards d'euros d'impôts échappent chaque année à l'Etat à cause de ces pratiques frauduleuses. Aucune estimation officielle n'existe cependant pour corroborer cette fourchette, jugée surévaluée par Bercy. La Cour des comptes, missionnée par Matignon pour établir un chiffrage qui fasse consensus, remettra un rapport sur le sujet début novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: les députés LFI veulent réautoriser la vente de semences anciennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703154120.fwe5frjz.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablir la possibilité de vendre aux jardiniers amateurs des variétés de semences relevant du domaine public: le député Loïc Prud'homme (LFI) a présenté mercredi devant la presse une proposition de loi pour "enrichir la biodiversité", avec le soutien de professionnels. Cette possibilité avait déjà été votée par l'Assemblée nationale, dans le cadre de la loi agriculture et alimentation, adoptée début octobre. Mais le Conseil constitutionnel avait censuré la mesure, estimant qu'il s'agissait d'un cavalier législatif, a rappelé l'élu de Gironde. En 2016 déjà, la mesure avait été censurée dans la loi biodiversité. Le texte est soutenu par les 16 autres députés du groupe LFI, Richard Ramos (MoDem), Paul-André Colombani (Libertés et territoires) et Gabriel Serville, élu de Guyane rattaché au groupe communiste. "Depuis cent ans, l'agriculture productiviste, industrielle a favorisé les monocultures à grande échelle. C'est un danger pour les semences", a affirmé M. Prud'homme, en soulignant que 90% des variétés traditionnellement utilisées par les paysans ne sont plus cultivées. 75% de la diversité génétique des plantes cultivées ont été perdus, a ajouté l'élu de Gironde, citant des données de l'organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO). "Les variétés doivent être adaptées aux territoires, ce qui n'est pas réellement le cas dans les semences commerciales actuelles, même commercialisées et sélectionnées en agriculture biologique", a souligné Sébastien Bonduau, représentant de la fédération nationale d'agriculture biologique (Fnab), invité par M. Prud'homme. Aujourd'hui, "une marge de manoeuvre existe dans le droit européen" pour permettre à des associations de faire de l'échange "à titre gratuit et aussi onéreux dès lors que les semences sont destinées à des utilisateurs non professionnels", a affirmé Me Blanche Magarinos-Rey, avocate de l'association Kokopelli qui défend la biodiversité. Mais cette marge de manoeuvre "a été quelque peu niée par la jurisprudence française", a-t-elle estimé, saluant un texte qui vise à "clarifier les choses définitivement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: "La régulation n'est pas la censure", selon Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703151429.bw9580o7.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État au Numérique, Cédric O, a affirmé mercredi que "la régulation n'est pas la censure", au lancement des débats sur une proposition de loi LREM contre la cyberhaine, dont l'auteure Laetitia Avia clame aussi vouloir "protéger la liberté d'expression". Cette liberté est "mise à mal à chaque fois que quelqu'un quitte les réseaux sociaux" pour ne pas s'exposer à des contenus haineux, a soutenu la députée de Paris. Critiqué par certains élus d'opposition comme portant des risques de "censure", son texte prévoit que plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. "La liberté de penser n'est pas la liberté de haïr, d'insulter, de menacer", a appuyé le secrétaire d'État, assurant n'être "ni libertaire, ni liberticide". Et d'ajouter: "Le web doit rester un espace de liberté, mais le web ne peut devenir un espace de non-droit". "Nous avons, je crois, su trouver (...) une ligne de crête" qui "pose une valeur fondamentale: c'est à la justice indépendante, toujours, qu'il revient de déterminer in fine si un contenu est légal ou illégal", a complété M. O. Et non pas "à l'exécutif ni aux réseaux sociaux eux-mêmes, ce qui serait, dans l'un ou l'autre des cas, un problème pour la démocratie". Cette proposition de loi "porte en elle mon histoire, celle d'une femme qui n'accepte plus" d'être traitée "de négresse sur les réseaux sociaux", a ajouté Mme Avia. Elle porte aussi "l'histoire de milliers de nos concitoyens", d'après cette avocate de profession, pour qui "ce qui n'est pas toléré dans la rue ne doit pas davantage l'être sur internet". "A vous, mes chers trolls (internautes publiant des messages intentionnellement provocateurs et offensants, ndlr), haters (cyberharceleurs, ndlr), têtes d'oeuf anonymes qui vous croyez seuls, cachés derrière vos écrans, vous qui êtes infiniment petits et lâches, sachez que nous nous battrons pour vous trouver et vous mettre face à vos responsabilités. Car ce que nous engageons, c'est la fin de l'impunité", a-t-elle conclu sous les applaudissements debout des députés de la majorité. François Ruffin (LFI) a défendu en vain dans la foulée une motion de rejet préalable, lançant "une alerte" contre "un couvercle posé un peu plus sur la marmite France". Internet, c'est le pire, avec des "Gorgones déchaînées" sur les réseaux sociaux, mais "c'est aussi le meilleur", a affirmé l'élu de la Somme, notant que c'est là que "se réfugient les gens qui ne sont pas représentés", tels les "gilets jaunes", un mouvement "né sur Facebook". "Les premiers à souffrir de la haine en ligne, ce sont souvent les plus faibles", lui a rétorqué Cédric O. L'Insoumise Danièle Obono a défendu sans davantage de succès une motion de renvoi en commission d'un texte ne présentant pas selon elle toutes les "garanties" pour éviter la censure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: l'Assemblée s'attaque à "l'impunité" et rejette toute "censure"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703150405.nba8z4fi.html</link>
   <description><![CDATA["Ce que nous engageons, c'est la fin de l'impunité": la députée LREM Laetitia Avia a donné mercredi le coup d'envoi des débats sur sa proposition de loi qui durcit la lutte contre la haine en ligne, jusqu'à la "censure" selon ses détracteurs. Mesure phare de ce texte, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. "Ce qui n'est pas toléré dans la rue ne doit pas davantage l'être sur internet", clame la députée Avia. La proposition de loi "porte en elle mon histoire, celle d'une femme qui n'accepte plus d'être (traitée) de négresse sur les réseaux sociaux", a lancée l'élue de Paris à la tribune. Objet de 370 amendements, le texte est au programme jusqu'à jeudi soir, avant un vote solennel le 9 juillet. Le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O a dit devant les députés l'"humilité" du gouvernement face à un sujet "auquel aucun pays développé n'a encore su apporter une réponse". La proposition de loi doit apporter "la première pierre d'un schéma que nous pensons efficace, et qui pourra demain être porté au niveau européen", selon lui. Fruit d'un travail depuis 2018 dans le cadre du plan gouvernemental contre le racisme et l'antisémitisme, le texte de Laetitia Avia reprend des préconisations d'un rapport au Premier ministre coécrit avec l'enseignant franco-algérien Karim Amellal et le vice-président du Conseil représentatif des institutions juives (Crif) Gil Taïeb. - Haro sur les "trolls" - Outre les retraits sous 24 heures, il est prévu un "bouton" identique pour les signalements par les utilisateurs. Les plateformes devront rendre compte des "actions et moyens" mis en oeuvre. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération et pourra, en cas de manquement persistant, imposer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le président du Crif Francis Kalifat salue auprès de l'AFP des dispositions allant "dans le bon sens". De leur côté, les trois principales organisations françaises de professionnels du numérique - Tech in France, Syntec Numérique et l'Asic - estiment que les députés visent trop large dans les contenus, "au risque de compromettre" l'application. Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Facebook en particulier, grand allié d'Emmanuel Macron pour une meilleure régulation d'internet, a fait part de son inquiétude. Cédric O a confirmé qu'"un groupe de contact, rassemblant magistrats, représentants des réseaux sociaux et de la société civile" sera mis en place pour "donner un certain nombre d'indications aux plateformes" sur les contenus à proscrire. Les députés "marcheurs" disent leur "fierté" de défendre cette "vraie proposition de loi d'origine parlementaire", leurs alliés du MoDem se félicitent de ses "outils" qu'ils veulent encore améliorer. Parmi les oppositions, Les Républicains, comme les élus UDI, PS ou PCF, veulent eux redonner sa place au juge, et non aux algorithmes des plateformes, pour apprécier ce qui est illicite. Si la plupart des groupes politiques soutiennent la lutte contre la cyber-haine, les communistes déplorent que "la régulation soit confiée aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) et non pas à une puissance publique". Les Insoumis jugent le dispositif "dangereux pour la liberté d'expression", craignant "des possibilités de censure par une plateforme privée". Les députés RN sont également "hostiles" à un texte qui "porte en germe une certaine dangerosité pour les libertés publiques". "Censures à la carte?": munis d'une pancarte portant cette interrogation, une poignée de "gilets jaunes" se sont rassemblés aux abords de l'Assemblée mercredi matin, a constaté une journaliste de l'AFP. Laetitia Avia affirme vouloir à l'inverse "protéger la liberté d'expression", actuellement "mise à mal à chaque fois que quelqu'un quitte les réseaux sociaux" pour ne pas s'exposer à des contenus haineux. "Trolls" et "haters" seront mis "face à (leurs) responsabilités". Cédric O pense avec ce texte avoir trouvé "une ligne de crête". Et d'assurer: "la régulation n'est pas la censure". bur-reb/chl/ib/spe FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703134626.vb4u54q2.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des contenus haineux, "bouton" unique de signalement, amendes pour les plateformes récalcitrantes: voici les principales mesures de la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), examinée à partir de mercredi à l'Assemblée. - Retrait sous 24 heures Quel que soit leur pays d'établissement, les opérateurs de plateforme en ligne (Facebook, Youtube...) et moteurs de recherche (Google, Qwant...), dont l'activité sur le territoire français dépassera un seuil déterminé par décret, seront tenus de retirer ou déréférencer dans un délai de vingt-quatre heures tout contenu "manifestement" illicite, après notification par un ou plusieurs utilisateurs. Les messages, vidéos ou images concernés sont ceux constituant des provocations à des actes de terrorisme, faisant l'apologie de tels actes ou comportant une atteinte à la dignité de la personne humaine, une incitation à la haine, la violence, la discrimination. Les injures envers une personne ou un groupe de personnes "à raison de l'origine, d'une prétendue race, de la religion, de l'ethnie, de la nation, du sexe, de l'orientation sexuelle, de l'identité de genre ou du handicap, vrais ou supposés", seront également bannis. Même sort pour les contenus constitutifs de harcèlement, proxénétisme ou pédopornographie. Blocage et déréférencement des contenus illicites dupliqués ("sites miroirs") seront aussi facilités. - Peines à la clé A la place de ces contenus, les opérateurs feront figurer un message indiquant le retrait. Un délit de refus de retrait sera créé: la justice pourra prononcer des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros envers les opérateurs. Les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. - Bouton unique de signalement Pour faciliter les signalements d'utilisateurs, les plateformes devront mettre en place un dispositif de notification "directement accessible" à partir du contenu litigieux, et "uniforme". D'un réseau social à un moteur de recherche, il sera ainsi facilement reconnaissable. Les utilisateurs devront indiquer nom, prénom, adresse électronique, la catégorie à laquelle peut être rattaché le contenu litigieux, la description de ce contenu, ainsi que les motifs pour lesquels il doit être retiré, rendu inaccessible ou déréférencé. Ces utilisateurs devront être tenus informés des suites données à leur notification. - Coopération des plateformes Elles devront mettre en oeuvre "les moyens humains ou technologiques proportionnés et nécessaires à un traitement dans les meilleurs délais des notifications reçues". Les plateformes devront aussi rendre compte publiquement des "actions et moyens" mis en oeuvre dans la lutte contre les contenus haineux. Elles auront aussi l'obligation d'informer "promptement" les autorités des activités haineuses, et d'avoir un représentant légal chargé de répondre aux demandes de la justice. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération des opérateurs, et pourra, en cas de manquement persistant, prononcer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le CSA publiera un bilan annuel. - Education La lutte contre la diffusion de messages haineux en ligne devra faire partie du programme scolaire, et la formation des enseignants sera renforcée. Les opérateurs seront tenus, lors de la première utilisation de leurs services par un mineur âgé de moins de quinze ans, de sensibiliser le mineur et ses parents à une "utilisation civique et responsable", et de les informer des risques juridiques en cas de diffusion par le mineur de contenus haineux. reb/chl/ib/fmp GOOGLE FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français a approuvé l'accord commercial avec le Canada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703122455.2grakv1m.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français a approuvé mercredi l'accord de libre-échange entre l'UE et le Canada (CETA) que l'Assemblée nationale devra ratifier le 17 juillet prochain, a indiqué le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne au terme du conseil des ministres. "Le conseil des ministres a délibéré et approuvé le projet de loi", a-t-il déclaré, soulignant "le bilan très positif" de la première année de cet accord, qui est provisoirement entré en vigueur à près de 95% en septembre 2017. "Nos exportations vers le Canada ont progressé de 6,6% entre 2017 et 2018", a-t-il indiqué, précisant que l'excédent commercial français avec le pays nord-américain était passé de 50 à 450 millions d'euros pendant la même période. Approuvé en février 2017 par le Parlement européen, le traité doit être approuvé par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe. L'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié, mais l'Allemagne et l'Italie n'ont pas encore accordé formellement leur feu vert. Concrètement, le CETA, qui concerne au total 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, élargit certains services à la concurrence et renforce la coopération en matière réglementaire. Il permet aussi la reconnaissance de 143 produits d'origine géographique protégée (AOP) au Canada, dont l'agriculture gagne à l'inverse un accès accru au marché européen. "C'est la reconnaissance de notre modèle agricole français et européen", s'est félicité M. Lemoyne. Selon des chiffres canadiens, le pays nord-américain n'a exporté que 1.000 tonnes de viande de boeuf, soit à peine 2% du quota accordé par le CETA, cette filière n'étant pas encore prête aux exigences européennes qui refusent notamment de la viande aux hormones de croissance. "Ce sont des quotas infimes", a assuré M. Lemoyne, qui a voulu rassurer les agriculteurs français. "Le Canada n'est pas outillé en termes de filières pour répondre aux normes européennes", a-t-il ajouté, précisant que seulement 36 fermes produisaient de la viande de boeuf sans hormone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi contre la haine en ligne menace la liberté d'expression, selon le RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703115908.8i9sm7ej.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et porte-parole du Rassemblement national Sébastien Chenu a exprimé mercredi "l'hostilité" de son parti à la proposition de loi contre la haine sur internet qui, selon lui, "transfère des capacités de justice" à des plateformes privées et menace la liberté d'expression. "Nous avons une position d'hostilité", a déclaré lors d'un point presse l'élu du Nord pour qui ce texte, qui doit être examiné par les députés mercredi et jeudi, "porte en germe une certaine dangerosité pour les libertés publiques, les libertés d'expression". "On transfère à une sorte de justice privée la capacité de décider ce qui est en dehors des clous, ce qui doit être poursuivi, effacé et (cela) pose un vrai problème de fond", a-t-il ajouté. "Un certain nombre d'opérateurs privés, pour éviter des sanctions financières prévues dans les textes, pourraient vouloir censurer, (ou) en tous les cas faire preuve de zèle, en ce qui concerne les libertés d'expression. Et ils pourraient instrumentaliser ou se faire instrumentaliser par des groupes d'influence, des lobbies", a prévenu le député. "Tout est évalué comme une incitation à la haine" alors que "des prises de position, des remises en doute de discours publics etc... ça fait aussi partie de la tradition du débat", selon M. Chenu. Le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O a reconnu lundi dans une interview au journal 20 Minutes qu'"il y a beaucoup de contenus très problématiques" à juger par les plateformes, citant des images du groupe Etat islamique tweetées par Marine Le Pen. Le représentant du RN a en outre assuré que la proposition de loi était "complètement inefficace puisqu'elle est contredite" par une directive européenne sur les médias de l'audiovisuel. Responsabiliser les plateformes internet, sans pour autant qu'elles s'érigent en juges et censurent à tour de bras: l'Assemblée nationale s'empare d'une proposition de loi LREM sensible qui durcit la lutte contre la haine sur internet. Mesure phare de ce texte de la députée Laetitia Avia, sur le modèle d'une loi allemande de 2018: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français a adopté l'accord commercial avec le Canada (Lemoyne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703115809.n29rudvj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français a approuvé mercredi l'accord de libre-échange entre l'UE et le Canada (CETA) que l'Assemblée nationale devra ratifier le 17 juillet prochain, a indiqué le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne au terme du conseil des ministres. "Le conseil des ministres a délibéré et approuvé le projet de loi", a-t-il affirmé, soulignant l'importance de cet accord commercial, dont la très grande partie est déjà entrée en vigueur de manière provisoire, pour les exportations françaises vers le Canada.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: l'Assemblée s'attaque à "l'impunité", des doutes sur l'application</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703112433.l2ihsld9.html</link>
   <description><![CDATA[Responsabiliser les plateformes internet, sans pour autant qu'elles s'érigent en juges et censurent à tour de bras: l'Assemblée nationale s'empare mercredi après-midi d'une proposition de loi LREM sensible qui durcit la lutte contre la haine sur internet. Mesure phare de ce texte de la députée Laetitia Avia, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. La proposition de loi, objet de 370 amendements, est au programme jusqu'à jeudi soir, avant un vote solennel le 9 juillet. Internet est "le premier lieu d'expression de la haine aujourd'hui", or "l'impunité règne", dénonce la députée Avia, elle-même victime d'insultes pour "le seul fait d'être noire". "C'est un problème qu'aucun pays dans le monde n'a réglé", relève le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, reconnaissant auprès de franceinfo qu'"il faut être assez humble, on pose une première brique (et) on espère qu'elle sera efficace". Fruit d'un travail depuis 2018 dans le cadre du plan gouvernemental contre le racisme et l'antisémitisme, le texte de Laetitia Avia reprend des préconisations d'un rapport au Premier ministre coécrit avec l'enseignant franco-algérien Karim Amellal et le vice-président du Conseil représentatif des institutions juives (Crif) Gil Taïeb. - "Liberté d'expression" - Outre les retraits sous 24 heures, il est prévu un "bouton" identique pour les signalements par les utilisateurs. Les plateformes devront rendre compte des "actions et moyens" mis en oeuvre. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération et pourra, en cas de manquement persistant, imposer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le président du Crif Francis Kalifat salue auprès de l'AFP des dispositions allant "dans le bon sens". De leur côté, les trois principales organisations françaises de professionnels du numérique - Tech in France, Syntec Numérique et l'Asic - estiment que les députés visent trop large dans les contenus, "au risque de compromettre" l'application. Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Facebook en particulier, grand allié d'Emmanuel Macron pour une meilleure régulation d'internet, a fait part de son inquiétude. Cédric O a indiqué que si "les injures racistes, antisémites ou homophobes" devront être retirées, les contenus "gris" nécessitant une interprétation seront étudiés par "un groupe de travail entre les plateformes, des magistrats ou encore des représentants de l'administration et de la société civile" afin de donner des lignes directrices. Les députés "marcheurs" disent leur "fierté" de défendre cette "vraie proposition de loi d'origine parlementaire", leurs alliés du MoDem se félicitent de ses "outils" qu'ils veulent encore améliorer. Parmi les oppositions, Les Républicains, comme les élus UDI, PS ou PCF, veulent eux redonner sa place au juge, et non aux algorithmes des plateformes, pour apprécier ce qui est illicite. Si la plupart des groupes politiques soutiennent la lutte contre la cyber-haine, les communistes déplorent que "la régulation soit confiée aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) et non pas à une puissance publique". Les Insoumis jugent le dispositif "dangereux pour la liberté d'expression", craignant "des possibilités de censure par une plateforme privée". Les députés RN sont également "hostiles" à un texte qui "porte en germe une certaine dangerosité pour les libertés publiques". "Censures à la carte?": munis d'une pancarte portant cette interrogation, une poignée de "gilets jaunes" se sont rassemblés aux abords de l'Assemblée mercredi matin, a constaté une journaliste de l'AFP. Eric Ciotti (LR) veut lui "arrêter avec ce défoulement de haine qui se cache souvent derrière l'anonymat" des réseaux sociaux. Par un amendement, il demande de "rendre obligatoire pour les opérateurs de plateforme en ligne la vérification de l'identité de leurs membres". bur-reb/chl/ggy/shu FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé propose de "sortir du système actuel du RSA"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703090538.bfs3wf6r.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Larrivé, candidat à la présidence des Républicains (LR), a proposé mercredi de sortir "du système actuel du RSA", et de réorienter les deux tiers des dépenses pour "remettre les Français au travail". "J'aimerais qu'on sorte certains bénéficiaires du RSA", a-t-il expliqué sur Sud Radio, pour "le concentrer sur un tiers qui serait l'Allocation de solidarité nationale" destinée aux "Français qui vraiment ne peuvent pas travailler". Un deuxième tiers viserait à aider "les Français en situation de handicap et les personnes retraitées qui sont aujourd'hui sous le seuil de pauvreté, donc ça serait un pilier de de générosité pour venir en aide à ces personnes". Enfin, "le troisième tiers, j'aimerais qu'on l'utilise pour baisser les impôts de production qui pèsent sur les entreprises". Selon lui, "les entreprises françaises payent 60% de leurs bénéfices commerciaux en termes d'impôts, de taxes diverses et variées, c'est 20 points de plus que la moyenne de l'OCDE. C'est suicidaire, parce que du coup, on a plein de boîtes notamment des petites entreprises qui ne peuvent pas créer d'emplois. Donc je propose une vraie transformation (...) pour remettre les Français au travail". Le député, qui est l'un des trois candidats déclarés pour la présidence de LR, avec le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob et le député Julien Aubert, veut "réconcilier les Français". "J'ai envie qu'on parle à tous les Français qui sont sur Facebook à 18h30 ou à 19H00, à la fois les Français des villes, les Français des villages, des Français qui viennent de l'immigration récente et des Français, qui au contraire, sont là depuis des générations et des générations, les Français qui réussissent dans la mondialisation, les Français qui se sentent à l'écart", a-t-il expliqué. Selon lui "notre histoire (celle des LR, NDLR) n'est pas finie, on n'est pas condamnés à être un petit bout de truc, supplétif du macronisme d'un côté ou à vendre de l'autre côté". "Ce que je veux, c'est que, entre 2019 et 2021, les Républicains construisent un projet que j'appelle le projet de la réconciliation française", a ajouté M. Larrivé. Actuellement, une personne française ou étrangère d'au moins 25 ans peut bénéficier du RSA si elle réside en France de manière stable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 09:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France: l'accueil des touristes reste trop axé "sur des objectifs quantitatifs" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703090021.uhxjrfpi.html</link>
   <description><![CDATA[L'accueil des touristes en France reste trop axé sur des "objectifs quantitatifs", aux dépens de la qualité, estime le Comité de contrôle des politiques publiques (CEC) de l'Assemblée Nationale, qui juge aussi "très problématique" l'accès à Paris depuis ses deux aéroports. Les députés Benjamin Dirx (LREM) et Jeanine Dubié (Libertés et Territoires), missionnés par le Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques (CEC, une instance de l'Assemblée nationale) ont présenté mercredi un "rapport de suivi" à la suite de propositions formulées en 2015 pour améliorer l'accueil des touristes. Les rapporteurs jugent que "les axes stratégiques de la politique d'accueil des touristes étrangers restent marqués par des objectifs quantitatifs, et par un traitement trop ponctuel des faiblesses qualitatives de cet accueil". Les députés estiment en outre que l'atteinte de l'objectif de 100 millions de visiteurs étrangers, visé pour 2020 par le gouvernement, "sera difficile, voire impossible, puisqu'il faudrait franchir deux marches de 5 millions deux années de suite, ce qui ne s'est jamais produit". D'autant que l'année 2019 "n'est pas très bien partie au regard des premiers chiffres de la fréquentation hôtelière et des réservations de transport aérien, mais la tendance pourrait se retourner si la France renoue avec les caractéristiques d'une destination apaisée et accueillante", estiment-ils. L'Hexagone a accueilli en 2018 un total de 89,4 millions de touristes internationaux, contre 87 millions en 2017. Concernant les difficultés d'accès à Paris depuis l'aéroport Charles-de-Gaulle et, "dans une moindre mesure, depuis Orly", les députés estiment que, "mis à part la tarification au forfait sur les taxis, la situation reste très problématique et sans équivalent dans les destinations comparables". "La décision de repousser la réalisation de la liaison express à après les Jeux Olympiques, autant dire désormais sans véritable date butoir impérative, ne fait qu'ajouter un épisode de plus à une histoire jalonnée de renoncements et de palinodies, qui dure depuis des décennies et qui déconsidère notre pays aux yeux des touristes du monde entier", pointent entre autres les rapporteurs. Toujours dans le secteur des Transports, le rapport souligne par ailleurs des points positifs, notamment la signalétique en plusieurs langues à la SNCF et à la RATP, ou le déploiement "en très grand nombre" d'écrans d'information sur le réseau d'Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
