<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 10:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone attendu vendredi en N-Calédonie dans un climat houleux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150423075245.u31gpyxk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone effectue à partir de vendredi une visite officielle en Nouvelle-Calédonie, où il sera accueilli par une manifestation "contre l'indépendance", organisée par deux formations affiliées à l'UMP. La visite de M.Bartolone intervient alors que la perspective du référendum d'autodétermination, qui doit avoir lieu au plus tard en 2018 dans l'archipel, suscite de vives tensions sur la scène politique locale. Le président de l'Assemblée nationale sera accompagné de Jean-Jacques Urvoas, président de la commission des Lois, et de Philippe Gosselin, député UMP de la Manche et vice-président de la mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie. Ils seront à Nouméa jusqu'au 29 avril. Vendredi en fin de matinée, après avoir été reçu par le gouvernement collégial de ce territoire autonome, Claude Bartolone s'exprimera devant les élus du Congrès, à l'occasion d'une séance solennelle. A la même heure, le Rassemblement-UMP et l'Union pour la Calédonie dans la France (UCF) organisent une manifestation avec pour mot d'ordre "Tous Calédoniens, tous Français. Non à l'indépendance" et pour protester contre la politique du gouvernement. "On dénonce la dérive vers l'indépendance qui se déroule en ce moment. Le gouvernement socialiste est partisan et n'écoute que la voix des indépendantistes alors que la majorité des Calédoniens est contre l'indépendance", a déclaré à l'AFP Virginie Ruffenach, secrétaire générale adjointe du R-UMP. Les deux partis, qui représentent 14 élus sur 54 au Congrès, reprochent notamment au gouvernement de ne pas avoir prévu l'inscription automatique des natifs de Nouvelle-Calédonie sur la liste électorale spéciale pour le référendum, dans un projet de loi qui sera examiné en juin au Sénat. Seule l'inscription automatique des personnes de statut civil coutumier, dont relève la majorité des Kanaks, est envisagée mais le gouvernement s'est dit ouvert à des amendements lors de la discussion parlementaire. Le R-UMP et l'UCF estiment également que l'élection le 1er avril dernier de Philippe Germain (Calédonien ensemble CE, centre droit) à la tête du gouvernement collégial, grâce à l'appui de "ministres" indépendantistes, s'est faite "avec la complicité de l'Etat". En conflit avec le R-UMP et l'UCF, Calédonie Ensemble a cependant aussi appelé à manifester mais uniquement pour "le rétablissement de la justice électorale entre tous les Calédoniens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 09:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gain de croissance grâce aux réformes: Macron "relativise" les chiffrages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150422161316.x70a2pup.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a souhaité mercredi devant l'Assemblée nationale "relativiser" le chiffrage de l'impact des réformes du quinquennat que Bercy a établi à 4 points de produit intérieur brut supplémentaires, c'est-à-dire environ 80 milliards d'euros. Dans le programme national de réformes (PNR) présenté mercredi dernier, le ministère de l'Economie a aussi fait figurer un chiffrage de l'impact en termes d'emplois, envisageant la création de "plus de 850.000 emplois" du seul fait des réformes adoptées entre mai 2012 et début 2016. Interpellé par les députés de la commission des Finances, M. Macron a expliqué vouloir "être prudent" sur ces chiffres. "On a énormément de mal, de toute façon à expliquer, toutes choses égales par ailleurs, des impacts de points de PIB à horizon 2020: c'est important de les avoir en tête mais il faut les relativiser et pas les asséner". Rappelant que ce chiffre de 4 points de PIB était un "chiffre brut", il a néanmoins défendu les calculs de ses services réforme par réforme. L'impact de la loi sur la sécurisation de l'Emploi par exemple, votée en 2013 et qui va être actualisée, est selon le ministre lié à la "modification des comportements" car le texte "donne plus de visibilité sur les licenciements collectifs", "encadre les procédures dans le temps" et "en limite le montant". Pour la loi sur la Transition énergétique, dont l'impact est évalué à 0,8 point de PIB, il a rappelé qu'elle comprenait "des éléments de travaux, grand carénage d'une part, éléments de relance de court-terme avec des éléments de type rénovation thermique". M. Macron a reconnu le "caractère sommaire" de toute modélisation mais a insisté sur le fait que les calculs réalisés indépendamment par l'Organisation pour la coopération et le développement économique (OCDE) aboutissaient à un "résultat convergent" de 3,7 points de PIB à horizon 10 ans. Présenté en même temps que le programme de stabilité qui trace la trajectoire budgétaire et macroéconomique triennale, le programme national de réformes est envoyé à Bruxelles avant la fin avril par tous les pays de la zone euro. La Commission fera mi-mai des recommandations sur la base de ces documents.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Bartolone "pas candidat" à l'investiture en IDF (entourage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150422154927.kebyjiok.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) "n'est pas candidat" à l'investiture pour les régionales en Ile-de-France, a affirmé mercredi son entourage à l'AFP, confirmant une information de France Inter et Libération. L'hypothèse de la candidature de l'ancien président du conseil général de Seine-Saint-Denis avait été évoquée avec insistance par plusieurs responsables du PS ces derniers jours. Elle aurait permis selon ses partisans de "sortir par le haut" du conflit qui oppose le président sortant Jean-Paul Huchon à sa première adjointe, Marie-Pierre de La Gontrie. La date limite de dépôt des candidatures est fixée au 7 mai, les militants socialistes étant appelés à trancher le 28.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi renseignement: deux députés UMP demandent une saisine parlementaire du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150421171155.b80tfh60.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés UMP ont demandé mardi une saisine parlementaire du Conseil constitutionnel sur le projet de loi renseignement car "ils ignorent quel sera le champ de la saisine" présidentielle annoncée dimanche. Les députés UMP Laure de La Raudière (Eure-et-Loir) et Pierre Lellouche (Paris) "adressent ce jour une lettre à l'ensemble de leurs collègues de l'Assemblée nationale, les invitant à cosigner une saisine parlementaire du Conseil constitutionnel sur le projet de loi Renseignement, examiné en procédure accélérée la semaine dernière", écrivent-ils dans un communiqué. "Les deux députés avaient fait savoir dès la semaine dernière qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel sur ce texte", précisent-ils. "Suite à l'annonce, ce dimanche, du président de la République de saisir lui-même la haute juridiction, les deux députés estiment que cette décision va dans le bon sens, mais qu'elle n'est pas suffisante, car ils ignorent quel sera le champ de cette saisine", écrivent-ils. Ils indiquent aussi leur préoccupation concernant "notamment le champ d'habilitation des services de renseignement, qu'ils considèrent comme assez flou et pouvant +ouvrir la voie à certaines dérives+". "Ils s'interrogent également sur la constitutionnalité de la mise en oeuvre de techniques permettant la collecte massive de données sur les réseaux de communications, point sur lequel les présidents de la CNIL et du CNCIS ont émis des réserves", ajoutent-ils. Malgré ces préventions, les deux parlementaires rejettent toute appartenance à un quelconque "camp des naïfs ou des mauvais patriotes, complaisants vis-à-vis du terrorisme", mais "déterminés (...) à éviter d'éventuelles dérives qui pourraient menacer nos libertés". Sur ce texte, qui a créé la semaine dernière des polémiques à droite mais aussi à gauche, François Hollande a annoncé qu'il saisirait lui-même le Conseil constitutionnel. L'exécutif espère une très large majorité lors du vote prévu le 5 mai. Soixante députés ou soixante sénateurs peuvent saisir le Conseil constitutionnel d'une loi définitivement adoptée par le Parlement avant sa promulgation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 19:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité: l'extension aux étudiants et apprentis renvoyée au débat parlementaire (ministère)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150421114110.405g1vlx.html</link>
   <description><![CDATA[L'éventuelle extension de la prime d'activité aux étudiants salariés et aux apprentis est renvoyée au débat parlementaire, qui doit débuter fin mai à l'Assemblée nationale, a-t-on indiqué mardi au ministère des Affaires sociales. La prime d'activité, qui regroupera en 2016 la prime pour l'emploi et le RSA-activité, est prévue dans le projet de loi sur le dialogue social qui sera présenté mercredi en Conseil des ministres. Pour l'heure, le texte ne prévoit pas l'extension aux étudiants ni aux apprentis. "Mais le président de la République a annoncé qu'il souhaitait que, dans le cadre de la discussion parlementaire, puisse être abordé, traité, voté le cas des salariés étudiants et des apprentis", déclare-t-on au ministère des Affaires sociales, qui collabore avec le ministère du Travail sur le sujet. Pour les étudiants, ce pourrait être "par exemple ceux qui relèveraient du régime général, c'est-à-dire ceux qui touchent au moins 0,8 Smic", ajoute la même source. Le Smic est à 1.457,52 euros bruts mensuels (1.128,70 euros nets). Toujours de même source, on assure que les modèles sont "ajustables" et que "beaucoup va dépendre de l'issue de la discussion parlementaire", précisant que les ministres "s'exprimeront forcément au nom du gouvernement à un moment donné". A ce jour, le ministère donne un barème indicatif de la prime d'activité, qui est "susceptible d'évoluer en fonction de ce que le Parlement votera": un célibataire sans enfant percevrait 185 euros mensuels pour un quart-temps au Smic, 246 euros pour un mi-temps au Smic, 188 euros pour un trois-quarts-temps au Smic, 132 euros pour un plein-temps au Smic, 105 euros pour 1,1 Smic, 60 euros pour 1,2 Smic et 15 euros pour 1,3 Smic. La prime d'activité a donné lieu lundi à des dissonances au sein du gouvernement. "A ce stade", "les étudiants ou les apprentis ne seront pas éligibles", avait indiqué le ministère du Travail, contredit quelques heures plus tard par le ministre des Finances, Michel Sapin, qui avait jugé "légitime" que les étudiants qui "travaillent vraiment" puissent en bénéficier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Renseignement: NKM et Pécresse pour, Devedjian inquiet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150421065318.5a2humj6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députées UMP Nathalie Kosciusko-Morizet et Valérie Pécresse se sont dites mardi favorables à la loi sur le Renseignement en débat à l'Assemblée, mais leur collègue Patrick Devedjian s'inquiète d'une "surveillance de masse". Sur France Info, Nathalie Kosciusko-Morizet, vice-présidente déléguée de l'UMP, a tranché: "Il fallait une loi". "Il y a une espèce de zone grise aujourd'hui dans laquelle les services secrets agissent, sans encadrement". "Il faut savoir ce que l'on veut : on ne fait pas la guerre avec les moyens de la paix et on est dans une forme de guerre contre les terroristes". "Cette situation rend légitime de déplacer un peu le curseur" entre "la sécurité et les libertés", a jugé NKM. Sur RTL, Valérie Pécresse a indiqué qu'elle voterait pour le projet, même si elle souhaite une "clause de revoyure". "Cette loi est utile", selon l'ex-ministre. "Nous avons apporté dans le débat un certain nombre de garde-fous supplémentaires qui étaient nécessaires. Je pense à la présence de l'opposition, quel que soit le gouvernement, dans la commission de contrôle des futures captations de données". La tête de liste UMP pour les régionales en Ile-de-France souhaite également l'insertion d'une "clause de revoyure tous les deux ans pour que l'on vérifie qu'il n'y a pas de dérive dans l'utilisation de cette loi". En annonçant qu'il saisirait lui-même le Conseil constitutionnel, "le président de la République a fait un acte juste", a-t-elle dit. Dans une tribune au Figaro, l'ex-ministre Devedjian a au contraire lancé un cri d'alarme à propos d'un projet qu'il juge "dangereux et à ne pas mettre entre toutes les mains". A ses yeux, "l'affaire est si grave qu'elle mérite en fait un débat public devant le Conseil constitutionnel qui devrait agir non plus comme un conseil, mais comme une cour de justice". "De contrôles sociaux en contrôles sociaux, de sécurités en sécurités, la surveillance de masse s'installe et la liberté individuelle s'efface, alors que sa protection est la première légitimité de l'organisation de la société", estime l'élu des Hauts-de-Seine, avocat de profession.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques à l'interview de François Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150419150825.0nh340a1.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'interview de François Hollande, dimanche, au "Supplément" de Canal+: - François Fillon, candidat à la primaire UMP: "M. Fillon avait annoncé qu'il prendrait ses responsabilités en demandant à 59 parlementaires de se joindre à lui pour saisir le Conseil constitutionnel au sujet de la conformité du projet de loi Renseignement. Il est nécessaire sur une loi aussi sensible pour les libertés individuelles que puisse s'exprimer le gardien des libertés publiques qu'est le Conseil constitutionnel. Dans ce contexte, François Fillon se félicite de l'annonce du président de la République de son intention de saisir lui-même le Conseil constitutionnel." (communiqué) - Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée: "L'émission du président de la République sur Canal+ a été le meilleur fortifiant contre l'esprit de déclin et de dénigrement. Tenace sur son cap, déterminé dans sa volonté d'unir les Français, attentif à les servir au mieux, François Hollande a fait plus que tirer un bilan de son action, il a transmis une force, une confiance dans la réussite de la France. (...) Quant à la saisine du Conseil constitutionnel sur la loi renseignement, elle garantit que le renforcement de notre sécurité n'altère en rien nos libertés." (communiqué) - Isabelle Le Callennec, porte-parole de l'UMP: "Au terme de 2 heures d'échanges avec François Hollande, il y a fort à parier qu'il n'aura pas convaincu les 80% de Français mécontents, à tout le moins ceux qui auront fait l'effort de le regarder et l'écouter. Le président +Y'a qu'à faut qu'on+ aura une nouvelle fois manié la méthode Coué et pratiqué l'esquive avec ce qu'il est de mise d'appeler +humour+, mais qui ne fait plus rire que lui-même ou ses inféodés. +Personne ne m'a obligé à être président de la République+, a-t-il avoué au cours de l'émission. Personne ne lui demande de rester." (communiqué) - Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat: "Alors qu'approchent ses 3 ans de mandat, le chef de l'État a montré dans l'émission de Canal+ qu'il était plus que jamais à l'écoute des Français pour améliorer leur quotidien. L'emploi, la jeunesse, la sécurité: les priorités de l'action qu'il faut poursuivre sont claires pour protéger les Français et leur avenir." (communiqué) mat/er SOCIETE D'EDITION DE CANAL +]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS apportent leur "plein soutien" à la réforme du collège</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150417150534.oawaktxk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont apporté vendredi leur "plein soutien" à la réforme contestée du collège lancée par la ministre Najat Vallaud-Belkacem, a déclaré leur chef de file Bruno Le Roux. "Les critiques, souvent contradictoires, qui l'ont accueillie font mine d'oublier les graves difficultés que rencontre l'organisation actuelle du collège: acquisition insuffisante des enseignements fondamentaux, taux d'échec important, inégalités croissantes entre les élèves et entre les établissements", souligne le président du groupe PS dans un communiqué. Une intersyndicale FSU, FO, SNALC, CGT et Sud appelle les enseignants à la grève le 19 mai contre les mesures prévues, qui doivent entrer en application à la rentrée 2016. "La réforme de Mme Vallaud-Belkacem a pris tous ces problèmes à bras-le-corps en appliquant de nouvelles méthodes qui ont fait la preuve de leur réussite partout où elles ont été expérimentées et mises en pratique: recentrage sur les matières fondamentales, rétablissement de l'autorité des professeurs, développement du travail en équipe, plus grande autonomie des établissements", explique le patron du groupe majoritaire. "La ministre a également levé les inquiétudes, relayées au sein de l'Assemblée, concernant la pérennité de l'enseignement de l'allemand et de certaines classes bilingues dès la 6e qui sont un exemple de réussite et qu'il est hors de question de mettre en cause", détaille-t-il alors que les 59 députés membres du groupe d'amitié France-Allemagne de l'Assemblée, de tous bords politiques, ont déploré jeudi l'abandon de la plupart des classes bilingues avec de l'allemand, et plaidé pour l'apprentissage de cette langue. D'après M. Le Roux, "de même, l'apprentissage du latin et du grec restera un enseignement à part entière dans les programmes du collège parce qu'il participe de la compréhension et de la maîtrise du français". La suppression des options latin-grec et l'introduction de cours consacrés à l'Antiquité, prévues par la réforme, divisent profondément le monde de l'éducation. "Enfin, cette réforme s'appuiera sur un renforcement très conséquent des moyens financiers et humains sans équivalent depuis 15 ans. Et la ministre nous a garanti la bonne répartition de ces moyens", souligne cet élu de Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electricité sur les petites îles: les députés maintiennent le monopole d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416200327.j6gx7uqv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi en commission le maintien à EDF du monopole de la distribution d'électricité sur les petites îles comme l'île de Sein, où certains voudraient atteindre l'indépendance énergétique via les énergies renouvelables. La commission spéciale chargée de l'examen du projet de loi de transition énergétique est revenue en nouvelle lecture à l'Assemblée sur une disposition qui avait été introduite au Sénat. Celle-ci visait à permettre aux collectivités des zones non interconnectées de moins de 2.000 clients de mettre en concurrence les opérateurs. Sur proposition de la rapporteure Ericka Bareigts (PS) et du président de la commission, François Brottes (PS), les députés ont supprimé cette possibilité, au motif que le "monopole garantit la bonne application du principe de péréquation tarifaire", selon l'exposé des motifs de leur amendement. Ls coûts du réseau sont répartis nationalement, ce qui évite ainsi aux clients des zones rurales de payer un tarif supérieur. Ces mêmes députés socialistes ont cependant proposé que les zones non interconnectées comme les îles bretonnes de Molène, d'Ouessant, de Sein ainsi que l'archipel des Glénan et l'île de Chausey, puissent faire l'objet d'un volet spécifique au sein du schéma régional du climat, de l'air et de l'énergie. "Ces territoires ont quelques projets de développement énergétiques", a dit Mme Bareigts. Sur l'île de Sein par exemple, des habitants cherchent à remplacer les trois groupes électrogènes fonctionnant au fioul par une éolienne, quelques petites hydroliennes et des panneaux solaires. Selon Greenpeace, l'amendement désormais intégré au projet de loi "porte un coup important au combat des habitants de l'île de Sein". En effet, il "bloque toute évolution du mix électrique dans des zones non connectées, de moins de 2.000 habitants, et qui fonctionnent à 100% au pétrole ou charbon", a estimé l'association de protection de l'environnement dans un message à l'AFP. En revanche, le député socialiste de la Guadeloupe Victorin Lurel s'est félicité dans un communiqué que "la péréquation tarifaire nationale, garante d'un égal accès à l'électricité sur tous les territoires de la République", ne soit pas remise en cause.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 22:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La présidente des Jeunes socialistes européens pour la semaine des 32 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416184347.fdoxa6mh.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente des Jeunes socialistes européens, Laura Slimani, s'est déclarée, jeudi sur RCJ, en faveur de la semaine des 32 heures, une mesure qui selon elle permettrait de créer des emplois, notamment pour les jeunes. "Les jeunes sont ceux qui subissent les premiers le chômage, la précarité, la pauvreté. Si on n'a pas une politique qui permet de réduire massivement le chômage et la pauvreté dans notre pays, nous ne parviendrons pas à améliorer durablement et profondément la vie des jeunes", a-t-elle affirmé. Selon elle, "ce qu'il nous faut, ce n'est pas plus de +mesures jeunes+, ce qu'il nous faut, c'est par exemple réduire le temps de travail pour le partager". "Il y a beaucoup de désinformation mais un rapport parlementaire a démontré il y a quelques mois que 35 heures est la seule réforme de ces 20 dernières années qui a créé massivement des emplois en France", a-t-elle argué. Au contraire, "la baisse du coût du travail (mesure préconisée par la droite) jusqu'à présent n'a pas porté ses fruits". "Avec les Jeunes socialistes européens, nous allons plus loin. On est en faveur d'une nouvelle réduction du temps de travail, à 32 heures par semaine, au niveau européen, parce que ces choses-là doivent se coordonner sinon ça crée de la compétition entre les Etats", a-t-elle ajouté. Selon un rapport adopté en décembre par la commission d'enquête parlementaire sur "l'impact sociétal, social, économique et financier des 35 heures", cette réforme a permis la création nette d'environ 350.000 emplois sur la période 1997-2002. Toutefois, ce rapport a été controversé par ceux qui mettent cette création d'emplois sur le compte de la forte croissance à la même époque. Laura Slimani, 25 ans, présidente du Mouvement des jeunes socialistes (MJS) jusqu'en novembre prochain, a été élue, le 13 avril pour deux ans, à la tête des Jeunes socialistes européens (Young European Socialists - regroupant les mouvements de jeunesse socialistes et sociaux-démocrates en Europe).]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les présidents des assemblées de France et du Maroc célèbrent la réconciliation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416180144.m9ko0aqb.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des assemblées de France et du Maroc ont célébré jeudi la relance des relations entre les deux pays, par une journée de travail de parlementaires à Paris et la promesse d'une coopération au long cours. Lors de cette deuxième édition du Forum parlementaire franco-marocain, des accords pour un travail en commun ont été signés. La première édition s'était tenue en décembre 2013 à Rabat, juste avant une brouille diplomatique début 2014 à la suite du dépôt de plaintes en France contre de hauts dignitaires marocains. La réconciliation franco-marocaine a été scellée en février dernier par la visite du roi Mohammed VI en France. "Ces liens que nous avons su maintenir entre parlementaires ont été importants pour que la France et le Maroc puissent sortir le plus rapidement possible du moment difficile que nous avons connu", a souligné le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), lors d'une conférence de presse commune. "Les amis, c'est comme les étoiles: c'est pendant la nuit qu'on peut les compter", a renchéri son homologue du Sénat, Gérard Larcher (UMP). Des délégations marocaines de la Chambre des représentants et de la Chambre des conseillers ont été reçues dans la matinée au Sénat, sur les thèmes de la sécurité et de la lutte contre le terrorisme notamment, puis dans l'après-midi à l'Assemblée nationale sur le sujet de la transition énergétique. La France accueillera la prochaine Conférence des Nations Unies sur les changements climatiques en décembre (COP21), puis ce sera le tour du Maroc en 2016 (COP22). "Nous sommes totalement sur la même ligne", selon M. Bartolone. Jugeant que la journée avait été l'occasion de débats "de très haut niveau", le président de la Chambre des conseillers du Royaume du Maroc, Mohamed Cheikh Biadillah, a estimé qu'il fallait entre les deux pays un "soin particulier" aux questions de la sécurité, de l'économie mais aussi du religieux, qui est "d'une importance capitale". Les parlementaires ont eu en outre des débats institutionnels qui ont trouvé un écho particulier chez MM. Bartolone et Larcher, dont les positions divergent sur le rôle du Sénat. Ainsi selon M. Biadillah, "le bicaméralisme au Maroc et en France a montré une très grande vitalité". "On a toujours besoin de deux chambres pour aborder des problèmes à géométrie variable", a-t-il lancé sous les sourires de ses hôtes français. Les présidents des quatre assemblées devaient dans la soirée aller raviver la flamme sur la tombe du Soldat inconnu à l'Arc de Triomphe, à la mémoire des soldats marocains tombés lors de la Grande Guerre, et avant une cérémonie vendredi sur les plages de Normandie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: sanctionner plutôt les élus trahissant leurs engagements (député FG)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416152232.9bqr60vs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de Gauche Patrice Carvalho a jugé jeudi "absurde" l'idée du vote obligatoire, l'une des propositions du président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone pour relancer l'engagement citoyen, considérant qu'il faudrait plutôt mettre à l'amende les dirigeants politiques trahissant leurs engagements. Après avoir noté que le président PS de l'Assemblée et son homologue UMP du Sénat Gérard Larcher avaient fait chacun de "multiples préconisations" dans leurs deux rapports mais que c'était l'obligation de voter qui "occup(ait) l'espace médiatique", M. Carvalho a glissé dans un communiqué que "la proposition n'est pourtant pas nouvelle, elle est même récurrente à mesure que l'abstention ne cesse d'enfler au fil des scrutins". Pour le député-maire PCF de Thourotte (Oise), ce qui est "ahurissant dans l'idée avancée, c'est que la désaffection citoyenne serait la faute exclusive des citoyens et que la classe dirigeante n'y serait pour rien". "Ne pas voter relèverait donc de la négligence, comme si vous omettiez de payer vos impôts, vos factures de gaz ou l'électricité. Il suffirait donc de brandir l'épée de la sanction financière pour vous rappeler à vos devoirs. C'est aussi absurde que de jeter à terre votre baromètre pour conjurer le mauvais temps", a-t-il lancé. Soulignant que la démocratie, qui "n'est pas obligatoire" mais constitue "une conquête fragile et permanente", "repose sur un pacte entre le peuple et ses représentants", M. Carvalho a observé que "voilà 30 ans que ne cesse de grandir le sentiment qu'a le peuple de ne plus être représenté mais en permanence trahi par les dirigeants qu'il élit". "Ainsi s'organise la désertion des urnes et une véritable crise de la République et de la démocratie, dont profitent toujours historiquement les ennemis de l'une et de l'autre", selon ce député du Front de Gauche. "Ce n'est pas l'armée des abstentionnistes qu'il faut sanctionner, c'est bien plutôt l'état-major des dirigeants. Renversons la proposition de Claude Bartolone, en infligeant une amende conséquente à celles et ceux qui contreviennent aux engagements qu'ils ont pris et qu'ils s'empressent de trahir, une fois élus", suggère-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une soixantaine de députés contre l'abandon des classes bilangues avec de l'allemand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416144217.j0libf8g.html</link>
   <description><![CDATA[L'ensemble des 59 députés membres du groupe d'amitié France-Allemagne de l'Assemblée ont déploré jeudi l'abandon des classes bilangues avec de l'allemand prévu par la réforme du collège, et plaidé pour l'apprentissage de cette langue. Dans un courrier à la ministre de l'Education nationale, transmis à l'AFP, ces parlementaires de tous bords soulignent que ces classes bilangues (deux langues dès la 6e), "depuis le plan de relance de l'allemand en France et du français en Allemagne il y a une dizaine d'années, ont permis d'enrayer dans notre pays la baisse des effectifs de germanistes et de les stabiliser". "Pourquoi mettre un terme à un dispositif qui a fait ses preuves sur l'ensemble de notre territoire, en zones rurales et urbaines, et ce jusque dans les zones d'éducation prioritaires", interrogent-ils dans cette lettre dont copie a été envoyée au président de la République et au Premier ministre. "Ce n'est pas, à tout le moins dans les premières années de la réforme, l'apprentissage de l'allemand en cours préparatoire et en 5e comme LV2 (langue vivante 2), dont nous prenons acte, qui permettra de pallier un tel recul", jugent ces élus en référence à d'autres volets de la réforme. "Il faut renforcer nos liens avec l'Allemagne et donc l'apprentissage de sa langue", pressent ces députés, dont le président du groupe d'amitié, Pierre-Yves Le Borgn' (PS), l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault (PS), l'ancien ministre de l'Education nationale Luc Chatel (UMP), et encore de nombreux élus alsaciens. "Il en va du projet citoyen commun issu du Traité de l'Elysée en 1963. Ainsi que de l'accès à l'emploi pour notre jeunesse, sachant que l'Allemagne est plus que jamais notre premier partenaire commercial", insistent-ils. Dans un communiqué, M. Le Borgn' a aussi fait part des "inquiétudes grandissantes du monde enseignant, culturel et associatif". M. Ayrault, lui-même ancien professeur d'allemand, a écrit à Najat Vallaud-Belkacem à ce sujet. La ministre lui a en retour assuré que le gouvernement pratiquait une "politique volontariste en faveur du développement de l'apprentissage de l'allemand".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit l'interdiction généralisée des coupures d'eau, mais permet une réduction de débit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416135425.lxuxcs05.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli jeudi en commission l'interdiction généralisée des coupures d'eau, mais ont donné aux distributeurs d'eau la possibilité de réduire le débit, comme c'est le cas pour l'électricité, via un amendement socialiste au projet de loi sur la transition énergétique. La loi Brottes du 15 avril 2013, dont le décret d'application date du 27 février 2014, a interdit à un distributeur de couper l'alimentation en eau dans une résidence principale même en cas d'impayé et cela tout au long de l'année. C'est la même loi qui instituait le principe de trêve hivernale pour l'électricité et le gaz et pour tous les consommateurs sans distinction de revenus. Lors de l'examen du projet de loi sur la transition énergétique en première lecture, le Sénat, majoritairement à droite, avait adopté un amendement pour supprimer l'interdiction générale des coupures d'eau et la limiter aux personnes ou familles précaires. La ministre de l'Energie Ségolène Royal, après l'avoir soutenu lors de son adoption, avait annoncé son intention de faire retirer cet amendement du texte lors du nouveau passage devant l'Assemblée. Des associations avaient protesté après le vote au Sénat. Premier signataire de l'amendement voté jeudi, le président PS de la commission des Affaires économiques François Brottes a proposé de revenir au droit en vigueur, en rétablissant l'interdiction généralisée des coupures d'eau, et de ne pas "prendre le risque de procéder à des coupures d'eau qui ne se justifiaient pas" aux dépens de ménages en grande difficulté. "Si l'article introduit par le Sénat se justifie sur le plan théorique (pourquoi permettre à des ménages aisés +mauvais payeurs+ d'éviter les coupures?), l'interdiction de coupure d'eau sans condition de ressources répond à la nécessité d'être pragmatique. Les personnes confrontées au risque d'une coupure d'eau sont dans une situation d'urgence, la plupart du temps non prévisible", selon l'exposé de l'amendement. Néanmoins, pour "un strict parallélisme" avec les dispositions sur l'électricité, l'amendement donne aux distributeurs d'eau la possibilité de procéder à une réduction de débit. La justice a déjà condamné ces derniers mois plusieurs distributeurs, dont la Lyonnaise des Eaux, Veolia Eau et la régie publique Noreade, pour avoir coupé l'eau pendant plusieurs mois à des clients avec des arriérés de factures et dont la situation de précarité a été reconnue par la justice. Le Conseil constitutionnel devra se prononcer sur l'interdiction totale des coupures d'eau prévue par la loi de 2013, à la suite d'une question prioritaire de constitutionnalité déposée par Saur, qui avait été attaqué en justice pour une coupure d'eau sur l'un de ses clients en Picardie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone épingle les élus qui font des migrants des "boucs émissaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416135131.gx4n437f.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a épinglé jeudi certains responsables politiques qui font selon lui des migrants des "boucs émissaires", après le naufrage en Méditerranée où ont péri quelque 400 personnes. Selon M. Bartolone, "ce drame humain (survenu dimanche, ndlr) aurait pu être évité". "Ces morts s'accumulent chaque année, en même temps que les inégalités mondiales se creusent. Les guerres, conflits, persécutions touchant le continent africain poussent des individus en désespérance à quitter les leurs et à parcourir un long et difficile chemin vers une Europe +eldorado+", écrit-il sur son blog. "Ces candidats malheureux, pleurés aujourd'hui par tous, sont pourtant désignés au quotidien comme boucs émissaires, par certains représentants politiques qui font de l'immigration une atteinte à notre identité, à nos valeurs", accuse-t-il dans une allusion à des positions de la droite et de l'extrême droite. "Les conditions d'accueil des étrangers en Europe en deviennent déplorables, et constituent une grave atteinte à leur dignité", estime l'élu PS de Seine-Saint-Denis, pour qui "si les frontières européennes doivent être sécurisées et protégées, personne ne doit oublier les raisons qui poussent des individus esseulés, confrontés à des conditions de vie insupportables, à risquer leur vie pour échapper à l'enfer". "Tous les gouvernements européens doivent apporter une réponse coordonnée et juste", a aussi estimé M. Bartolone, alors que des associations humanitaires ont dénoncé l'incurie des autorités européennes après ce énième naufrage. "Il est urgent de lutter contre les filières d'immigration clandestines, qui mènent sans scrupule à la mort des milliers de personnes. Tout comme il est urgent de renforcer nos partenariats de développement avec leurs pays d'origine pour s'attaquer aux causes de cette immigration de la désespérance", selon le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
