<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cannabis thérapeutique: l'Assemblée s'apprête à autoriser une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024174939.fi2wgdt5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à autoriser une expérimentation du cannabis thérapeutique, pour laquelle l'agence du médicament (ANSM) avait déjà donné son feu vert. Voici les principaux enjeux d'une réforme déjà appliquée dans de nombreux pays. - Pour quels malades Cette expérimentation concernera des personnes souffrant de maladies graves - certaines formes d'épilepsies, de douleurs neuropathiques, d'effets secondaires de chimiothérapie, de soins palliatifs ou contractions musculaires incontrôlées de scléroses en plaques - pour lesquelles les dérivés du cannabis peuvent constituer un apport thérapeutique supplémentaire. L'expérimentation se déroulera dès "début 2020" et "sur deux ans", "avec des médecins formés à la prescription" et "un vrai suivi scientifique", prévoit le rapporteur du budget de la Sécu, Olivier Véran (LREM), à l'initiative de l'amendement d'autorisation devant être adopté jeudi soir ou vendredi. "Environ 3.000 malades" devraient être concernés, selon le député de l'Isère, neurologue de profession. - Quel cadre Cette expérimentation serait menée dans plusieurs centres hospitaliers, en particulier des centres de référence pour les pathologies concernées. Une prescription initiale hospitalière sera effectuée par un médecin spécialiste, neurologue ou médecin de la douleur notamment, et ces professionnels suivront ainsi l'effet positif et les éventuels effets indésirables de ces traitements. Les patients pourront se fournir en pharmacie hospitalière puis en pharmacie de ville, selon M. Véran. L'agence du médicament s'est prononcée en faveur de modalités d'administration assez larges: le traitement pourra ainsi prendre la forme de fleurs séchées, d'huiles et éventuellement de tisanes. Les différentes posologies pourront intégrer des rapports très variables entre les deux principes actifs: le tetrahydrocannabinol (THC) aux effets psychoactifs, et le cannabidiol (CBD) qui entraîne plutôt une relaxation musculaire. - Déjà sur les rails L'agence du médicament avait déjà donné son feu vert en juillet à cette expérimentation, selon un cadre proposé par un groupe d'experts. Une autorisation législative reste nécessaire. Un comité scientifique a été créé mi-octobre pour mettre en oeuvre cette expérimentation. Il sera notamment chargé de rendre des avis sur le cahier des charges pour "les médicaments utilisés durant l'expérimentation", "la formation des professionnels de santé et les conditions du registre de suivi des patients". - Que dit la loi Le principe général de la loi sur les stupéfiants est l'interdiction de leur usage: "L'usage illicite de l'une des substances ou plantes classées comme stupéfiants est puni d'un an d'emprisonnement et de 3.750 euros d'amende", précise le Code de la santé publique. La loi permet cependant aux procureurs de la République de ne pas "poursuivre" l'usager et de choisir de mettre en oeuvre des "mesures alternatives aux poursuites" comme des rappels à la loi. Les contrevenants s'exposeront prochainement à une amende forfaitaire de 200 euros pour usage de stupéfiants. Concernant un usage médical, depuis un décret de 2013 certains médicaments à base de cannabis et dérivés peuvent faire l'objet d'une autorisation de mise sur le marché (AMM). Deux médicaments ont obtenu une AMM. L'un, pour la sclérose en plaques, n'a jamais été commercialisé, faute d'accord sur le prix. L'autre, indiqué dans des épilepsies et disponible en autorisation temporaire depuis décembre 2018, doit encore obtenir l'avis d'instances compétentes. A l'issue de l'expérimentation devant être inscrite dans la loi, il reviendra au gouvernement de décider d'une éventuelle généralisation du cannabis thérapeutique. Pas besoin de nouvelle loi pour cela, mais d'une simple modification règlementaire, selon Olivier Véran. - Les exemples étrangers Le cannabis à usage médical est déjà autorisé dans une trentaine de pays. Les précurseurs ont été le Canada, les Pays-Bas et Israël. Depuis 2001, les Canadiens atteints de certaines maladies lourdes ou incurables, comme le sida et le cancer, peuvent recevoir des permis pour fumer de la marijuana. Au Pays-Bas, les personnes atteintes de maladies graves sont autorisées à acheter du cannabis dans les pharmacies sur présentation d'une ordonnance médicale. En Israël, depuis 2006, le cannabis thérapeutique peut être prescrit pour des doses contrôlées aux patients atteints de cancer, d'épilepsie, de stress post-traumatique ou de maladies dégénératives. Aux Etats-Unis, 33 Etats ont recours au cannabis médical. Il est également légalisé dans six pays d'Amérique latine et 21 des 28 pays de l'Union européenne l'autorisent à différents niveaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie de Rouen: Normandie logistique conteste les accusations de la direction de l'environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024165328.dujgmmkb.html</link>
   <description><![CDATA[L'entreprise Normandie Logistique (NL), voisine de la société Lubrizol à Rouen, où s'est produit un spectaculaire incendie le 26 septembre, a contesté jeudi les accusations "d'infractions pénales" lancées par le directeur régional de l'environnement. Mercredi, lors de son audition devant la mission d'information de l'Assemblée nationale, Patrick Berg, directeur régional de l'environnement (Dreal), a dit "avoir transmis au parquet un procès verbal comportant le relevé de plusieurs infractions pénales", sans les préciser. Dans un communiqué diffusé jeudi, Normandie Logistique estime "qu'il n'appartient pas à la Dreal de qualifier une infraction de +pénale+, mais aux autorités judiciaires". L'entreprise "regrette que l'administration confonde les sujets et sorte de ses prérogatives pour désigner Normandie Logistique comme bouc émissaire en semant la confusion dans un dossier déjà complexe. Normandie Logistique ne peut que regretter ces insinuations", poursuit le communiqué. D'après l'entreprise, les déclarations de M. Berg reposent sur un rapport envoyé mardi par la Dreal, qui est un service de l'Etat, à la suite de deux inspections des 30 septembre et 7 octobre. L'entreprise, se basant sur la réglementation, dit disposer "d'un délai pour répondre et s'expliquer". NL précise en outre que les infractions relevées dans le rapport, si avérées, sont "passibles de simples contraventions" et "n'ont absolument rien à voir avec le départ de l'incendie". Le 10 octobre, des enquêteurs et un magistrat parisien avaient perquisitionné les locaux de l'usine chimique Lubrizol à Rouen et de NL qui se rejettent la responsabilité de l'incendie. Lors du sinistre du 26 septembre à Rouen, 9.505 tonnes de produits ont brûlé, dont 5.253 tonnes de produits chimiques sur le site de Lubrizol et 4.252 tonnes de produits sur le site de NL (parmi lesquels 1.691 t. de produits Lubrizol). Le Premier ministre, Édouard Philippe, originaire de Normandie (Le Havre), doit se rendre vendredi à Rouen accompagné de la ministre de la Transition écologique, Élisabeth Borne, un mois après l'incendie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement et proximité: tension avec l'AMF dès le début des auditions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024164429.tj5nelu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur LREM du projet de loi Engagement et proximité à l'Assemblée nationale a interrompu jeudi la première audition en commission, considérant que les conditions n'étaient pas réunies pour un échange "serein" avec l'Association des maires de France (AMF). Après l'adoption mardi au Sénat du texte visant à faciliter la vie des maires, une délégation de l'AMF conduite par la maire d'Albi, Stéphanie Guiraud-Chaumeil, devait être auditionnée par le rapporteur Bruno Questel. En préambule, il a regretté dans un communiqué que le président de l'AMF François Baroin et son vice-président, André Laignel, "n'aient pas jugé utile de venir échanger autour d'un texte fondamental pour les maires avec les députés". M. Questel a ensuite demandé à Mme Guiraud-Chaumeil de condamner les propos dans le Journal du Dimanche du 2 octobre d'un "cadre de l'AMF", selon lequel, "les députés n'y connaissant rien, ils vont suivre gentiment les ordres de Bercy" lors de l'examen du texte. Devant son refus, "le rapporteur a considéré que les conditions d'un échange serein et constructif n'étaient pas réunies pour poursuivre l'audition", poursuit-il. Selon l'AMF, M. Questel, député de l'Eure, a alors demandé à ses représentants de quitter la salle. "Le rapporteur a délibérément provoqué un incident de séance contraire aux usages du Parlement, faits de respect envers les personnes qu'il auditionne", a réagi l'AMF auprès de l'AFP. "S'il ne s'agit pas d'une initiative individuelle malencontreuse, cette mauvaise manière faite aux maires de France augure mal du dialogue que la majorité présidentielle prétend conduire avec eux et relativise les messages de considération portés par le président de la République pendant ses réunions avec les maires", poursuit-elle. Le texte défendu par le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu, a été adopté à une très large majorité en première lecture au Sénat. Deux autres associations d'élus devaient être auditionnées jeudi à l'Assemblée, l'AdCF (Communautés) et l'APVF (petites villes), aucune des deux délégations n'étant conduite par leur président.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: la charcuterie aux sels nitrités ne sera finalement pas taxée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024144339.3dgagxbh.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de feu vert de l'Assemblée jeudi à la taxation de la charcuterie contenant des sels nitrités: la mesure qui avait été adoptée en commission a été retoquée, après des débats émaillés par la question des lobbies agro-alimentaires. L'amendement défendu par le député Richard Ramos (MoDem) entendait instaurer une taxe de 0,10 centime d'euros par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate et/ou sel nitrité). Ceux-ci allongent les durées de conservation et donnent une couleur rose au jambon mais sont accusés de favoriser les cancers colorectaux. La mesure défendue par une cinquantaine d'élus LREM, UDI-Agir, PS ou LFI, avait été adoptée en commission malgré les réticences du rapporteur général Olivier Véran (LREM). "Au-delà de la question du sel nitrité, cet amendement porte sur le bien manger français", a défendu Richard Ramos évoquant la malbouffe de ceux qui avalent un "jambon-coquillettes" faute de temps ou de moyens. Rappelant le classement de la charcuterie industrielle par l'OMS comme agent cancérigène, il a haussé le ton parlant de "550 députés qui ont reçu hier de lobbyistes de fausses informations sur la santé". "Ce vote passera ou ne passera pas, mais il restera sur la conscience des députés", a-t-il tonné, avant que la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard (LR) lui demande de se calmer: "On ne va pas s'échauffer pour un jambon coquillettes... qui est d'ailleurs très bon", s'est-elle amusée. "Je ne suis pas soumise à la pression des lobbies de l'alimentation", a souligné la ministre de la Santé Agnès Buzyn qui assure ne pas avoir reçu de courrier. Olivier Véran a également affirmé être "très peu sensible aux arguments des lobbyistes". Sur le fond, la ministre a jugé l'amendement prématuré et inefficace. "Pour l'Agence européenne de la sécurité alimentaire, il n'y a pas d'association entre l'ingestion de nitrates et la survenue de la plupart des cancers. L'effet néfaste serait dû à la transformation des nitrates en nitrite, mais cette conversion dans l'organisme humain est très variable et insuffisamment documentée", a expliqué Agnès Buzyn évoquant "des travaux en cours sur ce sujet à l'Anses" (sécurité sanitaire). Elle a également souligné l'inefficacité d'une si petite taxe pour changer les comportements des producteurs ou réduire la consommation des acheteurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déjà quatre candidats pour la présidence du groupe LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024132430.e5bx36jw.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins quatre députés LR étaient sur les rangs jeudi pour prendre la succession de Christian Jacob à la tête du groupe de droite à l'Assemblée nationale, en vue de l'élection interne qui aura lieu le 6 novembre, a-t-on appris de source parlementaire. Les candidatures pour diriger le groupe de 104 députés, à la suite de l'élection mi-octobre du député de Seine-et-Marne à la tête du parti, seront closes mardi et devraient être encore plus nombreuses. M. Jacob, qui présidait le groupe depuis près de neuf ans, a annoncé qu'il ne soutiendrait personne pour ce vote, qui se déroulera sous la forme d'un scrutin majoritaire à deux tours, le deuxième tour se tenant dans la foulée du premier. Le député de la Manche Philippe Gosselin s'est porté officiellement candidat mercredi. Ce juriste de formation de 53 ans, orateur pugnace et toujours courtois, député depuis 2007, avait été très en pointe contre le mariage homosexuel lors des débats de 2013. Michèle Tabarot (Alpes-Maritimes), députée depuis 2002 et longtemps maire du Cannet, a également fait acte de candidature, selon une source parlementaire. L'élue de 57 ans a été secrétaire générale de l'UMP sous la présidence de Jean-François Copé. Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais) a fait connaître de son côté jeudi à l'AFP son intention de postuler. L'élu de 56 ans, tout juste confirmé dans ses fonctions de trésorier du parti, se veut un "candidat du rassemblement", des "sensibilités, des générations et des différents territoires", affirmant avoir une "ligne politique centrale par rapport au groupe". Cité parmi les favoris, Damien Abad, 39 ans, a aussi l'intention de briguer le poste. L'élu de l'Ain qui était jusqu'alors vice-président de LR, a fait le choix de ne pas occuper de fonctions exécutives au sein du parti pour mieux se concentrer sur cette candidature. Il s'était déjà présenté face à M. Jacob en 2017. Parmi les autres noms qui circulent figure également celui d'Olivier Marleix (Eure-et-Loir). L'élu de 48 ans, fils de l'ex-ministre UMP Alain Marleix, avait aussi envisagé de se présenter face à Christian Jacob en 2017. Le groupe LR est le deuxième groupe de l'Assemblée nationale, derrière celui de La République en Marche (304 députés).]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le directeur de cabinet de Richard Ferrand visé par une enquête après un courrier controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024125113.bzm8tsmq.html</link>
   <description><![CDATA[Une enquête préliminaire a été ouverte par le parquet national financier (PNF), après la révélation d'un courrier du directeur de cabinet du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand appelant à constituer un pôle de gauche au sein de la majorité, a-t-on appris jeudi auprès du PNF, confirmant une information du Point. L'association anticorruption Anticor avait saisi le parquet national financier le 17 juillet. Elle pointe du doigt le fait que cette note a été rédigée sur papier à en-tête de l'Assemblée nationale à "Monsieur le président", alors qu'elle "relève, à l'évidence, des tâches qui doivent être confiées à un permanent d'un parti politique". Dans ce document, daté du 21 juin et révélé par Le Point, Jean-Marie Girier échafaudait l'idée d'une "task-force" pour attirer les maires socialistes en vue des municipales de mars 2020. Début juillet, le premier secrétaire du Parti socialiste, Olivier Faure, avait de son côté dénoncé un "scandale". "Quelqu'un utilise son temps de travail à l'Assemblée nationale pour réfléchir à autre chose qu'au bon fonctionnement de l'Assemblée nationale", avait protesté M. Faure. Interrogé par l'AFP cet été, l'entourage de M. Ferrand avait répondu qu'il s'agissait d'une "note politique par un conseiller politique à un homme politique, une note d'ambiance à son initiative". Une tribune, signée par des élus et anciens élus PS et écologistes, a été publiée dans le Journal du dimanche. Ils souhaitent la constitution d'un "pôle de gauche dans la majorité", indépendant de LREM. "En tant que sociaux-démocrates longtemps marginalisés, nous nous sentons dépositaires d'une culture de gouvernement plus proche aujourd'hui du réformisme gouvernemental que de la dérive illibérale de la gauche protestataire", écrivent les 72 signataires, dont le maire de Strasbourg Roland Ries ou l'ancien secrétaire d'État François Loncle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une taxe sur les vins aromatisés ciblant un public jeune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024120310.v3qr9k2x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'instauration d'une taxe sur les "premix" (mélange de boisson alcoolisée et non-alcoolisée) à base de vin pour dissuader la consommation des jeunes, coeurs de cible de ce produit. La taxation des "premix" existe déjà à hauteur de 11 euros par décilitre d'alcool pur, mais les "premix" à base de vin étaient jusqu'alors exonérés. L'amendement de la députée LREM Audrey Dufeu Schubert, adopté en séance, dans le cadre du projet de loi de financement de la Sécurité sociale, fixe une taxation intermédiaire de 3 euros par décilitre d'alcool pur pour ces produits souvent utilisés pour écouler des vins de moins bonne qualité en les mélangeant à des sirops. "Qu'est-ce-que ces premix? Ce sont des vins aromatisés pop, de type rosé-sucette, rouge-fraise ou blanc-pêche", a résumé Michèle Peyron (LREM) présidente du groupe parlementaire d'études contre les addictions. "C'est aussi un marketing agressif qui vise prioritairement les jeunes et les femmes et conditionne des usages qui peuvent conduire à la dépendance. Nous pouvons être fiers de nos grands crus, pas de ces premix dont les trois-quarts sont fabriqués avec du vin étranger", a-t-elle lancé. Pour la députée du Jura Danielle Brulebois (LREM), qui a défendu sans succès une taxation réduite à 1 euro/dcl, l'amendement voté "va impacter un secteur qui exporte 26% de ses produits et représente 20.000 hectares de vignes et 18.000 emplois". "L'exonération dont bénéficient actuellement des boissons aromatisées à base de vin ne repose sur aucune justification en terme de santé publique", a jugé la ministre de la Santé Agnès Buzyn soulignant que la nouvelle taxe ne touchera pas les produits proposés à l'exportation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépendance: l'Assemblée exonère les dédommagements perçus par les aidants familiaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024090607.483hrlct.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi à l'unanimité une exonération des impôts et prélèvements obligatoires (CSG, CRDS et IR) sur les dédommagements perçus par les personnes aidant un proche handicapé. Le vote de cet amendement du gouvernement dans le cadre du projet de loi de financement de la Sécurité sociale intervient au lendemain de l'annonce par l'exécutif d'un "premier plan de mobilisation en faveur des aidants", ces quelque 10 millions de personnes qui aident au quotidien un proche malade, âgé ou handicapé. "Nous souhaitons simplifier le quotidien des aidants familiaux par cette mesure d'exonération", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn, précisant que la mesure portait sur la prestation de compensation du handicap (PCH). Cette aide est versée par le département à la personne en situation de handicap qui peut reverser elle-même un dédommagement à son aidant familial. Jusqu'à présent, l'aidant devait déclarer lors de sa déclaration de revenus ces sommes assujetties à la CSG, la CRDS et à l'impôt sur le revenu. "La déclaration de cette aide est complexe. Elle accroît les contraintes, y compris financières, pesant sur ces personnes qui ont souvent dû réduire voire cesser leur activité professionnelle", a souligné la ministre, notant que certaines personnes handicapées renoncent pour cela au bénéfice de la PCH. "Cette situation n'est pas acceptable", a estimé la ministre qui a donc proposé d'exonérer le dédommagement perçu par le proche aidant. La mesure a été unanimement saluée par tous les groupes présents dans l'hémicycle. Le député Pierre Dharréville (PCF), auteur d'un rapport remarqué sur le sujet, a estimé que les aidants "assument en réalité des tâches qui devraient relever de la solidarité nationale" et que leur dédommagement ne peut pas "être assimilé à une rémunération".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: l'Assemblée vote 35 millions de baisses de cotisations voulues par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023221621.izzv5d6x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir une exonération supplémentaire de cotisations patronales à hauteur de 35 millions d'euros pour favoriser l'emploi, comme promis par Emmanuel Macron à son arrivée à La Réunion. Le chef de l'Etat a fait cette annonce dans l'après-midi en atterrissant sur l'île de La Réunion, toujours en situation de crise sociale aigüe. Les députés ont adopté une série d'amendements prévoyant ces exonérations, portés par des élus LREM, MoDem, LR, PS et encore PCF, lors de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2020. Ils expliquent que le CICE (Crédit d'impôt compétitivité emploi) a été remplacé cette année en outre-mer par des exonérations spécifiques de cotisations patronales. Dans certains secteurs (agroalimentaire, agriculture, tourisme...), le niveau maximal d'exonération a été porté jusqu'à 1,7 Smic, ce qui a été jugé insuffisant par les entreprises, qui y ont perdu par rapport au régime antérieur. Les députés, pour la plupart ultramarins, ont réclamé de porter l'exonération totale à 2,2 Smic, comme suggéré par la Fédération des entreprises d'Outre-mer. Le gouvernement a proposé jusqu'à 2 Smic, "en cohérence avec les annonces du président de la Réublique", a souligné le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. C'est ce qui a été validé par l'Assemblée. Ces exonérations seront compensées à la Sécurité sociale par des crédits du ministère des Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie de Lubrizol: Normandie Logistique a commis des "infractions" selon l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023183225.h7vj39ex.html</link>
   <description><![CDATA[L'entreprise Normandie Logistique, voisine de la société Lubrizol à Rouen, où s'est produit un spectaculaire incendie le 26 septembre, a commis "plusieurs infractions pénales", a indiqué mercredi le directeur régional de l'environnement. "Le rapport d'inspection sur Normandie Logistique, suite à l'accident, a été finalisé hier. J'ai transmis mes conclusions au préfet, à la ministre et (...) j'ai également transmis au parquet un procès verbal comportant le relevé de plusieurs infractions pénales", a indiqué Patrick Berg devant la mission d'information de l'Assemblée nationale sur cette catastrophe. Il n'a pas précisé la nature de ces infractions. Le service de presse de la préfecture de Seine-Maritime n'était pas en mesure de les préciser. Devant les députés, M. Berg a par ailleurs reproché à Normandie Logistique "une défaillance administrative". "Ils sont juridiquement une installation classée ICPE soumise à enregistrement sauf que à défaut de s'être manifesté après une modification des textes en 2010, ils sont restés connus chez nous comme ICPE soumise à déclaration", un niveau inférieur de classement, a précisé le directeur régional. Le régime de "l'enregistrement" est au-dessous du régime "autorisation", lui-même situé en dessous des Seveso, tandis que le régime "déclaration" est le "régime le plus simple", a rappelé M. Berg. Lors de l'incendie du 26 septembre à Rouen, 9.505 tonnes de produits ont brûlé, dont 5.253 tonnes de produits chimiques sur le site de Lubrizol et 4.252 tonnes de produits sur le site de Normandie Logistique (parmi lesquels 1.691 t. de produits Lubrizol).]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Imaginez un immense chaudron": le chef des pompiers raconte l'incendie de Lubrizol</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023170940.qydq4w56.html</link>
   <description><![CDATA["Un immense chaudron rempli de pétrole qui brûle", l'eau qui vient à manquer, un feu qui "avance comme une coulée de lave": Jean-Yves Lagalle, directeur du service départemental d'incendie et de secours de Seine-Maritime a raconté mercredi à l'Assemblée nationale, l'incendie "hors norme" du 26 septembre, à l'usine Lubrizol à Rouen. "C'est à 02h39 que nous avons été alertés par la société Triadis" la société Seveso seuil bas, voisine de Lubrizol, entreprise Seveso seuil haut, a expliqué le pompier devant la mission d'information de l'Assemblée nationale sur cette catastrophe. "02h40 notre opérateur appelle immédiatement la société Lubrizol. Il a au bout du fil le gardien qui, a priori n'a pas encore idée de ce qui se passe dans l'établissement mais a une alarme déclenchée", a poursuivi le directeur du SDIS pour qui cet incendie "a dépassé tout ce qu'(il pouvait) imaginer". "Les premiers engins engagés se présentent à 02h52 sur place. Les équipes sont confrontés à un violent feu qui prend très, très vite de l'ampleur qui va très vite partir dans le bâtiment A5 lieu supposé du départ de feu (...) Au départ on est confronté à un feu d'hydrocarbure qui fait énormément de fumée noire et qui va nécessiter des moyens spécialisés de projection en émulseurs et en mousse (...)", poursuit le colonel. "C'est un feu de liquide inflammable mais non contenu c'est-à-dire en circulation libre (...) une sorte de mini vague d'hydrocarbures qui s'avance de proche en proche un peu comme une coulée de lave", précise l'officier. Cette "difficulté opérationnelle va nécessiter trois replis successifs, parce que la vague, il était impossible de la contenir". En outre "pendant ce temps là aussi il y a d'énormes explosions, des fûts qui explosent", poursuit M. Lagalle. "Imaginez ce feu, c'est un immense chaudron, rempli de pétrole ça brûle, ça fume, les fumées noires montent à 400 m", résume l'officier. Le feu est également "hors norme par ses dimensions puisque très vite on atteint pratiquement dans l'usine Lubrizol 3 hectares de produits inflammables qui brûlent, 7.000 m2 sur l'usine voisine. On sait qu'au niveau national sur un feu hydrocarbure dans un dépôt au-delà de 5.000 m2 c'est quasi infaisable", ajoute le colonel. - Rôle "majeur des employés" - "C'est pour ça que la solidarité nationale a joué. J'ai très rapidement appelé Paris", précise l'officier. "A 4h15 du matin, le réseau incendie interne tombe, y a plus d'eau, il n'y a plus de munitions au bout de nos fusils. Fort heureusement on avait encore des poteaux sur la voie publique", continue M. Lagalle. Et la Seine n'était pas loin pour y puiser de l'eau. Mais "au départ on est assez démuni" dans un environnement de surcroît "assez compliqué qui aurait pu générer des effets dominos majeurs". "On protège les installations de production car si le feu y avait pris on aurait pu avoir des explosions très graves. On a pu protéger Triadis entreprise Seveso qui traite de matières dangereuses, qui n'a pas été touchée". "Des actions majeures ont été faites au départ par les employés de Lubrizol qui ont fait évacuer tout le stock de pentasulfure de phosphore, qui l'ont mis à l'abri. Si le feu avait pris dans ce stockage, on avait un drame". Reste que Lubrizol est "un établissement Seveso seuil haut, qui a déjà défrayé la chronique en 2013. On est en pleine nuit (...) Il y a toute la vie qui va reprendre à la levée du jour", raconte encore M. Lagalle. "Cette guerre on a fini par la gagner. Les gens à chaque instant ont risqué leur vie pour sauver la vôtre", rappelé le colonel. Le feu a été maîtrisé le 26 à la mi journée. 800 pompiers auront été mobilisés le jour de l'incendie et les suivants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la reconduction de la "prime Macron"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023164513.55i6hrg3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé mercredi la reconduction de la prime exceptionnelle dite "prime Macron" décidée à la suite du mouvement des "gilets jaunes", que les entreprises pourront verser aux salariés, mais sous condition d'accords d'intéressement. La prime, exonérée de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, avait été décidée en décembre pour répondre à la crise sociale. Quelque 5,5 millions de salariés en ont reçu de leur employeur, d'un montant moyen de 400 euros, selon un bilan communiqué en mai par Matignon. Le projet de budget 2020 de la Sécurité sociale prévoit la reconduction de l'exonération sociale de la prime, toujours pour les salariés rémunérés sous un plafond annuel équivalent à 3 SMIC. L'exonération est désormais conditionnée à la signature d'un accord d'intéressement, la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher y voyant un "levier" pour la mise en place de tels accords. La prime devra être versée entre le 1er janvier et le 30 juin 2020. LR s'est dit par le biais de Marc Le Fur "résolument pour cette prime défiscalisée" mais a jugé qu'il ne fallait pas complexifier le dispositif et le restreindre, en privant ainsi "des milliers de personnes". L'UDI-Agir a aussi plaidé pour que la prime soit reconduite "à l'identique", Thierry Benoit saluant un dispositif "génial", mais jugeant que l'accord d'intéressement était "une condition dont on aurait pu se passer". "Je ne partage pas la même idée du génie", a lancé Loïc Prud'homme (LFI), critiquant des primes facultatives "basées sur le bon vouloir de l'employeur". Il a vu dans cette disposition un "cadeau empoisonné", car il ampute les finances dédiées à la protection sociale. Cette prime n'est "pas du salaire plein et entier hélas", ce n'est pas pris en compte pour la retraite ou les droits au chômage, a abondé Pierre Dharréville (PCF), pointant un "outil de contournement du salaire" et d'"affaiblissement" des recettes de la Sécu. Boris Vallaud (PS) s'est dit "dubitatif" quant à l'effet de la prime sur les salaires. Les députés ont voté des amendements portés notamment par le MoDem pour permettre aux associations de ne pas être soumises aux accords d'intéressement. D'autres visant à exclure les entreprises de moins de 11 salariés de la nécessité d'un accord d'intéressement ont en revanche été repoussés de justesse par 51 voix contre 49. Ils avaient été adoptés en commission.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture de Paris: pas de "procès politique", promet Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023122118.rupjfn86.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti, élu mercredi président de la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'attaque à la préfecture de police de Paris, a assuré qu'"il ne s'agit ni de faire un procès politique, ni d'empiéter sur le champ de l'enquête judiciaire en cours". Des juges antiterroristes ont été chargés en début de semaine de poursuivre l'enquête sur l'attaque perpétrée début octobre, au cours de laquelle un employé de l'institution, Mickaël Harpon, a tué quatre de ses collègues. Converti à l'islam depuis une dizaine d'années, il fréquentait des membres de la mouvance salafiste. Aucun lien avec une organisation terroriste n'est toutefois apparu. La commission d'enquête parlementaire, créée à l'initiative du groupe LR et comprenant des membres des différents groupes politiques, débutera ses auditions le 30 octobre avec notamment celle du préfet de police de Paris Didier Lallement et de Françoise Bilancini, la patronne du service de renseignement où travaillait Mickaël Harpon, a précisé M. Ciotti dans un communiqué. "Je mènerai les travaux de cette commission dans un esprit de sérénité et de responsabilité", s'est engagé l'élu des Alpes-Maritimes. Florent Boudié, vice-président du groupe LREM, sera le rapporteur de la commission d'enquête. Il a souligné sur Twitter "une ambition collective, forcément transpartisane: analyser, évaluer, proposer". "La sécurité est la priorité essentielle des Français qui veulent et méritent la vérité. C'est un impératif absolu qui exige l'unité nationale", insiste M. Ciotti. "L'objectif de cette commission est de déterminer les failles dans nos dispositifs de sécurité qui ont conduit un terroriste islamiste à tuer quatre personnes au coeur de nos services de renseignement ; mais aussi de proposer des pistes d'amélioration possibles pour éviter qu'un tel drame ne se reproduise et mieux garantir la sécurité des Français", a ajouté le député LR. Membre de cette commission d'enquête, la présidente du RN Marine Le Pen a demandé de "briser les tabous et d'appeler un chat un chat. (...) La commission d'enquête doit nous dire ce qu'est un milieu radicalisé. Il faut mettre des noms. Quelles structures ? Quelles associations ? Quelle idéologie ?". "Des commissions d'enquête sur des attentats, il y en a eu pas mal, celles sur Charlie Hebdo et le Bataclan. Mais très peu de préconisations faites par les commissions ont été mises en oeuvre, c'est un vrai souci", a aussi pointé du doigt la députée du Pas-de-Calais, mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). reb-are-adc/ib/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Je veux rester en France": pour les migrants, des retours pas si "volontaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023061116.cdomi53a.html</link>
   <description><![CDATA[La mère de famille kosovare rit nerveusement et, à chaque argument asséné par la responsable du Centre de préparation au retour (CPAR) pour migrants, inspire lourdement. Avant de couper net: "Madame, écoute. Vous parlez bien. Mais Kosovo, problèmes. Moi rester en France". Edisa Baltic semble catégorique. Mais cette blonde à la coupe au carré a vu sa demande d'asile refusée, les recours rejetés, et se retrouve assignée à résidence par la préfecture de Moselle dans ce CPAR de Vitry-sur-Orne, dans la région des hauts-fourneaux. Dans cette barre HLM couleur saumon de quatre étages, qui fait également office de foyer pour travailleurs migrants, l'État s'est donné pour mission de convaincre les déboutés de l'asile qu'il vaut mieux rentrer dans leur pays. L'Office français de l'immigration et de l'intégration (OFII), sous tutelle du ministère de l'Intérieur, y organise des entretiens lors desquels les migrants sont invités à faire "le deuil" de leurs projets en France, selon les termes de Sandrine Pannier, directrice de l'OFII pour la région. Attablée dans son salon où elle fait sécher du linge, Edisa Baltic, loin d'avoir tourné la page, explique qu'elle s'expose à des violences conjugales en cas de retour. "La France dit qu'il n'y a pas de danger (au Kosovo), c'est comme ça", répond Sandrine Pannier, brandissant la menace d'une expulsion manu militari. "Je propose une aide pour rentrer dans de bonnes conditions. On organise avec vous le voyage comme si vous rentriez de vacances (...) et on vous donne une enveloppe avec de l'argent". - Rentrer "la tête haute" - Dans le cas d'Edisa Baltic, ce serait 300 euros par tête, car la famille --cinq enfants-- vient d'un pays "sûr". En général, le pécule s'élève à 650 euros. Il peut s'accompagner d'un financement maximum de 7.000 euros si un projet d'entreprise est validé. Un "levier", mais des sommes qui ne sont pas "incitatives", nuance Mme Pannier, qui redoute l'"effet d'aubaine" dans cette région qui octroie le moins le statut de réfugié en France. Pour le gouvernement, à l'inverse, il y a "un gros intérêt financier", reconnaît-elle. Selon un rapport parlementaire, l'éloignement "forcé", entre le coût de la rétention ou les escortes policières, revient à 14.000 euros, là où un "retour aidé" oscille entre 2.500 et 4.000 euros. Deux à trois entretiens, sensibilisation des travailleurs sociaux, visites dans les centre d'hébergement classiques... Les autorités mettent tout en oeuvre pour convaincre, confirme-t-on à la préfecture locale. Résultat: le taux d'adhésion a plus que triplé depuis 2017. L'OFII, qui opère une quinzaine de centres du genre, en fait une large "publicité", dès les entretiens d'arrivée des migrants. "Ils viennent d'arriver en France, après un parcours souvent éprouvant, et au lieu de les accueillir on leur dit tout de suite +Est-ce que vous ne voulez pas rentrer ?+", déplore Caroline Maillary, responsable de l'asile au Gisti (Groupe d'information et de soutien des immigrés). - Désistements de dernière minute - Ervin Kuqo, un Albanais de 34 ans assigné à résidence dans un appartement qu'il partage au dernier étage du CPAR, n'est guère convaincu par les visites de l'OFII. "Je veux rester en France, mais je ne sais pas comment, je n'ai aucune idée de ce que je vais faire en Albanie", explique ce père de famille. Après plus de deux ans en France, durant lesquels il a épuisé toutes les formes de recours, il s'est résolu à intégrer ce foyer. Sandrine Pannier en convient, les adhésions franches sont résiduelles et très compliquées à obtenir en 45 jours (voire 90) au CPAR. D'ailleurs, 27% des personnes disparaissent la veille du départ programmé... après avoir profité du gîte. Dans une ultime tentative pour convaincre la responsable de l'OFII, Edisa Baltic a appelé sa fille au téléphone. Sur haut-parleur, dans un français parfait, la lycéenne explique ne pas vouloir "gâcher" sa vie en rentrant dans un pays où, elle en est certaine, un mariage forcé l'attend. Le 25 octobre, elle aura 18 ans. Pour elle seule, il existe un espoir de régularisation, concède la responsable de l'OFII. Sa mère acceptera-t-elle de laisser sa fille en France ? Edisa Baltic raccroche, pose le téléphone, et éclate en sanglots.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un volet du budget, avant de plonger dans la Sécu et l'hôpital</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191023002924.f9ise7ef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement approuvé mardi le premier volet du projet de budget 2020, avant de s'atteler au financement de la Sécu, la ministre de la Santé promettant de prochaines annonces sur l'hôpital, "trésor national", sur fond d'inquiétudes jusque dans la majorité. Le volet "recettes" du budget de l'Etat, qui prévoit plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts, a été adopté en première lecture par 354 voix contre 186 et 16 abstentions. La partie "dépenses" sera examinée à partir du 28 octobre, et l'ensemble doit être adopté définitivement avant fin décembre. Les députés "marcheurs" et MoDem ont voté pour ces mesures répondant notamment à la crise des "gilets jaunes", de même que les UDI-Agir majoritairement. Socialistes, communistes, insoumis et la plupart des "Libertés et territoires" se sont prononcés contre un budget perçu comme "injuste", de même que le groupe LR, opposé à son manque d'"efforts" pour les finances publiques. Les députés RN ont également voté contre. Les ministres des Comptes publics Gérald Darmanin et des Finances Bruno Le Maire ont défendu durant une longue semaine de débats une "pression fiscale" réduite et la volonté de "mieux rémunérer les Français qui travaillent". Mais LR a dénoncé des "cadeaux fiscaux" préparant "des lendemains qui déchantent", avec un accroissement de la dette. La Commission européenne a justement demandé d'ici mercredi des clarifications à la France, évoquant des "risques d'écart" avec les règles européennes. La disposition phare est la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour les ménages, comme annoncé par Emmanuel Macron en avril. - "Baril de poudre" - La gauche, qui dénonce inlassablement un "président des riches", note que les baisses excluent les foyers non imposables. "La colère sociale est prête à ressortir", a tonné Jean-Paul Dufrègne (PCF). Autre mesure emblématique: la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023. La mesure est assortie de gestes envers les collectivités qui vont perdre cette ressource. Droite comme gauche estiment les communes lésées, à l'unisson des départements. Côté fiscalité verte, le texte prévoit notamment le remplacement progressif d'un crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments par une prime réservée aux ménages modestes. S'y ajoutent un durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion. La gauche a pointé un "manque d'ambition", comme "Libertés et territoires". Des "marcheurs" ont aussi plaidé en vain pour des signaux accrus de "verdissement". Après le vote, les députés ont enchaîné avec le projet de budget de la Sécu qui prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain. Pour les oppositions, c'est un "retour à la réalité brutal" (Eric Woerth, LR), que "rien ne justifie" (Joël Aviragnet, PS). La situation est pour partie due à la non-compensation par l'Etat des mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes". L'Assemblée a acté dans la nuit de mardi à mercredi cette non compensation par 89 voix contre 42 au terme d'un long débat, malgré un front commun de l'opposition de droite comme de gauche contre ce qu'elle considère comme un "siphonnage". Les oppositions s'alarment surtout que "l'hôpital brûle". Le PS a présenté mardi un "plan d'urgence" et un élu PCF a symboliquement revêtu une blouse blanche dans les couloirs de l'Assemblée en "solidarité". Des inquiétudes se sont exprimées jusque dans les rangs de la majorité, notamment lors de la réunion de groupe LREM où les échanges ont été "houleux", selon un participant. La ministre de la Santé Agnès Buzyn, a dit à l'ouverture des débats voir dans l'hôpital public un "trésor national", promettant de prochaines annonces. Pas suffisant pour rassurer les oppositions, qui ont jugé à l'instar de Jean-Carles Grelier (LR), citant un professeur de médecine, que l'hôpital public "va s'effondrer comme une barre obsolète de banlieue!", ou que "le gouvernement est assis sur un baril de poudre" (Joël Aviragnet, PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
