<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 18:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail, ruralité: deux députés LR élus dimanche posent leur première question à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322170305.5uh5qhgf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux des trois nouveaux députés LR élus dimanche ont posé leur première question mardi à l'Assemblée, lors de la traditionnelle séance des questions au gouvernement. Pascal Thévenot, élu dans la deuxième circonscription des Yvelines à la suite de la démission de Valérie Pécresse, devenue présidente de la région Ile-de-France, a interrogé Manuel Valls sur la loi travail. "Comme chef d'entreprise, j'ai été agréablement surpris par la version initiale de la loi travail (...) Ne reculez pas", a notamment lancé celui qui est également maire de Vélizy-Villacoublay. Après l'avoir félicité pour son élection, la ministre du Travail, Myriam El Khomri, lui a répondu en vantant notamment les apports du texte pour les PME-TPE. Dans un style plus véhément, Julien Dive, élu dans la deuxième circonscription de l'Aisne à la suite de la démission de Xavier Bertrand, devenu président de la nouvelle région "Hauts-de-France", a interpellé le chef du gouvernement sur le monde rural. "Le monde rural vote massivement pour les extrêmes par colère et désespoir. Je ne peux pas regarder mon pays s'enfoncer dans une voie sans issue", a lancé ce trentenaire, élu avec 61,14% des suffrages contre 38,86% pour la candidate du FN. "Comment ne pas s'indigner du manque d'équité dans le traitement de nos territoires ? A quand un plan majeur de soutien à la ruralité ?", a demandé celui qui est aussi le maire de la commune d'Itancourt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à NKM: "Aucun problème à examiner" des mesures comme la perpétuité effective pour les auteurs d'actes terroristes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322165204.5i9z4ly1.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi à l'Assemblée, en réponse à une question de Nathalie Kosciusko-Morizet (LR) sur la perpétuité effective pour les auteurs d'actes terroristes, n'avoir "aucun problème à examiner" des mesures proposées par la droite si elles sont "efficaces" et respectent "notre Etat de droit" et "nos valeurs". Notant que Salah Abdeslam "sera sans doute condamné à la perpétuité, avec une peine de sûreté de 18 à 22 ans" et "pourra donc, alors qu'il n'aura pas encore 50 ans, demander un aménagement de peine", la candidate à la primaire à droite a demandé au Premier ministre: "Accepterez-vous de considérer une perpétuité effective et irrévocable, c'est-à-dire sans possibilité de mettre fin à la période de sûreté?". Après avoir insisté sur la lutte gouvernementale contre le terrorisme depuis 2012, avec "deux lois antiterroristes, deux lois sur le renseignement", "la mis(e) en marche de la loi sur la procédure pénale", "l'état d'urgence", Manuel Valls a répondu à la députée: "Je souhaite qu'ensemble, aujourd'hui comme demain, nous puissions avancer, y compris sur des mesures comme celle que vous proposez". "Nous n'avons aucun problème à examiner toutes les mesures qui soient efficaces, dans le cadre de notre Etat de droit, dans le respect évidemment de nos valeurs", a ajouté M. Valls, glissant que des mesures contenues dans la proposition LR des sénateurs Michel Mercier et Philippe Bas avaient été prises en compte dans des textes gouvernementaux. Début mars, l'Assemblée a également voté dans le projet de réforme pénale, via un amendement LR sous-amendé par le gouvernement, la possibilité pour une cour d'assises de prononcer une "perpétuité dite incompressible" pour les auteurs de crimes terroristes (soit période de sûreté jusqu'à 30 ans contre 22 actuellement, soit impossibilité de tout aménagement de peine). Face au terrorisme, au-delà de "l'efficacité des forces de sécurité, de nos armées, de la justice et de la lutte contre la radicalisation", Manuel Valls a aussi jugé que "les symboles ont de l'importance", dans une allusion à la déchéance de nationalité, réécrite par la majorité de droite au Sénat dans la révision constitutionnelle. Plus tôt, le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob avait assuré que son groupe serait "aux côtés du gouvernement pour mettre en oeuvre des mesures d'extrême fermeté", appelant "des actes forts sur le contrôle des frontières, sur la surveillance et la mise hors d'état de nuire des individus en retour du djihad, sur l'assignation à résidence des fichés S, sur l'isolement des détenus islamistes en prison". "Les Français comprennent bien que le risque zéro n'existe pas. Ce qu'ils ne comprendraient pas, c'est notre faiblesse, nos atermoiements, nos débats philosophiques alors que nous sommes en guerre", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée décide de faire du spectacle vivant un secteur représentatif au niveau national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322164708.m24sbhwo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a validé mardi, contre l'avis du gouvernement, un article introduit au Sénat lors de l'examen du projet de loi sur la liberté de création, qui fait du spectacle vivant un secteur représentatif au niveau national. Lors de l'examen du texte en deuxième lecture, la ministre de la Culture, Audrey Azoulay, a plaidé pour supprimer cet article introduit par la chambre haute qui, a-t-elle expliqué, "modifie le code du travail afin de faire du secteur du +spectacle vivant et enregistré+ l'un des secteurs représentatifs au niveau national et multi-professionnel". Elle a expliqué que cette "modification majeure dans la définition des champs de la négociation collective" n'avait "pas fait l'objet d'une concertation préalable" et risquait de "remettre en cause l'équilibre trouvé dans la loi du 5 mars 2014" sur la formation professionnelle, qui contient des dispositions sur la représentativité patronale. La ministre a plaidé en lieu et place pour la remise d'un rapport sur le sujet dans un délai d'un an. Mais les députés présents ont majoritairement voté en faveur du maintien de l'article du Sénat. Au nom du groupe socialiste, Michel Pouzol s'est notamment dit favorable à "ce pas en avant", jugeant le texte "porteur de beaucoup d'espoirs pour un grand nombre de nos artistes". Le député PS Jean-Patrick Gille a aussi estimé, "à titre personnel", que "c'est une direction dans laquelle il faut aller", car cela permettra, selon lui, "une simplification". L'article avait été introduit au Sénat à l'initiative des socialistes, déjà contre l'avis du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 17:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée et au Sénat après les attentats en Belgique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322143820.cftsvqfn.html</link>
   <description><![CDATA[Parlementaires et membres du gouvernement ont observé mardi, à l'Assemblée nationale puis au Sénat, une minute de silence en hommage aux victimes des attentats de Bruxelles. "La Belgique a été frappée ce (mardi) matin par plusieurs attaques terroristes d'une violence inouïe. Le nombre définitif de morts et de blessés est encore incertain, mais il est d'ores et déjà tragique. En cet instant, nos pensées vont d'abord à toutes les victimes, celles qui ont perdu la vie, celles qui luttent contre la mort", a déclaré Claude Bartolone (PS), à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement au Palais Bourbon. Après avoir adressé à leurs familles et à leurs proches, "le témoignage de notre soutien et de notre douleur fraternelle", le président de l'Assemblée a exprimé "notre solidarité au peuple belge". A son invitation, tous les présents dans l'hémicycle ont alors observé une minute de silence, avant des questions au gouvernement dont la plupart étaient axées sur le terrorisme. Un peu plus tard au Sénat, le président Gérard Larcher (LR) a aussi ouvert la séance par une minute de recueillement "en hommage aux victimes et en signe de profonde solidarité" avec la Belgique. "Nous avons conscience qu'à travers Bruxelles, c'est aussi la capitale européenne qui a été prise pour cible", a-t-il poursuivi, estimant que "face à la barbarie, l'Europe doit être unie". Les sénateurs doivent se prononcer dans l'après-midi sur le projet de réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats de novembre à Paris. Bruxelles a été secouée mardi par plusieurs attentats terroristes coordonnés, avec de puissantes explosions dans le métro et à l'aéroport international, dont l'une probablement causée par un kamikaze, qui ont fait une trentaine de morts, plus de 200 blessés et paralysé la capitale de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats à Bruxelles: Le Roux (PS) critiqué après un tweet visant la droite sénatoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322143517.ypla9a2k.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés PS Bruno Le Roux a essuyé des critiques mardi, y compris de socialistes, après s'en être pris à la "droite sénatoriale", dans une première réaction aux attentats à Bruxelles, qu'il a ensuite regrettée. "Attentats terroristes et protection de notre pays, la droite sénatoriale qui bloque la révision constitutionnelle est irresponsable", a écrit M. Le Roux sur Twitter, dans un message diffusé à 9h01, plus de 30 min après les premières informations sur les explosions à Bruxelles. Après ce premier tweet, M. Le Roux a ajouté un autre message, 15 minutes plus tard: "Mali hier, Bruxelles aujourd'hui, la menace terroriste est toujours forte. Pensées aux victimes. Soutien aux forces de l'ordre #responsabilité" puis un troisième "Bruxelles attaquée. Solidarité totale et coopération pour vaincre le terrorisme. #TousUnisContrelaHaine". Mais son premier message a suscité de vives réactions sur le réseau social, y compris de socialistes. "Franchement le temps n'est pas à la polémique avec la Droite Sénatoriale mais au Rassemblement aux côtés des #Belges#NousSommesBruxelles", a tweeté le député PS du Cher, Yann Galut. L'eurodéputé PS Guillaume Balas a lui répliqué: "@BrunoLeRoux, je suis bloqué à la gare du midi à Bruxelles, les belges sont sidérés, alors vraiment, tais-toi". "Dans ce contexte de violence et de guerre les polémiques sont coupables. Les démocraties ne survivront que si elles savent se rassembler", a fait valoir l'ex-Premier ministre LR Jean-Pierre Raffarin sur Twitter. Devant les sénateurs LR, Nicolas Sarkozy a lui jugé "indigne" la prise de position de M. Le Roux. - Un tweet 'préparé' la veille - Interrogé dans la matinée sur son tweet initial, M. Le Roux a affirmé à la presse qu'il n'avait "pas encore connaissance des attentats qui avaient lieu à Bruxelles", récusant toute "récupération quand il y a dans la même journée un débat important pour les Français". "A la lumière de ces attentats, j'ai dit ma solidarité, ma compassion, mais je n'enlève rien a la responsabilité qui doit être la nôtre. La primaire de la droite et les jeux qui se jouent au Sénat ne sont pas à la hauteur de ce qu'attendent les Français et des responsabilités que nous devons avoir pour protéger notre pays. Nous avons besoin de cette révision constitutionnelle", a-t-il ajouté. Interrogé ensuite sur France 3 en début d'après-midi, Bruno Le Roux a dit qu'il "regrette ce tweet", et "regrette infiniment qu'il ait pu être mal perçu". "Je regrette ce tweet que j'avais préparé hier soir pour le débat de cet après-midi au Sénat, et qui est parti au moment où il y avait ces attentats", a-t-il expliqué. Le Sénat doit voter solennellement mardi la révision constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats du 13 novembre, mais dans une version différente de celle de l'Assemblée sur le volet sur la déchéance de nationalité. Lors de l'examen de la révision constitutionnelle post-attentats, les sénateurs ont réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, pour éviter des apatrides, là où l'Assemblée l'avait ouverte théoriquement à tous les Français afin de ne pas créer de "discrimination". Cette modification rend très incertaine l'adoption de la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande, puisque le texte doit être voté dans les mêmes termes par les deux chambres pour qu'il puisse être soumis au Congrès. bpa-chl-pjs/mat/ep TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée nationale après les attentats en Belgique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322142442.jcjxfe5f.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et membres du gouvernement ont observé mardi, à l'Assemblée nationale, une minute de silence en hommage aux victimes des attentats de Bruxelles. "La Belgique a été frappée ce (mardi) matin par plusieurs attaques terroristes d'une violence inouïe. Le nombre définitif de morts et de blessés est encore incertain, mais il est d'ores et déjà tragique. En cet instant, nos pensées vont d'abord à toutes les victimes, celles qui ont perdu la vie, celles qui luttent contre la mort", a déclaré Claude Bartolone (PS), à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. Après avoir adressé à leurs familles et à leurs proches, "le témoignage de notre soutien et de notre douleur fraternelle", le président de l'Assemblée a exprimé "notre solidarité au peuple belge". A son invitation, tous les présents dans l'hémicycle ont alors observé une minute de silence, avant des questions au gouvernement dont la plupart étaient axées sur le terrorisme. Bruxelles a été secouée mardi par plusieurs attentats terroristes coordonnés, avec de puissantes explosions dans le métro et à l'aéroport international, dont l'une probablement causée par un kamikaze, qui ont fait une trentaine de morts, plus de 200 blessés et paralysé la capitale de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des mineurs: compromis entre députés et sénateurs sur l'information de l'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322141607.t0j5hkzh.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un compromis mardi sur le projet de loi visant à autoriser, et parfois rendre obligatoire, la transmission d'informations entre la justice et l'administration employant des personnes soupçonnées de pédophilie, a-t-on appris auprès du rapporteur à l'Assemblée Erwann Binet (PS). Le texte, qui sera voté définitivement par l'Assemblée le 30 mars et par le Sénat le lendemain, donne obligation au procureur de la République d'informer l'administration des condamnations et de certaines mesures de contrôle judiciaire prononcées à l'encontre des "personnes exerçant une activité les mettant en contact habituel avec les mineurs", notamment pour des infractions sexuelles ou commises contre les mineurs. Les personnes concernées sont principalement celles exerçant des activités, professionnelles ou bénévoles, dans des établissements d'enseignement, dans des lieux accueillant des mineurs et dans le cadre d'activités physiques, sportives ou socio-culturelles concernant des mineurs. Dans certains cas, le procureur pourra aussi informer l'administration ou les organismes de tutelle dès la mise en examen ou l'engagement de poursuites. Les personnes soupçonnées seront informées de cette transmission et l'autorité destinataire sera également informée de l'issue de la procédure. A la demande du Sénat, qui estimait que cela portait une "atteinte excessive à la présomption d'innocence", le ministère public ne pourra pas, comme le souhaitaient initialement les députés, diffuser des informations dès une garde à vue ou une audition libre "dès lors que les mises en cause résulteront d'indices graves et concordants". M. Binet dit s'être laissé convaincre par les arguments sénatoriaux, expliquant qu'"on ne voit pas pourquoi, s'il existe des indices graves ou concordants d'une infraction, les magistrats tarderaient à engager des poursuites". En revanche, le Sénat a renoncé à l'automaticité de la peine d'interdiction de travail au contact des mineurs après une condamnation pour infraction sexuelle. "Nous considérons que les peines complémentaires doivent pouvoir être décidées par le juge (...) C'est une affaire de principe", a résumé le député PS de l'Isère. Ce projet de loi fait notamment suite à l'affaire de Villefontaine (Isère), où un instituteur a été mis en examen pour le viol de onze enfants et est soupçonné de plusieurs dizaines d'agressions. Il avait été condamné en 2008 à de la prison avec sursis pour avoir téléchargé des images pornographiques mais cette condamnation n'avait pas été communiquée à l'Éducation nationale, qui avait donc continué à l'employer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 15:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création à l'Assemblée d'une commission d'enquête sur les abattoirs français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322130339.ap8wkb1u.html</link>
   <description><![CDATA[La création d'une commission d'enquête parlementaire "sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français", à l'initiative des députés radicaux de gauche, a été officialisée mardi à l'Assemblée nationale, où la conférence des présidents en a pris acte. Cette commission d'enquête, dont la demande a été jugée recevable la semaine dernière par la commission des Affaires économiques, fait suite aux scandales dans les abattoirs d'Alès et du Vigan (Gard) révélés ces derniers mois par l'association de défense des animaux L214, explique le député Olivier Falorni, apparenté au groupe des radicaux de gauche, dans sa proposition de résolution. Chaque groupe parlementaire a le droit à une commission d'enquête par session de l'Assemblée. "Chevaux découpés encore vivants, moutons violemment jetés au mur, bovins suspendus par une patte et agonisants pendant la saignée, porcelets mal étourdis et conscients sur la chaîne d'abattage. Autant d'actes de cruauté ignobles, perpétrés avec sadisme et amusement, que l'association dénonce mais elle pointe également +un matériel défaillant, un personnel incompétent, des vétérinaires absents+", souligne le député de Charente-Maritime. Onze ONG de défense des animaux avaient réclamé fin février la création d'une telle commission dans une lettre adressée au Premier ministre Manuel Valls, quelques jours après la révélation de mauvais traitements dans l'abattoir, certifié bio, du Vigan, fermé le 23 février à titre conservatoire. Quatre mois auparavant, une affaire similaire avait déjà été révélée par L214 dans un abattoir municipal d'Alès, également fermé depuis. "L'ensemble de ces éléments démontre l'urgence de la création d'une commission d'enquête parlementaire qui devra faire toute la lumière sur ces agissements et être une force de propositions pour garantir le respect des règles élémentaires d'hygiène, de sécurité alimentaire et du respect de l'animal", ajoute M. Falorni. L'abattoir du Vigan a rouvert partiellement lundi matin, "pour les seuls ovins et caprins", selon un communiqué de Roland Canayer, président de la communauté de communes du pays viganais, qui gère l'établissement. Il a mis en avant "le travail mené avec les services de l'Etat", "l'enquête administrative", "la procédure disciplinaire en cours vis-à-vis de l'ensemble des agents concernés" et "la proximité des fêtes de Pâques" pour justifier cette décision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Le Guen appelle le Sénat à ne pas céder aux "petites manoeuvres politiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322113920.hee0hgd2.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a appelé mardi le Sénat à "l'esprit de responsabilité" avant le vote prévu dans l'après-midi sur la révision constitutionnelle, estimant que l'heure n'est pas "aux petites manoeuvres politiques". "Nous savons que nous sommes, nous n'avons cessé de le dire, dans un moment où les risques existent et malheureusement, ils sont confirmés aujourd'hui à Bruxelles", a déclaré M. Le Guen aux abords de l'Assemblée. "L'ensemble de la représentation nationale, à l'Assemblée nationale, non sans difficultés, mais avec courage, s'est mis d'accord sur une formule qui permet la déchéance de nationalité" pour les personnes condamnées pour terrorisme, a-t-il ajouté, appelant "tout le monde à l'esprit de responsabilité". "Je ne comprends pas qu'on s'éloigne aujourd'hui de cette formule pour des raisons qui ne sont, me semble-t-il, pas conformes à l'intérêt général". "L'heure n'est pas aux petites manoeuvres politiques, politiciennes", mais à assumer "l'unité nationale, la volonté de doter notre pays d'une législation, notamment sur l'état d'urgence, qui nous permettra de lutter véritablement contre la menace", a-t-il poursuivi. Il a estimé qu'après le vote du Sénat, sur un texte différent de celui de l'Assemblée, il peut encore y avoir "une volonté où on se met d'accord très rapidement (..) sur un texte commun qui ne peut pas être éloigné de celui de l'Assemblée nationale". Lors de l'examen de la révision constitutionnelle post-attentats, les sénateurs ont réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, pour éviter des apatrides, là où l'Assemblée l'avait ouverte théoriquement à tous les Français afin de ne pas créer de "discrimination". Cette modification rend très incertaine l'adoption de la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande, puisque le texte doit être voté dans les mêmes termes par les deux chambres pour qu'il puisse être soumis au Congrès.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Explosions à Bruxelles : Le Roux (PS) juge la droite sénatoriale "irresponsable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322083433.aipbwjhv.html</link>
   <description><![CDATA[La droite sénatoriale qui "bloque la révision constitutionnelle" est "irresponsable", a accusé mardi Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée, dans une réaction aux explosions à l'aéroport de Bruxelles. Le Sénat doit voter solennellement mardi la révision constitutionnelle, dont une version différente de celle de l'Assemblée du volet sur la déchéance de nationalité. "Attentats terroristes et protection de notre pays, la droite sénatoriale qui bloque la révision constitutionnelle est irresponsable", a écrit M. Le Roux sur Twitter. Les sénateurs ont réservé la déchéance de nationalité aux seuls binationaux, pour éviter des apatrides, là où l'Assemblée l'avait ouverte théoriquement à tous les Français afin de ne pas créer de "discrimination". Cette modification rend très incertaine l'adoption de la réforme constitutionnelle voulue par François Hollande après les attentats, puisque le texte doit être voté dans les mêmes termes par les deux chambres pour qu'il puisse être soumis pour adoption au Congrès. Une personne a été tuée et plusieurs blessées mardi matin par deux explosions à l'aéroport de Bruxelles, qui a été fermé, ont rapporté la police et l'aéroport de la capitale belge. Des tirs et des cris en arabe ont été entendus avant les explosions, selon des témoins cités par l'agence de presse Belga. Une explosion a aussi frappé une station de métro du quartier européen de la capitale belge. bpa/mat/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 09:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: les députés votent l'assouplissement des quotas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322010825.fj1ajcza.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de lundi à mardi, le dispositif, désormais assoupli, sur les quotas de diffusion des chansons francophones à la radio, avec de nouvelles retouches en deuxième lecture du projet de loi sur la liberté de création. La mesure, introduite en première lecture à la suite d'un amendement PS, pour éviter que les mêmes tubes ne tournent en boucle sur les ondes, est maintenue. Elle prévoit que si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions supplémentaires de ces titres ne seront pas prises en compte dans les quotas imposés. La disposition avait suscité le mécontentement des radios privées qui l'avaient jugée "liberticide". Ce malus interviendra aussi si les diffusions n'interviennent pas à des heures d'écoute significative, en vertu d'un amendement d'Hervé Féron (PS) adopté dans la nuit. A ce mécanisme dissuasif, le gouvernement a fait ajouter un système incitatif, lors de la deuxième lecture en commission, pour autoriser le CSA à abaisser de 5% les quotas de diffusion des chansons francophones à la radio "pour celles qui prennent des engagements en matière de diversité musicale". Le CSA définira ces contreparties, "après consultation publique et après avis du comité d'orientation de l'observatoire de l'économie de la musique rattaché au CNV", précise un amendement adopté dans l'hémicycle. Est aussi prévu, sur initiative du gouvernement en commission, un "quota allégé" fixé à 15% "de nouvelles productions francophones ou de nouveaux talents francophones" pour les radios spécialisées dans la découverte musicale. Après avoir souligné que les quotas constituaient un "dispositif essentiel pour l'exception culturelle" française, la ministre de la Culture, Audrey Azoulay, a décrit la situation existante comme "hypocrite et inacceptable", avec certaines radios ne respectant pas les quotas, sans être sanctionnées, et d'autres les respectant mais en diffusant les mêmes titres en boucle. Sur certaines radios, à l'heure actuelle, 10 titres francophones peuvent représenter jusqu'à 75 % des diffusions francophones mensuelles. Elle a invité à avoir "une vision globale" du dispositif dans le projet de loi, combinant "un bonus" à "un malus". Le rapporteur, Patrick Bloche (PS), a aussi défendu un "bon équilibre pour respecter à la fois les quotas radios et prendre en compte les spécificité d'un certain nombre de radios", citant l'exemple de Radio Nova. Mais la députée LR Annie Genevard s'est inquiétée, avec la baisse de 5% des quotas pour certaines radios, de l'"ouverture dangereuse d'une boîte de Pandore", alors que "les quotas ont permis de protéger et donner corps à l'exception culturelle française".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 02:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi création: l'Assemblée nationale vote une version retouchée du volet sur les pratiques amateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160322003723.b8mxouww.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté, dans la nuit de lundi à mardi, une version à nouveau retouchée du volet sensible sur les pratiques amateurs dans le projet de loi sur la liberté de la création, via un amendement du gouvernement. L'objectif est de tenir compte de "la dernière étape de la concertation" avec les partenaires sociaux mais aussi avec les associations et fédérations d'amateurs, selon l'exposé de la mesure votée. Tant la ministre de la Culture, Audrey Azoulay, que le rapporteur, Patrick Bloche (PS), ont vanté un dispositif "équilibré" respectant "la présomption de salariat et la pratique professionnelle, tout en sécurisant et en prenant en compte l'importance de la pratique en amateur". Des élus LR et UDI ont salué un amendement "attendu". L'article sur la pratique artistique amateur définit notamment l'artiste amateur et ouvre la possibilité d'un remboursement des frais engagés, sans risque de requalification en salariat ou travail dissimulé. Il précise les conditions dans lesquelles un artiste amateur (ou un groupement) peut se produire dans un but non lucratif en aménageant certaines règles du code du travail et encadre les situations où un entrepreneur de spectacle professionnel agissant dans un cadre lucratif peut recourir à des amateurs sans les rémunérer. Les modifications adoptées dans l'hémicycle en deuxième lecture visent notamment, dans le champ non lucratif, à inclure les festivals de pratiques en amateurs, répondant à "une forte demande", a glissé M. Bloche. Entre autres élus bretons, l'écologiste Paul Molac a évoqué le festival interceltique de Lorient. L'amendement stipule aussi que la recette attribuée aux groupements d'amateurs peut être affectée aux frais engagés pour les représentations, ainsi qu'à toutes leurs activités, y compris caritatives. Dans le champ lucratif, le principe est la présomption de salariat et le respect des rémunérations minimales conventionnelles, rappelle le gouvernement. Toutefois, "par dérogation à ce principe", les structures de création, de production, de diffusion peuvent avoir recours à un ou plusieurs amateurs considérés en tant qu'individus ou à des groupements d'amateurs structurés comme associations sans les rémunérer, si les structures ont une mission d'accompagnement, de valorisation de la pratique amateur ou de projets pédagogiques, définie soit dans ses statuts soit dans une convention avec la puissance publique. Cette possibilité de recourir à des amateurs individuels ou à des groupements d'artistes amateurs sera précisée par décret. Considérant qu'il n'y a "pas un seul chiffre magique", la ministre a jugé que la concertation aiderait à "envisager la pluralité des situations". La CGT-spectacle est montée de nouveau au créneau la semaine dernière sur la définition des pratiques amateurs, dénonçant ce qu'elle considère comme du "travail gratuit et dissimulé". Plus de dix millions de personnes sont concernées par ces pratiques, notamment dans le spectacle vivant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 01:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exposition des films en salle: Azoulay affirme sa "détermination" à ce que le sujet "avance" d'ici au festival de Cannes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160321233002.1vsdjijd.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture, Audrey Azoulay, a affirmé lundi soir sa "détermination" à ce que le sujet d'une meilleure exposition des films en salle "avance réellement", sous l'égide du CNC, d'ici au festival de Cannes. Sur ce sujet dont discutent les professionnels, "le gouvernement est déterminé à défendre la diversité des oeuvres et l'égal accès des territoires à une programmation cinématographique riche, pluraliste, diversifiée", a-t-elle affirmé lors de la deuxième lecture à l'Assemblée du projet de loi sur la liberté de création. Pour "éviter une trop grande concentration des films dans les grandes salles et de permettre aux salles des villes les moins importantes, notamment de moins de 50.000 habitants, d'accéder aux films indépendants porteurs, il est nécessaire de renforcer la régulation des relations entre distributeurs et exploitants", face à une "situation problématique", a ajouté Mme Azoulay. Si le gouvernement avait envisagé de compléter l'un des articles du texte l'habilitant à légiférer par ordonnances sur des mesures touchant au cinéma, la ministre a affirmé qu'il y avait renoncé devant le constat que l'Assemblée nationale n'était "pas favorable" à étendre le champ de ces ordonnances et à se déposséder ainsi d'une part accrue de ses prérogatives. Alors que des producteurs de cinéma, notamment ceux réunis au sein du Bureau de Liaison des Organisations du Cinéma (Bloc), ont exprimé récemment des inquiétudes, Mme Azoulay s'est dite "déterminée" à agir, car "derrière cette concentration des oeuvres se joue la pluralité de l'exposition des films, et de l'existence même des films (...) qui doivent pouvoir toucher tous les publics dans les profondeurs de nos territoires". "J'ai donc demandé au CNC de tout mettre en oeuvre pour que les professionnels parviennent à définir ensemble, et sous l'égide de cet établissement public, des engagements. Le CNC les a convoqués pour la première fois aujourd'hui. Je voulais dire notre détermination à ce que ce sujet avance réellement. Je pense qu'on peut se fixer une durée de deux mois d'ici le grand rendez-vous annuel du festival de Cannes", a-t-elle ajouté. "Le gouvernement doit prendre ses responsabilités pour assurer les conditions nécessaires à la diversité des films en salles. Sans régulation, pas de diversité ! Et sans diversité dans les salles de cinéma, c'est l'exception culturelle que l'on met en danger", avaient plaidé les représentants de la filière du cinéma indépendant vendredi, dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 00:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Filière musicale: l'Assemblée nationale retouche les dispositions sur les revenus du streaming</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160321202324.nxqjlxwr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché lundi soir les dispositions sur les revenus tirés du streaming dans la filière musicale, via l'adoption d'amendements du gouvernement au projet de loi sur la liberté de création, l'architecture et le patrimoine, examiné en deuxième lecture. Par souci de "conforter la protection de la loi de 1985 au profit des artistes", "les plus faibles" dans la négociation, l'une des mesures exclut du champ de la cession de créance des artistes interprètes les sommes issues de la rémunération équitable et de la rémunération pour copie privée, a justifié la ministre de la Culture Audrey Azoulay. "Afin d'assurer le financement d'un enregistrement, les producteurs de phongrammes proposent souvent à l'artiste intreprète une avance, remboursable. Jusqu'en 2008, ce remboursement était réalisé uniquement par les recettes provenant de l'exploitation des phonogrammes, pour les droits cédés par contrats", a-t-elle expliqué. Mais, ces dernières années, les artistes se sont vus proposer, lors de la signature du contrat, une cession de créance, qui permet aux producteurs de disques de recevoir le versement direct, pour se rembourser des avances consenties, des sommes dues aux artistes-interprètes au titre de la rémunération pour copie privé et de la rémunération équitable. Un mécanisme qualifié de "contestable" par Mme Azoulay, qui a jugé notamment qu'il "dévoyait en quelque sorte l'objectif de la gestion collective des droits" et évoqué le "risque que des producteurs se fassent verser des rémunérations au-delà des sommes nécessaires pour recouper l'intégralité de l'avance consentie". La modification apportée par le gouvernement était "un geste attendu" par les artistes-interprètes et une revendication "fortement portée notamment par l'Adami et la Spedidam", a souligné le rapporteur, Patrick Bloche (PS). La députée LR Annie Genevard a déclaré avoir "un peu de peine à comprendre ce changement de pied" sur les cessions de créances, regrettant la remise en cause d'un "dispositif qui semble fonctionner". Par ailleurs, le gouvernement a fait adopter un amendement stipulant que l'accord devant fixer les modalités et le niveau d'une garantie de rémunération minimale pour le streaming sera, comme la convention collective de 2008, "un accord collectif de travail". Fin septembre, la filière musicale française avait annoncé la conclusion d'un "accord" pour une "juste répartition" des revenus issus du numérique, pomme de discorde dans une industrie en crise depuis 15 ans qui voit son salut dans le développement du streaming (diffusion en flux). A travers cet accord, rédigé sous l'égide du médiateur nommé par le gouvernement Marc Schwartz, les producteurs se sont engagés à partager avec les artistes tous les revenus reçus des services de musique en ligne, à leur garantir une rémunération minimale, en contrepartie de l'exploitation numérique de leurs enregistrements. Ils se sont aussi accordés sur un encadrement des règles de détermination de l'assiette de rémunération des artistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (LR) veut donner plus de moyens techniques aux prisons pour détecter la radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160321153354.8iaxpoea.html</link>
   <description><![CDATA[Les administrations pénitentiaires doivent avoir accès aux techniques de renseignement, comme la mise sur écoutes des détenus, pour détecter des signes de radicalisation, a plaidé lundi le député Les Républicains Éric Ciotti, à l'issue d'une visite de la maison d'arrêt de Nice. L'élu des Alpes-Maritimes a récemment obtenu l'adoption d'un amendement parlementaire prônant cette mesure, dans le cadre de la première lecture du projet de loi sur la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement. "Demain, lorsque la loi sera votée, l'administration pénitentiaire pourra procéder à la sonorisation de cellules, à des écoutes sur les téléphones fixes. Dans les prisons où il y a des ordinateurs portables, on pourra utiliser des dispositifs de captation de données", précise le député. "C'est extrêmement important car la prison peut être un lieu de radicalisation et de préparation d'attentats", a estimé M. Ciotti, soutenu dans son amendement par le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. L'auteur d'un rapport parlementaire sur les filières jihadistes, publié il y a un an, estime globalement que la formation et l'équipement du personnel pénitentiaire est à la traîne. "On avait demandé une grille de détection de la radicalisation harmonisée pour tous les établissements pénitentiaires. Elle le sera peut-être à la fin de l'année 2016. Il y a un temps qui est beaucoup trop long", juge-t-il. "Quand on vous dit ici que les personnels de la prison de Nice vont être formés progressivement en 2016 pour détecter la radicalisation parce qu'en 2015 ont été formés ceux des Baumettes (à Marseille), on croit rêver! On se heurte à une forme de logique administrative qui dans cette période n'est plus du tout adaptée", estime Eric Ciotti. Le député juge "intolérable" la saisie en prison en 2015 en France de 30.000 éléments de téléphones portables. "Il faut des dispositifs de brouillage, il faut aussi qu'on revienne vers une fouille systématique des détenus et de ceux qui viennent les voir", dit-il. "Il y a une menace terroriste très forte, il faut se donner les moyens pour la combattre", a-t-il ajouté. Le gouvernement a annoncé l'équipement en brouilleurs de 26 prisons sur deux ans, pour un coût de près de 17 millions d'euros, a néanmoins rappelé le député, en soulignant "des progrès". Lors d'une rencontre avec la direction de la maison d'arrêt de Nice, M. Ciotti a également admis que la radicalisation en prison, très médiatisée, n'était "pas un phénomène majeur". Les personnes jugées radicalisées, minoritaires, le sont généralement au moment de leur arrivée en prison, selon les spécialistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
