<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fonctionnement de LREM: Faure (PS) dénonce "une supercherie,une mystification"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026105558.u2rruy4x.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau monde? "c'est une supercherie, une mystification" a dénoncé jeudi Olivier Faure, patron du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, en réaction à la méthode utilisée pour choisir le chef du mouvement présidentiel. "Ils se sont bâti sur une promesse qui était celle d'un nouveau monde et d'une forme d'horizontalité or, dans ce mouvement comme dans ce gouvernement, tout est vertical donc c'est difficile d'aller expliquer aux gens à qui ont a dit + les partis d'avant, c'était horrible, c'était pyramidal, y avait un chef en haut, une base en bas+ là, c'est pire que tout" a-t-il dénoncé lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Le nouveau monde, "c'est une supercherie, une mystification, c'est un élément de communication que rien ne recoupe et je le regrette car sur ce nouveau monde là, moi, j'aurais été présent et j'aurais considéré effectivement qu'il y a des choses à faire", a-t-il asséné. "C'est un fonctionnement qui est totalement vertical où les adhérents d'En Marche n'ont aucune capacité à influer sur le déroulé de la vie politique", a-t-il pointé. M. Faure s'est tout de même dit "content" pour Christophe Castaner, 51 ans, ancien membre du Parti socialiste."Je ne suis pas sûr que ce soit forcément une gageure que d'être président d'un mouvement naissant dont personne ne comprend le fonctionnement mais je lui souhaite bon courage", a-t-il dit. Officiellement candidat pour la direction du parti présidentiel, Christophe Castaner, actuellement porte-parole du gouvernement, a été adoubé lundi par l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: Batho dénonce "une génération qui veut toujours tirer les ficelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171026102334.xfkv2dc9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Nouvelle Gauche Delphine Batho, ex-ministre de l'Ecologie, a dénoncé jeudi "une génération qui veut toujours tirer les ficelles" au parti socialiste, pointant "notamment" François Hollande, "mais aussi un certain nombre d'anciens ministres". "Pour l'instant, tout est fait pour que rien n'émerge, il y a une espèce de léthargie organisée", a dit Mme Batho sur franceinfo, interrogée sur l'avenir du PS. Par qui ? "Par une génération qui veut toujours tirer les ficelles, par derrière, qui veut tout contrôler et à laquelle j'ai envie de dire ce matin +laissez-nous travailler, à l'Assemblée nationale, laissez nous travailler+". Comme on lui demandait si elle visait François Hollande, elle a répondu : "notamment, mais aussi un certain nombre d'anciens ministres. On n'a pas besoin d'être assaillis". Stéphane Le Foll ? "Non, Stéphane il est député, là je parle de ceux qui envoient des textos aux députés et qui leur disent quoi faire, etc. Ca va. Laissez-nous travailler". "Le problème c'est que ce parti n'a toujours pas dit, compris, pourquoi il a perdu", a-t-elle également affirmé. "Tant que ça ce n'est pas fait, il n'y aura pas de sortie du coma du PS parce que ce qui c'est passé c'est structurel (...), ça renvoie à l'absence d'un vrai projet de société".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LR s'indigne de l'interdiction faite aux LREM de signer des amendements d'autres groupes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171025174239.cmlzu3iz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Aurélien Pradié s'indigne de l'interdiction faite aux élus LREM de signer des amendements d'autres groupes, sous peine de sanctions, y voyant une "violation de la liberté de conscience et d'action", dans un courrier au président de l'Assemblée, qu'il exhorte à agir. La Constitution consacre le droit d'amendement des députés, avec de possibles "restrictions extrêmement limitées", rappelle cet élu du Lot dans sa lettre adressée à François de Rugy (LREM). Il affirme avoir pris connaissance avec "une certaine stupéfaction" et "une inquiétude réelle" d'un article du règlement interne du groupe majoritaire, en vigueur depuis le mois de juillet. Il est signifié dans cet article que les députés membres du groupe LREM ou apparentés "ne cosignent aucun amendement ou proposition de loi ou de résolution issus d'un autre groupe", sous peine de sanctions. En cas de "manquement aux dispositions du règlement, aux valeurs de la déclaration du groupe ou de faute grave", le président convoque l'intéressé et entend ses observations, peut le déférer devant le bureau du groupe, lequel, après avoir entendu l'intéressé, peut prendre des sanctions pouvant aller jusqu'à l'exclusion définitive, selon un autre article du règlement. L'interdiction de cosigner des amendements est "une folie" et "une violation manifeste de la liberté de conscience et d'action des députés", juge M. Pradié. Et "le président de l'Assemblée, par-delà son appartenance politique, se doit d'être le premier garant de la liberté d'action constitutionnelle qui revient à chaque député de la nation" et doit empêcher qu'une "limite soit dépassée", écrit-il. "L'Assemblée nationale n'est pas la cour du Roi", plaide encore cet élu de droite, demandant "combien de grandes lois de la République n'auraient jamais vu le jour ni positivement évolué sans l'action de députés libres" et si le souhait pour l'avenir est d'avoir "un +Parlement Darty+ seulement chargé d'assurer le service après-vente d'un président".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avantages des anciens présidents de l'Assemblée : leur devenir est à l'étude</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171025163043.g365gwix.html</link>
   <description><![CDATA[Le devenir des avantages en nature dont bénéficient les anciens présidents de l'Assemblée nationale est à l'étude, a-t-on appris mercredi auprès du premier questeur, Florian Bachelier (LREM), à l'origine de cette réflexion. Les anciens présidents ont droit pendant dix ans à une voiture avec chauffeur, un bureau au Palais Bourbon, et un secrétariat. Les questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée, feront dans quelques semaines une proposition au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, qui prendra in fine la décision. Avant 2007, ces avantages étaient accordés à vie aux anciens titulaires du "perchoir". M. Bachelier, député d'Ille-et-Vilaine, travaille actuellement avec les deux autres questeurs, Laurianne Rossi (LREM) et Thierry Solère (LR), à réduire les dépenses de l'Assemblée. Le budget de l'institution, gelé sous la précédente législature alors que Claude Bartolone (PS) en était président, s'élève à quelque 500 millions d'euros annuels. Parmi leurs autres dossiers en cours : la mise en oeuvre de l'alignement sur le droit commun de la retraite et de l'allocation chômage des députés, décidée en août, ainsi que l'application du nouveau régime pour les frais de mandat parlementaire (IRFM), voté cet été dans les lois de moralisation. Ces deux volets seront au menu de la prochaine réunion du bureau début novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: Rugy (LREM) prévient que l'immunité de députés serait levée en cas d'"obstacle" à la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171025155205.3bw8tdik.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a prévenu que l'immunité de députés serait levée en cas d'"obstacle" à la justice en matière de harcèlement sexuel, dans un entretien au Parisien publié mercredi. "Si jamais des députés voulaient faire obstacle à la justice par l'immunité parlementaire, elle serait levée", a indiqué M. de Rugy au quotidien, qui a sollicité 16 personnalités sur le sujet du harcèlement, dans la foulée de l'affaire Weinstein. Tout député ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privative ou restrictive de liberté (contrôle judiciaire, etc.) sans l'autorisation du Bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, sauf en cas de crime ou flagrant délit. Venu devant la presse au sortir des questions au gouvernement, le président de l'Assemblée a précisé qu'une telle situation en matière de harcèlement ne s'était jusqu'ici jamais produite. Mais il a rappelé que le "référent" à la disposition des collaborateurs souhaitant signaler des cas de harcèlement depuis 2013 avait "déjà eu à accompagner un certain nombre de collaboratrices ou de collaborateurs de députés" dans leurs démarches, sans préciser ce nombre. "Dans un lieu de travail comme l'Assemblée nationale où il y a plus de 1.000 fonctionnaires, où il y a plus de 2.000 assistants parlementaires, qui travaillent avec 577 députés, il peut évidemment, malheureusement, y avoir des dérapages", a ajouté M. de Rugy. Il a évoqué "des comportements qui doivent faire l'objet de condamnations judiciaires qui peuvent aller jusqu'à la destitution d'un mandat de député". "Je ne veux pas qu'on dise que tous les députés sont des harceleurs en puissance, ça n'a jamais été le cas et ce n'est pas le cas. Mais, on le sait, ce n'est pas forcément facile de témoigner, d'aller porter plainte", a ajouté cet élu, évoquant un accompagnement "dans un esprit de soutien (...) pour pouvoir ensuite actionner des procédures judiciaires". Le président de l'Assemblée a par ailleurs indiqué que des affiches étaient "apposées dans l'ensemble des lieux de passage de l'Assemblée" depuis quelques jours, pour rappeler la législation et les coordonnées des référents. Ce message doit être également diffusé "dans les permanences des députés dans leur circonscription", selon lui. Dans son entretien au Parisien, M. de Rugy avait aussi rappelé que, depuis juillet, "une information spécifique est remise lors de la signature des contrats". Il avait fait savoir qu'il saisirait le Bureau des propositions en la matière du groupe de travail qui planche sur les conditions de travail des collaborateurs, dans le cadre des réformes du Palais-Bourbon. Le président de l'Assemblée, ex-écologiste, qui a affirmé ne jamais avoir été témoin d'actes répréhensibles, juge également qu'il faut "faire évoluer le droit pour le rendre plus efficace" et salue le travail en la matière de la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa. Le sujet du harcèlement, sous les projecteurs depuis l'appel viral #balancetonporc, a par ailleurs été évoqué lors des questions au gouvernement. En préambule de sa question, Christine Pirès-Beaune (Nouvelle Gauche) a dit son "indignation devant l'hommage qui va être rendu à (Roman) Polanski par la Cinémathèque française en pleine affaire Weinstein et au moment où la parole des femmes agressées se libère enfin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth conseille "d'acheter des actions LR qui vont remonter" une fois Wauquiez élu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171025154749.un786spu.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth (LR) a conseillé mercredi "d'acheter des actions Les Républicains, qui vont remonter" selon lui, une fois Laurent Wauquiez élu président, et jugé qu'il n'y avait "pas d'espace" pour les Constructifs, une "opposition d'opérette" selon lui. "Je vous conseille d'acheter des actions LR, qui ne valent pas encore très cher, mais qui vont remonter", a déclaré le président de la commission des Finances et ancien ministre du Budget, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Le député de l'Oise fait le "pari" que Laurent Wauquiez, qu'il soutient, utilisera "sa force de percussion pour incarner sa famille politique" et "ne s'adressera pas à un public restreint, comme on le caricature". Sur l'exclusion des LR partis chez les Constructifs, qui n'a pas pu être entérinée, une fois de plus, mardi par le bureau politique de LR faute de quorum, M. Woerth a jugé que "c'était juste du bon sens", même si "le feuilleton avait un petit côté gag". "Il est injustifiable d'avoir accepté au lendemain de l'élection présidentielle, sans aucune concertation avec sa famille politique, de devenir les fers de lance d'une campagne contre leurs amis de la veille", a-t-il insisté. "Les Constructifs, pour sa partie anciens LR, sont une opposition d'opérette", a-t-il estimé. "S'ils créent leur parti, ça veut dire qu'ils n'ont pas trouvé d'hébergement ailleurs. Cela n'aura aucun sens, il n'y a pas de place entre En Marche et nous", selon lui. M. Woerth a aussi jugé "urgent" que les Républicains finissent leur réorganisation "pour ne pas laisser le couple Mélenchon-Macron représenter l'alpha et l'oméga de la vie politique française". Il a alerté sur "une complicité qui s'installe dangereusement" entre la majorité et la France Insoumise lors des débats parlementaires. L'un des vice-présidents du groupe LR, Damien Abad, s'était agacé vendredi lors des débats budgétaires d'"un petit jeu de ping-pong" entre "Jean-Luc Mélenchon (qui) défend (...) la cause des pauvres et dénonce le +président des riches+" et "La République en marche (qui) met en avant la suppression de l'ISF". Cet autre soutien de Laurent Wauquiez pour la présidence avait lancé au ministre des Finances Bruno Le Maire (LREM issu de LR): "L'opposition, on ne la choisit pas, il en existe plusieurs, et celle des Républicains est aussi respectable et digne que les autres".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement: Rugy (LREM) prévient que l'immunité de députés serait levée en cas d'obstacle à la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171025103117.ypdwmca2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a prévenu que l'immunité de députés serait levée en cas d'"obstacle" à la justice en matière de harcèlement sexuel, dans un entretien au Parisien publié mercredi. "Si jamais des députés voulaient faire obstacle à la justice par l'immunité parlementaire, elle serait levée", a indiqué M. Rugy au quotidien, qui a sollicité 16 personnalités sur le sujet du harcèlement, dans la foulée de l'affaire Weinstein. Tout député ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privative ou restrictive de liberté (contrôle judiciaire, etc.) sans l'autorisation du Bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, sauf en cas de crime ou flagrant délit. Dans son entretien au Parisien, M. Rugy rappelle aussi qu'à l'Assemblée, un "référent" est à la disposition des collaborateurs qui veulent signaler des cas de harcèlement depuis 2013 et que depuis juillet, "une information spécifique est remise lors de la signature des contrats". Il précise qu'il saisira le bureau de l'Assemblée des propositions en la matière du groupe de travail qui planche sur les conditions de travail des collaborateurs, dans le cadre des réformes du Palais-Bourbon. Le président de l'Assemblée, ex-écologiste, constate que la parole des femmes est "désormais mieux entendue" et que "des enquêtes préliminaires sont lancées". "Et c'est tant mieux : les élus sont des justiciables comme les autres", dit-il. Affirmant ne jamais avoir été témoin d'actes répréhensibles, il estime que "la société française dans son ensemble, beaucoup trop longtemps, a fait preuve d'une permissivité coupable envers des actes que la loi condamne pourtant". M. Rugy juge qu'il faut "faire évoluer le droit pour le rendre plus efficace" et salue le travail en la matière de la secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: "des choix" en faveur du "pouvoir d'achat" et de la "solidarité (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024182151.1xk7013r.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Solidarités et de la Santé Agnès Buzyn a présenté mardi à l'Assemblée nationale son premier projet de budget de la Sécu qui "fait des choix" en faveur "du pouvoir d'achat des salariés" et aussi "de la solidarité". "Ces choix, les Français ont demandé, en juin dernier, au gouvernement et au Parlement de les porter", a rappelé la ministre depuis la tribune au sujet de ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2018. "C'est le choix du pouvoir d'achat pour les salariés, par la baisse des cotisations sociales" notamment, et "c'est le choix de la solidarité au bénéfice de nos concitoyens les plus fragiles, qu'il s'agisse des bénéficiaires du minimum vieillesse ou des familles les plus pauvres", a détaillé cette novice en politique, médecin de profession. La baisse des cotisations sera financée par une hausse de la contribution sociale généralisée (CSG), faisant contribuer davantage les retraités en particulier, ce qui concentre les critiques des opposants. Sur les choix pour la branche famille (barèmes et montants de la Paje revus notamment), objet de nombreux amendements, la ministre a rappelé le "travail de fond, sans tabou, sur les objectifs assignés à notre politique familiale" qui a été engagé par le gouvernement. Au prix d'économies dans la santé notamment, le déficit de la Sécu doit être réduit à 2,2 milliards d'euros l'année prochaine, et la ministre, comme le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, qui lui a succédé à la tribune, a souligné l'objectif d'"un retour à l'équilibre à l'horizon 2020". Mme Buzyn a aussi défendu un "PLFSS de transformation" avec notamment l'adossement du régime social des indépendants (RSI) au régime général ou l'accent mis sur la prévention sanitaire. La ministre a ainsi estimé que l'extension de l'obligation vaccinale pour les jeunes enfants n'était pas un "bouleversement majeur". Concernant la hausse "très importante" des prix du tabac, jusqu'à 10 euros le paquet fin 2020, elle l'a jugée nécessaire car "il n'y a pas plus de fatalité dans ces morts (du tabac) qu'il n'y avait de fatalité dans la mortalité sur nos routes". Par ailleurs, dans l'optique d'améliorer "l'égalité d'accès aux soins" et dans la lignée des promesses du candidat Emmanuel Macron, Mme Buzyn a prévu de lancer "dès la semaine prochaine le travail et la concertation pour aboutir à un reste à charge zéro dans les domaines de l'optique et des audioprothèses, en sus des négociations entamées mi-septembre dans le secteur dentaire". Ces travaux devront aboutir "avant la fin du premier semestre 2018", a-t-elle affirmé. Après l'intervention des ministres, les députés LR Jean-Pierre Door et Jean-Carles Grelier ont défendu en vain des motions pour rejeter le texte ou le renvoyer en commission. Défendant la première motion, rejetée par 125 voix contre 77, M. Door a notamment affirmé que ce projet de budget s'apparentait à un "copié-collé" des précédents, ajoutant que la hausse de la CSG "seulement en partie compensée" allait faire "de nouveaux perdants, particulièrement chez nos retraités". Il a aussi contesté la suppression du RSI, y voyant un "cavalier social". Les élus socialistes, Insoumis et communistes ont apporté leur soutien à la motion de rejet de LR, mais pas pour les même motifs. Outre des mesures pénalisant notamment "les classes moyennes et plus modestes", les socialistes ont déploré plusieurs "promesses renvoyées aux calendes grecques" comme sur le minimum vieillesse. Les Insoumis ont dénoncé notamment un PLFSS porteur de "considérations bassement financières" et "une politique de classe". La seconde motion LR, de renvoi en commission, également rejetée (122 contre 60), a eu moins de soutiens, les communistes se disant "prêts à en découdre, projet contre projet", face à "cet acte grave de début de quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 20:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tiers payant: "Nous allons y aller doucement", "calendrier" d'ici l'été (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024162751.cagtya8h.html</link>
   <description><![CDATA[Agnès Buzyn a affirmé mardi que le tiers payant chez le médecin "a vocation à être accessible à tous les malades", mais indiqué vouloir "y aller doucement", avec notamment un "calendrier" qui sera présenté d'ici l'été prochain. "Je vous proposerai que le gouvernement présente au Parlement, d'ici l'été prochain, le calendrier selon lequel le tiers payant intégral pourra être proposé à tous les assurés dans des conditions techniques fiabilisées", a lancé la ministre depuis la tribune de l'Assemblée, au démarrage des débats sur le projet de budget de la Sécu. "Je vous proposerai également que ce rapport identifie les publics prioritaires pour lesquels un accès effectif au tiers payant intégral devrait être garanti, au-delà des publics déjà couverts", a précisé Mme Buzyn aux députés. "Nous n'abandonnons pas le tiers payant qui a vocation à être accessible à tous les malades", avait déclaré auparavant sur CNews la ministre de la Santé et des Solidarités, qui a annoncé dimanche que la dispense d'avance de frais chez le médecin ne deviendrait pas obligatoire pour tous les patients au 30 novembre. "Nous allons travailler à sa faisabilité technique", a-t-elle ajouté. "Nous allons y aller doucement, parce que c'est important que les médecins aient du temps médical à donner à leurs malades" plutôt que de remplir des papiers. "Le candidat Emmanuel Macron a promis un tiers payant généralisable et nous allons y aller avant la fin du quinquennat", a-t-elle poursuivi. "Techniquement, dès qu'il sera faisable, les patients y auront accès", a assuré la ministre, en défendant la volonté du gouvernement de ne pas le rendre obligatoire, contrairement à ce que prévoyait la loi Santé votée sous le précédent quinquennat. "C'est plus compliqué pour les médecins que pour les pharmaciens, et donc il faut qu'on accompagne les médecins pour qu'ils aillent spontanément vers le tiers payant", a-t-elle estimé. Le tiers payant dans les pharmacies était "sans obligation et aujourd'hui 99% des pharmaciens l'appliquent", a-t-elle fait valoir. Mme Buzyn a par ailleurs réaffirmé qu'aujourd'hui, le tiers payant "fonctionne pour 11 millions de personnes" (remboursés à 100% par l'Assurance-maladie) "et il est hors de question d'y toucher". "Nous devons avancer avec les professionnels, avec les mutuelles, pour (le) rendre accessible et surtout (...) aux personnes qui en ont besoin", a-t-elle dit. Interrogée sur LCI, l'ancienne ministre de la Santé, Marisol Touraine, a défendu sa réforme estimant qu'il s'agissait "d'une réforme importante de progrès social". "Il y a encore des étapes à franchir pour ce qui est des organismes complémentaires, mais il y a davantage à perdre qu'à gagner à renoncer à la réforme", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale approuve très largement le volet recettes du budget 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024154506.s69h9oej.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi, par 365 voix contre 172 en première lecture (avec 24 abstentions), le volet "recettes" du premier budget du quinquennat Macron, qui comprend notamment la réforme controversée de l'ISF et la fin progressive de la taxe d'habitation pour 80% des ménages. Les députés En Marche-MoDem ont unanimement voté pour, les socialistes, communistes et Insoumis tous contre, comme le groupe LR, à deux abstentions près (Olivier Dassault et Sébastien Huyghe), pour des raisons différentes. Les Constructifs LR-UDI ont majoritairement choisi l'abstention (19) ou le vote contre (2), mais 12 ont voté pour. Les députés ont également approuvé par 362 voix contre 174, la loi de programmation des finances publiques jusqu'en 2022, qui prévoit notamment un quasi-retour à l'équilibre budgétaire. L'annonce des résultats a été accueillie dans l'hémicycle par des applaudissements debout de la majorité. En 2012, le chapitre I du premier budget du quinquennat Hollande avait été voté par 319 voix contre 223 en première lecture. Au nom du groupe LREM, Amélie de Montchalin a défendu un budget qui "permet de réconcilier ce qui a été trop longtemps opposé", notamment "le travail et l'investissement", vantant aussi sa "justice" et en même temps son "efficacité". "Nous agissons sur deux leviers: la feuille de paye et la feuille d'impôt", a-t-elle fait valoir. Deuxième groupe de la majorité, le MoDem a voté "sans trembler" ce premier volet d'un projet de loi de finances de "transformation", selon son orateur Jean-Noël Barrot. Outre le retour à "une trajectoire saine des finances publiques", il a défendu la réforme de la fiscalité de l'épargne: "il fallait faire ce pari et nous l'assumons". A droite, la LR Véronique Louwagie a salué notamment la suppression de l'ISF "même si nous regrettons son remplacement par l'impôt sur la fortune immobilière", mais déploré globalement un budget "insuffisamment courageux et excessivement injuste, qui fait de nombreux perdants", "propriétaires, retraités, classes moyennes" ou automobilistes, avec la hausse de la fiscalité sur le diesel. La gauche a persisté dans son réquisitoire contre un budget considéré comme porteur de "cadeaux aux riches", notamment par la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière. Le socialiste Olivier Faure a dénoncé "un chèque en blanc sans aucune obligation imposée aux grands gagnants de ce loto fiscal", "un pari qui sera payé par les classes moyennes et populaires", "une faute que d'autres ont commises avant vous et dont vous ne tirez aucune leçon". Pour Eric Coquerel (LFI), "ce budget est le plus inégalitaire de la Ve République" et institue "un bouclier du capital", avec "9 milliards pour les riches et des miettes pour 9 millions de pauvres". "Comment ce budget permettra-t-il à ceux qui peinent à boucler les fins de mois de vivre mieux ?", a renchéri le communiste Jean-Paul Dufrègne. Côté non inscrits, tous les FN, dont Marine Le Pen, ont voté contre. Les trois nationalistes ont également rejeté ce texte, tandis que les trois élus issus du PRG, telle Sylvia Pinel, se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de la CSG: les députés LREM ne prévoient pas de nouvelles exonérations (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024142842.d73ap47a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ne prévoient pas de nouvelles exonérations pour les retraités touchés par la hausse prévue de la CSG, pour lesquelles plaident leurs alliés MoDem, a indiqué mardi le président du groupe majoritaire, Richard Ferrand. "Il n'est pas prévu de toucher aux seuils" d'application de cette hausse de 1,7 point de la contribution sociale généralisée, a déclaré M. Ferrand lors d'un point presse, peu avant l'examen à l'Assemblée du projet de budget de la Sécu contenant la mesure. "La suppression de la taxe d'habitation va, pour beaucoup, compenser l'augmentation de la CSG", a plaidé l'élu du Finistère. Pour les autres, "c'est un choix", "un effort intergénérationnel de contribution", a jugé le patron des députés LREM. Selon le projet de loi de financement de la Sécurité sociale, la hausse de la CSG concernera les retraités dont les revenus sont supérieurs à 1.394 euros net par mois pour une personne seule de plus de 65 ans (1.289 euros si elle a moins de 65 ans). 40% des retraités seraient ainsi exemptés de cette hausse. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a fait valoir en commission que "tous ceux qui gagnent plus de 1.394 euros et moins de 2.500 euros verront leur taxe d'habitation diminuer largement. Mais, effectivement, ceux qui gagnent plus de 2.500 euros par mois devront continuer de payer la taxe d'habitation et paieront une CSG très légèrement plus importante". Le groupe MoDem propose d'élargir l'exonération de hausse "à 10% de retraités supplémentaires". Il suggère aussi de rehausser le nombre de retraités bénéficiant du taux réduit de CSG, et que les retraités actuellement exonérés de taxe d'habitation ne soient pas soumis à l'augmentation de cette contribution.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) va quitter son logement social à Paris (bailleur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024105909.q0is7bji.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière va quitter le logement dont il bénéficie au sein du parc locatif de la Ville de Paris, a indiqué mardi le bailleur RIVP. Alexis Corbière "nous a écrit il y a quelques jours pour donner congé de son logement le 13 décembre", a indiqué à l'AFP la Régie Immobilière de la Ville de Paris, confirmant une information de BFM Paris. Le député de La France insoumise avait fait pendant la campagne des élections législatives l'objet d'attaques sur le fait qu'il occupait un logement d'un bailleur social. Il avait répondu en affirmant être entré dans le logement "sur critères sociaux", dénonçant des "attaques débiles" et réfutant être un "privilégié". Selon BFM Paris, le député de Seine-Saint-Denis va s'installer dans ce département.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubert (LR) compare les Constructifs aux migrants de Calais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024102947.4kcoch4o.html</link>
   <description><![CDATA[Julien Aubert, député LR du Vaucluse, a comparé les Constructifs de l'Assemblée nationale aux migrants de Calais, retenus en France "alors qu'ils veulent passer la frontière", mardi dans un tweet. "Les #Constructifs, ce sont un peu nos migrants Calais : on s'obstine à les garder sur notre sol alors qu'ils veulent passer la frontière !", écrit le député. Le bureau politique de LR, dont M. Aubert ne fait pas partie, se réunit mardi en fin d'après-midi au sujet de personnalités de leur famille politique pro-Macron. Trois membres du gouvernement et deux députés responsables du groupe des Constructifs (formé à l'Assemblée avec des UDI) devraient être exclus: Edouard Philippe, Premier ministre, Gérald Darmanin, ministre de l'Action et des Comptes publics, Sébastien Lecornu, secrétaire d'Etat à l'Ecologie, Franck Riester, président du groupe, et Thierry Solère, questeur. La candidature de M. Aubert à la présidence des Républicains, dont l'élection se déroulera les 10 et 17 décembre, n'a pas été retenue par la Haute Autorité, faute de parrainages suffisants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: allocations familiales et CSG, les fronts des députés MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024102659.6bjy37jd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem entendent "protéger les retraités modestes" de la hausse de la CSG ou inscrire le principe de l'universalité des allocations familiales dans le projet de budget 2018 de la Sécu, au menu de l'Assemblée à partir de mardi. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) est "ambitieux, juste, solidaire et tient compte de la dette publique", a estimé lors d'une conférence de presse Nathalie Elimas, chef de file MoDem sur ce texte, en présentant cependant des amendements pour des "améliorations" souhaitables. Ainsi son groupe, deuxième groupe de la majorité, souhaite "que soit réaffirmée dans la loi l'universalité des allocations familiales", qui ont été conçues "pour que toutes les familles soient traitées de manière égale". "C'est un marqueur très fort pour le MoDem", a insisté cette élue du Val d'Oise. Après des interventions notamment de députés LREM prônant de réserver ces allocations aux foyers sous un certain seuil de ressources, le gouvernement a ouvert un débat sur la politique familiale en général. "Il n'y aura pas de modification sur les allocations dans ce PLFSS", a indiqué mardi son porte-parole Christophe Castaner. Les députés MoDem veulent en outre que soit supprimé l'alignement des conditions de ressources et des montants de l'allocation de base de la prime de naissance sur ceux du complément familial, pour ne pas "écarter des familles". Sur la hausse de CSG programmée par l'exécutif, en contrepartie d'une baisse des cotisations sociales des salariés du privé, le groupe propose d'élargir l'exonération de hausse, "déjà prévue pour 40% des retraités, à 10% de retraités supplémentaires". De plus, il suggère de réhausser le nombre de retraités bénéficiant du taux réduit de CSG, et que les retraités actuellement exonérés de taxe d'habitation ne soient pas soumis à l'augmentation de CSG. "Il est important que nous puissions envoyer des messages" et "essayer de compenser" certains effets de seuil, a expliqué le président du groupe MoDem Marc Fesneau, tout en soutenant globalement la hausse de CSG qui vise à redonner du pouvoir d'achat aux actifs, "une mesure de bonne nature". Le président du MoDem et ancien ministre François Bayrou avait observé le 12 octobre que "la retraite moyenne c'est à peu près 1.350 euros par mois", trouvant "qu'on aurait dû consacrer cet effort au-dessus de cette moyenne". Enfin, les parlementaires MoDem soutiennent le développement de la télémédecine, que ce PLFSS entend favoriser, mais veulent que les médecins en question aient bien "les diplômes requis" et "soient inscrits à l'Ordre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sacha Houlié (LREM) reste vice-président de l'Assemblée après un vote interne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171024095914.fi6cyyd8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont reconduit mardi Sacha Houlié au poste de vice-président de l'Assemblée, le plus jeune jusqu'alors, après un vote interne au groupe, face à deux femmes et un homme, a-t-on appris de sources parlementaires. M. Houlié, élu de la Vienne de 29 ans, a été élu au premier tour par 136 voix sur 242 lors d'un scrutin à bulletins secrets. La députée du Lot Huguette Tiegna a obtenu 55 voix, Anne-Christine Lang (Paris) 39 et Belkhir Belhaddad (Moselle) 12. Le résultat a été proclamé en réunion par le président du groupe Richard Ferrand, avant que le vice-président ne dise un mot de remerciement. Ce poste de vice-président avait été remis en jeu à la suite d'un imbroglio cet été avec LR lors de l'installation de la nouvelle Assemblée. Cela avait suscité un débat mardi dernier au sein du groupe majoritaire sur la parité aux postes clés de l'Assemblée. M. Houlié, et deux autres vice-présidents LREM, Cendra Motin et Danielle Brulebois, ne devaient pas initialement occuper en juin ces postes, prévus pour deux LR et un Constructif. Mais LR avait renoncé à siéger, estimant que les droits du principal groupe d'opposition avaient été bafoués avec l'élection à la questure de Thierry Solère (Constructif, issu de LR). Outre ce poste, deux autres LREM vont rester vice-présidents, Hugues Renson et Carole Bureau-Bonnard, au côté du MoDem Sylvain Waserman et des deux entrants LR Marc Le Fur, qui a déjà occupé cette fonction sur toute la durée des quinquennats Sarkozy et Hollande, et Annie Genevard. parl-reb/ic/vm/pad]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
