<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Levothyrox: rassemblement pour demander le retour de l'ancienne formule</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908100537.2loqlxg8.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques dizaines de personnes se sont rassemblées vendredi devant l'Assemblée nationale pour demander l'abandon de la nouvelle formule du médicament pour la thyroïde Levothyrox, qu'elles accusent de provoquer d'importants effets secondaires. "On va demander de débloquer en urgence les stocks (de l'ancienne formule, NDLR) qui existent en Allemagne et en Belgique", a déclaré à l'AFP Chantal L'Hoir, fondatrice de l'Association française des malades de la thyroïde (AFMT), qui sera reçue en fin d'après-midi par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. L'association, soutenue par l'avocate et ancienne magistrate Marie-Odile Bertella-Geffroy et par la députée européenne écologiste Michèle Rivasi, rejette les explications données par le laboratoire Merck Serono et par les autorités sanitaires. Selon ces dernières, les effets indésirables ressentis par certains patients sont transitoires car dus aux questions de dosage, et vont s'estomper quand le bon équilibre sera atteint pour chaque patient. "Je leur réponds à ça ce que répond Anny Duperey: +on leur fera avaler la boîte et le carton avec!", a rétorqué Chantal L'Hoir, reprenant une formule utilisée par l'actrice, qui prend elle-même ce médicament, dans sa lettre ouverte à la ministre de la Santé. "Cette nouvelle formule, celui qui veut la prendre et s'empoisonner, c'est son problème", a ajouté la responsable associative. Présente à la manifestation, Marie-Odile Bertella-Geffroy a expliqué avoir accepté de devenir l'avocate de l'association et avoir l'intention de porter l'affaire devant la justice. "J'ai été contactée par la présidente de l'AFMT pour déposer une plainte auprès du parquet du pôle de santé publique. Nous allons mettre en cause dans cette plainte contre X les autorités sanitaires et le labo", a déclaré à l'AFP celle qui a été à la tête de ce pôle de santé publique jusqu'en 2013. "Ces médicaments sont très sensibles et on ne peut pas, sans information ni procédure longue et scientifique en changer la formulation. (...) On est des cobayes", a déploré l'avocate, elle-même traitée avec ce médicament prescrit à 3 millions de Français. pr-abb/fmi/kp MERCK KGAA]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La société d'une députée REM facturait des visites de l'Assemblée, la déontologue saisie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908093819.lnhg37be.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a saisi la déontologue du Palais-Bourbon au sujet de la députée (REM) de la Sarthe Pascale Fontenel-Personne au sujet de visites rémunérées de l'Assemblée proposées par son entreprise, l'agence de transports Access Tours. "J'ai saisi la déontologue de l'Assemblée nationale de la situation de Pascale Fontenel-Personne, que j'ai informée de cette décision", a fait savoir sur Twitter M. de Rugy, également député de la République en marche. Selon Marianne, l'entreprise Access Tour propose, pour 119 euros, des visites de l'Assemblée au départ du Mans. La prestation comprend le transport en véhicule, les services d'un chauffeur-accompagnateur, le déjeuner boissons comprises et la visite du Palais-Bourbon. "Cette visite se fera en présence de notre députée", est-il précisé sur la présentation de la prestation par l'entreprise. Dans un communiqué, Mme Fontenel-Personne précise s'être "mise en retrait" de son entreprise dès son investiture et qu'"il n'a jamais été question de faire payer l'entrée de l'Assemblée nationale, la visite étant gratuite". "Dans un souci de transparence à laquelle je suis profondément attachée, en adéquation avec la ligne politique et morale définie par le président Emmanuel Macron, j'avais déjà enclenché la procédure de cession de mes parts au sein de l'entreprise. J'ai également demandé qu'elle cesse toute activité en lien avec le Parlement afin qu'aucune confusion ne soit possible", écrit également la députée. "Tous les transports de personnes à destination de l'Assemblée nationale sont annulés à partir de ce jour", peut-on lire vendredi sur le site internet d'Access Tours. La députée LFI Clémentine Autain a demandé au président de l'Assemblée d'aller plus loin que la saisine de la déontologue. S'appuyant sur le Code électoral, qui interdit aux parlementaires de laisser figurer leur nom suivi de leur qualité dans toute publicité d'entreprise, l'élue de Seine-Saint-Denis demande dans un communiqué que "le bureau de l'Assemblée nationale prenne toutes ses responsabilités pour sanctionner ces faits et opère un rappel à l'ordre des règles du mandat de député de la République". Le Code électoral stipule qu'un député qui n'a notamment pas respecté cette règle de non-publicité soit "déclaré démissionnaire d'office par le Conseil constitutionnel, à la requête du bureau de l'Assemblée nationale ou du garde des Sceaux". Aux yeux de Mme Autain, "nous vivons une époque formidable: on peut faire voter une loi de moralisation de la vie publique sans toucher au coeur de ce qui entache notre démocratie, et des députés La République En Marche peuvent avoir, dans la foulée de ce vote, des comportements en totale contradiction avec les normes édictées". bpa-reb/mat/gf TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lois de moralisation: le Conseil constitutionnel valide l'essentiel des textes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908084559.80pkkai6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a validé vendredi la plupart des dispositions des projets de loi de moralisation de la vie politique, adoptés par le Parlement cet été, à l'exception toutefois de la suppression de la réserve ministérielle. Les Sages ont notamment jugé conformes à la Constitution l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, parlementaires et exécutifs locaux, ainsi que la suppression de la réserve parlementaire, dont disposent députés et sénateurs pour attribuer des subventions. L'interdiction de la réserve ministérielle, jugée contraire à la séparation des pouvoirs, a en revanche été censurée. Le projet de loi organique "pour la confiance dans la vie politique", selon son titre officiel, avait été soumis d'office au Conseil constitutionnel, comme le prévoit la Loi fondamentale. Les députés LR avaient pour leur part saisi l'institution de plusieurs articles du projet de loi ordinaire sur la confiance, notamment concernant l'interdiction des emplois familiaux, la création d'une "banque de la démocratie" et la création d'une peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité dans certains cas. Ces deux textes, préparés par l'ex-garde des Sceaux François Bayrou et portés devant le Parlement par son successeur Nicole Belloubet, concrétisent certains engagements du candidat Macron après une campagne présidentielle marquée par les affaires. Dans un communiqué, Mme Belloubet, elle-même ex-membre du Conseil constitutionnel, s'est félicitée d'"un grand pas accompli pour renforcer l'éthique et la transparence publiques". "La loi pour la confiance devait être votée dans les premières semaines du quinquennat: promesse tenue et mission accomplie", a ajouté la ministre, selon laquelle "la décision du Conseil ne modifie pas l'économie générale de cette réforme ambitieuse". La suppression de la réserve parlementaire (147 millions d'euros en 2017) avait été âprement débattue par les assemblées, jusqu'à empêcher un accord entre Assemblée et Sénat. La suppression de la réserve ministérielle (5 millions en 2017 selon le gouvernement, pour des subventions aux collectivités) avait été ajoutée par des amendements du gouvernement et du groupe République en marche à l'Assemblée. Du fait de la décision de vendredi, cette réserve pourra donc être maintenue. Selon leurs décisions publiées sur leur site internet, les Sages du Palais Royal ont également censuré comme contraire à la séparation des pouvoirs un article qui devait imposer au Premier ministre de prendre un décret fixant les modalités et les limites de la prise en charge des frais de réception et de représentation des membres du gouvernement. Par ailleurs, le Conseil constitutionnel a jugé que le droit de communication de certains documents ou renseignements sur la fiscalité des parlementaires, qui devait être conféré à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), n'était pas assorti de garanties suffisantes et par conséquent a été censuré. Enfin, le Conseil a supprimé un article, considéré comme un "cavalier législatif", qui visait à encadrer la durée pendant laquelle un ancien membre du gouvernement perçoit son indemnité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convocation du Parlement en session extraordinaire à compter du 25 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908082522.d51c8duu.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement est convoqué en session extraordinaire à compter du 25 septembre, officialise un décret publié vendredi au Journal officiel et signé par Emmanuel Macron et Edouard Philippe. Cette brève session, avant la reprise de la session ordinaire début octobre, sera consacrée à l'examen par l'Assemblée nationale du projet de loi renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme. L'examen de ce texte en commission aura lieu la semaine prochaine. Une séance de questions au gouvernement est également à l'ordre du jour. Aux termes de l'article 29 de la Constitution, "le Parlement est réuni en session extraordinaire à la demande du Premier ministre ou de la majorité des membres composant l'Assemblée nationale, sur un ordre du jour déterminé". Selon l'article 30, hors les cas dans lesquels le Parlement se réunit de plein droit, les sessions extraordinaires sont ouvertes et closes par décret du Président de la République. Comme il est d'usage, le décret fixe le début de la session mais ne donne pas de date de clôture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: mis en examen, El Guerrab devient membre de la commission de la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170908080907.a3d0y0q5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab, mis en examen pour "violences volontaires avec arme", est devenu membre de la commission de la Défense de l'Assemblée, selon le journal officiel de vendredi. M. El Guerrab avait automatiquement cessé d'être membre de la commission des Finances après son départ du groupe La République en marche (REM), conformément au règlement de l'Assemblée nationale. Elu de la 9e circonscription des Français de l'étranger, M. El Guerrab a violemment agressé la semaine dernière à coups de casque le responsable socialiste Boris Faure lors d'une altercation à Paris. Plusieurs responsables ont appelé M. El Guerrab à démissionner de son mandat de député. "Si j'étais lui, je serais extrêmement mal, je m'en défendrais [devant] la justice et si la justice confirmait les faits tels qu'évoqués, tels qu'ils sont reprochés, je pense que je démissionnerais", a notamment déclaré le porte-parole du gouvernement et secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Richard Ferrand, président du groupe REM à l'Assemblée, a au contraire estimé que M. El Guerrab était "face à sa conscience" et "ses électeurs" pour la suite de son mandat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séminaire des députés En Marche les 18 et 19 septembre à Aubervilliers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170906165959.8dcbgbfw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés La République en Marche se réuniront les 18 et 19 septembre à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis) pour débattre de leurs méthodes de travail et se mobiliser en vue d'une rentrée chargée, a indiqué mardi le président du groupe majoritaire Richard Ferrand. Ce séminaire aura pour but "de continuer à construire une culture commune, de partager les méthodes de travail, de continuer à innover car nous voulons travailler différemment que par le passé", a indiqué M. Ferrand aux journalistes près de l'Assemblée à l'issue d'une réunion de rentrée du groupe majoritaire. Sans rentrer dans les détails, il a cité l'exemple du futur projet de loi sur le "droit à l'erreur", où un petit groupe de parlementaires a travaillé en août en amont sur le texte avec le gouvernement. Le groupe avait été critiqué en juillet sur un manque d'organisation et d'expérience ayant abouti à une série de couacs dans l'hémicycle, notamment lors du débat sur la loi de confiance dans la vie politique. M. Ferrand avait été lui-même épinglé pour ne pas avoir été très présent dans l'hémicycle pour ce texte emblématique du début du quinquennat. "Je me sens à ma place. Les critiques sont plus nombreuses sur ce trottoir qu'à l'intérieur (du groupe)", a affirmé devant la presse le patron du groupe et ex-ministre. Mais "nous savons qu'il y a des petits ajustements à faire", a admis un des vice-présidents du groupe Gilles Le Gendre. "Il y a eu (en juillet) des moments de fragilité, je ne veux pas le nier. Cela a peut-être nécessité quelques éléments de calage, mais aujourd'hui les choses sont posées", a estimé le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Pour cette réunion de rentrée, les députés ont reçu le Premier ministre Edouard Philippe qui leur a fait un "point global" de l'agenda, évoquant notamment le projet de loi sécurité intérieure et le projet de loi de finances dont vont être saisis les députés. "Nous avons beaucoup de pain sur la planche et nous sommes plein d'énergie pour ces quatre mois extrêmement importants", a assuré M. Le Gendre. Si certains travaux ont repris en commission, les députés retrouveront le chemin de l'hémicycle à partir du 25 septembre pour débattre en session extraordinaire du projet de loi sécurité intérieure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les opposants au projet de loi antiterroriste appellent à manifester dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170906161149.es9oyx5l.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants au projet de loi antiterroriste du gouvernement appellent à manifester dimanche, notamment à Paris, Nantes, Strasbourg et Nice, contre "l'instauration d'un état d'urgence permanent" avant l'examen du texte prévu mi-septembre à l'Assemblée nationale. Parmi les signataires de cet appel figurent une centaine d'associations, syndicats et organisations dont les syndicats de la magistrature (SM) et des avocats de France (SAF), la ligue des droits de l'Homme (LDH), la CGT insertion-probation, la Cimade, le MRAP, Droit au logement, l'Observatoire international des prisons (OIP) ou encore Europe Écologie les Verts (EELV) et le parti de gauche. A Paris, la manifestation, placée sous le mot d'ordre "n'enterrez pas nos libertés", partira symboliquement du cimetière du Père Lachaise à 15H00 pour rejoindre la place de la République. Après son adoption au Sénat en juillet dernier, le projet de loi, destiné à prendre le relais au 1er novembre du régime exceptionnel de l'état d'urgence en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures, doit être discuté à partir de mi-septembre à l'Assemblée nationale. "Nous voulons sensibiliser les citoyens sur les dérives de ce projet qui porte atteinte à des fondements de notre démocratie", a expliqué mercredi à la presse la secrétaire générale du Syndicat de la magistrature Laurence Blisson. "Le gouvernement prétend qu'il faudrait se sentir terroriste pour être" atteint par ce texte, "c'est faux, c'est un projet de loi dangereux pour tous", a dénoncé la magistrate. Selon elle, l'instauration de périmètres de protection dans des zones susceptibles d'être exposées à un risque terroriste seront demain "utilisés pour mieux contrôler les mouvements sociaux" et les contrôles accrus aux frontières "surtout efficaces dans la politique d'immigration". "Et puis, il y a cette importation de la logique de l'état d'urgence dans le droit commun qui permettra, sur décision du ministère de l'Intérieur ou d'un préfet, de perquisitionner ou d'assigner à résidence" des personnes qui ne sont pas mises en cause par la justice antiterroriste. "Simplement parce qu'elles appartiennent à l'entourage d'un suspect ou sont présentées par un service de renseignement comme adhérant à une idéologie", dénonce la syndicaliste parlant de "suspicion permanente". La porte parole d'EELV, Sandra Regol, a pour sa part dénoncé la dilapidation de l'argent public dans des mesures qui n'ont pas fait la preuve de leur efficacité pour lutter contre le terrorisme durant l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député El Guerrab démissionne de La République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905123012.jcy8cz83.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé mardi à l'AFP qu'il avait présenté sa démission du parti La République en marche, après son altercation avec un cadre du PS qui lui vaut d'être mis en examen pour "violences volontaires avec arme". "Pour ne pas entraver le travail de la majorité parlementaire et afin d'assurer ma défense de la manière la plus sereine possible, j'ai décidé de soumettre ma démission du mouvement La République en marche aux membres du conseil d'administration", a déclaré le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger dans un communiqué. "Eu égard à l'extrême gravité des faits et indépendamment de la procédure judiciaire en cours, La République en marche a accepté cette démission et mis ainsi un terme à la procédure de sanction engagée qui aurait conduit à son exclusion du mouvement", a ajouté le parti présidentiel dans un communiqué. La REM, qui met en avant ses "valeurs de progrès", d'"exemplarité", de "respect d'autrui", a précisé qu'il "appartient dorénavant à M'Jid El Guerrab de prendre toutes ses responsabilités et de justifier devant ses électeurs de la poursuite de son mandat". Mardi matin, avant l'audition de M. El Guerrab au siège de la REM dans le XVe arrondissement de Paris, le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner avait assuré qu'il "démissionnerai(t)" de son mandat de député s'il était à la place de l'élu. M. El Guerrab a de son côté "réitéré encore une fois (s)es plus sincères regrets concernant la tournure prise par les événements". Ses avocats, Yassine Yakouti et Éric Dupond-Moretti, "n'ont pas souhaité réagir", ont-ils indiqué à l'AFP. Par conséquent, M. El Guerrab, qui avait annoncé vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale, devrait siéger dans l'hémicycle parmi les députés non-inscrits. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coups de casque Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger, M. El Guerrab, âgé de 34 ans, a été mis en examen samedi par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député El Guerrab démissionne de la République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905120613.ia920clf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député M'jid El Guerrab a annoncé mardi à l'AFP qu'il avait présenté sa démission du parti La République en marche, après son altercation avec un cadre du PS qui lui vaut d'être mis en examen pour "violences volontaires avec arme". "Pour ne pas entraver le travail de la majorité parlementaire, et afin d'assurer ma défense de la manière la plus sereine possible, j'ai décidé de soumettre ma démission du mouvement La République en Marche aux membres du Conseil d'Administration", a déclaré le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger dans un communiqué. M. El Guerrab a été entendu mardi matin au siège de la REM dans le XVe arrondissement de Paris. "Je réitère encore une fois mes plus sincères regrets concernant la tournure prise par les événements", a-t-il ajouté dans son communiqué. Ses avocats, maîtres Yassine Yakouti et Éric Dupond- Moretti, "n'ont pas souhaité réagir", ont-ils indiqué à l'AFP. Par conséquent, M. El Guerrab, qui avait annoncé vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale, devrait siéger dans l'hémicycle parmi les députés non-inscrits. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coups de casque Boris Faure, premier secrétaire de la fédération PS des Français de l'étranger, M. El Guerrab, âgé de 34 ans, a été mis en examen samedi par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: la future loi fera l'objet d'une évaluation "en 2020" (Macron aux préfets)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905102526.o05mv7hd.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi aux préfets que la future loi antiterroriste, présentée en octobre à l'Assemblée nationale, ferait "l'objet d'une évaluation en 2020", certaines mesures pouvant être le cas échéant "supprimées" et d'autres ajoutées. "La loi fera l'objet d'une évaluation en 2020", a déclaré le chef de l'Etat. "Si certaines mesures s'avèrent inutiles ou inadaptées elle seront supprimées. En revanche, si des changements technologiques, si des stratégies nouvelles des terroristes l'imposent cette loi sera complétée", a-t-il ajouté. S'exprimant depuis l'Elysée, Emmanuel Macron a précisé ses ambitions pour le controversé projet de loi antiterroriste qui doit remplacer, au 1er novembre, le régime exceptionnel de l'état d'urgence en pérennisant et en inscrivant dans le droit commun certaines de ses mesures. "Il faut améliorer la coordination territoriale des services en partageant mieux l'information et en visant l'excellence opérationnelle", a lancé le président de la République, souhaitant que "les préfets disposent de toutes les informations pertinentes pour eux". "Je ne souffrirai aucune rétention d'information à l'égard des préfets sur votre territoire. C'est à vous qu'il revient d'arbitrer, de décider sur la base des informations et des propositions des services. Le partage doit être la règle, la rétention, l'exception", leur-a-t-il déclaré. "Nos concitoyens n'acceptent plus les dysfonctionnements dans les services quand des attentats sont commis, ou lorsque des tentatives d'attentats sont déjouées, comme en témoigne le retour d'expérience sur le dernier attentat à quelques mètres d'ici" (aux Champs-Elysées, ndlr) "où l'un des problèmes à la racine était ce partage d'informations", a dénoncé le président. Les sénateurs, qui ont déjà adopté une première version du projet de loi en session extraordinaire, ont limité dans le temps, au 31 décembre 2021, l'application des dispositions permettant de prendre des mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance et de procéder à des perquisitions et des saisies, comme l'avait proposé leur commission. Le projet de loi initial ne fixait pas de date limite. Le projet de loi pérennise par ailleurs le système de suivi des données des dossiers de passagers aériens (PNR), autorise la création d'un nouveau traitement automatisé de données à caractère personnel pour les voyageurs de transports maritimes, instaure un nouveau cadre légal de surveillance des communications hertziennes et élargit les possibilités de contrôle dans les zones frontalières. Le texte avait été dénoncé par plusieurs organisations, dont Amnesty International France, la Ligue des droits de l'Homme ou le syndicat de la magistrature (SM), mais aussi le défenseur des droits Jacques Toubon, la juriste Mireille Delmas-Marty et le commissaire européen aux droits de l'Homme Nils Muiznieks.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A la place de El Guerrab, Castaner "démissionerai[t]" de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170905075113.23emxzvr.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, porte-parole du gouvernement, "démissionnerai[t]" s'il était à la place de M'jid El Guerrab, député de la République en marche (REM), mis en examen pour "violences volontaires avec arme" contre le dirigeant socialiste Boris Faure. "Je suis secrétaire en charge des Relations avec le parlement et la séparation entre l'exécutif et le parlement m'empêche d'avoir un propos sur tel ou tel". "Imaginez qu'un jour le gouvernement puisse faire pression sur un député, c'est la liberté même de l'Assemblée ou du Sénat qui est en cause", a déclaré mardi M. Castaner sur France Inter. Mais "sur le fond", "je pense que rien, rien, jamais, ne justifie un quelconque acte de violence". "Si j'étais lui, je serais extrêmement mal, je m'en défendrais [devant] la justice et si la justice confirmait les faits tels qu'évoqués, tels qu'ils sont reprochés, je pense que je démissionnerais", a poursuivi le porte-parole du gouvernement. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coup de casque M. Faure, le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger risque une exclusion de la REM, qu'il avait rejointe fin 2016. M. El Guerrab avait indiqué vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale. Il sera entendu mardi après-midi par le conseil d'administration de son parti. Samedi, après 24 heures de garde à vue, l'élu de 34 ans a été mis en examen par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et d'avoir proféré des insultes racistes. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 09:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agression d'un cadre PS: le député El Guerrab convoqué mardi devant le parti REM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904204003.uyouhimj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la République en marche (REM) M'jid El Guerrab, mis en examen après la violente altercation avec un cadre du PS, Boris Faure, sera entendu mardi après-midi par le conseil d'administration de son parti, a indiqué lundi soir à l'AFP la REM. Le parti d'Emmanuel Macron avait annoncé dès la semaine dernière qu'il convoquerait prochainement M. El Guerrab. Accusé d'avoir violemment agressé mercredi à coup de casque M. Faure, le député de la 9e circonscription des Français de l'étranger risque une exclusion de la REM, qu'il avait rejointe fin 2016. M. El Guerrab avait indiqué vendredi qu'il se mettait en "congé" du parti et du groupe REM à l'Assemblée nationale. Samedi, après 24 heures de garde à vue, l'élu de 34 ans a été mis en examen par un juge d'instruction pour "violences volontaires avec arme" ayant entraîné une incapacité totale de travail (ITT) supérieure à 8 jours. M'jid El Guerrab avait nié être à l'origine de l'altercation et accusé son rival de l'avoir agressé et insulté. Les avocats de Boris Faure ont indiqué qu'ils allaient porter plainte pour faire cesser une "campagne de calomnie" menée, selon eux, par le député REM.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 22:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rencontres du chef du Parlement vénézuélien avec les présidents des deux chambres françaises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904140435.qu3peede.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Parlement vénézuélien Julio Borges, opposant au président Nicolas Maduro, a rencontré lundi le président du Sénat français Gérard Larcher avant un entretien avec le président de l'Assemblée nationale François de Rugy, dans le cadre de sa tournée européenne. "Vous vous battez pour la défense de la démocratie... La démocratie parlementaire est le rempart le plus solide face aux régimes autoritaires : l'Assemblée nationale vénézuélienne est la seule légitime", lui a déclaré M. Larcher, selon un communiqué de ses services. M. Larcher a également demandé la libération des prisonniers politiques et "le respect plein et entier des droits de l'opposition". Il a dénoncé le traitement réservé à Lilian Tintori, l'épouse du responsable de l'opposition assigné à résidence, M. Leopoldo Lopez, empêchée de se rendre en France par les autorités vénézuéliennes parce qu'elle porte "une voix dissidente". "On ne peut enchaîner les idéaux", a affirmé M. Larcher. Le président du Sénat et Leïla Aïchi (issue des écologistes), vice-présidente de la commission des affaires étrangères, ont par ailleurs manifesté leur solidarité à l'égard de l'ensemble du peuple vénézuélien "qui endure de graves pénuries". "Qu'un pays aussi riche puisse souffrir de tant de pénuries traduit l'échec cuisant des choix politiques, économiques et sociaux. Cet échec devrait faire réfléchir certains leaders de la gauche européenne qui considèrent, à tort, le régime vénézuélien comme un modèle", ont-ils souligné, selon le communiqué. M. Larcher s'est aussi prononcé pour l'adoption de sanctions de l'Union européenne à l'encontre des auteurs de violations des droits de l'Homme au Venezuela. Il a proposé la création d'un Comité de liaison et de soutien entre les Commissions des Affaires étrangères du Parlement français et de l'Assemblée nationale vénézuélienne "avec trois objectifs principaux : mobiliser les solidarités parlementaires en France et en Europe pour la défense de la démocratie au Venezuela; suivre au plus près l'évolution de la situation; encourager le gouvernement vénézuélien à s'engager dans la voie de la médiation". A l'Assemblée nationale, M. de Rugy (REM issu des écologistes) devait recevoir à 17H30 une délégation vénézuélienne dirigée par M. Borges ainsi que Freddy Guevara, vice-président. Ils représentent la "seule assemblée dépositaire de la légitimité démocratique au Venezuela", souligne un communiqué de M. de Rugy. "Cet entretien aura pour objet la grave crise politique et sociale que traverse ce pays, et ses issues possibles", ajoute-t-il, indiquant que "la délégation vénézuélienne quittera Paris lundi soir pour poursuivre une tournée européenne qui la mènera en Espagne, en Allemagne et au Royaume Uni". M. Borges se trouve en Europe pour des rencontres avec quatre chefs d'État et de gouvernement, dont le président français, ont annoncé ses services dimanche. Le Venezuela vit une grave crise économique, politique et institutionnelle. Le président socialiste Nicolas Maduro, très impopulaire selon les sondages, vient d'être confronté pendant quatre mois à des manifestations en faveur de sa démission au cours desquelles au moins 125 personnes ont été tuées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy reçoit le chef du Parlement vénézuélien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904130414.3xexzth8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy va recevoir lundi Julio Borges, président du Parlement vénézuélien et opposant au président Nicolas Maduro, dans le cadre de sa tournée européenne, selon un communiqué. M. de Rugy (REM issu des écologistes) doit recevoir à 17H30 une délégation vénézuélienne dirigée par M. Borges ainsi que Freddy Guevara, vice-président. Ils représentent la "seule assemblée dépositaire de la légitimité démocratique au Venezuela", précise ce communiqué de M. de Rugy. "Cet entretien aura pour objet la grave crise politique et sociale que traverse ce pays, et ses issues possibles", ajoute-t-il, indiquant que "la délégation vénézuélienne quittera Paris lundi soir pour poursuivre une tournée européenne qui la mènera en Espagne, en Allemagne et au Royaume Uni". M. Borges se trouve en Europe pour des rencontres avec quatre chefs d'Etat et de gouvernement, dont le président français, ont annoncé ses services dimanche. Dans la matinée, il a rencontré le président du Sénat Gérard Larcher (LR), a indiqué la Haute assemblée. Le Venezuela vit une grave crise économique, politique et institutionnelle. Le président socialiste Nicolas Maduro, très impopulaire selon les sondages, vient d'être confronté pendant quatre mois à des manifestations en faveur de sa démission au cours desquelles au moins 125 personnes ont été tuées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: "la région la plus pauvre d'Europe ne peut attendre", selon le député Kamardine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170904110930.f9rb22ma.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de Mayotte Mansour Kamardine appelle le gouvernement à agir "au plus vite" sur l'île, estimant que les prochaines assises des Outre-mer ne doivent pas être "prétexte à différer l'action de l'Etat" pour "la région la plus pauvre d'Europe". Saluant lundi dans un communiqué, la récente visite de la ministre des Outre-mer Annick Girardin, il dit avoir eu "le sentiment d'une prise de conscience" des "graves difficultés de Mayotte et de la nécessité d'une action urgente". Pour lui, l'annonce du "versement de la moitié des arriérés de l'Etat en matière de protection maternelle et infantile (120 millions d'euros sur les 253 millions d'arriérés)" est "un premier pas dans le bon sens". Le député juge cependant qu'il faut "hiérarchiser les priorités", notamment en ce qui concerne la proposition de la ministre d'un visa outre-mer pour les étudiants des pays voisins. Cette question "pourra être examinée sereinement si l'immigration illégale et massive que subit Mayotte est endiguée", dit-il. Il insiste aussi sur la sécurité. "La mise en place de politiques de rattrapage dans le plus grand désert médical de France et le plus grand désert éducatif de France ne sera efficace que si les personnels de santé et de l'éducation nationale vivent à Mayotte dans des conditions matérielles et sécuritaires décentes", affirme-t-il. M. Kamardine appelle le gouvernement "à examiner au plus vite" "le renforcement des moyens humains et matériels de lutte contre l'immigration clandestine et contre l'insécurité", "la création d'une Zone de Sécurité Prioritaire", "la création d'une Agence Régionale de Santé" et "d'un rectorat en lieu et place du vice-rectorat", et "l'amélioration du traitement indemnitaire des agents publics" pour améliorer l'attractivité du territoire. Enfin, il invite à examiner "les éventuels abus d'acteurs économiques en position dominante (transport aérien, distribution d'essence, etc) qui obèrent les conditions de vie et le pouvoir d'achat des Mahorais".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
