<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La nouvelle gouvernance de l'université des Antilles définitivement votée au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616183652.c3te8fnr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi soir, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de loi sur la gouvernance de l'université des Antilles, qui a fait l'objet de très vives polémiques entre les pôles martiniquais et guadeloupéen. Les deux chambres étaient en désaccord, mais l'Assemblée nationale avait le dernier mot. La ministre de l'Education nationale, de l'Enseignement supérieur et de la Recherche Najat Vallaud-Belkacem a salué "l'aboutissement d'un long chemin engagé en 2013" et un texte visant à créer une nouvelle université, implantée dans deux régions, "qui fonctionne, en s'adaptant aux spécificités et besoins locaux". Le projet de loi prend acte du départ du pôle guyanais, devenu université de plein exercice au 1er janvier 2015. Cette scission avait été validée par le gouvernement Ayrault après une forte mobilisation locale à la rentrée 2013 pour dénoncer le statut d'éternel parent pauvre de ce qui fut l'université Antilles-Guyane. L'organisation des deux pôles restants a fait l'objet d'une ordonnance en juillet 2014 qui réaffirme "l'unité" de l'université des Antilles. Mais les débats sur le projet de loi de ratification de cette ordonnance ont achoppé sur le modèle de gouvernance. L'Assemblée et le Sénat ont ainsi échoué jusqu'au bout à s'entendre sur une innovation introduite par les sénateurs liant l'élection du président de l'université et des vice-présidents de pôle universitaire régional sous la forme d'un "ticket" de candidats préalablement formés et soumis au seul vote du conseil d'administration. Mais cette disposition était rejetée par les Guadeloupéens, très mécontents de l'actuelle direction martiniquaise de l'université, et qui défendaient, comme le gouvernement, une élection des vice-présidents par chaque pôle régional. L'Assemblée a fini par se rallier à la position du gouvernement. Le pataquès a été tel que le rapporteur initial du texte Christophe Premat, favorable au texte du Sénat, avait été remplacé par un autre socialiste, Yves Durand, favorable au gouvernement. S'il a concédé que le texte aboutissait à "un subtil équilibre entre unité et diversité", M. Premat a insisté mardi sur "la nécessité de clarifier les modalités de la gouvernance pour qu'il n'y ait pas de rupture douloureuse". Les Martiniquais Alfred Marie-Jeanne et Jean-Philippe Nilor, rattachés au groupe GDR (à dominante Front de Gauche), ont dénoncé un gouvernement qui a "choisi de s'incliner" au risque de "conforter le système rampant de la corruption", et "l'amère patrie" qui "découpe chez nous" au lieu de regrouper comme partout ailleurs. Le texte a été en revanche soutenu par la Guadeloupéenne Gabrielle Louis-Carabin, qui a affirmé que Ary Chalus et Victorin Lurel (députés de Guadeloupe, ndlr) y étaient aussi favorables. Les groupes Les Républicains (ex-UMP) et UDI ont voté contre "une approche localiste" née d'un "accord avec vos amis politiques" et soulevé le risque d'une "scission" entre les deux pôles. "D'accord" avec les diverses critiques, l'écologiste apparentée Isabelle Attard a regretté que "la politique se mêle beaucoup trop de la vie de l'université". Lors de son voyage aux Antilles, François Hollande a annoncé une rallonge de 750.000 euros pour le budget de l'université pour faire baisser la pression. L'université des Antilles est par ailleurs entachée d'un scandale de détournement massif de fonds européens.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>49.3: Raffarin (Les Républicains) "ne jette pas la pierre" à Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616174924.lv8b2rle.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Pierre Raffarin, sénateur Les Républicains de la Vienne, a indiqué mardi "ne pas jeter la pierre" à Manuel Valls, qui a eu recours à l'article 49.3 de la Constitution pour faire adopter à l'Assemblée la loi Macron. "Au nom du syndicat des anciens Premiers ministres, je ne jette pas la pierre à l'actuel Premier ministre", a souri M. Raffarin, lors de l'émission "Preuves par 3" sur Public Sénat avec l'AFP et Dailymotion. "La situation aujourd'hui révèle une évidence. Il n'y a plus de majorité gouvernementale. Quand il n'y a plus de majorité gouvernementale, les institutions ont donné au Premier ministre le recours au 49.3 pour imposer son autorité face à une majorité dispersée", a rappelé l'ancien Premier ministre, qui lui-même a souligné l'avoir utilisé deux fois lorsqu'il était à Matignon, entre 2002 et 2005. M. Raffarin a résumé sa pensée: "On ne peut pas reprocher l'usage de la Constitution à un Premier ministre." "Le gouvernement a raison d'avancer", a-t-il aussi noté, jugeant toutefois que "c'est un peu dommage de sortir des outils institutionnels aussi lourds que le 49.3 pour des lois aussi légères. C'est beaucoup de bruit pour pas grand-chose". Au Sénat, "il y a un certain nombre d'éléments plutôt positifs que nous pourrions voter" dans le projet de loi Macron. "Si l'on tient compte de notre enrichissement, on pourrait le voter", a-t-il insisté, saluant le travail du Sénat. Mais ceci posé, le recours au 49.3 est aussi pour lui un "constat de division" car "il y a les frondeurs au sein du PS, mais aussi les écologistes, le Front de Gauche... C'est une grande dispersion: l'exécutif actuellement n'arrive pas à rassembler". De son côté, le patron des sénateurs Les Républicains Bruno Retailleau y a vu le "flop de l'année". "François Hollande avait annoncé que ce ne serait pas la loi du siècle. Mais n'avait pas prévu que ce serait le flop de l'année!" a-t-il ironisé dans un communiqué. "Il y a quelques jours, à Poitiers, François Hollande s'est trouvé une majorité inespérée au sein du PS. Majorité de façade, aussitôt dénoncée par l'actualité. Le gouvernement, en difficulté dans ses propres rangs à l'Assemblée nationale, se voit contraint de faire de nouveau appel à l'article 49.3 pour contourner les députés socialistes et faire passer un texte dont il ne reste pourtant que des demi-mesures", selon le sénateur de la Vendée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>49-3 : "une véritable dérive dictatoriale" (Marine Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616165057.cojplw04.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national, Marine Le Pen, a vu mardi "une véritable dérive dictatoriale" dans le recours à l'article 49-3 de la constitution pour faire adopter la loi Macron. "Ils sont dans une véritable dérive dictatoriale, avec M. Valls dans ses propos, sa posture, son comportement, maintenant dans cette utilisation récurrente du 49-3, qui est quand même une démonstration de faiblesse", a assuré Mme Le Pen sur RTL. Que vont faire les deux députés FN et RBM, Marion Maréchal-Le Pen (Vaucluse) et Gilbert Collard (Gard)? "Je n'ai pas eu le temps de les avoir au téléphone mais je crois qu'il faut voter cette motion de censure", a-t-elle affirmé. "Tout ce qui va dans le sens de la censure de ce gouvernement va dans le bon sens", d'après l'eurodéputée. Dans l'après-midi, M. Collard avait assuré sur France 3 que lui-même et Mme Maréchal-Le Pen voteraient la motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: pour le courant Berger (PS), les militants sont "trahis", le PS doit prendre position</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616162847.dnaev3fg.html</link>
   <description><![CDATA[Le courant de Karine Berger au PS a estimé mardi que les militants socialistes étaient "trahis par la décision du gouvernement de recourir au 49-3" et a réclamé une position du parti sur plusieurs points du projet de loi Macron. "Le rassemblement au Congrès de Poitiers proposé par le premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis et que nous avons accepté, s'est construit sur un engagement précis", écrivent Mme Berger, Valérie Rabault, Yann Galut et Alexis Bachelay dans un communiqué. Cet engagement est le suivant, rappellent-il en citant la conclusion de la motion (orientation politique) de M. Cambadélis, qui a reçu l'approbation de 60% des militants: "Les orientations décidées par notre parti lors du congrès de Poitiers devront avoir prise sur le cours du quinquennat. Les parlementaires devront en faire une référence pour guider leur action. De même, les grands textes de loi devront donner systématiquement lieu à un débat avec vote en Conseil national." Or, "moins de dix jours après le congrès de Poitiers, la majorité militante du Parti socialiste est par conséquent trahie par la décision du gouvernement de recourir au 49-3 avant même le débat en hémicycle du texte en seconde lecture", estiment-ils. Ils rappellent que "le premier secrétaire reconnaît lui-même que dans la loi Macron sur un certain nombre de questions, la parole du PS est méprisée, notamment concernant le travail du dimanche". Leur courant ("la Fabrique") demande "une position du nouveau Bureau national (constitué samedi prochain, ndlr) et du Conseil national du PS sur le texte du projet de loi" sur plusieurs points, dont l'article prévoyant une "baisse de la fiscalité des actions gratuites pour les dirigeants d'entreprises notamment du CAC 40", ou encore celui "qui plafonne les indemnités de licenciement abusif", qui vide "de fait de son sens la portée du licenciement abusif". Autres points: "l'article 101, qui supprime l'obligation de proportionner le plan de sauvegarde au groupe dans son ensemble, et réduit ainsi considérablement les droits des salariés en cas de plan de licenciements notamment économiques" et "l'ensemble des articles portant sur la modification de la réglementation du travail du dimanche."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron réfute tout déni de démocratie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616162606.d036sbfb.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a réfuté mardi dans les couloirs de l'Assemblée tout "déni de démocratie" avec le nouveau recours au 49-3, confirmé par le Premier ministre Manuel Valls, pour faire passer son projet de loi. "Quand on a débattu sur un texte plus de 400 heures, intégré plus de 2.000 amendements en quasi-totalité parlementaire, est-ce que ça s'appelle un déni de démocratie?" a demandé le ministre au sortir de l'hémicycle dans lequel il ne s'est finalement pas exprimé, contrairement à ce qui avait été annoncé initialement. Soulignant que "nous avions devant nous plus de 1.000 amendements encore, nous en avons débattu plus de 8.000 déjà" et qu'"il y a un moment où il faut agir", M. Macron a demandé si c'est "respecter nos entrepreneurs, nos concitoyens qui attendent ces réformes sur les autocars, le permis de conduire, l'ouverture de commerce le dimanche, les PME, les prud'hommes... que de continuer à procrastiner". "Toutes ces mesures doivent maintenant devenir des réalités, c'est ça la priorité du gouvernement", a insisté le ministre de l'Economie, aux yeux duquel "ce qui compte, ce n'est pas tant nos débats que la réalité de nos concitoyens". Même discours chez le président de la commission spéciale François Brottes (PS) pour qui "le Parlement ne peut pas prendre en otage la vie économique du pays". "La longueur des débats finit par poser des problèmes. Les gens ne prennent pas de décision économique tant que la loi n'est pas votée définitivement", a-t-il souligné. "Pour certaines mesures de relance de l'activité, on ne peut pas attendre deux mois de plus", a-t-il ajouté. Il a ironisé sur les députés, à droite ou au Front de gauche, "qui se disent floués et qui n'ont pas assisté du tout aux débats en commission". Comme on lui opposait que le gouvernement n'avait pas la majorité pour faire passer les mesures contenues dans son projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques, auxquelles a été rajouté récemment le plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, M. Macron a rétorqué devant une foule de micros et caméras qu'"il y a eu une majorité en commission spéciale à l'Assemblée sur tous les articles de ce texte", en deuxième lecture comme en première lecture. Au texte issu du deuxième passage devant la commission spéciale, le gouvernement n'a ajouté que des "amendements limités" ce mardi, a plaidé le locataire de Bercy, évoquant notamment l'amendement pour "préserver et sécuriser l'oenotourisme, tout en préservant l'intégralité des protections et équilibres de la loi Evin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Les Républicains et l'UDI ont déposé la motion de censure (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616161120.w6144ri5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains (LR) et UDI ont déposé une motion de censure contre le gouvernement après l'annonce mardi par Manuel Valls du recours au 49-3 sur le projet de loi Macron, a indiqué à la presse Christian Jacob. Le chef de file des députés LR a justifié le départ de la droite de l'hémicycle pendant le discours du Premier ministre en disant que "l'Assemblée a été humiliée" par cette "interdiction des débats". La motion de censure sera débattue jeudi à 16H00. Dans ce texte de la motion de censure, Les Républicains critiquent ce "nouveau passage en force, constat d'une majorité toujours introuvable". "Absence de majorité qui révèle l'incapacité du gouvernement à engager les réformes structurelles nécessaires", écrivent-ils. La France "est aujourd'hui en situation de décrochage économique par rapport à ses partenaires européens (...) Les pays qui ont eu le courage d'engager des réformes vont mieux et présentent des signes de reprise incontestables", ajoutent-ils. "Le bilan du gouvernement, ce sont trois années de perdues dans la mise en oeuvre des réformes: pas de réforme de l'Etat, pas de pérennisation de nos régimes de retraites, pas de réforme du code du travail, pas de réforme du financement de la protection sociale... et des dépenses publiques qui continuent d'augmenter", jugent-ils. "Pour toutes ces raisons, l'Assemblée nationale censure le gouvernement en application de l'article 49 alinéa 3 de la Constitution", concluent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>49-3: Valls "met en danger la réélection de Hollande" (Paul, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616153714.6x0f3llx.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, avec l'emploi renouvelé du 49-3 pour la loi Macron, "s'éloigne de la gauche" et "met en danger la réélection de François Hollande en 2017", a dénoncé mardi le député PS Christian Paul. "Le Parti socialiste, une semaine après son congrès, a perdu une occasion importante de jouer simplement son rôle, un rôle de réducteur de tensions au sein de la majorité. Je pense également que le Premier ministre s'éloigne de la gauche et qu'il met en danger la réélection de François Hollande en 2017", a déclaré M. Paul sur LCI et Radio Classique. "Lionel Jospin et Jean-Marc Ayrault n'ont jamais eu besoin de l'article 49-3 de la constitution. J'ai toujours voté les lois présentées par Lionel Jospin et Jean-Marc Ayrault. Depuis un an, il y a des tensions. Cherchez l'erreur", a insisté le député de la Nièvre, principal opposant au premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis lors du congrès de Poitiers. "Il y a un problème avec la méthode du Premier ministre qui n'a pas passé une heure à rechercher le dialogue avec sa majorité. Il a eu probablement ces derniers jours et ces dernières semaines d'autres occupations que de rechercher un dialogue sincère et loyal avec sa majorité", a taclé M. Paul. Le député dénonce une méthode "de passage en force", avec "en deuxième lecture de ce texte des dispositions supplémentaires qui s'éloignent totalement de la gauche", tel le plafonnement des indemnités aux prudhommes. Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis "a passé une semaine aux abonnés absents au sujet de la loi Macron alors qu'on se retrouve à nouveau dans une crise politique", a également accusé M. Paul. Dans l'après-midi, après l'annonce officielle par Manuel Valls de l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur ce texte, M. Paul et les principaux animateurs de la motion (orientation politique) déposée au congrès du PS de Poitiers, ont estimé dans un communiqué que le recours au 49-3 était "un échec pour le gouvernement qui dispose d'une majorité absolue à l'Assemblée nationale". "Dans toute grande démocratie, le chef du gouvernement consacre le temps nécessaire pour dialoguer avec sa majorité et limiter les tensions et les fractures", ont-ils ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Valls engage sa responsabilité, l'opposition dépose la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616150026.dzp2gkxv.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé officiellement mardi, à la tribune de l'Assemblée, qu'il engageait la responsabilité de son gouvernement sur le projet de loi Macron au titre de l'article 49-3 de la Constitution, ce qui a entraîné immédiatement la fin du débat. Le projet de loi "pour l'activité, la croissance et l'égalité des chances économiques" du ministre de l'Économie Emmanuel Macron sera considéré comme adopté, à moins qu'une motion de censure contre le gouvernement, qu'ont immédiatement déposée mardi les groupes Les Républicains (LR) et UDI, ne soit adoptée jeudi soir, ce qui est hautement improbable. Le Premier ministre a indiqué que le texte sur lequel il engageait sa responsabilité était complété par des amendements "essentiellement rédactionnels et de coordination", dont il a remis la liste au président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS). Il a rappelé avoir déjà recouru au 49-3 le 17 février, lors de la première lecture du projet de loi, parce qu'il avait "la conviction, comme aujourd'hui, que ce texte était essentiel pour notre pays, pour son avenir, pour notre économie, et que nous ne pouvions nous permettre un échec". "Je connais les immobilismes et les conservatismes. Je sais aussi que certains préfèrent les postures à la réforme", a-t-il lancé. "Mais je sais surtout que nous devons aller vite, que nous devons accélérer le rythme des réformes." "Et parce que ce texte soutient l'emploi, parce qu'il va redonner du pouvoir d'achat, parce que c'est un texte de progrès, un texte moderne, pour toutes ces raisons, j'agirai avec la même responsabilité, avec la même détermination que le 17 février", a-t-il assuré. Manuel Valls devait initialement s'exprimer après Emmanuel Macron et le rapporteur général du projet de loi, Richard Ferrand, mais il a pris tout le monde de court en s'exprimant d'emblée, devant un hémicycle où les députés commençaient tout juste à arriver. L'opposition et le Front de gauche ont alors quitté l'hémicycle en signe de protestation. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a ensuite justifié devant la presse ce départ en disant que "l'Assemblée a été humiliée" par cette "interdiction des débats", et a annoncé que la motion de censure avait déjà été déposée. "Nous boycottons le Premier ministre dans la mesure où il est en train de bafouer la démocratie dans ce pays, nous refusons de participer à cette espèce de mascarade", a tonné pour sa part le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>49-3: EELV dénonce un "déni de démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616143804.rtnati4o.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-Les Verts (EELV) a dénoncé le "passage en force" du gouvernement mardi avec l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution, jugeant que ce "déni de démocratie" montre que le gouvernement n'a "pas de majorité" pour voter ce texte. "EELV dénonce l'utilisation par le Premier ministre de l'article 49-3 de la Constitution qui permet au gouvernement de passer en force en transformant un vote sur un projet de loi en chantage sur le soutien global au gouvernement", écrivent les porte-parole Julien Bayou et Sandrine Rousseau, dans un communiqué. "Ce déni de démocratie démontre une fois de plus qu'il n'existe pas de majorité pour voter un texte qui porte une nouvelle atteinte aux droits des salariés, d'autant plus qu'ont été introduites des dispositions visant à développer l'usage des CDD ou à plafonner les indemnités prud'homales", ajoutent-ils. "En outre, les atteintes au droit de l'environnement via ordonnances destinées à contourner le nécessaire débat public concourent à l'affaiblissement de la législation environnementale qui protège la nature face à la loi du marché", selon EELV. Pour lui, "le recours à cet artifice institutionnel ne masque plus l'impasse dans laquelle est engagé le gouvernement : une recherche de la croissance à tout prix sans réel impact sur l'activité et l'emploi, sans projet de société, sans vision du bien commun".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone interpellé dans l'hémicycle sur sa candidature aux régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616142653.iui4zoul.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a été mis en cause mardi par des députés de l'opposition, lors des questions au gouvernement, parce qu'il reste à son poste alors qu'il est candidat aux élections régionales de décembre en Ile-de-France. L'offensive a commencé quand le Premier ministre Manuel Valls a rendu "hommage" à la secrétaire d'Etat au Commerce Carole Delga, qui va quitter le gouvernement pour mener la campagne dans la région Midi-Pyrenées/Languedoc-Roussillon. "Pars !", ont alors lancé des députés du groupe "Les Républicains" (LR) à l'adresse de Claude Bartolone, qui présidait la séance. "Je suis candidat dans une région beaucoup moins éloignée", a alors répliqué, sourire aux lèvres, Claude Bartolone, répondant ainsi, fait exceptionnel, du Perchoir d'où il préside la séance. La députée LR Isabelle Le Callenec a ensuite relancé le sujet, en introduction à une question sur les mineurs étrangers, trouvant que le président de l'Assemblée serait "bien inspiré de suivre l'exemple de Mme Delga". "Ne rêvez pas!", a rétorqué Claude Bartolone. Celui-ci avait annoncé en mai qu'il se ferait remplacer au Perchoir par un vice-président "dès la rentrée parlementaire de septembre", et détaillé la façon dont il opérerait "une stricte séparation" entre ses deux casquettes de président et de candidat, pour garantir qu'il n'utilise pas les moyens de la présidence de l'Assemblée pour faire campagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: la CFDT dénonce deux mesures "choquantes" et "inadmissibles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616141606.a3y263fq.html</link>
   <description><![CDATA[La CFDT s'est élevée mardi contre deux amendements "choquants" et "inadmissibles" retenus dans le projet de loi Macron, l'un sur le plafonnement des indemnités prud'homales et l'autre sur le travail dominical. Le gouvernement va recourir mardi une nouvelle fois à l'article 49/3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi par l'Assemblée nationale. Ces deux amendements "sont particulièrement choquants et constituent des remises en cause inadmissibles des engagements pris par le gouvernement lors de la concertation qui a précédé la première lecture au Parlement", a affirmé dans un communiqué Véronique Descacq, numéro deux de la CFDT. Pour la centrale, ces deux mesures "accréditent le discours patronal" selon lequel "le dialogue social et les droits des salariés seraient des obstacles à la performance des entreprises". "Il est incompréhensible que le gouvernement y fasse écho", fustige la secrétaire générale adjointe de la CFDT. Selon elle, l'amendement qui "permet aux entreprises de moins de 11 salariés, non couvertes par un accord, de procéder à l'ouverture le dimanche par referendum, n'est pas acceptable". Cette mesure "fait fi du dialogue social", "fragilise l'ensemble de l'édifice construit en première lecture" et va réduire l'incitation à "la négociation de branche ou de territoire". La mesure "sera moins protectrice pour les salariés en termes de contreparties", souligne-t-elle. Par ailleurs, la CFDT dénonce l'amendement qui prévoit "l'instauration d'un plafond pour les dommages-intérêts en cas de licenciement sans cause réelle et sérieuse" lors d'une procédure prud'homale. Cette mesure, selon elle, "est une remise en cause des droits des salariés à une réparation intégrale du préjudice subi et une atteinte à l'égalité de traitement". "Ces plafonds impératifs ne permettent pas aux juges d'apprécier la réalité du préjudice" et "vont pénaliser les jeunes actifs et les seniors ainsi que les salariés des TPE", argue la centrale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation de victimes de la Shoah: l'accord France-USA débattu à l'Assemblée le 24 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616130056.3aa1jcoa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débattra le 24 juin de l'accord entre la France et les Etats-Unis sur l'indemnisation de victimes de la Shoah, qui doit être modifié ultérieurement pour supprimer une formule controversée évoquant "le gouvernement de Vichy", a-t-on appris mardi de sources parlementaires. La date de la discussion en séance publique a été annoncée par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen dans la matinée, lors de la conférence des présidents qui réunit notamment les chefs de groupes politiques et les présidents de commission autour du président de l'Assemblée. Le projet de loi autorisant l'approbation de l'accord entre le gouvernement français et le gouvernement américain sur l'indemnisation de certaines victimes de la Shoah déportées depuis la France et non couvertes par des programmes français sera examiné par la commission des Affaires étrangères mercredi 17 juin. L'adoption du texte en commission, puis son examen en séance, initialement prévu le 16 juin, avaient été reportés face à des désaccords, notamment de députés du groupe "Les Républicains" (ex-UMP), devant un texte portant la mention "le gouvernement de Vichy". Pierre Lellouche avait plaidé notamment que "la République française peut reconnaître les crimes de Vichy, mais ne peut pas être considérée comme débitrice, coresponsable de ces crimes". Le 9 juin, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius, qui avait insisté sur la "nécessité" d'approuver et d'appliquer "rapidement" cet accord au bénéfice de "gens qui ont beaucoup souffert", avait assuré aux députés que la formule litigieuse serait supprimée. Un échange de lettres entre les Etats-Unis et la France devrait permettre de remplacer la référence au "gouvernement de Vichy" par la formule "autorité de fait se disant +gouvernement de l'Etat français+", utilisée notamment par le Conseil d'Etat dans son arrêt "Papon" du 12 avril 2002, selon une source parlementaire. L'accord pourrait être adopté en l'état en commission et en séance publique, et la correction de l'"erreur matérielle" se ferait lors de la promulgation de la loi, a-t-on indiqué de même source. Cet accord, signé à Washington le 8 décembre 2014, prévoit la mise en place d'un fonds de 60 millions de dollars, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. Il s'inscrit dans le prolongement des mécanismes de réparation progressivement mis en place par la France au profit des victimes des déportations perpétrées par les autorités allemandes d'occupation ou "l'autorité de fait se disant gouvernement de l'État français". Il est aussi conçu comme un "moyen définitif, global et exclusif de répondre à toute demande ou toute action qui pourrait être entreprise, aux États-Unis, contre la France" ou contre des entreprises et entités publiques françaises au titre de la déportation liée à la Shoah depuis le territoire français, selon son étude d'impact.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le Premier ministre Manuel Valls au 20 heures de TF1</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616124115.dk6jkzfr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls sera l'invité du 20 heures de TFI ce mardi pour répondre aux questions sur l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron, a indiqué la chaîne. Manuel Valls a affirmé mardi que le recours à l'article 49-3 de la Constitution sur le projet de loi Macron - afin de permettre son adoption sans vote - n'était "pas un acte d'autorité", mais "un acte d'efficacité pour l'économie française". Le projet de loi du ministre de l'Économie sera considéré comme adopté en nouvelle lecture jeudi, à moins que le gouvernement ne soit renversé par une motion de censure, ce qui est exclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les groupes à l'Assemblée remontés contre le 49.3, séance houleuse en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616122944.v98tw21h.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes politiques de l'Assemblée, à l'exception du PS, ont vigoureusement protesté mardi contre l'usage du 49.3 dès le début des débats de la nouvelle lecture du projet de loi Macron, laissant présager un après-midi houleux dans l'hémicycle. "Le Parlement est humilié. On est dans le mépris le plus absolu de nos institutions", a tempêté le chef de file du groupe Les Républicains, Christian Jacob, lors d'un point de presse. "On ne sait pas sur quel texte le gouvernement va engager la responsabilité car il se réserve le droit d'ajouter des amendements", a ajouté M. Jacob, confirmant son intention de saisir le Conseil constitutionnel sur cette procédure. L'UDI s'associera à la motion de censure que déposeront Les Républicains. "Il n'y aura même pas de débat dans l'hémicycle sur le plafonnement des indemnités de licenciement... Imaginez ce que la gauche, dans l'opposition, aurait dit si la droite et le centre avaient fait ça!" a dénoncé leur chef de file, Philippe Vigier. Les responsables politiques sont d'autant plus furieux qu'il n'y aura pas d'expression des groupes lors du débat sur le projet de loi après la séance des questions au gouvernement de 15H00. Seuls Emmanuel Macron et le rapporteur général du texte Richard Ferrand (PS) prendront éventuellement la parole avant l'engagement de la responsabilité du gouvernement par Manuel Valls. Pour le chef de file du Front de gauche, André Chassaigne, ce nouveau recours au 49-3 est "d'une extrême gravité", "beaucoup plus grave qu'en première lecture, où le 49-3 est intervenu après la discussion et sur la base du texte issu de la discussion". "Là, le gouvernement va introduire des modifications du texte en fonction des votes en commission qu'il n'estime pas satisfaisants!" a-t-il ajouté. Même discours au groupe écologiste qui "condamne clairement l'utilisation du 49-3 pour empêcher les débats". Pour autant, les écologistes ne s'associeront pas à la motion de censure que le Front de gauche cherche à déposer contre le gouvernement. "Nous ne sommes pas dans l'esprit de faire chuter le gouvernement", a déclaré le coprésident du groupe des Verts, François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit du sol: Sarkozy "court derrière le FN", selon un porte-parole des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150616120154.27v1fm2g.html</link>
   <description><![CDATA[Un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage, a critiqué mardi l'ouverture d'un débat sur le droit du sol par Nicolas Sarkozy, une "girouette" qui "court derrière le FN" selon lui. "Nicolas Sarkozy tourne dans tous les sens", a assuré le député de Vendée en conférence de presse, appelant le président du parti Les Républicains à "ne pas faire la girouette en fonction des circonstances". Le nouveau parti Les Républicains va organiser un groupe de travail chargé de plancher sur le droit du sol. "Je ne veux pas qu'on refuse le débat avant d'avoir posé le débat", avait déclaré samedi l'ancien chef de l'État.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
