<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés votent le gel des retraites au-delà de 1.200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702160437.hiabp2m0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi le gel controversé pour un an des pensions de retraite supérieures à 1.200 euros par mois, qui auraient dû être revalorisées au 1er octobre. Les amendements de suppression de ce gel, soutenus par l'UMP, l'UDI, le Front national, le Front de gauche, les écologistes et les socialistes "frondeurs", ont été rejetés par 76 voix contre 53. Dans les faits, cela revient à un gel de 18 mois puisque la date de revalorisation annuelle des retraites avait déjà été décalée cette année d'avril à octobre à l'occasion de la réforme des retraites. Les "frondeurs" socialistes ont fait feu de tout bois contre cette mesure. "Pour beaucoup d'entre nous, c'est une ligne rouge" (Christian Paul), "c'est le contraire d'une bonne gestion des finances publiques, c'est une politique de facilité" (Pierre-Alain Muet), "mesure totalement incompréhensible" (Jean-Marc Germain). "Comment un gouvernement dit de gauche peut présenter de telles mesures?" a renchéri la communiste Jacqueline Fraysse alors que l'écologiste Jean-Louis Roumegas jugeait ce gel "inacceptable". "Faire les poches des retraités pour équilibrer son budget, c'est parfaitement inadmissible", a dénoncé de son côté l'UMP Denis Jacquart. Le gel n'a été défendu que par les radicaux de gauche et certains socialistes. Pour Michel Issindou (PS), rapporteur de la réforme sur les retraites, le gel "ne s'adresse qu'à des petites retraites" dans un contexte d'"inflation extrêmement basse", ce qui "n'affectera pas les retraités de manière considérable". Selon le rapporteur (PS) Gérard Bapt, la revalorisation était attendue cette année à 0,6% et ce gel, qui concernerait 8 millions de personnes, soit la moitié des retraités, représenterait un effort de 11 euros par mois. "Personne ne dit qu'à 1.200 euros on est riche. Il est légitime de demander un effort aux retraités car il faut se mobiliser pour notre jeunesse: le taux de pauvreté est plus important chez les jeunes que chez les retraités", a plaidé la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Le montant attendu des économies s'élève à 970 millions d'euros en année pleine. Initialement le gouvernement prévoyait le gel pour toutes les retraites mais les députés socialistes et radicaux avaient obtenu ce seuil de 1.200 euros, soit environ 300 millions d'euros d'économies en moins qu'envisagé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée modifie le mode de calcul des exonérations de cotisations, le Medef proteste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702155234.bo1a71ef.html</link>
   <description><![CDATA[Une modification de l'Assemblée au calcul des réductions de cotisations sociales patronales, via un amendement au projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale prenant en compte les temps de pause, a été dénoncée mercredi par le Medef, qui a demandé son retrait. L'amendement modifie ce qui crée "un avantage injustifié" pour les entreprises de certains secteurs, dont la grande distribution, à savoir le mécanisme de calcul "neutralisant certaines rémunérations liées aux temps de pause, d'habillage et de déshabillage dans le calcul des exonérations", a expliqué mardi soir le rapporteur du texte, Gérard Bapt (PS). L'amendement vise à éviter "d'augmenter à niveau de salaire inchangé le montant de l'exonération dont bénéficie l'employeur", a ajouté ce député de Haute-Garonne, en assurant que cela ne portait "pas atteinte au droit des salariés de bénéficier de temps de pause, d'habillage et de déshabillage ni d'être rémunérés à ce titre". "Les secteurs principalement concernés par un tel avantage sont la grande distribution, la sécurité, les abattoirs et la biscuiterie, qui ont par ailleurs largement bénéficié de la mise en oeuvre du CICE, dont la montée en charge compensera largement en 2015 la suppression de la possibilité de maximiser l'avantage retiré des exonérations de cotisations", a poursuivi M. Bapt. Le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a déclaré que le gouvernement était "favorable à cet amendement qui ne remet pas en cause les droits des salariés, tout en mettant fin à un effet d'aubaine pour un certain nombre d'employeurs", sachant que "cela concerne à 80% le secteur de la grande distribution". Affirmant que "cet amendement représente un coût supplémentaire d'au moins 200 millions d'euros par an pour les entreprises concernées", le Medef a réclamé mercredi le retrait d'une mesure qui "risque d'annuler tout ou partie des baisses de charges prévues dans le cadre du Pacte de responsabilité, notamment pour les salaires les plus bas". "L'inclusion de ces temps de pause dans le calcul est totalement injustifiée, dans la mesure où les tribunaux ont jugé que ces mêmes temps de pause ne pouvaient être considérés comme du temps de travail", a-t-il avancé dans un communiqué. Autre critique du mouvement présidé par Pierre Gattaz: "l'amendement est un mauvais coup porté à la démarche de bâtir une relation de confiance pour pouvoir relancer une véritable dynamique de création d'emplois", alors que "les secteurs employant des personnes peu qualifiées sont un vecteur important de possibles créations d'emplois si certaines contraintes sont revues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pensions d'invalidité : le gouvernement laisse entendre qu'il n'y aura pas de gel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702144813.qbv4vdzq.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a laissé entendre mercredi qu'il ne proposerait pas de gel des pensions d'invalidité et d'accidents du travail en 2015, comme il le prévoyait initialement, du fait de l'opposition des députés socialistes. "On a bien observé l'attachement du groupe socialiste à ce que cette question ne soit pas reposée à l'automne. On verra à l'automne", a commenté le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert, à l'occasion de l'examen du budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014. L'Assemblée a adopté mercredi un amendement socialiste, auquel le gouvernement ne s'est pas opposé, qui visait à s'opposer par avance à un éventuel gel des pensions d'invalidité et d'accidents du travail. En raison d'une faille décelée par le Conseil d'État, le gouvernement n'a pu intégrer dès ce projet de budget rectificatif de la Sécu le gel en avril 2015 des pensions d'invalidité et des rentes liées aux accidents du travail et aux maladies professionnelles (économies de 200 millions d'euros en année pleine) qu'il avait annoncé. Mais il entendait l'intégrer dans le budget pour 2015, qui sera présenté à la rentrée. Cependant les députés socialistes ont trouvé le moyen d'inscrire ce "non-gel" dès le PLFSSR, au travers d'un tableau de chiffres sur les prévisions de recettes et les objectifs de dépenses par branche de la Sécurité sociale, qui figure en annexe du projet de loi. Ils ont ainsi proposé de réintégrer la revalorisation au 1er avril 2015. Leur amendement "vise à l'abandon définitif de la mesure de gel des pensions d'invalidité et des rentes AT/MP (accidents du travail/maladies professionnelles) qui pénaliserait 1,2 million de bénéficiaires, ceux dont les ressources sont les plus faibles et dont les conditions de travail ont altéré l'intégrité physique et la santé", a souligné le rapporteur Gérard Bapt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: Cambadélis mène un travail de rénovation d'"une profondeur inégalée depuis 1971" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702143159.tnw1m2eh.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis mène "un travail de rénovation d'une profondeur inégalée depuis la création du parti", en 1971, a estimé mercredi Bruno Le Roux. Comme on lui demandait si les amis de François Hollande avaient déjà commencé à réfléchir en vue du congrès du PS en 2015, M. Le Roux a commencé par répondre à l'Association des journalistes parlementaires que "les amis de François Hollande ne sont pas plus organisés aujourd'hui qu'hier. Donc, je vous fais la réponse de l'un de ces amis parmi d'autres". "Avant le congrès, il y a un chantier: Jean-Christophe Cambadélis est en train de mener - pour le mener dans un délai court - un travail de rénovation d'une profondeur inégalée depuis la création du parti en 1971. Le seul chantier sur lequel les amis de François Hollande sont aujourd'hui mobilisés, c'est la réussite de ce travail, dont nous avons besoin plus que tout", a ajouté le président du groupe PS à l'Assemblée. Pour M. Le Roux, "l'objectif dans les prochains mois, d'ici la fin de l'année 2014 et le début de l'année 2015, est de donner au premier secrétaire du parti toute la force nécessaire à ce travail" pour "adapter le PS à tous les enjeux d'organisation territoriale (...) ou de nouvelles méthodes de communication, en étant soucieux de ce qu'il est et doit rester". Interrogé sur un éventuel changement de nom du parti, ce député de Seine-Saint-Denis a rétorqué: "A titre personnel, je ne le souhaite pas, je n'en vois pas la nécessité." "Après (ce chantier), derrière, il faut regarder la façon dont les choses s'opèrent", a glissé cet élu hollandais. Il a observé notamment que ses récentes rencontres avec des militants montrent que "ceux qui sont dans une position de contestation aujourd'hui, par facilité peut-être, sont très présents sur le terrain et qu'il faut aller discuter".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vidalies, pressenti pour le BIT, chargé d'une mission auprès du ministère du Travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702132933.x9bmr1tn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Alain Vidalies, pressenti pour représenter la France au Bureau international du Travail (BIT), a été chargé d'une mission temporaire auprès du ministre du Travail, selon un décret publié mercredi au Journal officiel. Selon l'article du code électoral sur lequel se fonde cette décision, M. Vidalies peut cumuler cette mission avec son mandat de député pendant une durée n'excédant pas six mois. L'ancien ministre a effectivement précisé à l'AFP que sa mission allait durer six mois. Le député des Landes devrait donc être ultérieurement remplacé à l'Assemblée par sa suppléante, Florence Delaunay, ce qui permettra au PS d'éviter une élection partielle dans une circonscription où l'ancien ministre avait été réélu avec 59% des voix en 2012. M. Vidalies, ministre des Relations avec le Parlement du gouvernement Ayrault, pourrait remplacer l'ancien ministre centriste et ancien maire d'Amiens Gilles de Robien au BIT. Dans sa lettre de mission, dont l'AFP a obtenue copie, le Premier ministre charge M. Vidalies d'"évaluer l'influence actuelle et potentielle des normes élaborées par l'OIT dans les différents cadres organisant la mondialisation de l'économie et des échanges (...) et les stratégies des acteurs non étatiques". Député des Landes de 1988 à 1993, puis sans discontinuer depuis 1997, Alain Vidalies, 63 ans, avocat, était au Parti socialiste un spécialiste des questions de travail et d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte des régions modifiable par amendement, les départements dans un deuxième temps (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702132741.qdbg8ho7.html</link>
   <description><![CDATA[La carte des nouvelles régions pourra bouger lors du débat parlementaire cet été sur la réforme territoriale et certains départements pourront demander à changer de région mais seulement "dans un deuxième temps", a indiqué mercredi le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux. "Il y aura deux temps: un texte voté cet été en première lecture et adopté d'ici la fin de l'année, où la carte pourra être remodelée, mais par régions entières", a déclaré M. Le Roux devant l'Association des journalistes parlementaires. Par voie d'amendements, les parlementaires pourraient ainsi remettre en cause certains découpages. La fusion des régions Poitou-Charentes, Limousin et Centre ou encore la fusion Picardie-Champagne-Ardenne, ont été les plus critiquées dans la carte proposée par le gouvernement qui prévoit un maximum de 14 régions. Quant à un droit d'option pour les départements, c'est-à-dire la possibilité pour un département de rejoindre une région différente de celle à laquelle il est attaché actuellement, cela "se fera dans un deuxième temps", sur la base de la "double volonté" des collectivités concernées, a estimé M. Le Roux. "Il y aura nécessairement deux temps, pas forcément très éloignés", a-t-il jugé. Le Sénat doit entamer cette semaine l'examen du projet gouvernemental mais celui-ci a été retardé par le dépôt d'une motion pour exiger un référendum par les sénateurs radicaux de gauche et communistes. Cette motion sera probablement adoptée mercredi après-midi par le Sénat mais rejetée dans la soirée par l'Assemblée. L'examen du texte pourra alors commencer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: vote "un peu plus dur" pour certains députés PS, selon Le Roux, qui veut "rassembler au maximum"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702130223.tsk66uyk.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale la semaine prochaine sera "un peu plus dur" pour certains députés PS que celui sur le budget de l'Etat, a estimé mercredi Bruno Le Roux, voulant "rassembler au maximum". Appréciant "la belle image de rassemblement sur le vote important" du projet de loi de finances rectificative, sans "s'extasier car le vote d'un budget est normal", le président du groupe socialiste a jugé devant l'Association des journalistes parlementaires que "ce sera un peu plus dur sur le PLFSSR, qui prévoit des efforts comme le gel des retraites de base supérieures à 1.200 euros". "Un certain nombre de députés souhaitent un redéploiement entre les entreprises et les ménages, ce qui n'est pas la volonté du gouvernement ni de la majorité du groupe", selon le député de Seine-Saint-Denis. Mais, a-t-il ajouté, "je veux rassembler au maximum le groupe" autour d'un texte budgétaire "qui fonde l'appartenance à la majorité et est en cohérence avec le budget rectificatif de l'Etat ainsi qu'avec la logique du pacte de responsabilité". Interrogé sur un recours au vote bloqué, M. Le Roux a répondu: "Je n'exclus rien a priori, mais je ne pense pas que nous en ayons besoin." Quant au comportement des députés dits frondeurs, il a souhaité que cessent les spectacles "assez hallucinants" d'un hémicycle "où les socialistes se parlent entre eux, parfois sous la présidence d'un UMP" et "la fédération des contre pour essayer de gagner un débat perdu dans son propre groupe". Et de juger que "dans le groupe, il n'y a pas 40 copains plus à gauche ou plus sincères ou ayant plus raison que les 250 autres". "Quand certains pensent qu'ils jouent mieux, gardent le ballon et veulent le mettre à l'endroit où ils l'ont décidé, forcément souvent on frôle l'élimination", a glissé l'élu socialiste dans une allusion au Mondial de foot. Comme on lui demandait s'il jugeait que Martine Aubry avait un rôle en coulisses, ce hollandais a dit vouloir "ne faire de procès en sincérité à personne au sein du groupe". Quant à des sanctions contre des "frondeurs" tels Christian Paul, recalé comme chef de file des députés PS de la commission des Affaires sociales, ou Barbara Romagnan, qui n'a pas été choisie pour un poste de rapporteure, M. Le Roux a rétorqué: "Aucune sanction, mais le résultat de votes entre des candidatures au sein de commissions". "Un certain nombre de députés PS n'ont pas accepté ces dernières semaines que leurs responsables ne fassent pas partie de la majorité du groupe", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant les députés, Toubon démonte les "caricatures" à son égard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702122928.a9plv9kv.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre chiraquien Jacques Toubon, que François Hollande veut nommer Défenseur des droits, s'est employé mercredi devant les députés à démonter les "caricatures" contre lui et a affiché sa volonté, s'il est désigné à cette fonction, de faire "la guerre à l'injustice". M. Toubon passait son grand oral devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale, où de nombreux députés socialistes lui sont hostiles. Cependant il est peu probable que sa désignation soit l'objet d'un veto parlementaire, qui, aux termes de la Constitution, nécessite trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Le résultat de ces votes sera connu le 9 juillet, après l'audition au Sénat. "Je ne suis pas l'homme que certains disent", a d'emblée lancé M. Toubon, se disant notamment "abolitionniste de raison et de coeur", alors que lui est reproché son vote, lorsqu'il était député RPR, en 1981 contre la loi abolissant la peine de mort - il avait voté l'article abolissant le châtiment suprême mais pas l'ensemble de la loi car il aurait voulu une peine de substitution. En tant que garde des Sceaux, "il paraît que mon rôle se serait borné à envoyer un hélicoptère dans l'Himalaya", pour retrouver un magistrat en vacances, afin d'éviter l'ouverture d'une information judiciaire contre Xavière Tiberi, a poursuivi M. Toubon. Cela "occulte le fait que Place Vendôme j'ai fait avancer les droits", a-t-il affirmé, citant ses actions en faveur d'un second degré de justice criminelle ou du bracelet électronique comme substitut aux fins de peine. Au poste de Défenseur des droits, où il devrait remplacer Dominique Baudis, il voudrait faire "la guerre à l'injustice, injustice ressentie, injustice subie, qui naît de l'inégalité et qui ne peut être vaincue que par une réélle égalité des droits". Il entend prioritairement lutter contre les discriminations et mieux "faire connaître" les droits aux citoyens. Face aux questions nombreuses des députés de tous bords sur divers sujets, M. Toubon a été amené à se prononcer "pour le droit de vote des étrangers aux élections locales" et pour que le "pouvoir politique" se saisisse du sujet des enfants nés d'une mère porteuse à l'étranger et non reconnus en France, afin de leur donner "une identité, un statut". "Je suis hostile à la gestation pour autrui", a-t-il néanmoins déclaré. Plusieurs députés socialistes se sont dits convaincus par son intervention, dans laquelle ils ont même vu des propos dérangeants pour la droite. D'autres à gauche ont salué "l'animal politique" et attendent de voir quelle sera son action comme Défenseur des droits.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif Sécu: la baisse controversée des cotisations des employeurs votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701213519.dck8gcif.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des cotisations sociales des employeurs sur les bas salaires et des cotisations d'allocations familiales prévue dans le budget rectificatif de la Sécurité sociale mais contestée par une partie de la gauche a été votée mardi soir à l'Assemblée. "Coeur du dispositif du pacte de responsabilité", selon la formule du rapporteur Gérard Bapt (PS), l'article 2 du texte prévoit une réduction des cotisations patronales pour les salaires inférieurs à 1,6 Smic, à partir de janvier 2015. Les entreprises ne paieront plus aucune cotisation patronale de Sécurité sociale au niveau du Smic. En outre, les cotisations d'allocations familiales acquittées par les employeurs seront réduites de 1,8 point en 2015. Avec les baisses de cotisations des travailleurs indépendants, le coût de ces allègements s'élèvera à 5,5 milliards d'euros en 2015. Le gouvernement a promis de compenser le manque à gagner pour la Sécurité sociale résultant de ces nouvelles réductions de cotisations sociales. Alors que la droite a salué le principe de ces baisses de cotisations malgré des interrogations sur leur compensation à la Sécurité sociale, les socialistes "frondeurs", les députés écologistes et du Front de Gauche les ont contestées, confirmant "le malaise dans la majorité" aux yeux de l'UMP. Le PS Laurent Baumel a critiqué "un choix idéologique" et "un pari un peu naïf du président de la République sur l'engagement du patronat français dans une politique de développement de l'emploi". "Nous n'acceptons pas que le Medef impose sa loi sans contrepartie", a lancé l'écologiste Noël Mamère. "Cet article est assassin", a déclaré Jacqueline Fraysse (Front de Gauche). "Ce ne sont pas des cadeaux faits aux entreprises, mais à l'emploi que nous espérons de ces entreprises", a souligné Michel Issindou (PS), appelant à ne pas avoir de "défiance immédiate envers le patronat". "La baisse du coût du travail au niveau des bas salaires est créatrice d'emplois", a lancé Dominique Lefebvre à ses "camarades". Face aux inquiétudes exprimées à gauche sur "une brèche ouverte" dans la prise en charge des accidents du travail-maladies professionnelles en la faisant reposer en partie sur l'impôt, le gouvernement s'est voulu rassurant. "Pas question de toucher à la part variable en fonction de la situation de la branche d'activité ou de l'entreprise", a notamment assuré Marisol Touraine. Dans les rares retouches, les députés ont adopté un amendement présenté par Gérard Bapt au nom de la commission des Affaires sociales pour mettre en place, au sein de la négociation annuelle de branche sur les salaires, une évaluation de l'impact sur l'emploi et les salaires du pacte de responsabilité, en particulier des exonérations de cotisations patronales, mais également du CICE. Rejetées à l'inverse, plusieurs séries d'amendements identiques des "frondeurs" PS, des écologistes et du Front de Gauche pour limiter ou conditionner les allègements de cotisations, avec le souci de "s'assurer du bon usage du fruit des efforts des Français". Idem pour un amendement de Karine Berger et Valérie Rabault, qui voulaient obliger les entreprises à rembourser tout ou partie des allègements en l'absence d'accord sur les priorités données à l'utilisation de ces sommes. "Inapplicable" et "risque fort d'inconstitutionnalité", selon le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Pas question non plus pour le gouvernement d'avancer l'application des réductions de cotisations, comme souhaité à droite, ou de la retarder, comme réclamé par certains à gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 23:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: deux candidates PS pour un poste de rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701185125.29bg0maf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidates socialistes, une présentée par le groupe, Sylviane Bulteau, et une "frondeuse", Barbara Romagnan, se sont présentées mardi pour être rapporteure d'une commission d'enquête parlementaire sur le temps de travail, qui a alors reporté sa décision, selon des sources concordantes. Cette commission avait été constituée par l'Assemblée nationale le 11 juin sur proposition du groupe centriste UDI, et c'est d'ailleurs un député UDI, Thierry Benoit, qui en a été élu mardi président. Les choses se sont corsées lorsqu'est intervenue la désignation du rapporteur, poste traditionnellement dévolu à la majorité. Sylvie Bulteau, élue de Vendée, s'est présentée pour le groupe socialiste, mais Barbara Romagnan, députée PS du Doubs, a fait savoir qu'elle était aussi candidate. Les deux parlementaires sont membres de la commission des Affaires sociales et ont été élues à l'Assemblée pour la première fois en 2012. La réunion de la commission a alors été suspendue par M. Benoit à la demande du président du groupe socialiste, Bruno Le Roux, et l'élection de la rapporteure a été reportée au 8 juillet. "J'avais été la porte-parole du groupe lors du débat en séance le 11 juin, lorsque la commission avait été constituée, et la pratique aurait donc voulu que ce soit moi qui soit rapporteure", a expliqué Barbara Romagnan à l'AFP. "Mais Bruno Le Roux en a décidé autrement, sans m'en avertir, et il a demandé la suspension de la réunion pour éviter que je sois élue". De source proche du groupe socialiste, on a indiqué "que Sylviane Bulteau a été désignée la semaine dernière par le groupe. Barbara Romagnan croyait que ce serait elle, mais on va essayer de régler le problème d'ici la semaine prochaine". "Je souhaiterais que l'on respecte la décision qui a été prise", a réagi Sylviane Bulteau, interrogée par l'AFP. "Tous les députés sont légitimes, et le souhait de Bruno Le Roux, en me désignant, a été que tous s'investissent dans la vie parlementaire. Barbara Romagnan a déjà eu des rapports, alors que ce n'est pas encore mon cas: il n'y a pas des députés plus ou moins légitimes que les autres". Dans un communiqué, Thierry Benoit a regretté que l'Assemblée soit "aujourd'hui l'otage des profonds désaccords au sein de la majorité", en faisant le parallèle avec les divergences entre socialistes lors du débat en cours sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Ce député d'Ille-et-Vilaine "demande à Bruno Le Roux et au groupe socialiste de se ressaisir et de prendre une décision dans les meilleurs délais". Pour sa part, la députée Front de gauche Jacqueline Fraysse a jugé dans un communiqué "inadmissible" que l'élection d'un rapporteur soit "soumise au seul bon vouloir du président du groupe majoritaire". La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit le 11 juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification des entreprises : le projet de loi serait examiné le 22 juillet à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701182935.9nqz4ynq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises devrait être examiné à l'Assemblée nationale le 22 juillet et à l'automne au Sénat, a-t-on appris mardi de sources parlementaire et gouvernementale. Pour que ce texte soit examiné en première lecture par l'Assemblée à cette date, le président François Hollande devra signer un décret ajoutant ce texte à l'ordre du jour de la session extraordinaire du Parlement, qui a commencé mardi. Le projet de loi, présenté en conseil des ministres le 25 juin par le secrétaire d'État chargé de la Simplification Thierry Mandon, comprend 14 mesures, parmi 50 qui doivent entrer en vigueur avant la fin de l'année. Les 36 autres seront adoptées par décret ou arrêté, ou en changeant les pratiques de l'administration. Les 50 mesures visent à faciliter les relations entre l'administration et les entreprises, adapter le droit du travail, continuer la simplification du droit de l'urbanisme et de l'environnement, alléger le droit des sociétés, simplifier les obligations comptables et fiscales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: les groupes français refusent l'augmentation des taxes de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701180639.si621zoi.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs des plus grandes entreprises françaises de tourisme ont appelé mardi le gouvernement et les parlementaires à supprimer le "nouveau fardeau fiscal" que représente l'augmentation des taxes de séjour votée la semaine dernière à l'Assemblée nationale . Des amendements votés mercredi et jeudi en première lecture ont rendu possible un quintuplement (jusqu'à 8 euros) de la taxe de séjour dans les communes pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles, ainsi que la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun. "Nous lançons solennellement un appel aux parlementaires et au gouvernement pour supprimer purement et simplement ce nouveau fardeau fiscal", ont indiqué dans un communiqué commun les groupes Accor, APST, BNP Paribas, ParisCityvision, Club Méditerranée, Compagnies des Alpes, Elior, Eurodisney, Galeries Lafayette, GL Events, Groupe Flo, Groupe Lucien Barrière, Kering, Lagardère Services, Pierre et Vacances, Center Parcs, et Viparis. Le principe de ces deux amendements comme leurs modalités "n'ont fait l'objet d'aucune information préalable ni d'aucune concertation avec les professionnels concernés", indiquent ces entreprises. "Le produit de la première mesure est estimé à 140 millions d'euros ; l'impact de la seconde (...) peut être évalué entre 330 et 865 millions. soit un total compris entre 470 millions et un peu plus d'un milliard d'euros chaque année, (entre 2,2% et 5,2% du chiffre d'affaires de l'ensemble des hébergements touristiques)", assurent-elles. "Dans aucun autre pays au monde un secteur confronté à une compétition acharnée et qui perd chaque année des parts de marché n'est accablé par des taxes nouvelles". La taxe de séjour "pèse déjà pour plus de 200 millions d'euros" dans leurs charges, et il est "inenvisageable" d'en répercuter l'augmentation sur les prix de vente des hébergements, indiquent-t-elles. Elles critiquent également le fait que l'incapacité d'une collectivité à financer ses transports soit "transférée aux entreprises du tourisme". etr/bpi/sd ACCOR BNP PARIBAS CLUB MEDITERRANEE ELIOR EURO DISNEY SCA GL EVENTS GROUPE FLO KERING LAGARDERE PIERRE ET VACANCES]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini met en garde les députés "frondeurs" de donner le sentiment d'une majorité "divisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701175640.69f4ew2h.html</link>
   <description><![CDATA[André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a mis en garde mardi les députés socialistes "frondeurs" de donner aux Français le sentiment que la majorité" était "divisée". "Ils vont parfois un peu loin, un peu loin dans leurs déclarations publiques", a déclaré lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/ AFP/Dailymotion) l'ex-sénateur au sujet des députés de la majorité critiques envers les textes budgétaires du gouvernement. "Il faut qu'ils fassent attention. Que le débat ait lieu en interne, entre socialistes, c'est normal, de là à faire le débat dans la place publique, devant les médias, c'est toujours plus ennuyeux parce que cela donne le sentiment aux Français que la majorité, en tout cas les socialistes, sont divisés. Ils ne le sont pas tant que cela", a-t-il déclaré. "Quand le débat a eu lieu, c'est la majorité qui doit imposer ses vues à l'ensemble du groupe, du parti, du conseil municipal, dans toutes les assemblées de la République il en va ainsi", a estimé M. Vallini. Sinon "on se met en dehors du fonctionnement démocratique. Au nom de quoi 20% du groupe socialiste à l'Assemblée pourraient s'affranchir de ce que pensent 80% du groupe à l'Assemblée ?". Ces députés "n'ont pas le monopole du socialisme. Nous sommes autant de gauche les uns que les autres". Alors qu'ils menacent de ne pas voter en l'état le projet de loi rectificatif de financement de la sécurité sociale, le secrétaire d'Etat a déclaré: "On verra ce qu'ils disent la semaine prochaine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini: le texte sur la réforme territoriale mené à bien cet été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701174116.kjjredec.html</link>
   <description><![CDATA[André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a affirmé mardi que le texte serait mené à bien cet été au Sénat et à l'Assemblée en dépit des "manoeuvres de retardement". Interrogé lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/ AFP/Dailymotion) sur les procédures parlementaires brandies par certains sénateurs pour retarder l'examen de cette réforme, M. Vallini a répondu : "si les manoeuvres de retardement continuent, on siègera autant que de besoin pour que ce texte soit examiné en première lecture au Sénat puis à l'Assemblée". Les parlementaires siègeront "tout l'été", y compris "s'il faut se priver de vacances", a-t-il dit. Jusqu'ici, le gouvernement s'était dit déterminé à ce que le projet de loi soit examiné dans les deux assemblées en première lecture avant la fin juillet. "Le temps est venu maintenant d'avoir un vrai débat parlementaire. Il y a des sénateurs qui sont favorables à la réforme, d'autres qui le sont moins (...) Que le débat commence enfin ! Débattons au fond de cette réforme !", a lancé l'ancien sénateur de l'Isère. Alors que les sénateurs radicaux de gauche et communistes ont déposé mardi une motion pour exiger un référendum sur le projet du gouvernement, M. Vallini a jugé qu'il s'agissait d'un "nouvel obstacle que nous franchirons rapidement, dans les 24 heures. (...) J'espère que d'ici la fin de la semaine, jeudi si tout va bien, nous pourrons enfin commencer à débattre du projet de réforme". Il a de nouveau rejeté l'idée d'un référendum sur cette question: "comment consulter par référendum les Français sur des sujets aussi techniques voire compliqués que les départements, les régions, la clause de compétence générale, les transferts de compétence d'une collectivité à une autre ?". "C'est le genre même de réforme qui ne se prête pas à un référendum, sauf à une référendum plébiscite +oui ou non voulez-vous qu'on réforme les territoires ?+". "Les Français vont répondre +oui+, mais on n'a pas beaucoup avancé". "Les sénateurs devraient faire attention à cette image négative qu'ils donnent", a-t-il prévenu. Interrogé sur les économies que pourrait produire cette réforme, le secrétaire d'Etat a répondu: "si en dix ans, on n'a pas réussi à dégager 5% d'économies sur le fonctionnement de cette organisation complexe, on n'aura pas réussi notre réforme. Mais ce n'est pas l'objectif de cette réforme. Les économies ne seront qu'une conséquence de la réforme. La réforme a trois objectifs: la clarté, la compétitivité et la proximité", a-t-il dit. Début juin, M. Vallini avait chiffré à 10 milliards d'euros d'ici 5 à 10 ans les économies possibles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté à une très large majorité l'allègement des cotisations salariales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701162238.luaciho0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté très largement mardi l'article 1er du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale prévoyant une exonération de cotisations salariales jusqu'à 1,3 Smic. Ces exonérations, qui concerneront aussi les fonctionnaires dont les traitements vont jusqu'à 1,5 Smic, ont été adoptées par 182 voix contre 3 dans l'hémicycle. Le Front de Gauche a voté contre. L'UMP avait annoncé qu'elle voterait pour, malgré des interrogations sur la compensation par l'Etat à la Sécu. Cette traduction du volet "solidarité" du Pacte de responsabilité avec les entreprises doit permettre de redonner du pouvoir d'achat à 5,2 millions de salariés et à 2,2 millions de fonctionnaires pour un coût évalué au total à 2,5 milliards en 2015. Seules des retouches mineures ont été apportées par le vote de quelques amendements du rapporteur du texte, le socialiste Gérard Bapt. Une erreur du président de séance, l'écologiste Denis Baupin, sur un amendement centriste de l'UDI proposant d'avancer au 1er septembre la baisse des cotisations sociales sur les salaires a provoqué un petit incident. M. Baupin a indiqué par erreur que les avis du gouvernement et de la commission étaient favorables à cet amendement, ce qui a entraîné le vote "pour" de la majorité socialiste. Réalisant sa bévue, il a immédiatement refait voter l'Assemblée, qui s'est alors prononcé contre l'amendement. Ce deuxième vote a été immédiatement interprété par l'opposition comme une violation du règlement de l'Assemblée. L'objectif était "une amélioration du pouvoir d'achat des Français, revenir en arrière est quand même une gifle", a lancé le premier signataire de l'amendement Francis Vercamer. Peu après, les amendements des "frondeurs" socialistes et des écologistes visant à instaurer une CSG progressive ont été rejetés par 154 voix contre 34.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
