<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 13:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Grand débat: Ferrand lance un "appel au civisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115123822.fnuevcgc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a lancé mardi un "appel au civisme" face au "consumérisme politique", estimant que le grand débat initié par Emmanuel Macron aurait pour "première vertu" de "rappeler ce qu'est la République". "J'en appelle au civisme: autrement dit, à la pleine participation de tous à la vie collective, par le vote bien sûr, mais plus encore par l'engagement des citoyens", a déclaré M. Ferrand lors de ses voeux aux corps constitués, en présence notamment du Premier ministre Édouard Philippe ou du président du Sénat Gérard Larcher (LR). Déplorant de l'hôtel de Lassay "une crise de la représentation, une contestation virulente de nos institutions", il a fustigé un "consumérisme politique", notamment de la part de "gilets jaunes", et rappelé qu'être citoyen, ce n'est "pas avoir tous les droits". "Être citoyen, ce n'est pas attenter aux symboles de la République. Être citoyen, ce n'est pas intimider les élus en se massant devant leur domicile ou en recouvrant leur permanence d'inscriptions haineuses ou encore en les menaçant de mort", a-t-il insisté, alors qu'une soixantaine d'élus ont été visés depuis le début du mouvement populaire il y a deux mois. M. Ferrand voit dans ces attaques "la négation même de la citoyenneté". Il a plaidé pour "rappeler ce qu'est la République française, ce qu'elle n'est pas, et ce qu'elle ne doit jamais devenir", jugeant que ce serait "la première vertu du grand débat" lancé mardi par le président Emmanuel Macron. Le président de l'Assemblée nationale a aussi mis l'accent sur les élections européennes de mai, appelant à "battre le rappel des républicains pour que les valeurs de générosité et de progrès fassent reculer les tentations de replis frileux et égoïstes". Rappelant aussi que la tradition des voeux remontait à l'Antiquité, les citoyens apportant des brins de verveine aux corps constitués, il a estimé qu'une "infusion démocratique" serait utile "pour apaiser les fièvres du corps social", n'excluant pas, dans un sourire, de planter de la verveine dans les jardins de la présidence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 12:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte de loi "anticasseurs" devant l'Assemblée le 29 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115120515.jwogq3di.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte de loi durcissant les sanctions contre les casseurs et les manifestations non déclarées, promis par le Premier ministre après des débordements de "gilets jaunes", sera soumis à l'Assemblée nationale le 29 janvier, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Cette date a été fixée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand (LREM) les présidents des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Concrètement, les députés examineront la proposition de loi des sénateurs LR contre les violences dans les manifestations, adoptée en première lecture par la Haute assemblée en octobre. Au Palais Bourbon, ce texte fera l'objet d'amendements pour le compléter ou le corriger dans le sens voulu par le gouvernement. Son examen devrait démarrer en fin de journée le mardi 29 janvier et se poursuivre le lendemain après-midi et soir. Alice Thourot (LREM), députée de la Drôme et avocate de profession, en sera la rapporteure, et Jean-François Eliaou le chef de file pour le groupe majoritaire. Edouard Philippe a annoncé le 7 janvier une nouvelle loi "anticasseurs", qui prévoira notamment un fichier à l'image de celui antihooligans réclamé par des syndicats de policiers. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a défendu l'annonce de cette future loi en affirmant qu'il fallait "protéger le droit de manifester" tout en l'encadrant. Les "gilets jaunes", dont la contestation dure depuis deux mois, dénoncent eux régulièrement un amalgame entre leur mouvement et les "casseurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Bernalicis (LFI) porte plainte contre Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115105226.sjm4hl39.html</link>
   <description><![CDATA[L'Insoumis Ugo Bernalicis a déposé mardi une plainte contre Christophe Castaner, afin que la Cour de justice de la République (CJR) se saisisse de propos du ministre de l'Intérieur sur les "gilets jaunes", entravant selon lui la liberté de manifester. Sa plainte, dont l'AFP a eu connaissance, rappelle notamment des propos tenus par le ministre sur Brut le 11 janvier, à la veille de l'acte 9 du mouvement: "Ceux qui appellent aux manifestations demain savent qu'il y aura de la violence et donc ils ont leur part de responsabilité (...), ceux qui viennent manifester dans des villes où il y a de la casse d'annoncée, savent qu'ils seront complices de ces manifestations-là". L'élu du Nord a expliqué dans une vidéo s'adresser au procureur général près la Cour de Cassation François Molins, "puisque c'est une des voies pour saisir la Cour de justice de la République". Pour le député, qui invite les internautes à également déposer plainte et fournit un courrier type à adresser à M. Molins, la liberté de manifester "est clairement entravée par ce gouvernement et plus précisément par Christophe Castaner", qu'il qualifie de "ministre liberticide" et dont il juge les propos "dangereux". Toute personne s'estimant lésée en raison d'un crime ou délit commis par un membre du gouvernement dans l'exercice de ses fonctions peut porter plainte devant la CJR. Les plaintes sont filtrées par une commission des requêtes et examinées par une commission d'instruction.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 10:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiparlementarisme: la violence atteint le domaine privé, "rarissime" (historien)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115104808.jwsjnls2.html</link>
   <description><![CDATA[Domicile tagué, insultes voire menaces de mort: les violences dont les députés de la majorité ont fait l'objet dans la crise des "gilets jaunes" sont la manifestation d'un antiparlementarisme qui envahit désormais le domaine privé, explique l'historien Jean-Claude Caron. Q: Assiste-t-on à un phénomène nouveau dans la manifestation de l'antiparlementarisme ? R: "Saccager des permanence d'élus, ce n'est pas nouveau. Il y a eu des actes de ce genre notamment pendant la guerre d'Algérie. Ou encore dans les années 80 lorsqu'ils visaient les locaux de députés du FN, alors plus nombreux qu'aujourd'hui à l'Assemblée nationale. En revanche, une députée (l'élue MoDem de Vendée Patricia Gallerneau) qui se retrouve avec un mur de parpaings érigé devant sa maison dans la nuit, des tags insultants sur des maisons privées et des menaces de mort par courrier, c'est beaucoup plus inhabituel. En général, les violences ne franchissent pas la frontière du domaine privé." Q: En quoi est-ce différent de l'antiparlementarisme sous la IIIe et la IVe Républiques ? R: "Une violence aussi individualisée, c'est rarissime voire quasi-inexistant. Ce qui était habituel auparavant, c'était la violence verbale. L'instauration du suffrage universel masculin (appliqué une première fois en 1792 puis aboli et rétabli au cours du XIXe siècle) a durci la critique, qui était devenue d'autant plus violente que tout le monde avait son mot à dire dans les urnes. La critique était déjà forte du temps de Daumier (1808-1879), qui a eu des mots et des dessins extrêmement violents dans Charivari contre les parlementaires, accusés de tous les maux. Ils étaient surnommés les +gros+, pas forcément au niveau esthétique mais parce qu'on leur reprochait de +s'en mettre plein les poches+. Sous la IIIe République, cela s'est encore densifié avec les affaires politico-financières, dont la plus connue: le scandale de Panama. Il aboutit à un déchaînement de violences vis-à-vis des +parlementeurs+. L'image du +coup de balai+ avait aussi été utilisée avec Marianne qui +balaie+ les +vendus+ ou les +chéquards+, ceux qui ont touché des chèques, dont le plus célèbre d'entre eux, Clemenceau. Sous la IVe République, il y avait aussi un antiparlementarisme extrêmement fort mais relayé par des parlementaires, en particulier les députés poujadistes. Cela n'allait pas jusqu'à des attaques physiques à part peut-être quelques exceptions. La frontière homme privé/homme public restait, en outre, infranchissable". Q: Comment expliquer cette violence aujourd'hui ? R: "C'est peut-être parce qu'aucun groupe parlementaire ne représente l'expression populaire que sont les +gilets jaunes+ qui, par ailleurs, sont très difficiles à appréhender dans leur globalité. Personne n'arrive à utiliser ce mouvement parce que les +gilets jaunes+ ne semblent être représentés par aucun parti politique. Il y a d'un côté les +gilets jaunes+ et de l'autre ceux qui incarnent le pouvoir, aussi bien le pouvoir exécutif que le législatif, voire le judiciaire quand ce dernier choisit, par exemple, d'incarcérer jusqu'à son jugement le boxeur (NDLR: l'ex-boxeur professionnel Christophe Dettinger, filmé en train de frapper deux gendarmes lors de "l'acte VIII" des "gilets jaunes"). Quand, sous la IIIe et la IVe Républiques, le parlementarisme était la règle et le pouvoir exécutif était purement symbolique, il est évident que c'est le Parlement qui concentrait toute la violence. Avec la Ve République, on a changé d'époque. C'est l'exécutif qui concentre l'essentiel du pouvoir et les critiques. Il faut donc relativiser ces violences, qui visent une minorité de députés (une soixantaine, ndlr). Ce n'est pas +A bas les parlementaires+ que l'on entend dans les rues mais +Macron, démission+". Propos recueillis par Ludovic LUPPINO]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 10:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: la députée Anne-Christine Lang va rembourser certaines dépenses (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190115102300.m2cnzxm9.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Anne-Christine Lang, qui a, selon Radio France, utilisé son enveloppe parlementaire de frais de mandat pour des dépenses personnelles, "va rembourser ce qui selon elle a fait l'objet de négligence", a indiqué mardi Richard Ferrand, le président de l'Assemblée nationale. Citant des relevés de compte de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) de Mme Lang pour la période de février à septembre 2016, Radio France a rapporté vendredi que la députée, aujourd'hui LREM et socialiste à l'époque des faits, aurait utilisé une partie de cette enveloppe pour des dépenses à caractère personnel. Elle a plaidé la "négligence" auprès de Radio France. Interrogé sur France Inter pour savoir si elle serait sanctionnée, Richard Ferrand a indiqué mardi qu'elle "va évidemment rembourser ce qui selon elle a fait l'objet de négligence" et "aura l'occasion de s'entretenir avec la déontologue de l'Assemblée nationale". Soulignant que "les faits se sont déroulés sous la précédente législature", il a aussi fait valoir que l'enquête de Radio France "repose sur des sources que sont les Macron Leaks, c'est-à-dire la capture illégale d'un certain nombre de documents". Cette enquête, comme l'article d'"un grand quotidien" (Le Monde vendredi, NDLR), "constituent à la fois la traduction d'un désir de transparence mais une contribution au dénigrement des parlementaires sur la nécessité desquelles je m'interroge", a ajouté M. Ferrand. Le président de l'Assemblée nationale a précisé que la déontologue de la chambre basse du Parlement lui avait remis lundi un rapport montrant que "la culture de la déontologie progresse", et a indiqué que "100% des députés seront contrôlés pendant cette mandature sur l'usage qui est fait des frais de mandat". La déontologue viendra en outre "le 30 janvier devant le bureau de l'Assemblée nationale pour indiquer quelles sont les modalités de contrôle qui vont être mises en oeuvre et pour lancer, comme prévu par la loi que nous avons votée, les contrôles qui permettent cela".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 10:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huit députés sur dix ont sollicité la déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190114184116.wps8fb42.html</link>
   <description><![CDATA[Conflits d'intérêts, frais de mandat: huit députés sur dix ont sollicité au moins une fois la déontologue de l'Assemblée depuis le début de la législature en juin 2017, leur président Richard Ferrand se félicitant lundi d'un "réflexe déontologique". "Depuis juin 2017, 80% des députés ont sollicité au moins une fois la déontologue. Au total, Mme Agnès Roblot-Troizier a reçu quelque 1.467 sollicitations de députés, collaborateurs parlementaires et fonctionnaires des services de l'Assemblée", indique un communiqué de la présidence, se fondant sur le premier rapport annuel de cette autorité indépendante. Ce rapport, qui sera présenté à la fin du mois au bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, et sera alors rendu public, présente un bilan en "très forte croissance", insiste le communiqué. Une conséquence de "l'extension de ses missions, à la suite de l'adoption de la loi pour la confiance dans la vie politique en début de mandature, ainsi que de la sensibilité accrue des députés aux questions déontologiques", poursuit la présidence. L'activité de la déontologue, qui a vu ses moyens renforcés, a ainsi "été fortement marquée par la réforme de prise en charge des frais de mandat des parlementaires" et de nombreuses préconisations ont été adoptées concernant "les dépenses susceptibles d'être prises en charge". Les lois de moralisation adoptées à l'été 2017 ont entraîné une réforme du système début 2018, avec des règles plus strictes et un contrôle aléatoire des dépenses. Les députés disposent désormais d'une "avance" de 5.373 euros mensuels (même montant que l'ancienne IRFM), dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs. "Dès 2019, la déontologue sera chargée du contrôle des frais de mandat de l'exercice 2018", dont les modalités seront définies lors du bureau du 30 janvier. "Ainsi, l'intégralité des députés verront leurs frais de mandat contrôlés d'ici la fin de la mandature", indique le communiqué. Le président de l'Assemblée a par ailleurs "salué le travail de la déontologue pour la prévention et la lutte des conflits d'intérêts", notant que le rapport annuel met aussi en valeur ses missions de lutte contre le harcèlement, avec "un rôle d'écoute et de conseil".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM espèrent la "reconquête" et contribuer à "apaiser le pays"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190114182912.3s87yf1o.html</link>
   <description><![CDATA["Faire corps" après des menaces répétées sur le terrain et les réseaux sociaux, et se lancer dans deux mois de grand débat pour en faire un moment "utile": les députés LREM étaient lundi à pied d'oeuvre, espérant "apaiser le pays". "L'heure de la reconquête a sonné", a lancé devant la presse le patron du groupe Gilles Le Gendre, avant une réunion de rentrée, mais avec seulement la moitié des quelque 300 élus LREM. Après trois semaines de pause, passée pour beaucoup dans leur circonscription, les députés du groupe majoritaire comptent bien s'investir dans le grand débat pour sortir de la crise des "gilets jaunes", même s'ils ne seront "pas au premier plan", selon leur chef de file. Les 15 premiers jours seront "déterminants", estime un "marcheur". Les députés doivent notamment "faire partir les sujets dans la bonne direction", dit-on au groupe, où deux "marcheurs", Marie Guévenoux et Eric Bothorel, copilotent aux côtés d'un référent par région. Le groupe s'est doté en outre lundi de cinq porte-parole supplémentaires et d'une sur les réseaux sociaux, Marie Lebec - manière pour Gilles Le Gendre, contesté par certains en interne, d'être à l'offensive. La réunion se tenait en présence d'une des deux secrétaires d'Etat chargée d'animer le débat, Emmanuelle Wargon (Transition écologique) et du numéro un de LREM Stanislas Guérini, pour coordonner avec le mouvement. Dans la soirée, des ministres et élus MoDem devaient se joindre aux députés. "Signe de la volonté unanime du groupe d'entretenir des relations étroites de dialogue avec la société civile", selon M. Le Gendre, les "marcheurs" ont également reçu le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger. Il a préconisé d'écouter davantage les corps intermédiaires. Un signal "très important", selon Matthieu Orphelin, pour qui le mot d'ordre général doit être "d'apaiser le pays". Il en appelle à "des décisions historiques, spectaculaires" du gouvernement à l'issue de la consultation, "sinon, ça ne marchera pas". Les "marcheurs" s'étaient quittés en décembre, éreintés. Les menaces et agressions n'ont pas cessé durant la trêve des confiseurs. Avec une soixantaine d'élus visés au total, Olivier Rozenberg, professeur de sciences politiques (Sciences Po), pointe à l'AFP le "caractère massif" de ces actes, inédit sous la Ve République, les mouvements sociaux étant jusque-là marqués par "une indifférence du Parlement". - "Année de la renaissance" - Face à ce "contexte difficile" et après des "semaines tourmentées", certains "marcheurs" n'avaient "pas envie" de revenir. D'autres souhaitent "un nouveau départ", à l'instar d'Hugues Renson, et veulent "mieux faire remonter ce qu'on entend sur le terrain". "Il y a des mains tendues, des gens qui ont conscience de l'importance de maintenir la République debout. La France c'est pas BFMTV", veut croire Danielle Brulebois (Jura). Bruno Bonnell (Rhône), qui organisera "au moins 4 réunions sur les deux mois", anticipe au démarrage "un exutoire", mais veut "basculer de la doléance vers la solution" lors de cette "année de la renaissance". Tous les sujets soumis (fiscalité, écologie...) "sont utiles", disent certains, même si des réticences émergent à l'idée de quotas d'immigration. Pour Jean-Baptiste Djebbari, même si les échanges avaient été "vifs" sur la loi asile-immigration, "il faut traiter ces sujets qui sont revenus souvent parmi les +gilets jaunes+, de manière apaisée et inclusive". Dans une lettre à leurs collègues avant la réunion, Denis Sommer et Frédéric Barbier (Doubs) ont jugé que "la paresse intellectuelle que nous pouvons reprocher aux anciens partis ne nous a pas épargnés" et "nous avons besoin de travailler largement nos politiques publiques et les arguments". Dès mardi, le projet de réforme de la justice sera de retour dans l'hémicycle, avant le texte "anticasseurs", celui sur l'école ou la santé. Les "marcheurs" veulent davantage de co-construction avec le gouvernement et un meilleur "service après vote", avec une évaluation accrue. Certains Insoumis en appellent à "suspendre les votes sur tous les textes" jusqu'à l'issue du débat, mais la majorité rejette toute interruption. Même si certains reconnaissent qu'"on ne peut pas faire passer d'énorme réforme" dans la séquence.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel de députés en faveur des Kurdes de Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190114182242.hnavnovw.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de différents groupes politiques ont adressé lundi à Emmanuel Macron, à l'initiative de La France insoumise, un appel pour que la France renforce son soutien aux forces kurdes en Syrie et à leurs alliés non kurdes au sein des Forces démocratiques syriennes. "Ces forces ont été les principaux artisans de la reconquête des territoires sur lesquels (le groupe) l'État Islamique avait imposé ses lois, et depuis lesquels il fomentait les attentats qui ont notamment endeuillé Paris", soulignent les signataires, parmi lesquels les présidents des groupes LFI (Jean-Luc Mélenchon), UDI (Jean-Christophe Lagarde), et Libertés et Territoires (Bertrand Pancher). Des députés des groupes GDR (communistes et élus ultramarins de gauche) et LR ont également signé l'appel. "Le soutien de la France à ces forces kurdes ne relève donc pas simplement d'un devoir éthique, mais va dans le sens de notre sécurité. La France ne doit pas lâcher ses meilleurs et plus fidèles alliés sur le terrain", estiment-ils. L'annonce par les Etats-Unis, en décembre, du retrait des 2.000 soldats américains déployés en Syrie pour combattre l'EI a fragilisé la situation des combattants kurdes. Le président américain Donald Trump a menacé dimanche la Turquie d'une catastrophe économique, en cas d'attaque contre les Kurdes après le prochain retrait des troupes américaines, tout en appelant les Kurdes à ne pas "provoquer" Ankara. "Une attaque de l'armée turque contre les Kurdes de Syrie permettrait à court terme au groupe État Islamique, affaibli mais non vaincu, de regagner en puissance", mettent en garde les élus signataires de l'appel adressé au président Macron. Ils demandent "à la France de prendre ses responsabilités" notamment "en saisissant le Conseil de sécurité de l'ONU pour placer les Kurdes de Syrie sous protection internationale" et "en travaillant à une solution politique négociée en retirant le PKK (Parti des Travailleurs du Kurdistan) de la liste des organisations +terroristes+".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés demandent une commission d'enquête sur des avortements et stérilisations forcés à La Réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190114163155.u7a8l9vj.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de députés ont demandé la création d'une commission d'enquête sur des avortements et stérilisations forcées durant les années 1960 à La Réunion, selon la demande publiée la semaine dernière et consultée lundi par l'AFP. La proposition de résolution a été renvoyée à la Commission des affaires sociales de l'Assemblée. Selon cette "proposition de résolution tendant à la création d'une commission d'enquête", déposée en décembre dernier, "il est avéré que plusieurs praticiens ont pratiqué des avortements et stérilisations sans consentement des patientes durant les années 1960 à l'île de La Réunion". L'affaire avait été révélée en 1970 par un médecin qui avait été appelé en urgence auprès d'une patiente souffrant d'une grave hémorragie après un avortement. L'enquête avait démontré que des avortements et stérilisations forcées étaient pratiquées depuis au moins 1966 dans une clinique orthopédique de Saint-Benoît. En 1971, un procès pour "manoeuvres abortives" contre trois médecins et un infirmier de la clinique s'était conclu par des peines allant de 2 ans d'emprisonnement (avec interdiction d'exercer pendant quelques années) à la relaxe, rappellent les députés. Le directeur de la clinique avait été reconnu civilement responsable mais sans peine. Les députés, parmi lesquels des élus des groupes La France insoumise, Les Républicains, UDI et GDR (communistes et élus ultramarins de gauche), demandent que la lumière soit faite sur ces événements afin d'avoir "une idée précise de l'ampleur des faits (les déclarations de journées d'hospitalisations et les témoignages laissant penser que le nombre de victimes peut s'élever à plusieurs centaines ou milliers de femmes)" et évaluer "l'étendue des responsabilités personnelles et institutionnelles". Ils soulignent par exemple "le nombre relativement bas d'accusés, au regard du nombre d'actes rapportés dans la presse à l'époque (seulement trente-six avortements ont fait l'objet de poursuites et condamnations)", "la +disparition+ du registre des patients de la clinique avant le début de l'instruction" ou encore "l'existence de spots publicitaires pouvant caractériser l'existence d'une politique anti-nataliste de la part de l'État à La Réunion".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le RN, qui veut des législatives anticipées, affirme s'y préparer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190107165427.yx55eiys.html</link>
   <description><![CDATA[Réclamant une dissolution de l'Assemblée nationale, le Rassemblement national affirme se préparer à d'éventuelles élections législatives anticipées, ont fait savoir lundi des responsables du parti. La présidente du RN Marine Le Pen a "clairement demandé", lors d'un bureau national (direction élargie du parti) qui s'est réuni lundi, "à la commission d'investiture du parti de se préparer et au délégués départementaux de faire remonter les propositions de candidatures dans les 577 circonscriptions", a indiqué à l'AFP le délégué national du RN aux Ressources, Jean-Lin Lacapelle, confirmant une information des Echos. "La dissolution devient incontournable. Plus personne ne croit à la légitimité de ce gouvernement, à l'autorité du chef de l'Etat. Il y a une rupture totale de confiance", a fait valoir le responsable du RN. "On commence à y réfléchir", a renchéri le député et compagnon de Mme Le Pen, Louis Aliot, après que le bureau national a proposé à nouveau de dissoudre l'Assemblée dans le cadre d'un "plan de sortie de crise" du mouvement des "gilets jaunes", émaillé encore samedi de violences. "Nous devons être prêts à appuyer sur le bouton", explique M. Lacapelle. M. Aliot rappelle lui que "les délais sont courts" étant donné que, selon l'article 12 de la Constitution, les élections législatives "ont lieu 20 jours au moins et 40 jours au plus après la dissolution". Constatant dans un communiqué "une installation des tensions et des violences" et "l'incapacité flagrante du pouvoir à apporter les réponses", le bureau national (direction élargie) a proposé de dissoudre l'Assemblée nationale, d'instaurer la proportionnelle intégrale aux élections législatives, un référendum d'initiative populaire, et de réduire le nombre de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Hervé Morin "craint" une dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190107164818.f5q8zjm6.html</link>
   <description><![CDATA[Hervé Morin "craint" que le mouvement des "gilets jaunes" n'aboutisse à une dissolution de l'Assemblée nationale, a indiqué lundi le président des Centristes. "Face à la continuation de mouvements qui sont de plus en plus quasi insurrectionnels (...), si les choses durent encore comme ça pendant des semaines, il n'y aura d'autres solutions que de dissoudre", a déclaré le président de la Normandie lors d'un déjeuner de presse à Caen. Et "je dis +inquiétude+; parce que, pour prendre ma famille politique, il n'y a pas au niveau national une personne capable d'incarner rapidement une alternative qui nous évite le schéma cauchemardesque que représenterait une espèce de majorité constituée du Rassemblement national et d'un mouvement +gilets jaunes+", a précisé M. Morin qui est aussi président de l'association des régions de France (ARF). Les +gilets jaunes+ commencent à avoir des correspondants départementaux. Il y a des gens qui sont en train de bâtir un vrai discours politique (...) et, donc, ça va se terminer en parti politique cette histoire", a estimé M. Morin. L'ancien ministre de la Défense, qui constate une "haine incroyable du chef de l'Etat "(Emmanuel Macron), a dit ne pas être d'accord avec ceux qui parlent des "gilets jaunes" comme "des fascistes" ou des "séditieux". "J'ai soutenu" ce mouvement au départ (...) mais "il y a un moment, il faut s'arrêter. Il faut donner au moins une chance au dialogue", a-t-il ajouté. La situation est "très inquiétante" car "la démocratie, c'est très fragile", a ajouté M. Morin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: Woerth critique un "changement de pied", Platret un "bricolage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190107134415.9rxvmdhp.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth a dénoncé lundi la propension de l'exécutif à "changer de pied sans arrêt", face à la possibilité de maintenir la taxe d'habitation pour les 20% de foyers les plus aisés. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est dit ouvert dimanche au débat sur certaines mesures qui n'ont pas encore été mises en place, comme la suppression de cette taxe d'habitation pour les plus aisés, et le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a indiqué lundi que la question était "sur la table", contrairement au projet initial de l'exécutif. "C'est changer de pied sans arrêt, on n'y comprend plus rien", alors que "la fiscalité c'est quand même d'abord de la stabilité", a réagi M. Woerth sur RTL. Ne faut-il pas y voir une volonté de répondre aux "gilets jaunes" ? "Je ne sais pas si la France doit fonctionner en fonction de signaux envoyés aux gilets jaunes ou autres catégories de la population", a-t-il répondu, jugeant que "la question ne doit pas être posée comme ça". La question "c'est qu'est-ce qui est efficace pour l'emploi, le pouvoir d'achat, durablement, pour l'ensemble des Français", a estimé l'ancien ministre du Budget. A ses yeux, se demander à partir de quel revenu un ménage est considéré comme "riche" est "un débat surréaliste". Lors du point presse hebdomadaire des Républicains, un des porte-parole du parti, Gilles Platret, a dénoncé "le bricolage qui est en train d'être préparé autour de la taxe d'habitation" par un gouvernement qui devrait plutôt "s'attaquer aux réformes de fond de l'Etat". C'est aussi le signe qu'il "perd la main sur les événements, et cherche de guerre lasse tous les artifices pour faire oublier qu'il n'a pas répondu à la colère du pays exprimée notamment par les gilets jaunes pacifiques sur le terrain partout en France, dans une mobilisation qui a repris en ce début d'année", a ajouté M Platret.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privé des tweets de Richard Ferrand, un journaliste porte plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190106160810.mjn7wzl4.html</link>
   <description><![CDATA[Un journaliste a porté plainte pour "discrimination" contre le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, lui reprochant de lui avoir restreint l'accès à son compte Twitter, selon une plainte consultée par l'AFP. Le plaignant, Guillaume Tatu, qui fut conseiller médias de Jean-Luc Mélenchon et se présente sur son profil LinkedIn comme un "journaliste engagé", estime que la décision de M. Ferrand constitue "une discrimination fondée sur des opinions politiques". Selon lui, le président de l'Assemblée nationale bloque "certains comptes Twitter car il les trouve gênants et dérangeants". Pour appuyer son argumentation, le plaignant estime que, du fait de la "fonction éminente" de M. Ferrand, son compte Twitter serait "d'intérêt général" et que ses messages doivent "être accessibles à tous les citoyens".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: les députés France insoumise demandent une commission d'enquête à Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190103171826.ckp717sx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés France insoumise ont demandé jeudi par courrier au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand d'ouvrir une commission d'enquête après les révélations de presse concernant Alexandre Benalla, une perspective à laquelle la présidente LREM de la Commission des lois avait fermé la porte mardi. Le groupe LFI a indiqué par communiqué "demander officiellement par courrier au Président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, la convocation en urgence de la commission des lois afin qu'elle se dote à nouveau des prérogatives d'une commission d'enquête, comme cela avait été le cas en juillet dernier". "Les facilités obtenues par M. Alexandre Benalla auprès des services de la présidence pour récupérer ses passeports diplomatiques lui auraient permis de continuer à jouer un rôle de premier rang comme émissaire de la République", affirment les députés insoumis. "Ce n'est plus l'affaire du comportement d'un seul homme comme le gouvernement a voulu le faire croire, mais bien un fonctionnement institutionnalisé, qui n'est pas acceptable dans une démocratie et remet en cause les propos tenus par l'ensemble des personnes auditionnées en juillet dernier", estiment-ils. La présidente de la Commission des lois de l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet, avait opposé mardi une fin de non-recevoir à une demande similaire des députés socialistes, estimant que "les dernières révélations relatives aux agissements de M. Benalla ne relèv(ent) pas du périmètre précis fixé en juillet", et les avait invités à déposer une nouvelle demande auprès de la présidence de l'Assemblée. Alexandre Benalla, ex-chargé de mission de l'Elysée, avait été licencié en juillet après avoir été identifié sur des vidéos en train d'interpeller violemment des manifestants à Paris le 1er mai. La tempête politique déclenchée avait conduit à la création, le 19 juillet, d'une commission d'enquête au sein de la Commission des Lois. Après plusieurs auditions houleuses, les oppositions avaient suspendu leur participation aux travaux, et Mme Braun-Pivet avait clos la commission d'enquête le 1er août. Ces derniers jours, la presse a révélé que l'ancien collaborateur disposait toujours de passeports diplomatiques, et qu'il effectuait des voyages d'affaires auprès de dirigeants africains, suscitant une nouvelle controverse autour des relations supposées qu'Alexandre Benalla a pu continuer d'entretenir avec l'Elysée après son licenciement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 17:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Le Gendre (LREM) juge prématurée et "secondaire" la question d'un référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190102174946.ikcdnwqe.html</link>
   <description><![CDATA[L'hypothèse d'un référendum sur la réforme des institutions attendue à l'issue du grand débat national est prématurée et "secondaire", a jugé mercredi Gilles Le Gendre, le chef du groupe majoritaire LREM à l'Assemblée nationale. "La question de la procédure d'adoption de la réforme est tout à fait secondaire aujourd'hui. La question prioritaire, c'est celle du contenu de la réforme", a déclaré à l'AFP M. Le Gendre, invité à réagir aux déclarations de son collègue LREM, le député Sacha Houlié. M. Houlié a affirmé mercredi matin que l'exécutif étudiait "la piste" d'un référendum à questions multiples, sur le vote blanc, la proportionnelle, la réduction du nombre de parlementaires et le cumul des mandats, à l'issue du grand débat national voulu par Emmanuel Macron. Ce débat abordera d'ici la fin mars la question institutionnelle à travers les chapitres "organisation de l'État" et "démocratie et citoyenneté". Mais pour Gilles Le Gendre, "ouvrir aujourd'hui la question de la procédure d'adoption de la réforme des institutions, c'est risquer de bâcler l'étape du débat national et du contenu", et "nous ne voulons pas toucher cette question avant le débat national". Soulignant que l'hypothèse d'un référendum sur la réforme des institutions avait déjà été évoquée par le président Macron en juillet 2017, M. Le Gendre estime que "ce qui a changé, c'est la réponse politique que l'exécutif et la majorité veulent apporter" à la crise des "gilets jaunes". L'enjeu institutionnel posé par cette crise, selon lui, est de trouver comment "concilier le fait que nous vivons dans une démocratie représentative (...) avec l'aspiration croissante à une pratique du pouvoir plus horizontale, plus participative, et en gardant la stabilité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
