<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le projet de budget de l'État 2015 adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216164439.oabjh5fy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en nouvelle lecture le projet de budget de l'État pour 2015, qui sera à nouveau examiné par le Sénat, avant une adoption définitive jeudi par l'Assemblée qui aura le dernier mot. Le texte a été voté par 257 voix contre 222 et 54 abstentions. Les socialistes et les radicaux de gauche ont majoritairement voté pour, les écologistes se sont majoritairement abstenus, tandis que l'UMP, l'UDI et le Front de gauche ont voté contre. Le projet de loi de finances 2015 comprend notamment un peu plus de 21 milliards d'euros d'économies sur les 50 milliards annoncés, ainsi que la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu. Il table désormais sur un déficit public en légère baisse, à 4,1% du produit intérieur brut en 2015, après 4,4% en 2014.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de l'asile votée en première lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216162258.3e56yy2l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en première lecture le projet de réforme du droit d'asile, qui vise à raccourcir les délais d'examen des demandes dans un système aujourd'hui saturé. Le texte défendu par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a été voté par 324 voix contre 188 et 29 abstentions. Les socialistes, radicaux de gauche et UDI ont voté pour, le Front de gauche et les écologistes se sont abstenus, alors que l'UMP a voté contre. L'objectif est de ramener de deux ans à neuf mois en 2017 le délai de traitement des dossiers, grâce à une simplification des procédures et un renforcement des moyens de l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra) qui octroie la qualité de réfugié, ainsi que de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), qui statue sur les recours. Ce délai pourra être raccourci à trois mois dans les procédures accélérées, si l'étranger vient d'un "pays d'origine sûr", a présenté de faux documents, un dossier vide ou fait des déclarations incohérentes. Le projet de loi, qui transpose des directives européennes, a été préparé par Manuel Valls lorsqu'il était place Beauvau, parallèlement à un texte sur l'immigration qui devrait être débattu au printemps 2015. Le constat d'un système d'asile à bout de souffle est largement partagé: les demandes ont quasiment doublé depuis 2007 pour atteindre 66.000 l'an dernier et le système peine à résorber un stock de 30.000 dossiers. Les trois quarts des demandes sont rejetées. Autre objectif du texte: l'amélioration des conditions d'accueil. Malgré l'ouverture de nouvelles places en centre d'accueil pour demandeurs d'asile (CADA) -passées de 5.200 places en 2001 à près de 25.000 en 2014-, les infrastructures restent insuffisantes. Aujourd'hui, un tiers des demandeurs se retrouvent logés dans des structures d'hébergement d'urgence et un autre tiers doit se loger par ses propres moyens. Le gouvernement a réaffirmé qu'il y aurait 5.000 places supplémentaires dans des CADA d'ici à 2016. Pour répondre au déséquilibre géographique des dossiers (50% sont déposés en Ile-de-France où l'hébergement est saturé), le projet de loi prévoit la possibilité de répartir les demandeurs sur l'ensemble du territoire et de supprimer les allocations aux étrangers qui refuseraient de se rendre dans un lieu donné. Par ailleurs, l'accès au marché du travail et à la formation professionnelle sera autorisé au demandeur d'asile lorsque l'Ofpra n'aura pas statué sur la demande d'asile dans un délai de neuf mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report de l'âge de la retraite "en aucun cas envisagé" dans les deux ans (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216162211.t0nl3tju.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a affirmé mardi qu'il n'était "en aucun cas envisagé" de reporter l'âge de départ en retraite "dans les deux prochaines années" et que "toute l'énergie" doit se concentrer sur "plus de croissance et moins de chômage". M. Le Roux a salué le rapport du Conseil d'orientation des retraites, où "pour la première fois, on nous dit que la réforme Ayrault portera ses fruits, même s'il faut bien entendu plus de croissance et baisser le chômage" alors que "bien souvent sur la question des retraites, on nous disait qu'il fallait y revenir". "Toute notre énergie doit être pour plus de croissance et moins de chômage", a-t-il également ajouté lors de sa conférence de presse. "Il n'est en aucun cas envisagé en ce moment, ni même dans la prochaine année ou dans les deux prochaines années d'augmentation de l'âge de départ à la retraite", a ensuite affirmé cet élu hollandais dans les couloirs de l'Assemblée. Le ministre du Travail François Rebsamen n'a pas exclu, si nécessaire, d'allonger à nouveau "progressivement" la durée de cotisation requise pour toucher une retraite à taux plein, notant que "c'est d'ailleurs prévu dans la loi Ayrault". Le rapport du COR est "particulièrement encourageant, mais il reste, bien entendu, pour réaliser cela des hypothèses qu'il nous faut aller chercher, de croissance et de diminution du chômage, mais aucune qui semble inatteignable aujourd'hui", a encore estimé M. Le Roux. Interrogé par les médias, un autre député PS de Seine-Saint-Denis, Razzy Hammadi, a estimé qu'"une nouvelle réforme des retraites n'est pas souhaitable", car "il y a d'autres leviers, notamment l'emploi" et "si on donne le sentiment de devoir réformer le système tous les ans, tous les deux ans, le remède peut être pire que le mal" en portant atteinte à "la confiance des citoyens dans le système".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Romagnan (PS) préfère les 35 heures au Pacte de responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216160618.f6tte7df.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste frondeuse Barbara Romagnan a déclaré mardi que le pacte de responsabilité n'avait jusqu'à présent entraîné "aucune création d'emploi", à la différence des 35 heures qui en ont créé, selon elle, 350.000 entre 1998 et 2002. Barbara Romagnan présentait à la presse son rapport approuvé la semaine dernière par la commission d'enquête sur l'impact de la réduction du temps de travail, malgré le désaccord de son président, Thierry Benoît (UDI), toutefois présent à ses côtés. "Avec le Pacte de responsabilité, en échange de 41 milliards d'euros de cotisation pas rentrés dans les caisses, pour l'instant il n'y a aucune création d'emploi. Et même si on arrivait à un million de créations d'emplois -chiffre avancé par le président du Medef, Pierre Gattaz, auquel personne n'arrive à croire-, chaque emploi coûterait 41.000 euros", a-t-elle dit. Les lois Aubry sur les 35 heures "ont coûté, par an, 2 milliards d'euros aux entreprises et 2,5 milliards d'euros aux administrations publiques, soit un peu plus de 12.800 euros par emploi créé", sur la base des 350.000 emplois créés évalués par plusieurs études. "Vous comparez deux outils qui ne sont pas comparables", a rétorqué Thierry Benoît, en soulignant que sur les 41 milliards d'euros du Pacte de responsabilité annoncés, seulement "5 à 7 milliards étaient en pratique aujourd'hui", et en estimant que les 350.000 emplois créés sous le gouvernement de Lionel Jospin l'avaient été grâce à la croissance économique. Le député UDI, à l'origine de la constitution de la commission, a appelé à "désacraliser" les 35 heures. Thierry Benoît a plaidé pour une conception de la durée du travail "à l'échelle de la vie", avec "un compte social universel, ou un compte épargne temps sur toute la carrière", une idée partagée par Barbara Romagnan.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: le discours de Hollande, "seule réponse possible à l'extrême droite" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216155705.fcne0gl6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi que le discours de "rassemblement" prononcé lundi par François Hollande sur l'immigration était "la seule réponse possible" à la montée du Front national, accusant la droite et Nicolas Sarkozy de "courir après l'extrême droite". "La seule réponse possible à l'extrême droite qui monte, la seule réponse à un discours qui vise à replier le pays sur lui-même, à lui faire abandonner ce qui a été son histoire, c'est le discours que le président de la République a tenu", a jugé le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Un discours "qui retrouve pleinement les valeurs de la République et qui dise aux Français, quelles que soient leurs origines, de se rassembler autour de ces valeurs. C'est la seule réponse possible à l'extrême droite!" a-t-il insisté. Le Premier ministre, qui était interrogé par la députée UMP Marie-Louise Fort (Yonne) sur le discours présidentiel, en a profité pour s'en prendre à deux reprises à Nicolas Sarkozy. Lorsqu'il était président de la République, celui-ci n'avait pas inauguré le musée, a-t-il rappelé, "tant il y avait une certaine honte à assumer ce qu'est la réalité de ce pays, (...) du fait qu'est l'immigration", selon M. Valls. "On peut regretter que les discours qui étaient ceux de Nicolas Sarkozy il y a quelques années sur le droit de vote des résidents étrangers ou sur le fait qu'il était lui-même un Français au sang mêlé, ne soient plus les discours que vous teniez. Comme si votre problème, c'était de courir derrière l'extrême droite", a accusé le Premier ministre. "Un pays qui retrouve un discours de générosité, ça n'est en rien incompatible avec la fermeté, ça n'est en rien incompatible avec la maîtrise des flux migratoires", a-t-il plaidé, défendant la politique "à la fois ferme et humaine" du gouvernement. "Je vous en conjure, n'abandonnez pas le discours républicain. Ne vous égarez pas sur la réforme du droit de nationalité. N'oubliez pas comment ce pays a été construit", a-t-il lancé à la droite. Pour son premier grand discours sur l'immigration, deux ans et demi après son élection, François Hollande a fustigé lundi ceux qui agitent la peur d'une "dislocation" de la France ou des accords de Schengen pour vanter au contraire l'apport des immigrés à la République. Le chef de l'État s'est de nouveau déclaré "favorable" au droit de vote des étrangers, même si son adoption nécessite des voix de droite pour atteindre la majorité des 3/5e au Congrès.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Hollande sur l'immigration: réactions politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216152437.h7sbmioq.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à l'Assemblée nationale mardi au discours du président François Hollande sur l'immigration la veille: - Pierre Lellouche, député UMP de Paris: "Les députés de gauche ont augmenté les droits des réfugiés politiques", mais "il n'y a pas le pendant +sanctions+ pour le détournement du droit d'asile". Avec "l'allongement des procédures", on obtient "le contraire des objectifs du gouvernement qui étaient de raccourcir la procédure et de faire le tri entre les +vrais+ et les +faux+". - Jacques Myard, député UMP des Yvelines: "C'est un discours volontairement compassé à gauche, notamment sur le vote des étrangers. Hollande a réitéré cette proposition en sachant qu'elle n'aboutira jamais. C'est un discours de posture, qui n'est pas opérationnel." - Pascal Deguilhem, député PS de Dordogne: "Je me suis toujours engagé pour le vote des étrangers, (...) mais la réalité objective, c'est que nous n'avons pas la majorité au Parlement. (...) Il est pourtant illogique que des gens qui ont passé leur vie sur notre territoire n'(aient) pas la capacité de participer au choix démocratique." - Philippe Gosselin, député UMP de la Manche: Ce débat, bien qu'"important", arrive "deux ans et demi" trop tard et "n'était pas nécessaire" dans le contexte actuel. Sur le droit de vote des étrangers, "il n'existe aucune majorité politique et il y a au contraire un clivage dans la société. Je trouve maladroit, (...) malhonnête de remettre ce débat sur le tapis." Même si "on ne peut pas fermer nos portes," le président doit être "crédible sur ce sujet". - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "C'est un discours qui a 20 ans de retard, totalement décalé par rapport à la réalité. (...) Il est urgent de réguler le flux migratoire, de reprendre le contrôle de nos frontières, de développer l'Afrique, d'éviter la jungle en train de détruire le modèle d'assimilation à la française et de nuire aux enfants d'immigrés."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau député UMP pose sa première question au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216150416.3h9hu3k9.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député UMP de l'Aube Gérard Menuel a posé mardi sa première question au gouvernement, appelant le Premier ministre à entendre les "messages clairs envoyés par les électeurs". "Le ressenti sur fond de chômage, c'est beaucoup d'improvisation sans cap défini. Le pays est en souffrance, n'est-il pas temps d'écouter les Français?", a demandé M. Menuel, lors de la séance de questions au gouvernement, sous les applaudissements debout des députés UMP. C'est le ministre du Travail François Rebsamen qui lui a répondu en lui rappelant que le Parti socialiste avait appelé à "voter pour lui" face à un candidat FN et qu'il "devait représenter l'ensemble des électeurs de sa circonscription". M. Menuel a été élu député de la 3e circonscription de l'Aube dimanche en devançant largement le candidat FN lors de l'élection législative partielle organisée pour remplacer François Baroin devenu sénateur en septembre. Le candidat socialiste, éliminé au premier tour, avait appelé à un "front républicain" pour faire barrage au Front national. La socialiste Emilienne Poumirol a de son côté posé sa dernière question, à la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, avant de céder son siège à l'ex-secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif dont elle était la suppléante. Kader Arif, qui avait démissionné du gouvernement le 21 novembre suite à des soupçons de favoritisme dans l'attribution de marchés publics, pourra en effet retrouver son siège à la reprise des travaux de l'Assemblée après l'interruption des vacances de Noël.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux espère que "la question de la mort pourra unir les parlementaires, les vivants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216150400.ynvmf16d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a espéré mardi que, dans le sillage du travail Claeys-Leonetti sur la fin de vie, "la question de la mort pourra unir les parlementaires, les vivants" et éviter "un débat d'opposition". "Je veux, sur cette proposition, que cette question de la mort puisse unir les parlementaires, unir les vivants. Je ne me résous pas à ce qu'il soit, comme les débats sur d'autres sujets de société que nous avons connus, un débat d'opposition", a-t-il affirmé dans une allusion au mariage pour tous, lors d'une conférence de presse. Sur une question "touchant à l'intime" où il n'y a "pas de vérité absolue" mais où sont nécessaires "de l'humanité, du bon sens quelquefois et la volonté de servir l'intérêt général", M. Le Roux a affirmé, après la dernière réunion des députés PS avant la trêve de fin d'année, que "le groupe a unanimement salué la qualité du travail" fait par Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP). Reconnaissant qu'"il y a eu un certain nombre de propos disant qu'il faudrait peut-être aller un peu plus loin", cet élu hollandais a ajouté que "le propos majoritaire dans le groupe était quand même pour souligner l'équilibre de la proposition". Le débat sur la fin de vie, sans vote sur un texte, organisé le 21 janvier dans l'hémicycle de l'Assemblée, "permettra au gouvernement de préciser la position qui sera la sienne, aux parlementaires de s'exprimer librement, indépendamment d'un vote" et de voir si la proposition de loi "doit être amendée ou pas", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Surtout, a estimé le président du groupe PS, un tel débat "avant même d'être dans l'examen du texte, peut permettre de trouver autant de convergences que Alain Claeys et Jean Leonetti, qui, pourtant, ne partaient pas du même point". Lors de la réunion du groupe, où Alain Claeys est longuement intervenu, un député PS a regretté que le travail conjoint avec Jean Leonetti ait fait du rapport de "l'eau tiède", quand d'autres ont approuvé l'initiative d'y associer cet élu d'opposition, auteur d'une loi sur le sujet en 2005, selon des participants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls défend la proposition "équilibrée" Claeys-Leonetti devant les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216142507.mfkb5bej.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mardi devant les députés socialistes la proposition "équilibrée" des députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie, jugeant que "l'important est qu'on avance" sur ce sujet, même s'il faudra surmonter des "conservatismes". Insistant sur le besoin pour de tels "sujets compliqués" de "rechercher le consensus, le dépassement", Manuel Valls a justifié ainsi le choix de confier un travail commun à un député PS et à un UMP, selon des participants à la réunion. Il a aussi insisté sur le choix des mots, disant avoir lui-même "refusé d'utiliser les mots d'euthanasie, de suicide assisté" du temps où il était rapporteur en 2009 d'une proposition de loi PS sur le droit de finir sa vie dans la dignité. Le chef du gouvernement, qui a rappelé l'existence d'un engagement de campagne de François Hollande, a salué "la proposition très équilibrée d'Alain Claeys, qui a permis de faire bouger Jean Leonetti sur cette question", et a marqué la préférence pour continuer sur cette base Claeys-Leonetti, plutôt que sur les propositions des écologistes et des radicaux de gauche. Considérant que "l'important est qu'on avance", quitte à le faire "par paliers progressifs", Manuel Valls a prévenu les députés PS qu'"on va se heurter à de la radicalité", mais aussi à des "conservatismes qu'il faudra surmonter", selon les mêmes sources. A ses yeux, "c'est un beau débat qu'il faut maîtriser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls défend la proposition "équilibrée" Clayes-Leonetti devant les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216135804.kz9ugsfl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a défendu mardi devant les députés socialistes la proposition "équilibrée" d'Alain Clayes et Jean Leonetti sur la fin de vie, jugeant que "l'important est qu'on avance" sur ce sujet, même s'il faudra surmonter des "conservatismes". Insistant sur le besoin sur de tels "sujets compliqués" de "rechercher le consensus, le dépassement", Manuel Valls a justifié ainsi le choix de confier un travail commun à un député PS et à un UMP, selon des participants à la réunion. Il a aussi insisté sur le choix des mots, disant avoir lui-même "refusé d'utiliser les mots d'euthanasie, de suicide assisté" du temps où il était rapporteur en 2009 d'une proposition de loi PS sur le droit de finir sa vie dans la dignité. Le chef du gouvernement, qui a rappelé l'existence d'un engagement de campagne de François Hollande, a salué "la proposition très équilibrée d'Alain Clayes, qui a permis de faire bouger Jean Leonetti sur cette question", et a marqué la préférence pour continuer sur cette base Clayes-Leonetti, plutôt que sur les propositions des écologistes et des radicaux de gauche. Considérant que "l'important est qu'on avance", quitte à le faire "par paliers progressifs", Manuel Valls a prévenu les députés PS qu'"on va se heurter à de la radicalité" mais aussi à des "conservatismes qu'il faudra surmonter", selon les mêmes sources. A ses yeux, "c'est un beau débat qu'il faut maîtriser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les radicaux de gauche très réservés sur le travail du dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216135407.talhxuhr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche se sont montrés très réservés sur l'extension du travail du dimanche, mais favorables à d'autres aspects de la loi Macron, notamment sur les professions réglementées, lors d'une rencontre mardi avec le ministre de l'Economie. Emmanuel Macron a participé pendant près de deux heures à la réunion hebdomadaire du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste), a indiqué à l'AFP son président, Roger-Gérard Schwartzenberg. "Le problème de ce texte, comme il porte sur de multiples sujets, est de ne pas avoir d'axe central, et il est trop tôt pour savoir ce que votera le groupe", a commenté le député du Val-de-Marne, à l'issue de la réunion. "J'ai dit au ministre que passer de cinq à douze dimanches était un peu beaucoup ! Et j'ai insisté sur une véritable compensation salariale importante et un contrôle d'un réel volontariat des salariés concernés", a-t-il déclaré, en précisant que cette position était partagée par ses collègues. M. Macron a défendu la logique de sa loi, sans révéler sur quels points il était prêt à lâcher du lest, selon la même source. En revanche, "la liberté d'installation des notaires est un progrès véritable" a estimé M. Schwartzenberg au sujet des dispositions du projet de loi sur les professions réglementées. Un des députés du groupe, Jérôme Lambert, s'est inquiété des risques de concurrence pour la SNCF qu'impliquait la libéralisation du transport par autocar. Enfin, a regretté M. Schwartzenberg, le projet de loi prévoit trop de recours aux ordonnances, qui permettront au gouvernement de légiférer sur certains aspects.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés UDI plus ouverts que Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216134933.yx9sadr4.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI sera une "force de propositions" sur la loi Macron qu'elle n'exclut pas de voter, a affirmé mardi le président du groupe à l'Assemblée Philippe Vigier, prenant le contrepied du président du parti Jean-Christophe Lagarde, qui avait affirmé plus tôt qu'il voterait contre. "Nous serons extrêmement mobilisés, nous ferons des amendements et on verra bien au final ce qui se passera. Nous n'avons pas de posture contre a priori, ni de posture pour a priori", a déclaré M. Vigier, lors d'un point de presse à l'issue de la réunion de son groupe mardi matin. "On ne peut pas parler croissance, développement économique comme nous le faisons à l'UDI sans être en premier ligne sur un sujet comme celui-ci", a-t-il ajouté. M. Vigier a notamment jugé que la libéralisation du transport par autocar était une "bonne idée". Il a noté une avancée indiscutable sur le travail du dimanche puisqu'il donnera lieu à une indemnisation particulière qui n'est pas dans les faits actuellement. Enfin, s'il a reconnu des "crispations" dans les professions réglementées, il a souligné que "les messages sont un peu différents quand vous écoutez les jeunes ou les anciens chez les avocats ou les notaires". Le groupe UDI va demander rendez-vous à Manuel Valls et Emmanuel Macron pour voir "s'il y a une réelle volonté que notre pays progresse un peu", a-t-il ajouté. Avant la réunion de groupe, le président du parti UDI, Jean-Christophe Lagarde, avait indiqué qu'il voterait contre la loi Macron, "une petite boîte à outils" qui ne va pas "signer la levée d'écrou de l'économie française". "On prévoit dans cette loi de libérer l'économie française. C'est vrai qu'elle est enfermée, corsetée, paralysée, mais cette loi ne va pas signer la levée d'écrou de l'économie française (...) On nous parle du travail du dimanche? C'est devenu un totem. On nous dit qu'il faut passer le permis de conduire en 45 jours? Ca va libérer l'économie française?" avait-il jugé. "On ne parle pas du contrat unique d'embauche (...), de modifier les 35 heures, des seuils sociaux. Bref ce qui libérerait l'économie française n'est pas là", avait regretté le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'examen de la loi Macron à l'Assemblée commencera le 26 janvier, et non le 22</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216131637.omfmkh15.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés commenceront à débattre dans l'hémicycle du projet de loi Macron à compter du 26 janvier, et non du 22 janvier comme prévu initialement, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Auparavant, ce "projet de loi pour la croissance et l'activité" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sera examiné par une commission spéciale qui, lors de sa réunion constitutive mardi, a élu comme président le socialiste François Brottes, et comme rapporteur général, Richard Ferrand, également socialiste. La commission, qui devait entendre le ministre dans l'après-midi, a aussi désigné huit rapporteurs pour les différentes parties de ce projet fleuve. Tous sont socialistes, à l'exception du radical de gauche Alain Tourret, en charge de la partie sur la continuité de la vie des entreprises. Les thèmes cruciaux des professions juridiques réglementées et du travail du dimanche sont confiées aux députés Cécile Untermaier et Stéphane Travert. Les autres rapporteurs sont Gilles Savary (mobilité, commerce et urbanisme), Christophe Castaner (investissement), Clotilde Valter (entreprises à participation publique et industrie), Laurent Grandguillaume, (simplification) et Denys Robiliard (droit du travail). La commission comprend 70 membres, venant de tous les groupes politiques, mais aucun non-inscrit. En effet, la candidature du seul député non-inscrit volontaire pour y participer, l'ancien ministre Thomas Thévenoud, s'est heurtée à un veto du côté socialiste. Le report du 22 au 26 janvier pour entamer l'examen du texte en séance fait suite aux protestations de la plupart des groupes politiques de l'Assemblée : cela aurait fait commencer les débats en fin de semaine, au moment où les députés repartent dans leurs circonscriptions. M. Le Guen a annoncé ce report lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Un temps législatif programmé de 50 heures a été fixé pour la durée des débats, qui dureront en réalité nettement plus longtemps, car les interventions du gouvernement, des rapporteurs du texte, et dans la limite de deux heures chacun, des chefs de file des groupes politiques ne sont pas comptés dans ce temps. Le temps législatif programmé a été décidé par la majorité socialiste mais le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a usé d'une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum, soit 50 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agences d'emploi privées: l'examen d'une convention internationale reporté au 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216130306.40v3jg83.html</link>
   <description><![CDATA[La ratification de la convention de l'Organisation internationale du travail (OIT) réglementant les agences d'emploi privées a été reportée et sera finalement débattue et soumise au vote le 22 janvier, a décidé mardi la conférence des présidents à l'Assemblée nationale. Initialement, le texte devait être voté jeudi en procédure simplifiée, c'est-à-dire sans aucun débat parlementaire. Mais la polémique sur la procédure commençait à poindre à gauche. Le projet de loi autorise la ratification de la convention 181 de l'OIT qui définit le rôle et les missions des agences d'emploi privées. L'ex-numéro un de la CGT et désormais représentant des travailleurs au Bureau international du travail, Bernard Thibault, a ainsi exhorté le ministre du Travail François Rebsamen à "surseoir" à l'examen simplifié de ce projet de loi dans un courrier daté du 12 décembre et communiqué mardi. Bernard Thibault y explique avoir découvert "par incidence" le vote "a priori sans discussion" à l'Assemblée le 18 décembre sur cette convention. Il ajoute que "cette procédure pour le moins expéditive (...) contrevient à l'usage le plus élémentaire en matière de consultation des organisations syndicales" et rappelle l'obligation de consulter syndicats et patronat dans le cadre des procédures de ratification sur les normes internationales de travail. Les députés du Front de gauche se sont également opposés à la procédure d'examen simplifié prévue "en catimini et à la veille de Noël sans que les représentants du peuple puissent s'exprimer", ont-ils expliqué mardi dans un communiqué. Selon ces élus, la convention 181 de l'OIT "permet de conforter les entreprises privées de placement de demandeurs d'emploi au détriment du service public de l'emploi". Le ministère du Travail assure de son côté que "la ratification de la convention 181 ne changera absolument rien en France", où le monopole du placement, "aboli depuis la loi du 18 janvier 2005", n'appartient plus à Pôle emploi. Concernant le report de l'examen du projet de loi, le gouvernement a répondu à une "demande légitime d'avoir un débat un peu plus important", pour "lever les interrogations", explique la même source. Elle assure que les partenaires sociaux ont déjà été "consultés en 2010-2011" à propos de la convention et qu'un "nouvel échange aura lieu" d'ici au 22 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG) dénonce la "bombe à Macron"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216115713.va68f2hz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a dénoncé mardi le projet de loi du ministre de l'Economie comme "la bombe à Macron", une loi "extrêmement cohérente" qui "consiste à considérer que tout est une marchandise". "C'est une loi extrêmement cohérente, derrière le caractère fourre-tout, il y a une cohérence qui consiste à considérer que tout est une marchandise", a déclaré M. Chassaigne au sujet de ce qu'il a appelé "la bombe à Macron" lors d'un point presse à l'Assemblée nationale. "On s'attaque au socle républicain, c'est la porte ouverte vers une société à l'anglo-saxonne", a ajouté M. Chassaigne, pour lequel "ce texte s'inscrit dans une grande opération idéologique où il faut étendre le domaine de la marchandise". "Par exemple, le droit doit être une marchandise et, sous le prétexte de s'attaquer à des profession réglementées, à la rente (...) on s'attaque au socle républicain", a critiqué l'élu auvergnat. "On mesure quelles pourraient être les conséquence en terme d'inégalités d'accès au service public", selon lui. Ce texte "met le pied dans la porte et permet que demain la porte soit grande ouverte à une société plus libérale. Or, elle ne générera ni activité, ni emploi, ni croissance", a affirmé ce membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Et de lancer que Emmanuel "Macron se prend pour Hercule nettoyant les écuries d'Augias, il n'est que le petit porteur d'eau de la Commission européenne". Les députés Front de gauche ont "l'intention d'en faire une grande affaire et commenceront 2015 à l'offensive" sur ce projet de loi, a prévenu leur chef de file, qui a déjà obtenu une durée accrue des débats, portée de 30 à 50 heures. Les députés commenceront à débattre dans l'hémicycle du projet de loi Macron à compter du 26 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
