<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: une carte "bâclée" que les radicaux de gauche ne voteront pas "en l'état" (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715141259.o6gzv50c.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, chef de file des députés radicaux de gauche, a déclaré mardi que la nouvelle carte de réforme territoriale était "bâclée" afin de "favoriser ou défavoriser tel dirigeant socialiste" et que les députés PRG ne voteraient pas le texte "en l'état actuel". Les députés PS se sont accordés mardi matin sur une nouvelle carte de réforme territoriale avec 13 régions, au lieu de 14 initialement prévues, prévoyant la fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine ainsi que Nord-Pas-de-Calais-Picardie. "Cette carte a été bâclée in extremis sur un bout de table à l'occasion d'une réunion du groupe socialiste. Il n'y a pas la moindre considération d'intérêt général qui guide ce découpage, qui est simplement fait pour favoriser ou défavoriser tel dirigeant socialiste", a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée le député PRG du Val-de-Marne. "Le fait de rajouter la Picardie au Nord-Pas-de-Calais est destiné à gêner Martine Aubry, présidente du Nord-Pas-de-Calais, de même que le non-rattachement des Pays-de-la-Loire ou de la Loire-Atlantique à la Bretagne historique semble être fait pour ne pas favoriser Jean-Marc Ayrault", a-t-il expliqué. "Si le texte reste en l'état actuel, comment le voter ? On ne peut pas voter, on ne peut pas voter des absurdités", a annoncé l'ancien ministre, dont le parti compte des représentants au sein du gouvernement. "Les révolutionnaires en 1789-90 avaient consulté pendant six mois pour faire la carte des départements, qui a tenu le coup. Là il n'y a pas eu de consultation, de concertation, c'est le grand n'importe quoi", a dénoncé M. Schwartzenberg. Pour le débat, Roger-Gérard Schwartzenberg a rendu hommage à "l'esprit d'ouverture" du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, mais a critiqué le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, qui "incarne la fermeture". Cette carte, proposée par les responsables PS du texte dans la perspective du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions à partir de mardi soir, comprend aussi une fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne. Le Centre resterait seul, alors qu'il devait être rattaché à Poitou-Charentes. De même, les Pays-de-la-Loire et la Bretagne resteraient deux régions à elles seules.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini: la carte proposée par les députés PS va "dans le bon sens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715135646.5j915k7c.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, a estimé mardi que la nouvelle carte régionale proposée par les députés socialistes allait "dans le bon sens". "Les trois propositions faites par le groupe socialiste ont leur cohérence, elles me semblent aller dans le bon sens", a-t-il déclaré devant la presse, avant l'ouverture du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions à partir de mardi soir. Les députés PS se sont accordés mardi matin sur une fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine d'une part, Nord-Pas-de-Calais-Picardie d'autre part, et enfin Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne, soit un découpage différent de celui du projet du gouvernement. Sur la première grande région Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine, "ça paraît cohérent" et "beaucoup de parlementaires, de droite comme de gauche, pensent que c'est une bonne solution", d'après M. Vallini. Concernant l'association du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie, "il y a des réticences, des résistances", notamment par rapport au risque que cette région soit ravie par le FN, mais "il y a aussi beaucoup de parlementaires qui pensent que c'est cohérent", a-t-il souligné. Enfin une fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne est "une éventualité à prendre en compte". Dans cette configuration, la région Centre actuelle resterait telle quelle. "Ca paraît peut-être difficile" mais "dans un premier temps ça peut s'envisager", selon M. Vallini. Il y a "deux possibilités" qui restent ouvertes et "sont à étudier", a-t-il relevé: une association du Centre aux Pays de la Loire ou à l'Ile-de-France. Cette dernière hypothèse "permettrait de donner toute son utilité, sa pertinence à la métropole du Grand Paris, dans une très grande région parisienne", d'après lui. Sur le droit d'option des départements, qui pourraient dans un second temps changer de région, cet élu de l'Isère a indiqué qu'il souhaitait "l'assouplir" pour "rendre moins difficile" ces changements, par la suppression du principe d'une consultation populaire et peut-être une majorité qualifiée dans les assemblées revue à la baisse. "Le gouvernement a toujours dit qu'il était très ouvert à l'évolution de la carte régionale" et "la carte du gouvernement n'est pas à prendre ou à laisser", a insisté le secrétaire d'Etat, faisant part de son "plus grand respect du Parlement et de ses prérogatives". Jugeant le "dialogue constructif entre le gouvernement et le Parlement", M. Vallini a appelé "chacun, de droite comme de gauche, de quelque région qu'il soit, à apporter sa contribution" au débat pour bâtir "une carte régionale pour les 50 ans qui viennent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée pour le légionnaire français tué au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715133712.fadwr284.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé mardi une minute de silence, juste avant les questions au gouvernement, en hommage au légionnaire français tué lundi et aux autres soldats blessés lors d'une "attaque suicide" au Mali. Le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone, a adressé "à la famille de Dejvid Nikolic ainsi qu'à ses proches" les "condoléances" des députés et a assuré du "soutien" de l'Assemblée aux blessés. "Je tiens une nouvelle fois, en votre nom à tous, à saluer le courage et le dévouement de nos soldats mobilisés dans des opérations extérieures", a ajouté M. Bartolone, en invitant les élus présents dans l'hémicycle à observer une minute de silence. Au nom du gouvernement, le Premier ministre Manuel Valls s'est un peu plus tard associé à l'hommage à ce "soldat mort pour la France, pour nos valeurs, le jour de la fête nationale", avant de répondre à une question du député UMP Eric Ciotti sur l'intervention de François Hollande le 14 juillet. L'UMP a également exprimé son hommage à la victime, mais aussi à "cette vieille Légion" qui sert la France, par la voix de Philippe Meunier, qui s'est aussi inquiété de coupes budgétaires dans la Défense. L'attaque survenue lundi lors d'une opération de contrôle de zone dans le nord du Mali a eu lieu à la veille du basculement de l'opération Serval vers une mission plus large de lutte contre le terrorisme au Sahel et à la veille d'une tournée africaine du président Hollande. Neuvième soldat tué au Mali depuis le lancement de l'opération Serval en janvier 2013, l'adjudant-chef Dejvid Nikolic, 45 ans, né en Serbie et naturalisé français, appartenait au 1er régiment étranger du génie (1er REG) de Laudun-L'Ardoise (Gard).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: Jacob (UMP) craint l'instauration "inacceptable" de la proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715122047.7kqprp0q.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, craint que la réforme territoriale, actuellement en discussion à l'Assemblée, ne préfigure l'instauration de la représentation proportionnelle pour les élections législatives, ce qui serait "inacceptable". Avec la réforme des régions, "on assiste à un véritable bidouillage démocratique de grande ampleur, sur les découpages, le calendrier des élections, les modes de scrutin", a déclaré M. Jacob mardi devant la presse. "Nous avons la crainte que tout cela ne préfigure autre chose, et qui serait inacceptable: la modification du mode de scrutin pour les élections législatives", a-t-il ajouté. "Avoir la proportionnelle serait un véritable scandale", a-t-il estimé. Lors de son allocution télévisée du 14 juillet, François Hollande a dit souhaiter faire adopter en 2016 des réformes constitutionnelles, dont "la question des modes de scrutin" et le droit de vote des étrangers aux élections locales. Sur ce dernier point, Christian Jacob a reproché au chef de l'Etat "d'agiter un drapeau rouge pour faire passer autre chose", justement sur les modes de scrutin. Lors du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions, à partir de mardi, le groupe UMP déposera des amendements prônant le rétablissement du conseiller territorial (commun aux départements et aux régions), instauré sous Nicolas Sarkozy et abrogé par la gauche. "C'était une vraie réforme qui permettait de représenter tous les territoires", a dit M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés FG, opposés à la réforme territoriale, ne rentreront pas "dans le charcutage" de la carte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715110956.qmkpsl7k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche (FG), opposés "farouchement" à la réforme territoriale voulue par François Hollande, ne rentreront pas "dans le charcutage" de la carte des régions lors du débat du premier projet de loi, a affirmé mardi leur président André Chassaigne. "Nous savons bien que la société évolue et que les interventions des collectivités territoriales doivent évoluer, y compris certains périmètres" mais "nous sommes farouchement opposés" à cette réforme "annoncée et engagée par le président de la République de façon expéditive", a-t-il déclaré lors d'une conférence de presse. Pour ce député communiste du Puy-de-Dôme, "un gouvernement de gauche ne s'honore pas en imposant ce découpage fait sur un coin de table un lundi après-midi après des coups de téléphone à des potentats locaux". Le groupe Front de Gauche compte insister lors du débat du premier volet de la réforme sur "les conséquences des futures grandes régions et de la perspective de suppression des départements pour le quotidien des habitants de notre pays", à commencer par "un éloignement aux effets désastreux" et un "décrochage très violent", a-t-il expliqué. Il entend aussi faire remonter la parole des conseillers généraux et régionaux qui "avancent des arguments de terrain et pas leur pré carré". Par contre, "nous ne rentrerons pas dans le débat sur le charcutage, nous restons sur le fond et sur la condamnation globale de cette réforme", a annoncé M. Chassaigne. Le Front de Gauche défendra seulement 17 amendements, pour l'essentiel des amendements de suppression, lors du débat cette semaine à l'Assemblée nationale du projet de loi avec la carte des 14 grandes nouvelles régions de France métropolitaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée en session extraordinaire du 8 au 19 septembre (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715103214.m3uvy9ly.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale devrait être convoquée en session extraordinaire du 8 au 19 septembre pour débattre des projets de loi sur le vieillissement et contre le terrorisme, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. En revanche, le Sénat ne siégera pas, en raison des élections sénatoriales du 28 septembre. La convocation et l'ordre du jour de la session extraordinaire du Parlement seront fixés par le président de la République, mais devrait figurer au menu le projet de loi sur l'autonomie des personnes âgées, présenté en Conseil des ministres le 3 juin et discuté cette semaine en commission. Est également prévu le projet de loi renforçant la législation antiterroriste française, qui prévoit notamment une interdiction de sortie du territoire pour certains ressortissants français, présenté en Conseil des ministres le 9 juillet. Jean-Marie Le Guen, cité par une source parlementaire, s'exprimait devant la conférence des présidents de l'Assemblée nationale, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques autour de Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: nouvelle carte en discussion au sein du groupe PS à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715102232.6rlh8or1.html</link>
   <description><![CDATA[Une nouvelle carte de réforme territoriale était en discussion mardi matin au sein du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, prévoyant la fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine et Nord-Pas-de-Calais-Picardie notamment, a-t-on appris auprès de députés. Cette carte, proposée par les responsables PS du texte dans la perspective du débat à l'Assemblée sur la réforme des régions à partir de mardi soir, comprend aussi une fusion Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne. Le Centre resterait seul, alors qu'il devait être rattaché à Poitou-Charentes. De même, les Pays-de-la-Loire resteraient une région à eux seuls. Le nombre de régions en métropole passerait donc de 22 à 12, et non 14 dans le projet du gouvernement. Le projet voté en commission de l'Assemblée la semaine dernière prévoit une région Nord-Pas-de-Calais inchangée et des fusions Picardie-Champagne-Ardenne, Limousin-Aquitaine et Centre-Poitou-Charentes. Manuel Valls participait mardi matin à cette réunion du groupe socialiste. L'Assemblée doit se pencher jusqu'à vendredi sur ce premier volet de la réforme voulue par François Hollande, qui a pour ambition de "transformer pour plusieurs décennies l'architecture territoriale de la République".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UDI interrogent Valls sur l'ampleur des efforts demandés aux collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140714180553.recd6bkh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI ont demandé lundi au Premier ministre Manuel Valls d'apporter des "réponses précises" sur "la nature et l'ampleur des efforts demandés" aux collectivités territoriales d'ici à 2017. Avant le débat d'orientation sur les finances publiques, programmé mercredi à l'Assemblée, les élus centristes, emmenés par leur chef de file Philippe Vigier, estiment, dans une lettre à M. Valls, que le gouvernement "fragilise encore un peu plus le pays en s'attaquant aux collectivités locales, qui sont souvent le dernier rempart des habitants face à la crise". Le groupe UDI réclame au Premier ministre "des réponses précises à quatre questions majeures: quelle est la nature et l'ampleur des efforts demandés aux collectivités territoriales jusqu'à la fin du quinquennat ? Quelles modifications seront apportées à la péréquation tant verticale qu'horizontale à partir de 2015 ? Votre gouvernement va-t-il enfin prendre des mesures qui permettront une plus grande solidarité entre les collectivités ? Réfléchissez-vous à la mise en place d'instruments visant à limiter le niveau de la fiscalité et l'endettement des collectivités territoriales ?"]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: appel au gouvernement pour ne pas s'opposer au compromis élaboré par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140713180057.pzddos84.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, la maire de Paris et le président de la région Ile-de-France -les socialistes Claude Bartolone, Anne Hidalgo et Jean-Paul Huchon- ont appelé dimanche, dans un communiqué commun, le gouvernement à ne pas s'opposer au compromis élaboré par le Parlement sur la réforme de la taxe de séjour. "Le dialogue parlementaire a débouché sur une solution acceptable pour tous. Il faut maintenant la confirmer. C'est pourquoi nous demandons au gouvernement de s'en remettre à la sagesse du Parlement comme il l'avait fait en première lecture", soulignent les trois signataires. Cet appel intervient avant le débat mardi à l'Assemblée nationale, en deuxième lecture, du projet de loi de finances rectificative (PLFR). Les amendements adoptés jeudi par la commission des Finances de l'Assemblée sur la hausse de la taxe de séjour devront être revotés à cette occasion par les députés pour être intégrés au PLFR. "Ce serait avoir une vision très éloignée de la réalité de penser que la révision de la taxe de séjour, telle que l'a adoptée le 25 juin l'Assemblée nationale, telle que propose de l'adapter le député Olivier Faure suite aux demandes des professionnels et telle que l'a modifiée jeudi la commission des finances de l'Assemblée nationale (...) diminuerait l'attractivité touristique de Paris et de la région capitale et ferait fuir les touristes", poursuit le communiqué. "Avec un nouveau barème de 3 catégories d'hébergements, dont une nouvelle catégorie pour les palaces et les hôtels de luxe, la commission des Finances a fait un travail de simplification et de modernisation qui permet de préserver cette ressource", souligne encore le texte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois à domicile: l'UDI salue la réduction de cotisations adoptée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711162709.l0pq8za2.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction accrue de cotisations sociales en faveur des particuliers employeurs votée en commission au Sénat dans le cadre du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale 2014 va "dans le bon sens", ont estimé vendredi les députés UDI. Un amendement du sénateur socialiste Yves Daudigny, adopté jeudi à l'unanimité, double le montant de la réduction de cotisation par heure déclarée, pour la porter de 0,75 à 1,50 euros dès le 1er septembre. S'ils ont jugé dans un communiqué que cet amendement "va dans le bon sens", le président du groupe UDI de l'Assemblée nationale Philippe Vigier ainsi que les députés Arnaud Richard et Francis Vercamer ont espéré que "lors du retour du texte à l'Assemblée, la majorité prendra ses responsabilités, comme l'a fait celle du Sénat, en votant (leur) amendement à deux euros". "Depuis 2 ans, nous n'avons cessé d'alerter sur les conséquences des décisions prises par le gouvernement à l'égard des services à la personne. Ce sont près de 35.000 emplois non délocalisables qui ont été supprimés depuis 2013 (...) Le gouvernement a toujours rejeté nos propositions à plus tard sans jamais nous donner de date", ont souligné ces élus centristes. Ils ont aussi réagi à la recommandation jeudi de la Cour des comptes de cibler les aides fiscales et niches sociales accordées dans le secteur des services à la personne, qui recouvrent actuellement une large gamme d'activités tels que cours à domicile, soins esthétiques et promenade d'animaux. "Nous comprenons son souci de réduction de certaines aides, mais nous pensons qu'il faut plutôt s'attacher à lancer de grandes réformes structurelles plutôt que de fragiliser plus encore ce secteur créateur d'emplois non délocalisables", ont écrit MM. Vigier, Richard et Vercamer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un amendement dans la loi Thévenoud provoque la colère des VTC</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711155135.eo1z5zv6.html</link>
   <description><![CDATA[La Fédération française du transport de personnes sur réservation (FFTPR) a fait part vendredi, dans un communiqué, de son mécontentement suite à l'adoption d'un amendement dans la loi Thévenoud, votée jeudi à l'Assemblée nationale, les forçant à revenir à la base après chaque course. Parmi les dispositions prévues par la proposition de loi du socialiste Thomas Thévenoud, visant à sortir du conflit entre les taxis et les voitures de transport avec chauffeur (VTC), figure l'obligation pour ces dernières "de retourner au siège de l'entreprise ou dans un lieu, hors de la chaussée, où le stationnement est autorisé". Une obligation qui provoque la colère de la fédération, laquelle regroupe plusieurs sociétés VTC, dont Allocab, LeCab ou encore Snapcar. Elle estime qu'elle "remet en cause le développement même des VTC". "Cet amendement, déposé à la dernière minute, n'a jamais été évoqué lors des nombreuses réunions de concertation qui avaient permis d'aboutir à un texte d'équilibre et de compromis devant permettre le développement économique de chacune des professions", dénonce la fédération dans son communiqué. Selon la FFTPR, cette règle vise à "empêcher les VTC d'être réactifs face aux demandes de clients, d'être compétitifs" et fait de ce type de véhicules "les seuls et uniques à être bannis de la voie publique". "Un non sens économique et une absurdité écologique", martèle la fédération, qui qualifie cette règle d'"absurde". La proposition de loi de M. Thévenoud, sur laquelle le Front de Gauche et l'UMP se sont abstenus et qui doit maintenant être adoptée par le Sénat, vise à répondre à "l'urgence de poser des règles du jeu pour l'exercice du métier des VTC" mais aussi "moderniser la profession de taxi", selon son auteur. Le texte interdit, entre autres, aux VTC d'avoir recours à la maraude électronique grâce aux applications sur smartphone intégrant une géolocalisation, qu'il compte en revanche développer pour les taxis grâce à un registre géré par l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: les Communes touristiques dénoncent des changements "partisans" et centrés sur l'IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711142338.7spgnf6y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Association nationale des maires des stations classées et des communes touristiques, Marc Francina (UMP), a réclamé vendredi la suppression des changements "partisans" sur la taxe de séjour, centrés selon lui sur l'Ile-de-France. Ces changements ont été votés dans le cadre de l'examen en première lecture du budget rectificatif 2014 à l'Assemblée. Souhaitant "s'opposer avec force aux manoeuvres et tractations de couloirs du maire de Paris et du président du Conseil régional d'Ile-de-France" sur la taxe de séjour par "intérêts partisans et égocentrés sur Paris et sa région", ce député de Haute-Savoie veut "la suppression en bloc de tous les dispositifs relatifs à la taxe de séjour contenus dans le projet de loi de finances rectificative", selon un communiqué. Il juge "inadmissible que les taxes Huchon (2 euros par nuit et par personne pour financer les transports franciliens) et Hidalgo (qui relève le montant de la taxe de séjour à 8 euros par nuit et par personne sur tout le territoire) soient maintenues en l'état alors que les ministres Fabius et Sapin se sont prononcés contre très clairement et que tous les professionnels sont vent debout contre cette hérésie économique". La commission des Finances de l'Assemblée nationale est revenue jeudi sur la hausse de la taxe de séjour votée lors du premier passage du budget rectificatif, via des amendements réformant les tarifs et barèmes et prévoyant, entre autres, une taxation accrue des palaces. Pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative (PLFR) pour 2014, ces amendements devront être revotés mardi lors du débat en deuxième lecture dans l'hémicycle. M. Francina appelle également dans son communiqué à une grande concertation nationale associant les élus, les professionnels et le gouvernement avec pour point de départ de la discussion les propositions du rapport parlementaire Woerth (UMP), Rabin (PS), Straumann (UMP) sur la fiscalité touristique dévoilé mercredi. Créée en 1930, l'ANMSCCT revendique plus de 1.000 communes adhérentes (stations classées, communes touristiques ou à vocation touristique), réparties sur les différentes zones géographiques (littoral, montagne, thermal, campagne et outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): en l'état "difficile de soutenir la réforme territoriale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140711133631.gzbnujo7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a indiqué vendredi qu'en l'état il était pour son groupe "difficile de soutenir la réforme territoriale", examinée à partir de mardi à l'Assemblée. Après des discussions restreintes d'après lui en commission, l'élu d'Eure-et-Loir espère "que le débat pourra réellement avoir lieu dans l'hémicycle et qu'il sera l'occasion de poser les bases d'une réforme territoriale ambitieuse, allant au-delà du redécoupage, des modes de scrutin et du calendrier", selon un communiqué. Sur le fond, "commencer par légiférer de la carte des régions et du calendrier électoral s'apparente à aborder le contenu avant le contenant en reportant à plus tard la question primordiale des compétences", estime M. Vigier. "En outre, les projets de loi présentés par le gouvernement n'offrent toujours aucune visibilité sur la réforme de l'Etat et sur les ressources financières, deux pivots essentiels à une réforme territoriale réussie", ajoute-t-il. A ce stade, conclut-il, "il apparaît difficile de soutenir une réforme qui ne semble ni ambitieuse ni en mesure de lutter contre l'érosion de la démocratie locale, de freiner les dépenses publiques inutiles et de faire des territoires les moteurs de la croissance de demain".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emprunts toxiques: l'Assemblée vote un nouveau texte de protection des intérêts de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710182827.sp09hmf6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un nouveau projet de loi de protection des intérêts de l'Etat dans l'affaire des emprunts toxiques à la suite d'une censure du Conseil constitutionnel, l'opposition dénonçant une "loi d'amnistie bancaire". Ce texte vise à valider les contrats de prêts structurés souscrits principalement par les collectivités dans les années 2000, afin d'écarter le "risque financier maximum pour l'Etat (qui) peut être estimé à 17 milliards d'euros", selon l'exposé des motifs du projet de loi. Ce risque provient des multiples recours intentés par des collectivités contre les contrats de prêts dits "structurés" -c'est-à-dire obéissant à des mécanismes extrêmement sophistiqués - conclus avec des banques, dont Dexia et son "héritière" la SFIL pour un montant de 8 milliards. En décembre dernier, jugeant sa portée trop large, le Conseil constitutionnel avait censuré une disposition de la loi de finances 2014 sécurisant ces prêts qui ne mentionnaient pas par exemple de taux effectif global (TEG). Le nouveau texte, déjà adopté par le Sénat en mai, est limité aux seuls prêts structurés souscrits par des personnes morales de droit public. La haute juridiction n'avait pas remis en cause l'instauration par la loi de finances d'un fonds de soutien aux collectivités territoriales les plus frappées par des emprunts toxiques, abondé pour moitié par l'Etat, pour l'autre par les banques, et doté chaque année de 100 millions d'euros pour une durée maximale de 15 ans. Ces aides pourront être versées à partir de fin 2014, a précisé jeudi le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Les collectivités devront conclure une transaction préalable avec la banque concernée. C'est notamment contre ce principe de renoncement à une action en justice que se sont élevés des députés UMP, UDI, FN et du groupe du Front de gauche jeudi, en critiquant une "loi d'amnistie des banques aux frais des collectivités". - "Il ne s'agit pas de faire de cadeaux" - "Que les banques répondent de leurs actes", a lancé la centriste Sonia Lagarde, tandis que pour le Front de gauche, Jean-Philippe Nilor s'inquiétait du "très mauvais signal politique envoyé" et de collectivités déjà "étranglées" par la baisse des dotations de l'Etat. Aux yeux de Gilbert Collard (FN), ce projet de loi est un "acte d'amour (du gouvernement) à l'égard de la finance", de même que selon Sylvain Berrios (UMP) il manifeste "un lien consanguin avec les banques". Le député-maire de Saint-Maur (Val-de-Marne), qui a promis que son groupe engagerait "les démarches nécessaires" pour faire invalider ce texte, a mentionné que sa commune avait souscrit pour 131 millions d'euros de tels emprunts toxiques. En revanche, les écologistes ont majoritairement soutenu ce projet de loi de "compromis", le "moins inacceptable" selon Eric Alauzet. M. Eckert a souligné que "beaucoup de fautes ont été commises, par certaines collectivités, des banques" ainsi que l'Etat qui "n'a pas vu complètement le risque financier dans lequel il s'engageait" en décidant d'entrer au capital de Dexia sous la majorité précédente. "Il ne s'agit pas de faire de cadeaux", a aussi assuré le secrétaire d'Etat, récusant toute idée d'amnistie. Le projet de loi, examiné en procédure accélérée et qui n'a fait l'objet que d'une modification rédactionnelle jeudi, devrait être adopté définitivement par le Sénat le 17 juillet. L'affaire des emprunts toxiques concerne quelque 1.500 collectivités ou organismes publics, et a généré au moins 300 contentieux. Le dernier jugement remonte au 4 juillet: la ville d'Angoulême, qui avait assigné Dexia pour faire annuler un emprunt de 16 millions d'euros, a obtenu le remboursement de 3,4 millions d'euros pour une erreur de calcul des taux d'intérêt.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 20:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe UMP a accordé en 2012 un prêt sans intérêt à deux ex-députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140710175946.ndl4w8l0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée a accordé deux prêts sans intérêt à l'été 2012 à deux ex-députés UMP, d'une valeur totale inférieure à 50.000 euros, sur décision de son président, Christian Jacob, selon une information de Médiapart confirmée au sein du groupe. Ce prêt a été accordé bien que les députés non réélus et au chômage bénéficient pendant trois ans maximum d'une allocation dégressive de retour à l'emploi. Le député UMP Etienne Blanc, membre du trio de parlementaires chargé d'une mission d'analyse des comptes du groupe, a indiqué à l'AFP que ces prêts avaient été accordés à deux anciens députés qui se trouvaient "en situation très difficile: l'un qui ne s'était pas représenté, et l'autre qui avait été battu" lors des élections législatives de juin 2012. Il a refusé de révéler leur identité. Ces prêts d'honneur, sans intérêt et d'une durée de deux ans, ont fait l'objet de contrats, a précisé M. Blanc, membre du trio aux côtés de ses collègues UMP Gilles Carrez, président de la commission des Finances de l'Assemblée, et Jean-François Lamour. Il reste environ 25.000 euros au total à rembourser d'ici fin 2014, selon un des trois députés cités par Médiapart. Selon M. Blanc, qui souligne que l'analyse menée par le trio ne constitue pas un audit comptable, "ce prêt ne soulève aucune critique" car "il était pris sur la réserve financière constituée par le groupe et qui doit justement servir en cas de coup dur, comme une défaite électorale". Cette réserve est constituée grâce à la dotation annuelle accordée par l'Assemblée nationale à chaque groupe politique, et qui s'élève actuellement à quelque trois millions d'euros pour celui de l'UMP. Quelle que soit leur étiquette, les députés non réélus et sans emploi bénéficient pendant trois ans maximum d'une allocation dégressive, financée par les cotisations des députés en exercice. Diminuée des autres revenus de l'intéressé, elle est égale le premier semestre au maximum à l'indemnité parlementaire (5.515 euros brut), pour progressivement baisser à 1.103 euros le sixième semestre. 44 députés en ont bénéficié en juin 2012 et 16 la recevaient encore un an plus tard, indique le site internet de l'Assemblée. A la suite de la révélation le 21 juin, également par Médiapart, d'un prêt de trois millions d'euros du groupe à l'UMP à l'été 2012, décidé par Christian Jacob sans en informer ses collègues, le groupe a annoncé mardi dernier se doter de "nouvelles règles juridiques et comptables", en suivant les propositions du trio. Et le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) a annoncé une réforme du statut des groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 19:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
