<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 20:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le budget 2015 des outre-mer largement adopté avec des engagements de dernière minute</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104185006.fxaagexl.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget 2015 des Outre-mer, préservé au-dessus de 2 milliards d'euros malgré la disette financière, a été largement adopté mardi à l'Assemblée nationale, avec des engagements du gouvernement sur le logement intermédiaire et le tourisme. Les socialistes, radicaux de gauche et GDR (Gauche démocrate et républicaine) ont voté pour, de même que la plupart des députés UDI. L'UMP a fait part de son "abstention positive" et seul Jonas Tahuaitu (UDI, Polynésie) a voté contre. Huguette Bello (GDR, Réunion) s'est abstenue. La ministre George Pau-Langevin a annoncé lors du débat le relèvement dès 2015 du plafond de réduction d'impôt de 10.000 à 18.000 euros pour l'investissement dans le logement locatif intermédiaire en Outre-mer. Elle a aussi promis que le crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) majoré en 2015 par rapport à l'Hexagone serait l'année suivante hyper-majoré pour les secteurs soumis à une forte concurrence comme le tourisme. Dès 2015, le CICE sera porté à 7,5% pour les entreprises éligibles dans les DOM puis à 9% en 2016. Quant à la "méga-majoration de 12%" réclamée, elle ne passera pas par le CICE mais la ministre s'est engagée à "des allègements de charges supplémentaires d'effet équivalent par le biais des dispositif déjà existants qui entreront en vigueur en 2016".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 19:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pêche: l'Assemblée nationale contre l'interdiction des filets dérivants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104183004.blxjcm5e.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale s'est déclarée mardi "défavorable à l'interdiction totale des filets dérivants" proposée par Bruxelles, qui "pénaliserait la pêche artisanale" pour "un impact environnemental incertain". Dans des conclusions adoptées par tous les groupes politiques sauf les écologistes, qui se sont abstenus, la commission des Affaires européennes se prononce contre le projet de règlement d'interdiction des filets dérivants présenté le 14 mai par la Commission européenne. La Commission européenne veut prohiber dès 2015 cette pêche, pratiquée surtout en Méditerranée et en Mer noire, car elle juge inefficace l'interdiction partielle en vigueur pour protéger thons ou dauphins. La rapporteure de ce règlement à l'Assemblée nationale, Estelle Grelier (PS), considère que "l'impact environnemental d'une interdiction totale est très incertain", et souligne que les ONG sont partagés sur le sujet. Selon elle, cette mesure "aurait un impact important sur la pêche artisanale". Environ 400 navires pratiquent en France la pêche au filet dérivant, notamment dans les estuaires de la Loire, de la Gironde et de l'Adour, précise-t-elle. Sur ce total, six opèrent en Méditerranée. La résolution adoptée par les députés accueille en revanche "favorablement la volonté de la Commission européenne de préciser la définition des filets dérivants, afin d'éviter tout vide juridique". Un filet de ce type combine en fait plusieurs filets maillant positionnés à la surface ou à proximité, et peut atteindre plusieurs kilomètres de longueur. La commission des Affaires européennes souhaite que les données concernant cette question "soient fiabilisées et qu'une nouvelle étude d'impact soit réalisée, afin d'identifier avec précision l'empreinte écologique de cette technique de pêche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS préparent une résolution de reconnaissance de l'Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104182918.uqiyngq3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes préparent une proposition de résolution invitant le gouvernement à reconnaître l'État palestinien qui pourrait être déposée et votée dans les prochaines semaines, selon des sources parlementaires. Dans une version provisoire de ce texte, obtenue par l'AFP et débattue mardi matin par le groupe socialiste, "l'Assemblée invite le gouvernement français à faire de la reconnaissance de l'État de Palestine un instrument pour obtenir un règlement définitif du conflit". Une réunion sur cette proposition est prévue mercredi en fin d'après-midi au Quai d'Orsay autour de Laurent Fabius et en présence de sénateurs socialistes qui réfléchissent à une démarche similaire. Le vote de l'Assemblée ou du Sénat ne vaudrait pas reconnaissance par le gouvernement mais il serait forcément très symbolique après celui du Parlement britannique mi-octobre. La France reconnaîtra l'État palestinien "le moment venu", mais cette décision doit être "utile à la paix" et non pas seulement "symbolique", avait déclaré mi-octobre le chef de la diplomatie Laurent Fabius. "L'objectif de Bruno Le Roux (chef de file des députés PS, ndlr) est d'avoir un texte finalisé mardi prochain pour la prochaine réunion du groupe socialiste", selon son entourage. En cas d'accord, le texte pourrait être rapidement déposé à l'Assemblée. "C'est une affaire de semaines", selon Michel Issindou, président du groupe d'amitié France-Palestine à l'Assemblée. La grande majorité du groupe socialiste est "convaincue que c'est le bon moment d'agir" alors que le processus de paix est dans l'impasse, explique-t-il. Lors de la réunion de groupe, Bruno Le Roux a estimé que "la reconnaissance d'un État palestinien n'est peut-être plus un point d'arrivée du processus de paix mais une étape indispensable de sa relance". Seuls quelques députés, comme Armand Jung, président du groupe d'amitié France-Israël, ont fait part de leur réserves. "Constatant les menaces pesant sur la solution des deux États, et notamment la poursuite illégale de la colonisation dans les territoires palestiniens qui mine la viabilité d'un futur État palestinien souverain", le texte, rédigé par la présidente de la commission des Affaires étrangères Élisabeth Guigou, souligne "l'urgente nécessité d'aboutir à un règlement définitif du conflit permettant l'établissement d'un État démocratique et souverain de Palestine, vivant en paix et en sécurité avec Israël, sur la base des lignes de 1967, avec Jérusalem pour capitale de ces deux États". Le texte souligne que "la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine". Quelque 134 pays dans le monde, dont la Suède le 30 octobre, ont reconnu la Palestine, selon l'Autorité palestinienne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 19:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle charge de Claude Goasguen (UMP) contre l'aide médicale d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104171738.5hq9px9u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Claude Goasguen dénonce une sous-évaluation du budget prévu en 2015 pour l'aide médicale d'État (AME) dédiée aux étrangers sans papiers, qu'il chiffre à plus d'1 milliard d'euros et non 677 millions comme programmé par le gouvernement. L'AME est "désormais ingérable financièrement et il est grand temps que la France s'aligne sur les dispositions générales en Europe qui limitent les soins aux urgences, à la prophylaxie et aux mineurs en situation régulière", estime dans un communiqué le député-maire du XVIe arrondissement de Paris, qui est rapporteur spécial sur ces crédits. Le projet de budget de l'État pour 2015, en cours d'examen par le Parlement, prévoit une enveloppe de 677,5 millions d'euros pour l'AME, soit une hausse de 12% par rapport à 2014. Ces crédits seront discutés jeudi matin dans l'hémicycle. Mais selon M. Goasguen, "la totalité de la dépense en faveur des étrangers en situation irrégulière est bien plus élevée" car il faudrait ajouter un "dérapage" s'élevant à 150 millions d'euros sur la base de la consommation effective des crédits pour 2014, une "dette non soldée" de 51,6 millions d'euros de l'État à la Sécurité sociale, un transfert de charges de 29 millions d'euros sur les finances hospitalières, ainsi qu'un coût estimé à environ 100 millions d'euros dans le département de Mayotte. Soit un total de 1,07 milliard d'euros de dépenses, sans compter "de nombreuses zones grises difficilement chiffrables comme les surcoûts en gestion et les pertes de recettes pour les hôpitaux", d'après M. Goasguen. Dans son rapport, il s'étonne que, dans un "contexte très fortement contraint pour les finances publiques, et en présence d'un affichage politique ambitieux en matière de maîtrise des dépenses publiques, le gouvernement ne cible pas ses efforts sur un dispositif comme l'AME". Fin octobre, la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine avait défendu dans l'hémicycle l'aide médicale d'État, qui est "à la fois une exigence de solidarité et de santé publique", en raison d'un risque pour l'ensemble de la population d'une absence de soins aux sans papiers. Elle a aussi régulièrement souligné que les dépenses sont en hausse en corrélation avec l'augmentation du nombre de bénéficiaires. Au 31 décembre 2013, le nombre de bénéficiaires s'élevait à quelque 282.00, contre près de 216.000 en 2009, soit une hausse de 30% en quatre ans, selon le rapport de M. Goasguen. Le député s'était rendu lui-même il y a un an au ministère des Affaires sociales et de la Santé pour réclamer des données chiffrées sur l'AME.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici a démissionné de l'Assemblée, législative partielle à venir dans le Doubs #circo2504</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104163909.f0uovl1r.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Moscovici, désormais commissaire européen, a démissionné de son mandat de député PS, ce qui va entraîner la tenue d'une législative partielle à haut risque dans sa circonscription du Doubs. La lettre de démission de l'ex-ministre est arrivée mardi à l'Assemblée, a-t-on indiqué à la présidence. Cette élection doit être organisée dans un délai maximal de trois mois à compter de l'acte de vacance du siège et c'est au gouvernement d'en fixer la date. La nouvelle Commission européenne a pris officiellement ses fonctions le 1er novembre et les deux mandats sont incompatibles. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée ne comprendrait plus que 288 membres, alors que la majorité absolue est de 289. A la mi-journée, l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit avait affirmé devant la presse qu'aucune lettre de démission du député Pierre Moscovici n'avait encore été reçue, avait évoqué un possible délai d'un mois "pour choisir" mais elle avait récusé toute "entourloupe" pour éviter une législative partielle. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à une législative partielle en confiant début mai à Pierre Moscovici une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut en effet être remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission ne prenne ses fonctions que le 6 novembre. Prié de dire, mercredi dernier, quand il allait présenter sa démission de son mandat de député, M. Moscovici avait répondu: "Cela ne dépend pas de moi, il y a des questions juridiques qui doivent être éclaircies dans les heures qui viennent. Mais ce qui est certain, c'est que je serai à la Commission européenne lundi matin à mon bureau". "Et s'il doit y avoir une partielle, il y aura une partielle", avait ajouté cet élu de la quatrième circonscription du Doubs, n'excluant pas que le PS puisse "conserver ce siège". Cette législative, dans la 4e circonscription du Doubs où Pierre Moscovici n'avait été élu en juin 2012 qu'avec 49% des voix dans une triangulaire face à l'UMP (26%) et au FN (24%), sera difficile pour le PS au regard de l'impopularité actuelle de l'exécutif. Sophie Montel, qui était déjà candidate du FN en juin 2012 et qui a été élue depuis députée européenne, a confirmé à l'AFP qu'elle serait à nouveau candidate, "une quatrième" fois, dans la circonscription. Aux élections européennes de mai, la liste du numéro deux du parti Florian Philippot y avait réuni 35% des voix. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée aura un siège de moins que la majorité absolue de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes. Cette majorité absolue est devenue assez symbolique dans la mesure où, du fait de l'abstention quasi systématique des frondeurs socialistes et de la grande majorité des écologistes sur les textes budgétaires, elle n'est plus atteinte sur ces textes. ic-parl-gd/sd]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement défend l'interdiction des hélico monomoteurs en zones habitées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104160334.nlxpul5g.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Transports a défendu mardi l'application, depuis le 28 octobre, de la réglementation européenne interdisant les survols en hélicoptères monomoteurs de zones habitées, renvoyant au principe de sécurité des personnes. "Jusqu'à présent, l'urbanisation autour de l'héliport (d'Issy-les-Moulineaux, près de Paris) avait permis de considérer l'héliport lui-même et les portions d'atterrissages et de décollages comme étant dans un environnement non hostile", a déclaré Alain Vidalies devant l'Assemblée nationale. "Aujourd'hui, chacun doit comprendre qu'il y a eu des évolutions de l'urbanisation et que nous sommes, avec ce règlement, rappelés à l'ordre régulièrement par l'agence européenne de sécurité aérienne qui nous demande tout simplement de respecter un règlement qui est fait pour protéger la sécurité des tiers", a-t-il expliqué. Il a rappelé que ce règlement, publié en octobre 2012, avait été "longuement négocié dans les années 2010 et 2011" et que les opérateurs avaient deux ans pour se mettre en conformité. Entré en vigueur la semaine dernière, ce règlement impose l'utilisation d'hélicoptères bimoteurs pour l'atterrissage et le décollage en environnement urbain dense, dit "hostile habité", pour des raisons de sécurité. Le ministre souligne qu'aujourd'hui, les procédures administratives obligent à constater un écart à la réglementation lorsque les hélicoptères monomoteurs atterrissent et décollent dans un tel environnement, ce qui est le cas de l'héliport d'Issy-les-Moulineaux. "Selon les dernières statistiques, les vols exploités en monomoteurs représentent 35% des mouvements de l'héliport qui, lui-même, compte environ 10.000 mouvements annuels", a enfin indiqué Alain Vidalies. L'Union Française de l'Hélicoptère estime que nombre d'opérateurs vont être "contraints de cesser leur activité", "faute d'alternative économiquement et techniquement viable à ce jour". Selon cette fédération, 78% des vols privés et commerciaux sur l'héliport d'Issy-Les-Moulineaux sont menés en monomoteurs. "Il en est de même pour l'ensemble des aéroports ou hélistations situées en zone habitée", assure-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici a démissionné de l'Assemblée, législative partielle à venir dans le Doubs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104155701.8fb68kyp.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Moscovici, désormais commissaire européen, a démissionné de son mandat de député PS, ce qui va entraîner la tenue d'une législative partielle à haut risque dans sa circonscription du Doubs. La lettre de démission de l'ex-ministre est arrivée mardi à l'Assemblée, a-t-on indiqué à la présidence. Cette élection doit être organisée dans un délai maximal de trois mois à compter de l'acte de vacance du siège et c'est au gouvernement d'en fixer la date. La nouvelle Commission européenne a pris officiellement ses fonctions le 1er novembre et les deux mandats sont incompatibles. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée ne comprendrait plus que 288 membres, alors que la majorité absolue est de 289. A la mi-journée, l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit avait affirmé devant la presse qu'aucune lettre de démission du député Pierre Moscovici n'avait encore été reçue, avait évoqué un possible délai d'un mois "pour choisir" mais elle avait récusé toute "entourloupe" pour éviter une législative partielle. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à une législative partielle en confiant début mai à Pierre Moscovici une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut en effet être remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission ne prenne ses fonctions que le 6 novembre. Prié de dire, mercredi dernier, quand il allait présenter sa démission de son mandat de député, M. Moscovici avait répondu: "Cela ne dépend pas de moi, il y a des questions juridiques qui doivent être éclaircies dans les heures qui viennent. Mais ce qui est certain, c'est que je serai à la Commission européenne lundi matin à mon bureau". "Et s'il doit y avoir une partielle, il y aura une partielle", avait ajouté cet élu de la quatrième circonscription du Doubs, n'excluant pas que le PS puisse "conserver ce siège". Cette législative, dans la 4e circonscription du Doubs où Pierre Moscovici n'avait été élu en juin 2012 qu'avec 49% des voix dans une triangulaire face à l'UMP et au FN, sera difficile pour le PS au regard de l'impopularité actuelle de l'exécutif. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée aura un siège de moins que la majorité absolue de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes. Cette majorité absolue est devenue assez symbolique dans la mesure où, du fait de l'abstention quasi systématique des frondeurs socialistes et de la grande majorité des écologistes sur les textes budgétaires, elle n'est plus atteinte sur ces textes. ic-parl/vdr/tma/bma]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle : les députés écologistes toujours favorables</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104155652.soddu636.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes restent "toujours favorables" à un recours à la proportionnelle, même intégrale, aux législatives pour "avoir une Assemblée nationale plus représentative", ont affirmé mardi leurs coprésidents, Barbara Pompili et François de Rugy. "Nous avons toujours été favorables à la proportionnelle, nous avons toujours pensé que c'était l'un des moyens pour avoir une Assemblée nationale plus représentative. On va voir ce qui va être proposé", a répondu la députée de la Somme aux journalistes qui l'interrogeaient dans les couloirs de l'Assemblée sur une éventuelle volonté de François Hollande de modifier le mode de scrutin des législatives de 2017. Assurant que les écologistes n'ont "pas peur" alors qu'"on entend que la proportionnelle pourrait faire rentrer davantage le Front National à l'Assemblée", Mme Pompili a jugé qu'"à partir du moment où un parti a des électeurs, il doit être à l'Assemblée nationale, après c'est à nous, les forces démocrates, de combattre les partis que nous rejetons". A la question de savoir ce que cela changerait sur le nombre de députés écologistes, M. de Rugy a répondu: "Nous ne sommes pas là pour défendre des intérêts de parti dans cette affaire. Et il suffit de faire des projections à partir des dernières élections en date, les européennes, pour voir qu'avec 18 députés à l'Assemblée, nous sommes largement sous-représentés. Mais ce n'est pas le sujet". "Des réformes institutionnelles, qui doivent faire partie de l'agenda des réformes de la seconde partie du mandat de François Hollande, doivent servir à débloquer une situation politique de plus en plus bloquée avec le scrutin majoritaire. Nous le voyons à l'Assemblée nationale, où la majorité d'un parti à lui tout seul non seulement est artificielle dans l'opinion mais est de plus en plus virtuelle", a poursuivi cet élu de Loire-Atlantique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Royal: la violence ne pourra pas stopper des "travaux indispensables"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104150042.hil5tkgh.html</link>
   <description><![CDATA[La violence n'empêchera pas la réalisation de travaux et d'équipements "indispensables", a affirmé mardi Ségolène Royal, la ministre de l'Ecologie, à quelques heures d'une réunion à Paris sur le barrage de Sivens (Tarn). "Personne dans notre pays ne pourra, par la violence, interdire la réalisation de travaux et d'équipements qui sont indispensables au développement économique de notre territoire", a déclaré la ministre à l'Assemblée nationale. "L'Etat de droit, c'est de répondre à l'intérêt général, c'est de répondre aux préoccupations des uns et des autres, celles des élus (...), celles de la profession agricole qui a besoin de ressources en eau pour travailler et celles des associations de défense de l'environnement qui mettent en avant aussi l'intérêt général de la protection de la nature", a poursuivi Ségolène Royal. "Chacun doit comprendre qu'une part de sa vérité doit peut-être être remise en cause pour construire une vérité commune qui nous permettra d'aménager notre pays, tout en étant respectueux de critères de développement durable et de la création d'activité et d'emplois", a expliqué la ministre. Ségolène Royal a aussi condamné "des propos inadmissibles tenus par des responsables de l'UMP traitant des militants écologistes de khmers verts". La ministre s'exprimait quelques heures avant une réunion à Paris de tous les acteurs concernés -- défenseurs de l'environnement, représentants des agriculteurs, élus locaux, sur l'avenir du barrage de Sivens. Dans la matinée, elle avait déjà refusé le "tout ou rien" dans ce dossier. Ségolène Royal répondait à une question de Cécile Duflot (EELV), qui a demandé qu'une minute de silence soit observée par les élus à la mémoire de Rémi Fraisse, militant écologiste mort le 26 octobre sur le chantier du barrage de Sivens à la suite d'un tir de grenade par des gendarmes. Les députés écologistes ont alors observé une minute de silence dans l'hémicycle, contre la volonté du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 16:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémi Fraisse: minute de silence des députés écologistes contre la volonté de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104142418.870sgcpg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont observé mardi une minute de silence dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, contre la volonté du président Claude Bartolone (PS), à la mémoire de Rémi Fraisse, mort le 26 octobre lors d'une manifestation contre le barrage de Sivens (Tarn). L'ancienne ministre Cécile Duflot a commencé une question au gouvernement sur cette mort, avant d'annoncer qu'elle et ses collègues allaient observer une minute de silence. Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone a alors rappelé que les minutes de silence à l'Assemblée étaient observées pour les décès "dans nos forces armées ou nos otages". "Chacun a compris votre émotion, mais maintenant il faut poser votre question", a-t-il lancé à Cécile Duflot, qui a obstinément gardé le silence pendant une minute, debout ainsi que les autres députés écologistes. Elle a repris la parole au moment où Claude Bartolone allait la lui retirer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surtaxe des résidences secondaires: "il faut que Bercy puisse se désintaxiquer" (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104133714.tpn0hcc1.html</link>
   <description><![CDATA[L'une des porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit, a estimé mardi qu'il faudrait que "Bercy puisse se +désintaxiquer+", vu le projet de surtaxer sous certaines conditions les résidences secondaires. "Il faut que Bercy puisse se désintaxiquer. Ce n'est pas stupide de réfléchir à ça, et cela a déjà été discuté dans le passé, mais dès qu'une réflexion est mise sur la place publique, on a le sentiment qu'elle va être appliquée le lendemain et ajouter au millefeuille de taxes", a-t-elle réagi lors d'une conférence de presse. Or, a souligné cette députée de Paris, "le gouvernement a annoncé haut et fort qu'il n'y aurait plus de prélèvement supplémentaire" d'impôt. "Je pense que ce sujet fera l'objet d'une discussion avec les ministres et les commissions compétentes" du Parlement, a-t-elle encore ajouté. Le ministre des Finances Michel Sapin a évoqué mardi des "dispositions nouvelles" incluses dans le futur projet de loi de finances rectificative pour 2014, dont "la possibilité offerte aux communes d'augmenter la taxe d'habitation sur des logements qui sont des résidences secondaires mais qui sont quasi vacantes". Il s'agit, selon lui, de "mesures de déblocage du logement" visant les "zones tendues" où la demande de logements est bien supérieure à l'offre. "Plutôt défavorable", le ministre du Travail François Rebsamen a considéré que "quand on dit +on ne fait plus de taxes+, on ne fait plus de taxes" et que "le Parlement a sa liberté". Néanmoins, a-t-il jugé, "à Paris, 170.000 appartements sont tenus par des riches propriétaires étrangers, il n'y a pas de raison qu'ils ne paient pas une taxe supplémentaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mi-mandat: Hollande, "l'exemple du courage et de la ténacité" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104130737.u9jluewu.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande, qui dialoguera "les yeux dans les yeux avec les Français" jeudi sur son bilan à mi-mandat, donne un "exemple de courage et de ténacité", a estimé mardi l'une des porte-parole des députés socialistes, selon laquelle "notre ennemi, c'est d'abord la défiance". Dans les "atouts que le quinquennat de François Hollande apporte pour sortir notre pays des difficultés et retrouver l'estime de soi", Annick Lepetit a évoqué "un président qui endure beaucoup de tempêtes sans jamais perdre ni son sang-froid ni sa boussole. Loin des caricatures, François Hollande donne l'exemple du courage et de la ténacité". "Il ne dévie pas de sa politique, il a le sens de l'Etat et de l'intérêt général, la volonté de cimenter la France et de lui rendre sa souveraineté. Le président est pleinement digne de sa fonction. Et j'ai la conviction qu'il saura retrouver la confiance des Français", a ajouté cette députée de Paris. Sur le fond, elle a estimé que "François Hollande est le premier président à oser s'attaquer aux grandes scléroses qui minent l'Etat et l'économie: pacte de responsabilité, plan d'économies, réforme territoriale, choc de simplification, réduction des déficits, transition énergétique, refondation de l'école". "Toutes les réformes qui dormaient dans les greniers de la République depuis trente ans sont en train d'être mises en oeuvre" et la "France a de nouveau son destin entre les mains", a déclaré cette porte-parole, concédant cependant qu'il a manqué "sans doute un mode d'emploi pour en expliquer à la fois les efforts et le sens". Mme Lepetit a aussi affirmé que "notre système social est sauvé de la faillite sans suppression d'aucun droit et avec des protections nouvelles qui vont s'inscrire très concrètement dans la vie des Français", comme les droits rechargeables pour le chômage ou la prise en compte de la pénibilité. Et d'affirmer encore que "la France a restauré son rang international, par exemple avec la guerre contre le terrorisme où elle est la seule puissance européenne à assumer ses responsabilités politiques et militaires, ou dans la réorientation de l'Europe avec son combat contre l'austérité et pour la réforme des politiques de l'UE qui ne cesse de progresser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 14:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi UDI sur le permis de conduire débattue fin novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104125434.1av2z08m.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi UDI pour simplifier et abaisser le coût du passage du permis de conduire sera débattue le 27 novembre en séance à l'Assemblée, a annoncé mardi le groupe UDI. "Les délais de plus en plus importants, le coût rédhibitoire pour de nombreuses personnes, jeunes et familles, les problèmes que cela entraîne pour l'emploi, mais aussi les risques liés à la recrudescence de la conduite sans permis imposent une refonte de l'examen et de ses modalités", a expliqué le député Jean-Christophe Fromantin dans un communiqué. La proposition de loi vise à désengorger le système en faisant appel à des organismes certificateurs privés agréés par l'Etat tout en conservant un rôle de contrôle aux inspecteurs du permis de conduire, selon M. Fromantin. Il s'agira, à l'issue des 20 heures de leçons réglementaires, de permettre aux candidats de passer un "permis probatoire" délivré par un organisme certificateur au prix d'une heure de conduite environ et répondant aux mêmes exigences que l'examen actuel. Ce "permis probatoire" donnera la possibilité aux candidats de conduire pendant 2 ans. Si, durant cette période, aucune infraction n'a été commise, le permis sera transformé en permis définitif. En revanche si une infraction est commise au cours de cette période probatoire elle imposera au jeune conducteur de repasser l'examen auprès d'un inspecteur. Dans le cadre de cette journée parlementaire réservée au groupe UDI, deux autres propositions de loi seront discutées: l'une, déjà votée au Sénat portant de 20 à 30 ans le délai de prescription de l'action publique en cas d'agression sexuelle, l'autre sur le financement par l'industrie pharmaceutique de la recherche dédiée aux cancers pédiatriques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête sur le maintien de l'ordre face aux occupations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104123402.p7b5gydi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes vont demander, et a priori obtenir, la création d'une commission d'enquête sur le maintien de l'ordre face aux occupations, a indiqué mardi la députée écologiste Cécile Duflot. Les Verts ont décidé d'utiliser le droit qu'à chaque groupe politique à demander une commission d'enquête par session parlementaire pour demander une commission "sur les modalités d'intervention des forces de l'ordre en matière d'occupation", a déclaré Mme Duflot à des journalistes à l'Assemblée. Après la mort du jeune militant Rémi Fraisse lors d'une manifestation contre le barrage de Sivens, "soit on dit que c'est une bavure, soit cela veut dire que la doctrine du maintien de l'ordre a changé", a-t-elle estimé. Pour être rejetée, la création de la commission d'enquête doit faire l'objet d'un vote négatif des trois cinquièmes des membres de l'Assemblée. Les nouvelles formes de manifestation comme les occupations de sites appellent une réflexion sur le maintien de l'ordre, avait estimé dimanche le vice-président de l'Assemblée Denis Baupin. "Il faut réfléchir à la question du maintien de l'ordre aujourd'hui parce qu'il y a des situations nouvelles: ces occupations de sites à Notre-Dame des Landes comme à Sivens", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: la proportionnelle serait un "casus belli" pour l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104123019.vatwjpwa.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours à la proportionnelle, même à faible dose, aux législatives de 2017 serait un "casus belli" pour les députés UMP, a déclaré mardi leur chef de file Christian Jacob." "La proportionnelle, intégrale ou à petite dose, est une remise en cause des institutions. La Ve République est faite pour fonctionner sur le scrutin majoritaire", a déclaré M. Jacob aux journalistes à propos de l'éventuelle volonté de François Hollande de modifier le mode de scrutin des législatives de 2017. "Ce serait inacceptable de modifier le mode de scrutin, ce serait un casus belli", a affirmé M. Jacob lors de ce point presse, sans préciser quelles seraient les conséquences de ce "casus belli".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
