<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Macron: "Jusqu'ici, trop souvent, nous avons fait fausse route"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703133159.4f2diyrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron a affirmé lundi devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles que "jusqu'ici, trop souvent, nous avons fait fausse route". "Nous avons préféré les procédures aux résultats, le règlement à l'initiative, la société de la rente à la société de la justice", a estimé le chef de l'Etat. "Je crois profondément que par ses choix récents, notre peuple nous demande d'emprunter une voie radicalement nouvelle", a-t-il souligné. Avant de demander aux parlementaires de "prendre la mesure des efforts que va nous imposer cette formidable soif de renouvellement dont nous sommes, vous et moi, les porteurs".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron vante "l'amour de la patrie" qui unit les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703132645.wvtncoiz.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a loué lundi "l'amour de la patrie" qui unit, de manière "très profonde", au-delà des différences, tous les parlementaires réunis en Congrès à Versailles. "Ce sont mille chemins différents qui nous ont conduits ici, animés par le même désir de servir", a souligné le chef de l'Etat, dans ses propos liminaires devant le Parlement. "Et même si ce désir n'a pas le même visage, pas la même forme, même s'il n'en porte pas la même conséquence, nous en connaissons vous et moi la source: ce simple amour de la patrie", a-t-il mis en avant. S'adressant à ceux qui "font de la politique depuis longtemps" comme aux "autres", au nombre desquels il se "range", M. Macron a expliqué être venu à Versailles parler "du mandat que le peuple nous a donné, des institutions que je veux transformer et des principes d'action que je veux suivre". "Vous soutiendrez ou vous combattrez, selon vos convictions, le gouvernement que j'ai nommé, mais à la fin, nous savons tous que quelque chose de très profond nous réunit, nous anime et nous engage. Le simple amour de la patrie", a-t-il martelé. "De cet amour, nous tirons tous la même impatience qui est l'impatience d'agir", a encore relevé M. Macron. "Elle prend parfois les traits de l'optimisme volontaire, d'autre fois de la colère sincère. Toujours elle découle de cette même origine", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouverture du Congrès à Versailles pour l'intervention de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703132131.p2yqhrua.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion des députés et sénateurs en Congrès à Versailles pour entendre le discours d'Emmanuel Macron destiné à fixer les "priorités" de son quinquennat a commencé lundi peu avant 15H00, à la veille de la déclaration de politique générale du Premier ministre. Une fois la séance déclarée ouverte par le président du Congrès, François de Rugy (REM, issu des rangs écologistes), le président de la République a fait son entrée dans l'hémicycle et est monté immédiatement à la tribune, avant que débute une minute de silence en hommage à Simone Veil. Une fois rappelée la possibilité offerte par la Constitution d'une adresse solennelle du président devant le Congrès, le chef de l'Etat a évoqué, en ouverture de son propos, des "heures" qui en font une "nécessité". Le président a annoncé qu'il voulait "changer" les institutions, au début de son discours. Il s'est posé en tenant d'une "transformation résolue et profonde tranchant avec les années immobiles et les années agitées", jugeant que les Français avaient exprimé lors des élections la "volonté d'une alternance profonde". Emmanuel Macron avait auparavant déjeuné au château avec les présidents des deux chambres, M. de Rugy et Gérard Larcher, et d'autres responsables parlementaires, même si certains s'étaient fait excuser. Certains sièges des 577 députés et 348 sénateurs restaient vacants, notamment des députés de La France insoumise et des parlementaires communistes, qui ont décidé de boycotter. Les élus PCF, arborant leurs écharpes tricolores, se sont rassemblés auparavant devant la mairie de Versailles, près de la rue des Etats-Généraux, "pour dire non à la monarchie présidentielle", selon des tweets. Deux députés UDI, Jean-Christophe Lagarde et Philippe Vigier, avaient pris les devants. A l'issue de son intervention d'environ une heure, Emmanuel Macron quittera l'hémicycle pour faire place à un débat, sans vote. Il a en effet été décidé l'usage de cette possibilité de prises de parole des groupes politiques, permise par le règlement. Nombre de ministres, tels Nicolas Hulot, Jean-Yves Le Drian, Muriel Pénicaud, Florence Parly ou Bruno Le Maire étaient en tribune. Dans l'hémicycle, les députés et sénateurs n'étaient pas placés par groupes politiques (comme c'est habituellement le cas dans les hémicycles de chacune des deux chambres), mais par ordre alphabétique. C'est le troisième président sous la Vème République à s'exprimer devant les parlementaires dans le cadre de Versailles. Nicolas Sarkozy, en vertu d'une nouvelle possibilité ouverte par une révision de la Constitution en 2008, avait été le premier en juin 2009, avant François Hollande trois jours après les attentats du 13 novembre 2015. Il fallait remonter auparavant à 1848 --et au prince-président Charles Louis Napoléon. Depuis l958, le Congrès s'est réuni jusqu'alors 18 fois à Versailles, dont 16 fois pour adopter une révision de la Constitution. Pour Emmanuel Macron, cette adresse solennelle aux parlementaires et, à travers eux, aux Français, a vocation à devenir un "rituel" annuel, "conformément à un engagement de campagne", à l'image du discours sur l'état de l'Union aux Etats-Unis, selon l'entourage du président.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les parlementaires PCF réunis à Versailles... pour boycotter le Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703125234.w5sf4vgj.html</link>
   <description><![CDATA[Une quinzaine de parlementaires PCF se sont rassemblés, lundi, devant l'hôtel de ville de Versailles, à quelques centaines de mètres du château où se tient le Congrès, pour "protester contre la présidentialisation du régime", a dénoncé auprès de l'AFP le numéro un du parti, Pierre Laurent. "Nous sommes ici pour protester contre la décision du président de la République d'accélérer la présidentialisation du régime", a expliqué le secrétaire national du PCF, par ailleurs sénateur de Paris, qui a évoqué "une dérive monarchique". "Que pensez-vous d'un président de la République qui s'en va lorsque les parlementaires sont censés lui répondre ?", a-t-il interrogé, alors que le chef de l'État doit s'exprimer à 15H00 devant les députés et sénateurs réunis en Congrès, sans débat. Les parlementaires PCF avaient décidé ce week-end de ne pas s'y rendre. "Il y a un problème de déséquilibre : c'est la première fois que le président de la République s'exprimer la veille d'un discours de politique générale du Premier ministre", a pour sa part considéré Éric Bocquet, sénateur du Nord. "C'est une aggravation du déséquilibre entre exécutif et parlementaires", a-t-il encore considéré. Une cinquantaine de militants étaient présents à ce rassemblement, drapeaux PCF à la main et bonnets phrygiens sur la tête, en se réclamant "du tiers état". La France insoumise, dont les parlementaires boycottent également le Congrès, ne s'est pas pour autant jointe aux troupes PCF - le mouvement mélenchoniste a prévu son propre rassemblement en fin de journée, place de la République à Paris. "Apparaître divisé aujourd'hui, ça frise le ridicule", a déploré la sénatrice PCF de Seine-Saint-Denis Marie-George Buffet, qui a annoncé son intention de se rendre à la manifestation LFI. "J'aurais surtout voulu qu'il n'y ait qu'un seul groupe (PCF-LFI, NDLR) à l'Assemblée. Ça aurait été un signe politique important, nous aurions été la première force d'opposition", a-t-elle dit, en appelant à "créer les conditions d'un travail commun, une liaison permanente entre les deux groupes". "Il faut qu'on arrive progressivement à faire des choses communes", a abondé Pierre Laurent, qui a indiqué qu'il ne se rendrait toutefois pas au rassemblement LFI de la soirée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Arrivée d'Emmanuel Macron à Versailles pour un déjeuner d'avant Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703115657.yrytkav1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de l'État Emmanuel Macron est arrivé lundi peu après 13H00 au château de Versailles pour un déjeuner avec des responsables parlementaires en amont du Congrès, a constaté une journaliste de l'AFP. Accueilli sous un soleil un peu voilé à l'arrière du pavillon royal par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy, son homologue du Sénat Gérard Larcher et le Premier ministre Édouard Philippe, le président est entré dans le palais sous les honneurs de la Garde républicaine. Les quatre hommes devaient se rendre à un déjeuner réunissant les membres des bureaux des assemblées et les chefs de groupes parlementaires, avant l'allocution solennelle de M. Macron prévue à 15H00, devant l'Assemblée et le Sénat réunis en Congrès. Tous les chefs de groupe ne devaient pas prendre part à ce repas, à l'instar du patron des députés LR Christian Jacob et de son homologue au Sénat Bruno Retailleau, qui "a été prévenu hier (dimanche) alors qu'il a des engagements", ou de certains membres des bureaux qui se sont fait excuser. Les parlementaires Insoumis et communistes ayant décidé de boycotter le Congrès, leurs chefs de file devaient aussi être absents. Après le discours d'Emmanuel Macron, qui devrait durer environ une heure, les groupes parlementaires des deux chambres représentés dans l'hémicycle s'exprimeront pendant 10 minutes à tour de rôle. Mais ce sera seulement une fois le chef de l'État parti, comme le prévoit la Constitution. Sauf changement de dernière minute, les orateurs seront, dans l'ordre de l'importance numérique des groupes, Richard Ferrand (La République en marche, Assemblée), Bruno Retailleau (Les Républicains, Sénat), Virginie Duby-Muller (LR, Assemblée), Didier Guillaume (PS, Sénat), Marc Fesneau (MoDem, Assemblée). Ils seront suivis de François Zocchetto (UDI-UC, Sénat), Franck Riester (Les Constructifs, Assemblée), François Patriat (REM, Sénat), Olivier Faure (Nouvelle Gauche, Assemblée), Gilbert Barbier (RDSE, Sénat), et, pour 5 minutes, du sénateur non-inscrit Philippe Adnot.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippot (FN): "il vaut mieux un petit peu de proportionnelle" que pas du tout</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703084409.ju86l05x.html</link>
   <description><![CDATA[Florian Philippot, vice-président du Front national, parti favorable à l'instauration de la proportionnelle intégrale aux élections législatives, a estimé lundi qu'une "dose" de proportionnelle, comme envisagé par l'exécutif, serait "mieux que rien". Si Emmanuel Macron "évoque la proportionnelle" dans son discours devant le Congrès réuni lundi après-midi à Versailles, "tant mieux", a déclaré M. Philippot sur Public Sénat et Sud Radio. "Si ça ne concerne que 100 députés", comme évoqué par le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, "par contre c'est peu. Ca serait vraiment une dose, voire une dosette", a poursuivi le vice-président du FN. Rappelant la souhait du FN d'une proportionnelle intégrale, "une vraie proportionnelle", M. Philippot a néanmoins estimé qu'une "dose", "c'est mieux que rien". "Je ne vais pas cracher dessus. C'est mieux que rien. Mais ça ne représente pas l'aspiration démocratique à laquelle ont droit les Français", a-t-il jugé. Les parlementaires FN pourraient-ils la voter ? "Nous regarderons comment ça se passe, sur quelle base, etc. (...) Mais sur le principe, il vaut mieux un petit peu de proportionnelle que pas de proportionnelle du tout". M. Philippot a également réclamé "une vraie réduction drastique" du nombre de parlementaires. "Nous, nous avons réclamé 300 députés et non plus 577 et 200 sénateurs et non plus 348", a-t-il rappelé. François de Rugy a évoqué lundi matin sur RTL l'objectif d'une réduction du nombre de députés de 30%, pour arriver à 400. "Si sur les 400 députés vous avez une centaine de députés élus à la proportionnelle, ce serait un progrès très important dans l'expression de la diversité politique", a-t-il ajouté. vm/mat/phc RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 10:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jégo (UDI) regrette la décision de Lagarde de boycotter le Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703080059.4r4vrjti.html</link>
   <description><![CDATA[Yves Jégo, vice-président de l'UDI, a rejeté la décision du président de son parti Jean-Christophe Lagarde de boycotter le discours d'Emmanuel Macron lundi devant les parlementaires réunis en Congrès, qui "n'est pas celle du groupe des constructifs" à l'Assemblée nationale. "C'est une position personnelle, pas celle de l'UDI, pas celle du groupe des constructifs", a-t-il souligné sur RFI, rappelant que "c'est la droite qui a voté cette réforme qui permet au président de la République de s'exprimer devant le Congrès". "Le président de la République éprouve le besoin de convoquer le Congrès pour s'exprimer devant la Nation, il me semble normal d'aller l'écouter", a-t-il fait valoir. M. Lagarde avait estimé mercredi que la décision d'Emmanuel Macron de réunir le Congrès à Versailles revenait à "squeezer" le gouvernement d'Edouard Philippe, qui doit prononcer mardi sa déclaration de politique générale. "Il faut redonner aux institutions une forme de hauteur et une expression forte du président de la République pendant une heure devant l'ensemble de la représentation nationale pour dire +Voilà où je veux amener la France+, ça me semble quelque chose de légitime", a affirmé M. Jégo. Le député UDI attend du chef de l'Etat qu'il dise "comment on va sortir notre pays de l'ornière économique, c'est un préalable", "comment on va engager de grandes réformes pour restructurer nos systèmes, éducatif, social, le système de soins..."]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès : "un bel hommage aux parlementaires" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170703070226.77lwxl7g.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a estimé que la décision d'Emmanuel Macron de s'adresser lundi au Parlement réuni en Congrès, était "un bel hommage aux parlementaires". "Emmanuel Macron fait ce qu'il a dit. Il avait dit pendant la campagne qu'il souhaiterait s'exprimer une fois par an devant les parlementaires réunis en Congrès", a-t-il souligné sur RTL. "C'est un bel hommage aux parlementaires. Le premier grand discours aux Français, il le fait devant les parlementaires et à travers eux il s'adresse aux Français, a poursuivi M. de Rugy (la République en marche). Interrogé sur la décision d'une partie de l'opposition de boycotter le discours du chef de l'Etat, il a estimé qu'"il serait bien que les uns et les autres se disent que la campagne électorale est finie et que maintenant nous sommes dans le fonctionnement normal des institutions". M. de Rugy a par ailleurs estimé que "chacun est dans son rôle", le chef de l'Etat s'adressant lundi aux parlementaires pour "fixer le cap, les grandes orientations du quinquennat", avant la déclaration de politique générale du Premier ministre qui "va donner la feuille de route" mardi. A propos de la réduction envisagée du nombre de parlementaires et de l'introduction d'une dose de proportionnelle dans le mode de scrutin législatif, il a estimé que "cela fait partie des grandes orientations qu'il faut fixer tout de suite et dire tout de suite quelles sont les échéances". "Je crois que le président de la République a l'intention de le faire cet après-midi, de donner une méthode et de redire quels sont ses engagements sur les réformes démocratiques", a-t-il poursuivi. "On veut réduire le nombre de députés de 30%, ça veut dire qu'on arrivera à 400 et quelques députés au lieu de 577", a-t-il souligné. "Si sur les 400 députés vous avez une centaine de députés élus à la proportionnelle, ce serait un progrès très important dans l'expression de la diversité politique", a-t-il ajouté à propos de la "dose" de proportionnelle envisageable.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Debré trouve que c'est une "erreur" pour Rugy de faire une moitié de mandat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170702180325.scvu2nbx.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Louis Debré, ancien président du Conseil constitutionnel et de l'Assemblée nationale, a estimé dimanche sur BMFTV que c'était "une erreur" pour le nouveau président de l'Assemblée d'avoir accepté de rendre son mandat au bout de deux ans et demi. "C'est une erreur, toutes les instances de l'Assemblée sont renouvelées chaque année", estime M. Debré. "Si on a mis cinq ans au président de l'Assemblée nationale, c'est pour asseoir son autorité et qu'il puisse faire des réformes", a-t-il affirmé. Le nouveau président de l'Assemblée, François de Rugy, s'est engagé à renoncer à son mandat de président de l'Assemblée nationale dans deux ans et demi, soit à mi-mandat. Interrogé sur la convocation du Congrès lundi, la veille de la déclaration de politique générale du Premier ministre, M. Debré a estimé que c'était "habituel", en référence à la pratique du message du président, avant que ne soit autorisée par une réforme constitutionnelle l'expression du président devant le Parlement réuni en Congrès. "Il n'y a rien de nouveau" sous la Ve République, a-t-il dit, faisant aussi référence à la formule de Jacques Chirac: "je décide, il exécute" décrivant sa conception du rôle présidentiel. Interrogé sur le psychodrame à l'Assemblée du fait de la désignation du LR "constructif" Thierry Solère comme questeur, il a estimé qu'"il y a eu un problème parce que l'opposition n'arrive pas à se trouver, à se rassembler, parce que l'opposition n'est pas capable de se parler entre membres de l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 20:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR) met en garde Macron contre "un pouvoir sans partage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170702124035.6cul7cmi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés LR Christian Jacob a mis en garde dimanche sur BFMTV Emmanuel Macron contre un "pouvoir sans partage", estimant qu'il y avait un "côté calcul" de sa part dans la convocation d'un Congrès à Versailles la veille de la déclaration de politique générale du Premier ministre. "Je suis surpris sur la forme, l'intervention du président de la République qui va se faire la veille de celle du Premier ministre, de par la légitimité qui est celle du président, cela va forcément écraser l'intervention du Premier ministre (...)", a estimé M. Jacob. Macron "joue astucieusement entre la lettre et l'esprit de notre Constitution", a-t-il décrypté. "Il y a un côté calcul, qui est de sa responsabilité", a-t-il dit, estimant que le président aurait aussi bien pu convoquer un Congrès en septembre ou octobre. Le député LR Eric Ciotti a pour sa part estimé sur RTL/LCI/Le Figaro qu'il s'agissait d'une "humiliation totale pour le Premier ministre". M. Jacob a jugé qu'en ce début de quinquennat il n'y a "pas de partage dans le pouvoir". "Tout est verrouillé, jusqu'au plus haut point, vous avez vu dans le Journal officiel que les collaborateurs du président allaient être conjoints pour certains d'entre eux avec le Premier ministre, cela ne s'est jamais vu!", s'est-il exclamé. "Cela veut dire que tous les arbitrages seront rendus à l'Elysée", a-t-il dit. Pour "plus d'efficacité" lui demande la journaliste ? "A partir du moment où l'on ne partage pas le pouvoir on est plus efficace, simplement on est peut-être un peu moins démocrate aussi", a-t-il lancé. Alors qu'il a réclamé au président un "arbitrage" en faveur des droits de "l'opposition" à l'Assemblée, M. Jacob a indiqué qu'il s'était vu répondre qu'"au titre la séparation des pouvoirs (Emmanuel Macron) ne peut pas intervenir". "Si le débat ne vit pas à l'Assemblée (...), si cela ne se passe pas dans l'hémicycle, cela peut à un moment se passer dans la rue ou ailleurs", a encore mis en garde M. Jacob, alors que la désignation du député "constructif" Thierry Solère comme questeur au détriment du candidat LR a crée un psychodrame à l'Assemblée. Enfin il a critiqué le choix des ordonnances pour la réforme du droit du travail, assurant qu'on "ne gagne pas de temps" avec cette procédure. "Il y a un risque majeur à ne pas assumer à avoir un débat sur ce sujet à l'Assemblée", a-t-il dit. Par ailleurs, il a dressé un parallèle entre Emmanuel Macron et le président américain Donald Trump. Macron "refuse le débat direct avec les journalistes pour faire des interventions solennelles", a-t-il remarqué, estimant que "sur la forme, il y a certaines comparaisons", a-t-il dit. "On est dans la com', dans l'omniprésidence", a jugé pour sa part Eric Ciotti. "Thomas Pesquet qui va au séminaire du gouvernement pour dire +il faut prendre de la hauteur+, là on est dans la pure communication et dans la stratégie de communication!", a-t-il dit. dec/chr/nm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR) demande à Macron d'"arbitrer" à l'Assemblée en faveur de "l'opposition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170701123738.3p1e03i5.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale, a demandé dans une lettre à Emmanuel Macron dont l'AFP a eu copie samedi un "arbitrage" en faveur des droits de "l'opposition" au Palais Bourbon, qu'il estime bafoués. "Dans la mesure où le président de l'Assemblée nationale (ndlr: François de Rugy) comme le président du groupe majoritaire (ndlr: Richard Ferrand) n'ont pas été en mesure de faire respecter les plus élémentaires droits de l'opposition, j'ai tenu à en appeler à votre arbitrage", écrit le député LR de Seine-et-Marne dans ce courrier daté de vendredi. "Un parlementaire, qui n'a cessé de vous soutenir et a appelé à voter la confiance au Gouvernement que vous avez nommé, se plaçant ainsi clairement dans la majorité, occupe une charge importante de l'Assemblée nationale qui, de pratique constante, doit être exercée par un député de l'opposition", s'indigne M. Jacob. Il fait référence à l'élection au poste-clef de questeur de l'Assemblée nationale du LR Thierry Solère, membre du groupe "Les Constructifs: Républicains, UDI et Indépendants", désigné grâce à l'appui du groupe majoritaire de la République en Marche. Pour le patron du groupe LR, "il s'agit d'une dérive extrêmement grave et préoccupante du fonctionnement de l'Assemblée nationale". "Nous ne pouvons imaginer que vous cautionniez cette pratique. Nous vous prions par conséquent de demander à votre majorité de respecter les droits de l'opposition avec lesquels, dans une grande démocratie, on ne transige pas", insiste-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les constructifs devront "tirer les leçons" des "différences" avec la "droite identitaire" LR (Bournazel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170701072621.20ba1mbl.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre-Yves Bournazel, député Les Républicains de Paris siégeant parmi le groupe des "constructifs" à l'Assemblée nationale, a estimé samedi que ceux-ci auraient probablement à "tirer toutes les leçons" des "différences fondamentales" avec la "droite identitaire" LR dans les prochaines semaines. "Il y a une droite identitaire avec lesquelles nous avons des différences fondamentales, il faudra peut-être dans les prochaines semaines en tirer toutes les leçons", a plaidé M. Bournazel sur franceinfo. Allez-vous vous séparer? "En 2002, la droite et le centre c'était 360 députés; en 2007, 300; en 2012, après la défaite de Nicolas Sarkozy, 200; aujourd'hui le groupe républicain stricto sensu, c'est 100 députés à peine. Est-ce que le durcissement de la ligne politique ça marche? Electoralement, ça ne marche pas, ça fait le jeu du FN et de l'extrémisme politique, moi je veux d'abord défendre mes idées", a-t-il souligné. "Je veux d'abord me battre pour l'intérêt de la France avant de me battre pour un parti ou une boutique personnelle" a encore insisté celui qui était juppéiste pendant la primaire des Républicains. Alors que l'exclusion des "constructifs" de LR sera étudiée lors d'un bureau politique du parti le 11 juillet, M. Bournazel a estimé qu'il y avait "deux façons de faire de la politique, jeter les anathèmes sur ceux qui ne pensent pas comme vous ou se respecter". "Je respecte la ligne d'Eric Ciotti", député LR réélu dans les Alpes-Maritimes qui a demandé leur exclusion, "mais ce n'est pas la mienne, c'est une ligne profondément identitaire, toujours sur les mêmes sujets, ce n'est pas la ligne libérale-sociale à laquelle je crois, profondément européenne et humaniste", a encore dit M. Bournazel. Le député s'est par ailleurs dit désormais favorable à l'ouverture de la procréation médicale assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, sur laquelle le gouvernement pourrait avancer, après avoir "beaucoup rencontré et discuté".]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agenda Assemblée du 3 au 9 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170630190048.nvyvwskf.html</link>
   <description><![CDATA[Agenda de l'Assemblée pour la semaine du 3 au 9 juillet Mardi 4 juillet Séance: - 15H00: ouverture de la session extraordinaire. Déclaration de politique générale du gouvernement suivie d'un vote sur cette déclaration Commissions - Affaires sociales: 21H00 - Audition de Mme Muriel Pénicaud, ministre du Travail, sur le projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social Mercredi 5 juillet Séance: - 15H00: Questions au gouvernement Commissions: - Finances - 09H30 - audition de M. Didier Migaud, Premier président de la Cour des comptes, sur le rapport relatif à la situation et aux perspectives des finances publiques - Affaires sociales: 09H30: Audition des organisations représentatives des salariés (CFDT, CGT, CGT-FO, CFE-CGC, CFTC) sur le projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social 11H00: Audition des organisations représentatives des employeurs (MEDEF, CPME, U2P) sur le projet de loi d'habilitation 16H15 et 21H30 : Examen des articles du projet de loi d'habilitation - Lois A 10h: examen du projet de loi prorogeant l'application de la loi 55-385 du 3 avril 1955 relative à l'état d'urgence. - Affaires culturelles et de l'éducation A 16H30: Audition de Jean-Michel Blanquer, ministre de l'Éducation nationale. Jeudi 6 juillet Séance: - 09H00 (et 15H et 21H30): projet de loi de prolongation de l'état d'urgence Commissions: - Affaires sociales: à 9H30, 14H30 et 21H30 : Suite de l'examen des articles du projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social - Défense: à 11H15, audition de Mme Florence Parly, ministre des Armées. Vendredi 7 juillet : Commissions - Affaires sociales: A 09H30 (éventuellement): Suite de l'examen des articles du projet de loi d'habilitation à prendre par ordonnances les mesures pour le renforcement du dialogue social.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les lobbyistes doivent s'inscrire à partir de lundi sur un nouveau registre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170630124812.px9mmez2.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants d'intérêts doivent s'inscrire à partir de lundi sur un nouveau registre pour rencontrer ceux qui participent à la décision publique et la fabrication de la loi. Prévu par la loi Sapin II anti-corruption de décembre 2016, ce répertoire est tenu par la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Les représentants d'intérêts (mais aussi le cas échéant entreprises, ONG, associations) doivent s'inscrire à ce répertoire numérique pour rencontrer les ministres et leur cabinet, les parlementaires et leurs collaborateurs, certains hauts fonctionnaires et élus locaux. Le président de la République n'est pas concerné, à la différence de son entourage. Ce n'est que fin juillet que les premières inscriptions seront rendues publiques et que le répertoire pourra être consulté, selon un communiqué de la HATVP, instance indépendante présidée par l'ancien haut magistrat Jean-Louis Nadal. Les représentants d'intérêts pourront s'inscrire jusqu'au 31 décembre 2017 et les premiers rapports sur leurs activités du second semestre 2017 (noms des clients, dépenses et chiffres d'affaires) seront rendus publics début 2018. Les sanctions prévues par la loi en cas de manquement, jusqu'à un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende, entreront en vigueur progressivement. Lors de la publication mi-mai du décret d'application de la loi, qu'elle jugeait "en-deçà des attentes", l'ONG Transparency avait demandé à Emmanuel Macron de renforcer ce registre. Les représentants d'intérêts n'auront pas l'obligation de dévoiler l'identité des personnes rencontrées et "n'auront pas à rendre publiques les positions défendues", avait déploré notamment l'association de lutte contre la corruption. A l'inverse, les associations professionnelles de lobbying AFCL et ARPP avaient dépeint le dispositif prévu comme "l'un des plus stricts au monde".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: le discours de Macron sera suivi d'interventions des groupes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170630111909.i9z09fhz.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours lundi d'Emmanuel Macron devant l'Assemblée et le Sénat réunis en Congrès à Versailles, à partir de 15H00, sera suivi d'interventions des groupes politiques, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Comme le prévoit la Constitution, ce débat, sans vote, se fera après le départ du chef de l'Etat de la salle du Congrès et après une suspension de séance. Un orateur de chaque groupe politique des deux assemblées pourra prendre la parole, durant 10 minutes, selon l'ordre d'importance numérique décroissant des groupes (République en marche de l'Assemblée, LR du Sénat etc). Ce débat, de droit lorsqu'il est demandé par le président d'un groupe, a été décidé, selon cette source, de façon assez consensuelle et le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (REM), s'en est entretenu avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR). Le président de l'Assemblée préside le Congrès. Les députés du groupe La France insoumise, ainsi que l'ensemble des parlementaires communistes -députés et sénateurs- ont prévu de boycotter le Congrès convoqué par Emmanuel Macron, à la veille du discours de politique générale du Premier ministre. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a dénoncé un "franchissement de seuil dans la dimension pharaonique de la monarchie présidentielle", voyant dans le discours attendu une "réunion qui n'a aucun objectif autre que d'entendre le président (...) alors que lui n'écoutera personne".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
