<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: la CGT rejette le texte et réclame un débat citoyen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925104328.trt9nccf.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT a rejeté lundi le projet de loi antiterroriste, qui doit être examiné à partir de ce lundi à l'Assemblée nationale, et réclamé un débat citoyen, "incontournable concernant les politiques menées sur la sécurité publique et la lutte contre le terrorisme". Dans un communiqué, elle "dénonce fortement l'instauration d'un Etat d'urgence permanent" et appelle à un rassemblement devant l'Assemblée lundi à partir de 18 heures. Le syndicat met en avant deux années d'état d'urgence, qui "ont montré combien les militant-es, salarié-es et privé-es d'emploi ont été la cible collatérale du gouvernement, sans pour autant être efficaces en terme de lutte antiterroriste". La CGT cite les assignations à résidence pendant la COP 21, les manifestations interdites, les militants interdits de manifester et la gestion du maintien de l'ordre pendant les mobilisations contre la loi Travail, qui "montrent précisément les conséquences de cet état d'exception sur le mouvement social". "Le projet de loi renforçant la sécurité publique et la lutte contre le terrorisme, en intégrant l'état d'urgence dans le droit commun, produira les mêmes effets voire les accentuera !", ajoute la CGT. Le syndicat craint aussi une multiplication des contrôles au faciès. La loi antiterroriste doit être débattue dans l'hémicycle jusqu'à jeudi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: "nous pouvons coopérer" avec le Sénat pour réformer les institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925103802.ra5hfuxv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a estimé lundi possible de "coopérer" avec le Sénat en vue de la réforme des institutions, bien que la majorité de droite de la haute assemblée soit sortie renforcée des élections dimanche. "Je crois que nous pouvons coopérer. J'en ai discuté avec le président du Sénat (Gérard Larcher, LR), qui va se représenter et sans doute être réélu. Il m'avait dit cet été qu'il était plutôt ouvert à cette réforme. En tout cas, c'est ce que je souhaite", a déclaré à France 2 M. de Rugy, ex-écologiste "réformiste" réélu député de Loire-Atlantique sous l'étiquette LREM. Emmanuel Macron souhaite notamment réduire d'un tiers le nombre de parlementaires, limiter les mandats dans le temps et introduire une dose de proportionnelle à l'Assemblée nationale. Pour modifier la Constitution en ce sens, il faudra recueillir les trois cinquièmes des suffrages exprimés des parlementaires réunis en Congrès après avoir fait adopter "en termes identiques" la réforme dans chaque chambre, ou recourir au référendum, ce que le président n'a pas exclu si nécessaire. A propos des résultats médiocres de LREM aux sénatoriales, le président de l'Assemblée a dit : "c'est plus difficile de faire de la recomposition politique, du renouvellement politique, comme nous l'avons fait aux élections législatives, lorsque nous nous adressons aux corps intermédiaires", en l'occurrence aux élus locaux élisant les sénateurs. "Il y a une plus grande permanence, une plus grande inertie autour du Parti socialiste et des Républicains", a dit le député de Loire-Atlantique. "Le Sénat est assez morcelé: personne n'a la majorité absolue au Sénat, contrairement à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. "Il y a des sénateurs socialistes qui sont plutôt dans un esprit de coopération avec la nouvelle majorité et le gouvernement En Marche et avec Emmanuel Macron mais qui sont restés socialistes et ont préféré, pour se faire réélire, rester socialistes", dit-ilL Il en a "sans doute" été de même "du côté des centristes et d'une partie de la droite", dit le président de l'Assemblée. "Ce qui compte, c'est l'avenir", a affirmé M. de Rugy, en citant à l'appui la réforme de la Constitution "que les Français attendent", dit-il. Il a lancé des groupes de travail de députés notamment sur ce thème. Ils rendront en décembre leurs propositions, nourries de contributions citoyennes via le site de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénatoriales: Accoyer (LR) salue une "nette victoire" de la droite, "volonté de rééquilibrage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170924210639.f1nkgi7m.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, secrétaire général du parti Les Républicains et ancien président de l'Assemblée nationale, a salué dimanche soir une "nette victoire" de la majorité sortante de droite au Sénat, y voyant la preuve d'une "volonté d'un rééquilibrage démocratique et institutionnel". "En augmentant significativement le nombre de sénateurs élus ou réélus, la majorité sénatoriale, et tout particulièrement le groupe Les Républicains à la Haute Assemblée, remportent une nette victoire", et ce "malgré les bouleversements de cette année électorale", a jugé M. Accoyer dans un communiqué. Il a également considéré que "ce beau succès récompense le travail de modernisation du Sénat entrepris par le président du Sénat Gérard Larcher" (LR). Dans ces sénatoriales, a encore considéré le secrétaire général de LR, "les grands électeurs ont manifesté clairement leur volonté d'un rééquilibrage démocratique et institutionnel", et "la majorité sénatoriale saura infléchir et enrichir, dans l'intérêt du pays, les textes de loi adoptés par l'Assemblée nationale". "L'échec des candidats LREM dans de nombreux départements démontre que les grands électeurs ont aussi voulu, manifestement, faire entendre leur inquiétude face à une politique gouvernementale recentralisatrice, souvent brutale et réductrice", a-t-il poursuivi. De son côté, Laurent Wauquiez, président de la Région Auvergne Rhône-Alpes et grand favori pour la présidence du parti LR, a tweeté ses "félicitations aux sénateurs LR élus aujourd'hui", y voyant "un premier avertissement pour un président coupé de nos territoires". ic/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: la ratification soumise à l'Assemblée autour du 20 novembre (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170922124331.0c0t1n22.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de ratification des ordonnances réformant le code du travail passera en première lecture à l'Assemblée nationale la semaine du 20 novembre, a annoncé vendredi le secrétaire d'Etat des Relations au Parlement Christophe Castaner. Si les ordonnances, signées vendredi par le président de la République, entrent en vigueur dès leur publication au Journal officiel, elles n'auront force de loi qu'une fois que le projet de loi de ratification sera adopté par le Parlement. L'essentiel de l'agenda parlementaire d'ici la fin de l'année est consacré aux textes budgétaires d'ici la fin de l'année, mais le gouvernement "dispose en novembre d'une semaine" (NDLR, la semaine du 20 au 25 novembre) pour mettre d'autres textes à l'agenda, a indiqué M. Castaner lors du compte-rendu des conseil des ministres La lecture définitive du texte, après la navette avec le Sénat, devrait avoir lieu début 2018, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: les Constructifs déposent les statuts d'une association</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170922110951.qnvf4v8a.html</link>
   <description><![CDATA[Des sénateurs ont déposé à la veille des élections sénatoriales les statuts d'une association, première étape à la création d'un groupe des Constructifs à la Haute Assemblée à l'image de celui qui a été lancé à l'Assemblée nationale, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. Les statuts de l'association République et territoires ont "bien sûr" été enregistrés en préfecture, a indiqué une de ces sources en confirmant une information du Monde, mais "nous ne savons pas combien nous serons". "Ce ne sera que la semaine prochaine que nous pourrons dire si nous avons atteint le nombre de 10 nécessaire pour former un groupe. Il faut attendre d'ici là que chaque sénateur remplisse sa déclaration d'appartenance à un groupe", a-t-elle ajouté. Une source interne au groupe LR estimait de son côté que "ce sera dur pour eux". Parmi les initiateurs du groupe constructif figurent trois sénateurs qui avaient soutenu Alain Juppé lors de la primaire de la droite, Claude Malhuret (Allier), Fabienne Keller (Bas-Rhin), et Jérôme Bignon (Somme). "Il y a des discussions pour l'instant entre les uns et les autres", a indiqué Mme Keller. "Nous avons deux options, soit la création d'un groupe parlementaire, soit la confirmation d'une amicale puisque nous échangeons sur les thèmes qui nous intéressent depuis l'élection présidentielle. Ceci est en discussion et ne pourra se conclure que la semaine prochaine" après le renouvellement partiel du Sénat dimanche. A l'Assemblée, le groupe des Constructifs (formé de LR et d'UDI) rassemble 35 députés. 171 sénateurs sur 348 seront renouvelés dimanche dans 39 départements métropolitains et six départements et collectivités d'outremer, auxquels s'ajouteront six sièges des Français de l'étranger.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: "toucher à la Constitution d'une main tremblante" (Larcher, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170922081404.f1ahi3w8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR du Sénat Gérard Larcher estime vendredi qu'"il faut toucher à la Constitution d'une main tremblante", alors qu'Emmanuel Macron a promis une réforme des institutions, marquée notamment par une réduction du nombre de parlementaires. "Il faut toucher à la Constitution d'une main tremblante", met en garde M. Larcher dans un entretien au Parisien. "Nous verrons le texte présenté par le gouvernement", ajoute-t-il, jugeant déjà que "la limitation du nombre des mandats dans le temps pose une immense difficulté pour les élus locaux". Quant à la réforme du travail parlementaire et la proposition du président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) de limiter le nombre de navettes entre les deux chambres, M. Larcher souligne qu'"il ne peut décider seul". "C'est du ressort de la Constitution", poursuit-il. "Si on limite à une seule navette, les députés risquent de confisquer la concertation au sein de la commission mixte paritaire. Le bicamérisme, ce n'est pas ça!". Gérard Larcher "souhaite que les pouvoirs du Sénat sur le gouvernement soient renforcés. Notamment en faisant des contrôles à chaud des ministères, sur sites, sur pièces". "Le Sénat n'est pas un anti-pouvoir, c'est un contre-pouvoir", affirme-t-il, estimant qu'"il est encore plus utile depuis la réforme du quinquennat". "Les élections législatives ne sont que la réplique systémique de l'élection présidentielle. En démocratie, il faut une voix différente, une voix autonome".]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: les députés socialistes réclament à Collomb un contrôle parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170921165950.nrrqc9y7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Nouvelle Gauche (socialistes) ont adressé jeudi un courrier au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb pour réclamer notamment un maintien du contrôle parlementaire introduit pendant l'état d'urgence, à l'issue de l'adoption du projet de loi antiterroriste. Le texte, qui vise à adapter au droit commun certaines mesures de l'état d'urgence, sera examiné à partir de lundi à l'Assemblée. Il a déjà été adopté en première lecture au Sénat en juillet. Dans leur courrier, signé notamment par leur chef de file Olivier Faure, les élus assurent partager la "double nécessité de renforcer la protection des Français tout en sortant d'un état d'exception". Mais, disent-ils, "l'introduction nécessaire de nouveaux moyens de lutte contre le terrorisme ne peut consister en un blanc-seing qui pourrait sur certaines dispositions s'apparenter à une régression de l'état de droit, y compris par rapport à l'état d'urgence". "Pour répondre aux interrogations légitimes sur l'opportunité" des principales mesures du projet de loi et "nourrir le débat que le Parlement aura en 2020 sur leur éventuelle pérennisation, nous souhaitons que ces dispositions fassent l'objet d'un contrôle parlementaire" identique à celui introduit pendant l'état d'urgence, écrivent-ils. Ce contrôle a permis un suivi des perquisitions et des assignations à résidence. Le groupe, qui compte 31 députés, souligne par ailleurs que l'article qui "renforce le dispositif des contrôles d'identité aux frontières intérieures et extérieures pose question". Les élus déposeront un amendement "pour obliger l'autorité administrative à justifier ces contrôles" et entendent aussi éviter "toute légitimation possible du contrôle au faciès". Ils plaident également pour que les avancées obtenues au Sénat et lors de l'examen du texte en commission soient maintenues, citant notamment "l'interdiction des visites et saisines au domicile des avocats, magistrats, journalistes et parlementaires". Les élus socialistes indiquent au ministre qu'ils y voient "la condition d'un vote large" du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accrochage Fauvergue (LREM) et Bernalicis (LFI): pas de sanction de l'Assemblée vu la "liberté d'expression"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170921123919.u2qa80ax.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-chef du Raid devenu député LREM Jean-Michel Fauvergue ne sera pas sanctionné pour ses accusations contre l'Insoumis Ugo Bernalicis lors des débats sur le projet de loi antiterroriste en commission, selon un compte-rendu du bureau de l'Assemblée diffusé jeudi. "Saisi par le président du groupe la France insoumise d'un incident survenu pendant une réunion de la commission des Lois, le mercredi 13 septembre, le président (François de Rugy, LREM) a estimé que la vivacité des propos échangés ne justifiait pas une sanction, la liberté d'expression des députés devant rester entière", est-il indiqué. M. Fauvergue avait jugé "insultants" envers "les policiers, les gendarmes" et "surtout toutes les victimes des attentats" des propos de M. Bernalicis. Le député LFI du Nord avait affirmé que "ce n'est pas une découverte, le TATP (explosif souvent utilisé par les terroristes, NDLR)" et évoqué sa découverte, à l'adolescence, d'un site internet sur la "fabrication d'explosifs" alors qu'il était "un peu fasciné" par la fabrication de pétards. Après une brève suspension de séance pour ramener le calme, la présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet (LREM), avait appelé à la sérénité des débats pour faire honneur à un sujet "d'une particulière gravité", les attentats. Mais le député Insoumis du Nord avait fait ensuite un rappel au règlement pour "demander que soit convoqué le bureau afin d'envisager des sanctions contre M. Fauvergue pour agression non justifiée", jugeant "scandaleux de l()e mettre en cause comme étant insultant envers les victimes des attentats ou les policiers". "M. Bernalicis, nous venons d'échanger avec M. Fauvergue et je pensais que nous pouvions en rester là. Maintenant si vous souhaitez saisir le bureau de l'Assemblée nationale, vous en êtes parfaitement libre", avait déclaré Mme Braun-Pivet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Visites de l'Assemblée par l'entreprise d'une députée LREM: les "suites à donner" examinées mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170921112014.dmy9v5h9.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée examinera mercredi prochain les "suites à donner" au cas de la députée LREM Pascale Fontenel-Personne, dont l'entreprise de transports proposait une prestation payante comprenant une visite du Palais-Bourbon, selon un compte-rendu diffusé jeudi. Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a indiqué mercredi devant la plus haute instance collégiale de l'institution qu'il avait "consulté la déontologue de l'Assemblée nationale sur la situation de Mme Pascale Fontenel-Personne et que le Bureau examinerait le mercredi 27 septembre les suites à donner au vu de ce rapport", indique ce compte-rendu. Parlant d'"une erreur" et annonçant sa prochaine cession des parts dans l'entreprise, l'élue a anticipé mercredi "un rappel au règlement ou ... en fait je ne sais pas trop comment les choses fonctionnent", dans des déclarations à plusieurs médias dans sa permanence sarthoise. Le 11 septembre, M. de Rugy n'avait pas exclu de saisir le Conseil constitutionnel, qui peut la destituer, en fonction des conclusions de la déontologue, Agnès Roblot-Troizier, saisie trois jours auparavant. Il avait rappelé qu'"on n'a pas le droit, quand on est député, d'utiliser sa qualité de député même pour faire de la publicité pour une activité commerciale". Mme Fontenel-Personne assurait le 8 septembre s'être "mise en retrait" de son entreprise dès son investiture et qu'il n'avait jamais été question de faire payer l'entrée de l'Assemblée nationale, la visite étant gratuite. La déontologue "a préconisé que je retire les séjours à thème à l'Assemblée nationale, ce que j'avais déjà fait". "Moi, je suis allée plus loin. Je voulais céder mes parts de l'entreprise, j'ai accéléré la démarche. Ce sera fait au 30 septembre de manière à ce qu'il ne puisse plus du tout surgir, jamais, en tout cas sur ce sujet, de conflit d'intérêts", a-t-elle déclaré mercredi. L'entreprise Access Tour proposait, pour 119 euros, des visites de l'Assemblée au départ du Mans. Une prestation comprenant le transport en véhicule, les services d'un chauffeur-accompagnateur, le déjeuner boissons comprises et la visite du Palais-Bourbon. "Cette visite se fera en présence de notre députée", précisait la présentation de la prestation. Au sein du groupe LREM, "je n'ai eu aucun reproche" mais "ce qui m'est arrivé (...) a éclairé tout le monde pour être très très vigilant", a dit mercredi Mme Fontenel-Personne. Elle a suggéré "pour les prochains mandats (...) une période tampon pour les gens de la société civile entre le moment où ils sont élus et prennent leurs fonctions, pour se mettre vraiment d'équerre au niveau de la déontologie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 13:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: "rendez-vous manqué avec les collaborateurs parlementaires", selon une intersyndicale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920201438.rdkla9h6.html</link>
   <description><![CDATA[Le lancement de réformes de l'Assemblée nationale mercredi par le président François de Rugy est jusqu'alors "un rendez-vous manqué" pour les collaborateurs parlementaires, a jugé l'intersyndicale des collaborateurs CFTC-CGT-Unsa-Solidaires- SNCP FO, réclamant "un dialogue social en bonne et due forme". Sur les sept groupes de travail chargés de plancher sur ces réformes, l'un portera notamment sur le "rôle et (le) statut des collaborateurs parlementaires", a relevé l'intersyndicale dans un communiqué, regrettant de n'avoir "aucune réponse" à sa demande d'être associée à ces travaux. Lors de sa présentation mercredi devant la presse, en présence d'une centaine de députés, des "rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale", le président François de Rugy (LREM) a précisé que le groupe consacré aux conditions de travail à l'Assemblée et au statut des collaborateurs parlementaires "se consacrera d'abord au statut des collaborateurs". Mais, pour ces syndicats, "les collaborateurs parlementaires, au même titre que tous les salariés du pays, ont le droit à un dialogue social en bonne et due forme, qui ne saurait être celui proposé par ces groupes de travail", qui "ne doivent pas être un prétexte pour s'en détourner, voire pour contourner la légitimité des organisations syndicales". Evoquant le "contexte social tendu à l'extérieur du Parlement avec les manifestations sur les ordonnances", ils estiment que "l'accusation de mépris social risque de gagner les couloirs du Palais Bourbon". Prévenant que "l'embryon de dialogue social amorcé l'année dernière avec la signature d'un accord collectif ne doit pas être avorté" et déplorant qu'"aucun échange entre les députés-employeurs et les organisations de salariés n'ait été mis en place" depuis les législatives, l'intersyndicale entend demander à être auditionnée par le groupe de travail pour exposer "les nombreuses propositions qu'elle met en avant depuis plusieurs années pour un statut clair et transparent". Elle invitera également les collaborateurs parlementaires à déposer des contributions sur l'espace dédié du site de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 22:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois de collaborateurs familiaux: les licenciements se feront, "dans les délais" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920160256.ukm0lclt.html</link>
   <description><![CDATA[Les licenciements de collaborateurs familiaux de députés découlant de la loi pour la confiance dans la vie politique interdisant ce type d'emplois se feront "dans les délais" impartis, a assuré mercredi le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM). Interrogé sur une vingtaine de députés qui seraient hors la loi pour n'avoir pas encore licencié leurs collaborateurs familiaux, M. de Rugy a répondu lors d'une conférence de presse: "bien entendu que les députés concernés vont devoir se mettre en conformité avec la loi". Et cela sera "mis en oeuvre et appliqué rapidement, avec les délais inhérents aux procédures de licenciement, quel que soit le jugement que l'on ait pu porter au préalable sur cette disposition, qui a été votée et validée par le Conseil constitutionnel", a-t-il ajouté, après avoir présenté les "rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale". Certains des députés concernés ont "demandé à me rencontrer, non pas pour demander une dérogation, mais pour voir les modalités concrètes d'application de ces licenciements", a précisé le président de l'Assemblée, rappelant que nombre d'autres licenciements de collaborateurs sont intervenus ces derniers mois à l'Assemblée et il y a "des procédures d'accompagnement". A une autre journaliste qui lui demandait quand les députés devraient se mettre en conformité avec la loi, le président de l'Assemblée a répondu: "On est quand même dans un étrange pays où l'on se demande si une loi votée va être appliquée. Evidemment, elle va être appliquée (...) et les députés sont les premiers à devoir appliquer la loi". "Les procédures de licenciement -moi, j'ai eu à en connaître, je sais ce que c'est d'avoir été licencié et j'ai aussi eu à en connaître comme employeur-, il y a des délais à respecter. Ces délais seront respectés, comme pour n'importe quel autre licenciement", a-t-il assuré. Pour autant, a observé M. de Rugy, "c'est une situation très particulière" de "licencier un salarié pour le lien familial qu'il avait avec l'employeur". "Je veillerai aussi à ce que les personnes concernées ne soient pas traitées moins bien que d'autres personnes licenciées", a-t-il dit. Et de s'étonner que "parfois, dans les débats, on parle de licenciements, et faciliter certaines procédures comme de quelque chose d'insupportable, et là on voudrait que les gens soient licenciés du jour au lendemain de façon brutale". Le texte de loi pour la confiance prévoit que le parlementaire doit notifier le licenciement à son collaborateur dans les trois mois suivant sa publication.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rentrée parlementaire: les députés PS veulent être "les meilleurs opposants", "pas les plus radicaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920132317.tqk8r42n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Nouvelle Gauche (socialistes) veulent être "les meilleurs opposants" à la politique gouvernementale, sans être les "plus radicaux", a annoncé mercredi leur chef de file Olivier Faure avant la rentrée parlementaire la semaine prochaine. Au terme d'un séminaire à huis clos lundi et mardi au Mans, les 31 députés du groupe reviennent "combatifs et responsables", dans un "fonctionnement collégial" avec la volonté "d'être les premiers de cordée" en vue du congrès de refondation du PS en février/mars 2018, a affirmé cet élu de Seine-et-Marne. "Les Français ne se satisferont pas du libéralisme très légèrement teinté de social de La République en marche, mais ils ne se contenteront pas de la radicalité stérile des Insoumis", a jugé à ses côtés une des porte-parole du groupe, Ericka Bareigts, promettant "une opposition imaginative et exigeante". Forts "de leur expérience, de leur expertise et de leur ancrage territorial", les députés PS proposeront ainsi début octobre "un contre-projet de budget dans lequel ils reviendront sur la politique fiscale extrêmement injuste du gouvernement", selon M. Faure. "Si les députés En marche avaient un meilleur ancrage territorial, ils n'auraient pas buté sur la question des APL ou des contrats aidés", a-t-il aussi estimé. Sur le projet de loi antiterroriste, au menu de la session extraordinaire du Parlement la semaine prochaine, le groupe a, en revanche, "un accord de principe" sur le texte, jugeant "plutôt utile d'inscrire certaines dispositions de l'état d'urgence dans le droit commun", a expliqué M. Faure. Ils vont néanmoins écrire au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb (issu du PS) pour lui demander le maintien du contrôle parlementaire, introduit pendant l'état d'urgence, qui a permis un suivi des perquisitions et des assignations à résidence. Les députés Nouvelle Gauche souhaitent que ce contrôle soit élargi aux opérations de contrôle d'identité aux abords des gares, ports ou aéroports et s'assurer que le texte ne permettra pas "des contrôles au faciès". Interrogé sur le chantier de réforme du Parlement lancé le jour même, M. Faure a redit son opposition à une réduction du nombre de parlementaires, qui risque de créer "des députés hors sol". "Si vous avez des circonscriptions deux fois plus grandes, comment maintenir le lien entre les Français et leurs élus ?", s'est-il demandé. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a proposé mercredi de regrouper par deux les circonscriptions législatives pour réduire le nombre de députés, et de faire élire une centaine de députés à la proportionnelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy (LREM) s'engage à plus de "transparence" dans les nominations relevant de ses prérogatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920113409.9ktww0us.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) s'est engagé mercredi à plus de "transparence" dans les nominations relevant de ses prérogatives, comme au CSA ou au Conseil constitutionnel, promettant notamment que chacune serait désormais "motivée". "La loi charge le président de l'Assemblée nationale d'un certain nombre de nominations, notamment au sein de différents conseils et autorités administratives indépendantes. J'ai pris la décision de publier désormais des appels publics à candidature, de manière à ce que toutes les personnes intéressées puissent se manifester", a déclaré M. de Rugy au cours d'une conférence de presse. "Et je m'engage également à motiver chacune des désignations que je serai amené à effectuer ou à proposer. Cela concernera notamment les nominations au Conseil constitutionnel, au Conseil supérieur de l'audiovisuel ou de la magistrature par exemple", a-t-il ajouté en présentant les "rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale". "D'ores et déjà, nous avons transformé en profondeur le processus de nomination au sein de ce que l'on appelle les organismes extra-parlementaires dans lesquels siègent des députés, ou des sénateurs d'ailleurs. Je l'ai voulu moins discrétionnaire, plus consultatif et plus transparent", a poursuivi le président de l'Assemblée. Il a souligné avoir transmis "dès la fin juillet" aux présidents des sept groupes politiques la liste des nominations à effectuer "en les invitant à m'indiquer les organismes dans lesquels ils souhaitaient prioritairement avoir des représentants". Et il a assuré avoir fait des "propositions aussi consensuelles que possibles" au vu de ces souhaits. "Plus de 360 députés dans plus de 160 organismes" seront désignés conformément à ce processus d'ici fin octobre, a-t-il ajouté. "C'est la première fois dans l'histoire de notre Assemblée que tous les groupes sont associés de manière aussi transparente aux désignations effectuées par le président", a vanté l'élu de Loire-Atlantique. Parmi les organismes extra-parlementaires figurent le Conseil d'orientation des retraites, l'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire ou encore l'Agence nationale de l'habitat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'Assemblée nationale : de Rugy engage un chantier accéléré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920112004.mgasf9cy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a engagé mercredi le chantier de la réforme de cette institution, avec un calendrier accéléré et une "grande consultation publique" à la clé. "Notre responsabilité, c'est de tout faire pour regagner la confiance", alors que le Parlement français, qui n'a pas accompli sa "mue", est "mal préparé à entrer dans cette zone de turbulence", a estimé l'élu de La République en marche (LREM). Vantant un "exercice inédit" de "co-construction", le titulaire du "perchoir" a présenté lors d'une conférence de presse les sept groupes de travail tout juste installés, présidés par les sept groupes politiques de l'Assemblée et qui doivent revoir en cinq ans l'ensemble des procédures et l'organisation du Palais Bourbon. Ils portent sur la procédure législative (présidé par Jean-Luc Warsmann, Constructif), les moyens de contrôle et d'évaluation (Jean-Noël Barrot, MoDem), le statut des députés (Virginie Duby-Muller, LR), celui des collaborateurs parlementaires (Michel Larive, LFI), le développement durable (Coralie Dubost, LREM), la démocratie numérique (Cécile Untermaier, Nouvelle Gauche), et encore l'ouverture à la société (Elsa Faucillon, communiste). La première "feuille de route" fixée à la plupart de ces groupes consiste à "formuler des propositions" pour décembre en vue de la réforme constitutionnelle annoncée par Emmanuel Macron, qui souhaite un Parlement resserré et plus efficace. Une "grande consultation publique" sera organisée en octobre et novembre sur l'association des citoyens aux procédures parlementaires, a en outre décidé mercredi le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. La "finalité commune" des groupes de travail est de "renforcer, recréer de l'attachement de nos concitoyens à nos institutions", a assuré M. de Rugy, qui a prévu un "processus pluraliste" mais "sans la règle du consensus à tout prix".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Rugy favorable à ce qu'un texte vienne "assez rapidement" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170920110230.bg0cjf5u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée François de Rugy a souhaité mercredi qu'un texte ouvrant la PMA à toutes les femmes soit "assez rapidement" inscrit à l'ordre du jour des députés, alors que l'exécutif semble temporiser sur le calendrier. "Je suis pour qu'on mette en oeuvre les engagements du président de la République assez rapidement", a-t-il déclaré sur France Inter. "Je ne vois pas pourquoi on tarderait. Tous les éléments du débat sont connus et archiconnus depuis des années", a-t-il ajouté. "Je n'ai pas l'ordre du jour parlementaire de 2018 mois par mois (...) Je souhaite que ce soit inscrit à l'ordre du jour et que ce soit voté", a-t-il insisté. "Aujourd'hui, je suis incapable de vous dire si c'est (pour) fin 2018 ou 2019", a de son côté déclaré le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner sur RMC. Ouvrir la PMA à toutes les femmes, "c'est notre objectif, ça reste notre objectif et peut-être même avant la fin du quinquennat", a-t-il dit. Emmanuel Macron "a toujours été clair: favorable à la PMA dans le cadre d'un vrai débat. Ce débat, on l'aura dans le cadre de la loi bioéthique qui sera portée par Mme Buzyn", la ministre de la Santé, a poursuivi M. Castaner. La secrétaire d'État chargée de l'Egalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa, qui avait annoncé la semaine dernière que le gouvernement proposerait l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) pour toutes les femmes en 2018, est ensuite revenue sur ce calendrier en affirmant que cela ne se ferait pas avant les états généraux de la bioéthique, prévus "a priori fin 2018". De son côté, le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb a déclaré dimanche que ce sujet n'était pas une "priorité". Interrogé mardi à la fin du séminaire de La République en Marche, le président du groupe Richard Ferrand s'était contenté d'indiquer que les députés "prendraient une position le moment venu". La PMA, ou AMP (assistance médicale à la procréation), regroupe les techniques médicales consistant à manipuler spermatozoïdes et/ou ovules pour aboutir à une fécondation et aider un couple infertile ou une femme à avoir un enfant. Elle n'est pas ouverte pour l'heure aux femmes célibataires et homosexuelles. far-bpa/gf AMP]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
