<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 18:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Convention fiscale entre la France et l'Andorre : feu vert de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141208170449.s9glho50.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert à une convention signée en 2013 entre le gouvernement français et celui de la Principauté d'Andorre visant à éviter les doubles impositions, mais aussi à prévenir l'évasion et la fraude fiscale pour l'impôt sur le revenu. La convention a été approuvée, dans un hémicycle très dégarni, par la grande majorité des groupes représentés (socialistes, radicaux de gauche, UDI). L'UMP s'est prononcé contre, inquiet du maintien d'une clause pouvant préfigurer à ses yeux un impôt sur la nationalité pour les 2,5 millions de Français établis hors de France, dont environ 3.200 en Andorre. Le Conseil général andorran a, lui, ratifié à l'unanimité début octobre cette convention fiscale de 29 articles, adaptation du modèle de l'OCDE. Longtemps étiquetée "paradis fiscal", la Principauté a entrepris depuis 2010 une mue pour normaliser progressivement sa fiscalité, faire preuve de transparence et ouvrir son économie, ont fait valoir plusieurs députés. Le micro-État, enclavé au milieu des Pyrénées et durement touché par la crise de 2008 en raison notamment de sa dépendance à l'économie espagnole, attend avec "impatience" l'application de ces dispositions pour lever des freins à l'implantation d'entreprises françaises, a observé le rapporteur, François Rochebloine (UDI). Grâce à cette convention renforçant "des liens vieux de plus de sept siècles", la France pourra accroître sa présence en Andorre, qui n'a cessé de décroître au profit de l'Espagne depuis le début des années 2000, en sécurisant les investissements de ses entreprises, ont jugé des orateurs de gauche comme de droite. Elle pourra aussi renforcer la lutte contre la fraude et l'évasion fiscale. La secrétaire d'État à la Francophonie Annich Girardin a affirmé notamment qu'il n'y avait pas de "projet caché du gouvernement de créer un impôt sur la nationalité". La clause sujette à caution a été prévue lors des négociations alors que la Principauté d'Andorre ne disposait pas encore de fiscalité directe sur les revenus, a-t-elle souligné, ajoutant que le gouvernement jugerait "incohérent de revenir sur une négociation de 16 mois en changeant une phrase". Député des Français de l'étranger, l'UMP Frédéric Lefebvre aurait souhaité que le gouvernement puisse aller notamment jusqu'à écrire aux autorités d'Andorre qu'il renonçait à ce dispositif. Par tradition formalisée par un édit du XVIIe siècle, le président de la République français est "co-prince" d'Andorre au côté de l'évêque d'Urgell en Catalogne (Espagne). Après sa première convention fiscale avec la France, l'Andorre en a conclu avec le Luxembourg et en négocie notamment avec l'Espagne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit d'asile: ne pas confondre "accéléré" et "expéditif", disent les associations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141208164934.918pelq8.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations travaillant avec les demandeurs d'asile ont dit lundi qu'il ne fallait pas confondre vitesse et précipitation dans le traitement des dossiers. Le projet de loi soumis mardi aux députés vise notamment à accélérer les procédures pour désengorger le système. "Il ne faut pas qu'+accéléré+ rime avec +expéditif+", a mis en garde Geneviève Jacques, la présidente de la Cimade, lors d'une conférence de presse. La responsable faisait allusion aux "procédures accélérées" que le gouvernement compte mettre en place pour traiter plus vite les dossiers, que ce soit ceux relevant incontestablement du droit d'asile (Syriens notamment) ou au contraire ceux n'ayant aucune chance de voir leur demande aboutir. Ainsi, les ressortissants de pays dits "sûrs" passeraient directement en procédure accélérée. "Nous craignons une normalisation de ces procédures au détriment d'un examen des situations complexes, et qui le seront de plus en plus", a ajouté Mme Jacques. L'un des objectif du projet de réforme examiné à partir de mardi à l'Assemblée nationale est de ramener à neuf mois la durée de traitement des dossiers, contre deux ans actuellement. Autre nouveauté, la notion "d'hébergement directif" heurte les associations, car elle obligerait le demandeur d'asile à accepter l'hébergement proposé où qu'il soit. Le gouvernement y voit un moyen de mettre fin à la concentration des demandeurs d'asile dans certaines régions (Ile-de-France et Rhones Alpes notamment). "Nous ne sommes pas opposés au principe, mais ce sont les conditions de la mise en oeuvre qui nous inquiètent", a assuré Florent Guéguen, le directeur général de la FNARS (Fédération nationale des associations d'accueil et de réinsertion sociale). "C'est la logique de la carotte et du bâton: vous acceptez ou vous perdez le droit à l'hébergement", a-t-il ajouté, en jugeant que cela ouvrirait une brèche grave dans le code social. Soulignant le manque crucial de places en Centre d'accueil pour les demandeurs d'asile (Cada), M. Guéguen a jugé qu'il faudrait un "effort significatif et rapide si le ministère veut proposer un accompagnement et un hébergement pour tous les demandeurs d'asile".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: les antitabac jugent "consternant" l'"avantage fiscal" accordé aux fabricants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141208150817.66pfzb2h.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations de lutte contre le tabac ont dénoncé lundi le changement de fiscalité du tabac, voté discrètement vendredi par les députés, qualifiant de "consternant" cet "avantage" consenti aux fabricants qui découle d'une "connivence inacceptable" entre ministère du Budget et cigarettiers. Les députés ont adopté vendredi soir, dans le cadre du projet de budget rectificatif 2014, un amendement de deux députés socialistes modifiant le calcul de la fiscalité des produits du tabac qui se traduira par un gel des prix des cigarettes entre 2014 et 2015. "Cette modification gèle la fiscalité du tabac et casse le mécanisme de hausse automatique des prix, au plus grand profit de l'industrie du tabac", estime dans un communiqué l'association Droit des non-fumeurs (DNF) qui qualifie de "consternant et gravissime" cet amendement soutenu par le gouvernement. DNF dénonce un ensemble d'amendements adoptés vendredi soir qui "favorisent l'industrie du tabac" et qui ont été inspirés par les cigarettiers et les buralistes. "Cette décision traduit malheureusement l'influence majeure de ce lobby en France qui ne cesse de mettre à mal les mesures efficaces pour réduire la consommation de tabac", déplore le Comité national contre le tabagisme (CNCT), une autre association qui évalue à 160 millions d'euros le manque à gagner pour les recettes de l'Etat. Autre association, l'Alliance contre le tabac critique "l'incohérence du gouvernement qui, d'un côté, se dote de nouvelles armes pour lutter contre le tabagisme avec le Plan national de réduction du tabagisme, et de l'autre, abandonne en rase campagne la politique fiscale qui est l'arme la plus efficace pour lutter contre la consommation de tabac". Le plan antitabac présenté en septembre 2014 par la ministre de la Santé Marisol Touraine ambitionne, grâce à un ensemble de mesures, de faire baisser le nombre de fumeurs -13 millions actuellement - d'environ 10% en 5 ans. La plus emblématique de ces mesures est l'introduction, prévue début 2016, des paquets de cigarettes "neutres" avec une même couleur et apparence afin de les rendre moins attractifs. La hausse du prix de vente du tabac reste considérée comme l'arme la plus efficace pour réduire la consommation de tabac qui, chaque année, entraîne 73.000 décès dans le pays et est la première "cause évitable" de cancer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): pas de majorité à l'Assemblée pour 12 dimanches travaillés par an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141208105131.hoxyn403.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, député (PS) de Seine-et Marne, estime qu'il n'y a pas de "majorité" de gauche à l'Assemblée pour voter l'ouverture des commerces 12 dimanches par an, l'une des mesures phare du projet de loi Macron. "Je ne pense pas qu'à 12 dimanche travaillés par an, nous" soyons "dans une capacité à trouver là une majorité de votants à l'Assemblée ", a-t-il prévenu sur Sud Radio. Les dimanches travaillés ne se justifient que dans "les endroits où cela génère un chiffre d'affaire supplémentaire" comme les Champs-Elysées, et, dans tous les cas, doivent rester "compensés" financièrement. Mercredi, le ministre de l'Économie doit présenter un projet de loi en Conseil des ministres qui prévoit un assouplissement des règles et des dérogations au travail dominical. "L'ouverture dominicale ne peut pas être une généralisation, c'est un jour qui ne doit pas être un jour comme les autres et il doit y avoir des exceptions. Ca veut dire que la règle, c'est la fermeture dominicale", a déclaré sur Sud Radio celui qui est aussi porte-parole du PS. "Après, il faut être suffisament intelligent et souple pour faire en sorte que, dans un certain nombre de lieux, on puisse ouvrir parce que ça a un sens". Selon lui, cela doit être le cas "seulement dans les endroits où ça peut générer un chiffre d'affaire supplémentaire". M. Faure s'est dit favorable à des "zones où on ouvre tous les dimanches de l'année", citant les Champs Elysées, car avec les touristes il y a "là un potentiel, il y a une logique (...), c'est un chiffre d'affaires qu'on perd le dimanche et qu'on ne récupère pas le lundi". Mais "en dehors de la région parisienne et de quelques grande zones touristiques, ça n'a aucun intérêt", a estimé le député. Le travail dominical, "il faut que ça reste sur la base du volontariat, que ce soit compensé, réversible", a-t-il encore précisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les personnes relevant du droit d'asile doivent être "dignement accueillies", souligne Cazeneuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141208075004.6qgiszqw.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de réforme du droit d'asile, qui doit être débattu mardi à l'Assemblée nationale, vise à ce que les demandeurs justifiant de ce droit soient "dignement accueillis" en France, "ce qui n'est pas le cas aujourd'hui", a affirmé lundi le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve. "L'idée c'est de faire en sorte que tous ceux qui relèvent de l'asile en France puissent être dignement accueillis dans ce pays, ce qui n'est pas le cas aujourd'hui", a déclaré le ministre sur France Info. "Je souhaite que le droit d'asile en France retrouve sa pleine entière place dans la tradition républicaine, et que ceux qui sont persécutés chez eux puissent être accueillis en France, conformément à notre tradition" a-t-il ajouté. Le ministre a notamment insisté sur les progrès à faire dans les conditions d'accueil des demandeurs d'asile, en particulier les délais de traitement des dossiers. "Il faut 24 mois entre le moment où on dépose sa demande d'asile et le moment où on a une réponse, moi je souhaite qu'on ramène ce délai à neuf mois" d'ici 2017, a expliqué le ministre. Des "moyens supplémentaires" doivent ainsi être alloués à l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et des apatrides) et à la cour nationale du droit d'asile (CNDA). "Nous continuons à créer des places dans les centres d'accueil pour les demandeurs d'asile - nous en avons créé 4.000. Nous allons en recréer 5.000 dans le courant de l'année 2015", a-t-il également indiqué, précisant que les demandeurs d'asile pourraient désormais être assistés par un avocat lors de leur entretien devant l'Ofpra. De même, le ministre a également souhaité que "la presse puisse avoir accès aux centres de rétention administrative". La réforme du droit d'asile, qui a pour objectif de désengorger le système, sera examinée à partir de mardi à l'Assemblée où les débats s'annoncent houleux avec une UMP en pointe sur ce thème marqueur.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 08:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "ne souhaite pas" l'élection des députés à la proportionnelle intégrale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141207201245.g3dcho1c.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré dimanche sur France 2 qu'il "ne souhaite pas" l'élection des députés à la proportionnelle intégrale, comme l'UMP soupçonne François Hollande de vouloir le faire. "Imposer la proportionnelle intégrale, c'est une sacrée responsabilité que je ne souhaite pas que nous prenions", parce que "cela ferait rentrer 150 ou 180 députés du Front national à l'Assemblée nationale et que cela rendrait le pays totalement ingouvernable", a affirmé le Premier ministre. "C'est une voie que nous ne pouvons pas prendre", a-t-il dit. Quant à instiller une dose de proportionnelle dans l'élection des députés, Manuel Valls a rappelé que "c'est un engagement du président de la République". "C'est à lui de décider", a-t-il dit, tout en estimant que c'était "compliqué à faire" car la mesure nécessite "l'assentiment de la plupart des formations politiques". "Surtout cela obligerait à redécouper toutes les circonscriptions", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 21:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mulhouse : une nouvelle manifestation en Alsace contre la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141207165322.e0cqsttf.html</link>
   <description><![CDATA[Des manifestants, entre 1.200 selon la police et au moins 4.000 selon les organisateurs, ont défilé dimanche à Mulhouse (Haut-Rhin) pour protester contre la fusion de l'Alsace avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne, qui revient lundi devant l'Assemblée nationale. Précédé par des dizaines de motards, le cortège parsemé de drapeaux alsaciens rouges et blancs a parcouru le centre-ville jusqu'aux abords de la sous-préfecture, a constaté un photographe de l'AFP. "Paris, nous n'avons pas besoin de toi", "Elsass frei" (Alsace libre), "La France m'a tué" pouvait-on notamment lire sur les banderoles lors de cette manifestation organisée par différents collectifs et organisations, dont le parti autonomiste Unser Land. "Beaucoup de gens pensent que c'est trop tard, mais nous pouvons encore convaincre les députés que c'est contreproductif pour l'Alsace et inacceptable", a dit à l'AFP Andrée Munchenbach, présidente de ce parti, l'un des fers de lance des récentes manifestations dans la région. Le jeune collectif "Le peuple alsacien contre la fusion" a dénoncé un "mariage forcé" orchestré par un Etat "guidé par ses calculs politiciens". "L'Alsace va être diluée, vidée, annexée, faisant une fois de plus office de région sacrifiée", a-t-il estimé. Une manifestation comparable avait déjà eu lieu à Colmar le 30 novembre, réunissant de 1.500 à 4.000 personnes selon les sources, après un rassemblement d'environ 2.000 personnes à Strasbourg le 23 novembre. La manifestation la plus importante contre la nouvelle carte des régions remonte au 11 octobre, avant l'examen du projet de loi: elle avait réuni entre 7.000 et 15.000 personnes à Strasbourg. Jeudi, à Colmar, tous les élus de la majorité UMP du conseil général du Haut-Rhin s'étaient symboliquement baillonnés en séance pour dénoncer "le mépris de l'Etat jacobin" envers les Alsaciens. L'Assemblée nationale a adopté le 25 novembre une nouvelle carte de France à 13 régions, là où le Sénat en voulait 15 avec une Alsace séparée de Champagne-Ardenne-Lorraine. Après le nouveau vote prévu à l'Assemblée, puis un nouveau passage au Sénat, l'adoption définitive de la réforme devrait avoir lieu avant Noël par les députés, qui ont le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: après le débat viendra le "temps du compromis et de l'unité" (Bartolone, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141206165101.kbbb0ukp.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a jugé samedi qu'après les débats sur le projet de loi Macron, il faudra "le temps du compromis et de l'unité", assurant que le gouvernement était "attentif" aux débats au sein du groupe PS. "Lorsque c'est bon pour les salariés, lorsque c'est bon pour le pays, il faut être capable de (le) voter", a-t-il dit à des journalistes au sujet du projet de loi d'Emmanuel Macron sur la croissance, présenté mercredi prochain en Conseil des ministres. Il s'exprimait en marge des États généraux des socialistes. Même s'il y a "des réserves - vous le savez chez les députés socialistes en particulier, on a l'habitude de débattre - après le temps du débat, il faut le temps du compromis et le temps de l'unité", a-t-il poursuivi. "Je pense que la loi Macron, il faut la voir au travers (du) prisme de l'égalité, pour réussir à gagner la bataille de l'emploi, pour offrir l'égalité devant l'emploi aux plus jeunes, (et) à ceux qui connaissent de trop longues périodes de chômage". Selon lui, "toutes (les) réformes que nous voulons en terme de modernisation économique ne doivent être jugées et pensées qu'au travers" de ce prisme, a-t-il dit. "Il y a une volonté aujourd'hui de la part du gouvernement d'être attentif aux différents débats qui existent au sein du groupe socialiste", a estimé le député de Seine-Saint-Denis. "Chacun a bien compris, le président de la République, le gouvernement ou le groupe, on n'a aucune chance de se faire entendre des électeurs (...) qui se sont réfugiés dans l'abstention, si nous sommes divisés et pas capables d'expliquer que nos mesures visent à l'égalité", a-t-il encore déclaré. L'aile gauche appelle à voter "contre" ce texte qui comprend à ses yeux trop de "reculs sociaux". De son côté, le premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis a plaidé "sur le fond, pour que ce texte revienne à son objet initial, c'est à dire la lutte contre la rente". "ll y a beaucoup de choses qui diluent l'arête principale de ce texte", selon le député de Paris. Il a plaidé pour qu'"un certain nombre de professions réglementées, - ces professions protégées" puissent "s'ouvrir au renouveau, au commerce, à l'échange." Selon lui, "il y a un certain nombre de choses dans ce texte qui ont pris trop d'importance par rapport au fond du texte", a-t-il dit, citant "le travail le dimanche ou de soirée ou la question des prudhommes". Mais "là dessus, on est en train d'avancer c'est une très bonne chose", s'est il félicité. "Nous continuons à discuter sur cette" loi avec le gouvernement, a-t-il dit. Il a indiqué que la député Karine Berger ferait une conférence de presse en début de semaine pour donner les détails techniques d'un mémorandum adopté par le PS sur ce projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agenda des activités officielles de François Hollande du 8 au 12 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141206101739.rngvzn0t.html</link>
   <description><![CDATA[Voici l'agenda des activités officielles de François Hollande du 8 au 12 décembre communiqué dimanche par l'Elysée: LUNDI 8 DECEMBRE 10H00 Entretien avec Damien Alary, Président du Conseil régional de Languedoc-Roussillon. 10H30 Réunion sur l'évolution du prix des carburants en présence d'Emmanuel Macron, ministre de l'Economie, de l'Industrie et du Numérique. 13H00 Déjeuner avec Manuel Valls, Premier ministre. 15H00 Réception de producteurs en présence de Stéphane Le Foll, ministre de l'Agriculture, de l'Agroalimentaire et de la Forêt. 16H00 Remise du rapport parlementaire sur la candidature de la France à l'exposition universelle de 2025 par Jean-Christophe Fromantin, député des Hauts-de-Seine et Bruno Le Roux, député de Seine-Saint-Denis. MARDI 9 DECEMBRE 08H30 Entretien avec Laurent FABIUS, ministre des Affaires étrangères. 11H00 Visite du Quartier des Célestins, siège de l'état-major de la Garde républicaine. 17H00 Entretien avec Michel SAPIN, ministre des Finances et des Comptes publics. MERCREDI 10 DECEMBRE 09H00 Entretien avec Manuel Valls 10H30 Conseil des ministres. 12H00 Réunion ministérielle sur le numérique à l'école. 15H00 Entretien avec Milo Dukanovic, Premier ministre du Monténégro. 17H00 Entretien avec François Patriat, président du Conseil régional de Bourgogne, et Marie-Guite Dufay, présidente du Conseil régional de Franche-Comté. JEUDI 11 DECEMBRE 10H00 Conférence nationale du handicap VENDREDI 12 DECEMBRE 09H00 Entretien avec Tammam Salam, président du Conseil des ministres libanais. 10H00 Remise du rapport sur la fin de vie par Jean Leonetti, député des Alpes-Maritimes, et Alain Claeys, député de la Vienne. 20H30 Dîner annuel de la Conférence des présidents d'université. frd/fm GENERAL ELECTRIC ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 11:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: les députés accèdent à plusieurs revendications des buralistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205190932.f99biq3e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi, dans le cadre du projet de budget rectificatif 2014, plusieurs mesures réclamées par les buralistes, comme l'interdiction de tout achat de tabac à distance dans un pays étranger et une modification du calcul de la fiscalité. Pour lutter contre le marché parallèle, les acheteurs sur internet seront désormais passibles d'une peine pouvant aller jusqu'à cinq ans de prison ferme pour trafic en bande organisée. En France, le commerce du tabac relève du monopole des buralistes, mais au moins une cigarette fumée sur cinq n'a pas été achetée dans le réseau officiel et échappe donc aux taxes françaises. "C'est une des pierres dans la lutte contre les importations illégales. C'est un des éléments attendus par les buralistes", a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Dans le cadre de la nouvelle directive tabac, la France a obtenu de ses partenaires que chaque Etat membre puisse interdire les ventes à distance. "Une telle mesure se justifie par l'ampleur des constatations réalisées et la nécessité d'intensifier la lutte contre les achats à distance de tabacs manufacturés. Ainsi, en France, les services douaniers ont procédé en 2013 à 2.746 constatations sur le fret express et postal qui représentent plus de 22 tonnes de produits du tabac", a expliqué le gouvernement dans son amendement voté. Les députés ont également accepté une autre revendication des buralistes, en adoptant un amendement des socialistes Jean-Louis Dumont et Razzy Hammadi qui modifient le calcul de la fiscalité des produits du tabac responsable, selon eux, "chaque année d'une hausse automatique des écarts de prix du tabac entre la France et le reste de l'UE". Cet amendement a été soutenu par Christian Eckert qui a assuré que "la fiscalité serait la même en 2015 qu'en 2014". Il a en revanche été vigoureusement contesté par la socialiste Michèle Delaunay, cardiologue de profession, qui a dit "que le seul lobby qui vaille en matière de tabac est celui des victimes". Mme Delaunay a également échoué à faire adopter ses amendements pour aligner les taxes des cigares et cigarillos sur celles appliquées aux cigarettes. En revanche, les buralistes seront probablement moins satisfaits de l'amendement voté sur la dématérialisation des timbres fiscaux. "Chaque année, près de 40 millions de timbres papier sont délivrés aux usagers particuliers et professionnels. Ce mode de règlement obsolète les oblige à se déplacer physiquement pour les acquérir. En conséquence, il a été décidé de proposer aux usagers une offre dématérialisée pour l'ensemble des timbres fiscaux", a expliqué le gouvernement dans son amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 20:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'interdiction de l'achat du tabac par internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205183052.kwhteycy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi, dans le cadre du projet de budget rectificatif 2014, l'interdiction de tout achat de tabac à distance, dans un pays étranger, comme le réclamaient les buralistes pour lutter contre le marché parallèle. Les acheteurs seront passibles d'une peine de prison pouvant aller jusqu'à cinq ans ferme pour trafic par voie organisée. En France, le commerce du tabac relève du monopole des buralistes, mais au moins une cigarette fumée sur cinq n'a pas été achetée dans le réseau officiel et échappe donc aux taxes françaises. "C'est une des pierres dans la lutte contre les importations illégales. C'est un des éléments attendus par les buralistes", a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Dans le cadre de la nouvelle directive tabac, la France a obtenu de ses partenaires que chaque Etat membre puisse interdire les ventes à distance, a annoncé le secrétaire d'Etat. "Une telle mesure se justifie par l'ampleur des constatations réalisées et la nécessité d'intensifier la lutte contre les achats à distance de tabacs manufacturés. Ainsi, en France, les services douaniers ont procédé en 2013 à 2.746 constatations sur le fret express et postal qui représentent plus de 22 tonnes de produits du tabac", a expliqué le gouvernement dans son amendement voté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinéma: les députés renforcent le crédit d'impôt pour les tournages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205181359.g1ec38lk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renforcé vendredi les crédits d'impôt pour le financement des films tournés en France lors du projet de budget rectificatif 2014 afin de faire face à la concurrence mondiale pour attirer les tournages. D'une part, le taux du crédit d'impôt est porté de 20 à 30% pour les oeuvres cinématographiques et audiovisuelles dont le budget de production est inférieur à 7 millions d'euros. "Ces oeuvres, qui reflètent la diversité de la création et assurent le renouvellement des talents, demeurent fragiles économiquement et, dès lors, sont sensibles aux incitations fiscales proposées par des pays voisins", souligne l'auteur de l'amendement le socialiste Bruno Le Roux. D'autre part, le crédit d'impôt cinéma international (CII), qui vise notamment à attirer en France les tournages de films américains, est aussi rehaussé de 20 à 30% avec un plafond de 30 millions d'euros. "Il est nécessaire de renforcer la compétitivité" de ces crédits d'impôt "dont l'attractivité s'essouffle au regard des dispositifs étrangers similaires beaucoup plus agressifs", selon M. Le Roux. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez a dénoncé une disposition "qui permet, pour chaque production cinématographique internationale tournée en France, de bénéficier d'une exonération fiscale de 30 millions d'euros." "Ainsi, le tournage de trois superproductions américaines conduirait à un manque à gagner fiscal équivalent à celui de l'organisation de l'Euro 2016 de football en France" qui avait été fortement contesté dans l'hémicycle mercredi soir, a-t-il relevé. En 2013, l'État a accordé 15,6 millions d'euros de crédit d'impôts à des films étrangers tournés en France, selon une étude réalisée par les cabinets Ernst and Young et Hamac Conseils. Ces 14 films ont généré 110 millions euros de dépenses sur place, en location de matériel, paiement des techniciens, hébergement, etc. A leur tour, ces activités ont rapporté 41 millions de taxes à l'État. Pour les films français tournés dans l'Hexagone, le crédit d'impôt s'est élevé à 42 millions en 2013, générant une activité économique qui a rapporté 129 millions de recettes fiscales. Pour réclamer le crédit d'impôt, étendu ces dernières années aux films télévisés et aux jeux vidéo, les productions doivent répondre à plusieurs conditions, liées au volume des dépenses et au nombre de jours de tournage en France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ile-de-France: les députés votent le financement du Passe Navigo unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205174833.q69yktm4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi le financement nécessaire à la mise en place en septembre 2015 du Passe Navigo à un tarif unique de 70 euros dans les transports en Ile-de-France, qui abolira les zones tarifaires existantes. Actuellement, les tarifs des transports publics en Ile-de-France (RATP, SNCF, Optile) s'échelonnent de 67,10 euros pour la zone 1-2 jusqu'à 113,20 euros pour le passe couvrant l'ensemble des cinq zones. Ce tarif unique était une promesse de la majorité régionale PS-EELV. Le tarif unique de 70 euros permettra une économie pouvant aller jusqu'à environ 500 euros par an pour les abonnés les plus excentrés. La mesure devrait bénéficier à 4 millions de personnes, dont 1,5 million de tarifs sociaux. Les 400 millions d'euros de manque à gagner pour le Syndicat des transports (Stif) seront compensé par 210 millions provenant d'une augmentation du versement transport acquitté par les entreprises et par 190 millions que la région va devoir trouver chaque année dans son budget de fonctionnement à partir en 2016. Cela avait fait l'objet d'un accord trouvé entre le président PS de la Région, Jean-Paul Huchon, et le président de la Chambre de commerce régionale, Pierre-Antoine Gailly. "C'est une mesure d'égalité entre tous les Franciliens et de pouvoir d'achat pour les habitants de grande et moyenne couronne", a souligné l'écologiste Eva Sas. "Nous allons faire changer sensiblement la réalité pour des millions de Franciliens. J'espère que les électeurs sauront s'en souvenir", lors des régionales de décembre 2015, a renchéri le socialiste Olivier Faure. L'UMP Jean-François Lamour a critiqué cette mesure, "à quelques mois des élections régionales" alors que "nous devrions mobiliser tous nos moyens sur l'amélioration de la qualité des transports". Le président UMP de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez, craint que cela n'entraîne "un déficit d'exploitation" et pointe "un risque de report de certains investissements". La réduction de l'écart des prix payés par les Parisiens et les banlieusards a déjà été engagée ces dernières années, avec la suppression des zones 6 à 8 puis les mesures dites de "dézonage" les week-end et jours fériés et pendant les vacances scolaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: l'Assemblée vote la suppression d'un avantage fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205165450.fuligl39.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi la suppression d'un avantage fiscal accordé aux sociétés d'autoroutes, l'absence de plafond pour déduire les charges financières, pour appuyer malgré lui le gouvernement engagé dans un bras de fer avec ces sociétés. L'objectif de la mesure est de soumettre les sociétés exécutant une mission de service public autoroutier au mécanisme de plafonnement à 75% de la déductibilité des charges financières créé par le budget 2013 et d'en finir ainsi avec une exception. Ce plafonnement permettrait à l'Etat "d'économiser plus de 60 millions d'euros par an, l'équivalent du coût d'une quarantaine de lignes de bus", a souligné le député PS Olivier Faure à l'origine de cet amendement voté en séance à l'occasion du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. M. Faure a estimé à "3,6 milliards d'euros" l'ensemble des niches fiscales dont ont bénéficié les sociétés concessionnaires d'autoroutes depuis leur privatisation en 2005-2006. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'était montré défavorable à cet amendement qui "conduirait probablement à une demande de compensation par une hausse des péages" et pourrait être jugé trop spécifique par le Conseil constitutionnel. En outre, il a jugé que cela privait le gouvernement d'une de ses "armes" dans le "dialogue franc et vigoureux" que le gouvernement a actuellement avec les sociétés d'autoroutes et espère conclure avant la fin de l'année. Mais le président de la commission des Finances Gilles Carrez (UMP) tout comme les députés de gauche ont jugé que cet amendement aiderait le gouvernement à faire pression sur les sociétés autoroutières, quite à ce qu'il soit modifié en seconde lecture si les négociations évoluent d'ici là. Les députés ont d'ailleurs aussi demandé que le gouvernement remette au Parlement, avant la fin de l'année, un rapport sur le coût pour l'Etat de la rupture unilatérale à son initiative, avant le 31 décembre 2014 et pour une prise d'effet en 2016, des contrats des six sociétés concessionnaires d'autoroutes privatisées. Le gouvernement négocie en ce moment avec les sociétés concessionnaires d'autoroute un plan qui prévoit une prolongation de la durée de leurs contrats, en échange de 3 milliards d'euros d'investissement. Ces sociétés sont très critiquées, notamment depuis qu'un rapport de l'Autorité de la concurrence a relevé il y a deux mois une rentabilité de 20% ou plus, sur fond de prix des péages augmentant plus vite que l'inflation depuis la privatisation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des partis: peu de changements dans les rattachements de députés pour 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141205142748.bg050p8f.html</link>
   <description><![CDATA[La liste des rattachements pour 2015 des députés aux partis politiques, l'un des critères pour le financement public de ces derniers, publiée vendredi au Journal officiel et sur le site de l'Assemblée, comprend peu de changement majeur par rapport à l'an dernier. Le rattachement d'un parlementaire à un parti politique, déclaré avant la fin novembre de chaque année pour que l'Etat puisse faire les calculs, permet à ce parti de bénéficier l'année suivante d'une aide publique de plus de 40.000 euros par parlementaire rattaché. Les crédits pour les partis sont répartis pour moitié en lien avec leur résultat au 1er tour des dernières législatives (au moins 1% des suffrages exprimés dans au moins 50 circonscriptions, au moins un département ou une collectivité d'outre-mer) et pour moitié aux partis représentés au Parlement, en proportion du nombre de députés. L'ex-ministre Thomas Thévenoud, exclu du groupe socialiste après sa démission du gouvernement pour non-paiement d'impôt, a choisi de n'être rattaché à aucun parti. Une autre ex-socialiste, Sylvie Andrieux, condamnée dans un dossier de détournement de fonds publics et exclue du PS en 2013, n'a pas non plus déclaré de rattachement. Le député-maire de Cholet Gilles Bourdouleix, exclu de l'UDI en 2013 après des propos sur les gens du voyage, est de nouveau rattaché à l'une des deux composantes de l'UDI, l'Association PSLE-Nouveau centre d'Hervé Morin, alors que l'an dernier il l'était à Debout la République, le mouvement de Nicolas Dupont-Aignan, qui s'appelle maintenant Debout la France mais est cité sous son ancien nom dans la liste publiée vendredi. Debout La République, comme l'an dernier, attire quelques autres députés qui n'en sont pas membres, comme l'UMP Jean-Pierre Decool et le député-maire d'Orange Jacques Bompard (extrême droite). Au groupe UMP, la quasi-totalité des membres sont rattachés à l'UMP. Les députés du groupe socialiste, dont les trois chevènementistes apparentés PS, sont rattachés au PS, mais quelques élus d'outre-mer le sont à d'autres partis, comme la guadeloupéenne Gabrielle Louis-Carabin (apparentée PS), à Démocratie et République. Les membres du groupe UDI se répartissent entre l'Union des radicaux centristes indépendants et démocrates de Jean-Christophe Lagarde et le Nouveau Centre d'Hervé Morin. Les 17 écologistes sont tous rattachés financièrement à Europe Ecologie-Les Verts. La plupart des 17 députés du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) sont rattachés au PRG, y compris l'ex-socialiste Olivier Falorni, le tombeur de Ségolène Royal aux législatives de 2012. Sur les 15 membres du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus ultramarins), huit des dix députés du Front de Gauche se sont rattachés au PCF, mais François Asensi et Jacqueline Fraysse le sont à d'autres composantes du FG. Les deux élus FN sont rattachés à ce parti. vdr/reb/mat/ ORANGE]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
