<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Epandage des pesticides: fin de la consultation, 50.000 avis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001163549.w6pc64ig.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement tiendra compte de la consultation publique sur les distances minimales entre habitations et zones d'épandage de pesticides, a assuré mardi Elisabeth Borne au dernier jour de cet exercice qui a recueilli plus de 50.000 avis. "Nous allons analysé l'ensemble de ces contributions d'ici la fin du mois d'octobre et bien sûr, nous en tiendrons compte pour les textes définitifs", a déclaré la ministre de la Transition écologique à l'Assemblée nationale. Une synthèse des commentaires sera publiée d'ici à la fin du mois d'octobre, avait auparavant indiqué le ministère de la Transition écologique. Le gouvernement avait lancé début septembre cette consultation sur un projet d'arrêté jugé minimaliste par les écologistes, qui prévoit de fixer à cinq ou 10 mètres, selon les cultures, la distance minimale entre les habitations et les zones de pulvérisation des produits phytosanitaires chimiques. La consultation qui prenait fin ce mardi à 20H00 a recueilli plus de 50.000 commentaires, un chiffre inhabituel. "Cela montre tout l'intérêt que les Français ont porté à ce sujet", a commenté Mme Borne. La loi prévoit une consultation du public avant les décisions gouvernementales ayant une incidence sur l'environnement, mais les textes ne suscitent souvent que quelques dizaines ou centaines de commentaires, sauf exception comme pour certaines règles liées à la chasse. Les nouveaux textes règlementaires seront ensuite pris à une date non précisée avant le 1er janvier 2020, date prévue d'entrée en vigueur du nouveau dispositif. "L'engagement qui a été pris sera tenu: les textes seront publiés avant le 1er janvier 2020, pour trouver la meilleure façon (...) de respecter l'activité des agriculteurs --la meilleure façon, c'est aussi de réduire l'usage des produits phytosanitaires de synthèse--, et d'assurer en même temps la protection attendue par nos concitoyens", a ajouté la ministre. Le projet est dénoncé par les écologistes qui jugent les mesures de protection trop faibles et par des dizaines de maires de communes rurales ou urbaines qui ont pris des arrêtés anti-pesticides contestés en justice par l'Etat. Ils avaient appelé à submerger le site internet de la consultation publique lancée début septembre. Le maire de Langouët (Ile-et-Vilaine) Daniel Cueff avait été le pionnier dans cette campagne, prenant en mai un arrêté très médiatisé interdisant l'utilisation de produits phytopharmaceutiques "à une distance inférieure à 150 mètres" de tout bâtiment à usage d'habitation ou professionnel, arrêté suspendu par le tribunal administratif de Rennes. Suivant son exemple, des maires de communes rurales ont pris des arrêtés similaires et des maires de grandes villes comme Paris, Lille ou Nantes ont interdit l'utilisation des pesticides sur leur territoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales à Marseille: les Insoumis appellent à une union de la gauche et des citoyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001154918.2c9a3m5e.html</link>
   <description><![CDATA[Les Insoumis marseillais se présenteront aux élections municipales sur une liste d'union de la gauche, avec l'appui des mouvements citoyens, ont officialisé mardi leurs chefs de file Sophie Camard, suppléante de Jean-Luc Mélenchon à l'Assemblée nationale, et Mohamed Bensaada. Au sein d'une "fédération populaire" regroupant des personnalités politiques de gauche ainsi que des collectifs citoyens nés après le drame de la rue d'Aubagne -la mort de huit personnes dans l'effondrement de deux immeubles le 5 novembre 2018 dans le quartier populaire de Noailles-, LFI s'est impliquée dans deux programmes: "le Mouvement précédent" (aussi appelé Rassemblement inédit), tourné vers les municipales de mars 2019, et "le pacte démocratique", une plateforme qui a une vision à plus long terme. Ce choix stratégique a été validé par la direction du parti à Paris, ont indiqué les deux chefs de file des Insoumis marseillais, lors d'une conférence de presse: "Il correspond bien à la situation marseillaise, (avec) une gauche éclatée et marginalisée (et) des mobilisations plus fortes qu'avant sur les questions du logement, des écoles". Au passage Sophie Camard a appelé ses "amis d'EELV à construire cette démarche avec (eux), à être au rendez-vous de l'histoire". Les écologistes marseillais doivent se réunir samedi en assemblée générale, pour décider si ils partiront seuls ou non au premier tour le 15 mars. Le PCF a déjà annoncé son intention de rejoindre une liste d'union, ainsi que Benoît Payan, chef de file des socialistes marseillais. "Il faut qu'à la mi-octobre, on y voie clair", a jugé Mme Camard, insistant sur le fait que cette "stratégie ne se résume pas à une union de la gauche": l'idée est de "faire une liste de dépassement des partis existants, avec 50% de candidatures citoyennes". "La fédération populaire coïncide avec la gravité du contexte dans lequel va se dérouler l'élection de 2020, un an après le drame de Noailles: on ne peut plus faire de la politique comme avant", a martelé Mohamed Bensaada. Pour les municipales à Marseille seul le Rassemblement national a son candidat, en la personne du sénateur Stéphane Ravier. Le reste du paysage est toujours flou, à moins de six mois du premier tour: chez les Républicains, deux candidats s'affrontent (Bruno Gilles et Martine Vassal), comme chez LREM (Saïd Ahamada et Yvon Berland).]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: le gouvernement prêt à dévoiler la liste des produits brûlés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001153155.z5fmgsr0.html</link>
   <description><![CDATA[La liste des produits brûlés dans l'incendie de l'usine Lubrizol de Rouen sera dévoilée mardi après-midi par le préfet de Normandie, a annoncé Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale, où le gouvernement a essuyé un feu roulant de questions. Le préfet "rendra publique" également "la quantité des produits qui ont brûlé", a précisé le Premier ministre, cinq jours après l'incendie sur ce site classé Seveso. M. Philippe a rappelé que "depuis fin 2017 et pour des raisons de sécurité que chacun peut comprendre, la liste complète des substances présentes sur les sites Seveso n'est plus rendue publique", même si "elle est connue" par les autorités. Le détail des produits entreposés dans l'usine cristallise les interrogations et les récriminations des oppositions qui ont multiplié mardi les demandes d'enquête parlementaire. "Nous sommes cinq jours après cette catastrophe. Comment cela se fait que vous avez attendu cinq jours pour dévoiler cette liste", s'est ainsi insurgé le député LFI François Ruffin, appelant le gouvernement à dire si figurent dans la liste de "l'hydroxyde de potassium" ou de "l'acide chlorhydrique, principe actif du gaz moutarde utilisé lors de la première guerre mondiale". La ministre de la Transition écologique Elisabeth Borne sera par ailleurs auditionnée mercredi par la commission du développement durable à l'Assemblée, ce dont l'intéressée s'est félicitée mardi après avoir répondu à quatre des cinq questions posées dans l'hémicycle sur ce dossier sensible. Des rapports officiels consultés mardi par Mediapart évoquaient en 2016 la présence dans l'usine Lubrizol de produits "très dangereux pour l'environnement" et "nocifs", et estimaient qu'un incendie pourrait donner lieu à la "formation de substances toxiques". Mme Borne a indiqué mardi qu'une partie des produits avait pu être évacuée jeudi lors de l'incendie par les services de secours. Le média en ligne écrit également qu'un mur couvre-feu demandé en 2010 à Lubrizol par arrêté préfectoral n'avait pas été construit en 2016. Enfin, une augmentation, début 2019, de l'autorisation de stockage de produits inflammables dans l'usine n'aurait pas, selon Mediapart, fait l'objet d'une procédure spécifique et obligatoire d'autorisation. Assurant que les analyses actuelles faisaient "apparaître un état habituel de la qualité de l'air", M. Philippe a précisé que des "premiers résultats" seront disponibles "dans la journée" concernant des "analyses complémentaires" engagées "pour vérifier si des fibres d'amiante sont présentes dans l'air (...) dans un rayon de 300 mètres". Le préfet sera épaulé par une "cellule nationale d'appui scientifique" composée du "directeur général de l'Ineris qui est l'organisme chargé en France de l'expertise en matière de risques industriels, un expert de Santé publique France, l'organisme qui est chargé de protéger la santé des populations, et le chef du service de pneumologie du centre hospitalier universitaire de Rouen", a ajouté M. Philippe. De même, M. Philippe a réaffirmé la volonté du gouvernement de faire une "transparence absolue", assurant que les résultats des prélèvements "dans l'eau, dans l'air, dans les sols (...) sont rendus publics au fur et à mesure de leur arrivée". Le Premier ministre était interpellé par le député de Seine-Maritime Christophe Bouillon, qui lui demandait notamment "la reconnaissance de l'état de catastrophe technologique", "une mesure concrète pour faciliter l'indemnisation des habitants". "Ce régime vise à traiter les accidents avec un très fort impact sur les biens immobiliers", a répondu Edouard Philippe. "Et je ne suis pas sûr au moment où je vous parle que les conditions d'applications précises soient réunies en l'espèce", a-t-il dit, en qualifiant sa réponse de "provisoire". parl-cs-jmt/ib/swi ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe rend hommage à Chirac, "capitaine au long cours", devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001140115.2hpmul6a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a rendu hommage mardi devant l'Assemblée nationale à l'ancien président Jacques Chirac, "capitaine au long cours au sein de notre République", avant une minute de silence dans l'hémicycle. Celui qui "sut relier des continents politiques qui auraient pu dériver (...) connaissait ses ports d'attache: les droits de l'Homme, l'attention aux plus vulnérables", a salué le chef du gouvernement (ex-LR), filant la métaphore maritime devant deux photos géantes de Jacques Chirac. "Certains sur ces bancs l'ont beaucoup mieux connu que moi", a-t-il ajouté, mentionnant le patron des députés LR Christian Jacob, et faisant applaudir Jean-Louis Debré, Patrick Ollier et Alain Juppé, présents en tribune aux côtés d'Edith Cresson. "Pour beaucoup il fut un chef, un compagnon, un ami, pour d'autres un adversaire" mais "nous pouvons tous saluer aujourd'hui l'engagement passionné d'un homme pour son pays", qui "voulait une France forte et apaisée", a poursuivi Edouard Philippe devant députés et ministres debout, disant sa "grande émotion" et adressant des pensées aux proches de l'ancien président (1995-2007). "Il fut l'un des pionniers de la prise de conscience écologique" et "cet homme pressé avait l'intelligence du temps long", a-t-il ajouté avant de conclure par un poème de Saint John Perse. "L'histoire de France est en deuil", a déclaré pour sa part le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), qui a salué l'homme "en perpétuel mouvement, de Matignon à la Corrèze, de la mairie de Paris à l'Élysée", tel "le grand vent de l'Histoire". Richard Ferrand a narré sa première élection comme député de Corrèze en 1967, dans une circonscription qui "paraissait imprenable" et face au propre frère de François Mitterrand. "Il nous aurait fallu un Chirac dans chaque circonscription", avait déclaré Georges Pompidou, alors que les gallistes et leurs alliés n'avaient conservé la majorité qu'à un siège près. "Tel était Jacques Chirac : ses coups d'audace, ses coups de gueule, ses coups de fourchette aussi, l'ont fait entrer dans cette galerie de personnages extraordinaires qui ont façonné la République", a résumé M. Ferrand, qui va proposer une plaque à son ancien siège dans l'hémicycle. Une exposition a été improvisée au Salon de la Paix (dit salle des Pas Perdus) en l'honneur de celui qui fut réélu député jusqu'en 1995. On y voit des photos de Jacques Chirac dans l'hémicycle, sur sa terre d'élection ou au Salon de l'agriculture, ainsi que des anciennes brochures électorales ou professions de foi, et ses fiches de député remplies à la main. Le Sénat rendra à son tour un hommage mercredi à 15H00 à l'ancien chef de l'Etat, décédé jeudi à 86 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à Chirac à l'Assemblée: discours de Ferrand et Philippe à 15H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001105849.757so5ic.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale rendra hommage à Jacques Chirac mardi à 15H00 avec un discours de son président Richard Ferrand (LREM) suivi d'une intervention du Premier ministre, en présence de plusieurs de ses prédécesseurs, avant une minute de silence, a-t-on appris de source parlementaire. Parmi les anciens chefs du gouvernement qui seront présents dans les tribunes figurent Edith Cresson, Alain Juppé et Jean-Marc Ayrault. Plusieurs prédécesseurs de Richard Ferrand seront également présents, dont Jean-Louis Debré, Patrick Ollier, tous deux LR, et Claude Bartolone (PS), a précisé l'entourage de M. Ferrand. L'hommage sera suivi d'une suspension de séance, avant une séance de questions au gouvernement, dans leur nouvelle formule de deux heures avec un droit de réplique et de contre-réplique. Une exposition a été improvisée au Salon de la Paix (dit salle des Pas Perdus) en l'honneur de celui qui fut député de la Corrèze à partir de 1967, et réélu jusqu'en 1995. On y voit des photos de Jacques Chirac dans l'hémicycle, sur sa terre d'élection ou au Salon de l'agriculture, ainsi que des anciennes brochures électorales ou professions de foi, et ses fiches de député remplies à la main. Le président de l'Assemblée, M. Debré et deux autres anciens titulaires du perchoir, Bernard Accoyer (LR) et François de Rugy (LREM), avaient observé lundi une minute de silence en hommage à Jacques Chirac, dans la cour d'honneur de l'Assemblée nationale, aux côtés de nombreux députés, collaborateurs et personnels du Palais Bourbon. Jean-Luc Mélenchon (LFI) en était, ayant choisi de participer à cette "cérémonie laïque" plutôt qu'au service à l'Eglise Saint-Sulpice en hommage à Jacques Chirac. Le Sénat rendra à son tour un hommage mercredi à 15H00 à l'ancien chef de l'Etat, décédé jeudi à 86 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés de l'Assemblée: quelques nouveaux députés au bureau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001101801.ofnwfdbi.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques nouveaux députés ont été nommés mardi membres du bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, à l'occasion de l'ouverture de la session ordinaire du Parlement. Les présidents des groupes politiques se sont accordés lundi sur la répartition de ces fonctions clés, les communistes et insoumis regrettant cependant de ne pas disposer d'un poste de vice-président, a indiqué dans l'hémicycle le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM). Le groupe majoritaire avait organisé en juillet un vote interne pour un remaniement de ses responsables à mi-mandat, mais le scrutin a donné une large prime aux sortants. Les quelques nouveaux vont prendre leurs fonctions à compter de ce mardi. Ainsi, au sein du bureau de l'Assemblée, ont été reconduits comme vice-présidents Annie Genevard (LR), Hugues Renson (LREM), Sylvain Waserman (MoDem) et Marc Le Fur (LR). Laetitia Saint-Paul (LREM) et David Habib (PS) le deviennent. Les trois questeurs, chargés de la gestion du Palais Bourbon, Florian Bachelier et Laurianne Rossi (LREM) ainsi qu'Eric Ciotti (LR), ont été reconduits. Six nouveaux secrétaires LREM ont été enregistrés: Bérangère Abba, Bérangère Couillard, Véronique Hammerer, Jean-François Mbaye, Rémy Rebeyrotte et Bertrand Sorre. La "marcheuse" Sophie Mette le demeure. En outre, Sophie Auconie et Laure de La Raudière, l'une UDI, l'autre Agir mais siégeant dans le même groupe, ainsi que Yannick Favennec (Libertés et territoires) deviennent secrétaires, aux côtés d'Alexis Corbière (LFI) et Gabriel Serville (groupe communiste) qui l'étaient déjà. En début de soirée, les huit commissions permanentes de l'Assemblée doivent se réunir de leur côté pour élire leurs bureaux. Une seule doit changer de main, celle de la Défense que présidait Jean-Jacques Bridey, au profit de Françoise Dumas, élue du Gard et ex-PS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie à Rouen: la ministre Borne auditionnée mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001065850.2h8q42fc.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Transition écologique Elisabeth Borne sera auditionnée mercredi par la commission du Développement durable de l'Assemblée nationale à propos de l'incendie de l'usine Lubrizol de Rouen, a indiqué mardi Barbara Pompili, la présidente LREM de cette commission. "J'organise dans ma commission mercredi une audition de la ministre Elisabeth Borne pour l'interroger. Les parlementaires veulent jouer leur rôle, et c'est bien normal, de contrôle de l'action du gouvernement", a-t-elle déclaré sur Sud Radio. Alors que l'inquiétude persiste sur l'impact sanitaire et environnemental du sinistre jeudi, plusieurs centaines de manifestants ont réclamé lundi à Rouen "la vérité", et le Premier ministre s'est rendu dans la ville pour tenter de rassurer. Dans les rangs des parlementaires, des députés de gauche réclament une commission d'enquête. Commission d'enquête parlementaire ou "mission d'information", "le support on verra bien mais en tout cas il y aura quelque chose", a assuré Mme Pompili. Elle a dit n'avoir "pas de doute" sur le fait que le gouvernement "donne les informations qu'il (a)" sur cet accident industriel et a considéré que "sur les mesures immédiates il n'y a pas de sujet". "Après, est-ce que sur la manière dont ça a été géré il faudrait retravailler, je pense que oui", a-t-elle dit, reconnaissant que "quand on se prend une pluie noire ça impressionne et ça pose question". Il faut selon elle travailler sur "la gestion à plus long terme" des "pollutions diffuses" engendrées par de tels événements et "regarder les outils" dont on dispose pour évaluer l'impact sur la qualité de l'air, de l'eau, des sols et des produits agricoles. "La méthodologie est perfectible". "Sur les risques technologiques on est en retard sur l'association des populations", a-t-elle ajouté: "pourquoi des analyses ne seraient-elles pas menées par des associations indépendantes ou d'autres organismes publics pour que tout le monde ait le sentiment d'être partie prenante ?", a-t-elle proposé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député de Wallis et Futuna en coma artificiel après un AVC</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191001051712.3nn00qib.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Wallis et Futuna, Sylvain Brial, a été placé en coma artificiel au CHU de Poitiers après une hémorragie cérébrale en septembre, a indiqué mardi son entourage à l'AFP. Âgé de 55 ans, M.Brial a fait un malaise le 20 septembre dernier à La Rochelle lors d'un déplacement de son groupe parlementaire. "Il se trouve à l'hôpital de Poitiers où il a été évacué par hélicoptère le jour où il a fait cet AVC (Accident vasculaire cérébral, ndlr) pendant une réunion. Depuis, les médecins l'ont placé en coma artificiel dans l'attente d'une éventuelle opération", a déclaré Mikaele Kulimoetoke, qui siège dans le même groupe que M.Brial à l'assemblée territoriale de Wallis et Futuna. Membre d'une famille très impliquée dans la vie politique de ce petit archipel polynésien, Sylvain Brial a été élu au Palais Bourbon en avril 2018, lors d'élections législatives partielles. Son oncle, Benjamin Brial (député de 1967 à 1988), était un fidèle soutien et ami de Jacques Chirac. Relayant des informations transmises par un de ses collaborateurs parlementaires, Wallis et Futua 1ère a de son côté rapporté que "Sylvain Brial est dans une situation difficile, mais stable". A l'assemblée nationale, M.Brial siège dans le groupe "Libertés et Territoires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs politiques dont Mélenchon observent une minute de silence pour Chirac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190930140526.wl4y8y7c.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs responsables politiques actuels comme Jean-Luc Mélenchon (LFI) et anciens comme Jean-Louis Debré ont observé lundi une minute de silence en hommage à Jacques Chirac, dans la cour d'honneur de l'Assemblée nationale. Trois anciens présidents de l'Assemblée, dont M. Debré, Bernard Accoyer (LR) et François de Rugy (LREM) se sont joints à cet "hommage au grand républicain" qu'était Jacques Chirac, selon les mots de Richard Ferrand, titulaire actuel du perchoir à l'origine de ce rendez-vous, au même moment que la minute de silence dans les écoles et administrations. Encadrés par la garde républicaine, tous se tenaient devant une photo géante de Jacques Chirac à la tribune du Palais Bourbon, à côté de deux drapeaux barrés de noir, français et européen. Plusieurs présidents de groupes politiques étaient également présents, outre M. Mélenchon : Christian Jacob (LR), Gilles Le Gendre (LREM), Valérie Rabault (PS) et André Chassaigne (PCF). M. Mélenchon avait indiqué dans la matinée sur Twitter que "puisque la possibilité de choisir" lui était donnée, il participerait à "la cérémonie laïque à la mémoire du président Chirac à l'Assemblée nationale", plutôt qu'au service à l'église Saint-Sulpice. M. Jacob, qui brigue la présidence des Républicains, a redit lundi devant la presse son "émotion" mêlée de "peine" après le décès de l'ancien président, qu'il est "fier d'avoir côtoyé". Il a été "souvent imité, jamais égalé", a-t-il glissé dans un sourire. Qui est son héritier ? "En politique il n'y a pas d'héritage. Ce que l'on a, on l'a pris à un autre", a répondu M. Jacob. Au total, quelques centaines de personnes - députés, collaborateurs et personnels - ont participé à ce moment de recueillement dans le cadre du deuil national. Mardi à 15H00, l'Assemblée dans son ensemble rendra un hommage à l'ex-président avec un discours de Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen absente de l'Assemblée cette semaine pour cause d'opération</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190930140227.7o3zm0nv.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen sera absente cette semaine de l'Assemblée nationale, où les députés doivent rendre hommage mardi à l'ancien président Jacques Chirac, pour cause d'opération, a fait savoir lundi son entourage. La députée du Pas-de-Calais et présidente du Rassemblement national "doit subir une intervention chirurgicale à l'oeil et sera donc absente cette semaine", a-t-on précisé de même source. La dirigeante d'extrême droite avait renoncé à assister lundi aux obsèques de Jacques Chirac à l'église Saint-Sulpice à Paris après les réserves émises par la famille sur sa présence. "C'est avec regret que nous prenons acte du refus de la famille Chirac de respecter les usages républicains", avait tweeté dimanche Mme Le Pen. Son père Jean-Marie Le Pen, alors président du Front national (devenu Rassemblement national), avait été l'adversaire de Jacques Chirac au second tour de la présidentielle de 2002. Marine Le Pen lui a succédé à la tête du FN en 2011. Jacques Chirac, qui a toujours refusé toute alliance avec l'extrême droite, avait refusé de débattre avec M. Le Pen avant le second tour, déclarant qu'il n'y avait "pas de débat possible" face à "l'intolérance et la haine".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: mouvements dans les groupes, Orphelin rejoint Libertés et territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190928103623.0z3i8gjj.html</link>
   <description><![CDATA[Avec le démarrage mardi de la session ordinaire, l'Assemblée nationale a enregistré quelques mouvements dans les groupes politiques, l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin notamment rejoignant Libertés et territoires en tant qu'apparenté. M. Orphelin, élu du Maine-et-Loire proche de Nicolas Hulot, avait quitté le groupe LREM en février dernier en invoquant des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Il siégeait depuis parmi les non-inscrits. "Je serai rattaché techniquement au groupe Libertés et territoires, avec qui j'ai des convergences, notamment sur l'écologie et les territoires, en tant qu'apparenté", a-t-il expliqué à l'AFP, soulignant que les députés non-inscrits sont défavorisés quant à leur temps de parole. Libertés et Territoires, qui rassemble des centistes et des élus corse, comptera avec ce nouveau venu 19 membres. Une poignée d'autres députés passent d'apparentés à membres à part entière dans d'autres groupes politiques, comme chez les socialistes, peut-on lire samedi dans le Journal officiel. Le député ex-LR de la Sarthe Jean-Carles Grelier, proche de Valérie Pécresse, devient lui apparenté au principal groupe d'opposition. En outre, le groupe UDI et indépendants retrouve son ancienne appellation, "UDI, Agir et indépendants". En juin, le retrait sur décision de Jean-Christophe Lagarde (UDI) de la mention "Agir" avait été dénoncé par les élus de ce parti pro-Macron. De plus, ce groupe de 28 membres "retire sa déclaration d'appartenance à l'opposition", alors que M. Lagarde qui le préside s'est dit prêt à "des partenariats" avec LREM. La session ordinaire à l'Assemblée va débuter mardi 1er octobre par la nomination du bureau de l'Assemblée dans la matinée, puis un hommage à Jacques Chirac à 15H00, avant des questions au gouvernement nouveau format en deux heures. Les séances de lundi, qui devaient être consacrées à un débat sur l'immigration et la suite des échanges sur le projet de loi bioéthique, ont été annulées en raison de la journée de deuil national en hommage à l'ancien président.]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: l'Assemblée autorise l'autoconservation des ovocytes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190927221424.g9xj86ul.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'article du projet de loi bioéthique permettant l'autoconservation de gamètes pour des grossesses futures, au grand dam de la droite qui a dénoncé d'éventuelles pressions professionnelles et le risque de grossesses tardives. L'article 2 a été adopté par 39 voix pour et 5 voix contre. "L'évolution de la société, la durée des études, l'inscription dans la vie active, la vie amoureuse, font que les femmes ont tendance à avoir des enfants de plus en plus tardivement et donc s'exposent à un risque d'infertilité", avait expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn pour justifier cette mesure. "L'âge de la première procréation, aujourd'hui de 28 ans et demi, est de cinq ans plus élevé qu'il y a une ou deux générations. Ceci, en partie pour des raisons professionnelles et personnelles mais surtout en raison d'une contraception efficace", a rappelé le corapporteur du texte Jean-Louis Touraine (LREM). "Pour permettre à ces projets parentaux tardifs de pouvoir se réaliser, nous pouvons proposer aux femmes et aux hommes de conserver leurs gamètes afin qu'ils puissent différer leur projet d'enfant", a expliqué le secrétaire d'Etat Adrien Taquet en précisant que l'intention n'était "évidemment pas d'inciter les jeunes à le faire". L'autoconservation des gamètes était jusqu'alors très encadrée et autorisée pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Des députés de droite ont brandi le risque de pression des employeurs pour contraindre des femmes à repousser une grossesse, les risques médicaux liés aux grossesses tardives ou encore la constitution possible "d'un marché de la procréation". "Vous jouez aux apprentis sorciers. Demain, ce seront les entreprises qui programmeront les grossesses", a lancé Valérie Boyer (LR). La gauche a salué en revanche une avancée pour le droit des femmes à choisir. Pour éviter certains excès, le texte a prévu des limites d'âges qui seront définies par décret et la nécessité d'un consentement écrit, renouvelable et révocable. La durée de conservation a été limitée à dix ans. "Notre projet prévoit une prise en charge par l'assurance maladie du recueil des gamètes mais leur conservation sera à la charge des personnes et ne pourra être prise en charge par l'employeur", a souligné M. Taquet. L'Assemblée est aussi revenue sur un amendement voté en commission contre l'avis du gouvernement qui autorisait des établissements privés à but lucratif à réaliser prélèvement et conservation des gamètes. Seuls des établissements publics ou privés, mais à but non lucratifs, pourront le faire. Les députés ont également adopté un amendement trans-partisan prônant la mise en place d'un plan national de lutte contre l'infertilité qui, à l'image du plan cancer, inclurait des efforts en matière de recherche, la formation de professionnels de santé et une information auprès du grand public, en particulier des plus jeunes. Dans la soirée, les députés ont entamé l'examen de l'article 3, autre article clef du projet de loi qui entend autoriser des personnes nées par assistance médicale à la procréation (AMP) à accéder aux données non-identifiantes ainsi qu'à l'identité de leurs donneurs de gamètes ou d'embryons. "Le secret des origines, le mensonge sur les conditions de la conception sont délétères. Pouvoir connaître la vérité, avoir la possibilité pour ceux qui le souhaitent d'avoir accès à l'identité de la personne qui a participé à leur venue au monde semble être un besoin fondamental pour ces personnes", a notamment plaidé Adrien Taquet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après trois jours intenses, feu vert de l'Assemblée à la PMA pour toutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190927155213.ey70erew.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de trois jours de débats acharnés, l'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mesure phare du projet de loi bioéthique et première grande réforme sociétale du quinquennat Macron. Cet article 1er du vaste projet de loi, examiné en première lecture, a été adopté sous les applaudissements par 55 voix contre 17, et 3 abstentions, plusieurs groupes politiques étant partagés. La procréation médicalement assistée (PMA), qui permet d'avoir un enfant au moyen de différentes techniques médicales (insémination artificielle, fécondation in vitro...), est actuellement réservée aux couples hétérosexuels. Cette PMA élargie aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, vivement combattue par la droite, sera remboursée par la Sécurité sociale. "C'est possible grâce à la science; c'est souhaitable pour notre société, pour la diversité des familles et de tout ce qu'elles ont à offrir", a tweeté la ministre de la Santé Agnès Buzyn. La majorité et la gauche soutiennent cet engagement de campagne d'Emmanuel Macron comme une mesure d'"égalité". Dix pays de l'UE l'autorisent déjà. La ministre vise une adoption définitive du projet de loi avant l'été. Des députés à droite et à l'extrême droite dénoncent une "PMA sans père" conduisant inéluctablement à la gestation par autrui (GPA), le gouvernement martèle que celle-ci reste "un interdit absolu en France". "La majorité progressiste piétine les droits de l'enfant et méprise la paternité (...) Tous dans la rue le #6octobre", a appelé sur Twitter La Manif pour tous. Certains élus LR et RN devraient défiler à ses côtés, six ans après la loi sur le mariage homosexuel qui avait enflammé le pays. A ce stade, les débats dans l'hémicycle, émaillés seulement de quelques éclats comme ceux venus d'Agnès Thill (ex-LREM), sont restés globalement courtois. Mais la bataille fait rage sur les réseaux sociaux, allant jusqu'à des menaces envers le député LR pro-PMA Maxime Minot. Il a voté pour cet article 1er, et son collègue LR Damien Abad s'est abstenu. - "Droit effectif" - D'autres élus ont voté de façon opposée à la majorité des membres de leur groupe: chez LREM, Blandine Brocard, Marie Tamarelle-Verhaeghe et Liliana Tanguy, réticentes à la PMA pour les femmes seules, ont voté contre et deux autres "marcheurs" se sont abstenus; au MoDem, Jean-Louis Bourlanges, a voté contre. Tous les groupes avaient laissé la liberté de vote. Cet article clé a à peine été retouché par les députés, les amendements pour la PMA aux hommes transgenres ou la PMA post-mortem ayant été rejetés. En revanche, des députés LREM ont fait ajouter que la PMA "est destinée à répondre à un projet parental", lors d'un vote à main levée dont le résultat a été contesté par LR. Au perchoir, Richard Ferrand souverain n'est pas revenu dessus. Dans les derniers points de friction vendredi, le remboursement de la PMA par la Sécu pour les couples de femmes et femmes seules, pour un coût de 15 millions d'euros annuels supplémentaires, a fait l'objet d'une salve d'amendements de la droite. "Est-ce qu'on ne pourrait pas mettre cet argent considérable ailleurs?", a demandé Marc Le Fur (LR). Il y aurait un "risque de priver les plus modestes", a répondu le secrétaire d'État Adrien Taquet. "Ce droit (à la PMA) doit être effectif" selon Aurore Bergé (LREM), et non "censitaire", a renchéri George Pau-Langevin (PS). Les débats vont se poursuivre une dizaine de jours, avant un vote solennel le 15 octobre. Au menu encore vendredi: l'autoconservation des ovocytes puis l'accès aux origines des enfants nés par don. Le maintien de la séance nocturne lundi fait grincer, après le décès jeudi de Jacques Chirac, à qui la journée sera dédiée. "Étrange conception du deuil national", a déploré sur Twitter Hervé Saulignac (PS). Les Républicains ont fait de même en séance via un rappel au règlement, Thibault Bazin notamment se disant "mal à l'aise pour continuer à parler d'ovocyte et de sperme". "Un deuil national n'a pas pour effet de suspendre les travaux du Parlement", a répondu le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson (LREM), lui-même ancien collaborateur de Jacques Chirac. Un hommage lui sera rendu mardi après-midi au Palais Bourbon. reb/chl/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débats sur l'immigration le 7 octobre à l'Assemblée, le 9 au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190927121355.dfbdf8ik.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur l'immigration qui étaient prévus lundi à l'Assemblée nationale et mercredi au Sénat ont été reportés aux 7 et 9 octobre, en raison du deuil national en hommage à Jacques Chirac, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. Une journée de deuil national se tiendra lundi en hommage à l'ex-chef de l'État, décédé jeudi à l'âge de 86 ans. Un service solennel lui sera rendu ce jour-là à 12H00 en l'église Saint-Sulpice à Paris et une minute de silence sera respectée à 15H00 dans l'ensemble des administrations publiques et dans les écoles. Le débat sensible sur l'immigration qui devait se tenir lundi au Palais Bourbon en présence du Premier ministre Edouard Philippe et des principaux ministres concernés, dont Christophe Castaner (Intérieur), Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères) et Agnès Buzyn (Santé) a été reporté d'une semaine, a indiqué la présidence de l'Assemblée. Au Palais du Luxembourg, un même débat aura lieu finalement le 9 octobre, selon une source parlementaire. A l'issue du grand débat national, Emmanuel Macron avait annoncé fin avril un débat annuel au Parlement "sur la politique migratoire".]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 12:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote l'ouverture de la PMA à toutes les femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190927112243.xdc7bnwb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi sous les applaudissements l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mesure phare du projet de loi bioéthique examiné en première lecture, malgré la vive opposition de la droite. Âprement débattu depuis mercredi, cet article 1er du vaste projet de loi a été adopté par 55 voix contre 17, et 3 abstentions, plusieurs groupes politiques étant partagés. La procréation médicalement assistée (PMA), qui permet d'avoir un enfant au moyen de différentes techniques médicales (insémination artificielle, fécondation in vitro...), est actuellement réservée aux couples hétérosexuels. Cette PMA élargie aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, soutenue par la majorité et la gauche, sera remboursée par la Sécurité sociale. La ministre de la Santé Agnès Buzyn vise une adoption définitive du projet de loi avant l'été, ce qui permettrait un accès effectif de la PMA à toutes les femmes "immédiatement dès la loi promulguée". Depuis le coup d'envoi des échanges en début de semaine dans l'hémicycle, des députés, principalement à droite et à l'extrême droite, ont dénoncé une "PMA sans père" qui conduirait inéluctablement à la gestation par autrui (GPA), même si le gouvernement ne cesse de répéter que celle-ci reste "un interdit absolu en France". A l'inverse, la majorité et la gauche soutiennent dans l'ouverture de la PMA une mesure d'"égalité", et permettant d'adapter le droit à l'état de la société. Plusieurs élus ont voté de façon opposée à la majorité des membres de leur groupe: chez LR, Maxime Minot a voté pour l'article 1er, et Damien Abad s'est abstenu; chez LREM, Blandine Brocard, Marie Tamarelle-Verhaeghe et Liliana Tanguy ont voté contre, tandis que Benoît Potterie et Annie Vidal se sont abstenus; au MoDem, Jean-Louis Bourlanges a voté contre. La PMA est déjà autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires dans dix pays de l'Union européenne sur vingt-huit: Portugal, Espagne, Irlande, Royaume-Uni, Belgique, Pays-Bas, Luxembourg, Danemark, Suède, Finlande. Sept l'autorisent aux femmes célibataires mais pas aux couples de lesbiennes: Estonie, Lettonie, Hongrie, Croatie, Bulgarie, Grèce, Chypre. L'Autriche et Malte la permettent aux couples de lesbiennes mais pas aux femmes célibataires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
