<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2014 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Deux législatives partielles en juin à St Pierre et Miquelon et en Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140424144817.uso862z9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux législatives partielles devraient se tenir en juin à Saint-Pierre et Miquelon d'une part et en Polynésie française d'autre part, a-t-on appris jeudi. A Saint-Pierre et Miquelon, la suppléante d'Annick Girardin (PRG), nouvelle secrétaire d'Etat au développement et à la francophonie, ne pourra pas, pour des raisons de santé, prendre sa suite à partir du 10 mai comme cela était prévu. Une élection législative partielle devra donc être organisée sur le territoire, probablement en juin, les dates exactes restant à confirmer par le gouvernement. Annick Girardin a d'ores et déjà annoncé qu'elle serait candidate, avec un autre suppléant, dont elle devrait annoncer le nom dans les prochains jours. La nouvelle secrétaire d'Etat au Développement et à la Francophonie a rappelé à plusieurs reprises que son poste au gouvernement était "un CDD qui pouvait s'arrêter du jour au lendemain". En cas de réélection à l'Assemblée, elle cèderait donc son fauteuil à son suppléant. Annick Girardin, 49 ans, a été élue députée en 2007, puis réélue confortablement en 2012 avec 65,5% des suffrages dès le premier tour. En Polynésie française, c'est le député UDI de la 1ère circonscription Edouard Fritch qui a démissionné, voulant se consacrer à la mairie de Pirae (nord-ouest de Tahiti) qu'il a gagnée en mars, a-t-on appris auprès du groupe UDI. Là encore une partielle devrait se tenir en juin. En métropole, une élection partielle a déjà été annoncée à Toulouse pour les 25 mai et 1er juin après la démission de l'Assemblée du nouveau maire Jean-Luc Moudenc (UMP). En revanche, les dates de la législative partielle dans la circonscription de Jean-Louis Borloo dans le Nord ne sont toujours pas connues. Celui-ci a fait part le 6 avril de son intention d'arrêter la politique pour raisons de santé mais n'a toujours pas officialisé sa démission de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme de stabilité: EELV "pour l'instant" entre abstention et vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140423163547.7m5k8wtl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste oscille "pour l'instant" entre l'abstention et le vote contre au sujet du programme de stabilité, a indiqué mercredi François de Rugy, coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée nationale. "Le cadre général reste le même, c'est le pacte de responsabilité avec les entreprises d'un côté et de l'autre côté, les économies pour le financement", a déclaré à l'AFP M. de Rugy. Il venait d'être reçu par Manuel Valls avec Barbara Pompili, coprésidente du groupe et quatre autres parlementaires d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV) membres des commission des Finances et des Affaires sociales. "Quelques petites choses sont sur la table (...) pour lesquelles il reste des marges de manoeuvre", a-t-il expliqué, citant "le pouvoir d'achat des salariés" et "les petites retraites". "Pour l'instant le groupe (écologiste) est entre l'abstention et le contre", a ajouté François de Rugy "mais nous nous déciderons mardi à l'issue de notre réunion de groupe". Le coprésident du groupe EELV a décrit une rencontre avec le Premier ministre "dans un état d'esprit de discussion, c'est positif". "Nous n'étions pas sur le thème de la menace", a-t-il souligné. Les écologistes doivent rencontrer jeudi Michel Sapin, ministre des Finances. Le programme de stabilité soumet à l'avis de la Commission européenne les objectifs gouvernementaux de désendettement et la trajectoire des finances publiques du pays pendant les trois prochaines années. Il sera débattu et voté à l'Assemblée le 29 avril.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: Le Roux (PS) veut une discussion "sur les plus fragiles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140422102518.hy1x7lhs.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, estime mardi qu'il "doit y avoir des marges de discussion sur les plus fragiles" dans le plan d'économies de 50 milliards d'euros, dont le montant n'est selon lui pas discutable. "Il faut regarder de façon précise, dans cette période de crise, la situation des plus fragiles. Et là, il doit y avoir des marges de discussion avec le gouvernement", déclare M. Le Roux dans un entretien au Monde daté de mercredi. "Je prends l'exemple des mesures fiscales sur le bas du barème: les modalités et le volume restent à fixer. On doit aussi regarder s'il peut y avoir, dans les gels annoncés par le gouvernement, des gels différenciés selon les prestations et le niveau de revenu, pour les petites retraites notamment", ajoute-t-il. Une délégation de députés PS, dont Bruno Le Roux et la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault, doivent être reçus à 15H00 par Manuel Valls pour discuter de ce plan à la veille de sa présentation en Conseil des ministres. Ce week-end, plusieurs députés ont planché sur des aménagements possibles en maintenant l'objectif de réaliser 50 milliards d'économies mais sans geler ni le point d'indice des fonctionnaires jusqu'en 2017 ni les prestations sociales jusqu'en octobre 2015. "Toutes les propositions sont discutables. Mais celles qui viseraient, en fin de compte, à ce qu'il y ait moins d'économies et donc plus de prélèvements ne correspondent pas aux engagements du président de la République, ni à la volonté des Français et de la majorité de baisser les impôts", prévient-il à l'égard de la douzaine de députés PS qui ont réclamé une réduction du plan d'économies de 50 à 35 milliards. Il appelle ces députés frondeurs, qui ont menacé de ne pas approuver le programme de stabilité lors de son examen à l'Assemblée le 29 avril, "à ne pas céder aux tentatives d'échappée individuelle". Après le vote de confiance au gouvernement du 8 avril, "le vote du 29 avril est un vote de cohérence", plaide-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: Valls va recevoir les radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140421085249.ib3iofqx.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls va rencontrer mercredi une délégation des députés radicaux de gauche qui souhaitent une inflexion du plan d'économies sur le gel des petites retraites, a indiqué lundi leur président Roger-Gérard Schwartzenberg. Le Premier ministre recevra le 23 avril une délégation du groupe radical à Matignon et il se rendra également le 6 mai à la réunion hebdomadaire du groupe à l'Assemblée. "Cette concertation directe du gouvernement avec les groupes parlementaires de la majorité constitue une démarche positive qui peut être susceptible de dégager des solutions de conciliation entre les points de vue respectifs", souligne M. Schwartzenberg dans son communiqué. "Nous souhaitons en particulier que les petites retraites soient préservées du gel, comme notre groupe l'avait obtenu de Jean-Marc Ayrault en novembre 2013, lors du vote de la réforme des retraites", ajoute-t-il. Le plan d'économies de 50 milliards d'euros annoncé par Manuel Valls prévoit notamment un gel des prestations sociales (pensions de retraite, logement, famille) jusqu'en 2015, ainsi qu'un nouveau gel du point d'indice des fonctionnaires jusqu'en 2017.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de 50 milliards: "désastre social et économique", prédit Dupont-Aignan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140420135403.4fz1scbk.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la République, a dénoncé dimanche sur France 3 "la violence inouïe" du plan d'économies de 50 milliards d'euros du gouvernement, qui va aboutir selon lui à "un désastre social et économique". "Pour la première fois, les pensions des retraités vont diminuer puisqu'on les gèle sur un an et demi et qu'il y a de l'inflation. Donc c'est d'une violence inouïe, ce plan", a-t-il déclaré lors de l'émission "12/13 Dimanche". "A quoi ça sert de faire des efforts qui vont aboutir à casser la croissance? C'est comme un régime, si on fait un régime trop brutal, mal fait, eh bien c'est un échec. Ca va aboutir à un désastre social et économique", redoute l'ancien candidat à la présidentielle de 2012. "Ce sont des mesures stupides. 50 milliards d'économies en trois ans, si parallèlement il n'y a pas de mesure pour faciliter la vie des PME, pour protéger notre pays de la concurrence déloyale, pour faire baisser la valeur de l'euro", ça va "étrangler les Français, faire baisser le pouvoir d'achat et il n'y aura pas à la fin un emploi de plus", a ajouté le député-maire de Yerres (Essonne). A ses yeux, "le plan d'économies du gouvernement a été dicté par Mme Merkel", la chancelière allemande, et "M. Barroso", président de la Commission européenne. "Il est contraire à l'intérêt national et il va aboutir au résultat qu'il y a eu en Grèce, c'est-à-dire un appauvrissement massif du peuple français et un chômage massif". "Je le combattrai de toutes mes forces", a prévenu M. Dupont-Aignan, qui a par ailleurs jugé "débile" le pari de François Hollande de faire baisser le chômage d'ici 2017, faute de quoi il ne serait pas candidat à un second mandat présidentiel.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Apr 2014 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "plus cash" qu'Ayrault, selon Rebsamen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140420105931.pryfcsvp.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre du Travail, François Rebsamen, a jugé dimanche sur Canal+ que le nouveau Premier ministre Manuel Valls était "plus cash" que son prédécesseur Jean-Marc Ayrault. Interrogé lors de l'émission "Le supplément politique" sur le fait de savoir s'il y avait un changement de politique avec l'arrivée de M. Valls, M. Rebsamen a estimé qu'"en tout cas, il y a un changement d'explication". "La ligne politique est définie par le président de la République. Mais Manuel Valls, ce n'est pas Jean-Marc Ayrault. Il a sa manière à lui de dire les choses, il est plus cash, je crois, peut être plus direct, une personnalité différente. Comme le dit le président, il faut faire du Valls", a-t-il ajouté. Interrogé sur la fronde de certains députés PS contre le plan d'économies de 50 milliards d'euros voulu par l'exécutif, M. Rebsamen souligne qu'ils ont été "élus sur cette ligne politique". "C'est une ligne politique qu'ils connaissaient, ils savaient très bien que nous devrions rétablir les finances du pays, que la dette avait explosé, que le déficit avait atteint un niveau insupportable. Alors, s'ils pensaient que c'était facile, il ne fallait pas se revendiquer du parti socialiste et du président de la République", a-t-il martelé. Proche de M. Hollande, François Rebsamen espère toutefois que le gouvernement "va arriver à les convaincre que la ligne politique suivie est celle qui va permettre de relancer la croissance". Le nouveau ministre n'en a pas moins regretté que le chef de l'Etat n'ait pas fait après son élection "cette pédagogie" sur le fait que la droite a, selon lui, "enfoncé le pays dans la récession". "Cela n'a pas été assez dit (...) Pendant deux ans, j'ai dit +nous devons raconter aux gens l'histoire de ce pays, le président de la République doit le faire...+ J'ai regretté qu'il ne l'ai pas fait plus directement aux Français. Si on ne leur explique pas les choses, si on ne leur dit pas où on va, il y a cette incompréhension, y compris parmi les parlementaires. Il faut reprendre le fil de cette histoire", a insisté M. Rebsamen.]]></description>
   <pubDate>Sun, 20 Apr 2014 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte de responsabilité: "on ne peut pas raboter à l'infini", prévient Rabault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140419230215.z5uan4gq.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle rapporteure générale du Budget à l'Assemblée, Valérie Rabault (PS), veut croire à "un point d'équilibre" entre le gouvernement et sa majorité sur le pacte de responsabilité représentant 50 milliards d'euros d'économies, tout en soulignant qu'"on ne peut pas raboter à l'infini". "Nous avons tous conscience qu'il faut réduire le déficit public (...) Mais les questions se posent sur la manière d'atteindre" cet objectif et "nous devons trouver un point d'équilibre entre l'exécutif et la majorité", déclare la députée du Tarn-et-Garonne dans un entretien au Journal du Dimanche. Elle réaffirme la nécessité de "préserver au maximum le pouvoir d'achat de ceux qui gagnent le moins". "Le fait que les petites retraites ne soient pas revalorisées est problématique" et "le maintien de leur progression est un prérequis", insiste-t-elle. Mme Rabault va "étudier toutes les propositions reçues des députés - et il y en a plusieurs - et transmettra (ses) analyses mardi au Premier ministre" lors d'une rencontre à Matignon entre Manuel Valls et une délégation des députés PS. Si elle juge "un peu fort" le terme utilisé ("atterrés") par certains élus socialistes face aux mesures d'économies annoncées par le chef du gouvernement, elle estime que leur demande de baisser ce plan à 35 milliards d'euros "signifie une moindre baisse des cotisations" et "se regarde". Surtout, insiste-t-elle, "on ne peut pas raboter à l'infini, ce n'est pas une solution". "Nous ne partons pas d'une page blanche. La dépense publique a augmenté sous tous les gouvernements. Désormais, elle est sous contrôle. Le rythme des dépenses a été ralenti, sans déremboursement de soins de santé, sans franchises médicales. On peut avancer, il faut le faire de manière intelligente, pas au bazooka. À l'hôpital, le taux de recours à la chirurgie ambulatoire va de 20% à 70% selon les établissements, il y a des choses à faire. Nous devons aussi nous poser la question des missions que l'État doit remplir ou pas. Aucun sujet ne doit être éludé", ajoute Mme Rabault. Sur la forme, elle note qu'il y a eu "une accélération des annonces, qui a été mal perçue au regard des attentes des élus". "Le point d'ancrage doit être le Parlement. Le dialogue doit se faire sur des propositions concrètes", insiste-t-elle encore.]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 01:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflit d'intérêts: Accoyer (UMP) demande l'audition de Morelle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140419223704.vol4jzpj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer (UMP) réclame l'audition par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée d'Aquilino Morelle, qui a dû démissionner vendredi de son poste de conseiller de François Hollande sur des accusations de conflit d'intérêts. "Nous avons besoin d'y voir plus clair sur les conflits d'intérêts en cause et le moyen de mieux les éviter à l'avenir dans la haute fonction publique. Je demande donc à ce qu'Aquilino Morelle ainsi que le directeur" de l'Inspection générale des Affaires sociales (Igas), Pierre Boissier, "soient auditionnés à l'Assemblée nationale par la commission des Affaires sociales", déclare M. Accoyer dans un entretien au Journal du dimanche. Pour le député de Haute-Savoie, cet épisode représente "la fin définitive de la République irréprochable de M. Hollande: l'affaire Cahuzac, la nomination complaisante de Dominique Voynet à l'Igas, l'exfiltration d'Harlem Désir au gouvernement, et maintenant l'affaire Morelle!" "Inspirateur de la taxe à 75%, qui a fait tant de mal à l'investissement en France, M. Morelle est aussi l'homme d'un acharnement méthodique, conduit avec son amie Catherine Lemorton, présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, contre l'industrie pharmaceutique, l'un de nos rares fleurons industriels", ajoute-t-il. Jeudi, dans une enquête au vitriol, le site d'information Mediapart avait accusé le conseiller élyséen d'avoir touché en 2007 12.500 euros d'un laboratoire danois, Lundbeck, alors qu'il était en poste à l'Igas. Dans un communiqué à l'AFP vendredi midi, Aquilino Morelle a fait part de sa décision "de mettre fin à ses fonctions de conseiller à la présidence de la République", démentant toutefois les accusations de conflit d'intérêts et assurant n'avoir commis "aucune faute".]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 00:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies de 50 milliards d'euros: vote à l'Assemblée le 29 avril (entourage Valls à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140418135105.fn2xrvbp.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote consultatif de l'Assemblée nationale sur le "programme de stabilité" du gouvernement prévoyant 50 milliards d'euros d'économies d'ici à 2017 aura lieu le mardi 29 avril, a annoncé vendredi à l'AFP l'entourage de Manuel Valls. "Le vote aura lieu le 29 avril" et non pas le 30 comme initialement prévu, a-t-on précisé dans l'entourage du Premier ministre. Ce programme de stabilité, qui détaillera la stratégie budgétaire de la France pour les années 2015 à 2017 sera d'abord présenté en Conseil des ministres le 23 avril et le même jour à la commission des Finances de l'Assemblée par le ministre des Finances Michel Sapin et le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Il viendra donc ensuite en séance le 29 avril en vertu de l'article 50-1 de la Constitution, qui permet au gouvernement de faire une "déclaration" suivie d'un débat et éventuellement d'un vote. Ce programme sera ensuite transmis à la Commission européenne qui devrait formuler environ un mois après des "recommandations" qui devront être théoriquement prises en compte par le gouvernement dans la construction du projet de loi de finances 2015. Le plan d'économies présenté par Manuel Valls a été fortement critiqué par une partie du groupe socialiste qui s'oppose en particulier au gel jusqu'à octobre 2015 des prestations sociales (hors minimas sociaux). L'Assemblée n'aura pas la possibilité d'amender ce texte et le vote sera purement consultatif. Mais il sera regardé dans les faits comme un deuxième vote de confiance à l'égard du gouvernement, trois semaines après la déclaration de politique générale du Premier ministre où déjà onze députés PS s'étaient abstenus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent (MRC) critique la présence de Valls à la canonisation de Jean-Paul II et Jean XXIII</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140418105622.4r1u9msx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député chevènementiste Jean-Luc Laurent demande à Manuel Valls de renoncer à assister à la canonisation conjointe de Jean XXIII et Jean Paul II le 27 avril à Rome "car la République n'a rien à faire là". "La participation du Premier ministre est indéfendable sur le plan des principes républicains et constitue une grosse ficelle de communication politique, sans doute un +signal+ comme disent les communicants, destinée aux Français de confession catholique", écrit M. Laurent dans un communiqué. Le Premier ministre doit représenter la France à cette cérémonie décidée par le pape François. "En 2011, les partis de gauche avaient dénoncé à raison la présence de François Fillon lors de la béatification de Jean-Paul II. Le Premier ministre doit rectifier le tir et s'en tenir à une stricte représentation diplomatique", juge M. Laurent, président du Mouvement républicain et citoyen (MRC) et apparenté au groupe socialiste à l'Assemblée. François Hollande s'était lui-même rendu au Vatican le 24 janvier pour s'y entretenir avec le Souverain Pontife. Les "sujets d'actualité" de la famille et de la bioéthique avaient été "examinés" lors de l'entretien des deux hommes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les radicaux de gauche demandent à Valls d'épargner les petites retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140418092344.755b8aym.html</link>
   <description><![CDATA[Les radicaux de gauche ont demandé vendredi que le gel des retraites jusqu'en octobre 2015, envisagé par le plan d'économies du gouvernement, ne s'applique pas aux "retraités modestes." "Cette exonération ne doit pas se borner simplement aux bénéficiaires de l'ASPA (allocation de solidarité aux personnes âgées, l'ex-minimum vieillesse)", écrit leur chef de file à l'Assemblée Roger-Gérard Schwartzenberg dans un communiqué. "A l'automne 2013, un report de 6 mois (d'avril à octobre 2014) de la revalorisation des pensions avait été prévu dans le cadre de la réforme des retraites (...) Jean-Marc Ayrault m'avait personnellement accordé que ce report soit compensé pour les petites retraites par deux mesures spéciales: augmentation de 10 % de l'ACS (aide à la complémentaire santé) et double revalorisation en 2014 de l'ASPA", souligne-t-il. "Il serait très souhaitable que le nouveau gouvernement fasse un effort analogue, soit pour exonérer du gel les retraités disposant de ressources modestes, soit pour le contrebalancer par des mesures compensatoires préservant leur pouvoir d'achat", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une douzaine de députés PS demandent à Valls de limiter les économies à 35 mds d'euros au lieu de 50</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140417152821.ubwhdjgg.html</link>
   <description><![CDATA[Une douzaine de députés PS, initiateurs de la demande d'un "contrat de majorité", ont plaidé jeudi auprès de Manuel Valls pour limiter les économies d'ici 2017 à 35 milliards d'euros au lieu de 50. "Au-delà de 35 milliards, nous croyons que reculs sociaux et mise à mal des services publics sont inéluctables", estiment ces députés, s'exprimant "au nom de l'appel des cent" parlementaires pour un "contrat de majorité", dans une lettre au Premier ministre dont copie a été envoyée à la presse. "Nous estimons dangereux économiquement, car conduisant à asphyxier la reprise et l'emploi, et contraire aux engagements pris devant nos électeurs, ce plan de 50 milliards d'économies sur la période 2015-2017", écrivent ces députés de différentes sensibilités. Parmi eux figurent les aubrystes Christian Paul et Jean-Marc Germain, Laurent Baumel (collectif "Gauche populaire"), Pouria Amirshahi (aile gauche du PS) ou encore le vice-président de la commission des Finances et économiste, Pierre-Alain Muet. Le député Jérôme Guedj a fait savoir qu'il avait également signé ce courrier. La sénatrice Marie-Noëlle Lienemann (aile gauche) a indiqué dans un communiqué qu'elle soutenait la démarche, jugeant que "la résorption massive des déficits et le suivi de la feuille de route imposée par Bruxelles constitueraient un handicap majeur pour le redressement de l'économie française". Le principe de cette lettre, a précisé à l'AFP M. Amirshahi, a été décidé dès mardi matin lors d'une réunion avec les autres signataires de la demande d'un "contrat de majorité". Cette centaine de parlementaires avait réclamé ce contrat de majorité avant le vote, le 8 avril, de la confiance au gouvernement. "Nous nous opposons au gel des prestations sociales, qui atteindrait des millions de familles modestes", déclarent les onze députés après l'annonce mercredi par Manuel Valls de son plan de 50 milliards d'économies. En outre, l'effort demandé aux collectivités locales "fait courir le risque de briser l'investissement local", préviennent ces députés, qui demandent de le ramener à 5 milliards, au lieu de 11 milliards prévus. Ils estiment que des "marges de manoeuvre nouvelles" peuvent être dégagées, en particulier "en présentant, dans le pacte de stabilité, une trajectoire plus crédible de réduction des déficits". "L'objectif de passer sous la barre des 3% pourrait être maintenu mais décalé dans le temps", selon eux. Egalement sur les aides aux entreprises, "on peut faire mieux avec moins", suggèrent-ils en proposant de réduire de 30 à 20 milliards le montant des baisses de cotisations prévues. Ces élus veulent "aller plus loin et plus vite sur le pouvoir d'achat", avec "un effort supplémentaire de 5 milliards d'euros", et demandent de débloquer "une enveloppe de 1 milliard d'euros pour 50.000 emplois d'avenir supplémentaires et un plan pour les chômeurs de longue durée". "Nous formulons ces propositions dans un esprit de responsabilité et de loyauté tant à l'égard de l'exécutif que de nos électeurs, et d'un Parlement (...) force de contre-proposition", affirment-ils alors que le Premier ministre a dès mercredi appelé chacun à prendre "ses responsabilités" et que d'autres députés PS ont critiqué les voix discordantes dans la majorité. Ont également signé cette lettre Laurence Dumont, vice-présidente de l'Assemblée nationale, Arnaud Leroy, Daniel Goldberg, Fanélie Carrey-Conte, Marie-Lou Marcel et Philippe Nogues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dosière (PS) suggère de réduire les dépenses des cabinets ministériels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140417145810.w944k7sc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, qui s'est fait une spécialité de scruter les dépenses de l'Etat, a suggéré jeudi que "le gouvernement s'associe de manière exemplaire aux économies annoncées" en réduisant les dépenses des cabinets ministériels. "Le comportement exemplaire des ministres (dont la rémunération a été diminuée de 30% à la demande du président de la République) doit s'accompagner d'un effort significatif des membres des cabinets issus, dans 60% des cas, de la haute fonction publique. Les efforts réalisés par Jean-Marc Ayrault doivent être poursuivis et intensifiés", déclare le député dans un communiqué. A partir d'une étude, qui détaille sur son blog "les rémunérations (trop) élevées pratiquées au sein des cabinets ministériels", M. Dosière propose de limiter les effectifs des cabinets à 390 personnes (sur la base de 15 personnes par ministère, 7 par secrétariat d'Etat, 52 pour le Premier ministre). Les cabinets du gouvernement Ayrault comptaient au total 565 membres déclarés au 1er août 2013, selon Le Figaro. M. Dosière propose aussi de diminuer le personnel "support" de 800 personnes. Cela représenterait "une économie directe de 57,6 millions d'euros par an", selon le député de l'Aisne. Il préconise aussi "une diminution des rémunérations élevées des membres de cabinet (aujourd'hui de l'ordre de 10.000 euros bruts par mois en moyenne)", en suggérant qu'aucune rémunération (prime comprise) ne puisse dépasser celle d'un ministre pour certains et une baisse de 10% des rémunérations pour les autres. Sur deux ans, M. Dosière estime que ces deux mesures représenteraient "une économie globale de 127 millions d'euros". Evoquant sur son blog un récent article du Figaro sur les primes de cabinet versées en 2013 aux membres des cabinets du gouvernement Ayrault, il observe que le montant individuel mensuel des rémunérations brutes a diminué en 2013 comparé à 2012 ou 2011, tandis que le montant global des indemnités de sujétions particulières est resté "stable" autour de 12 millions d'euros. Toutefois, précise-t-il, le document de Matignon de novembre 2013, sur lequel il s'appuie, ne comporte pas le montant de toutes les rémunérations des membres des cabinets. "Alors que la rémunération mensuelle brute d'un ministre s'élève à 9.940 euros et celle d'un parlementaire à 7.100 euros, la rémunération moyenne dans un cabinet ministériel s'élève à 9.151 euros (prime comprise)", note encore M. Dosière. Et, sur la base de 33 réponses écrites (sur 38 ministères) concernant le montant moyen mensuel net (primes comprises) des trois rémunérations les plus élevées des cabinets, l'élu assure que la plus élevée atteint 9.870 euros mensuels. "Deux ans auparavant, le même calcul pour le gouvernement Fillon, donnait un chiffre de 11.235 euros, soit une diminution de 12,1%", selon ce membre de la commission des Lois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Onze députés PS demandent à Valls de limiter les économies à 35 mds d'euros au lieu de 50</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140417143018.31rof3su.html</link>
   <description><![CDATA[Onze députés PS, initiateurs de la demande d'un "contrat de majorité", ont plaidé jeudi auprès de Manuel Valls pour limiter les économies d'ici 2017 à 35 milliards d'euros au lieu de 50. "Au-delà de 35 milliards, nous croyons que reculs sociaux et mise à mal des services publics sont inéluctables", estiment ces députés, s'exprimant "au nom de l'appel des cent" parlementaires pour un "contrat de majorité", dans une lettre au Premier ministre dont copie a été envoyée à la presse. "Nous estimons dangereux économiquement, car conduisant à asphyxier la reprise et l'emploi, et contraire aux engagements pris devant nos électeurs, ce plan de 50 milliards d'économies sur la période 2015-2017", écrivent ces députés de différentes sensibilités. Parmi eux figurent les aubrystes Christian Paul et Jean-Marc Germain, Laurent Baumel (collectif "Gauche populaire"), Pouria Amirshahi (aile gauche du PS) ou encore le vice-président de la commission des Finances et économiste, Pierre-Alain Muet. Le principe de cette lettre, a précisé à l'AFP M. Amirshahi, a été décidé dès mardi matin lors d'une réunion avec les autres signataires de la demande d'un "contrat de majorité". Cette centaine de parlementaires avait réclamé ce contrat de majorité avant le vote, le 8 avril, de la confiance au gouvernement. "Nous nous opposons au gel des prestations sociales, qui atteindrait des millions de familles modestes", déclarent les onze députés après l'annonce mercredi par Manuel Valls de son plan de 50 milliards d'économies. En outre, l'effort demandé aux collectivités locales "fait courir le risque de briser l'investissement local", préviennent ces députés, qui demandent de le ramener à 5 milliards. Ils estiment que des "marges de manoeuvre nouvelles" peuvent être dégagées, en particulier "en présentant, dans le pacte de stabilité, une trajectoire plus crédible de réduction des déficits". "L'objectif de passer sous la barre des 3% pourrait être maintenu mais décalé dans le temps", selon eux. Egalement sur les aides aux entreprises, "on peut faire mieux avec moins", suggèrent-ils en proposant de réduire de 30 à 20 milliards le montant des baisses de cotisations prévues. Ces élus veulent "aller plus loin et plus vite sur le pouvoir d'achat", avec "un effort supplémentaire de 5 milliards d'euros", et demandent de débloquer "une enveloppe de 1 milliard d'euros pour 50.000 emplois d'avenir supplémentaires et un plan pour les chômeurs de longue durée". "Nous formulons ces propositions dans un esprit de responsabilité et de loyauté tant à l'égard de l'exécutif que de nos électeurs, et d'un Parlement (...) force de contre-proposition", affirment-ils alors que le Premier ministre a dès mercredi appelé chacun à prendre "ses responsabilités" et que d'autres députés PS ont critiqué les voix discordantes dans la majorité. Ont également signé cette lettre Laurence Dumont, vice-présidente de l'Assemblée nationale, Arnaud Leroy, Daniel Goldberg, Fanélie Carrey-Conte, Marie-Lou Marcel et Philippe Nogues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economie sociale et solidaire: le projet de loi adopté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140417121446.n4f4oj0m.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire a été adopté dans la nuit de mercredi à jeudi en commission à l'Assemblée nationale, avant son examen dans l'hémicycle le 13 mai. Ce projet de loi, déjà adopté par le Sénat en novembre, définit pour la première fois le périmètre de l'économie sociale et solidaire, qui regroupe environ 200.000 entreprises (associations, mutuelles, coopératives) conciliant activité économique et utilité sociale. La commission des Affaires économiques de l'Assemblée, qui l'examinait depuis mardi, a introduit dans le texte, à l'initiative de son président, François Brottes (PS), et en les adaptant, certaines dispositions censurées par le Conseil constitutionnel de la "loi Florange" sur la reprise de sites rentables. Par rapport au texte censuré, les députés ont ainsi supprimé la procédure qui était prévue devant le juge de commerce, et maintenu l'obligation de recherche d'un repreneur en en faisant une condition de l'homologation du plan de sauvegarde par l'emploi (PSE) par l'administration. De plus, l'autorité administrative pourra demander le remboursement des aides versées au cours des deux années précédentes en cas de fermeture d'un site et d'homologation d'un PSE pour lequel il existait un repreneur. Pour le reste, la commission n'a que peu modifié le texte, ne touchant pas en particulier à ses articles clés consacrés à l'information préalable des salariés en cas de cession, des dispositions critiquées par le patronat. En revanche, les députés sont revenus sur plusieurs mesures qui avaient été introduites au Sénat, supprimant notamment l'élaboration par les régions d'une stratégie de l'économie sociale et solidaire, en raison de la présentation prochaine d'un deuxième projet de loi de réforme territoriale. Sur proposition du gouvernement, la possibilité de réserver des marchés à des organismes dont plus de 30% des travailleurs sont des personnes handicapées ou défavorisées, a été supprimée. Cette disposition, qui visait à transposer des directives européennes sur les marchés publics, nécessite en effet une réécriture de plusieurs textes législatifs. Par ailleurs, les députés ont créé la chambre française de l'économie sociale et solidaire, par un amendement du rapporteur, le socialiste Yves Blein. Elle aura vocation à être la représentation nationale de l'économie sociale. Ils ont aussi réformé le volontariat de service civique, créé en 2010 pour les plus de 25 ans, qui a rencontré peu de succès: il est transformé en volontariat associatif, et seules les associations pourront signer de tels contrats, d'une durée de 6 à 24 mois. En outre, la commission a créé un fonds de formation à destination des dirigeants bénévoles d'association, financé par les associations avec un soutien public. Le gouvernement était représenté par la secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire, en raison des problèmes de santé de Valérie Fourneyron, en charge de l'économie sociale et solidaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
