<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 11:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés veulent pénaliser l'antisionisme, réserves au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190218103409.q3tteedj.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés membres du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme veulent pénaliser l'antisionisme, une proposition qui suscite des réserves dans les rangs du gouvernement. "On veut pénaliser l'antisionisme, sujet sur lequel nous travaillons depuis plusieurs mois", a déclaré lundi à l'AFP le président du groupe d'études Sylvain Maillard (LREM), confirmant une information de franceinfo. Il a récusé tout projet "de circonstance", alors que les insultes proférées samedi par des "gilets jaunes" contre le philosophe Alain Finkielkraut ont suscité une vague de condamnations. Le député de Paris affirme que les six vice-présidents du groupe d'études, issus des rangs de LR, de l'UDI-Agir, du MoDem ou encore de Libertés et Territoires, soutiennent à "l'unanimité" cette proposition. Le groupe d'études, qui compte une trentaine de membres, doit se réunir mardi pour décider du véhicule législatif adéquat, potentiellement une proposition de loi ou une proposition de résolution (sans valeur contraignante). Plusieurs membres du gouvernement ont dès à présent formulé des réserves. "Il faut faire attention à ce que l'on veut condamner", a affirmé sur France 2 la ministre de la Justice Nicole Belloubet, estimant que cela "mérite un débat au Parlement". "De façon générale, je ne suis pas pour aller dans une sorte de course permanente vers la pénalisation des choses qui nous déplaisent", a aussi affirmé sur franceinfo le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer. "Il faut plutôt compter sur l'éducation, le débat, et puis il y a de toute façon dès aujourd'hui un antisionisme qui est bien sûr le masque d'un antisémitisme, mais qui peut justement se détecter comme tel". "Donc ça se discute, il faut faire très attention à ne pas, du fait de notre émotion, faire des choses qui sont ensuite contreproductives", a-t-il ajouté. Pour le député Insoumis Eric Coquerel, "c'est non". "Nous sommes typiquement dans une instrumentalisation" avec cette proposition, a-t-il affirmé sur franceinfo. "On doit pouvoir critiquer la politique de M. Netanyahu, comme on doit pouvoir critiquer une politique de théocratie islamiste sans passer pour un antimusulman ou sans passer pour un antisémite", a-t-il ajouté. "Ce que l'on veut condamner c'est le fait de nier l'existence d'Israël. Mais on pourra évidemment continuer à critiquer les gouvernements israéliens", a affirmé pour sa part M. Maillard.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 10:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilets jaunes: 2.000 bretons manifestent dans le calme à Pontivy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190216190429.hjcanxnf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux mille personnes ont défilé dans une ambiance familiale samedi à Pontivy (Morbihan) à l'occasion de la manifestation bretonne des "gilets jaunes" mais quelques échauffourées ont éclaté en fin de cortège, ont constaté des journalistes de l'AFP. La préfecture du Morbihan a fait état de 2.000 manifestants ayant défilé "sans violence" et selon le parcours qui avait été défini à l'avance. Quelques échauffourées ont cependant éclaté en fin de manifestation. Une centaine de personnes ont voulu rester dans le centre-ville de Pontivy et les forces de l'ordre ont dû faire usage de la force pour les disperser, selon la préfecture. Jusque-là, la manifestation avait été très calme avec un air de carnaval et des chars décorés. Des cercueils représentant la démocratie ont été déposés devant le monument aux morts et l'hôtel des impôts. "Je galère pour trouver du boulot", racontait Gourvennec, 20 ans de Saint Brieuc, titulaire d'un CAP restauration. "Je cherche n'importe quel travail. J'ai traversé la rue, et pourtant je n'ai pas trouvé de travail de l'autre côté!" John, 50 ans, un Britannique de Carhaix (Finistère) participait lui à sa deuxième manifestation avec les "gilets jaunes". "Depuis décembre il y a aussi des gilets jaunes en Grande-Bretagne. Ce mouvement, c'est important qu'il s'exprime dans toute l'Union européenne", a-t-il estimé. "Moi, je suis là aussi pour rappeler l'aspect écolo des gilets jaunes", expliquait Gaston, 30 ans. "La biodiversité s'effondre. Je fais le lien avec les organisations écologiques. Nous sommes dans une fenêtre historique." Une banderole "on veut vivre, ne pas survivre sous la dictature" ouvrait la manifestation, émaillée de pancartes comme "Jupiter en orbite" ou "Macron, tu violes tous nos droits, t'es viré".]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme la présence des drapeaux français et européen dans les classes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190216010554.ehlqr9wg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé dans la nuit de vendredi à samedi la présence obligatoire dans les salles de classe des drapeaux tricolore et européen, ainsi que des paroles de l'hymne national, au grand dam d'oppositions de gauche. L'adoption, dans la nuit de lundi à mardi, de l'amendement d'Eric Ciotti (LR), avait créé des remous dans l'hémicycle, certains élus de gauche déplorant de ne pas avoir pu s'exprimer sur le sujet. Devant l'émoi suscité, le président de la commission des affaires culturelles et de l'éducation, Bruno Studer (LREM) avait demandé une seconde délibération, qui est intervenue à l'issue de l'examen, en première lecture, du projet de loi "pour une école de la confiance". Cette nouvelle délibération s'est soldée par l'approbation de cette mesure à 29 voix pour, 10 contre et 5 abstentions. Eric Ciotti a jugé "un peu étonnante" la décision de réexaminer son amendement tout en dénonçant des "interprétations caricaturales et excessives" de certains députés d'opposition qui avaient selon lui assimilé "drapeau" à "nationalisme". Favorable à cette mesure, Philippe Vigier (Libertés et territoires) a estimé qu'il s'agit d'un acte "pour plus de république" dans un contexte où celle-ci est "fragilisée". A gauche, la socialiste Michèle Victory a critiqué le fait de "multiplier à l'infini des symboles", ce qui revient "à se donner bonne conscience" sans agir sur le fond. "Il faut travailler sur des projets qui permettent aux jeunes de se réapproprier ces signes", a-t-elle plaidé. L'Insoumise Sabine Rubin a renchéri en soulignant qu'à côté de ces symboles, il y avait "rarement des actes" pour l'éducation. "C'est vraiment très naïf", a ajouté l'élue de Seine-Saint-Denis en demandant s'il n'existait pas "un lobby des drapeaux dans l'hémicycle". "L'adhésion à nos valeurs devra passer par des symboles, certes, mais surtout par donner la chance aux élèves de mieux réussir", a affirmé pour sa part la députée de la majorité Nadia Essayan (MoDem). Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a estimé "nécessaire" la présence de ces symboles dans les classes, tout en soulignant que ce n'était pas "l'alpha et l'oméga en matière d'éducation civique". Les députés ont achevé l'examen des amendements pour ce texte qui fera l'objet d'un vote solennel mardi au Palais Bourbon avant de migrer vers le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 01:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce les prescriptions des médecins scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215225343.45noxpe0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renforcé vendredi soir les prescriptions des médecins scolaires pour faire en sorte qu'elles soient systématiquement remboursées par la sécurité sociale, lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance". Un amendement du groupe MoDem a été adopté sans débat et avec avis favorable de la corapporteure et du gouvernement afin d'ancrer dans la loi le remboursement des prescriptions d'actes diagnostiques, tels que des bilans ortophoniques, et de produits préventifs (vaccins, contraceptifs...) émises par les médecins scolaires. Alors que ces derniers sont déjà autorisés à prescrire, certaines caisses d'assurance maladie refusent de rembourser leurs prescriptions, notamment des bilans orthophoniques, selon l'exposé de l'amendement. Dans certains départements, leurs avis médicaux doivent être confirmés par une seconde visite effectuée auprès d'un médecin généralistes. Rendre effectif le remboursement partout sur le territoire, "est un atout d'accès aux soins", permet de "lutter contre les inégalités territoriales" et représente une "source d'économie" en évitant une consultation payante, a souligné Sophie Mette qui défendait cette proposition au nom du groupe MoDem. Deux autres amendements, l'un émanant aussi du Mouvement démocrate, l'autre de LREM, qui visaient à renforcer la coopération entre les différents intervenants du secteur médico-social en milieu scolaire (médecins, infirmiers, etc.), ont par ailleurs été adoptés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 22:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aval de l'Assemblée pour confier des missions d'enseignement aux "pions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215212031.38s0zbug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son aval au "pré-recrutement" d'enseignants parmi les assistants d'éducation (ex-"pions"), un dispositif "éminemment social" selon le ministre Jean-Michel Blanquer, mais vu par la gauche comme une "précarisation". L'article adopté lors de l'examen en première lecture du projet de loi "pour une école de la confiance" entend permettre que certains assistants d'éducation se préparant aux concours de recrutement d'enseignants pourront exercer "de manière progressive et dans une perspective de préprofessionnalisation, des fonctions pédagogiques, d'enseignement ou d'éducation". Ils seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence. Si Frédéric Reiss (LR) s'est dit "plutôt favorable" à cette mesure qui "enclenchera sans doute des envies de rentrer dans le métier", les trois groupes de gauche ont réclamé en vain sa suppression. Sabine Rubin (LFI) a critiqué le "recours de plus en plus fréquent à des contractuels pour des missions éducatives". Pour Elsa Faucillon (PCF), il existe une probabilité de "précarisation" du métier en confiant des classes à ces futurs enseignants et un risque qu'ils viennent "constituer des brigades de remplacement". Michèle Victory (PS) a aussi estimé que cela revenait à créer "un vivier pour gérer la pénurie". La corapporteure Fannette Charvier (LREM) a admis qu'elle s'était posée "les mêmes questions au départ", mais a assuré avoir été totalement convaincue par le dispositif qui "amène un facteur d'attractivité" principalement pour les jeunes aux revenus modestes. Le ministre Jean-Michel Blanquer y a vu "un des plus beaux dispositifs de la loi". "Mettons-nous à la place d'un étudiant qui va rentrer en deuxième année, on est tout simplement en train de lui dire qu'il pourra toucher 700 euros par mois" en étudiant et en ayant "un début d'expérience dans des établissements". Dénonçant des "caricatures" sur cet article, il a assuré que "nous n'avons jamais dit qu'un étudiant de deuxième année remplacerait un professeur absent". Il a vanté un dispositif "éminemment social" qui permettra à des "étudiants défavorisés de devenir professeurs". A la rentrée prochaine, 1.500 étudiants devraient être concernés, l'objectif étant "ensuite de monter en puissance jusqu'à 3.000 étudiants par an", a indiqué le ministre. Auparavant, les députés avaient voté d'autres dispositions liées à la formation des enseignants. Via des amendements LREM et LR ils ont notamment prévu que les futurs instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé) devront organiser des formations de sensibilisation aux enjeux de la scolarisation des élèves à haut potentiel (ou précoces), un ajout "bienvenu" selon le ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecole: l'Assemblée vote la création du nouveau Conseil d'évaluation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215183334.le7dg2iy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a entériné vendredi la création du nouveau Conseil d'évaluation de l'école, le ministre mettant en avant la nécessité pour la France de se doter d'un tel organisme, alors que des élus d'opposition s'interrogeaient sur son "indépendance". Le Conseil d'évaluation de l'école (CEE), dont les députés ont voté la création par 30 voix contre 13 dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi "pour l'école de la confiance", va remplacer le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire). Il aura entre autres la charge de coordonner les évaluations conduites par le ministère de l'Education. S'appuyant notamment sur des recommandations de la Cour des comptes, Jean-Michel Blanquer a fait valoir que "la France est le seul des grands pays modernes à ne pas avoir un dispositif d'évaluation objectivé de ses écoles et de ses établissements", observant que le Cnesco "ne correspond pas à cet objectif". Il a défendu avec le nouvel organisme "une évaluation levier, une évaluation positive, une évaluation constructive" et non punitive. Le Conseil sera doté de 12 membres, dont 4 personnalités choisies par le ministre, 4 représentants du ministre, ainsi que deux députés et deux sénateurs. Des amendements de droite comme de gauche pour revoir cette gouvernance, critiquée aussi par certains syndicats, n'ont pas été acceptés. Pour Frédéric Reiss (LR), ce nouveau Conseil est "sous tutelle du ministère" et "en regardant sa composition, son indépendance ne nous semble pas garantie". A gauche, Régis Juanico (PS) y a vu plutôt "un comité ministériel d'évaluation", plaidant lui aussi pour plus d'indépendance. M. Blanquer s'est étonné d'une "doxa partagée par certains, comme s'il n'y avait pas un problème" sur l'évaluation. Les députés ont précisé en séance que le CEE pourra notamment consulter "des chercheurs et experts de tous horizons".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: les Insoumis réclament de nouveau une commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215183303.np6q2wdo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont de nouveau réclamé une commission d'enquête à l'Assemblée nationale, après des informations de presse concernant Alexandre Benalla, pour faire "toute la lumière sur cette affaire d'Etat", selon un courrier publié vendredi sur Twitter par le député Ugo Bernalicis. "De nouveaux faits nous obligent à vous solliciter", ont-ils écrit dans cette lettre datée de mercredi et adressée au président de l'Assemblée Richard Ferrand et à la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, tous deux "marcheurs". Cette demande intervient alors que la commission d'enquête sénatoriale sur la même affaire a terminé ses auditions et devrait rapidement rendre son rapport - "ce mois-ci", a indiqué le président du Sénat Gérard Larcher (LR). Alexandre Benalla, ex-chargé de mission de l'Elysée, avait été licencié en juillet après avoir été identifié sur des vidéos en train d'interpeller violemment des manifestants à Paris le 1er mai. La tempête politique déclenchée avait conduit à la création, le 19 juillet, d'une commission d'enquête au sein de la commission des Lois de l'Assemblée. Après plusieurs auditions houleuses, les oppositions avaient suspendu leur participation aux travaux, et Mme Braun-Pivet avait clos la commission d'enquête le 1er août. Déjà début janvier, les députés LFI avaient réclamé, en vain, une nouvelle commission d'enquête, après des révélations sur les passeports diplomatiques alors toujours en possession de M. Benalla. Depuis, l'affaire a rebondi en éclaboussant Matignon, ce qui a conduit à la démission de la cheffe du groupe de sécurité du Premier ministre (GSPM), la commissaire Marie-Elodie Poitout. Mme Poitout a reconnu avoir rencontré Alexandre Benalla fin juillet avec son compagnon Chokri Wakrim, mis en cause depuis dans l'affaire, sans en informer sa hiérarchie. Mais elle nie tout rôle dans des enregistrements publiés par Mediapart entre M. Benalla et Vincent Crase, autre mis en examen dans l'affaire, montrant que les deux hommes ont violé leur contrôle judiciaire. Les Insoumis s'appuient notamment sur ces éléments, et estiment que sur cette affaire qui "entache la République", "le Parlement doit avoir un rôle central, au titre de son contrôle de l'action du gouvernement". Le groupe LFI a déjà usé de son "droit de tirage" afin d'obtenir l'ouverture d'une commission d'enquête sur "la lutte contre les groupuscules d'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Parent 1, parent 2": possible évolution du texte sur l'école à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215161816.irl3ryqq.html</link>
   <description><![CDATA[Plutôt que "parent 1, parent 2" sur les formulaires scolaires, entourer les bonnes mentions parmi "père, père, mère, mère"? La co-rapporteure du projet de loi pour une "école de la confiance", Anne-Christine Lang (LREM), compte proposer de réécrire la mesure votée, qui a fait polémique. Contre l'avis du gouvernement et de la co-rapporteure, qui estimaient qu'une telle mesure ne relevait pas de la loi, l'Assemblée nationale a adopté mardi un amendement d'une députée LREM consacrant l'homoparentalité dans les formulaires scolaires. Ceux-ci devraient ainsi porter les mentions "parent 1 et parent 2" et non plus "père et mère". Ce vote en première lecture a suscité de vives protestations à droite et à l'extrême droite, ainsi que parmi les mouvements conservateurs, comme la Manif pour tous qui juge le texte "absolument déshumanisant". Si la FCPE, première fédération de parents d'élèves, s'est félicitée en revanche du vote, l'Association des familles homoparentales (AFDH) a dit craindre "une hiérarchie parentale". Lors du retour du texte à l'Assemblée en nouvelle lecture, dans quelques semaines, Mme Lang compte déposer un amendement pour une formulation qui "ne blesse personne", a indiqué à l'AFP la députée de Paris, qui doit encore en discuter avec ses collègues de la majorité. Il s'agirait d'entourer la bonne formule parmi "père, père, mère, mère".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création du rectorat de Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215154532.ihrgjylf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi la création d'un rectorat de plein exercice à Mayotte, lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance", le ministre Jean-Michel Blanquer saluant "un jour de fête" pour le département ultramarin. Le texte fait du vice-rectorat de Mayotte un rectorat de plein exercice, conformément à un engagement pris par le gouvernement en mai 2018 dans le cadre du plan pour améliorer la vie quotidienne de ce département classé dans son ensemble en éducation prioritaire. A la rentrée 2018, Mayotte, qui connaît une croissance exponentielle de sa population en âge d'être scolarisée, a accueilli quelque 100.000 élèves (+4,2% sur un an). "Pour moi, c'est un jour de fête pour Mayotte et donc pour la France", a salué le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, se félicitant que l'on "consacre l'existence d'un rectorat", avec "tout ce que cela signifie comme développement de l'éducation nationale là-bas". L'élue de Mayotte Ramlati Ali (LREM) a salué cette création répondant "à une demande récurrente" sur le territoire ultramarin, affirmant qu'en matière d'éducation Mayotte est "le plus mauvais élève de la République". Les résultats au bac ou au brevet y sont notamment inférieurs à la moyenne nationale. Mansour Kamardine (LR), également élu du territoire, y a vu une "victoire", mais a néanmoins regretté qu'il ait fallu "les manifestations du début de l'année 2018 pour reconnaître la pertinence de cette revendication", le ministre s'inscrivant en faux contre cette affirmation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: LREM refuse d'accréditer les médias russes RT et Sputnik</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215154242.4autgv0t.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche n'accréditera pas les médias russes RT et Sputnik pour la campagne des élections européennes, a indiqué vendredi son directeur de campagne Stéphane Séjourné. "Nous n'allons accréditer ni Russia Today ni Sputnik pour couvrir notre campagne", a indiqué Stéphane Séjourné dans une interview au Monde, consacrée au phénomène des infox (fausses nouvelles). "Ce ne sont pas des organes de presse mais de propagande au service du Kremlin. Ils ne doivent pas être assimilés à des médias, qui vérifient ou recoupent l'information", a-t-il poursuivi. RT s'était déjà vue refuser plusieurs fois des accréditations à l'Elysée, avant de finalement avoir accès en novembre 2017 au palais présidentiel. La chaîne a répondu dans l'après-midi sur son site, reprochant à la majorité de n'avoir aucun "exemple" ou "preuve". Sputnik a souligné de son côté que "Paris n'a jamais fourni d'explications officielles concernant sa décision de ne pas accréditer les journalistes de Sputnik et de RT". Emmanuel Macron avait annoncé en janvier 2018, lors de ses voeux à la presse, vouloir "faire évoluer notre dispositif juridique pour protéger la vie démocratique de ces fausses nouvelles". Dans une allusion à peine voilée aux médias russes RT et Sputnik, il avait fustigé "cette propagande articulée avec des milliers de comptes sur les réseaux sociaux" qui "en un instant" répandent "des bobards inventés". Deux propositions de loi controversées ont depuis été adoptées par l'Assemblée pour lutter contre "la manipulation de l'information" en période électorale. Elles doivent permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à de nouvelles écoles internationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215115148.mro2agee.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à la création d'établissements publics locaux d'enseignement international (EPLEI), des "locomotives" selon le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer. Sur le modèle de l'École européenne de Strasbourg, ces établissements accueilleront des élèves de la maternelle à la terminale, pour les préparer notamment au baccalauréat européen ou à l'option internationale du diplôme national du brevet et du bac. Leur financement pourra provenir de l'Union européenne, d'autres organisations internationales, de dons et legs. Ils seront créés par arrêté préfectoral, sur proposition des collectivités. La "philosophie" est de "tirer l'ensemble du système vers le haut", a affirmé le ministre, alors que des syndicats ont dénoncé "des écoles pour milieux favorisés". Cette critique a été reprise dans l'hémicycle par Bastien Lachaud (LFI), qui craint "une éducation à deux vitesses", ou Paul Molac (Libertés et territoires), qui s'est interrogé: "On n'aurait pas pu le faire dans des établissements classiques?" En commission, les députés ont prévu de confier au recteur le soin de veiller à la mixité sociale dans l'affectation des élèves. La corapporteure Fannette Charvier (LREM) a souligné qu'à l'École européenne de Strasbourg, sur les quelque 950 élèves, environ 150 seulement sont des enfants d'agents des institutions européennes, donc l'établissement est "ouvert sur l'extérieur". Elle a aussi relevé un enjeu pour la France d'"attractivité dans le contexte du Brexit", ce à quoi correspond le projet d'EPLEI à Courbevoie (Hauts-de-Seine), en vue de l'installation proche de l'Autorité bancaire européenne. D'autres projets ont été lancés à Lille et Marseille. "L'opportunité ne se limite pas au retour d'expatriés en France", selon la corapporteure. Les Républicains sont favorables à ce nouveau type d'établissements. Le sujet des langues régionales a ensuite animé les débats. Du breton Marc Le Fur (LR) qui s'est élevé contre un "jacobinisme", jusqu'au corse Jean-Félix Acquaviva (Libertés et territoires) évoquant une "répression", des députés favorables à l'enseignement de ces langues ont suscité de longs échanges sur une série d'amendements visant à les favoriser. Tous ont été rejetés, M. Blanquer évoquant cependant de possibles évolutions lors du passage du projet de loi au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elèves précoces: l'Assemblée rejette une proposition, "déjà satisfaite" selon le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190215000632.t93njvyk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté une proposition qui visait à uniformiser à l'échelle nationale la prise en charge des élèves précoces, le gouvernement estimant qu'elle était déjà "satisfaite" jeudi lors de l'examen du texte "pour une école de la confiance". L'amendement cosigné par 29 députés LR consistait à permettre "la mise en oeuvre d'un plan d'aménagement approprié" pour "tenir compte des besoins et des attentes des élèves intellectuellement précoces", selon l'explication de Valérie Bazin-Malgras, élue de l'Aube. La loi prévoit déjà "des aménagements appropriés" pour ces élèves possédant un quotient intellectuel supérieur à 130 (pour une moyenne fixée à 100) et que leur scolarité "peut être accélérée" en fonction de leur rythme d'apprentissage. L'application de ces dispositifs passe par "des mesures coordonnées aux niveaux académique et départemental" et des "efforts importants" en termes d'information et de formation des enseignants, selon une circulaire de 2007. Mais leur mise en oeuvre "est effectuée de manière totalement diverse" selon les lieux, notent les élus LR, évoquant des académies qui "ont pris toutes les mesures nécessaires" et d'autres qui "accusent un vrai retard en la matière", dans l'exposé des motifs de leur amendement. Selon eux, "l'intervention du législateur est indispensable afin d'uniformiser les pratiques" et "d'assurer un standard élevé de la prise en charge des enfants précoces". "L'amendement est satisfait", a estimé le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer en expliquant que "toute une organisation se met en place pour répondre à ce type de problème". Il a cité la création d'un groupe de travail sur les élèves HPI (haut potentiel intellectuel) et "divers outils" qui "seront mis à disposition des enseignants pour la rentrée 2019" et présentés, avant cela, lors d'un séminaire "le 12 mars à la Sorbonne". "Des établissements se sont situés à l'avant-garde de cet enjeu. Notre objectif c'est que (...) tous les établissements se sensibilisent à cela", a ajouté Jean-Michel Blanquer. La formation des enseignants en la matière va par ailleurs "évoluer", a assuré le ministre alors qu'un autre amendement LR en ce sens a été rejeté. La France en est au stade de "la prise de conscience" et n'a pas mis en oeuvre des programmes adaptés aux enfants HPI, estimait la pédopsychiatre Sylvie Tordjman en avril dernier lors d'un colloque international sur le sujet à la Sorbonne. L'Organisation mondiale de la santé évalue à 2,2% la part des élèves à haut potentiel au sein de la population scolarisée (entre 6 et 16 ans).]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eleves handicapés: l'Assemblée vote des mesures insuffisantes pour les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214215907.2o3thnyz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi des mesures pour l'inclusion des élèves handicapés sur proposition du gouvernement avec notamment une retouche du contrat des accompagnants, jugées insuffisantes par les oppositions de gauche comme de droite. L'amendement adopté lors de l'examen du projet de loi "pour une école de la confiance" inclut dans le texte des dispositions que le gouvernement avait ajoutées à une proposition de loi socialiste votée le 1er février après avoir été largement remaniée. La mesure principale porte sur le recrutement des AESH (accompagnants des élèves en situation de handicap), qui se verront proposer désormais "des CDD de trois ans renouvelables une fois avec un CDI à la clé au bout de six ans". Actuellement, la durée du CDD peut aller jusqu'à trois ans (renouvelable dans la limite maximale de six ans selon la loi), mais dans les faits les AESH n'obtiennent très souvent que des contrats de quelques mois. Offrir d'emblée un contrat fixé à trois ans, c'est "un changement majeur" qui favorise "des recrutements beaucoup plus en amont dans l'année scolaire" et assure aux accompagnants "une pérennité" de leur mission, selon le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer. "Vous ne réglez absolument rien sur la pérennité de l'emploi" puisque "la loi permet déjà que les CDD soient de trois ans", a critiqué Aurélien Pradié (LR) dont la proposition de loi sur le thème de l'inclusion des élèves handicapés avait, elle, été retoquée en octobre. "La question du handicap mérite bien plus que du bricolage", a ajouté l'élu du Lot. Alors qu'un amendement LR pour l'embauche des accompagnants en CDI a été rejeté, son collègue Patrick Hetzel a dénoncé un texte "extrêmement dégradé" par rapport aux propositions de loi sur le sujet préalablement soumises aux députés. "Le compte n'y est pas", a renchéri Christophe Bouillon (PS), à l'initiative du texte voté début février après avoir été "vidé de sa substance". L'Insoumise Sabine Rubin a fustigé une "politique low-cost de l'inclusion". Elsa Faucillon (PCF) a pour sa part reproché à Jean-Michel Blanquer de "faire un déroulé de discours politicien" et de rejeter toutes les propositions qui "améliorent" selon elle le texte. Dans l'amendement du gouvernement figurent aussi l'instauration d'un "AESH référent" dans chaque département et la création de pôles inclusifs d'accompagnement localisés (PIAL), expérimentés depuis la rentrée 2018 dans toutes les académies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: le groupe "Libertés et territoires" soumet ses propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214212648.3wgnl60f.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme de la fiscalité, revalorisation des "petites retraites", "moratoire" sur la fermeture des services publics... "Libertés et territoires" a adressé ses propositions à l'exécutif dans une première contribution d'un groupe de l'Assemblée au grand débat national, a-t-il annoncé jeudi. Ce groupe hétéroclite du Palais Bourbon, qui rassemble dans ses rangs des anciens "marcheurs" et UDI-Agir, ou encore des élus de sensibilité radicale, a articulé cette contribution autour de quatre "priorités", dont la première réside dans une "nécessaire" réforme de la fiscalité "tant nationale que locale" pour permettre davantage de justice sociale, explique-t-il dans un communiqué. Le groupe "minoritaire" préconise par ailleurs de mettre en place une réforme de la dépendance en revalorisant les petites retraites mais aussi en développant "de nouveaux outils de lutte contre la désertification médicale", tout en pérennisant "notre modèle de retraite par répartition". "Libertés et territoires" propose également "un moratoire sur la fermeture des services publics dans les territoires" et de mener un "double choc de déconcentration et de décentralisation" pour répondre à la crise des "gilets jaunes". Concernant la réforme des institutions, ces députés plaident pour "une nouvelle respiration démocratique" qui passe selon eux par la reconnaissance du vote blanc, l'instauration du vote obligatoire et un "assouplissement" du référendum d'initiative partagée. Le groupe conclut en souhaitant que le Parlement soit "étroitement associé à la phase de restitution et de traduction des conclusions du grand débat", qui s'achève le 15 mars, et ce "dans une véritable démarche de co-construction avec le gouvernement". A ce propos, l'Assemblée nationale "se saisira des conclusions de la grande consultation pour qu'un grand débat s'y déroule aussi, sans doute au mois d'avril", avait indiqué son président Richard Ferrand (LREM) dans les colonnes du Journal du dimanche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 21:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce le contrôle de "l'école à la maison"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190214194036.2lt4f36u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi les mesures du projet de loi pour "une école de la confiance", prévoyant un contrôle accru de l'instruction à domicile, ce qui fait craindre aux élus LR un "grignotage" du rôle des familles. Le texte permet aux inspecteurs d'académie de mettre en demeure les familles de scolariser leur enfant et donne la possibilité aux maires de saisir le procureur de la République en cas de non-respect des règles. D'autre part, il améliore l'information fournie aux familles qui opteraient pour un enseignement à domicile, notamment sur les sanctions auxquelles elle s'exposent en cas d'infraction. Le ministre Jean-Michel Blanquer a estimé que l'Education nationale devait se "muscler" sur cette question. Selon lui, il est "indispensable d'avoir un certain contrôle de l'État qui ne débouche pas pour autant sur une intrusion dans la vie familiale". A droite, Gilles Lurton (LR) a jugé "disproportionné de prévoir l'intervention de l'inspecteur de l'éducation nationale" pour vérifier si l'instruction dispensée par des familles à des enfants de 3-4 ans "leur permettra d'acquérir le socle commun de compétence". Les parents "devraient pouvoir choisir librement l'instruction de leur enfant à cet âge". Soulignant que la liberté des familles est "constitutionnelle", Xavier Breton (LR) a regretté un article dans une "logique d'un Etat qui vient de plus en plus entraver la liberté des parents", une "défiance par rapport aux familles". "Pour nous, le rôle de la famille est essentiel", on le "grignote", a aussi déploré son collègue Patrick Hetzel. "La liberté d'instruction en famille et la liberté pédagogique ne sont nullement menacées", a fait valoir la cheffe de file du groupe LREM pour l'éducation, Anne Brugnera, ajoutant que cette mesure était le fruit du constat d'un contrôle "pas assez récurrent et uniformisé". A gauche, l'ex-ministre déléguée à la Réussite éducative Georges Pau-Langevin (PS) a salué la volonté d'avoir "un regard beaucoup plus attentif" sur ce système dans lequel "beaucoup d'enfants échappent au radar" et peuvent avoir une instruction "insuffisante". Mais l'élue de Paris aurait aimé que les députés aillent "un peu plus loin" avec un "inventaire précis de qui est ou pas sous ce régime-là". L'Insoumise Sabine Rubin a estimé que le texte renforçait surtout "la pression" pour remettre les enfants à l'école sans pour autant régler la question des "décrocheurs". Le gouvernement a obtenu de sanctionner les parents qui inscrivent leur enfant dans une école ouverte illégalement après avoir déclaré un enseignement à domicile. Ce genre de comportement sera passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende, comme le prévoit le code pénal en matière de fausses attestations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
