<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 13:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Travail dominical: les frondeurs appellent Macron au "compromis", celui-ci dit non</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150214115000.2ij8xy8f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS "frondeurs" ont appelé samedi Emmanuel Macron au "compromis politique" sur le travail le dimanche, menaçant de ne pas voter son projet de loi mardi, mais le ministre a rejeté tout "compromis de façade" pour "rallier des voix". Défendant un amendement prévoyant le doublement de la rémunération pour le travail le dimanche car "la loi doit protéger les salariés", Laurent Baumel (PS) a mis en garde le ministre car le "temps presse pour trouver les compromis nécessaires" sur cette loi "qui embarrasse votre majorité, bien au-delà des frondeurs" "Vous avez l'occasion de faire un geste politique avant mardi prochain (jour du vote solennel). Je vous conseille d'y réfléchir sérieusement", a-t-il insisté. M. Macron lui a répondu qu'il "ne cherchait pas des compromis politiques pour rallier des voix". "Je ne suis pas ouvert à des compromis de façade pour dire qu'on pourrait voter car ce n'est pas comme ça que je considère le dialogue politique. J'ai entendu en creux vos menaces. Ce n'est pas l'idée que je me fais du débat", a-t-il insisté. La réponse n'a pas plu aux frondeurs. "Dans ce cas-là, notre discussion n'est que formelle et rhétorique, j'ai pour ma part une autre opinion du débat parlementaire", lui a répondu Pouria Amirshahi (PS). "Souffrez que nous ayons une conception élevée de la démocratie. Tout n'a pas été réglé en commission, ce n'est pas une recherche indigne de compromis", a renchéri Christian Paul (PS). Sur le fond, M. Macron a défendu que les compensations soient décidées par accord de branche, d'entreprise ou territorial. "S'il n'y a pas d'accord, il n'y a pas d'ouverture. Nous donnons la possibilité aux organisations sociales de bloquer l'ouverture le dimanche", a-t-il martelé. Certains grands magasins à Paris craignent ainsi de ne pas pouvoir ouvrir le dimanche, faute de trouver un accord avec les syndicats. Sur le dialogue social, "les déclarations d'amour c'est bien mais les preuves d'amour c'est mieux", a-t-il lancé aux frondeurs. Alors que les élus UMP assistaient un brin goguenards aux débats, le PS Olivier Faure s'est réjoui "de leur chance d'assister en direct à un conseil national du PS". Poursuivant l'examen du texte, les députés ont voté un amendement prévoyant que les contreparties au travail dominical dans ces accords comprennent des compensations pour les gardes d'enfants. Ils ont également voté un amendement pour que les contreparties s'appliquent aussi aux personnes travaillant dans "les corners" des grands magasins, qui représentent des marques mais ne sont pas salariés de ces magasins. M. Macron a aussi énuméré les gares "touristiques" où les boutiques pourront ouvrir le dimanche, moyennant là aussi un accord. Ce seront les six gares parisiennes (Saint-Lazare, Nord, Est, Montparnasse, Lyon, Austerlitz), Avignon TGV, Lyon Part-Dieu, Marseille, Bordeaux, Montpellier et Nice. Un autre amendement voté contraindra la quarantaine de branches du commerce de détail comportant un nombre important de TPE et de PME n'ayant pas d'institution représentative du personnel à ouvrir des négociations dans les six mois suivant la publication de la loi. Dans ces cas, un salarié sera mandaté pour négocier un accord et les députés ont supprimé la possibilité pour l'employeur d'ouvrir le dimanche sur une décision unilatérale. Les jours d'élection, les employeurs seront par ailleurs tenus de prendre les mesures nécessaires pour permettre aux salariés d'aller voter.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: l'Assemblée vote la création de "zones touristiques internationales"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150214002242.l0lfvw4g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir, dans le cadre du projet de loi Macron, la création de "zones touristiques internationales" (ZTI), où les commerces pourront ouvrir tous les dimanches et également les soirs jusqu'à minuit, provoquant un débat très parisien. Un amendement de la députée de Paris Sandrine Mazetier (PS) et de socialistes frondeurs visant à confier aux maires la délimitation des zones, et non au gouvernement par décret comme prévu, a été rejeté. Ce principe d'un choix ou d'un avis conforme était pourtant souhaité par la maire de Paris Anne Hidalgo (PS) mais le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a estimé que ces zones étant "importantes pour l'activité et la croissance française", il pouvait passer outre. Il s'est cependant engagé à ce que "le gouvernement continue à travailler avec les exécutifs". Mme Mazetier a retiré un autre amendement qui établissait des "critères économiques objectifs" pour la création de ZTI, tel un pourcentage du chiffre d'affaires en détaxe. Mme Hidalgo avait affirmé lundi devant le Conseil de Paris qu'elle n'excluait pas de nouvelles zones, à condition "qu'elles répondent à des critères stricts". En revanche, les députés ont adopté un amendement du groupe socialiste précisant dans la définition des ZTI "l'importance (des) achats" faits par les touristes étrangers. M. Macron a précisé que les zones "visées par le gouvernement" étaient à Paris pour l'essentiel les Champs-Elysées et l'avenue Montaigne, la place Vendôme, une partie de la rue Saint-Honoré, une partie du quartier Saint-Germain, et encore le boulevard Haussmann. Seront concernés également des quartiers de Nice, Cannes et Deauville. Des députés UMP, considérant qu'il ne faut pas "remettre en cause le compromis très compliqué" trouvé en 2009 par la loi Maillé, ainsi que des élus du Front de gauche et des frondeurs, pour qui les ZTI sont synonymes d'une extension du travail dominical, se sont opposés à leur création. Dans ces ZTI, comme dans les autres zones dérogatoires prévues par le projet de loi, le volontariat et les compensations seront obligatoires, mais sans plancher. Ces compensations seront décidées par accord de branche, d'entreprise ou territorial. Pour le travail de soirée (21H00-24H00) dans les ZTI, ont été prévus un doublement du salaire, ainsi que le retour au domicile et les frais de garde des enfants à la charge de l'employeur. "S'il n'y a pas d'accord il n'y a pas d'ouverture, on prend ce risque", a martelé le ministre, assurant ne pas chercher à "arranger certaines grandes enseignes". Un autre amendement de Mme Mazetier et de frondeurs pour un triplement de la rémunération dans ces zones "hors normes" où "une paire de lunettes de soleil représente ce qui peut permettre à des familles de vivre pour un mois", d'après l'élue de Paris, a été rejeté. En outre, l'Assemblée a voté la création de "zones touristiques" ou "commerciales", tracées par les préfets, où l'ouverture des commerces sera autorisée tous les dimanches si un accord sur des compensations pour les salariés est trouvé. Ces zones ont été critiquées par les mêmes frondeurs, élus du Front de gauche ou écologistes méfiants à l'égard du "flou" de leurs critères et des compensations à venir pour les salariés. L'UMP s'est aussi élevée contre ces zones révisant celles institués par la loi Maillé. Les "zones touristiques" remplaceront "les communes ou zones d'intérêt touristiques" actuelles, au nombre de 640 et où il n'y a pas d'obligation de contreparties sociales. Les "zones commerciales" se substitueront aux PUCE (périmètres d'usage de consommation exceptionnel), essentiellement en Ile-de-France, où le doublement du salaire est la règle pour le travail dominical. Adopté dans la soirée, un amendement identique du rapporteur Stéphane Travert (PS) et de l'UDI a par ailleurs prévu de faciliter l'ouverture des commerces le dimanche dans les zones frontalières, pour éviter des distorsions de concurrence.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: premières passes d'armes sur l'ouverture des commerces le dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213183640.v8cj91hj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont attaqué vendredi le volet de la loi Macron sur l'ouverture des commerces le dimanche par un vif débat de plus de deux heures où les frondeurs socialistes sont montés au créneau contre ce qu'ils considèrent comme une "régression". Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a ensuite expliqué face aux "impasses du droit existant" vouloir "mettre en capacité des élus, des territoires de décider, mettre en capacité des Françaises et des Français de travailler en leur apportant les protections nécessaires qui dans de nombreux endroits n'existent pas". Le projet de loi prévoit que le nombre d'ouvertures dominicales des commerces autorisées passe de 5 à 12 par an, sur décision du maire. Les ouvertures seraient plus larges dans diverses zones touristiques. Parmi la demi-douzaine de frondeurs s'étant exprimés, l'ancien ministre à la Consommation Benoît Hamon, de l'aile gauche du PS, a rappelé que le gouvernement Ayrault, avant celui de Manuel Valls, n'avait pas repris les préconisations du rapport Bailly sur le travail dominical, dont s'inspire le projet de loi. Il a dit son "désaccord politique" avec l'extension du travail dominical, et exigé qu'"a minima il y ait des planchers sur les compensations" pour toutes les zones. Pour l'aubryste Christian Paul, qui souhaite la suppression de tout ce chapitre du projet de loi, celui-ci ouvre une "brèche irréversible" car "on ne s'arrêtera pas à 12" dimanches ouvrés. "Il y aura de la destruction d'emplois" car déjà "la grande distribution a cannibalisé le commerce de proximité", a-t-il pronostiqué. L'élu de Paris Pascal Cherki a rappelé qu'"en 2009 la droite avait décidé d'élargir le travail dominical et nous avions violemment lutté contre", tandis que Laurent Baumel a parlé d'un "brouillage idéologique des repères". Les frondeurs ont été rejoints par les écologistes, vent debout contre ce "rêve d'un immense supermarché", et le Front de gauche contre "ce recul de société", sans "efficacité" sur les créations d'emploi. Le chevènementiste Jean-Luc Laurent s'est aussi élevé contre une "concession à l'air du temps". Tandis que le socialiste parisien Christophe Caresche défendait au contraire un "texte équilibré" et se refusait à faire de l'hémicycle "une salle de réunion du PS", d'autant que la droite restait assez discrète, le patron des députés socialistes Bruno Le Roux a assuré que le projet de loi visait à "sauvegarder notre modèle". "Nous ne sommes pas pour la libéralisation du travail dominical", a déclaré le rapporteur Stéphane Travert (PS), vantant des avancées en commission et d'autres à venir en séance sur le volontariat, les compensations ou encore le zonage.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupont-Aignan pour la suppression de la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213164357.hrsgt192.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Dupont-Aignan, député non inscrit de l'Essonne et président de Debout la France, a proposé vendredi "la suppression de la réserve parlementaire", dont l'utilisation en 2014 a été publiée jeudi et qui demeure l'objet de critiques. "Celle-ci demeure l'un des symboles les plus éclatants d'un clientélisme inacceptable. Il est temps que cela cesse", écrit M. Dupont-Aignan dans un communiqué. En contrepartie, il "propose de rediriger le budget de cette réserve parlementaire, de 80 millions d'euros pour l'année 2014, vers les communes rurales de moins de 1.000 habitants, étranglées par la baisse des dotations et par le manque criant de moyens pour les investissements". "Notre démocratie s'en trouvera confortée et assainie, la classe politique retrouvera sa crédibilité aux yeux des Français et cela redonnerait une bouffée d'air pour nos zones rurales abandonnées à leur sort", conclut le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 17:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme en vue mercredi de l'indemnité pour frais des députés, liste d'interdictions à la clé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213145853.zy00ilqd.html</link>
   <description><![CDATA[Une réforme de l'indemnité pour frais de mandat des députés doit être décidée mercredi par le bureau de l'Assemblée, qui devrait comprendre notamment l'interdiction d'acheter avec cet argent un bien immobilier et de virer des fonds sur un compte personnel, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. Dans leur rapport qui sera soumis à la plus haute autorité collégiale de l'Assemblée et qui est en voie de finalisation, les trois questeurs, chargés de sa gestion, rappellent que l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM, 5.770 euros brut mensuels) est un élément du statut de député, permettant de couvrir les frais professionnels, a indiqué à l'AFP le premier questeur, Bernard Roman (PS). Ils proposent une liste d'interdiction pour son usage, avec entrée en vigueur immédiate: financement de campagne électorale, obtention d'avantages fiscaux (par des dons à un parti par exemple), ces deux points existant déjà de fait, mais aussi interdiction d'acheter un bien immobilier tels une permanence parlementaire ou un studio à Paris. "Un député ne pourra pas augmenter son patrimoine" avec son IRFM, avait annoncé fin janvier le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). L'association Pour une démocratie directe venait de dénoncer la "pratique" de l'acquisition grâce à leur IRFM de leur permanence par des députés s'enrichissant ainsi. Les questeurs travaillaient depuis plusieurs mois sur l'usage de l'IRFM, jusqu'alors non contrôlée et objet de polémiques régulières sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles, pour des cadeaux ou des voyages. L'IRFM doit être versée actuellement sur un compte séparé. Le rapport des questeurs suggère en outre l'interdiction de tout virement de ce compte vers un compte personnel. Ils prévoient aussi l'obligation de restituer à l'Assemblée les fonds restant sur le compte séparé en fin de mandat. Les usages autorisés de l'IRFM, comme l'a annoncé le quotidien L'Opinion vendredi, devraient être notamment les frais de permanence (loyer, ménage etc), de transport pour les députés et leurs collaborateurs, de communication, de représentation et de formation. Enfin, les questeurs qui sont, outre M. Roman, Marie-Françoise Clergeau (PS) et Philippe Briand (UMP), proposent que les députés fassent chaque année une déclaration sur l'honneur, adressée au bureau de l'Assemblée, certifiant d'un usage de l'IRFM conforme à ce qui est autorisé. L'IRFM, que touchent aussi les sénateurs, pourrait également évoluer au Sénat, dont le président Gérard Larcher (UMP) doit annoncer en mars la réforme du fonctionnement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'association des maires refuse "la dilution des communes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213143950.i9bt8aut.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires de France (AMF) a fustigé vendredi "l'accumulation de dispositions technocratiques visant à la dilution des communes" dans le projet de loi de réforme territoriale tel qu'amendé en commission par les députés, qui en débattront en séance à partir de mardi. Selon un communiqué de la plus puissante des associations d'élus, "ce texte s'inscrit dans une dérive législative ayant pour effet, depuis trois ans, de changer sans cesse les règles d'organisation de l'action publique locale, de multiplier les normes, les contraintes et les schémas. Cette agitation cantonne les débats sur des questions institutionnelles, parfois secondaires, au lieu de promouvoir les projets de développement des territoires dans un contexte de crise économique et sociale". L'AMF soutient que "la version issue de la commission des Lois de l'Assemblée nationale" de ce projet "amplifie ce mouvement en mettant à mal la proximité et en déstabilisant les élus dans leurs actions". Elle proteste notamment contre "le principe", voté en commission, "d'une élection au suffrage universel des organes délibérants des métropoles, communautés urbaines, communautés d'agglomération et communautés de communes", ce qui reviendrait à "créer de fait une nouvelle collectivité territoriale". "La constitution souhaitable d'intercommunalités fortes ne nécessite absolument pas la création d'un niveau de collectivité supplémentaire qui appellerait par ailleurs une réforme de la Constitution", déclare sur ce point l'association présidée par François Baroin, maire (UMP) de Troyes. Elle critique aussi "les effets pervers des transferts massifs de compétences aux intercommunalités décidés dans l'improvisation et sans études d'impact, alors que le texte prévoit simultanément la mise en place de territoires XXL", puisque la taille des intercommunalités devra dépasser 20.000 habitants dans le cas général. Dans un communiqué distinct, l'AMF prend comme exemple le changement des règles de transfert aux communautés de communes et d'agglomération de la compétence PLU (Plan local d'urbanisme, NDLR) exercée en principe par les communes. Ce changement rend plus difficile de s'opposer au transfert de cette compétence aux intercommunalités. "La loi ALUR votée pourtant il y a moins d'un an avait abouti, après de longues discussions, à un compromis entre les deux chambres qui permettait de s'assurer d'un fort consensus", fait valoir l'association, qui "manifeste sa très vive opposition à une disposition qui revient sur ce compromis". Les élus "en ont assez de ces modifications incessantes", gronde-t-elle. Au bout du compte, "le Bureau de l'AMF dénonce l'accumulation de dispositions technocratiques visant à la dilution des communes".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime avec regret le secret des affaires de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213131756.o3ko0q23.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi le volet relatif au secret des affaires du projet de loi Macron, comme la majorité s'y était engagée après les vives critiques des médias, mais en exprimant à droite comme à gauche de vifs regrets. "Le quatrième pouvoir, celui de la presse, est supérieur au deuxième pouvoir, celui du législatif", a déploré le PRG Alain Tourret. L'Assemblée a voté un amendement de suppression de ce dispositif du rapporteur général Richard Ferrand qui entendait ainsi tirer les conséquences "du défaut de compréhension suscité par ces dispositions". L'instauration en commission, via un amendement, d'un secret des affaires dans le code du commerce, assorti de lourdes peines de prison et d'amende, au motif de protéger les entreprises de l'espionnage économique, avait suscité de fortes protestations. Les principaux médias avaient demandé le "retrait pur et simple" d'une "censure inédite en France" alors que l'association Transparency International s'était inquiétée du sort des "lanceurs d'alerte", ces particuliers qui mettent au jour, sur la base de documents confidentiels, des scandales privés ou publics. "En aucun cas, l'objet de cet article n'a été de réduire la liberté d'information ou la liberté d'expression. A l'inverse, certaines dispositions de cet article prévoyaient expressément des garanties en faveur de la liberté d'expression ou d'information et de la révélation d'un acte illégal", a tenu à réaffirmer M. Ferrand. Il a suggéré que le secret des affaires soit rediscuté parallèlement au projet de loi sur la protection des sources des journalistes, qui doit être débattu cette année à l'Assemblée. "Le travail sur le secret des affaires, le secret des sources et la protection des lanceurs d'alerte doit être mené de manière convergente", a-t-il affirmé. Le vice-président de la commission des Lois Jean-Yves Le Bouillonnec (PS) a regretté un dispositif qui était "éminemment équilibré". Il a évoqué les techniques des entreprises américaines contre les entreprises européennes pour obtenir des informations confidentielles. "Dans le droit anglo-saxon, on ouvre un contentieux contre une entreprise française et on l'oblige à déposer les pièces qu'on veut connaître", a-t-il affirmé. Même réaction à droite. "C'est très regrettable. La France commençait à se doter d'un outil qui manque aux entreprises et les place dans une situation de faiblesse par rapport à la concurrence internationale", a souligné l'UMP Jean-Frédéric Poisson. Certains députés comme Christian Paul (PS) ont cependant jugé que les parlementaires avaient commis "une erreur" en introduisant en commission ce volet sur le secret des affaires. "On n'était pas dans la coproduction législative mais dans la codestruction de la liberté de la presse", a-t-il estimé, provoquant le courroux de ses collègues PS. "Le débat aurait été plus apaisé si on avait eu la loi sur la protection des sources qu'on attend depuis deux ans", a renchéri la socialiste Aurélie Filippetti, ancienne ministre de la Culture. Reprenant les termes d'une proposition de loi PS, l'amendement sur le secret des affaires posait le principe général de l'interdiction de violer ce secret. Il prévoyait de punir quiconque prend connaissance, révèle sans autorisation ou détourne toute information protégée à ce titre d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 375.000 euros d'amende. Cette disposition avait notamment été réclamée l'année dernière par la délégation parlementaire au renseignement alors présidée par le socialiste Jean-Jacques Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment avec des regrets le secret des affaires de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213115159.rxyqzbqo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi le volet relatif au secret des affaires du projet de loi Macron, comme la majorité s'y était engagée après les vives critiques des médias, mais en exprimant à droite comme à gauche de vifs regrets. "Le quatrième pouvoir, celui de la presse, est supérieur au deuxième pouvoir, celui du législatif", a déploré le PRG Alain Tourret. L'Assemblée a voté un amendement de suppression de ce dispositif du rapporteur général Richard Ferrand qui entendait ainsi tirer les conséquences "du défaut de compréhension suscité par ces dispositions". L'instauration en commission, via un amendement, d'un secret des affaires dans le code du commerce, assorti de lourdes peines de prison et d'amende, au motif de protéger les entreprises de l'espionnage économique, avait suscité de fortes protestations. Les principaux médias avaient demandé le "retrait pur et simple" d'une "censure inédite en France" alors que l'association Transparency International s'était inquiétée du sort des "lanceurs d'alerte", ces particuliers qui mettent au jour, sur la base de documents confidentiels, des scandales privés ou publics. "En aucun cas, l'objet de cet article n'a été de réduire la liberté d'information ou la liberté d'expression. A l'inverse, certaines dispositions de cet article prévoyaient expressément des garanties en faveur de la liberté d'expression ou d'information et de la révélation d'un acte illégal", a tenu à réaffirmer M. Ferrand. Il a suggéré que le secret des affaires soit rediscuté parallèlement au projet de loi sur la protection des sources des journalistes, qui doit être débattu cette année à l'Assemblée. "Le travail sur le secret des affaires, le secret des sources et la protection des lanceurs d'alerte doit être mené de manière convergente", a-t-il affirmé. Le vice-président de la commission des Lois Jean-Yves Le Bouillonnec (PS) a regretté un dispositif qui était "éminemment équilibré". Même réaction à droite. "C'est très regrettable. La France commençait à se doter d'un outil qui manque aux entreprises et les place dans une situation de faiblesse par rapport à la concurrence internationale", a souligné l'UMP Jean-Frédéric Poisson. De rares députés comme le socialiste Christian Paul ont cependant jugé que les députés avaient commis "une erreur" en introduisant en commission ce volet sur le secret des affaires. "On n'était pas dans la coproduction législative mais dans la codestruction de la liberté de la presse", a-t-il estimé, provoquant le courroux de ses collègues PS.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 12:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés encadrent davantage les "retraites chapeau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213111903.9laxr3fi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encadré vendredi davantage les versements de "retraites chapeau" aux dirigeants d'entreprise, en limitant l'acquisition de ces droits à un taux de remplacement de 3% par année de présence dans l'entreprise. En commission, les députés avaient déjà conditionné le versement d'une retraite chapeau à la performance de la société. Ce lien à la performance devra se matérialiser "par une approbation annuelle par le conseil d'administration ou le conseil de surveillance de l'accroissement des droits conditionnels", selon un amendement du socialiste Razzy Hammadi voté vendredi matin. Cet amendement prévoit "également de limiter la vitesse d'acquisition des droits conditionnels à un taux de remplacement de 3% par année de présence dans l'entreprise". Enfin, il renforce "en amont l'information disponible publiquement pour anticiper les montants de rente des dirigeants de grandes entreprises au titre des régimes de retraites chapeau ainsi qu'aux montants des retraites en question". Ces retraites chapeau scandalisent souvent l'opinion par leurs montants faramineux. Jusqu'à présent, le code d'éthique des sociétés cotées des organisations patronales Afep et Medef, qui n'a pas de caractère obligatoire, demande simplement que le versement de ces retraites soit conditionné à l'achèvement de la carrière dans l'entreprise et le limite à 45% du revenu de référence.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent de grands panneaux publicitaires dans les stades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213102525.zfo6qonr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé l'installation de dispositifs publicitaires de grande taille dans les stades de plus de 15.000 places pour générer des ressources supplémentaires, dans un amendement voté vendredi au projet de loi Macron. Initialement, cet article ne prévoyait d'autoriser ces dispositifs publicitaires que pour les stades de plus de 30.000 places afin d'accompagner l'effort financier des collectivités territoriales dans la perspective de l'organisation de l'Euro 2016 de football. Mais il n'aurait concerné que 12 stades implantés dans de grandes agglomérations. L'abaissement du seuil voté à l'initiative du PRG Alain Tourret conduit à l'éligibilité de 36 stades supplémentaires. Dans ces stades, on pourra donc installer des panneaux publicitaires de plus de 12 m2. Cet amendement a été voté contre l'avis du gouvernement qui voulait en rester aux stades de plus de 30.000 places. Les députés ont en revanche rejeté un autre amendement de M. Tourret visant à autoriser la vente de bière à l'intérieur des stades et pas seulement autour des enceintes sportives. "La grande bourgeoisie a des places réservées où on peut consommer des alcools forts alors que le bas peuple ne peut pas boire une bière !", a déploré M. Tourret.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les petites entreprises pourront garder leur compte de résultat confidentiel (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150213094219.u4tnca6h.html</link>
   <description><![CDATA[Les petites entreprises de moins de 50 salariés pourront garder leur compte de résultat confidentiel afin de ne pas exposer ces données à la concurrence, selon un amendement voté vendredi au projet de loi Macron. En commission, les députés avaient voté une disposition beaucoup plus large en étendant à l'ensemble des sociétés la possibilité, qui existe déjà pour les micro-entreprises de moins de 10 salariés, de ne pas publier leurs comptes annuels. Mais cet article ajouté au projet de loi Macron a provoqué l'incompréhension de nombreux députés. "La semaine de Swissleaks, on proposerait, à l'Assemblée nationale, de renoncer à la publication des comptes sociaux pour les entreprises, ce serait un contresens historique", a lancé le PS Christian Paul. "Cela partait d'une bonne intention, protéger les fournisseurs de la grande distribution" mais "on s'est trompés" et tel que rédigé, cela aboutirait à ce que "la grande distribution elle-même ne communique pas ses comptes", a reconnu Alain Tourret (PRG). Evoquant un souci de "compromis entre la volonté commune de transparence de la vie des affaires et de protection en particulier par rapport à la concurrence étrangère déloyale", Emmanuel Macron a jugé que cette rédaction marquerait "une régression dans la transparence". En outre, la disposition était contraire à une directive européenne qui ne permettait pas d'exemptions aussi larges. En conséquence, dans l'amendement de la socialiste Bernadette Laclais voté vendredi matin, "seul le compte de résultat pourrait être rendu confidentiel, seule possibilité dérogatoire ouverte par la directive". "Les administrations publiques, au sens large, et les financeurs continueront d'accéder à l'intégralité des comptes. La liste de ces financeurs qu'ils soient directs ou indirects (banques, assureurs-crédits, sociétés de gestion ...) sera fixée par arrêté", a-t-elle expliqué.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 10:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les armées pourront recourir à de la "cession-location" pour des équipements militaires, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212205927.dt1hs2m7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Défense pourra louer via des "sociétés de projet" certains matériels militaires (frégates et avions de transport), en vertu d'un amendement gouvernemental au projet de loi Macron voté jeudi à l'Assemblée pour trouver les milliards manquants dans son budget 2015. L'Etat pourra céder certains équipements achetés ou en cours d'acquisition (des frégates et des avions de transport militaire A400M), dans le cadre d'un marché public, à une ou plusieurs "sociétés de projet" à capitaux majoritairement publics, qui les loueront ensuite au ministère de la Défense. L'amendement prévoit notamment d'autoriser la cession de biens des armées qui "ne sont pas devenus inutiles" et qui ont vocation à être déployés sur des théâtres d'opération ou encore à préserver le continuité du service public, en garantissant "l'insaisissabilité" des équipements, notamment si la société de location comprend des capitaux privés. L'objectif pour la Défense est de maintenir son budget 2015 alors que les sommes initialement prévues dans la loi de programmation militaire au titre de recettes exceptionnelles, soit 2,2 milliards d'euros, n'arriveront pas tout de suite. L'essentiel des recettes devait en effet provenir de la vente aux enchères de fréquences très haut débit (700 mégahertz) aux opérateurs de téléphonie mobile, mais cette vente n'est pas prévue avant le mois de décembre 2015. Le gouvernement a donc décidé de mettre en place ces sociétés de projets au motif d'éviter des retards de paiement jugés pénalisants aussi bien en termes économiques qu'en terme d'emplois. Ces sociétés de projets doivent être abondées à hauteur de 2,2 milliards d'euros par le biais du portefeuille géré par l'Agence des participations de l'Etat (APE). Les frégates présentent l'avantage d'être des équipements assez coûteux qui, à la vente, dégageront rapidement des liquidités, tandis que l'A400M offre des perspectives intéressantes de location de services et de coopération avec d'autres pays, avait fait valoir le 21 janvier le ministère de la Défense. Egalement adopté, un sous-amendement de l'UMP Jean-François Lamour prévoit que le gouvernement remettra au Parlement un rapport avant la mise en oeuvre de ces sociétés de projet. S'il a voté la création du mécanisme de cession/relocation prévu par le gouvernement, M. Lamour a exprimé ses "interrogations" et plaidé pour rebudgétiser les crédits correspondant aux ressources exceptionnelles de la loi de programmation militaire. Front de gauche et UDI ont voté contre ce système que l'ancien ministre centriste de la Défense Hervé Morin a brocardé comme "cocasse et invraisemblable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation des sociétés de gestion des aéroports de Nice et Lyon: feu vert de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212201331.32l4qyoz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir son feu vert à la privatisation des sociétés de gestion des Aéroports de la Côte d'Azur et de Lyon, après un débat très vif, notamment entre le maire UMP de Nice Christian Estrosi et le ministre de l'Economie. L'article 49 du projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques autorise le transfert au secteur privé de la majorité du capital des sociétés gérant ces deux grands aéroports régionaux. Les infrastructures aéroportuaires et le foncier demeureront la propriété de l'Etat. Et l'Etat devra approuver chaque année les tarifs des redevances d'aéroport. Face aux critiques de députés UMP, du Front de Gauche ou des députés du groupe socialiste (aile gauche, chevènementistes), qui ont échoué à faire supprimer l'article, Emmanuel Macron a affirmé qu'il ne s'agissait nullement pour le gouvernement de "brader des bijoux de famille" mais de mener une "gestion active de son portefeuille d'actions" pour participer au "désendettement du pays" et "réinvestir dans nos priorités", comme par exemple "sauver des entreprises" telles PSA Peugeot Citroën. Récusant toute comparaison avec "une vente forcée comme celle du port du Pirée" en Grèce mais aussi avec la privatisation des concessions d'autoroutes, il a aussi rétorqué à des députés de droite et de gauche que ces privatisations ne se faisaient pas "sous pression de Bruxelles". Devant les inquiétudes de certains orateurs, qui ont mentionné notamment la compagnie Emirates qui souhaite créer de nouvelles liaisons, le ministre a assuré que "rien ne changera sur les ouvertures de lignes car la DGAC décidera toujours". La rapporteure thématique Clotilde Valter (PS), qui a vanté les garde-fous ajoutés en commission, a notamment plaidé qu'"une opération telle que celle de Toulouse ne pourra plus intervenir de la même façon car il y aura une intervention de la loi et du Parlement" préalable. L'un des opposants les plus vigoureux, le maire UMP de Nice Christian Estrosi a dénoncé entre autres "un fusil à un coup" et "une spoliation de collectivités sur le dos de contribuables locaux", qui fera l'objet d'un prochain référendum. Il a accusé M. Macron de dire des "contre-vérités" et lui a prédit que son passage dans l'hémicycle "ne facilitera sans doute pas (l')accession par le suffrage universel à une responsabilité locale". A l'inverse, l'UMP Hervé Mariton s'est montré sur le fond pour ces privatisations. Hostile à la privatisation "extrêmement grave" de la société de gestion des Aéroports de la Côte d'Azur, l'élu UDI des Alpes-Maritimes Rudy Salles a martelé que "tous les maires et élus du département de droite comme de gauche ont voté contre". "Offrir à la gestion du privé un équipement public rentable, c'est offrir une rente au privé", a notamment protesté le socialiste Pascal Cherki.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 21:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés s'engagent dans les derniers jours et nuits de débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212173026.ffwmlqvh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont engagés jeudi en fin d'après-midi dans la dernière séquence de débats sur le projet de loi Macron, qui pourrait s'achever dimanche ou lundi, après notamment l'examen du volet sur le travail dominical. Les députés ont repris les débats à l'article 49 du texte sur la privatisation des sociétés de gestion des aéroports de Nice et de Lyon. Commencées le 26 janvier et initialement prévues pour deux semaines, les discussions sur le projet de loi pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques auraient dû s'achever vendredi mais se prolongeront ce week-end, voire lundi, avant un vote global mardi. Mais comme 850 des 2.845 amendements déposés sur ce texte restent à discuter et que les séances de mardi, mercredi et jeudi en début de journée ont été consacrées à d'autres sujets, les soirées de jeudi et vendredi ne suffiront pas à boucler l'examen du projet. Les groupes politiques disposent encore d'un temps global de parole de 22 heures, auquel s'ajoutent des interventions supplémentaires, comme celles du ministre et des rapporteurs. Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, présidera en personne les séances de samedi après-midi et samedi soir. L'un des volets, devenu emblématique mais toujours controversé du texte, celui sur l'extension du travail dominical, devrait être débattu à compter de vendredi, avec un examen des amendements samedi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "réserve" des députés en 2014 mise en ligne sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150212144054.6uqew1p8.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation dans le détail de la "réserve" des députés pour 2014 a été rendue publique jeudi sur le site de l'Assemblée, pour la deuxième année, montrant une nouvelle fois que ces 80 millions d'euros au total servent à part à peu près égale collectivités et associations. "Les communes et établissements publics de coopération intercommunale représentent 54% des subventions, les associations 46%", est-il précisé sur le site. Parmi les thèmes associatifs récurrents figurent la promotion du sport pour le plus grand nombre (8%), le soutien à la démocratisation et à l'éducation artistique et culturelle (8%) et le développement de la vie associative locale (3%). La réserve parlementaire, dont disposent également les sénateurs pour près de 55 millions d'euros, a longtemps été perçue comme une caisse noire. Malgré sa publication par l'Assemblée depuis l'an dernier, décidée par son président Claude Bartolone (PS), puis rendue obligatoire par les lois sur la transparence, elle reste critiquée sur son principe. Chaque député bénéficie actuellement d'une ligne de crédit de 130.000 euros en moyenne, dont il décide librement de la répartition. Certains privilégient la commune dont ils sont le maire, comme Huguette Bello (Front de gauche) pour Saint-Paul à La Réunion et Jean Leonetti (UMP) pour Antibes. D'autres saupoudrent entre des dizaines de bénéficiaires, comme Georges Fenech ou Marie-Louise Fort de l'UMP. La réserve des membres du Bureau de l'Assemblée nationale s'élève à 140.000 euros chacun, celle des vice-présidents, des questeurs, des présidents de groupe et de commission à 260.000 euros, celle du président de l'Assemblée Claude Bartolone à 520.000 euros. Ce dernier a mis notamment 190.000 euros à la disposition de la commune de Romainville (Seine-Saint-Denis) pour une école maternelle, 90.000 euros pour le Pré-Saint-Gervais, dont il est conseiller municipal, et 90.000 aux Lilas où il habite. Comme cela avait déjà été le cas pour 2013, le montant de la réserve a été diminué de 10% "pour participer à l'effort national de réduction des dépenses publiques", a souligné M. Bartolone (PS) dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
