<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone reconduit président de l'Assemblée par le PS, mais malmené par la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215142843.9jh8ksau.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, défait aux régionales en Ile-de-France, a été reconduit mardi par acclamation président de l'Assemblée nationale par les députés socialistes, mais a été critiqué par la droite, dont quelques élus ont réclamé jusqu'à sa démission. En début d'après-midi, c'est la vice-présidente de l'Assemblée Laurence Dumont (PS) qui a présidé la séance de questions au gouvernement, à la place de M. Bartolone, qui s'était mis en retrait durant la campagne. A la vue de Mm Dumont montant au "perchoir", des députés ont lancé depuis les bancs de la droite: "Il est où? Il est où?" Dans la matinée, l'élu de Seine-Saint-Denis avait cependant été confirmé au "perchoir" par le groupe PS. Après avoir déclaré que "Claude Bartolone a été un très bon président de l'Assemblée nationale" depuis 2012, le patron des députés PS Bruno Le Roux leur avait proposé en réunion de groupe de lui "redonner" leur "confiance", selon des participants. Tous les députés socialistes présents ont alors applaudi Claude Bartolone et fait une standing ovation, en présence du Premier ministre Manuel Valls. Vaincu dimanche par Valérie Pécresse, députée Les Républicains, l'ex-tête de liste PS dans la région-capitale avait remis formellement lundi, comme promis en début de campagne, son poste de président de l'Assemblée entre les mains de M. Le Roux. Mais le chef de file des députés LR, Christian Jacob, avait demandé dès le début de la matinée, en conférence des présidents, que M. Bartolone se soumette de nouveau à l'ensemble des parlementaires pour être reconduit au perchoir. Lors d'une conférence de presse, M. Jacob a ensuite critiqué l'"opération de communication qu'essaye de faire Claude Bartolone sur la soi-disant remise en jeu de son mandat", jugeant qu'il devrait le faire, "avec la hauteur et la dignité qui conviennent, devant l'Assemblée, car il est président de l'Assemblée, pas du groupe PS". Lui-même élu de Seine-et-Marne, le patron du groupe LR a aussi épinglé "un petit arrangement depuis des semaines entre députés de la Seine-Saint-Denis", département dont sont élus MM. Bartolone et Le Roux. - Esquisse de mea culpa - Des députés LR ont même estimé que le locataire de l'Hôtel de Lassay devait quitter la présidence, tel Bruno Le Maire qui a considéré que M. Bartolone ne "remplit plus les conditions" de la fonction. Le groupe des députés UDI était également assez remonté, leur chef de file Philippe Vigier dénonçant une forme de "réquisition du pouvoir" par les socialistes. "C'est pas très bien tout cela", a-t-il déclaré devant la presse, se disant "pas persuadé" que "les Français apprécient beaucoup ce genre de pratiques". A l'inverse, le patron des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a rejeté un "faux débat". "On peut bien (...) perdre une élection, mais pour autant, on ne va pas démissionner de son poste de député ou de postes qui ne sont pas directement liés à l'élection qu'on peut avoir perdue", selon lui. Les députés socialistes ont soutenu largement M. Bartolone, un "bon" président toujours "légitime", selon nombre d'entre eux. "On ne sanctionne pas le courage" à s'être lancé dans la course aux régionales, a défendu un porte-parole, Hugues Fourage. Devant les députés PS, M. Bartolone a dressé un bilan des régionales, insistant notamment sur "la poussée de l'extrême droite" en Ile-de-France. Après la polémique née de sa formule d'entre-deux-tours sur Mme Pécresse défendant selon lui "Versailles, Neuilly et la race blanche", il a concédé, sans toutefois répéter ces derniers mots, que son expression n'était "pas forcément calibrée". Pas suffisant pour le patron du groupe LR, qui a demandé que l'ex-candidat socialiste "retire ses propos" ou du moins "présente des excuses publiques" dans l'hémicycle pour ces mots "inacceptables". parl-map-reb/ic/mat/er]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone absent du "perchoir" pour les questions au gouvernement, huées de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215142151.y03gpcgn.html</link>
   <description><![CDATA[L'absence de Claude Bartolone du "perchoir" mardi pour les questions au gouvernement, après sa reconduction dans la matinée comme président de l'Assemblée par les députés socialistes dans le sillage de sa défaite aux régionales en Ile-de-France, a été huée par la droite. A la vue de la socialiste Laurence Dumont, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée, montant au "perchoir", des députés ont lancé depuis les bancs de la droite: "Il est où? Il est où?" Claude Bartolone, battu aux régionales en Ile-de-France par la droite et le centre emmenés par Valérie Pécresse (Les Républicains), a été reconduit mardi en fin de matinée par acclamation président de l'Assemblée nationale par les députés socialistes. Mais le chef de file des députés LR, Christian Jacob, avait demandé dès le début de la matinée, en conférence des présidents, que Claude Bartolone se soumette de nouveau à l'ensemble des députés pour être reconduit président de l'Assemblée. Lors d'une conférence de presse, M. Jacob a ensuite critiqué l'"opération de communication qu'essaye de faire Claude Bartolone sur la soi-disant remise en jeu de son mandat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée PS Michèle Delaunay prend la tête de l'Alliance contre le tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215141743.6kh454vl.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste Michèle Delaunay a annoncé mardi qu'elle prenait la tête de l'Alliance contre le tabac qui réunit une trentaine d'associations engagées sur le sujet, pour poursuivre le combat contre le "carnage sanitaire" et le "désastre financier" lié à la cigarette. "Je viens d'être élue présidente de l'Alliance contre le tabac", a déclaré à quelques journalistes cette cancérologue et farouche combattante du tabagisme, faisant part de son "engagement très profond" sur cette question. "On reste trop taiseux devant une drogue qui est la plus addictive des drogues - plus que l'héroïne -, et plus dangereuse sur le plan de la vie que toute autre drogue", a-t-elle souligné, rappelant que le tabac fait 78.000 morts par an en France (et un millier de plus avec le tabagisme passif). Dans ses nouvelles fonctions, la députée de Gironde a dit avoir deux cibles principales: l'opinion publique et les médecins qui "disent trop peu aux patients qu'ils meurent du tabac". Elle a plaidé pour faire entrer dans l'alliance des associations de victimes du tabac, "pratiquement inexistantes", soulignant que si les familles des victimes se réunissaient, "cela ferait une force politique considérable". Si toutes envoyaient "un faire-part de décès au président de la République", il recevrait 220 lettres par jour, a-t-elle dit. Pour cette ancienne ministre déléguée aux Personnes âgées (2012-2014), qui dépose régulièrement, le plus souvent en vain, des amendements sur le tabac, notamment pour augmenter la fiscalité, "les politiques ne bougeront que sous la pression de l'opinion publique". Elle a notamment regretté que les élus aient "traditionnellement une grande crainte" des 26.000 buralistes. Mme Delaunay voit dans le projet de loi santé, qui doit instaurer le paquet neutre de tabac et être validée définitivement jeudi par le Parlement, un texte positif même si cette mesure phare n'est "pas la plus décisive". Succédant à l'ex-député Les Républicains Yves Bur à la tête de cette association loi 1901, elle a souligné que face aux 14 milliards de recettes du tabac qui tombent chaque année, la substance "représente 25 milliards de coût sanitaire par an", trois fois le déficit de la Sécurité sociale. Créée en 1991, après la promulgation de la loi Evin de lutte contre le tabagisme, l'Alliance contre le tabac réunit des associations comme la Ligue contre le cancer, la Fédération française de cardiologie, ou encore le Comité national contre le tabagisme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frondeurs et aubrystes appellent à un nouvel "agenda politique" début 2016 pour rassembler la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215140241.of0bj9yd.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés PS, frondeurs ou proches de Martine Aubry, ont réclamé mardi un nouvel "agenda politique" début 2016 axé sur les questions économiques et sociales qui pourrait permettre de rassembler à gauche, "comme en 2012". "C'est toujours pathétique quand c'est au soir d'un premier tour ou au lendemain d'une élection qu'on se réveille en se disant: +bon sang, bien sûr, il faut rassembler les forces de gauche+ après parfois les avoir ignorées, voire méprisées pendant des mois", a commenté Christian Paul, l'un des porte-voix de l'aile gauche du PS. "Oui, a-t-il ajouté, une des conséquences politiques (des élections régionales), c'est bien de retrouver ce que j'appelle la grande gauche, cette gauche qui a gagné en 2012, qui a donné un élan trop vite atténué", a-t-il dit sur LCP. Mais Christian Paul considère surtout nécessaire de "changer l'agenda politique, démocratique de ce pays et je souhaiterais que nous puissions le faire en ouvrant un débat à gauche constructif sur la politique économique et sociale". Ce débat pourrait durer "quelques semaines". "On ne peut pas commencer l'année 2016 comme c'était prévu, avec une loi Macron II alors que les clefs de la loi Macron I ne sont pas encore refermées, avec une loi sur le Code du travail qui risque d'insécuriser socialement et professionnellement beaucoup de Français", a relevé cet élu de la Nièvre. "Le président de la République ne doit pas attendre la veille de l'élection en 2017 pour dire quel est son projet pour le pays", a-t-il insisté. Même son de cloche chez un autre frondeur, Laurent Baumel, pour qui "on ne peut pas se contenter de quelques belles paroles du gouvernement". "Le PS doit peser pour qu'on ait dès janvier/février des mesures concrètes sur la feuille de paie, l'emploi", a insisté l'élu dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Pour Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, "il faut un sursaut". "On a pu se surpasser sur la sécurité et la COP21", a-t-il souligné aussi depuis le Palais Bourbon, réclamant "une COP21 de l'emploi". "Il faut un agenda axé sur l'investissement public dans le numérique et dans les territoires, la protection des salariés, la lutte contre le chômage et la précarité", a-t-il jugé. Au niveau des valeurs, "il faut dire qu'on fait des réformes dans un but de solidarité et de coopération, pas de concurrence. Il faut dire que notre identité est républicaine avant d'être nationale, l'affaire de la déchéance de nationalité n'a aucune utilité opérationelle, c'est un mauvais symbole", a-t-il estimé. "Si on est clair sur les réformes, les valeurs, l'identité, on peut faire une nouvelle alliance avec les écologistes", a ajouté M. Germain en se félicitant de la prise de position en ce sens de Cécile Duflot. Pascal Cherki, autre frondeur, a demandé à "ne pas être dans le déni de réalité" notamment par rapport au FN, "parti en pleine croissance". Il a plaidé pour "remettre la gauche en mouvement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR): les "conditions pas réunies" pour avancer la date de la primaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215134755.ymq3rg6l.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a jugé mardi que les conditions n'étaient pas réunies pour avancer la primaire de la droite et du centre, prévue fin novembre 2016. "J'avais mis deux conditions: savoir si c'était techniquement possible à réaliser et s'il y avait un consensus des candidats ou candidats potentiels. Il n'y a visiblement pas de consensus. On maintient le calendrier tel qu'il avait été fixé", a déclaré M. Jacob à la presse. Et le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) d'ajouter: "Il valait mieux trancher ce débat maintenant", juste après les élections régionales. Jeudi dernier, le président du groupe LR à l'Assemblée nationale avait déclaré que la question sur le calendrier de la primaire de la droite et du centre, prévue les 20 et 27 novembre 2016, "mérite d'être posée". Mais avancer le calendrier, "ça ne peut se faire que de manière consensuelle, et techniquement (il faut) voir si on est capable de le faire", avait-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone reconduit par les députés PS: "une forme de réquisition du pouvoir" (Vigier, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215125701.b51us9c0.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a dénoncé mardi une forme de "réquisition du pouvoir" avec la reconduction du président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone par les députés socialistes. "C'est pour le moins surprenant" que M. Bartolone, vaincu aux élections régionales en Ile-de-France, ait remis au chef de file des députés PS Bruno Le Roux, son mandat de président de l'Assemblée nationale et non à l'ensemble des députés, a dit M. Vigier au cours d'un point de presse. "Il a été élu que je sache par l'ensemble des députés. Quelque part, c'est une forme de séquestration du pouvoir à l'intérieur du parti socialiste". "Le suspense ou le faux suspense a duré un quart d'heure", a noté M. Vigier. "Il est arrivé en réunion de groupe (PS) ce matin. (...) A 11 heures, il était candidat putatif. A 11h01 il était candidat confirmé et à 11h02 il était à nouveau président sans réélection", a-t-il raillé. "C'est pas très bien tout cela", a dit M. Vigier, "pas persuadé" que "les Français apprécient beaucoup ce genre de pratiques", alors que les élections régionales ont montré qu'"il y a un niveau de défiance vis à vis des politiques sans précédent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Main tendue de Duflot à Hollande pour une "coalition": "un peu facile", juge Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215125103.7do41obr.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, Barbara Pompili, juge "un peu facile" la main tendue de l'autre coprésidente Cécile Duflot au président Hollande pour bâtir une coalition politique. "Je demande avec d'autres, depuis des mois, que l'on retravaille les relations entre les différents partis (...) qu'on retravaille à renouer le lien avec les citoyens, pour que les citoyens reviennent à la politique dont ils sont très éloignés pour de nombreuses raisons", a dit à l'AFP dans les couloirs de l'Assemblée Mme Pompili (ex-EELV), qui représente la tendance pro-gouvernement chez les écologistes. "Je trouve un peu facile d'avoir saccagé cette possibilité avant, avec toutes les conséquences graves que cela a entraîné, pour maintenant tendre la main, en disant +à mes conditions+", a-t-elle ajouté, pesant visiblement ses mots pour commenter une interview de l'ex-ministre écologiste au Monde. Et cette élue écologiste de la Somme de glisser: "Il suffisait d'aller un peu sur le terrain pour se rendre compte de ce qui nous attendait" aux élections régionales, marquées par une forte poussée du Front National. "Ce que je souhaite, c'est des Etats généraux de la gauche, des écologistes et d'une manière générale des démocrates, y compris hors partis, pour reconstruire un nouveau fonctionnement politique et se redonner des bases de travail ensemble. C'est quelque chose que l'on doit faire tous ensemble, sans qu'il y en ait un ou l'autre qui veuille prendre le dessus ou qui veuille faire sa petite pub politique", a encore taclé Mme Pompili. "Si on ne tire pas des leçons de ce qui s'est passé (aux élections régionales) sur les petits arrangements politiques qui se font d'en haut et qui se font entre personnes qui sont toujours les mêmes et qui n'ont pas prouvé l'efficacité de leur stratégie politique, on peut continuer...", a-t-elle encore insisté, notant un besoin "très fort de renouvellement et de changement de pratique". Dans une interview publiée dans Le Monde daté de mercredi, l'ancienne ministre EELV, qui avait quitté le gouvernement avec fracas en 2014 lorsque Manuel Valls est arrivé à Matignon, "tend la main" à François Hollande, au lendemain des élections régionales, pour bâtir une "coalition de transformation" englobant les écologistes et les communistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR) veut un nouveau vote des députés pour reconduire Bartolone au "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215124257.o3cmp54d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a demandé mardi que Claude Bartolone, vaincu aux élections régionales en Ile-de-France, se soumette de nouveau à un vote de l'ensemble des parlementaires pour être reconduit président de l'Assemblée. "Claude Bartolone doit se représenter" devant les députés, a déclaré à l'AFP M. Jacob, au sortir de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. M. Bartolone, qui a remis son poste de président de l'Assemblée entre les mains de Bruno Le Roux, patron des députés PS, était absent de cette réunion. Il a été répondu au groupe LR que le président de l'Assemblée tenait "sa légitimité du PS", a rapporté M. Jacob. "Suspense insoutenable!", s'est exclamée avec ironie la vice-présidente de l'Assemblée Catherine Vautrin (LR). Le chef de file des députés LR a ensuite critiqué, lors d'une conférence de presse, l'"opération de communication qu'essaye de faire Claude Bartolone sur la soi disant remise en jeu de son mandat", jugeant qu'il devrait le faire, "avec la hauteur et la dignité qui conviennent, devant l'Assemblée, car il est président de l'Assemblée, pas du groupe PS". Christian Jacob a épinglé "un petit arrangement depuis des semaines entre députés de la Seine-Saint-Denis", département dont sont élus Claude Bartolone et Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes. "Qu'il ait un peu de panache", s'est-il exclamé. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a aussi réclamé que Claude Bartolone, ex-chef de file socialiste aux régionales en Ile-de-France, "retire ses propos" ou du moins "présente des excuses publiques" pour ses propos "inacceptables" pendant la campagne visant la candidate de la droite et du centre et députée Valérie Pécresse sur "la race, les serre-tête". "Après les dérapages successifs de Claude Bartolone pendant la campagne, personne n'imagine qu'il remonte sur le perchoir comme si de rien n'était", a lancé Christian Jacob. Sans surprise, Claude Bartolone a été renouvelé président de l'Assemblée par acclamation dans la matinée lors de la réunion du groupe PS, en présence notamment du Premier ministre Manuel Valls. Il a admis que sa formule accusant son adversaire Valérie Pécresse de défendre "la race blanche" n'était "pas forcément calibrée". Interrogé sur la démarche des Républicains, un autre vice-président de l'Assemblée, le socialiste David Habib l'a qualifiée de "ridicule" à l'issue de la conférence des présidents. Le groupe LR "n'a pas posé la question de la légitimité du vice-président Marc Le Fur", candidat LR battu en Bretagne. Et M. Bartolone est "toujours légitime", a assuré M. Habib. Sur le cas de M. Le Fur, M. Jacob a jugé qu'"il y a une vraie différence entre président et vice-président et car M. Le Fur n'a jamais fait, lui, de communication sur ce sujet".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone reconduit président de l'Assemblée, petit mea culpa sur la "race blanche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215114450.jmurb3th.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, défait aux régionales en Ile-de-France, a été reconduit mardi par acclamation président de l'Assemblée nationale par les députés socialistes, devant lesquels il a admis que sa formule accusant son adversaire Valérie Pécresse de défendre "la race blanche" n'était "pas forcément calibrée". Après avoir déclaré que "Claude Bartolone a été un très bon président de l'Assemblée nationale" depuis 2012, le patron des députés PS Bruno Le Roux leur a proposé de lui "redonner" leur "confiance", selon des parlementaires présents à la réunion. Tous les députés socialistes ont alors applaudi Claude Bartolone et fait une standing ovation. "Cela dispense d'un vote formel", a précisé une élue, alors que l'ex-tête de liste PS en Ile-de-France avait remis lundi, comme promis en début de campagne, sa fonction de président de l'Assemblée entre les mains de M. Le Roux et que le groupe Les Républicains avait réclamé un nouveau vote de l'ensemble des députés pour le reconduire au perchoir. Des députés LR ont même estimé que Claude Bartolone devait de lui-même quitter la présidence, tel Bruno Le Maire qui considère qu'il ne "remplit plus les conditions" de la fonction selon lui. Les élus socialistes soutiennent très largement M. Bartolone, un "bon" président de l'Assemblée toujours "légitime" à cette fonction selon eux malgré sa défaite. "C'est déjà assez le bordel, c'est pas la peine que tout le monde démissionne de son poste. Je pense qu'il doit reprendre son boulot de président, c'est pas là que ça se joue", a aussi déclaré mardi matin l'un d'eux, Malek Boutih. Devant le groupe PS, M. Bartolone a notamment insisté sur "la poussée de l'extrême droite" en Ile-de-France lors de ces élections, ont rapporté des participants. Après la polémique née de sa formule d'entre-deux-tours sur son adversaire Valérie Pécresse (LR) défendant "Versailles, Neuilly et la race blanche", l'élu de Seine-Saint-Denis a concédé, sans toutefois répéter ces derniers mots: "Je reconnais que mon expression n'était pas forcément calibrée". Avant la réunion de groupe et la reconduction formelle de M. Bartolone, plusieurs députés avaient défendu devant la presse son bilan au perchoir. "Ce n'est pas un tout jeune ni un perdreau de l'année mais il a donné un grand coup de jeune à l'Assemblée nationale", aux yeux de Jean-Marc Germain, pour lequel "il ne s'accroche pas à son poste". Selon Yann Galut, les élus de droite réclamant sa démission "sont dans la politique politicienne". "Il faut se remettre au travail pour répondre aux conséquences du score du FN au 1er tour" et "on a besoin de toutes les compétences dont celles de Claude Bartolone", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 12:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: l'amendement Mediapart et le "reporting" pour les grandes entreprises en suspens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215114018.4mr3xrxd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés vont rétablir mardi l'essentiel de leur version lors de la nouvelle lecture du budget rectificatif 2015, mais deux points restent en suspens: l'amnistie fiscale pour la presse en ligne, et l'obligation de rendre public le "reporting" pour les grandes entreprises. En commission lundi, les députés ont rétabli la plupart des dispositions supprimées par le Sénat, notamment sur tout ce qui a trait à la fiscalité énergétique, comme la convergence progressive entre diesel et essence. Ils ont cependant reporté de deux ans, à 2019, l'alignement des avantages fiscaux accordés aux véhicules diesel dans les flottes des parcs d'entreprise aux véhicules essence. Deux points sensibles restent cependant en débat pour la séance mardi soir. Le Sénat a ainsi supprimé le geste fiscal qu'avait voté en première lecture l'Assemblée aux sites de presse en ligne, dont Mediapart. A l'initiative de plusieurs députés de gauche, les députés avaient voté un amendement d'amnistie pour les sites s'étant auto-appliqués un taux de TVA réduit, mais cet amendement n'était passé qu'à une voix près, contre l'avis du gouvernement et avec des socialistes divisés. Deuxième point sensible: l'obligation de rendre public le "reporting" pays par pays pour les grandes entreprises, en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Ces informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seront publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public, prévoient les amendements adoptés en première lecture, là aussi contre l'avis du gouvernement Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait opposé que cette publicité pourrait "nuire à la compétitivité de nos entreprises". Ce projet de loi de finances rectificative, destiné à apporter les ultimes modifications budgétaires à l'année en cours, prévoit un déficit public de 3,8%, avec un trou dans le budget de l'Etat de 73,3 milliards d'euros. Côté recettes, le gouvernement anticipe des rentrées fiscales un peu moins importantes que prévu (278,7 milliards), en raison d'une baisse de la TVA d'environ un milliard d'euros, liée à la faible inflation (0,1%). Son texte prévoit aussi 6,3 milliards d'euros d'économies supplémentaires, dont trois milliards sur les crédits des ministères, pour financer autant de dépenses, en partie militaires (opérations extérieures) et sociales (notamment des emplois aidés). Après cette nouvelle lecture, le texte repartira au Sénat avant son adoption définitive jeudi par l'Assemblée]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 12:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob veut un nouveau vote des députés pour reconduire Bartolone au "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215100702.p1mvv5nb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a demandé mardi que Claude Bartolone, vaincu aux élections régionales en Ile-de-France, se soumette de nouveau à un vote de l'ensemble des parlementaires pour être reconduit président de l'Assemblée. "Claude Bartolone doit se représenter" devant les députés, a déclaré à l'AFP M. Jacob, au sortir de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les chefs de file des groupes politiques et le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. M. Bartolone, qui a remis son poste de président de l'Assemblée entre les mains de Bruno Le Roux, patron des députés PS, était absent de cette réunion. Il a été répondu au groupe LR que le président de l'Assemblée tenait "sa légitimité du PS", a rapporté M. Jacob. "Suspense insoutenable!", s'est exclamée avec ironie la vice-présidente de l'Assemblée Catherine Vautrin (LR). M. Bartolone devrait être renouvelé président de l'Assemblée par acclamation dans la matinée lors de la réunion du groupe PS, en présence notamment du Premier ministre Manuel Valls. Interrogé sur la démarche des Républicains, un autre vice-président de l'Assemblée, le socialiste David Habib l'a qualifiée de "ridicule". Le groupe LR "n'a pas posé la question de la légitimité du vice-président Marc Le Fur", candidat LR battu en Bretagne. Et M. Bartolone est "toujours légitime", a assuré M. Habib.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 11:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire (LR): Bartolone doit quitter le perchoir car il n'en "remplit plus les conditions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215084046.xbjyw5vl.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Maire, député (Les Républicains) de l'Eure, a estimé mardi que Claude Bartolone devait quitter la présidence de l'Assemblée nationale après sa défaite aux régionales face à Valérie Pécresse, car il ne "remplit plus les conditions" de la fonction selon lui. M. Bartolone, battu par Mme Pécresse (LR) en Ile-de-France a annoncé qu'il remettait son mandat en jeu devant le groupe socialiste du Palais Bourbon, qui devrait vraisemblablement lui renouveler sa confiance mardi. "J'espère que ce n'est pas, à nouveau, une gigantesque farce: +Je fais semblant de remettre en cause mon poste mais en fait tout a déjà été renégocié dans les coulisses avec le groupe socialiste à l'Assemblée nationale et je vais être réélu triomphalement+. Il a été battu, il doit partir", a attaqué M. Le Maire sur France 2. "Quand on prend un risque, on l'assume (...). A partir du moment où il a été battu, je ne vois pas comment il peut remonter sur le perchoir et présider à nouveau l'Assemblée nationale", a insisté l'ancien ministre. "J'ajoute que M. Bartolone a eu pendant toute cette campagne des propos qui n'étaient pas respectueux de son adversaire et que quand on préside l'Assemblée nationale, on doit pouvoir faire un minimum consensus entre les différentes parties de l'Assemblée nationale. Aujourd'hui il me semble que Claude Bartolone ne remplit plus ces conditions", a estimé M. Le Maire. Il a par ailleurs jugé "indigne" la position de Jean-Yves Le Drian, vainqueur en Bretagne et qui reste ministre de la Défense, en dépit de la règle du non-cumul instaurée par François Hollande au sein du gouvernement. Invité de RMC et BFMTV, Laurent Wauquiez (LR), élu président de la région Auvergne-Rhône-Alpes, a lui aussi jugé que M. Bartolone n'était "plus digne d'occuper cette fonction". "Il s'est abaissé, il a eu une conduite qui n'est pas une conduite digne". "Il a dit +Valérie Pécresse, c'est Versailles et la race blanche+. Et vous croyez qu'après ça on est à la hauteur de l'hémicycle de l'Assemblée nationale? Au revoir...", a jugé M. Wauquiez.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive du projet de loi d'adaptation au vieillissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151214155441.v26zf8dh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté lundi la loi d'adaptation de la société au vieillissement, par un ultime vote du Sénat, identique à celui qu'avait exprimé la semaine dernière l'Assemblée. Les sénateurs ont voté à l'unanimité le compromis trouvé avec les députés en commission mixte paritaire, en vue de son application début 2016. Les sénateurs communistes se sont abstenus. Centrée sur le maintien à domicile, la loi, qui doit être financée par environ 700 millions d'euros annuels provenant d'une taxe sur les pensions des retraités imposables (Casa), prévoit une prise en charge financière accrue des aides à domicile, une reconnaissance des aidants familiaux ou des mesures sur le logement. Ce financement est toutefois jugé insuffisant par de nombreuses associations au regard des besoins liés à la dépendance. La mesure phare du texte, d'un coût annuel de 375 millions d'euros, est une revalorisation de l'Allocation personnalisée d'autonomie (APA) dont bénéficient près de 700.000 personnes âgées. Le nombre d'heures d'aide à domicile sera augmenté et le coût de la participation financière des personnes sera diminué. La loi met aussi en place un régime unique d'autorisation pour l'ensemble des services d'aide à domicile pour les personnes âgées et les handicapés, volet qui a suscité une mobilisation d'entreprises privées du secteur. Les sénateurs ont souligné que le texte issu des travaux de la CMP a maintenu certaines avancées défendues par le Sénat, notamment la création d'un régime juridique pour les résidences services de deuxième génération, la transformation du congé de soutien familial en congé de proche aidant pouvant être pris, dans certains cas, sans que le salarié ait à en avertir son employeur 48 heures à l'avance, et l'indexation d'une partie de la rémunération des accueillants familiaux sur le smic et non plus sur l'inflation. "C'est une belle et grande loi sociale qui a été adoptée ce jour, et qui témoigne que les protections sociales savent évoluer, s'adapter, se moderniser et être au plus près des besoins des Français", a déclaré la secrétaire d'Etat aux personnes âgées Laurence Rossignol. A l'Assemblée l'ensemble de la gauche avait voté le texte. La droite, les Républicains et l'UDI, s'étaient abstenus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS) s'élève contre le "sempiternel débat sur le changement de ligne" à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151214114507.1bwvmh96.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS du Finistère Jean-Jacques Urvoas a critiqué lundi, au lendemain du second tour des régionales, le "sempiternel débat sur le +changement de ligne+" dans son camp, jugeant que, pour la gauche de la gauche, "les urnes sont funéraires". "Une fois la satisfaction d'avoir apporté à la victoire de Jean-Yves Le Drian (51,4%) la force du très haut score quimpérois et le soulagement de constater qu'aucune région ne serait gouvernée par le FN passés, il reste, en ce lundi, dans la bouche un puissant goût d'amertume", a réagi dans un communiqué cet élu breton, qui était sur la liste socialiste dans le Finistère, en position non éligible. Car, a ajouté le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, "dans une France submergée par le scepticisme et le ressentiment, dimanche dernier (au premier tour, ndlr), les électeurs ont sonné le tocsin. Heureusement, hier (dimanche), ils n'ont pas sonné le glas". Se demandant "comment allons nous répondre à ce sursis", ce proche de Manuel Valls a regretté qu'"à gauche, sans attendre, des voix plus blanquistes que jauressiennes s'élèvent déjà pour ressortir le sempiternel débat sur +le changement de ligne+". Et M. Urvoas de lancer: "Pourquoi ces élus ne voient-ils pas que chaque échéance ressemble pour la +gauche de la gauche+ à une station de plus sur un chemin de croix? Pourquoi n'admettent-ils pas que pour les verts, le PC ou le parti de Gauche, les urnes sont funéraires?". Convaincu qu'"en France, réformer est devenu un purgatoire, voire un enfer" mais aussi que "pour la gauche de gouvernement, le prix du renoncement est plus cher à payer que le prix du courage", ce député a déclaré pouvoir "entendre que notre action est insuffisante" mais "ne croi(t) pas qu'il faille en modifier la direction".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IDF: vaincu, Bartolone remet en jeu son mandat de président de l'Assemblée qu'il devrait conserver</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151213221640.0njtx1wu.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Claude Bartolone, vaincu dimanche aux élections régionales en Ile-de-France, a déclaré qu'il remettrait en jeu son mandat de président de l'Assemblée nationale, un poste qu'il devrait conserver sans problème. "Demain (lundi) matin, comme je m'y étais engagé au début de la campagne, je remettrai mon mandat de président de l'Assemblée nationale à la disposition de Bruno Le Roux, président du groupe socialiste. Il déterminera si les députés socialistes, dont ma légitimité est issue, souhaitent ou non que je poursuive la responsabilité qu'ils m'ont confiée", a-t-il déclaré après avoir reconnu sa défaite face à Valérie Pécresse (Les Républicains). M. Le Roux a déclaré peu après à l'AFP n'avoir "aucun doute sur la réponse" des députés qui ne devrait pas passer par un vote, rappelant que "nous avons voté une fois déjà" et que Claude Bartolone a été élu "pour toute la législature". "Je ne vois pas qu'il y ait ni fronde ni mise en cause", a insisté le chef de file des députés PS, pour qui le président de l'Assemblée "a fait un acte de courage en étant candidat". Saluant sur BFMTV "l'engagement" de Claude Bartolone pendant cette campagne très "dure", le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen s'est aussi déclaré convaincu qu'il garderait le Perchoir. "Je n'ai pas de doute sur ce qui sera la réaction du groupe socialiste demain, pour lui dire de continuer dans ses responsabilités de président de l'Assemblée nationale", a-t-il relevé. "Le suffrage universel est le seul juge de paix", a souligné Claude Bartolone dans une courte allocution, avant de féliciter Mme Pécresse pour sa victoire dans la région capitale. "Je souhaite bonne chance à l'Ile-de-France", a-t-il noté, remerciant au passage "les uns et les autres d'avoir su dépasser nos différences pour parvenir à l'unité" de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 23:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
