<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 01:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>IVG: la clause de conscience des médecins fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323001717.eijds9ch.html</link>
   <description><![CDATA[La clause de conscience, dont les médecins peuvent se prévaloir pour refuser de pratiquer une interruption volontaire de grossesse (IVG), a fait débat vendredi soir à l'Assemblée nationale, des élues de gauche tentant en vain de la supprimer. Des députées PS et LFI ont défendu, avec le soutien du PCF plaidant pour "envoyer un signal fort", des amendements au projet de loi santé pour supprimer la clause spécifique à l'IVG, qui s'ajoute à la clause de conscience pour l'ensemble des actes médicaux. Sylvie Tolmont (PS) a fait valoir que cette clause était "superfétatoire" et confortait l'idée que l'IVG était "un acte à part". Pour Caroline Fiat (LFI), "cette double clause de conscience" mise "à l'époque pour faire passer la loi" Veil de 1975 n'a "plus lieu d'exister". La supprimer, "c'est une belle occasion 44 ans après de prolonger la belle oeuvre de Mme Veil", a-t-elle ajouté. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, leur a rétorqué que la mesure était "une fausse bonne idée". Elle a jugé que cela allait "compliquer le parcours des femmes", et que cela "n'améliorera pas l'accès à l'IVG". "La clause de conscience permet d'afficher quelque part clairement les intentions", a-t-elle observé. "Donc ça va éviter aux femmes de prendre rendez-vous avec des médecins qui éventuellement peuvent leur faire perdre du temps s'ils sont contre l'IVG et qu'ils ne sont pas dans la clause de conscience avec l'obligation de trouver un médecin" prêt à la pratiquer. "Ils peuvent dire: +je réfléchis, revenez la semaine prochaine...+. Tout cela va ajouter des parcours erratiques pour les femmes", a développé la ministre, ex-belle-fille de Simone Veil. "La clause de conscience, elle affiche la couleur. C'est pas génial, je suis d'accord, mais je pense que pour les femmes en situation de détresse, ça apporte beaucoup plus de garanties d'un parcours simple que de la supprimer", a-t-elle insisté, se disant "fondamentalement contre la suppression". Les médecins qui ne veulent pas pratiquer une IVG doivent "informer, sans délai", l'intéressée de leur refus et "communiquer immédiatement le nom de praticiens ou de sages-femmes susceptibles de réaliser cette intervention". Le nombre d'IVG est stable depuis 15 ans en France. En 2017, 216.700 IVG ont été réalisées dans l'Hexagone, quasiment le même nombre qu'en 2001.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un "espace numérique de santé" pour chaque usager</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322212652.qhe9r5z3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir la création d'un "espace numérique de santé", un compte personnel en ligne pour accéder notamment au dossier médical partagé (sorte de carnet de santé numérique), à des "applications" ou "informations de santé". Conformément à l'article adopté dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi santé, tous les patients pourront ouvrir leur propre "espace numérique de santé" au plus tard le 1er janvier 2022. Pour les personnes nées à compter de cette date, les députés ont prévu via un amendement MoDem que l'espace numérique sera automatiquement ouvert, sauf en cas d'opposition. Gratuit et personnalisable, l'espace numérique va "permettre de réunir sur la même plateforme tous les services existants", dont le dossier médical partagé (DMP) qui en sera "la pierre angulaire", a expliqué le rapporteur Thomas Mesnier (LREM). Le DMP, confié en 2016 à l'Assurance maladie et dont la généralisation a été lancée en novembre, peut contenir des comptes-rendus hospitaliers, résultats d'analyses, ou encore les médicaments prescrits. Mi-février, 4,1 million de DMP avaient été ouverts, selon des données du rapporteur, et la Caisse nationale d'assurance maladie (Cnam) en prévoit 10 millions d'ici fin 2019, 40 millions d'ici 2022. Outre le DMP, l'espace numérique permettra aussi à l'usager de fournir des renseignements sur la personne de confiance, des données relatives au don d'organe, voire des constantes de santé produites par des applications (rythme cardiaque, activité physique...). Il permettra aussi d'accéder aux données relatives au remboursement de ses dépenses de santé, grâce à l'intégration du service Améli.fr. L'objectif "c'est vraiment de remettre l'usager au coeur du dispositif, de le rendre acteur", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn, pour qui cela doit notamment "améliorer le parcours de soins". Affirmant que la France est "en retard" en la matière, elle a jugé la mesure "nécessaire" au risque de voir arriver "des flopées de propositions d'espaces numériques" moins sécurisés. La mesure a globalement fait consensus, malgré des inquiétudes formulées à gauche sur la confidentialité des données. Un amendement des députés communistes a précisé que les données de l'espace numérique ne pourront être exigées lors de la conclusion d'un contrat de complémentaire santé. Un amendement LREM entend aussi permettre aux professionnels de santé au travail d'accéder au DMP pour y déposer des documents. Le coût de la mise en oeuvre de l'espace numérique de santé est estimé à 50 millions d'euros pour la période 2019-2022.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 21:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une plateforme des données de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322185825.m0h0bgi7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une plateforme des données de santé, qui doit rassembler l'essentiel des données générées par des actes médicaux remboursés, des élus de gauche s'inquiétant pour la sécurisation de ces informations sensibles. Avec ce projet intitulé "Health Data Hub", le gouvernement entend "multiplier les possibilités d'exploitation" de ces informations, notamment pour la recherche ou le "développement des méthodes d'intelligence artificielle". La création de la plateforme avait été annoncée dans la foulée du rapport Villani sur ce sujet. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a évoqué un "usage innovant" de ces données qui va "améliorer l'intérêt public". Elle a souhaité "rassurer" les députés, mettant notamment en avant "la préservation d'un haut niveau de protection de la vie privée" et insistant sur "le système le plus sécurisé et le plus anonyme qui soit possible". Selon elle, la plateforme, qui sera gérée via un groupement d'intérêt public, va conduire à sécuriser des données qui sont aujourd'hui "dispersées", avec "une seule base, pérenne, sécurisée". La ministre a également rappelé que quel que soit le support (papier ou numérique), les données de santé ne peuvent être vendues. Le rapporteur du projet de loi santé, Thomas Mesnier (LREM) a aussi défendu avec cet article un "pivot de la stratégie d'intelligence artificielle". Jean-Paul Lecoq (PCF) a réclamé pour sa part des "garde-fous". "Le risque zéro n'existe pas", a-t-il fait valoir, jugeant impossible de démontrer que le système ne sera pas par exemple soumis à un risque de cybercriminalité. Caroline Fiat (LFI) a cherché à supprimer cet article qui "libéralise" la gestion des données, alors que les géants du numérique "lorgnent sur les données de santé" ."On ne parle pas de données basiques", mais de santé, des "choses très importantes du domaine du privé", a-t-elle souligné. Un amendement du gouvernement a complété les missions de la plateforme en lui permettant "d'accompagner, y compris financièrement, les porteurs de projets sélectionnés", la ministre expliquant qu'il s'agit notamment d'aider les chercheurs sur le plan technique. Un autre amendement MoDem a ajouté aux informations qui peuvent être recueillies des données de prévention issues des services de PMI (protection maternelle infantile), de la médecine scolaire ou de la médecine du travail.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sentinelle: Philippe, "attristé" par les "polémiques", répond à Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322184433.5ogqjsb1.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe s'est dit vendredi "attrist(é)" par les "polémiques" et les "rumeurs" autour de la mobilisation de la mission Sentinelle samedi lors des manifestations des "gilets jaunes", dans une lettre de réponse adressée à Jean-Luc Mélenchon. Le chef de file de La France Insoumise avait demandé "solennellement" au Premier ministre de venir s'expliquer devant l'Assemblée nationale sur la mobilisation de cette mission qu'il a qualifiée d'"aussi aventureuse que périlleuse". Le Premier ministre n'a pas jugé "nécessaire que le gouvernement fasse sur ce sujet (...) une déclaration suivie d'un débat" dans un courrier dont l'AFP a obtenu copie. Mais il a dit se tenir "à (la) disposition" des députés pour "rendre compte" de "l'ensemble de nos décisions" lors des questions au gouvernement mardi prochain. "En aucune manière, il ne saurait être question d'engager des militaires des armées pour maintenir l'ordre, encore moins de les positionner en face des manifestants", explique le Premier ministre. "La lutte contre le terrorisme est l'unique vocation du dispositif Sentinelle et des soldats que nous déployons dans ce cadre", poursuit Edouard Philippe. "Tels sont les faits, loin des polémiques et des rumeurs. Que certains fassent mine de l'ignorer m'attriste", ajoute-t-il. Plus tôt, vendredi, Jean-Luc Mélenchon a lancé un appel aux militaires de la mission Sentinelle, leur demandant de ne pas tirer même s'ils devaient en recevoir l'ordre, lors des manifestations de samedi auxquelles il a invité les Français à venir en nombre. Le gouverneur militaire de Paris, le général Bruno Leray, avait indiqué vendredi à France info que "les consignes sont extrêmement précises": les militaires "ont différents moyens d'action pour faire face à toute menace. Ça peut aller jusqu'à l'ouverture du feu", dans les cas où "leur vie ou celle des personnes qu'ils défendent est menacée". L'armée n'est "en aucun cas en charge du maintien de l'ordre et de l'ordre public", a affirmé le président Emmanuel Macron vendredi lors d'une conférence de presse à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon demande aux militaires de Sentinelle de ne pas tirer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322171031.swbhwa9k.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon (LFI) a lancé vendredi un appel aux militaires de la mission Sentinelle, leur demandant de ne pas tirer même s'ils devaient en recevoir l'ordre, lors des manifestations de samedi auxquelles il a invité les Français à venir en nombre. "Je souhaite lancer un double appel", a déclaré le chef de file de la France insoumise, lors d'un point presse à l'Assemblée nationale. "Le premier aux militaires eux-mêmes, pour qu'ils sachent que nous avons parfaitement compris que leur avis n'a pas été sollicité. Qu'il n'est même pas certain que le chef d'état major des armées ait été informé (...) et qu'il n'a donc pas été en situation de donner son point de vue" sur la mobilisation de l'armée lors des manifestations de "gilets jaunes", a déclaré le député des Bouches-du-Rhône. Le gouverneur militaire de Paris, le général Bruno Leray, a indiqué vendredi à France info que "les consignes sont extrêmement précises": les militaires "ont différents moyens d'action pour faire face à toute menace. Ça peut aller jusqu'à l'ouverture du feu", dans les cas où "leur vie ou celle des personnes qu'ils défendent est menacée". M. Mélenchon a assuré l'ensemble des militaires de sa "confiance totale" et leur a demandé, "conformément au droit qui leur est reconnu et devoir qui leur est imposé de n'accomplir aucun acte contraire aux coutumes de la guerre et aux conventions internationales". "Quand bien même ils en recevraient l'ordre, qu'il n'y obéissent pas, qu'ils ne tirent pas", a-t-il lancé. Le président du groupe LFI à l'Assemblée a également appelé les Français "à une mobilisation intense ce samedi aux côtés et à l'appel des +gilets jaunes+". "Il faut que par le nombre soit créée une ambiance qui dissuade de la violence", a-t-il dit. A l'initiative du groupe LFI, une trentaine d'organisations (syndicats, associations, médias, collectifs citoyens, élus) ont dénoncé vendredi une "dérive autoritaire du gouvernement" et appelé "les forces progressistes du pays" à "faire cause commune" pour le respect des "libertés publiques" et du "droit de manifester". "Un Etat de droit, une démocratie, la République ne sauraient accepter que l'armée se retrouve face au peuple, comme s'il était l'ennemi, comme si la guerre civile était déclarée", ont écrit ces organisations, dont ATTAC, Générations, L'Humanité, l'UNEF, la FSU, le PCF, le NPA, le SNES ou encore le Syndicat de la magistrature.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilisation de Sentinelle: Mélenchon veut que Philippe s'explique devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322152914.zyzp1atc.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a demandé "solennellement" vendredi au Premier ministre de venir s'expliquer devant l'Assemblée nationale sur la mobilisation de la mission Sentinelle samedi lors des manifestations des "gilets jaunes". Dans une lettre adressée à Edouard Philippe et consultée par l'AFP, M. Mélenchon affirme que la décision annoncée mercredi de mobiliser la mission antiterroriste militaire "a sidéré de nombreux républicains", arguant qu'"en aucun cas des manifestants ne peuvent être considérés comme des ennemis de l'intérieur". "Le gouvernement doit s'expliquer devant la représentation nationale sur une décision aussi aventureuse que périlleuse", écrit-il. Le responsable LFI rappelle que l'article 50-1 de la Constitution dispose que le gouvernement peut notamment "à la demande d'un groupe parlementaire" faire, "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité". Le groupe des Insoumis demande donc "solennellement" à Edouard Philippe de se rendre "dès que possible" à l'Assemblée pour une déclaration "sur l'emploi de militaires dans des opérations de maintien de l'ordre", celle-ci devant être "suivie d'un débat". Le député LFI Bastien Lachaud a aussi écrit vendredi au président de la commission de la Défense de l'Assemblée Jean-Jacques Bridey (LREM) pour réclamer une audition "en urgence" de la ministre des Armées Florence Parly et du chef d'état-major des armées, le général François Lecointre. Le gouvernement, qui veut à tout prix éviter samedi une réédition des violences de la semaine dernière à Paris, a annoncé la mobilisation "renforcée" de Sentinelle, afin de permettre aux policiers et gendarmes de se concentrer sur le maintien de l'ordre. Les soldats ne feront pas de maintien de l'ordre et ne seront en aucun cas au contact de manifestants, ont assuré vendredi les ministres des Armées Florence Parly et des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"on est déjà en train d'exécuter France Ô", dénonce la député Pau-Langevin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322152452.ysswv57e.html</link>
   <description><![CDATA[/La députée PS de Paris Georges Pau-Langevin a estimé vendredi que France Ô, chaîne dédiée aux Outre-mer qui doit disparaitre de la TNT en 2020, était déjà en train d'être "exécutée", alors que la mission parlementaire chargée de réfléchir à son avenir n'a pas débuté. Le groupe France Télévisions a annoncé à l'été 2018 qu'il allait supprimer de la TNT France Ô. La présidente de France Télévisions, Delphine Ernotte, a précisé en octobre que l'arrêt de la chaîne serait l'occasion de renforcer la présence de l'Outre-mer sur les autres chaînes. Mme Pau-Langevin, co-rapporteur d'une mission lancée par la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale sur l'avenir de France Ô, a annoncé qu'elle se retirait de cette mission. Alors que l'ancienne ministre des Outre-mer espérait "pouvoir examiner des solutions alternatives, on s'aperçoit que ça traîne, que la délégation aux Outre-mer n'a pas les moyens de lancer vraiment cette mission et que par conséquent, on se retrouve avec une mission" qui va "devoir un jour avaliser des décisions qui (...) auront été déjà mises à exécution", a-t-elle dit vendredi sur France Inter. "Avant même de faire (...) la concertation concernant la représentation de l'Outre-mer sur les grandes chaînes, on est déjà en train d'exécuter France Ô", a poursuivi la députée. "On voit bien qu'ils sont en train de vider l'antenne de sa substance, les émissions ne sont plus programmées, les journalistes et les cadres sont mutés, par conséquent, lorsque l'assemblée va pouvoir se saisir de ce dossier, il n'y aura plus rien à sauver", a-t-elle ajouté. "Je ne peux travailler sur le sujet une fois que toutes les décisions auront été prises, voire exécutées", a-t-elle écrit au président de la délégation aux Outre-mer, le député Olivier Serva, pour annoncer son départ de la mission. Mme Pau-Langevin s'est aussi inquiétée pour le directeur de la chaîne Polynésie La 1ere (du réseau de neuf chaînes locales publiques outre-mer), convoqué à un entretien préalable à licenciement. Selon les syndicats, il lui est reproché d'avoir déclaré au journal Le Monde que "les gens de France 2 sont perçus comme les seigneurs, ceux de France 3 comme les paysans et l'Outre-mer, comme les +glandus+ sous les cocotiers". Le projet de loi sur la réforme de l'audiovisuel public doit être présenté à l'été.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": manifestations interdites samedi sur les Champs-Elysées et ses abords (Préfecture de police)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322134726.8uw5ds4c.html</link>
   <description><![CDATA[Les manifestations de "gilets jaunes" seront interdites samedi à Paris sur les Champs-Elysées, ses abords et la place de l'Etoile ainsi que dans un périmètre incluant le palais de l'Elysée et l'Assemblée nationale, a annoncé vendredi la Préfecture de police. Cet arrêté préfectoral fait suite à l'acte 18 des "gilets jaunes" samedi dernier qui avait donné lieu à des affrontements avec les forces de l'ordre et des pillages de boutiques sur la célèbre avenue de la capitale. "Il existe des raisons sérieuses de penser que ces violences et dégradations sont susceptibles de se reproduire à l'occasion des rassemblements annoncés" ce samedi, indique cet arrêté signé par le nouveau préfet de police de Paris Didier Lallement, intronisé jeudi. Les rassemblements de "gilets jaunes" seront donc interdits "avenue des Champs-Elysées sur des portions de 100 mètres dans les rues transversales qui y mènent, ainsi que sur le plateau de l'Etoile et dans un périmètre comprenant la présidence de la République et l'Assemblée Nationale", a précisé la Préfecture de police dans un communiqué. La circulation des véhicules sera par ailleurs interdite dans le secteur de l'Elysée dès 06H00 du matin samedi. "Toute personne contrevenant à ces dispositions fera l'objet d'une verbalisation pour participation à une manifestation interdite, au titre d'une contravention", a averti la PP. Les contraventions encourues en cas de participation à une manifestation interdite ont été portés jeudi de 38 à 135 euros. L'arrêté prévoit également l'"interdiction du port et du transport d'armes" y compris factices, des "munitions", ainsi que de "tous objets susceptibles de constituer une arme". Les objets "destinés à dissimuler tout ou partie du visage afin de ne pas être identifié" et les "équipements de protection destinés à mettre en échec tout ou partie des moyens utilisés par les représentants de la force publique pour le maintien de l'ordre public", sont aussi prohibés. Seront égelament interdits dans le secteur, les "artifices de divertissement" et "articles pyrotechniques", ainsi que le transport de "substances dangereuses". Hors de ces périmètres, "le droit de manifester, qui est une liberté fondamentale, pourra s'exercer librement", précise la PP mais "tout attroupement donnant lieu à des débordements sera immédiatement dispersé". Un groupe de "gilets jaunes" dit avoir déclaré en préfecture le parcours d'une manifestation qui doit relier samedi à partir de 13H Denfert-Rochereau, au sud de Paris, au Sacré-Coeur, au nord.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 13:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les futurs hôpitaux de proximité pourront "exceptionnellement" proposer de la chirurgie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322132426.yuyzenpk.html</link>
   <description><![CDATA[Les futurs hôpitaux de proximité pourront "à titre exceptionnel" proposer de la chirurgie, mais pas d'accouchements, a voté vendredi l'Assemblée nationale lors de l'examen du projet de loi santé. Fortement demandeurs d'une offre de soins la plus complète possible sur tous les territoires, les députés ont adopté à l'unanimité un amendement du gouvernement permettant ces dérogations pour des actes chirurgicaux. L'autorisation sera strictement encadrée: la ministre de la Santé fixera par arrêté la liste des actes concernés, après avis conforme de la Haute Autorité de santé, et le directeur général de l'agence régionale de santé accordera les dérogations aux établissements. Il ne faut pas "enfermer artificiellement" les hôpitaux de proximité "dans le non-technique", a justifié Agnès Buzyn, insistant sur le "cas par cas". Mais la ministre s'est opposée à des amendements de la droite, de la gauche et même d'un "marcheur" qui visaient à autoriser également des activités d'obstétrique, autrement dit des maternités. "Il vaut mieux accoucher dans une voiture ou dans un hôpital de proximité?", a notamment lancé Jean-Paul Lecoq (PCF), tandis que des élus LREM soulignaient de leurs côtés les risques que ces hôpitaux ne soient pas suffisamment équipés. La ministre a expliqué qu'une autorisation générale de chirurgie et d'obstétrique reviendrait à faire des hôpitaux de proximité des "hôpitaux généraux", ce qui n'est pas le but. Et il est "hors de question de toucher à des hôpitaux qui ont une activité soutenue d'obstétrique ou de chirurgie", s'est-elle engagée. Plusieurs fermetures de maternités ont été contestées ces derniers mois, notamment au Blanc (Indre), à Bernay (Eure) et à Creil (Oise), même si le phénomène n'est pas nouveau : leur nombre est passé de 814 en 1996 à 498 en 2016 en France métropolitaine. Les députés ont en revanche ajouté les soins palliatifs parmi les activités pouvant être présentes dans les hôpitaux de proximité. Le projet de loi santé habilite le gouvernement à réviser la carte hospitalière par ordonnances. Il s'agira d'un côté de labelliser entre 500 et 600 hôpitaux de proximité (publics ou privés) d'ici à 2022, recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation. De l'autre de modifier les règles d'autorisations des activités de soins (chirurgie, maternité, urgences...) et des équipements. "L'objectif du gouvernement n'est pas la réduction de l'offre de soins sur le territoire, mais son organisation", a assuré la ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": manifestation interdite samedi sur les Champs-Elysées et ses abords (Préfecture de police)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322131606.ek4cil4e.html</link>
   <description><![CDATA[Les manifestations de "gilets jaunes" seront interdites samedi à Paris sur les Champs-Elysées, ses abords et la place de l'Etoile ainsi que dans un périmètre incluant le palais de l'Elysée et l'Assemblée nationale, a annoncé vendredi la Préfecture de police. Cet arrêté préfectoral fait suite à la journée de mobilisation de samedi dernier, où l'acte 18 des "gilets jaunes" a donné lieu à des affrontements avec les forces de l'ordre et des pillages de boutiques sur la célèbre avenue de la capitale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 13:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: l'Assemblée étend les possibilités de vaccination des pharmaciens et des sages-femmes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322010059.l9fllpn4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi des amendements permettant aux pharmaciens de prescrire directement certains vaccins et aux sages-femmes de prescrire et pratiquer des vaccinations dans certaines conditions, dans le cadre du projet de loi santé. Les députés ont adopté un premier amendement qui autorise les pharmaciens à prescrire directement certains vaccins pour faciliter le parcours de soin des patients et contribuer au renforcement de la couverture vaccinale. Le rapporteur du projet de loi santé, Thomas Mesnier LREM avait donné un avis favorable au texte en expliquant que les pharmaciens ne pourraient plus demain pratiquer le vaccin contre la grippe, le droit européen le considérant, avec beaucoup d'autres, comme relevant d'une prescription médicale obligatoire. Dans la même logique de facilitation des vaccinations, un autre amendement a élargi les compétences des sages-femmes les autorisant à prescrire et pratiquer des vaccinations auprès des enfants dans des conditions définies par décret. "Depuis 2016, les compétences des sages-femmes ont été élargies, notamment en matière de vaccination. Elles peuvent pratiquer la vaccination de la femme enceinte, du nouveau né et de leur l'entourage", a précisé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Dans la logique de simplification du parcours vaccinal, j'ai saisi la Haute autorité de santé d'un avis sur l'élargissement des capacités vaccinales des professionnels de santé, dont les sages-femmes. Son avis doit être rendu courant 2019 mais cet amendement permet d'ouvrir la voie, même s'il reviendra à l'HAS de se prononcer et à un arrêté de fixer les vaccins autorisés", a-t-elle précisé. Le taux de couverture vaccinale de la France est aujourd'hui l'un des plus bas d'Europe, inférieur à 20% de la population-cible. Les couverture vaccinales observées en France sont insuffisantes et ne permettent pas l'installation d'une immunité de groupe, nécessaire pour protéger les personnes les plus vulnérables notamment les nourrissons.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 01:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: les pharmaciens autorisés à délivrer certains médicaments sans ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321212550.rtgwkehs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé jeudi les pharmaciens à délivrer, sous certaines conditions, des médicaments sous prescription médicale obligatoire pour des pathologies bénignes comme des cystites ou certaines angines. "Il n'est pas question ici de donner un droit de prescription aux pharmaciens", a immédiatement prévenu Thomas Mesnier (LREM), rapporteur du projet de loi Santé en cours d'examen à l'Assemblée, à l'origine de cette proposition. "L'objectif est de leur permettre, dans le cadre d'une exercice coordonné avec d'autres professionnels de santé, de pouvoir délivrer des médicaments selon un protocole mis en place par la Haute autorité de santé, après une formation et avec une obligation de lien et d'information au médecin traitant", a-t-il précisé. "Ce que nous souhaitons, c'est donner un accès aux soins supplémentaires aux Français avec la même qualité, la même sécurité pour des pathologies du quotidien comme l'angine ou la cystite, cette infection urinaire simple qui peut être traité avec une dose d'antibiotique", a plaidé le député Le député communiste Jean-Paul Lecoq a réclamé le retrait du texte évoquant "le risque d'une médecine à deux vitesses", mais sans être suivi. "Avec ce glissement des tâches entre médecins et pharmaciens, nous craignons que la médecine de droit commun ne soit réservée aux mieux lotis, ceux qui habitent dans les bons endroits, tandis que les citoyens relégués n'auront droit qu'à une médecine dérogatoire", a-t-il dénoncé. "Cet amendement a été longuement discuté en commission et je ne suis pas favorable à ce qu'il soit supprimé", a répondu la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Je vais m'employer à trouver un consensus entre pharmaciens et médecins, car nous n'avons pas pu, faute de temps, avoir une concertation sur le sujet", a promis la ministre pour qui le projet nécessite "encore du travail pour que tout le monde soit confortable avec cette délivrance de médicaments". "Les pharmaciens sont des acteurs de santé à part entière" mais "la prescription sans acte médical pose question", a estimé Jean-Pierre Door (LR). "Si on rentre dans cette démarche, on ne sait pas où cela s'arrête", a-t-il ajouté Cette disposition est inspirée du système suisse +Net Care+, ainsi que d'expérience québécoises et écossaises permettant aux pharmaciens de dispenser des produits de santé de premier secours pour des situations simples en suivant des arbres de décision bâtis entre pharmaciens et médecins.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 21:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée instaure un "projet territorial de santé" pour mieux coordonner les soins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321194928.v22ec8k0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur de l'instauration d'un "projet territorial de santé" (PTS) commun aux professionnels de ville, de l'hôpital et du secteur médico-social pour mieux coordonner l'offre de soins et le parcours médical des patients. "On va regrouper tous les contrats locaux de santé déjà signés dans les territoires entre professionnels, collectivités et Agence régionale de santé (ARS) dans un schéma général que l'on appelle projet territorial de santé", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Ce projet "vérifiera qu'il n'y a pas de zones blanches, de territoires ou de sujets non-couverts: addictions, accès à un médecin traitant, santé mentale..." et que "tous les acteurs présents sur un territoire travaillent ensemble", a-t-elle ajouté. "L'article vise également à ce que les communautés territoriales de santé (CPTS)", qui regroupent déjà depuis 2016 des professionnels de santé pour mieux répondre aux besoins locaux, "correspondent bien dans leur projet médical au PTS", a précisé la ministre. "Le PTS est un outil autour duquel la ville et l'hôpital vont enfin se mettre autour d'une table pour travailler ensemble", a plaidé le rapporteur Thomas Mesnier (LREM) évoquant "l'objectif ambitieux de 1.000 communautés professionnelles d'ici la fin du quinquennat pour couvrir tout le territoire". "Vous n'arriverez pas à rendre cohérent un secteur par nature désordonné", a dénoncé l'Insoumis Adrien Quatennes plaidant pour le développement des centres de santé avec des médecins salariés pour lutter contre les déserts médicaux. Les élus LR ont eux mis en garde contre une sur-administration par l'Etat, via les ARS, d'une organisation qui relève des professionnels eux-même. "On a déjà atteint un niveau de bureaucratie de l'action territorial dément. A-t-on vraiment besoin de solliciter le législateur pour une énième couche?", a dénoncé Guillaume Larrivé (LR) "C'est tout sauf de la bureaucratie", les initiatives sont laissés aux professionnels de santé", a répliqué la ministre vantant un projet de "liberté et de responsabilité". Pour rassurer sur ce point, la majorité a voté un amendement supprimant l'approbation préalable des projets de santé des CPTS par l'ARS. Cet aval est nécessaire pour obtenir un financement de la sécurité sociale. Une nouvelle formulation précise que le projet sera réputé validé, "sauf si le directeur général de l'agence régionale de santé s'y oppose dans un délai de deux mois". Les PTS seront évalués par les conseils territoriaux de santé, instance local qui regroupe non seulement les professionnels mais aussi des usagers et les collectivités territoriales, selon un amendement adopté. La majorité a supprimé un amendement, adopté en commission, qui précisait les missions des CPTS, estimant que ce n'est pas à la loi de trancher ce qui relève de négociations en cours avec les professionnels de santé. Un dernier amendement adopté prévoit la présentation aux parlementaires et élus locaux du bilan de la mise en oeuvre de la politique de santé d'un département(accès aux soins, évolution de l'offre), au moins une fois par an, par le directeur de l'ARS.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Woerth (LR) suggère d'indexer "les 1.000 premiers euros" sur les salaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321194135.ilegmqjl.html</link>
   <description><![CDATA[Éric Woerth, président LR de la commission des finances à l'Assemblée nationale, a proposé jeudi d'indexer "les 1.000 premiers euros des pensions de retraite" sur l'évolution des salaires, dans le cadre du grand débat national. "Parce que les retraités participent aussi à la croissance, je lance l'idée d'indexer les 1.000 premiers euros des pensions de retraite sur l'évolution des salaires, le reste étant indexé sur l'inflation", a affirmé l'ancien ministre du Budget dans un entretien publié par le site internet des Échos. Eric Woerth y redit par ailleurs son souhait de repousser l'âge l'égal de départ à la retraite de 62 à 65 ans tout en égrenant des propositions sur la fiscalité, qu'il présentera dans le cadre du débat sur la dépense publique prévu à l'Assemblée le 2 avril. "Pour redresser la compétitivité", le député de l'Oise propose de réduire les impôts de production "de 1 point de PIB en cinq ans". Et "pour accroître le consentement à l'impôt", il préconise de donner la possibilité aux contribuables "de flécher chaque année 5% de leur impôt sur le revenu vers la politique publique de leur choix (système éducatif, défense, etc.)" ou "vers le remboursement de la dette". Plutôt que de revenir à la taxe carbone "telle quelle", une mesure jugée "punitive", l'ex-ministre plaide pour "réserver une +part verte+ dans l'ensemble des grands impôts français". "Quand il y a 20% de TVA, pourquoi ne pas en consacrer un point ou deux pour l'écologie?", ajoute le député de Chantilly. Par mesure d'économies, le gouvernement avait annoncé en août dernier sa décision de plafonner à 0,3% la progression des retraites, et de la désindexer de l'inflation. Le délégué général de la République en Marche (LREM), Stanislas Guérini, a proposé début mars de revenir partiellement en arrière, en réindexant les petites retraites sur l'inflation. Une piste laissé ouverte par le gouvernement: vendredi sur Europe 1, le Premier ministre Edouard Philippe s'est dit prêt à "regarder" comment il serait "possible" de revaloriser les pensions en suivant l'inflation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Ferrand décide de boycotter une conférence commune prévue avec Larcher (communiqué)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190321170914.w8y3xz8y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a décidé jeudi de "ne plus participer" à une conférence commune prévue vendredi avec son homologue du Sénat, Gérard Larcher, en réaction à la décision du Bureau de la chambre haute dans l'affaire Benalla. Le président de l'Assemblée "décide de ne plus participer à la conférence commune avec le Président du Sénat Gérard Larcher prévue ce vendredi 22 mars à SciencesPo à Lille", a indiqué la présidence dans un communiqué, en dénonçant une utilisation des "fonctions de contrôle parlementaire à des fins politiciennes" par le Bureau du Sénat. Dans une déclaration transmise à l'AFP, M. Ferrand a ensuite ajouté avoir "beaucoup de respect et d'estime pour le Président Larcher", mais dénoncé la décision du bureau du Sénat : "une agressivité inédite envers l'exécutif qui altère le climat de confiance pour travailler ensemble sur les grands sujets qui concernent notre pays". "Le contrôle parlementaire doit servir à éclairer et non pas à politicailler. La majorité du Bureau du Sénat a manifestement renoncé au recul et à la sagesse que l'on prêtait jusque-là à la chambre haute", a-t-il poursuivi. La présidence du Sénat a par ailleurs fait savoir que M. Larcher maintenait son déplacement à Lille vendredi sur la "démocratie représentative" et la "démocratie participative".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
