<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Listes municipales: les députés reviennent sur le vote du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320161426.6mamqzrz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé vendredi en commission la date limite du 31 mars que le Sénat avait fixée pour le dépôt des candidatures du second tour des municipales, lors d'un débat jugé "surréaliste" par plusieurs élus, par temps de coronavirus. Cette date avait été introduite par les sénateurs jeudi lors de l'examen du projet de loi instaurant un "état d'urgence sanitaire", texte qui acte aussi le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. Mais ce délai du 31 mars pour le dépôt des listes est jugé "trop court" par le gouvernement. "Dans les jours qui viennent, les semaines qui viennent, la propagation du virus est inéluctable (...) Cela concerne aussi les colistiers, les têtes de liste" et "demander aux uns et aux autres de déposer leurs listes, ça n'est pas raisonnable", a appuyé Stanislas Guerini, député de Paris et patron de LREM, devant la commission des Lois. "La campagne est gelée" et il faudra fixer une nouvelle date de dépôt en fonction de la date du second tour, a suggéré la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), dont l'amendement de suppression a été adopté. Les insoumis étaient sur la même ligne, mais pas la plupart des autres groupes politiques. "Il faut laisser le premier tour lié au second", a considéré Raphaël Schellenberger (LR), quand Christophe Bouillon (PS) plaidait pour "maintenir l'équilibre trouvé par le Sénat". "Il n'y a pas de raison sanitaire pour reporter trop loin ce délai" et "le Premier ministre a déjà déposé sa liste pour le deuxième tour, donc l'exemple vient d'en haut", au Havre, a lancé Stéphane Peu (PCF). Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a renvoyé chacun dos à dos: "à quoi sert-il de fixer une date tant qu'on ne sait pas si les élections peuvent se tenir?" "Parce qu'il y a un désaccord entre le Sénat et la majorité à l'Assemblée nationale, cela va retarder de 48 heures" la déclaration de l'état d'urgence sanitaire, s'est-il indigné, évoquant "un blocage électoraliste". Le Parlement va devoir en effet siéger durant le week-end pour adopter les textes d'urgence, faute d'un vote conforme des deux chambres en première lecture. "Si nous achoppons aujourd'hui, c'est uniquement à cause du 31 mars", a souligné M. Bouillon. Plusieurs élus ont pointé un débat "très décalé du réel (Coralie Dubost, LREM), "irréaliste" (M. Peu). "On se pince", a dit Delphine Batho (non inscrite). Dans la foulée, la commission des lois a voté un amendement de la rapporteure Marie Guévenoux (LREM) pour supprimer l'élection à distance des maires élus dès le premier tour, une disposition qu'avait introduite le Sénat là encore.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement, qui doit voter l'urgence sanitaire, joue les prolongations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320151020.gsc9hu5a.html</link>
   <description><![CDATA[Des "dissonances" persistantes, même s'il y a accord "sur l'essentiel", par temps de coronavirus: Assemblée et Sénat doivent encore valider les mesures d'urgence, ce qui va prendre plus de temps que prévu. Le Premier ministre Edouard Philippe doit s'exprimer vendredi finalement à 21H30 devant les députés, qui doivent examiner le projet de loi instaurant un "état d'urgence sanitaire". Sa prise de parole était attendue initialement à 15H00, mais les débats ont glissé et le Parlement va même devoir siéger durant le week-end. Le Sénat dominé par la droite a commencé à se pencher vendredi après-midi sur le projet de budget rectificatif, après le feu vert de l'Assemblée jeudi soir à l'unanimité. Dans des hémicycles passés au virucide, les effectifs sont très réduits, et les règles des votes assouplies, dans une ambiance empreinte de gravité. Pas de difficulté majeure a priori sur le texte au Sénat, qui anticipe un lourd impact du coronavirus sur l'économie française - récession de 1% du PIB en 2020 et déficit public de 3,9% - et se veut une "première étape" pour soutenir les entreprises en danger. Un vote conforme du Sénat en fin de journée, qui vaudrait adoption définitive par le Parlement, est cependant loin d'être garanti. La situation est complexe concernant l'autre projet de loi d'urgence, annoncé lui aussi lundi par Emmanuel Macron face à la pandémie et voté dans la nuit de jeudi à vendredi par le Sénat, moyennant plusieurs modifications. Ce texte, au menu du Palais Bourbon vendredi soir et samedi, prévoit un "état d'urgence sanitaire", autorise le gouvernement à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. "L'Assemblée nationale et le Sénat ont travaillé de concert" via des contacts informels entre responsables des deux chambres, mais "quelques dissonances persistent", a euphémisé la rapporteure à l'Assemblée, Marie Guévenoux (LREM), vendredi en commission. La chambre haute a fixé au 31 mars le délai limite de dépôt des candidatures pour le second tour des municipales, un délai jugé "trop court" par le gouvernement. Ce dépôt serait "prématuré, en plein confinement", et alors que des décès de candidats pourraient intervenir, estime aussi Marie Guévenoux. Le Sénat s'est montré "inflexible au détriment de l'intérêt général", juge la députée. Elle s'est aussi dite défavorable à l'élection à distance des maires élus dès le premier tour, autre choix du Sénat. Le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé jeudi le report des réunions des conseils municipaux pour installer ces nouveaux maires, en se fondant sur les conditions sanitaires. - "Petite boutique" - Le député LR Raphaël Schellenberger a parlé devant la commission des Lois de "l'esprit de consensus et d'unité nationale" qui anime la droite, mais "la vie démocratique ne peut être bradée", a-t-il mis en garde. Anne-Christine Lang (LREM) a attaqué dans un tweet, pointant LR comme socialistes : "Comment peut-on à ce point privilégier la gestion de sa petite boutique à l'intérêt supérieur du pays?" L'Assemblée nationale aura le dernier mot sur le Sénat, comme habituellement. Mais ces désaccords mineurs vont nécessiter la réunion d'une commission mixte paritaire (CMP) réunissant 7 députés et 7 sénateurs probablement samedi pour tenter un compromis, avant que Sénat et Assemblée ne siègent à nouveau, jusqu'à dimanche soir possiblement. François Pupponi (Libertés et territoires) s'en est inquiété, relevant que jeudi en séance, "à la fin plus personne ne respect(ait) les règles sanitaires élémentaires" d'éloignement entre les élus. L'Assemblée a été "un foyer épidémique", selon les termes de son président Richard Ferrand, avec au moins 26 cas de contamination recensés dont 18 députés. Certains élus des professions médicales sont pour leur part revenus au service des hôpitaux. Afin d'éviter des réunions intempestives pour prolonger l'état d'urgence sanitaire, les sénateurs ont prévu que le dispositif, qui offre un cadre légal au confinement des Français, soit activé dès l'entrée en vigueur de la loi d'urgence, et pour deux mois. Sur ce point, il y a accord de la majorité à l'Assemblée. parl-reb/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'employeur pourra imposer une semaine de congés payés pendant le confinement (Sénat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200320113720.whq7dd0k.html</link>
   <description><![CDATA[L'employeur pourra imposer la prise de congés payés pendant la période de confinement, dans la limite d'une semaine selon un amendement adopté au Sénat qui doit encore être confirmé ce vendredi à l'Assemblée nationale. Selon le Code du travail, actuellement, sans accord collectif, l'employeur ne peut "modifier l'ordre et les dates de départ moins d'un mois avant la date prévue". "Notre intention dans la loi c'est de réduire ce délai, pour qu'on puisse s'adapter à la situation actuelle. C'est donc une disposition qui existe déjà dont on réduit les délais de mise en oeuvre", a expliqué vendredi matin la porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, sur BFMTV et RMC. L'article 7 du projet de loi d'urgence sanitaire présenté par le gouvernement habilite celui-ci à "permettre à tout employeur d'imposer ou de modifier unilatéralement les dates de prise d'une partie des congés payés, des jours de réduction du temps de travail et des jours de repos affectés sur le compte épargne temps du salarié" en dérogeant "aux délais de prévenance et modalités d'utilisation" définis dans le Code du travail, les conventions et accords collectifs ainsi que le statut général de la fonction publique. Le gouvernement pourrait donc, par ordonnance, permettre aux entreprises de fixer une partie des congés payés pendant la période de confinement. Dans l'entourage de Muriel Pénicaud, on présentait cette mesure mercredi comme "un effort raisonnable" demandé au salarié alors que l'Etat "met en place un plan exceptionnel pour sauver l'emploi et éviter les licenciements". Dans les entreprises impactées par la crise, cette mesure "serait financièrement favorable aux salariés, qui ne subissent pas de perte de rémunération lorsqu'ils sont en congé, à la différence de l'activité partielle", selon Alain Milon, président (LR) de la commission des Affaires sociales du Sénat. Mais, ajoute-t-il, "ces dérogations ne doivent pas permettre aux entreprises de requalifier unilatéralement en congés payés une période pendant laquelle les salariés sont contraints de rester chez eux, le cas échéant pour garder leurs enfants, qui ne saurait être assimilée à des vacances". Aussi, "dans un souci de proportionnalité", le sénateur a fait adopter un amendement limitant à six jours ouvrables "la durée des congés payés pouvant être imposés par l'employeur sans observer les délais de prévenance". Cet amendement doit encore être voté à l'Assemblée nationale qui débat du projet de loi ce vendredi. Le texte ne fixe cependant pas à ce stade de limite à l'imposition de prise de jours de RTT et de jours du compte épargne-temps. L'habilitation permet aussi au gouvernement de "modifier les conditions d'acquisition de congés payés". Le gouvernement n'a pas indiqué si cela visait les périodes de chômage partiel qui actuellement donnent droit à l'acquisition de congés payés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discussion "dans les prochains jours" sur les salaires dans la santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319205030.zgy1ktyk.html</link>
   <description><![CDATA[Une discussion au sein du gouvernement est prévue "dans les prochains jours" sur une revalorisation de la rémunération des personnels de santé, a indiqué jeudi à l'Assemblée nationale le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin. "Nous avons prévu une provision pour que chaque heure supplémentaire soit payée pour l'ensemble de l'hôpital bien sûr, mais également pour discuter avec le ministre de la Santé et des solidarités dans les prochains jours de la revalorisation souhaitée - et c'est bien normal - pour le personnel hospitalier dans ces conditions si difficiles", a déclaré le ministre lors de la présentation, liée à la crise du coronavirus, du projet de loi de finances rectificative (PLFR). M. Darmanin a rappelé qu'une "provision supplémentaire de deux milliards d'euros est intégrée à ce PLFR, pour couvrir les achats de matériel pour les professionnels de santé, singulièrement des masques, et les indemnités journalières" pour les arrêts-maladie. La députée socialiste Valérie Rabault a interpellé le ministre sur ces deux milliards d'euros: "Personne ne les a vus. Où ils sont?", s'est-elle exclamée. Les hôpitaux publics sont sous tension depuis un an et ses agents demandent plus de moyens, dont des revalorisations de salaires significatives pour enrayer la fuite des personnels. Faute d'avoir obtenu l'ouverture immédiate de négociations, plus de 800 médecins-chefs avaient renoncé fin janvier - début février à leurs fonctions administratives, tout en continuant d'assurer les soins. "Nous discutons avec le ministre de la Santé et des Solidarités Olivier Véran pour effectivement regarder les revalorisations", a redit Gérald Darmanin, interrogé jeudi soir sur France2. "Mais permettez-moi de dire que cela arrivera à un moment juste après la crise, parce que là nous sommes dans une crise économique et sanitaire extrêmement grave", a-t-il ajouté. "Mais nous n'oublierons évidemment pas tous les agents publics qui ont travaillé dans cette crise", a-t-il souligné. M. Darmanin a par ailleurs rappelé que l'Etat a prévu de consacrer 35 milliards d'euros pour aider la trésorerie des entreprises, notamment pour le report de charges sociales. "Et nous verrons dans quelques jours, dans quelques semaines, évidemment si d'autres mesures doivent être prises", a ajouté le ministre des Comptes publics. "On n'en est pas à savoir si on a 0,1 ou 0,2 pour cent de déficit en plus ou en moins, on en est à sauver l'économie française", a-t-il poursuivi. "Nous voulons rassurer tous les salariés, ils seront tous payés", a insisté Gérald Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 20:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discussion "dans les prochains jours" sur les salaires dans la santé (Darmanin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319174150.hvxh1dpu.html</link>
   <description><![CDATA[Une discussion au sein du gouvernement est prévue "dans les prochains jours" sur une revalorisation de la rémunération des personnels de santé, a indiqué jeudi à l'Assemblée nationale le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin. "Nous avons prévu une provision pour que chaque heure supplémentaire soit payée pour l'ensemble de l'hôpital bien sûr, mais également pour discuter avec le ministre de la Santé et des solidarités dans les prochains jours de la revalorisation souhaitée - et c'est bien normal - pour le personnel hospitalier dans ces conditions si difficiles", a déclaré le ministre lors de la présentation, liée à la crise du coronavirus, du projet de loi de finances rectificative (PLFR). M. Darmanin a rappelé qu'une "provision supplémentaire de deux milliards d'euros est intégrée à ce PLFR, pour couvrir les achats de matériel pour les professionnels de santé, singulièrement des masques, et les indemnités journalières" pour les arrêts-maladie. La députée socialiste Valérie Rabault a interpellé le ministre sur ces deux milliards d'euros: "Personne ne les a vus. Où ils sont?", s'est-elle exclamée. Les hôpitaux publics sont sous tension depuis un an et ses agents demandent plus de moyens, dont des revalorisations de salaires significatives pour enrayer la fuite des personnels. Faute d'avoir obtenu l'ouverture immédiate de négociations, plus de 800 médecins-chefs avaient renoncé fin janvier - début février à leurs fonctions administratives, tout en continuant d'assurer les soins.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le coronavirus menace la zone euro et l'"avenir politique de notre continent", prévient Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319171550.xhbugbm4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a averti jeudi devant l'Assemblée nationale que la crise du coronavirus menaçait l'existence même de la zone euro et "l'avenir politique de notre continent". "Soit la zone euro réagit de manière unie à la crise économique et elle sortira plus forte, soit elle réagit en ordre dispersé et elle risque de disparaître. Notre responsabilité dépasse donc les seules questions économiques et financières. Il en va de l'avenir politique de notre continent", a-t-il déclaré devant quelques députés, à l'ouverture des débats sur le projet de loi de finances rectificative. Le ministre a salué les décisions prises jusqu'alors, des 1.000 milliards d'euros de garanties de prêts des pays de la zone euro, au programme d'achat d'actifs annoncé par la Banque centrale européenne. Selon lui, "la crise actuelle montre cruellement nos faiblesses et nos dépendances" et "dans beaucoup de secteurs industriels stratégiques, par exemple le médicament, nous sommes trop dépendants des approvisionnements en Asie". "Nous devons repenser la mondialisation à l'aune du principe de souveraineté", a-t-il affirmé. Le projet de loi de finances rectificative présenté met en place une garantie de l'Etat des prêts bancaires accordés aux entreprises à hauteur de 300 milliards d'euros. Combiné à un projet de loi d'urgence qui sera examiné vendredi, il prévoit un arsenal immédiat de 45 milliards d'euros pour soutenir les entreprises en difficulté et le chômage partiel des salariés, dont 32 milliards de report voire d'annulation de charges. "Les prestataires et les fournisseurs doivent être payés en temps et en heure. Certaines entreprises s'estiment exonérées du paiement de leurs factures à cause de la crise sanitaire que nous vivons. C'est inacceptable et c'est dangereux pour des milliers de petites et moyennes entreprises prestataires", a relevé M. Le Maire, exigeant le respect des règles. "Nous sommes entrés dans une guerre économique et financière. Cette guerre sera longue. Cette guerre aura un coût, que nous ne pouvons pas estimer totalement au moment où je vous parle", a martelé M. Le Maire, alors que le projet de loi prévoit déjà un recul de 1% du PIB français en 2020. Le ministre a fait applaudir in fine "toutes ces travailleuses et tous ces travailleurs qui assurent la continuité économique de notre Nation". Plusieurs députés ont souligné que ces premières mesures françaises, bien qu'"indispensables", ne suffiront pas. Des parlementaires de droite comme de gauche ont plaidé pour une annulation des charges des entreprises, plutôt que des reports, et un "véritable plan de bataille européen" (Patricia Lemoine, UDI-Agir). Chez les Insoumis, Jean-Luc Mélenchon a appelé à faire "naître le neuf" de cette crise du coronavirus, une "maladie globale de la civilisation et de l'écosystème" et a réclamé "souveraineté", "relocalisation" et "politique écologique". Même s'il votera ce budget rectificatif, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan a critiqué "le manque d'anticipation" du gouvernement dans la production de masques pour le personnel soignant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il faut faire le travail" : à l'Assemblée au temps du coronavirus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319111703.z2yxsbrg.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut faire le travail": ambiance grave jeudi à l'Assemblée pour une séance inédite à l'ère du coronavirus, avec des députés et ministres en tout petit nombre et qui gardent leurs distances, dans un hémicycle passé au préalable au virucide. "Salut, ça va? On n'est pas encore morts, aucun signe avant-coureur", lance bravache Jean-Luc Mélenchon (LFI) à Eric Woerth (LR) qui arrive pour la séance de questions au gouvernement à 9H00. "Ca peut arriver...", répond l'élu de droite en cheminant vers l'hémicycle. Au perchoir, le président Richard Ferrand (LREM), solennel, souligne le "contexte singulier" de cette séance alors que le pays vit son troisième jour de confinement: l'Assemblée, dit-il, reste le "coeur battant de notre démocratie". La vingtaine de députés présents l'écoutent debout, visages fermés. Idem pour la demi-douzaine de membres du gouvernement. Nulle trace du chahut habituel dans ces séances de questions au gouvernement. Alors que certains tel Gilles Le Gendre (LREM) évoquent l'"anxiété" du pays, Edouard Philippe prédit que la pandémie va révéler "ce que l'humanité a de plus beau et aussi ce qu'elle a de plus sombre". Entre les prises de parole, les huissiers nettoient méticuleusement les micros. "Un peu surréaliste", commente à distance Philippe Gosselin (LR). Prise d'une quinte de toux, la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher admet que "c'est fort inapproprié dans le contexte", sous le regard inquiet de son collègue Gabriel Attal. Un simple "chat dans la gorge", précisera ensuite son porte-parole. Des élus rapportent que leurs "oreilles se dressent" dès qu'ils entendent tousser. Dans une Assemblée la moins peuplée possible et avec un seul accès ouvert pour respecter les consignes sanitaires, certains se disent "un peu inquiets" parmi les huissiers, agents, fonctionnaires ou forces de l'ordre en nombre pour faire tourner la maison. Alors que le Palais Bourbon a été lui-même "un foyer épidémique", selon les termes de Richard Ferrand, avec au moins 26 cas de contamination recensés dont 18 députés, une société spécialisée a nettoyé la salle des séances et des commissions. - "Sécurité démocratique" - "La priorité c'est notre sécurité, mais aussi notre sécurité démocratique", juge l'insoumis Alexis Corbière, qui reconnaît avoir eu des "moments d'inquiétude". Son collègue Jean-Luc Mélenchon ajoute auprès de l'AFP que "le plus pénible" a été de choisir ceux qui siègeraient, alors que comme dans tous les groupes, beaucoup étaient volontaires. "Ces insolents prétendaient que j'étais une personne à risque", glisse le sexagénaire, en évoquant ses collègues. "Si on est députés, c'est pour être courageux", avance Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), un masque à la main. Dans la salle des 4 colonnes, où la presse se masse habituellement, seuls quelques journalistes ont été autorisés à entrer. "Respectez les distances!", entend-on alors que les perches se rapprochent. A l'issue des QAG, les députés quittent l'hémicycle de façon échelonnée, la plupart évoquant, à l'instar de Valérie Rabault (PS) une "ambiance un peu spéciale", mais à "l'image de ce que vivent les Français", selon le ministre Marc Fesneau (Relations avec le Parlement). Certains se dirigent aussitôt vers la commission des Finances pour examiner le projet de budget rectificatif, un des volets des mesures d'urgence face au virus. Son président Eric Woerth lance les travaux en se raclant la gorge et en indiquant que "les portes restent ouvertes pour ne pas avoir à les toucher". Après une pause avec des plateaux-repas au menu - buvettes et restaurants étant fermés - les députés reviendront en séance à 15H00 pour l'examen du texte. Vendredi, après le Sénat, ils se pencheront sur l'autre projet de loi qui prévoit notamment la possibilité d'un "état d'urgence sanitaire". Recentrée sur les "textes vitaux", l'Assemblée prévoit tout de même une séance de questions pour les trois prochains mardi, afin de maintenir sa mission de contrôle du gouvernement. Alors que toute l'institution s'habitue au télétravail, certains comme Matthieu Orphelin (ex-LREM) plaident déjà pour le faire en visioconférence ou en vidéo. Mais le ministre Marc Fesneau balaye: "Une visioconférence à 577, faut qu'on m'explique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, une ministre prise d'une quinte de toux, simple "chat dans la gorge"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319102457.397c7aag.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a été prise jeudi à l'Assemblée nationale d'une quinte de toux sous le regard inquiet de son collègue Gabriel Attal, un simple "chat dans la gorge", a assuré son entourage. "C'est fort inapproprié dans le contexte" du coronavirus, a concédé la secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie. Elle a dû interrompre pendant quelques minutes sa réponse destinée à rassurer les petits commerçants touchés par la crise lors d'une séance inédite de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Seuls une vingtaine de députés et une demi-douzaine de ministres étaient présents dans l'hémicycle. Interrogé par l'AFP, le porte-parole de la secrétaire d'Etat a assuré que la ministre allait bien et que c'était juste un "chat dans la gorge" lié au "stress" de répondre aux "QAG" dans les circonstances actuelles. La ministre répondait à une question de la députée Agir Patricia Lemoine sur les petits commerces contraints de fermer à cause de l'épidémie et du confinement. "Pour ceux qui sont fermés, nous mettons en place...", a pu seulement dire Mme Pannier-Runacher, qu'on entendait déjà tousser pendant la séance des questions. Sur les bancs du gouvernement, le secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Education, Gabriel Attal semblait lever des yeux inquiets. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand lui a alors proposé de s'interrompre pour qu'elle puisse "prendre un verre d'eau" et lui a redonné la parole un peu plus tard.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement mobilisé en formation serrée pour valider les mesures d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319101723.h0hovb25.html</link>
   <description><![CDATA[A crise inédite, réponse inédite: l'Assemblée nationale et le Sénat, convoqués en configuration minimale dès jeudi, s'apprêtent à voter au pas de charge des mesures d'urgence pour affronter l'épidémie de coronavirus. A l'heure du confinement général et alors qu'une vingtaine d'élus ont déjà été contaminés par le virus, pas question de se rassembler en nombre dans les hémicycles. Dès 9H00 au Palais Bourbon, la séance de questions au gouvernement (QAG) s'est tenue dans une ambiance empreinte de gravité, avec seulement une vingtaine de députés et une demi-douzaine de ministres présents. Hommages aux soignants, respect du confinement, pénurie de masques de protection, sort des salariés...: pressé de répondre, Edouard Philippe a réaffirmé la mobilisation totale de l'exécutif face à cette "crise sanitaire d'une ampleur inégalée", fustigeant les trafics de masques ou louant les "initiatives de solidarité". Seules quelques voix discordantes se sont fait entendre, dont l'insoumise Mathilde Panot qui a réclamé la "transparence", alors que selon elle les "mesures nécessaires" ont tardé. Les quelques élus désignés pour siéger au nom de leur groupe n'ont en principe que deux jours devant eux pour examiner en commission puis adopter les textes présentés en Conseil des ministres, après les annonces d'Emmanuel Macron lundi. Le premier soumis aux députés jeudi est un projet de loi de finances rectificative (PLFR) qui anticipe un lourd impact du coronavirus sur la consommation et les recettes fiscales. Le second, qui sera d'abord examiné au Sénat, après une séance de questions à 14H30, est un projet balayant tous azimuts. Il prévoit d'autoriser la déclaration d'un "état d'urgence sanitaire" par décret, autorise le gouvernement à prendre par ordonnance une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. Il s'accompagne d'un projet de loi organique qui suspend momentanément certaines décisions du Conseil constitutionnel. "Nous sommes bien là dans une démarche tout à fait exceptionnelle", a souligné mercredi Edouard Philippe, quand le ministre de l'Economie Bruno Le Maire évoquait des "mesures radicales, massives et efficaces" en soutien aux salariés et entreprises. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre table sur un "état de concorde" sur ces deux textes au vu du choc "violent" du coronavirus. - Pas "béni-oui-oui" - Côté LR, on fait état d'un "climat d'union nationale". Mais le groupe des députés de droite n'exclut pas des amendements pour renforcer le volet économique, notamment sur le chômage partiel. Le président de la commission des Finances Eric Woerth a jugé dans Les Echos les mesures économiques "incontestablement fortes", mais veut "clarifier" certains points. A l'autre bout de l'hémicycle, les députés communistes assurent être "dans une logique très constructive, très soucieux de n'oublier personne" sur le terrain. Tout en mettant en avant "l'intérêt général", Jean-Luc Mélenchon (LFI) lui n'entend pas jouer "les béni-oui-oui". Dans une Assemblée passée au "virucide" en amont de la séance, la plupart des groupes, à l'instar du PS, ont décidé de ne pas faire venir leurs collaborateurs. Pour les votes, les présidents de groupe pourront, comme au Sénat, récolter les voix de l'ensemble de leurs membres, pour éviter à chacun le déplacement. Configuration réduite également au Sénat, dominé par l'opposition de droite. La séance de questions d'actualité sera limitée à 7 questions (une question par groupe) contre 16 habituellement. Les deux chambres ont la volonté de parvenir à des votes conformes. Les deux textes seraient ainsi définitivement adoptés dès vendredi. "Notre démocratie est vivante", a écrit mercredi le président du Sénat Gérard Larcher (LR) sur Twitter, quand bien même la représentation nationale est réduite à son strict minimum dans un souci de sécurité sanitaire. Même volonté de "faire vivre" la démocratie et poursuivre la mission de contrôle du gouvernement pour le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Dans cet esprit, des QAG auront lieu à l'Assemblée à nouveau mardi prochain, et les deux mardis suivants. Le dernier bilan concernant le Palais Bourbon a fait état de 26 cas de coronavirus dont 18 députés. Deux sénatrices ont aussi été contaminées. "Ca nous ferait plaisir d'être testés à la sortie", a glissé mercredi Jean-Luc Mélenchon. chl-parl/reb/cs/rhl]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: La France insoumise demande un "comité parlementaire de suivi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319100445.ph5p8dal.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente du groupe des députés de La France insoumise Mathilde Panot a demandé, jeudi lors des questions au gouvernement consacrées à la lutte contre le coronavirus, la création d'un "comité parlementaire de suivi permanent" pour le "contrôle démocratique" de l'action gouvernementale. Une mission d'information de l'Assemblée nationale va être créée "sur l'impact, la gestion, et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie", avait indiqué mardi un responsable LREM. Mais pour Mathilde Panot, "la transparence doit être totale": "Nous demandons un comité parlementaire de suivi permanent, afin de contrôler votre action dans l'intérêt de tous, dans la lutte qui doit nous unir", a-t-elle déclaré à la tribune. Il s'agit selon elle d'assurer "le contrôle démocratique" du gouvernement par le parlement, car "la confiance méfiante est impossible". Elle a pris pour exemple l'alerte sur la gravité de la crise à venir par Agnès Buzyn en janvier, lorsque celle-ci était encore ministre de la Santé: "Pourquoi ne pas nous en avoir informé ? Pourquoi ne pas avoir mis en place les mesures nécessaires alors que nous sommes à présent en retard sur la production de masques et de gels hydroalcooliques?", a-t-elle questionné. Le ministre de la Santé Olivier Véran lui a répondu que le gouvernement effectue "depuis le premier jour, tous les jours un exercice de transparence vers les Français". "Tous les comptes qui doivent être rendus le seront en temps voulu, vous imaginez bien que maintenant nous sommes occupés à aider les soignants à soigner des vies", a-t-il expliqué. "Mais j'entends le besoin d'aller plus loin dans la transparence", a convenu le ministre. Le député et coordinateur de LFI Adrien Quatennens avait plus tôt affirmé sur Sud Radio vouloir "faire en sorte que les effets de cette crise ne fragilisent pas des publics déjà largement fragilisés", comme les "chômeurs". Selon lui, l'aide de 45 milliards d'euros pour aider les entreprises et les salariés correspondait principalement à des "reports de charges et de cotisations" et représentait donc, selon lui, moins que "ce qu'Emmanuel Macron avait mis sur la table au moment des Gilets jaunes". Le député et patron du PCF Fabien Roussel a pour sa part exigé à l'Assemblée la "protection" des salariés, notamment ceux "qui ont peur d'être licenciés" à cause du ralentissement de l'activité ou pour avoir refusé de mettre en danger leur santé. "Interdisez les licenciements dans cette période, au moins!", s'est exclamé M. Roussel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la crise va révéler "ce que l'humanité a de plus beau et de plus sombre", selon Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319092156.kmij7pyw.html</link>
   <description><![CDATA[La pandémie de coronavirus va révéler "ce que l'humanité a de plus beau et aussi ce qu'elle a de plus sombre", a observé jeudi Edouard Philippe, fustigeant les trafics de masques de protection et louant les "initiatives de solidarité". Interrogé lors d'une séance de questions au gouvernement à l'Assemblée organisée en format restreint, le Premier ministre s'est ainsi élevé contre les vols de masques dans les hôpitaux ou pharmacies, "parfois des vols de précaution", "parfois objet de trafics". "Ces comportements sont inacceptables, ils minent la confiance nationale", a-t-il tempêté. "Dans ces périodes de crise, nous allons voir ce que l'humanité a de plus beau et aussi ce qu'elle a de plus sombre", a-t-il commenté. "J'évoquais ceux qui vont vouloir trafiquer sur des ressources rares comme les masques. C'est évidemment ce qu'il y a de plus sombre et il y a peut être encore plus sombre dans l'âme humaine", a-t-il poursuivi. "Mais nous allons voir aussi des initiatives absolument admirables, de solidarité, d'intelligence, d'engagement. Et il faut que ces initiatives puissent prospérer", a-t-il plaidé. M. Philippe répondait notamment à la question du co-président du groupe Libertés et Territoires Philippe Vigier, qui soulignait que dans son département d'Eure-et-Loire, des "centres Covid" allaient être montés. "Avec le soutien des maires nous allons ouvrir des salles municipales où avec du personnel médical, des infirmières, nous allons accueillir des patients pour faire du triage, prendre en charge ceux qui nécessitent une prise en charge d'extrême urgence", a-t-il expliqué. "Il faut que cette générosité, cette solidarité, cette élévation de l'âme soit efficace, en tout cas ne soit pas contre-productive", a réagi M. Philippe, appelant à une coordination "avec les autorités de santé locales pour être certain de ne pas placer les gens ensuite dans une situation plus difficile". "Nous allons devoir renforcer ces initiatives, leur permettre (...) de s'épanouir parce qu'elle seront nécessaire pour garder la confiance, l'espoir, ce lien social qui est forcément amoindri", a-t-il renchéri.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 09:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée, "coeur battant" de la démocratie, reprend</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319082420.emvs1l40.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repris ses travaux jeudi matin, dans un format réduit, par une séance de questions au gouvernement en pleine crise du coronavirus, son président Richard Ferrand faisant valoir que l'institution est le "coeur battant de notre démocratie". "Nous nous réunissons aujourd'hui dans un contexte singulier puisque notre pays vit une crise sanitaire d'une ampleur exceptionnelle dont les répercussions humaines, civiques, économiques et sociales sont encore difficiles à mesurer", a lancé le titulaire du perchoir à l'ouverture. Devant une vingtaine de députés et une poignée de ministres seulement, debout et à bonne distance, le député du Finistère a dit sa "compassion pour les familles qui connaissent le deuil, pour les malades qui souffrent de l'épidémie" et sa "profonde reconnaissance" aux soignants notamment. "Avec le double devoir de respecter, ici, scrupuleusement, les consignes des autorités scientifiques et sanitaires, et de faire vivre notre démocratie, nous sommes réunis dans un format réduit en nombre de participants pour contrôler l'action du Gouvernement et des pouvoirs publics", a-t-il souligné, alors que le Parlement s'apprête à valider deux projets de loi d'urgence. Et Richard Ferrand (LREM) de conclure: "Plus que jamais, l'Assemblée nationale est le coeur battant de notre République et de notre démocratie, dont nous garantissons ici les valeurs et les principes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 08:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les mesures d'urgence prévues par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200318185001.nadu3ral.html</link>
   <description><![CDATA[Etat d'urgence sanitaire, habilitation à légiférer par ordonnances pour aider les entreprises et projet de loi de finances rectificative: les principales mesures des textes d'urgence du gouvernement face au coronavirus, une "crise sanitaire sans précédent depuis un siècle". PROJET DE LOI D'URGENCE - Etat d'urgence sanitaire Sur le modèle de l'état d'urgence prévu par la loi et activé après les attentats de 2015, le gouvernement prévoit la possibilité d'un "état d'urgence sanitaire". Il pourra être déclaré sur tout ou partie du territoire "en cas de catastrophe sanitaire, notamment d'épidémie mettant en jeu par sa nature et sa gravité, la santé de la population". Déclaré par décret en Conseil des ministres, sa prorogation au-delà de 12 jours ne pourra être autorisée que par la loi. L'Assemblée nationale et le Sénat seront informés "sans délai" des mesures prises pendant cet état d'urgence. Le Premier ministre peut prendre par décret "les mesures générales limitant la liberté d'aller et venir, la liberté d'entreprendre et la liberté de réunion et permettant de procéder aux réquisitions de tous biens et services nécessaires afin de lutter contre la catastrophe sanitaire". "Ces mesures sont proportionnées aux risques encourus et appropriées aux circonstances de temps et de lieu", et "il est mis fin sans délai aux mesures (...) dès lors qu'elles ne sont plus nécessaires". - Mesures économiques et d'adaptation à l'épidémie Le gouvernement est habilité à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et "limiter les cessations d'activité" et les licenciements, notamment: - mesures de "soutien à la trésorerie", "aide directe ou indirecte" et "facilitation du recours à l'activité partielle" - dérogations possibles en matière de durée du travail pour certaines entreprises dans des secteurs "particulièrement nécessaires". Possibilité pour l'employeur de modifier les règles de prise de certains congés - possibilité de "reporter ou d'étaler le paiement des loyers" ou certaines factures (eau, électricité...) pour les très petites entreprises "dont l'activité est affectée par la propagation de l'épidémie". - adaptation des règles de dépôt et de traitement des déclarations administratives - Mesures diverses: - validité prolongée de six mois pour les titres de séjour des étrangers en situation régulière - intervention à distance d'un avocat par exemple pour la prolongation d'une garde à vue - aménagement de certaines règles relatives aux peines de prison (affectation, fin de peine...) pour éviter la propagation du virus - extension à "titre exceptionnel et temporaire" du nombre d'enfants accueillis par un assistant maternel - adaptation en matière d'ouverture ou de prolongation des prestations versées aux personnes en situation de handicap, de pauvreté, notamment les bénéficiaires de minima et prestations sociales, et aux personnes âgées - Dispositions électorales - Report du second tour des municipales "au plus tard au mois de juin 2020". La date sera fixée par décret. - Les conseillers municipaux et communautaires, conseillers d'arrondissement et conseillers de Paris élus au premier tour dimanche "entrent en fonction immédiatement". - Les conseillers élus au premier tour ou au second tour seront "renouvelés intégralement en mars 2026". LOI DE FINANCE RECTIFICATIVE Le gouvernement prévoit une consommation et des recettes fiscales en berne en raison de la crise du coronavirus. Les recettes fiscales nettes prévues en 2020 seraient inférieures de 10,7 milliards d'euros à ce qu'il avait initialement escompté, avec une chute du PIB de 1%. Ces recettes sont désormais prévues à 282,3 milliards d'euros, contre 293 milliards prévus dans la loi de finances votée à l'automne. Le gouvernement prévoit en outre une chute de l'inflation en France à +0,6% en 2020, après +1,1% en 2019 et une consommation en recul de 2%. Cette baisse de la consommation "marquée et temporaire" toucherait en particulier "l'hébergement et la restauration, les loisirs et la culture, les transports ainsi que (...) d'autres secteurs dont la consommation n'est pas indispensable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Priorité aux débats parlementaires sur le coronavirus pour LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200318173532.jvsv05uy.html</link>
   <description><![CDATA[Les chaînes parlementaires vont diffuser en priorité les débats sur le coronavirus à l'Assemblée et au Sénat dans les prochains jours, ont indiqué leurs directions mercredi. "Nous allons privilégier les Questions au gouvernement, les travaux de la commission et le débat sur la loi Coronavirus car c'est à travers ces débats que vont s'esquisser les réponses aux questions légitimes des Français", souligne le président de LCP-Assemblée Nationale, Bertrand Delais, dans un communiqué. LCP-AN et Public Sénat se partagent le canal 13 de la TNT et vont jongler entre cette chaîne accessible à tous, leurs chaînes accessibles 24H/24 sur les box, leurs sites internet et les réseaux sociaux. LCP-AN va notamment diffuser jeudi à 9H sur le canal 13 la séance de questions au gouvernement prévue dans un format restreint, avec des journalistes en direct de l'Assemblée nationale, puis l'examen en commission du projet de Loi de Finances rectificative, de 10H à 12h. L'examen en séance prévu à partir de 15H sera diffusé sur les autres canaux de LCP-AN. Public Sénat prendra le relais avec les questions des sénateurs au gouvernement, à partir de 14H20, et l'examen des mesures d'urgence à partir de 15H15. Vendredi, le projet de loi ordinaire sur les mesures d'urgence sera examiné en commission à partir de 9H (avec une diffusion sur les autres canaux de LCP-AN) avant de passer en séance à partir de 15H (sur la TNT). Public Sénat diffusera l'examen de la loi de finances au Sénat à partir de 14H30, sur ses autres canaux. Alors que de nombreux salariés des deux chaînes travaillent à distance, le président de Public Sénat Emmanuel Kessler a annoncé "de nouveaux rendez-vous innovants" en ligne, dont des podcasts. Le Parlement a prévu d'appliquer les consignes sanitaires (au moins un mètre de distance entre les participants en commission comme dans les hémicycles, des micros nettoyés avant et après les réunions...), alors qu'au moins dix-huit députés et deux sénatrices ont déjà été contaminés par le coronavirus, sans compter les collaborateurs et membres du personnel. tsz/alu/nm FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 17:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée et Sénat sur le pied de guerre pour valider les mesures d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200318104622.l3jcm0mf.html</link>
   <description><![CDATA[Une poignée de parlementaires seulement dans les hémicycles, deux projets de loi à valider en urgence dans un consensus assez large: Assemblée et Sénat passent à partir de jeudi en mode commando contre le coronavirus, qui touche par ailleurs plusieurs élus. Au moins un mètre de distance entre les participants en commission comme dans les hémicycles - voire des sénateurs en tribune s'il n'y a pas assez de place -, des micros nettoyés avant et après les réunions... Le Parlement appliquera strictement les consignes sanitaires, alors qu'au moins 18 députés et deux sénatrices ont déjà été contaminés par le coronavirus, sans compter les collaborateurs et membres du personnel. Mais les présidents des assemblées et le chef de l'Etat Emmanuel Macron ont à coeur de montrer que la "vie démocratique" continue. "On a bloqué l'économie pour tuer le virus, on ne peut pas bloquer la démocratie", a commenté mercredi matin Bruno Retailleau, le patron des sénateurs LR. "Il faut qu'il y ait une continuité, il faut challenger le gouvernement en permanence", a-t-il expliqué sur Sud Radio tout en promettant d'éviter "la politique politicienne": "j'ai des contacts en permanence avec mes autres collègues présidents des autres groupes parlementaires, notre état d'esprit n'est pas du tout celui-là." Un projet de loi de finances rectificative, modifiant le budget 2020 de l'Etat, et un "projet de loi d'urgence pour faire face à l'épidémie de Covid-19" doivent être présentés en Conseil des ministres mercredi. Au menu: garantie de l'Etat de 300 milliards d'euros pour les prêts bancaires des entreprises, fonds de soutien et de solidarité, extension du chômage partiel et aussi appui législatif aux mesures de confinement de la population. Ces textes passeront jeudi pour le premier au Palais Bourbon, pour le second au Palais du Luxembourg afin que les sénateurs, prioritaires s'agissant des collectivités, valident notamment le report du second tour des élections municipales qui y figure. Et vice versa vendredi, en vue d'une adoption définitive le même jour. La droite sénatoriale comme la majorité à l'Assemblée ont bon espoir d'un accord se traduisant par un vote conforme, permettant un examen en des temps record, comme fin 2018 pour les mesures "gilets jaunes" ou en novembre 2015 après les attentats à Paris. - "Constructifs" - Les responsables politiques se sont montrés jusqu'alors "constructifs" en vue de ces séances inédites, selon plusieurs sources parlementaires. "Croyez bien qu'on va faire tout ce qu'il faut" pour que les mesures sociales de soutien soient votées, a promis le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon. Alors qu'à l'Assemblée, la représentation de chacun des huit groupes politiques a été limitée au président et à deux membres, le titulaire du perchoir a promis de la souplesse dans les prises de parole. Richard Ferrand s'est inspiré du Sénat en autorisant les présidents des groupes à récolter les voix de l'ensemble de leurs membres, pour éviter à chacun le déplacement. Le gouvernement va aussi être représenté a minima, notamment pour les séances de questions (QAG) qui se tiendront à 9H00 jeudi à l'Assemblée, à 14H30 au Sénat. Les thèmes ont été demandés exceptionnellement à l'avance, pour permettre la présence au banc des seuls ministres intéressés. Les déclarations de l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn, qui assure avoir alerté l'exécutif dès janvier sur le risque d'une crise sanitaire, pourraient toutefois ébrécher le consensus. Alors que le Palais Bourbon est quasi fermé, ses fonctionnaires seront également en nombre réduit, quelques dizaines au plus pour faire tourner les commissions notamment. Des QAG auront lieu à l'Assemblée à nouveau mardi prochain, et les deux mardis suivants, selon l'ordre du jour acté mardi en conférence des présidents. "Le contrôle du gouvernement par le Parlement sera maintenu", martèle Richard Ferrand. "Et nous restons disponibles pour voter tout texte relatif à la crise, car il va y avoir une série de situations pour les Français, les entreprises, les administrations, passant par la loi", a-t-il déclaré à l'AFP. Exit le programme initial, qui prévoyait l'examen de la réforme de l'audiovisuel par l'Assemblée à partir du 31 mars, et la poursuite de la réforme des retraites au Sénat en avril. Tout est suspendu "jusqu'à nouvel ordre", comme ailleurs dans pays. parl-reb/ib/cs/sp]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 10:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
