<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Un vote de doute" des écologistes envers Valls, selon Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916150424.wgz9zp8u.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili, a expliqué mardi l'abstention des élus de son groupe lors du vote de confiance à Manuel Valls par leur "doute" et leur "espoir incrédule". Dix-sept des 18 députés écologistes s'abstiendront sur ce vote de confiance, alors qu'une dizaine avaient voté pour le 8 avril lors de la première déclaration de politique générale du Premier ministre, ce qui se voulait une confiance "critique" et "vigilante", a-t-elle rappelé. "Notre vote d'aujourd'hui sera à l'image des sentiments de celles et ceux qui nous ont fait confiance en juin 2012: un vote de doute, un vote de désappointement, un vote d'espoir incrédule qui ne demande qu'à être réveillé", a lancé Mme Pompili. Les écologistes sont "instruits par l'expérience et insuffisamment rassurés par la clarté de vos engagements", a-t-elle ajouté. Réaffirmant cependant l'ancrage des écologistes dans la majorité, l'élue de la Somme a déploré que "la crise gouvernementale ouverte fin août" n'ait pas donné "l'occasion de faire de nouveau vivre, au sein de l'exécutif, la pluralité", sans laquelle "il n'est pas de majorité à gauche dans notre pays", selon elle. "Le contrat de majorité (de 2012), ce sont des engagements clairs: sur le droit de mourir dans la dignité, sur la démocratisation d'institutions qui prouvent chaque jour qu'elles ont fait leur temps, sur la représentation de tous les Français au Parlement par la proportionnelle, sur la poursuite de la réforme pénale", a-t-elle souligné. Elle a promis le "soutien" des écologistes pour ces réformes et aussi "à chaque fois que vous ferez de l'écologie une solution, et non une variable accessoire de la politique gouvernementale". "Entretenir et cultiver la confiance, monsieur le Premier ministre, ce n'est pas déconstruire ce que nous avons commencé à bâtir ensemble, sur les bancs de la majorité, depuis deux ans", a-t-elle asséné, en citant en particulier l'encadrement des loyers. Mme Pompili a encouragé le chef du gouvernement à "tenir" sur la ligne "réformiste, de gauche et écologiste" de 2012, et à "tenir également sur les engagements pris ici, il y a cinq mois", notamment en veillant "à ce que les efforts des salariés s'accompagnent d'engagements des entreprises". La chef de file des députés EELV a enfin jugé qu'actuellement "aucune famille politique ne peut prétendre décemment avoir la confiance de nos concitoyens". "Oui, monsieur le Premier ministre, oui, mes chers collègues, la vraie confiance, la seule confiance qui vaille, c'est celle des Françaises et des Français qui trop souvent désespèrent de nous", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Délégation de parlementaires français à Moscou : Bartolone va saisir le déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916143736.t8cgy56w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a l'intention de saisir le déontologue de cette chambre sur le financement du déplacement de parlementaires français la semaine dernière à Moscou, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Les 11 et 12 septembre, une délégation de parlementaires de droite comme de gauche, emmenée par le député UMP Thierry Mariani, s'est rendue à Moscou à l'invitation de l'association "Dialogue franco-russe". Cette association, créée en 2004, est présidée depuis 2012 par Thierry Mariani, député des Français de l'étranger de cette zone, et par Vladimir Iakounine, président des chemins de fer russes (RZD). Elle se veut un "instrument de communication entre les milieux politiques, économiques et culturels des deux pays". Ce déplacement, au cours duquel les parlementaires ont apporté leur soutien à Moscou, a fait grincer des dents à Paris au moment où les Occidentaux et la Russie sont engagés dans un bras de fer sur la crise ukrainienne. Mardi, une source parlementaire a affirmé à l'AFP que Claude Bartolone avait l'intention de saisir le déontologue à ce sujet. Une autre source parlementaire a précisé à l'AFP que le financement de ce déplacement n'était "pas clair" puisqu'il s'était fait via un organisme et que "la Russie a(vait) certainement contribué au voyage" par ce biais. Interrogé par l'AFP, Thierry Mariani, a affirmé avoir prévenu le déontologue de l'Assemblée, Ferdinand Melin-Soucramanien, de ce déplacement. "Je lui ai communiqué le 9 septembre par email le programme, le nom des participants et le nom de l'association organisatrice", a-t-il dit, en précisant avoir reçu une réponse du déontologue datée du 11 septembre, prenant "acte" de ce voyage, déclaré "en conformité" avec les règles de déontologie. Selon M. Mariani, le déontologue l'a néanmoins appelé, dans sa réponse, à "apprécier l'opportunité" de ce déplacement et à faire preuve de "vigilance" compte tenu du contexte actuel. M. Melin-Soucramanien a estimé en outre "utile" pour la transparence que soient communiqués les noms des entreprises finançant l'association "Dialogue franco-russe". "On ne demande pas à BHL (Bernard-Henri Lévy) qui finance ses déplacements, notamment lorsqu'il va au Maidan à Kiev (haut lieu de la contestation contre le régime pro-russe de Viktor Ianoukovitch, renversé en février dernier, ndlr)!", s'est indigné M. Mariani, en promettant de rendre publique l'identité des financiers de son association lors de la prochaine Assemblée générale de celle-ci.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob à Valls: "Vos jours sont comptés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916142158.llzlo79z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob a affirmé mardi à Manuel Valls que ses "jours (étaient) comptés" pour gouverner la France et qu'il est "usé jusqu'à la corde", comme François Hollande. Premier responsable d'un groupe à s'exprimer après la déclaration de politique générale, M. Jacob a lancé : "Monsieur le Premier Ministre, vos jours sont comptés". Et, a-t-il considéré, "si aujourd'hui, votre sort était entre les mains des Français, vous seriez sans doute renvoyé chez vous", car c'est "sans doute la première fois depuis 1958 qu'ils sont à ce point désemparés". "Les Français ne vous donneront pas une seconde chance", a-t-il assuré. Jugeant M. Valls "politiquement dans la situation d'un président du Conseil de la IVe République" et "d'un chef de gouvernement qui sait qu'il pourra être mis en minorité à tout moment lors de la session budgétaire", le président du groupe UMP a ajouté : "dès votre renomination fin août, on a compris que vous étiez cerné", vu la présence de Christiane Taubira à une réunion des "révoltés du PS à La Rochelle" et vu l'intervention de Martine Aubry, qui "a défié votre autorité". Notant que "l'Histoire nous dira un jour la trace que vous laisserez", M. Jacob a glissé que cela sera "peut-être la trace d'un réformateur contrarié par une majorité hostile", mais "à ce stade, l'unique trace que vous aurez laissée, c'est celle d'avoir dirigé le gouvernement le plus éphémère de la Ve République : 147 jours", soit "beaucoup moins que le temps passé à Matignon par Jean-Marc Ayrault". En cinq mois, a-t-il accusé, "le pays a poursuivi sa descente aux enfers, sur le plan économique, mais aussi sur le plan politique et institutionnel". Non seulement "sans majorité claire et avec un Président de la République décrédibilisé", la gauche ne peut "pas dans la durée gouverner", a considéré M. Jacob, mais "vous n'êtes déjà plus le pare-feu d'un Président en perdition, car après cinq mois à Matignon, vous êtes usé comme lui jusqu'à la corde". "Vous êtes usé sans avoir rien fait. Voilà votre prouesse : avoir démoralisé le pays sans faire la moindre réforme", a attaqué le président du principal groupe d'opposition, à quelques jours du retour annoncé de Nicolas Sarkozy. Clamant qu'"un nombre croissant de nos compatriotes souffrent, se marginalisent et ne résisteront pas encore longtemps à votre politique désastreuse", il a demandé "où sont les décisions courageuses" et les "raisons d'espérer" pour les jeunes diplômés, les ouvriers, les contribuables, les chefs d'entreprises, "sans parler de l'attaque en règle contre les professions règlementées". "Vous prétendez incarner une gauche moderne, sociale-démocrate, qui aide et aime les entreprises (...) Mais avez-vous sérieusement regardé les réformes portées par M. Schröder en Allemagne? Vos annonces sont des réformettes au regard des besoins de la France", a-t-il affirmé. Si la gauche au pouvoir ne change pas de "logiciel politique", la France "sera un champ de ruines économiques en 2017", a prédit M. Jacob. Il a aussi mis en garde contre le "poison institutionnel" d'une éventuelle dose de proportionnelle aux prochaines législatives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: élections départementales en mars 2015, régionales "fin 2015"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916142023.aamaxe7x.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi que les élections départementales (ex-cantonales) seraient "maintenues en mars 2015" et que les élections régionales auraient lieu "fin 2015", ce qui constitue un nouveau changement du calendrier. Si cette proposition est votée par le Parlement, les deux scrutins seront donc disjoints, alors que le gouvernement avait envisagé au printemps qu'ils se tiennent le même jour, en décembre 2015. "La concomitance des élections départementales et régionales n'est plus une obligation", a déclaré Manuel Valls, dans sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. Il a justifié ce changement par le fait que "le Conseil départemental", ex-Conseil général, "sera maintenu" dans une partie des départements, "notamment ruraux". Les élections départementales et régionales étaient prévues toutes deux en mars 2015. Mais comme la carte des régions (13 au lieu de 22 en métropole) va changer dans les mois qui viennent, le gouvernement avait décidé de reculer leur tenue de neuf mois, pour que les élections régionales aient pour cadre les 13 régions. Adopté en Conseil des ministres au printemps, le projet de loi redécoupant les régions et reportant à décembre 2015 les départementales et régionales a déjà été examiné une fois au Sénat, puis à l'Assemblée nationale. Il sera donc modifié en deuxième lecture. Selon plusieurs sources au gouvernement et chez les élus, l'exécutif craignait une censure du Conseil constitutionnel, car organiser les élections départementales en décembre revenait à prolonger de 21 mois le mandat des conseillers généraux élus en 2008. Or, selon une jurisprudence du juge de la Constitution, deux scrutins de même nature doivent être séparés par "une périodicité raisonnable". Toutefois, afin de maintenir la concomitance des deux scrutins, l'exécutif réfléchissait depuis la fin août à leur déroulement dès le printemps 2015. Mais les présidents de région, presque tous socialistes, étaient très hostiles à l'avancement des élections régionales. "Les Régions prennent acte avec satisfaction de l'annonce par le Premier ministre du maintien des prochaines élections régionales en décembre 2015", a déclaré l'Association des régions de France (ARF) dans un communiqué. Selon l'ARF, "ce calendrier est le seul réaliste pour réussir la réforme territoriale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Valls aux "emprunts innombrables aux fantasmes de la droite extrême" (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916141507.nh6xojnj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader du Parti de gauche (PG), a jugé mardi que Manuel Valls avait tenu devant l'Assemblée nationale "un pauvre discours politicien" aux "emprunts innombrables au vocabulaire et aux fantasmes de la droite extrême". "Les emprunts innombrables au vocabulaire et aux fantasmes de la droite extrême infestent le discours", écrit Jean-Luc Mélenchon dans un communiqué intitulé "Manuel Valls tient un pauvre discours politicien". "Le reste est une banale répétition confuse et embrouillée des plans en cours d'application, de la réforme territoriale à l'ouverture des magasins le dimanche sans hiérarchie ni cohérence", ajoute l'ancien candidat du Front de gauche à l'élection présidentielle de 2012. "C'est aussi un insupportable numéro de déni du réel que ses refrains contre la brutalité mutilante de sa politique d'austérité. Pour l'essentiel, il s'agit seulement de la feuille de route édictée par la Commission européenne. En fait, Valls est venu demander à des députés tétanisés par la peur de la dissolution d'inspirer confiance à Mme Merkel", selon Jean-Luc Mélenchon. Selon lui, "la faillite morale de ce discours devant l'Assemblée nationale est totale". "C'est dans la rue que la démocratie sociale et l'aspiration républicaine du pays devront s'exprimer puisque la parole populaire est inaudible ailleurs", précise celui qui a lancé son mouvement pour une VIe République. Jean-Luc Mélenchon "adjure les députés du PS et d'EELV de rejoindre ceux du Front de gauche pour refuser la confiance au gouvernement Valls parce qu'il ne la mérite pas".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls a pour "seule mission d'avancer contre vents et marées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916140753.zcyjq4wa.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a pour "seule mission d'avancer contre vents et marées", "dans la durée", a-t-il déclaré mardi lors de son discours de politique générale à l'Assemblée, assurant aussi à sa majorité que "ce qui nous unit est bien plus fort que ce qui nous distingue". "Ma seule mission, c'est d'avancer. Avancer contre vents et marées, guidé par une infinie bienveillance pour les Français, guidé par ma passion de la France et le sens de l'Etat. Avancer et gouverner - n'en doutez pas un seul instant - dans la durée", a affirmé le Premier ministre. Parlant des Français, le chef du gouvernement a fait ce constat: "Je sais que très souvent, ils n'y croient plus. Qu'ils se disent: +A quoi bon?" Qu'ils se disent: +Ce spectacle de la politique politicienne nous afflige.+ Je sais aussi que pour vous, élus de la République, le climat des dernières semaines fait d'indignité, de narcissisme, d'irresponsabilité rend la tâche encore plus lourde." "Notre mission, notre responsabilité, c'est ne pas laisser nos concitoyens tourner le dos à la République. C'est considérer chacun. C'est faire confiance pour redonner confiance", selon lui. A l'adresse de sa majorité et alors que nombreuses critiques viennent aussi de son propre camp, M. Valls a déclaré: "Questionner, débattre, porter la contradiction, tout cela est légitime. Le dialogue, c'est la démocratie. Et moi, je veux dire à la majorité que ce qui nous unit est bien plus fort que ce qui nous distingue. C'est une gauche moderne, qui a le courage de gouverner, le courage de réformer, oui, le courage de réformer (...) nous irons jusqu'au bout pour réformer (... ) Soyons en fiers!"]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: les actes antisémites, antimusulmans, homophobes "gagnent du terrain"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916140321.fu5exz5x.html</link>
   <description><![CDATA["Le racisme, l'antisémitisme, l'intolérance, les actes antimusulmans, les actes antichrétiens, l'homophobie gagnent du terrain", a lancé mardi le Premier ministre, Manuel Valls, devant l'Assemblée nationale. "Arrêtons de stigmatiser les populations en les ramenant constamment à leurs origines, à leur religion. Nous ne pouvons plus tolérer, et je le dis avec gravité, ces propos, ces actes notamment contre l'islam", a dit le Premier ministre, rappelant que les "musulmans de France sont des citoyens à part entière". "Il y a ces quartiers devenus de véritables ghettos urbains, où l'échec de l'urbanisme (...) dicte bien souvent l'échec social", où "très souvent les trafics, les petits caïds" font "régner la peur". "Là encore, c'est la République qui recule", a-t-il martelé. "Des citoyens se sentent abandonnés", a-t-il dit et, "si certains font le choix du repli, c'est aussi parce que la République n'a pas su tenir ses promesses" et leur donner "la protection que nous ne savons plus leur offrir". "Je crois que c'est là que se trouve notre principal combat!" a souligné l'ancien ministre de l'Intérieur. "L'immigration est une chance, une opportunité, un dynamisme pour notre pays. Mais, pour réussir, elle doit être organisée, régulée", a-t-il dit au cours d'un discours qui a duré 46 minutes. sj/mat/er TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 16:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la BCE "doit aller plus loin encore" pour raviver l'économie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916135309.5ceotqrh.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi que la Banque centrale européenne (BCE) devait "aller encore plus loin" pour faire baisser la monnaie unique européenne et soutenir l'activité dans la zone euro. Le Premier ministre a rappelé qu'en annonçant il y a peu un grand programme de rachat de dette privée et une baisse de taux, la BCE avait "permis d'amorcer une baisse de 10 centimes de l'euro par rapport au dollar", soit selon lui "des dizaines de milliers d'emplois préservés" en France. Mais "il faut aller plus loin encore car il y a urgence. La zone euro décroche par rapport au reste du monde", a jugé le chef du gouvernement, dans une déclaration de politique générale très attendue face aux députés. Le président de la BCE, Mario Draghi, "a déclaré qu'il était prêt à d'autres types d'intervention pour soutenir la croissance", a rappelé M. Valls, qui n'en est pas à sa première interpellation de l'institution de Francfort. Concrètement, la seule cartouche qu'il reste à la BCE face à une croissance anémique dans la zone euro, et au risque d'une déflation paralysante, est l'achat en masse de dette publique, comme le fait déjà la banque centrale américaine, la Fed. Mais cette perspective d'une planche à billets tournant à plein régime fait frémir l'Allemagne, attachée à la plus grande prudence monétaire. La France n'est pas la seule à presser M. Draghi de passer en force. Lundi encore, l'Organisation pour la coopération et le développement économiques (OCDE), le "club des pays riches", avait estimé que la BCE devait se mettre à acheter des obligations d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "totalement sourd à la défiance populaire" (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916135306.yb90kubp.html</link>
   <description><![CDATA[Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste français (PCF) a accusé mardi Manuel Valls s'être "totalement sourd à la défiance populaire" dans son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale "Tout va bien ou tout ira mieux. Donc on continue. #Valls n'a rien à annoncer au pays. Il est totalement sourd à la défiance populaire", a twitté Pierre Laurent alors que le Premier ministre n'avait pas encore terminé son discours. Les députés Front de gauche ont annoncé qu'ils voteraient contre la confiance au Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Le projet des populistes n'est qu'une impasse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916135023.vrbgsi1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a expliqué mardi devant les députés que son "devoir" était de "convaincre" chaque Français que la République "ne l'a pas abandonné" et que "le projet des populistes n'est qu'une impasse". "Mon devoir, et notre responsabilité à tous, c'est convaincre chaque Français que la République ne l'a pas abandonné. Que le projet des populistes n'est qu'une impasse", a lancé le Premier ministre, lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée. M. Valls avait récemment suscité l'émoi, lors d'un déplacement en Italie, à Bologne, en déclarant qu'en France "l'extrême droite et Marine Le Pen sont aux portes du pouvoir". "Notre devoir à tous, c'est de cesser de promettre les jours meilleurs, et enfin de les construire. Et moi, je sais que nous pouvons y arriver. Que nous allons y arriver, si nous donnons le meilleur de nous-mêmes", a-t-il ajouté mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: réductions d'impôts pour 6 millions de ménages d'ici à fin 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916134802.97zw50ps.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a annoncé mardi que six millions de ménages verraient leurs impôts reculer d'ici à la fin 2015, dans sa déclaration de politique générale prononcée devant l'Assemblée nationale. "Réduire la dépense, oui, plutôt qu'augmenter les impôt!" a lancé M. Valls. "Nous baissons la pression fiscale, car les impôts, par leur accumulation depuis 2010, ont atteint un niveau insupportable pour les Français", a-t-il poursuivi. "Un premier pas a été accompli en direction de plus de quatre millions de ménages, dès cette rentrée. Et nous poursuivrons ce mouvement en 2015: six millions de ménages seront ainsi concernés par la baisse de l'impôt sur le revenu", a-t-il expliqué. Le Premier ministre a précisé que "ce choix tire aussi les conséquences de la décision du Conseil constitutionnel sur les charges salariales". Le Conseil constitutionnel avait rejeté en août une mesure en faveur du pouvoir d'achat des salariés modestes, qui faisait partie du volet social du pacte de responsabilité, lequel prévoit d'importants allégements de cotisations et d'impôts pour les entreprises. Les Sages avaient jugé "contraire à la Constitution" un allègement dégressif des cotisations versées par les salariés touchant entre un Smic et 1,3 Smic, estimant que ces dispositions "méconnaissent le principe d'égalité". Le gouvernement avait immédiatement promis des "mesures alternatives" après ce veto, pour "amplifier" le "dispositif de baisses d'impôt déjà annoncé" par l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: prime exceptionnelle pour les retraités percevant moins de 1.200 euros mensuels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916134243.z04zod9a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a annoncé mardi une "prime exceptionnelle" pour les retraités percevant moins de 1.200 euros par mois. M. Valls a par ailleurs confirmé, lors de son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale, que le minimum vieillesse serait revalorisé à 800 euros par mois, contre 792 euros, "malgré la faible inflation". Le gouvernement avait annoncé vendredi que les pensions inférieures à 1.200 euros par mois, qui devaient être augmentées au 1er octobre, ne le seraient pas en raison de la faible inflation. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine avait toutefois précisé que les pensions des retraités au minimum vieillesse bénéficieraient bien, comme le gouvernement s'y était engagé, d'un "coup de pouce en octobre", sans en préciser le montant. Manuel Valls avait ensuite indiqué dans le Journal du Dimanche que le gouvernement entendait "compenser l'effet négatif de l'inflation sur les petites retraites". Il n'a pas précisé dans son discours devant les députés le montant de la prime exceptionnelle qui a été décidée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud absent mardi de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916134046.ijswpq18.html</link>
   <description><![CDATA[L'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, qui s'accroche à son siège de député, n'était pas présent mardi après-midi dans l'hémicycle de l'Assemblée, lors de la déclaration de politique générale de Manuel Valls, ont constaté des journalistes de l'AFP. L'élu de Saône-et-Loire, qui a démissionné du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, a dû quitter le groupe PS de l'Assemblée et figure maintenant chez les non-inscrits. Il n'est pas réapparu depuis au Palais Bourbon. Le Premier ministre, qui "ne comprend pas" que M. Thévenoud, après avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années, reste à son poste de député, avait indiqué la semaine dernière qu'il ne souhaitait pas bénéficier de sa voix lors du vote de confiance. L'absence du député ne signifie pas nécessairement qu'il ne votera pas: il peut en effet donner une délégation à un collègue. reb/vdr/mat/er BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls en appelle à la "responsabilité" de l'Allemagne envers l'économie européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916133851.089waq91.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a interpellé l'Allemagne et la Commission européenne mardi, déclarant que "la France décidait seule de ce qu'elle devait faire" en matière économique, et appelant Berlin à en faire plus pour la croissance. M. Valls, dans une déclaration de politique générale devant les députés, s'est engagé à "maîtriser les dépenses publiques", et à faire comme promis 50 milliards d'euros d'économies d'ici 2017. Mais, a-t-il estimé, la prospère Allemagne doit elle aussi "assumer ses responsabilités" face à la croissance anémique en zone euro. "L'accord entre nos deux pays est indispensable pour relancer la croissance et redonner au projet européen sa véritable ambition", a encore déclaré le chef du gouvernement dans cette intervention très attendue, qui doit être suivie d'un vote de confiance. Il a confirmé qu'il rencontrerait la chancelière Angela Merkel la semaine prochaine, pour mener un dialogue "sincère et exigeant". M. Valls a souligné par ailleurs que la France ne demandait "aucune facilité" pour ses dérapages budgétaires, mais réclamé d'"utiliser toutes les flexibilités du Pacte de stabilité et de croissance" qui fixe les règles budgétaires européennes, en particulier la fameuse obligation d'un déficit public sous 3% du produit intérieur brut (PIB). La France espérait revenir à ce niveau l'an prochain, mais a dû repousser cet objectif à 2017. Le déficit public français est attendu à 4,4% du PIB cette année, et 4,3% en 2015. L'Allemagne, toujours robuste économiquement mais qui montre des signes d'essoufflement, prêche une stricte discipline budgétaire et s'emploie elle-même à réduire à zéro ses déficits. Cette politique de rigueur, ainsi que le faible dynamisme des salaires, valent souvent à Berlin d'être taxé d'égoïsme. Nombre d'organisations internationales appellent régulièrement la première économie européenne à alimenter davantage la demande en zone euro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls met en garde le Medef contre la "provocation" et la "surenchère"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916133320.3vgnmhti.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a mis en garde le Medef contre la "provocation" et la "surenchère", mardi lors de son discours de politique générale. "Personne - et je le dis clairement au patronat - ne doit prendre le risque d'affaiblir, par je ne sais quelle provocation, par je ne sais quelle surenchère, l'indispensable dialogue social qui est la marque de ce quinquennat", a déclaré M. Valls. "Dans ce domaine, comme dans bien d'autres, il faut savoir faire preuve de constance et respecter les règles du jeu", a-t-il ajouté. Dans un projet révélé par les Echos lundi, le Medef avait proposé la suppression de jours fériés et la possibilité de déroger à la durée légale du travail ou au salaire minimum. Le chef du gouvernement a réaffirmé qu'il n'y aurait "pas de remise en cause des 35 heures ni de la durée légale du travail". "Réformer, ce n'est pas réduire le Smic. Réformer, ce n'est pas supprimer le CDI", a-t-il dit. "Réformer, ce n'est pas diminuer les salaires dans la fonction publique. Réformer, ce n'est pas casser notre modèle social", a-t-il poursuivi. Il a en revanche rappelé le projet du gouvernement d'ouvrir les magasins "le dimanche et en soirée dans les zones touristiques", ainsi que la négociation ouverte sur un assouplissement des seuils créant des obligations sociales aux entreprises.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
