<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Féminicides: vers un feu vert de l'Assemblée au bracelet anti-rapprochement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015093721.k9jjld0y.html</link>
   <description><![CDATA[Soumise mardi au vote de l'Assemblée, la proposition de loi LR sur les violences faites aux femmes prévoit la mise en place du bracelet anti-rapprochement, des ordonnances de protection plus efficaces, et entend aussi donner un nouveau souffle au téléphone grave danger. Ce vote en première lecture, avec le soutien du gouvernement, intervient en plein Grenelle des violences conjugales, alors que 121 féminicides ont été enregistrés en 2018, selon le ministère de l'Intérieur, et déjà autant cette année d'après les associations. . Bracelet anti-rapprochement Le bracelet anti-rapprochement (BAR), que le gouvernement veut mettre en place début 2020, permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Ce dispositif a fait ses preuves dans plusieurs pays, notamment en Espagne depuis dix ans, mais n'a jamais été testé sur le terrain en France, malgré plusieurs votes pour des expérimentations. Le texte de loi propose de généraliser le bracelet, aussi bien par décision de justice au civil qu'au pénal, sous réserve du consentement du conjoint violent. Ce consentement était indispensable pour éviter un risque d'inconstitutionnalité. Selon l'auteur de la proposition de loi, Aurélien Pradié, le conjoint violent sera toutefois fortement incité à accepter le bracelet au pénal pour éviter la détention préventive ou bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Au civil, s'il refuse le bracelet, le juge aux affaires familiales (JAF) pourra en aviser immédiatement le procureur de la République. . Six jours pour protéger Créée en 2010 et délivrée par le juge aux affaires familiales, l'ordonnance de protection permet de mettre à l'abri une personne victime de violences conjugales et statuer sur les mesures relatives aux enfants et au logement. Jusqu'ici, le JAF, une fois saisi, devait se prononcer dans "les meilleurs délais" sans limite de temps, et la moyenne était passée à 42 jours. La proposition de loi lui fixe un délai maximal de six jours pour trancher et l'incite à statuer sur l'ensemble des prérogatives dont il dispose: logement, modalités d'exercice de l'autorité parentale... Si le juge délivre une ordonnance de protection, l'auteur des violences aura l'interdiction d'acquérir ou détenir une arme. Pour le logement, nouveau principe: la victime pourra, si elle le souhaite, rester dans le domicile du couple et il reviendra au concubin violent de se reloger. Si la victime quitte le logement, le texte prévoit à titre d'expérimentation une aide financière: prise en charge de la caution ou de la garantie locative, avance des premiers mois de loyer... Ce dispositif sera testé trois ans. Contre l'avis du gouvernement, des députés LR ont aussi fait voter un amendement demandant aux préfets d'attribuer "en urgence" un logement aux femmes victimes de violences sur le contingent de logements réservés de l'État. Reste à voir si cette mesure sera maintenue après le passage du texte au Sénat. . Relancer le téléphone grave danger Testé dès 2009 en Seine-Saint-Denis et à Strasbourg, le téléphone grave danger a été introduit dans la loi en 2014. Muni d'une unique touche permettant d'appeler les secours, cet appareil est octroyé pour six mois renouvelables aux femmes victimes de violences conjugales qui en font la demande. Une fois enclenché, il permet une intervention rapide des forces de l'ordre. En 2018, les téléphones grave danger ont permis 420 interventions, contre 282 en 2017. Mais ils restent trop peu déployés. Les "deux tiers dorment dans des placards" de l'administration, faute de décision pour les attribuer, a insisté Aurélien Pradié. Sa proposition de loi veut donc faciliter et élargir l'accès au dispositif, que les victimes pourront directement réclamer auprès du procureur de la République. Le téléphone grave danger pourra être attribué plus tôt, quand l'auteur des violences est en fuite ou avant même une interdiction judiciaire d'entrer en contact avec la victime.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Abad (LR) dénonce un "trompe-l'oeil" sur les baisses d'impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015081356.7dzegq2x.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président des Républicains Damien Abad a dénoncé mardi un budget "en trompe-l'oeil" sur les baisses d'impôts, jugées insuffisantes et dont les classes moyennes ne bénéficieront pas selon lui. Ce n'est "absolument pas" le budget rêvé de la droite, a assuré le député de l'Ain sur Public Sénat. D'abord parce que "quand le gouvernement parle de baisse massive des impôts, c'est moins de 1% du montant total des prélèvements obligatoires, 9 milliards sur plus de 1.000 milliards d'euros". "Ce n'est pas non plus une baisse durable" des impôts, a estimé M. Abad, car "quand on baisse les impôts sans maîtriser la dépense et en continuant à augmenter la dette et le déficit, on sait qu'au final on aura encore des impôts demain". Il a aussi accusé le gouvernement de "prendre d'un côté ce qu'il donne de l'autre", relevant que si l'impôt sur le revenu peut "baisser individuellement", "le montant total de l'impôt augmente". "Les classes moyennes, à l'exception de la taxe habitation, ne verront pas les impôts baisser" car "le gouvernement a fait le choix de mettre sous condition de ressources le crédit d'impôt de transition énergétique" et de ne toucher que "les tranches basses de l'impôt sur le revenu", tandis que côté entreprises, "les impôts vont s'alourdir", a poursuivi M. Abad. Par contre, ce budget n'est "pas en trompe-l'oeil sur l'absence de courage politique du gouvernement" car quand vous supprimez "47 postes dans la fonction publique d'Etat, cela veut dire que vous avez abandonné toute volonté de réforme du système en profondeur", a-t-il conclu. Le troisième budget du quinquennat d'Emmanuel Macron est examiné par l'Assemblée nationale depuis lundi, avec l'objectif de "rompre avec la pression fiscale" selon le gouvernement, mais la gauche dénonce un "accroissement des inégalités" et la droite une "aggravation de l'endettement". Plus de 9 milliards d'euros de réduction d'impôts sont prévus pour 2020, notamment via la baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron après le "grand débat" en réponse à la crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: l'heure du vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015020049.g020tpjj.html</link>
   <description><![CDATA[Après près de 80 heures de débats intenses, des moments d'émotion et quelques propos véhéments, place au vote mardi à l'Assemblée nationale sur le vaste projet de loi bioéthique avec la mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Le scrutin solennel en première lecture sur ce texte sensible, première grande réforme sociétale du quinquennat Macron, interviendra en début de soirée, après les questions au gouvernement. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, le texte de 32 articles prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote est de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. Outre les élus LREM et MoDem qui défendent une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, les députés de gauche - PS, PCF et LFI - sont pour la plupart favorables à l'extension de la PMA. Les élus LR devraient eux voter majoritairement contre ce qu'ils ont inlassablement dénoncé comme une "PMA sans père", avec quelques rares voix favorables. Les UDI-Agir sont partagés, comme Libertés et Territoires, tandis que Marine Le Pen (RN) avait fait savoir en amont qu'"en l'état", elle voterait contre. Après le vote de l'Assemblée, le texte porté par les ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) devrait arriver en janvier au Sénat. Le gouvernement espère voir la loi adoptée "avant l'été". Le "pari" de débats sereins fait en amont par la majorité a été globalement respecté malgré quelques coups d'éclat, comme lorsque l'ex-LREM Agnès Thill, farouche opposante à la PMA pour toutes, a dénoncé une "loi criminelle". Mais la tonalité était loin du climat d'il y a six ans sur le mariage pour tous. - Une manif, peu d'élus - L'extension de la PMA a fait l'objet à elle seule de trois jours de débats acharnés. Cette mesure doit permettre d'"ouvrir les yeux sur ce qu'est la famille française contemporaine (...) qui s'épanouit sous des formes diverses", selon Agnès Buzyn. Des élus LR ont inlassablement pointé un "effet domino" inéluctable vers la gestation par autrui (GPA), même si le gouvernement répète que celle-ci reste "un interdit absolu en France". Très mobilisés, les élus de droite se sont aussi plaints à plusieurs reprises d'un temps de parole restreint. Dans la majorité, certains ont poussé à l'inverse pour aller plus loin, à l'instar du co-rapporteur LREM Jean-Louis Touraine, qui a notamment plaidé en vain en faveur de la PMA post-mortem ou pour une reconnaissance automatique de la filiation d'enfants conçus par GPA à l'étranger, objet d'un amendement d'abord adopté puis remis au vote et rejeté. D'autres LREM ou MoDem ont exprimé de vives réticences, notamment sur l'ouverture de la PMA aux femmes seules, une poignée d'entre eux votant contre l'article phare. Au dehors, les pro-PMA comme les anti se sont mobilisés, la bataille sur les réseaux sociaux allant jusqu'à des menaces envers le député LR pro-PMA Maxime Minot. Plusieurs dizaines de milliers d'opposants ont manifesté le 6 octobre, agitant des drapeaux "Liberté Égalité Paternité", tandis que des familles homoparentales répliquaient avec des photos de famille sur Twitter. Mais seule une poignée d'élus RN et LR étaient dans le cortège, plusieurs de ces derniers se refusant à refaire "le match" du mariage homosexuel. Comme l'article clé, l'ensemble du texte n'a été retouché qu'à la marge dans l'hémicycle. Les députés ont notamment prévu que les donneurs pourront connaître le nombre d'enfants nés de leur don, mis fin au recours aux "bébés médicaments", ou encore prévu une meilleure prise en charge des enfants qui naissent "intersexes". Plusieurs députés se sont aussi dévoilés de manière très personnelle lors des débats: en réponse à ceux qui critiquaient des "bébés sur commande", un élu LREM a notamment confié avoir eu recours au difficile parcours de la PMA. chl/reb/jk/ao TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marathon budgétaire lancé à l'Assemblée, "pression fiscale" réduite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014185410.titkitho.html</link>
   <description><![CDATA[Répondant en partie aux revendications des "gilets jaunes", le troisième budget du quinquennat, depuis lundi devant l'Assemblée, va contribuer à "rompre avec la pression fiscale" selon le gouvernement, mais "accroître les inégalités" selon la gauche et "aggraver l'endettement" d'après la droite. "Nous voilà repartis pour quelques jours, quelques nuits, quelques semaines", a lancé le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin au coup d'envoi du marathon budgétaire, avec le premier volet du projet de loi de finances (PLF) 2020, consacré aux "ressources" de l'Etat (impôts et taxes). Quelque 3.000 amendements sont au menu, un millier de plus que l'an dernier où l'exercice avait été bouleversé par la crise des "gilets jaunes". Plus de neuf milliards d'euros de réduction d'impôts sont prévus l'année prochaine, notamment via la baisse de cinq milliards de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron après le "grand débat". "Le travail, notamment des plus modestes, doit payer mieux en France", estime le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va concerner l'an prochain 80% des ménages. Les entreprises verront, elles, leurs prélèvements baisser d'un milliard d'euros. Ces baisses vont permettre sur le quinquennat de "rompre avec dix années d'augmentation massive de la pression fiscale", a vanté Bruno Le Maire. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi gel des prestations sociales et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier. Et si la baisse de l'impôt sur les sociétés se poursuit, elle sera moins rapide. Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser, à 98,7% du PIB. - "Impôts pour demain" - C'est ce qu'épingle la droite, Emilie Bonnivard (LR) dénonçant un financement des baisses d'impôts "en aggravant l'endettement". Son collègue Eric Woerth déplore aussi la fin de la politique de l'offre en faveur des entreprises, à l'unisson du Medef. La gauche dénonce pour sa part un budget qui va "continuer de creuser les inégalités", alors que quelque 21 millions de foyers ne vont pas être concernés par la baisse de l'impôt sur le revenu, n'étant pas imposables. "Ce budget est celui du renoncement face aux attentes de nos concitoyens", ont plaidé les socialistes, qui ont défendu en vain une motion de rejet. Aux yeux des communistes, c'est le "budget des riches, acte III", dans la lignée de la suppression en 2018 de l'ISF. "Emmanuel Macron sabre les budgets de ministères qui font de la redistribution et supprime des centaines de postes dans les ministères à utilité sociale", relèvent les Insoumis. Gage donnée à la gauche et une partie de la majorité, M. Darmanin a indiqué qu'il soutiendrait les "amendements Ghosn" pour obliger les dirigeants d'entreprises françaises à être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires, contre 1 milliard dans le projet de loi initial. Près d'un an après le début du mouvement des "gilets jaunes", l'exécutif prend garde à ne pas soulever de nouvelles contestations. Après avoir accepté de réindexer sur l'inflation les pensions de retraites de moins de 2.000 euros, il a abandonné in extremis la réduction d'un avantage pour les seniors employant une aide à domicile. Le volet des compensations pour les collectivités du fait de la suppression de la taxe d'habitation mobilise aussi fortement les parlementaires. Le gouvernement va soutenir un amendement adopté en commission en ce sens: la revalorisation de 1,009% des valeurs locatives servant à établir la taxe d'habitation pour les 20% de Français qui la paieront encore. Autre critique récurrente: celle d'un manque d'ambition en matière écologique. "Le gouvernement semble tétanisé par la crainte d'un nouveau mouvement des gilets jaunes", a déploré Michel Castellani (Libertés et Territoires). Pour donner un signal de "verdissement", les députés ont souhaité en commission la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, à l'initiative de LREM. "Il n'est plus temps de bricoler, mais de monter en puissance sur les investissements publics +verts+", prônent dans une tribune 12 organisations (Fondation Hulot, CFDT...) et une cinquantaine de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le bras de fer se poursuit à LREM pour la présidence d'une commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014163945.45cz8smd.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée Sabine Thillaye (LREM) a annoncé lundi qu'elle ne se rendrait pas devant le bureau de son groupe qui l'a convoquée mercredi pour s'expliquer sur son refus de remettre son poste en jeu. Le principe d'un renouvellement à mi-mandat des postes clefs de l'Assemblée détenus par des députés "marcheurs" avait été décidé en juin 2017 pour apporter "respiration et "émulation" par Richard Ferrand, alors à la tête du groupe. Mais pour Sabine Thillaye, ce principe ne concerne pas sa commission, qui joue un rôle particulier à l'Assemblée: chargée de suivre les travaux conduits par les institutions européennes, elle n'a pas d'activité législative. Sabine Thillaye rappelle à l'AFP que "les membres du bureau de la commission sont élus en début de législature pour cinq ans", contrairement à ceux des "commissions permanentes renouvelés chaque année" et souligne que sa commission "est la seule citée dans la Constitution". "Les règles du groupe ne peuvent être au-dessus des règles de la République", dit-elle. Mais pour le groupe LREM l'argument juridique passe mal. Et bien que Sabine Thillaye n'ait pas démissionné de son poste, "les marcheurs" ont déjà désigné en juillet son remplaçant, Pieyre-Alexandre Anglade, lors d'un scrutin qualifié "d'irrégulier" par Mme Thillaye. "Nous souhaitons que Sabine Thillaye clarifie ses intentions", a-t-on indiqué lundi du côté du groupe pour justifier sa convocation. Mais l'intéressée se dit "choquée" par le procédé et note que le mail qui lui a été adressé fait allusion à un article du règlement interne parlant d'exclusion. Depuis l'élection de Pieyre-Alexandre Anglade, la députée d'Indre-et-Loire dit faire l'objet "de pressions" et d'une "campagne de dénigrement". "On me dit que l'engagement du groupe est plus important que les dispositions légales, que je m'accroche à un chauffeur, à une prime...", dénonce-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Domiciliation fiscale des grands patrons: le gouvernement favorable à des "amendements Ghosn"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014154217.x7ddwxou.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement s'est dit lundi "favorable" à des amendements PCF, PS, insoumis et MoDem au projet de budget qui exigent que les dirigeants d'entreprises françaises soient domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires, en référence au cas de Carlos Ghosn. Le projet de loi de finances pour 2020, dans son article 3, fixait à un milliard d'euros ce seuil. Durant la crise des "gilets jaunes", Emmanuel Macron avait martelé que "le dirigeant d'une entreprise française doit payer ses impôts en France". "Nous avons proposé cette domiciliation fiscale à partir des entreprises qui font un milliard de chiffre d'affaires. Un amendement communiste (ainsi que d'autres socialistes, Insoumis, Modem et même de députés LREM, ndlr) propose 250 millions, je donnerai un avis favorable à cet amendement", a expliqué le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin à l'ouverture des débats à l'Assemblée. Cette règle et les amendements des députés font écho à l'affaire de l'ancien patron de Renault et Nissan Carlos Ghosn, qui n'était plus résident fiscal en France depuis 2012, selon la presse, et dont le procès doit s'ouvrir en avril prochain au Japon pour quatre chefs d'inculpation, notamment pour "abus de confiance aggravé". Un peu plus tôt lundi, le député MoDem Jean-Paul Mattei avait expliqué la démarche, dans la lignée de son rapport sur l'impôt universel: "Sur les dirigeants d'entreprises résidant à l'étranger, qu'on va qualifier de doctrine Carlos Ghosn, on propose d'abaisser le seuil. L'esprit qui nous guide, c'est l'impôt légitime. Il est normal que tout le monde contribue à la charge fiscale, ca relève d'une certaine moralité de la fiscalité en général".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Le Maire veut "rompre avec la pression fiscale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014144538.kvmtxcn9.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a défendu lundi devant l'Assemblée nationale un projet de budget 2020 qui contribue sur le quinquennat à "rompre avec la pression fiscale" sur les ménages et les entreprises. "Au total, les impôts baisseront de 13 milliards d'euros pour nos entreprises sur le quinquennat" et de 27 milliards pour les ménages, ce qui "nous permet de rompre avec dix années d'augmentation massive de la pression fiscale", a affirmé le ministre au coup d'envoi du marathon budgétaire. Le projet de loi de finances pour 2020 prévoit une baisse de cinq milliards de l'impôt sur le revenu, à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron après la crise des "gilets jaunes". "Le travail, notamment des plus modestes, doit payer mieux en France", estime M. Le Maire, alors que la gauche dénonce que ces baisses ne profiteront pas aux plus modestes qui ne payent pas d'impôts. Les entreprises verront, elles, leurs prélèvements baisser d'un milliard d'euros. "Nous continuons notre politique de l'offre pour soutenir la compétitivité de nos entreprises", a-t-il assuré, bien que la baisse de l'impôt sur les sociétés soit moins rapide que prévu. "Certains nous demandent de revenir à notre trajectoire initiale" mais "cela dégraderait nos comptes publics de deux milliards d'euros", a expliqué le ministre. Pour financer ces baisses d'impôts, des niches fiscales seront réduites: sur le gazole non routier et le mécénat d'entreprise notamment. Alliés de la majorité, les députés MoDem ne veulent pas de changement sur le mécénat, étant "aux côtés de tout ce qui soutient aujourd'hui le monde associatif", selon l'une d'eux, Sarah El Haïry. M. Le Maire a également défendu le volet écologique du budget: "plus de 6,3 milliards d'euros seront investis en 2020 pour développer les énergies renouvelables. L'enveloppe dédiée au bonus automobile et à la prime à la conversion augmentera de 50%. Le crédit d'impôt pour la transition écologique (CITE) sera transformé en aide directe et concentré pour aider les ménages les plus modestes". "La transition écologique ne doit pas être réservée à certains, mais doit être accessible à tous", a lancé M. Le Maire. Mais certains, y compris dans la majorité, appellent à davantage d'efforts.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Jacob (LR) dénonce des taux de prélèvements records, Giraud (LREM) nuance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014121059.q2ypiizh.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau président des Républicains, Christian Jacob, a dénoncé lundi "les taux des prélèvements obligatoires qui n'ont jamais été aussi élevés", tandis que le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) temporise, le point haut ayant été atteint en 2017. M. Jacob, encore président du groupe LR au Palais Bourbon, l'a martelé sur France Inter: Emmanuel Macron "échoue sur la dépense publique, elle augmente plus rapidement que sous Hollande, il ne désendette pas, les taux des prélèvements obligatoires n'ont jamais été aussi élevés, la compétitivité de nos entreprises se dégrade". Les impôts baissent, notamment l'impôt sur le revenu de 5 milliards d'euros, "mais ce qui compte pour les Français se sont les prélèvements obligatoires, c'est ce qu'on retire de leur poche", a insisté M. Jacob. M. Giraud reconnaît que "les prélèvements obligatoires sont en tendance longue orientés à la hausse depuis 1974". "Après avoir atteint un record historique en 2017 à 45,2% du produit intérieur brut (PIB), le taux de prélèvements obligatoires s'est élevé à 45,0% du PIB en 2018 et devrait atteindre 43,8% en 2019", puis 44% en 2020 du fait du "contrecoup de la suppression du CICE (crédit impôt compétitivité emploi) et de sa bascule en allégements de cotisations sociales", détaille-t-il dans son rapport sur le projet de loi de finances pour 2020, examiné à partir de lundi par l'Assemblée. Mais en dehors de l'effet CICE, les prélèvements obligatoires baisseraient de près de 10 milliards d'euros entre 2019 et 2020 (de 44,7% à 44,3%)", souligne le rapporteur général du Budget. Et d'insister: "La mise en oeuvre d'un important programme de baisse d'impôts en 2018 (suppression par étapes de la taxe d'habitation (...), remplacement de l'ISF par un impôt sur la fortune immobilière) s'est poursuivie en 2019, dans un contexte marqué par l'urgence économique et sociale". Ainsi, des mesures d'exonérations des heures supplémentaires et une baisse de CSG pour les retraités modestes ont été adoptées, et la hausse de la taxe carbone a été annulée. Au total, d'après M. Giraud, "la baisse des prélèvements obligatoires concernant les ménages atteint 20,7 milliards d'euros sur la période 2018-2020". Pour les entreprises, "la baisse des prélèvements obligatoires est d'environ 6,4 milliards d'euros sur la période 2018-2020, dont une baisse effective d'1,5 milliard d'euros en 2020"... soit "davantage que ce que le gouvernement annonce (1 milliard d'euros)".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Kewi : neuf communes réclament au ministre de l'Intérieur plus d'enseignants et de policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014120820.mkai2fu7.html</link>
   <description><![CDATA[Dix jours après le meurtre de Kewi, 15 ans, le représentant de neuf communes de Seine-Saint-Denis a été reçu lundi par le ministre de l'Intérieur, à qui il a réclamé des "enseignants, policiers, magistrats supplémentaires" pour le département "le plus pauvre et le plus criminogène de France métropolitaine". "Les morts violentes de ces enfants sont des tâches sur notre drapeau, elles sont des cicatrices sur le visage de notre République, elles minent le pacte républicain" écrit Gérard Cosme, le président PS de l'Établissement public territorial Est Ensemble, qui regroupe notamment les Lilas, le Pré-Saint-Gervais, Romainville et Bagnolet, dans une lettre remise à Christophe Castaner. Les habitants de Seine-Saint-Denis "savent (...) que la vie dans notre département n'est pas semblable à celle des autres Français dans d'autres départements", poursuit l'élu. "Je refuse que ces rixes soient le rite de passage à l'âge adulte des jeunes de ce territoire", déclare le président d'Est Ensemble, revenant longuement sur la mort de Kewi, un adolescent de 15 ans, un an après celle d'Aboubakar, 13 ans, tous deux morts lors d'affrontements impliquant des jeunes de quatre villes du secteur. Demandant à être reçu "ainsi que les quatre maires des villes concernées", Gérard Cosme réclame "des moyens humains et financiers supplémentaires" afin de disposer "d'enseignants, de policiers, de magistrats supplémentaires à hauteur des besoins du département le plus pauvre, le plus jeune et le plus criminogène de France métropolitaine". En mai 2018, un rapport parlementaire avait mis en lumière la sous-dotation de la Seine-Saint-Denis, qui cumule les difficultés, en matière d'éducation, de police et de justice. Le Premier ministre avait promis d'"adapter l'action publique aux enjeux" de ce département. Lundi, pour le cinquième jour consécutif, une partie des enseignants du lycée Paul-Robert et du collège Marie-Curie des Lilas ont refusé de faire cours et demandé à exercer leur "droit de retrait", a indiqué à l'AFP Gabriel Lattanzio, professeur d'anglais et délégué Snes. Les enseignants estiment que les propositions du recteur - travail sur l'affectation des élèves, suspension des cours d'EPS et des sorties scolaires, mise en place d'un assistant de prévention sécurité... - "ne sont pas à la hauteur" face au problème des violences entre élèves. Une délégation de professeurs de ces deux établissements se rendra cet après-midi au ministère de l'Éducation nationale pour déposer une demande d'audience. Le 4 octobre, Kewi, 15 ans, a été mortellement poignardé à l'entrée du stade municipal des Lilas, où plusieurs classes suivaient des cours d'EPS. Un jeune professeur avait tenté de le ranimer, sous les regards paniqués de ses élèves. Trois lycéens de 14 et 15 ans ont été placés en détention provisoire. Dimanche, plus d'un millier de personnes ont participé à une marche blanche derrière une banderole "Unis contre la violence, justice pour Kewi". Jean-Michel Blanquer, qui recevra la famille du jeune homme "cette semaine", s'est dit "prêt à des évolutions des moyens de ce lycée, mais aussi surtout de la politique de sécurité". Il a également promis une plus grande transparence sur les violences dans les établissements scolaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: de la PMA au don de sperme, les principales mesures au vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014114155.fauydq6f.html</link>
   <description><![CDATA[Après quelque 80 heures de débats intenses dans l'hémicycle, l'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi le projet de loi sur la bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Voici les principales dispositions: - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, pour un coût de 15 millions d'euros annuels supplémentaires. Objet de vifs débats pendant trois jours, cet article-clé a à peine été retouché par les députés, la PMA aux hommes transgenres ou la PMA post-mortem ayant été rejetées. - Réforme de la filiation Conséquence de l'ouverture de la PMA, le texte prévoit un nouveau mode de filiation pour les enfants de couples de femmes. Ces couples devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme l'un des deux parents, à égalité avec sa compagne. Lors des débats sur la filiation, un amendement LREM a dans un premier temps été adopté, prévoyant une reconnaissance automatique en France de la filiation d'enfants conçus par GPA (mère porteuse) à l'étranger. L'Assemblée a ensuite fait marche arrière, le gouvernement ne voulant pas "ouvrir une brèche dans la prohibition de la GPA". - Don de sperme et accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'homme auteur du don. Le texte prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité. Conséquence: désormais, pour donner son sperme, un homme devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Si cet homme ne l'accepte pas, il ne pourra pas donner. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Les donneurs "n'auront jamais l'obligation de rencontrer les enfants nés du don", a insisté la ministre de la Santé Agnès Buzyn. La loi "n'est pas rétroactive", mais les donneurs antérieurs pourront prendre l'initiative de donner leur accord à la transmission de données. Une campagne d'information sera lancée. L'Assemblée a prévu que les donneurs pourront connaître le nombre d'enfants nés de leur don. - Autoconservation des ovocytes Conserver ses gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte lève cette interdiction, avec toutefois des limites d'âge. Les députés ont précisé que les frais de conservation des gamètes ne pourront être pris en charge par l'employeur. L'Assemblée a aussi adopté un amendement transpartisan prônant un plan national de lutte contre l'infertilité. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte facilite les recherches sur les seules cellules souches embryonnaires. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. Le libre recours aux tests génétiques reste interdit. Et l'Assemblée a interdit la publicité pour les tests génétiques "récréatifs". De même, les tests pré-conception (réalisés par un couple qui veut un enfant pour savoir si celui-ci risque d'être porteur d'une maladie génétique) restent proscrits. Motif: éviter un "glissement vers l'eugénisme", selon Mme Buzyn. - Don de rein croisé Les greffes de rein sont possibles à partir d'un donneur vivant, qui ne peut donner qu'à un proche. Depuis 2011, on peut avoir recours à un don croisé. Le nombre maximal de paires de donneurs et de receveurs consécutifs (deux actuellement) sera fixé par décret. - Enfants intersexués L'Assemblée s'est prononcée pour une meilleure prise en charge des enfants qui naissent "intersexes", dotés de caractéristiques sexuelles féminines et masculines à la naissance. Les familles seront systématiquement orientées vers les centres de référence des maladies rares du développement génital, à Lille, Lyon, Montpellier et Paris. - "Bébé médicament" L'Assemblée a mis un terme au recours au "bébé médicament", destiné à sauver un frère ou une soeur atteints d'une maladie génétique. - Révision des lois Les députés ont prévu une révision tous les cinq ans, au lieu de sept actuellement. Sera constituée, dans les deux assemblées du Parlement, une délégation parlementaire à la bioéthique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marathon budgétaire à l'Assemblée: baisses d'impôts au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014095447.ajvakref.html</link>
   <description><![CDATA[Répondant en partie aux revendications des "gilets jaunes", le troisième budget du quinquennat arrive lundi devant l'Assemblée, sous les critiques de la gauche réclamant plus de justice et de la droite à cheval sur la rigueur. La traditionnelle saison budgétaire, qui va durer jusqu'à Noël, débute par le premier volet du projet de loi de finances (PLF) 2020, consacré aux "ressources" de l'Etat, c'est-à-dire impôts et taxes, durant une longue semaine. Quelque 3.000 amendements sont au menu, un millier de plus que l'an dernier où l'exercice avait été bouleversé par la crise des "gilets jaunes". Le gouvernement prévoit pour l'année prochaine plus de neuf milliards d'euros de réduction d'impôts, notamment via la baisse de cinq milliards de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron à l'issue du "grand débat national". En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va concerner l'an prochain 80% des ménages, soit un gain de plus de trois milliards pour les contribuables concernés. La baisse des impôts est "massive et historique", à la fois pour ménages et entreprises, avec pour ces dernières un milliard d'euros de prélèvements en moins, fait valoir le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui défendra le projet de budget aux côtés de son collègue aux Finances Bruno Le Maire. Le gouvernement choisit "d'écouter la France populaire et la France qui travaille", selon M. Darmanin, sur RMC-BFMTV. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi gel des prestations sociales (allocations familiales, aides personnalisées au logement...) et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier. Et si la baisse de l'impôt sur les sociétés se poursuit, elle sera moins rapide. Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB. - "Pas ultra rigoureux" - Il y a une "volonté d'être rigoureux dans la gestion budgétaire mais pas ultra rigoureux" en raison du besoin de "répondre aux exigences des Français en termes de pouvoir d'achat", selon le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau à Sud Radio. C'est ce qu'épingle la droite, Eric Woerth voyant dans l'acte 2 du quinquennat "l'acte de décès des ambitions en matière de finances publiques". Le président de la commission des Finances déplore aussi la fin de la politique de l'offre en faveur des entreprises, à l'unisson du Medef. La gauche dénonce pour sa part un budget qui va "continuer de creuser les inégalités". "Le gouvernement oublie une nouvelle fois les 21,3 millions de foyers qui ne sont pas imposables et les 5 millions de foyers qui ne payaient pas de taxe d'habitation", soulignent les socialistes qui défendront une motion de rejet préalable. C'est le "budget des riches, acte III", dans la lignée de la suppression en 2018 de l'ISF, aux yeux des communistes. "Emmanuel Macron sabre les budgets de ministères qui font de la redistribution et supprime des centaines de postes dans les ministères à utilité sociale", relèvent les insoumis. Près d'un an après le début du mouvement des "gilets jaunes", l'exécutif prend garde à ne pas soulever de nouvelles contestations. Après avoir accepté de réindexer sur l'inflation les pensions de retraites de moins de 2.000 euros, il a abandonné in extremis la réduction d'un avantage pour les seniors employant une aide à domicile. Le volet des compensations pour les collectivités du fait de la suppression de la taxe d'habitation mobilise aussi fortement les parlementaires. Autre critique récurrente: celle d'un manque d'ambition en matière écologique. Le gouvernement défend cette "priorité", même s'il écarte une hausse de la taxe carbone, élément déclencheur de la crise des "gilets jaunes". Pour donner un signal de "verdissement", les députés ont souhaité en commission la suppression des principales dépenses fiscales défavorables à l'environnement à l'horizon 2029, à l'initiative de LREM. "Il n'est plus temps de bricoler, mais de monter en puissance sur les investissements publics +verts+", prônent dans une tribune 12 organisations (Fondation Hulot, CFDT...) et une cinquantaine de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Un bébé quand je veux" : elles ont fait congeler leurs ovocytes avant que ce soit autorisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191014070018.wyoh514b.html</link>
   <description><![CDATA[Elles sont célibataires, se trouvent à un moment-clé de leur carrière ou n'ont pas de désir immédiat d'enfant. S'imposant un traitement douloureux, ces femmes ont fait congeler leurs ovocytes pour préserver leur fertilité, un acte jusqu'ici interdit sans raison médicale mais qui figure dans la loi bioéthique. En 2017, Elodie (tous les prénoms ont été modifiés), 36 ans, s'est ainsi "acheté du temps" pour une éventuelle future grossesse. Elle qui avait "la chance de connaître l'existence de ce type de pratique" se renseigne sur la vitrification ovocytaire dans une clinique parisienne. La gynécologue lui explique que "c'est interdit en France, sauf si vous en faites don. Sinon, il y a l'étranger", où ce business est une machine bien huilée. La médecin marque un temps, puis ajoute "il y a des endroits où ils sont plus progressistes. Il y a un professeur..." En région parisienne, les coordonnées d'un gynécologue "militant" circulent sous le manteau des femmes - des trentenaires, CSP+, urbaines: le professeur Michaël Grynberg congèle les ovocytes, grâce à des diagnostics qu'il reconnaît être parfois "tirés par les cheveux". Quelques jours plus tard, Elodie se retrouve dans le bureau de Michaël Grynberg, à l'hôpital Jean-Verdier à Bondy. Jusqu'ici, conserver ses ovocytes par vitrification (congélation instantanée à -196 degrés) pour mener à bien une future grossesse est uniquement autorisé pour raisons médicales ou dans le cas d'un don à une autre femme. Après deux semaines de traitement "douloureux" et "très lourd" - à base de piqûres, hormones, échographies et analyses sanguines - et deux opérations (une en février, l'autre en mai), la cadre parvient à mettre de côté 22 ovocytes. On estime qu'il en faut une quinzaine pour avoir une chance réelle d'enfant. L'autoconservation des ovocytes est un des volets du projet de loi bioéthique, en discussion au Parlement. Jeanne, 38 ans, n'était même "pas certaine de vouloir un enfant", mais elle souhaitait "se laisser le choix". Inenvisageable pour elle de se "taper plusieurs allers-retours en Espagne et débourser plusieurs milliers d'euros..." En février, elle se lance dans cette "démarche pas anodine": entre "le ventre gonflé de femme enceinte", les piqûres à se faire soi-même, les "prises de sang à gogo", le processus n'est pas une sinécure. Officiellement, le médecin lui a "décelé un risque d'endométriose. Je pense que c'était pour faire passer mon dossier... J'ai l'impression qu'il a un peu pipeauté". Une sensation partagée par Elodie: "Grynberg est dans la zone grise. Il peut se le permettre parce que son rôle est clé pour les femmes atteintes de cancers. Il est persuadé de ne pas pouvoir être inquiété". Depuis 2013, le professeur Grynberg préserve les ovocytes de patientes qui ont eu un cancer ou un traitement qui atteint leurs ovaires. Avec plus de 300 ponctions (parfois plusieurs pour une même patiente), l'hôpital Jean-Verdier est l'un des centres français qui "congèle" le plus. - "Dans les clous" - Ce matin de septembre, "Single ladies" de Beyoncé résonne dans la salle d'opération, pendant que Michaël Grynberg introduit une longue aiguille dans le vagin de sa patiente, une analyste financière de 36 ans sous gaz hilarant, les pieds dans les étriers, pour y aspirer une vingtaine d'ovocytes. La trentenaire, explique le gynécologue à l'AFP, "a des cas de ménopauses précoces dans sa famille. Soit je la surveille tous les six mois, et, si ça décline de manière plus rapide, je congèle - mais je congèlerai moins. Soit je congèle maintenant". Laure, 42 ans, qui a eu trois ponctions à l'automne 2017, se souvient du sentiment de "naviguer dans des eaux un peu troubles". "Il te fait une ordonnance disant que tu as un caractère infertile et que tu rentres dans les clous. Tu es remboursée alors que les médicaments coûtent très chers", résume-t-elle. "J'arrive à rester dans le cadre d'une loi qui est suffisamment floue parce que j'ai envie de voir le côté flou de la loi. Et je ne suis pas le seul médecin", affirme le gynécologue. "Que je fasse des trucs qui puissent être +border+, ok. Si les gens, la Sécu, l'ARS, veulent venir chercher ce qu'ils veulent, ils trouveront des femmes avec des dossiers quand même très tirés par les cheveux". Magali, une journaliste de 37 ans, qui "a congelé" en avril 2017, soutient la démarche du gynécologue. "Ces conservations à titre préventif coûteront toujours moins cher à la Sécurité sociale que le nombre de FIV (fécondation in vitro) de femmes de plus de 40 ans qui n'auront pas préservé leurs ovocytes". "C'est très con d'interdire", juge Michaël Grynberg. "Leur peur c'est quoi ? C'est que des gamines de 18 ans viennent congeler. Non mais allô quoi ? J'ai jamais vu une nana de 18 ans venir congeler". - "La chance de ma vie" - La pratique est peu connue du grand public et réservée à un public d'initiées... aisées. Jeanne a signé deux chèques, un de 1.100 euros au professeur Grynberg, et un de 500 au biologiste de l'hôpital. Si cela revient à beaucoup moins cher que de se rendre à l'étranger, plusieurs patientes interrogées par l'AFP rapportent avoir eu à verser à chaque ponction une enveloppe de 500 euros, en liquide. Une somme qui correspond, selon Michaël Grynberg, à "des frais de biologie et de congélation dans le cadre de l'activité libérale". "Parce que la loi est en retard, il y en a qui en profitent, comme à l'époque des faiseuses d'anges", témoigne Laure. Elodie n'a pas été "troublée" par cet argent qu'elle a vu "comme quelque chose de symbolique" et dit avoir eu "la chance de (sa) vie, donc Grynberg, merci". Aujourd'hui, elle n'hésite pas à en parler autour pour que les femmes sachent que cela existe et n'hésitent pas à en profiter. Si Myriam, journaliste de 35 ans, n'a pas encore pris sa décision, elle sait qu'elle appartient à "la première génération de femmes à se poser cette question".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une marche pour Kewi, 15 ans, tué pendant un cours d'EPS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191013151538.0mfup0k4.html</link>
   <description><![CDATA[Des cris de douleur, des larmes et de la colère : plus d'un millier de personnes ont marché dimanche jusqu'à l'entrée du stade des Lilas où Kewi, 15 ans, a été tué à coups de couteau, victime d'une guerre ancienne entre quartiers. Parti de la commune voisine du Pré-Saint-Gervais, le cortège silencieux était massé derrière une banderole "Unis contre la violence, justice pour Kewi", a constaté une journaliste de l'AFP. Il est arrivé à 12H00 à l'endroit où le lycéen avait tenté de s'interposer lors d'une rixe, en marge d'un cours d'EPS, le 4 octobre. Là, ses proches, effondrés, se sont longuement étreints. Dans la foule, beaucoup d'adolescents, une rose blanche à la main, vêtus de T-shirts blancs frappés du visage de cet adolescent souriant aux cheveux mi-longs. "Un grand coeur", "respecteux", qui "à trois ans courait déjà derrière un ballon", selon les mots de son cousin. "Qui sait, tu serais peut-être devenu l'un des plus grands joueurs français ?", s'est-il interrogé. "Combien d'enfants doivent mourir pour que les pouvoirs publics agissent pour nos quartiers, gangrenés par la violence ? Il faut que Kewi soit le dernier, le dernier enfant perdu," a-t-il conclu. Un an plus tôt, Aboubakar, 13 ans, était lui aussi mort lors d'une rixe aux Lilas impliquant des jeunes de quatre villes du secteur. "Cette marche blanche envoie un signal fort : plus jamais ça !", a lancé le maire PS des Lilas, Daniel Guiraud, en appelant "à la responsabilité de chacun, parents, enseignants, élus, mais aussi État". "Le Pré et la Seine-Saint-Denis ne sont pas condamnés à la fatalité de la violence. Nous devons bénéficier des mêmes moyens que les autres départements", a ensuite dénoncé le maire PS du Pré-Saint-Gervais, Laurent Baron, en évoquant un rapport parlementaire accablant pour les services de l'État en Seine-Saint-Denis. Il a aussi indiqué avoir demandé à être reçu par le ministre de l'Intérieur. Deux jours après la mort de Kewi, trois jeunes de 14 et 15 ans ont été mis en examen et placés en détention provisoire pour "assassinat en bande organisée". "Sur l'ensemble de la Seine-Saint-Denis, il y a des enjeux de violence que nous connaissons bien et malheureusement ne sont pas nouveaux", a estimé dimanche le ministre de l'Éducation, interrogé sur BFMTV. Jean-Michel Blanquer, qui recevra la famille du jeune homme "cette semaine", s'est dit "prêt à des évolutions des moyens de ce lycée, mais aussi surtout à la politique de sécurité". Après la mort de Kewi, la majorité des enseignants des deux établissements concernés - le lycée Paul Robert et le collège Marie-Curie, dont des élèves étaient en cours d'EPS pendant le meurtre - ont décidé de cesser le travail. Un des professeurs du lycée avait tenté de ranimer l'adolescent, sous les regards paniqués de ses élèves. Ils se réuniront en assemblée générale lundi matin pour décider des suites de leur mouvement. "On va continuer. Il ne s'agit pas d'une affaire sordide de Seine-Saint-Denis, mais de violences dans le cadre scolaire. On en a marre, on ne peut plus continuer comme ça", a dit dimanche Gabriel Lantazzio, professeur d'anglais et délégué Snes. Sur le téléphone de son fils, une maman d'élève lui a montré une capture d'écran: "Les Lilas: 2, Le Pré: 0", en référence aux deux adolescents tués.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un millier de personnes marchent pour Kewi, 15 ans, tué pendant un cours d'EPS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191013123159.r0izqllu.html</link>
   <description><![CDATA[Des cris de douleur, des larmes et de la colère : plus d'un millier de personnes ont marché dimanche jusqu'à l'entrée du stade des Lilas où Kewi, 15 ans, a été tué à coups de couteau, victime d'une guerre ancienne entre quartiers. Parti de la commune voisine du Pré-Saint-Gervais, le cortège silencieux était massé derrière une banderole "Unis contre la violence, justice pour Kewi", a constaté une journaliste de l'AFP. Il est arrivé à 12H00 à l'endroit où le lycéen avait tenté de s'interposer lors d'une rixe, en marge d'un cours d'EPS, le 4 octobre. Là, ses proches, effondrés, se sont longuement étreints. Dans la foule, beaucoup d'adolescents, une rose blanche à la main, vêtus de T-shirts blancs frappés du visage de cet adolescent souriant aux cheveux mi-longs. "Un grand coeur", "respecteux", qui "à trois ans courait déjà derrière un ballon", selon les mots de son cousin. "Qui sait, tu serais peut-être devenu l'un des plus grands joueurs français ?", s'est-il interrogé. "Combien d'enfants doivent mourir pour que les pouvoirs publics agissent pour nos quartiers, gangrenés par la violence ? Il faut que Kewi soit le dernier, le dernier enfant perdu," a-t-il conclu. Un an plus tôt, Aboubakar, 13 ans, était lui aussi mort lors d'une rixe aux Lilas impliquant des jeunes de quatre villes du secteur. "Cette marche blanche envoie un signal fort : plus jamais ça !", a lancé le maire PS des Lilas, Daniel Guiraud, en appelant "à la responsabilité de chacun, parents, enseignants, élus, mais aussi État". "Le Pré et la Seine-Saint-Denis ne sont pas condamnés à la fatalité de la violence. Nous devons bénéficier des mêmes moyens que les autres départements", a ensuite dénoncé le maire PS du Pré-Saint-Gervais, Laurent Baron, en évoquant un rapport parlementaire accablant pour les services de l'État en Seine-Saint-Denis. Il a aussi indiqué avoir demandé à être reçu par le ministre de l'Intérieur. Deux jours après la mort de Kewi, trois jeunes de 14 et 15 ans ont été mis en examen et placés en détention provisoire pour "assassinat en bande organisée". "Sur l'ensemble de la Seine-Saint-Denis, il y a des enjeux de violence que nous connaissons bien et malheureusement ne sont pas nouveaux", a estimé dimanche le ministre de l'Education, interrogé sur BFMTV. Jean-Michel Blanquer, qui recevra la famille du jeune homme "cette semaine", s'est dit "prêt à des évolutions des moyens de ce lycée, mais aussi surtout à la politique de sécurité". Après la mort de Kewi, la majorité des enseignants des deux établissements concernés - le lycée Paul Robert et le collège Marie-Curie, dont des élèves étaient en cours d'EPS pendant le meurtre - ont décidé de cesser le travail. Un des professeurs du lycée avait tenté de ranimer l'adolescent, sous les regards paniqués de ses élèves. Ils se réuniront en assemblée générale lundi matin pour décider des suites de leur mouvement. "On va continuer. Il ne s'agit pas d'une affaire sordide de Seine-Saint-Denis, mais de violences dans le cadre scolaire. On en a marre, on ne peut plus continuer comme ça", a dit dimanche Gabriel Lantazzio, professeur d'anglais et délégué Snes. Sur le téléphone de son fils, une maman d'élève lui a montré une capture d'écran: "Les Lilas: 2, Le Pré: 0", en référence aux deux adolescents tués.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un suicide et un meurtre : rentrée dramatique en Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191012111040.th0acx7i.html</link>
   <description><![CDATA[Une directrice de maternelle qui se suicide en dénonçant ses conditions de travail, un lycéen poignardé en marge d'un cours d'EPS: deux drames ont marqué la rentrée en Seine-Saint-Denis, où enseignants et parents déplorent une nouvelle fois "l'abandon" de l'école par l'Etat. Vendredi dernier, Kewi, 15 ans, est mortellement poignardé à l'entrée du stade municipal des Lilas. Un jeune professeur d'EPS tente de le ranimer, sous les yeux paniqués de ses élèves. Deux jours plus tard, trois lycéens de 14 et 15 ans sont placés en détention provisoire, protagonistes présumés d'une guerre de territoire qui a déjà fait un mort, Aboubakar, 13 ans, en octobre 2018. "Il ne s'agit pas d'un fait divers sur la voie publique, mais d'un homicide sur le temps scolaire", insiste Gabriel Lattanzio, enseignant et délégué SNES au lycée Paul Robert. Claire Biju-Duval, mère d'un lycéen de seconde, y voit elle le "symptôme de l'abandon des écoles du 93", département le plus pauvre de France où les services publics sont "sous-dotés" selon un rapport parlementaire. Pour le ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, il s'agit d'un "évènement de rue", "déroulé hors du temps scolaire". Vendredi, le recteur de Créteil a toutefois annoncé un "travail" sur l'affectation des élèves du secteur, ou encore la suspension des cours d'EPS et sorties scolaires. Deux semaines plus tôt, à moins d'un kilomètre de là, Christine Renon, 58 ans, se suicidait dans le hall de l'école maternelle qu'elle dirigeait à Pantin. Juste avant de se donner la mort, la directrice, décrite comme "hyper investie", avait adressé à une trentaine de ses collègues une lettre où elle décrivait la solitude des directeurs, l'accumulation de tâches "chronophages", les réformes incessantes et contradictoires. Un révélateur pour de nombreux directeurs et enseignants du département, très mobilisés depuis. "On peut tous se reconnaître dans la lettre de Christine. Nos conditions de travail sont exécrables, c'est pour ça qu'on a du mal à recruter en Seine-Saint-Denis", expliquait à l'AFP, Isabelle, enseignante à Clichy-sous-Bois. Un quart des enseignants de l'académie, soutenus par de nombreux parents, s'étaient mis en grève quelques jours après le suicide. "Le gouvernement se fout des enfants de banlieue", avait crié un prof d'EPS de Pantin lors d'une assemblée générale. - Chaîne humaine contre les dealers - Pour beaucoup, les deux drames font écho au constat maintes fois dénoncé par les acteurs de terrain, et pointé dans un rapport parlementaire de 2018 sur les services de l'Etat en Seine-Saint-Denis, qui avait fait grand bruit. Il soulignait notamment que le moins bien doté des établissements scolaires parisiens restait mieux loti que l'établissement de Seine-Saint-Denis le mieux doté. Et pointait du doigt la surreprésentation des jeunes enseignants inexpérimentés - 64 % dans le secondaire à la rentrée 2016, contre 21 % au niveau national -, en particulier dans les établissements scolaires les plus difficiles. "Là où les problèmes sont les plus durs, c'est là qu'arrivent les débutants", résumait le député François Cornut-Gentille (LR), coauteur du rapport, qui se rappelle avoir constaté "une grande souffrance des enseignants". Autre point noir dénoncé par les familles en cette rentrée: le non-remplacement des professeurs absents. Jeudi, 19 familles d'un collège Saint-Denis ont annoncé leur intention d'attaquer l'Etat pour "discontinuité du service public". "Les collégiens de Seine-Saint-Denis perdent chaque année entre 100 et 150 heures de cours", assure Alixe Rivière, coprésidente de la FCPE 93. Une situation qui aussi pour conséquence de "mettre les élèves dans la rue", dénonce-t-elle. Dans un contexte de tensions entre certains jeunes, "c'est un facteur aggravant de possibles troubles à l'ordre public". A Saint-Denis, d'autres parents sont mobilisés depuis des mois. Tous les matins, pendant quelques minutes, ils forment une chaîne humaine devant des écoles pour les protéger symboliquement du deal, après deux intrusions et la découverte de drogue dans l'enceinte d'un groupe scolaire en mai. Ces intrusions "symbolisent la faillite de l'État sur notre territoire", ont-ils récemment écrit dans une lettre ouverte adressée Premier ministre. Comme les parents des Lilas et de Pantin, ils fustigent "un Etat paraissant incapable de garantir de façon égale aux enfants de la République de grandir dans un espace serein, sûr, propice à l'éducation et à l'épanouissement". Ils ont rappelé au Premier ministre ses engagements pris après le rapport parlementaire: "adapter l'action de l'Etat" en Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
