<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 10:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pénicaud: pas d'"inversion de la hiérarchie des normes" sur le droit du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170710221831.2nqgkm5b.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré lundi soir devant l'Assemblée nationale que la réforme du Code du travail par ordonnances n'aboutira pas à une "inversion de la hiérarchie des normes" que dénonce une partie de la gauche. "Non il n'y a pas une inversion de la hiérarchie des normes" mais "on clarifie ce qui est du champ de la loi - droits et principes fondamentaux - et ce qui n'a pas lieu d'être défini" dans la loi, a lancé la ministre, qui était interpellée par des députés LFI et communistes sur l'article 1er de son projet de loi. Le gouvernement doit être autorisé à prendre par ordonnance toute mesure visant à "reconnaître et attribuer une place centrale" à la négociation d'entreprise. La concertation menée avec les partenaires sociaux a abouti à définir le champ des accords de branche impératifs, celui des accords de branche facultatifs et, pour le reste, les accords d'entreprise primeront. Dans l'hémicycle, la ministre a confirmé les champs concernés et souligné que "le rôle de la branche sera très important aussi pour réguler au sein de la branche la situation entre les grandes et les petites entreprises" car "il faut éviter le dumping social". Les députés insoumis et communistes ont dénoncé à plusieurs reprises une "inversion de la hiérarchie des normes" au détriment des salariés, moins protégés selon eux par les accords d'entreprise que par la loi. "Ne tournons pas autour du pot", a plaidé notamment Alexis Corbière (LFI), dénonçant "une offensive en tenue de camouflage" du gouvernement, usant d'une "novlangue assez confuse". Les députés LFI ont défendu en vain l'idée de "réintroduire la hiérarchie des normes et le principe de faveur" selon lequel les accords de branche et d'entreprise ne peuvent être que plus favorables que la loi. Les élus communistes ont eux porté un amendement qui a été adopté, visant à rappeler le nécessaire "respect des dispositions d'ordre public", c'est-à-dire les règles impératives auxquelles il est impossible de déroger par un accord ou une convention. Ce vote, avec l'avis favorable du gouvernement et du rapporteur, a été salué par des applaudissements sur les bancs de gauche. Le groupe LR, mené par Gérard Cherpion, a fait préciser que lors de l'adaptation d'accords de branche pour les TPE-PME, devront être prévues des "contreparties aux salariés".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénicaud aux députés: "plus de liberté et de protection" avec les ordonnances sur le travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170710155731.4mu9ycg9.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré lundi devant l'Assemblée nationale vouloir "donner plus de liberté et plus de protection" aux entreprises et aux salariés par la réforme du Code du travail par ordonnances, brocardant notamment la "complexité" actuelle. "Nous croyons dans le dialogue social au plus près du terrain, dans les branches et dans les entreprises", a lancé la ministre à l'ouverture des débats sur le projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances pour "le renforcement du dialogue social". "Les salariés sont des gens majeurs, responsables et informés", qui "peuvent discuter et établir aussi le détail des normes qui gèrent leur quotidien", a jugé cette ancienne DRH de grands groupes (Danone, Dassault Systèmes), sous des applaudissements des députés La République en marche venus nombreux. Les élus communistes et de La France insoumise étaient presque tous présents. Dès l'ouverture de la séance, le PCF Jean-Paul Lecoq a fait un "rappel au règlement" pour déplorer des conditions d'examen "inédites et inacceptables", des délais "complètement fous", et un "dédain du gouvernement à l'égard des travailleurs". Le groupe LFI a défendu, en vain, une motion de rejet préalable pour "contester vivement la méthode" des ordonnances. Elles "rendront le pays encore plus malade qu'il ne l'est déjà" et "vous n'aurez pas notre blanc-seing pour jouer les apprentis sorciers", a lancé Adrien Quatennens. Et cet élu du Nord d'affirmer: la réforme proposée revient à "un code de la route par rue" et "vous marchez à côté de l'Histoire". "A qui profite le crime contre le code du travail, sinon le Medef?", a-t-il encore demandé. Mais, selon Mme Pénicaud, "le chemin que nous proposons pour notre pays, pour les salariés, pour les entreprises, c'est de donner à la fois plus de liberté et plus de protection, en misant sur ce dialogue social et économique ambitieux". Invoquant les avancées au début du XIXe siècle pour encadrer le travail des enfants, les apports du Front populaire ou du Conseil national de la résistance (CNR), la ministre a assuré vouloir "prolonger l'histoire de notre modèle social". "Souvent, la complexité du Code du travail" est un handicap pour les entreprises, à qui il faut apporter "plus de souplesse, plus de liberté", a-t-elle plaidé. Le droit actuel est bâti sur "le modèle de l'emploi à vie dans la grande entreprise industrielle", alors que "ce sont davantage les TPE et les entreprises innovantes qui ont le potentiel de créer de l'emploi", selon elle. Il s'agit aussi de "donner plus de sens au travail lui-même", qui est "porteur de sens et de lien social", a argumenté cette ancienne directrice générale de Business France. Les futures ordonnances participeront à la "rénovation du modèle social" français, avec également la réforme de l'assurance chômage, de la formation professionnelle et encore des retraites, a encore fait valoir Mme Pénicaud. S'exprimant peu après à la tribune, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (REM) a dénoncé "des insultes un tantinet sexistes" qu'elle a reçues, jusqu'à "des menaces de mort, même par guillotine". Elle a par ailleurs assuré de l'attachement de REM aux droits de l'opposition. parl-reb/ic/chr/sd DANONE DASSAULT SYSTEMES]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS) raille un "gouvernement d'improvisation" et son "jeu de bonneteau" fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170710114139.ioh3devs.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée, a critiqué lundi un "gouvernement d'improvisation", dénonçant un "jeu de bonneteau" autour des mesures fiscales après l'annonce par Bercy que la réforme de la taxe d'habitation serait finalement enclenchée en 2018. Une source proche du ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqué lundi à l'AFP qu'Emmanuel Macron avait décidé de mettre en oeuvre cette réforme "dès 2018", alors que son Premier ministre Edouard Philippe avait évoqué une mise en oeuvre d'ici la fin du quinquennat. "Nous avons eu la semaine dernière deux discours de politique générale. Le président de la République puis le Premier ministre se sont exprimés longuement l'un et l'autre, et en dépit de ces deux longues interventions, nous n'avons toujours aucune clarté sur les intentions du gouvernement", a réagi M. Faure sur BFMTV. "Ce que je comprends de ce que dit (lundi) Bercy, c'est qu'en réalité, pour essayer de revenir sur la mauvaise perception qu'en ont eue les Français, ils souhaitent dès 2018 entamer un processus qui courra jusqu'en 2022. Donc en 2018 on aura bien la baisse de l'ISF. En revanche on aura progressivement des gens qui seront exonérés de taxe d'habitation sans d'ailleurs que quiconque sache comment ce sera compensé aux collectivités locales, qui devront elles-mêmes soit augmenter les impôts locaux pour maintenir des services publics de qualité, soit les dégrader, ce qui sera là aussi une perte pour chaque citoyen", a poursuivi le député de Seine-et-Marne. "On est face à un gouvernement de communication mais aussi un gouvernement d'improvisation, qui a beaucoup de mal en réalité à faire face aux exigences qu'il a lui-même posées", a insisté Olivier Faure. "Je vois simplement un jeu de bonneteau avec des tiroirs qu'on ouvre et qu'on ferme mais qui en réalité vont être un solde nul voire même négatif pour les retraités, les fonctionnaires, les indépendants qui ne seront pas, par exemple sur la CSG, compensés. En tout cas pour l'instant rien n'est indiqué". "Pour les retraités, je crois que le deuil peut être fait, puisque rien n'est annoncé en la matière. Et pour les autres, il y a des annonces très floues sur des compensations possibles pour les fonctionnaires et les indépendants, mais dont personne ne connaît le début du commencement", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les communistes "combattront pied à pied" la réforme, "rien n'est joué"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170710113210.e5kalnel.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus communistes à l'Assemblée et au Sénat "combattront pied à pied" la réforme par ordonnances du code du travail qui "est un projet de démolition sociale", ont-ils assuré lundi lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. "Nous voulons lever le voile sur la réalité du projet, au périmètre extrêmement vaste, où il y a quelques intentions mais aussi un grand flou", a déclaré Pierre Dharréville, qui sera le principal orateur du groupe lors des débats démarrant lundi après-midi à l'Assemblée. Le groupe de la Gauche démocrate et républicaine, qui comprend les onze élus communistes, a déposé une petite centaine d'amendements pour supprimer ou limiter le champ d'habilitation de ces ordonnances mais aussi pour améliorer les droits des salariés, par exemple en renforçant les pouvoirs du comité d'entreprise. Les communistes n'ont pas fait de démarche commune avec les Insoumis, "mais nos amendements sont convergents et nous agrègerons nos forces pour mener la bataille dans l'hémicycle", a précisé le député des Bouches-du-Rhône. Pour le sénateur du Pas-de-Calais Dominique Watrin, dont la chambre étudiera le projet la semaine du 24 juillet, "rien n'est encore joué" "Le projet de loi de ratification des ordonnances ne sera soumis au Parlement qu'en octobre donc il y aura encore un mois pour mobiliser à la rentrée après la journée d'action du 12 septembre" à l'appel de la CGT, a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR): "la seule certitude, c'est la hausse de la CSG", le reste "change toutes les deux heures"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170710065252.9vqlhyuv.html</link>
   <description><![CDATA["La seule certitude, c'est la hausse de la CSG. Pour le reste, ça change toutes les deux heures", a ironisé lundi Guillaume Larrivé, député Les Républicains (LR) de l'Yonne qui dénonce un "zigzag fiscal permanent" du gouvernement. "La vérité c'est que nous ne serons clairs sur ce que veut vraiment le gouvernement que fin septembre, lorsque le projet de loi de finances pour 2018 sera présenté. En attendant c'est le zigzag fiscal permanent", a déclaré M. Larrivé sur LCI. Selon franceinfo, qui cite des sources du cabinet du ministre de l'Economie Bruno Le Maire, Emmanuel Macron a décidé dimanche de rendre effective dès 2018 la réforme de la taxe d'habitation, promesse phare de sa campagne électorale. Mardi, devant l'Assemblée, Edouard Philippe n'avait évoqué qu'une mise en oeuvre d'ici la fin du quinquennat, soit 2022. "Ce que dit le Premier ministre le mardi (lors de la déclaration de politique générale, NDLR) est contredit par le ministre du Budget le dimanche matin, est contredit à nouveau par des +on dit+ d'entourage à Bercy le dimanche soir. Tout cela n'est pas clair", a réagi M. Larrivé. Par ailleurs, le député de l'Yonne a dénoncé "beaucoup de boniments. Lorsque Gérald Darmanin dit qu'il n'y aura pas de hausse d'impôt en 2018 mais que dans la même interview il dit qu'il augmente la CSG, c'est totalement contradictoire. Il faut assumer dans la vie". Pour M. Larrivé, "le programme de gouvernement d'Emmanuel Macron n'a pas été écrit avant son élection à l'Elysée. On l'avait dit pendant la campagne, il y avait beaucoup de généralités. Il y a un certain nombre d'improvisations". Par ailleurs, le député LR présentera, lors de la discussion du projet de loi d'habilitation sur le droit du travail, à l'Assemblée à partir de lundi, un amendement "pour rétablir la défiscalisation des heures supplémentaires. Ce sera un débat très intéressant, car le texte précis de l'amendement que je propose est exactement la proposition de loi que j'avais présentée avec Bruno Le Maire et Gérald Darmanin voici quelques années lorsque nous étions tous ensemble députés de l'UMP".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perturbateurs endocriniens: "Hulot n'a pas reculé", la France a passé "un compromis" UE (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709185019.22k4mg4b.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, ex-écologiste réformiste rallié à REM, a assuré dimanche que "Nicolas Hulot n'a pas reculé" sur les perturbateurs endocriniens, défendant un "compromis" de la France au niveau européen. Comme on lui demandait s'il regrettait que Nicolas Hulot ait dû reculer sur les perturbateurs endocriniens, M. de Rugy a répondu lors du Grand Jury RTL/Le Figaro/LCI : "Nicolas Hulot n'a pas reculé. Nicolas Hulot, avec le gouvernement français, a passé un compromis au niveau européen, où des Etats ne veulent rien faire sur les perturbateurs endocriniens". "Lui a obtenu pour les perturbateurs endocriniens (...) que les produits sur lesquels il y a des doutes puissent être interdits, y compris par un Etat comme la France même si d'autres ne le font pas", a plaidé le député de Loire-Atlantique. Au-delà, il a salué l'action du ministre de l'Ecologie, jugeant que cette figure de la société civile "s'exprime de façon claire, forte et donne un poids à la préoccupation écologique auprès de ce gouvernement et du président", loin des "procès d'intention sur le fait que l'écologie n'aurait aucune place". L'ancien membre d'Europe Ecologie-Les Verts a salué l'"ambition" du plan Hulot, comme sur la fiscalité du carburant et le "virage" pour l'automobile, même si "tout ne se fait pas en un jour" dans cette industrie vu les changements de technologies et les coûts. M. de Rugy a garanti qu'il y aurait à l'Assemblée "des députés qui, sur les enjeux écologiques feront des propositions, et beaucoup de nouveaux et nouvelles", car "ce n'est pas parce qu'ils n'ont plus l'étiquette d'un parti vert qu'ils ne se préoccupent plus d'écologie". Interrogé sur une phrase controversée d'Emmanuel Macron samedi visant Donald Trump, selon laquelle "on ne peut pas prétendre lutter efficacement contre le terrorisme si on n'a pas une action résolue contre le réchauffement climatique", M. de Rugy a déclaré en avoir "un peu marre aussi qu'on fasse des réductions ou des surinterprétations". "Il a dit une chose qui est vraie, c'est qu' il y a des régions du monde qui sont déstabilisées (...) par les effets concrets du dérèglement climatique (...) ça peut parfois amener à des réactions de radicalisation, etc. C'est une des causes, bien sûr pas la seule, les questions identitaires et les questions de radicalisation religieuse sont centrales évidemment si on parle du terrorisme ou du djihadisme islamiste", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Las Vegas: Rugy a "confiance" en Pénicaud et en la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709181119.6w28w9fs.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée, François de Rugy, a affiché dimanche, à la veille du démarrage de l'examen de la réforme du travail, sa "confiance en madame Pénicaud et dans la justice" concernant l'enquête autour du déplacement d'Emmanuel Macron à Las Vegas. Comme on lui demandait si la ministre du Travail était toujours en situation de conduire ces discussions au Parlement compte tenu de cette affaire, M. de Rugy a répondu, lors du Grand Jury RTL/Le Figaro/LCI: "Oui". "J'ai confiance en madame (Muriel) Pénicaud et dans la justice" L'ex-écologiste rallié à REM a souligné n'avoir, surtout comme "président de l'Assemblée", "pas vocation à commenter des procédures judiciaires, surtout quand ce ne sont que des enquêtes préliminaires". Après une enquête préliminaire ouverte mi-mars, une information judiciaire a pris le relais vendredi. "La seule chose qui m'importe, c'est qu'il n'y ait pas d'obstruction à la justice. Il n'y en a pas du côté du gouvernement et du président de la République, la preuve. Surtout qu'il n'y en ait pas non plus de la part de personnes mises en cause, c'est déjà arrivé, dans le passé assez récent, que des personnes mises en cause refusent de se rendre à des convocations de justice", a ajouté le député de Loire-Atlantique dans une allusion au FN. Il a par ailleurs rappelé la règle réaffirmée à plusieurs reprises par le Premier ministre Edouard Philippe, en vertu de laquelle tout ministre qui serait mis en examen devrait démissionner. Invité à réagir au refus d'Emmanuel Macron de commenter l'affaire Las Vegas, mise dans la catégorie "des péripéties du quotidien" à l'issue du G20 samedi à Hambourg, M. de Rugy a jugé fondé que "le président de la République, dans une conférence de presse internationale à l'occasion d'un sommet à l'étranger" ne "réponde pas à une question de ce type". Quant à la réforme du Code du travail, le président de l'Assemblée a jugé qu'"il y a un peu de pédagogie à faire sur les procédures parlementaires", car les ordonnances n'ont "rien à voir avec le 49.3" et le Parlement n'est pas "squeezé", mais peut amender, déjà "en commission des Affaires sociales, il y a eu plus de 250 amendements", et "il va y avoir un débat en séance publique", avant le Sénat. Rappelant que l'exécutif veut faire voter la loi d'habilitation avant la fin de la session extraordinaire, il a déclaré qu'il y a la volonté "sans doute de la majorité des sénateurs d'aboutir à un compromis avec les députés, ce qui permettra d'aller assez vite". ic/gd/ct RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbière (LFI) juge "dégueulasse" une hausse de la CSG et une baisse de l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709180713.ely573ob.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député La France insoumise, a jugé dimanche "dégueulasse" la hausse de la CSG et la baisse de l'ISF envisagées par l'exécutif, trouvant "honteux" qu'Emmanuel Macron fasse "les poches" aux retraités. "Je dis que quand on a bossé toute sa vie, qu'on gagne 1.300 euros par mois, vous augmentez la CSG, c'est dégueulasse, surtout que les mêmes qui font ça expliquent qu'il faut baisser l'ISF", a affirmé sur LCI le député de Seine-Saint-Denis. La réforme de l'ISF, reportée à 2019, avait été promise par le président de la République pendant sa campagne. Il voulait transformer l'ISF en "impôt sur la fortune immobilière" (IFI), en sortant le patrimoine mobilier, l'épargne ou les placements financiers du périmètre de cet impôt emblématique, ce qui pourrait entraîner un manque à gagner de deux milliards d'euros pour les finances publiques. La Contribution sociale généralisée (CSG) va elle augmenter de 1,7 point dès 2018, afin de compenser la suppression des cotisations salariales sur l'assurance maladie et l'assurance chômage censée redonner du pouvoir d'achat à plus de 20 millions d'actifs. "Ce qui me choque, c'est avoir pour idée de baisser une partie de l'ISF, donc un cadeau pour les plus riches, mais en même temps augmenter la CSG pour nos anciens, notamment les gens qui ont une pension au-dessus de 1.200 euros par mois (...). C'est honteux, immoral, scandaleux", a lancé ce lieutenant de Jean-Luc Mélenchon. "Si vous avez voté Macron, pour les anciens qui nous regardent, il vous fait les poches, et c'est honteux!", a-t-il insisté. "Pour les retraités, c'est +donne-moi ta montre, je te dirai l'heure+ ! Ils se font avoir ! Les fonctionnaires pareil!", a asséné ce député. Pour lui, les classes moyennes, "les gens qui gagnent 3.000 euros par mois (...) sont extrêmement sollicités sur le plan fiscal, ils en prennent plein la figure", notamment "dans les grandes agglomérations". La France Insoumise est "pour une révolution fiscale. Notre système fiscal n'est pas juste (...). On avait une réforme fiscale qui disait que ceux qui gagnaient 4.000 euros par mois, par personne, devaient avoir une fiscalité légèrement à la baisse, et au-dessus, on l'assumait totalement, 5-6.000 euros, les plus riches, devaient être un peu plus sollicités", d'après lui.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénicaud "n'est plus en situation" de mener la réforme du Code du Travail - Corbière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709180057.6aso5xjy.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière, député La France insoumise de Seine-Saint-Denis, sur LCI au sujet de Muriel Pénicaud, ministre du Travail et de l'information judiciaire pour soupçons de favoritisme concernant un déplacement d'Emmanuel Macron à Las Vegas en janvier 2016 "Elle est affaiblie". Elle doit démissionner ? "Si tout ça s'avère vrai, elle n'est plus en situation, selon moi, effectivement de mener tout ça". "Cette ministre-là va mener la réforme du Code du Travail (...). Je risque d'avoir dans l'hémicycle quand je présenterai des amendements une dame qui me répond et qui, peut-être dans 15 jours, ne sera plus là, donc quelle est la valeur de sa parole ?" "Ca participe à ce deux poids-deux mesures, ces donneurs de leçons, quand ils parlent, la morale suinte, et on en est déjà à quatre ministres qui ont dû démissionner. C'est tout le fonctionnement que cette oligarchie a: nous on menait campagne en comptant chaque centime, eux utilisaient des moyens publics pour aller à Las Vegas".]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ancienne ministre Bareigts dément faire partie de la nouvelle direction du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709172447.kgex016z.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la Réunion et ancienne ministre des Outre-Mer, Ericka Bareigts, a démenti dimanche faire partie de la nouvelle direction du Parti socialiste, comme annoncé samedi par le PS au terme d'un Conseil national, et a évoqué "une erreur matérielle". Il s'agit "d'une erreur matérielle" de la part du PS, a affirmé Mme Bareigts, selon des propos rapportés par son collaborateur parlementaire. "Je décline cette offre parce que je compte me concentrer sur mes fonctions de porte-parole du groupe parlementaire Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, ainsi que sur mes activités de députée en commission des Affaires sociales et à La Réunion, dans ma circonscription", a encore déclaré la députée, d'après cette source. Mme Bareigts "participera néanmoins, avec enthousiasme et conviction, à la refondation du parti et militera pour que la population y soit associée le plus largement possible", selon la même source. Le Conseil national du PS a désigné samedi à Paris une nouvelle direction collégiale de 16 membres assistés de trois collectifs, qui fait la part belle à la nouvelle génération et devra mettre sur les rails la refondation d'un parti en déroute, jusqu'à son prochain congrès, en 2018. Dans un bref communiqué, le Parti socialiste a pris "acte" dimanche du "retrait d'Ericka Bareigts de la direction collégiale provisoire". "Une concertation sera entreprise avec les fédérations ultra-marines du PS afin de trouver d'un commun accord une personnalité les représentant", a ajouté le parti.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mossoul "libérée": "une étape décisive" mais il faut "continuer l'effort" (président commission Défense de l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709153459.tddkx50s.html</link>
   <description><![CDATA[L'annonce que Mossoul est "libérée" des jihadistes du groupe État islamique est "une étape décisive", a salué dimanche le président de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Bridey (REM), en soulignant qu'"il faut continuer l'effort" pour "gagner la paix". "La libération, qu'on attendait depuis quelques jours, est une bonne nouvelle, mais néanmoins il faut être très prudent. Il va falloir libérer maison par maison et voir s'il n'y a pas des derniers réduits de jihadistes prêts au sacrifice suprême. Donc il faut continuer l'effort", a-t-il réagi au micro de BFMTV. Le Premier ministre irakien Haider al-Abadi est arrivé dimanche dans Mossoul "libérée" et a déclaré la "victoire" contre les jihadistes du groupe EI après une bataille de près de neuf mois, selon son bureau. Le député du Val-de-Marne, ancien socialiste faisant partie des "macronistes" de la première heure, a observé qu'"après avoir gagné la guerre, parce c'est une étape décisive dans la libération de l'ensemble du territoire irakien, il va falloir gagner la paix". Le président de la commission de la Défense a souhaité que "la France, qui a été au côté du peuple irakien et de son armée dans cette bataille décisive, soit au côté de ses amis irakiens pour reconstruire le pays". "Toute la communauté internationale devra être au côté de l'Irak, comme de la Syrie dans quelques semaines, pour la reconstruction", a-t-il insisté, jugeant qu'après avoir "éradiqué militairement le groupe jihadiste en Irak (...) il faut se concentrer sur la Syrie, et après rechercher tous ceux qui ont pu partir de Mossoul ou de Raqa pour les éradiquer et qu'ils ne puissent pas reconstruire d'autres forces dans ces pays ou ailleurs". Pour M. Bridey, "la France, et avec la France, l'Europe tout entière, doit jouer un rôle important. C'est le rôle que veut donner à notre pays le président Emmanuel Macron qui, au côté de l'effort militaire et de sécurité, doit aussi être un effort économique et de développement".]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des LR Macron-compatibles dénoncent des procédures d'"exclusion" du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709144706.60i6ok91.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus LR Macron-compatibles ont dénoncé dimanche des procédures d'"exclusion" du parti lancées contre eux et les ministres LR au gouvernement, deux jours avant un bureau politique de LR qui doit trancher sur cette question. "J'ai reçu ma convocation d'exclusion par courrier, comme Édouard Philippe (le Premier ministre), Gérald Darmanin (ministre de l'Action et des Comptes publics), Franck Riester (député) et Sébastien Lecornu (secrétaire d'État). Je ne sais pas si je m'y rendrai", a déclaré au Parisien Dimanche Thierry Solère, initiateur du groupe des Constructifs LR-UDI à l'Assemblée. Franck Riester, coprésident du groupe des Constructifs et député de Seine-et-Marne, a confirmé sur Radio J: "J'ai reçu une lettre de mon parti me disant que j'étais sous le coup d'une procédure disciplinaire et que je pouvais être victime d'une sanction ou qu'une sanction allait être prononcée à mon endroit." Bruno Le Maire, désormais ministre de l'Économie et des Finances, "s'est présenté avec En Marche!, donc il n'est plus aux Républicains", a simplement commenté son entourage, interrogé par l'AFP. Et Gérald Darmanin a bien reçu une lettre de "procédure disciplinaire", a confirmé son entourage. "On me reproche quoi? D'avoir fait un groupe parlementaire distinct des Républicains?" a dit M. Solère au Parisien Dimanche. Et le député des Hauts-de-Seine de poursuivre: "Eh bien, si c'est cela, je dis à messieurs Accoyer, Wauquiez et Ciotti qu'ils étaient tous les trois membres du groupe R-UMP, qui avait scindé un temps le groupe UMP à l'Assemblée nationale lors de la précédente législature (au tournant de 2012-2013, NDLR). Ils n'ont pas été exclus pour autant à l'époque." Bernard Accoyer n'en était pas membre de ce groupe. M. Riester a, lui, dénoncé "des pratiques d'un autre âge". "Ça me fait penser un peu à ces régimes autoritaires à bout de souffle, ces oligarchies qui, pour garder leur pouvoir, leur pré carré, sont prêts à tout, et notamment à faire des exemples" parmi les "leaders de l'opposition, en pensant que les autres vont se terrer", a-t-il lancé. - Un bureau politique mardi - Le parti Les Républicains doit tenir mardi un bureau politique, au cours duquel l'exclusion des Constructifs sera discutée. Selon un cadre des Républicains, les courriers reçus ne sont pas des "courriers d'exclusion mais une procédure interne habituelle, qui concerne les membres des Républicains dont les initiatives ont pu porter tort aux candidats ou à des élus les Républicains". "Ce courrier les a informés qu'un prochain Bureau politique statuerait sur une éventuelle sanction, conformément à nos statuts et à notre règlement intérieur. Pas d'exclusion à ce stade, nous souhaitons avant tout qu'ils puissent s'expliquer", a poursuivi cette source. Six courriers ont été adressés aux quatre ministres, ainsi qu'à MM. Solère et Riester, a indiqué cette source. Mais plusieurs voix demandent qu'ils soient exclus, comme dimanche encore le trésorier LR et député du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle sur Twitter. "Je suis LR pas Solère", a aussi tweeté l'ancienne ministre Nadine Morano. Le maire LR de Nice, Christian Estrosi, a, lui, refusé d'éventuelles exclusions, comparées à des "bûchers" ou procédés "staliniens" pour "éliminer un tel ou un tel", plaidant qu'un parti se renforce "en rassemblant". Membre comme MM. Solère et Riester du groupe des Constructifs à l'Assemblée, le patron de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a affirmé vouloir "d'ici l'automne" une "nouvelle force politique" avec ces LR-là. Sur cette question d'un nouveau parti, M. Riester "n'exclut rien".]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thierry Solère: "J'ai reçu ma convocation d'exclusion" de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709132919.252xrpmi.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, initiateur du groupe des Constructifs LR-UDI à l'Assemblée, assure dans un entretien au Parisien Dimanche avoir reçu par courrier sa convocation d'exclusion du parti Les Républicains (LR), tout comme, affirme-t-il, Édouard Philippe et Gérald Darmanin. "J'ai reçu ma convocation d'exclusion par courrier, comme Édouard Philippe (le Premier ministre), Gérald Darmanin (le ministre de l'Action et des Comptes publics), Franck Riester (député) et Sébastien Lecornu (secrétaire d'État). Je ne sais pas si je m'y rendrai", indique au journal Thierry Solère. "On me reproche quoi? D'avoir fait un groupe parlementaire distinct des Républicains?" s'interroge le député des Hauts-de-Seine avant de poursuivre: "Eh bien, si c'est cela, je dis à messieurs Accoyer, Wauquiez et Ciotti qu'ils étaient tous les trois membres du groupe R-UMP, qui avait scindé un temps le groupe UMP à l'Assemblée nationale lors de la précédente législature. Ils n'ont pas été exclus pour autant à l'époque." Le parti Les Républicains doit tenir mardi un bureau politique, au cours duquel l'exclusion des Constructifs sera au menu. "Je ne me reconnais pas dans ce vieux monde politique qui classe les élus comme des machines à voter qui votent toujours pour tout ou toujours contre tout. Je ne me sens donc ni dans la majorité ni dans l'opposition. Seulement un homme de droite qui veut en finir avec les postures partisanes et qui ne donne pas pour autant un chèque en blanc au gouvernement", explique-t-il. Concernant son élection à la questure vivement dénoncée par LR, Thierry Solère déclare: "J'ai proposé ma candidature pour que cette questure soit ouverte à l'ensemble des groupes minoritaires de l'Assemblée nationale, et pas seulement confisquée par un seul groupe, celui de LR. Où est le problème?"]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exclusion des "constructifs" de LR ? "Des pratiques d'un autre âge" (Riester)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709125609.dw4z3dkf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Franck Riester a dénoncé dimanche des "pratiques d'un autre âge", alors que lui et plusieurs membres du groupe "Constructifs-LR-UDI" qu'il copréside à l'Assemblée nationale ou ministres sont sous la menace d'une exclusion de LR mardi. "J'ai reçu une lettre de mon parti me disant que j'étais sous le coup d'une procédure disciplinaire et que je pouvais être victime d'une sanction ou qu'une sanction allait être prononcée à mon endroit", a déclaré M. Riester sur Radio J, confirmant l'information donnée par Thierry Solère au JDD. "Je trouve que ce sont des pratiques d'un autre âge. Je crois qu'un certain nombre de dirigeants de ma famille politique n'ont pas vu le monde changer, ils n'ont pas encore compris ce qui s'est passé avec les élections présidentielle et législatives", a glissé cet élu de Seine-et-Marne. "Ca me fait penser un peu à ces régimes autoritaires à bout de souffle, ces oligarchies qui pour garder leur pouvoir, leur pré carré, sont prêts à tout, et notamment à faire des exemples" parmi les "leaders de l'opposition, en pensant que les autres vont se terrer", a attaqué M. Riester. "Est-ce que les Français ne peuvent pas attendre autre chose de notre famille politique que de régler des comptes ? Il faudrait qu'on soit au travail", a encore plaidé ce député, qui ne siège plus dans le groupe LR historique mais reste membre du parti Les Républicains. Faut-il une refondation d'un nouveau parti ? "Pas forcément", a jugé M. Riester, qui "n'exclut rien" cependant car, "à un moment donné, il faut tirer les conclusions de nos échecs successifs". "Si on est exclus (...), on en tirera les conséquences", a-t-il lancé. Alors que Valérie Pécresse a annoncé dimanche dans le JDD qu'elle ne briguerait pas la présidence de LR mais lançait un mouvement au sein du parti, M. Riester a affirmé que "tout est en train d'être verrouillé pour (l'élection de) Laurent Wauquiez à l'automne" à la tête du parti. "Il y a un accord entre quelques sarkozystes, ceux qui étaient à la tribune du Trocadéro (ndlr: lors du meeting de François Fillon début mars) et qui nous ont conduit dans le mur en portant à bout de bras François Fillon", a accusé M. Riester. Côté Laurent Wauquiez ou Eric Ciotti, il y a "une tentation de se rapprocher de l'extrême droite", a aussi accusé le coprésident du groupe "constructifs". Dans les discours, "à force de courir après le FN", ces personnes "s'y rapprochent tellement que naturellement on peut imaginer tous les rapprochements", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) veut "d'ici l'automne" une "nouvelle force politique" avec les LR "constructifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709115205.i7aymd51.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a affirmé dimanche sur France Inter son souhait de créer un nouveau parti politique "de centre et de droite progressiste", "d'ici l'automne", avec Les Républicains "constructifs". Chez les Républicains, il y a "ceux qui ont fait l'analyse que ce n'est plus tenable" avec les élus les plus à droite du parti, "c'est ceux qui sont venus avec nous dans le groupe constructifs, les élus locaux qui se disent +on peut faire quelque chose+...", a distingué le député de Seine-Saint-Denis. "Avec ceux-là, nous pouvons construire un grand mouvement de centre et de droite progressiste. C'est l'objectif que nous devons nous fixer d'ici l'automne, le temps de se mettre d'accord sur la façon de procéder, de sorte que les gens qui ont les mêmes idées que nous se retrouvent rassemblés plutôt que séparés", a affirmé M. Lagarde. "Un groupe parlementaire, ça a forcément vocation à trouver un débouché politique", a-t-il insisté. "Je suis prêt à ce que l'UDI évolue, qu'on crée une autre force politique ou une nouvelle force politique par exemple en direction des grands élus locaux qui ne sont plus au Parlement par nécessité: Laurent Hénart (ndlr: maire de Nancy), il est déjà à l'UDI... Christian Estrosi (ndlr: maire LR de Nice), il est pas à l'UDI... Jean-Luc Moudenc (maire LR de Toulouse)... des présidents de conseils départementaux qui nous contactent...", a listé M. Lagarde. Le président de l'UDI a distingué ces élus LR compatibles avec une nouvelle force politique de deux autres catégories, à commencer par "ceux qui considèrent qu'en poursuivant la dérive droitière qui est celle de LR depuis 2010, ils vont y arriver... Pour l'instant, ça a plutôt donné le sentiment d'un échec permanent". D'ailleurs, a-t-il averti, "cette dérive-là, elle posera clairement le problème de notre alliance. Si ça devient trop compatible avec l'extrême droite, c'est juste incompatible avec nous, définitivement". Deuxième attitude, selon lui, "c'est plutôt Valérie Pécresse ou Xavier Bertrand", présidents LR des régions Île-de-France et Hauts-de-France, "les partisans d'une droite plus traditionnelle, plus chiraquienne". "Est-ce qu'ils resteront chez LR ? C'est à eux de faire le choix mais je crois que quand on est pas d'accord à ce point-là dans un parti politique, à un moment donné ça ne tient pas", a glissé M. Lagarde. L'exclusion des "constructifs" LR sera examinée le 11 juillet en bureau politique du parti.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
