<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Vigier (UDI) ne veut pas de "tour de passe-passe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126131755.n6iudkru.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a mis en garde mardi contre un "tour de passe-passe" dans la loi d'application qui "viderait de sa substance" l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité. Sur le projet de révision constitutionnelle, qui sera examiné à compter de mercredi en commission, les centristes, reçus comme les autres responsables politiques ayant des groupes parlementaires, ont signifié vendredi leurs demandes à François Hollande. Sur l'article 1er visant à constitutionnaliser l'état d'urgence, les élus UDI entendent défendre au moins "trois amendements majeurs" pour graver dans la loi fondamentale le contrôle parlementaire de l'état d'urgence, en limiter la durée à quatre mois (renouvelables après nouveau vote du Parlement), l'interdiction de dissoudre l'Assemblée nationale pendant l'état d'urgence, a souligné M. Vigier. Quant au controversé article 2 prévoyant jusqu'alors la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation, l'UDI veut "la déchéance de nationalité pour tous ceux qui sont condamnés pour terrorisme, nés ou devenus Français", mais aussi pour "ceux qui vont faire le jihad et reviennent sur notre sol, un délit", selon cet élu d'Eure-et-Loir. Après avoir martelé que "les propos du président de la République devant le Congrès à Versailles l'engagent" et que les centristes ont assuré à François Hollande qu'ils voteraient "si, dans la Constitution, il y avait la déchéance de nationalité", M. Vigier a prévenu que son groupe serait "extrêmement vigilant sur les lois d'application", vu que ce ne seront "pas des lois organiques devant être votées dans les mêmes termes à l'Assemblée et le Sénat". Connaissant "l'habileté de François Hollande", a glissé cet élu UDI, "je ne voudrais pas que, pour rassurer ses amis socialistes, il y ait un tour de passe-passe qui vide de sa substance cette réforme constitutionnelle attendue par les Français et indispensable pour faire passer un symbole fort aux terroristes". Interrogé sur le risque de création d'apatrides dans le cas d'une déchéance de nationalité s'appliquant aussi à ceux ayant la seule nationalité française, il a critiqué "une hypocrisie totale" vu qu'"il y a déjà un peu plus d'un millier d'apatrides qui ont des droits sous protection de l'Ofpra" et que cela ne représenterait qu'"une poignée" d'individus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: vote à l'Assemblée le 10 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126124227.zhi15lgv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le mercredi 10 février sur le projet controversé de révision constitutionnelle annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre, qui doit faire l'objet auparavant de trois jours de débats dans l'hémicycle, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date de ce vote très attendu a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents des groupes politiques et des commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), et en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Composé de deux articles, le projet vise à inscrire l'état d'urgence dans la Constitution mais comprend aussi la mesure controversée de déchéance de nationalité de binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation. Le texte fera l'objet de deux jours d'examen en commission, mercredi, en présence de Manuel Valls qui présentera à la même occasion les avant-projets de loi d'application de la révision constitutionnelle et jeudi, où seront examinés 60 amendements. Il sera ensuite débattu dans l'hémicycle du Palais-Bourbon, à partir du vendredi 5 février, au grand dam des élus LR et UDI, puis les lundi 8 et mardi 9. Le rapporteur de la réforme constitutionnelle à l'Assemblée, qui sera officiellement désigné mardi après-midi, sera le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), a indiqué une porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit. Ce proche de Manuel Valls a déjà été chargé de trouver une formule consensuelle sur l'épineuse question de la déchéance de nationalité, décriée par une partie de la gauche et par quelques voix à droite. "A priori, sans doute", "le rapporteur va déposer son amendement" présentant une solution sur la formulation de cette déchéance pour la commission, pense Mme Lepetit. Les députés socialistes membres de la commission des Lois discuteront de la solution d'ailleurs dès mardi soir avec Manuel Valls, qui les a invités à dîner après ses voeux aux parlementaires à Matignon, avant que le Premier ministre ne vienne en parler devant l'ensemble de la commission le lendemain. La révision de la Constitution exigera, pour être votée définitivement, une majorité des trois cinquièmes du Parlement réuni en Congrès à Versailles. Le président de la République a reçu vendredi, les uns après les autres, les responsables de partis représentés au Parlement pour évoquer la révision constitutionnelle. Entre autres, le président du parti Les Républicains, Nicolas Sarkozy, a posé des conditions notamment sur la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence de trois mois: débat à l'Assemblée le 16 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126105641.qa53a9je.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi prolongeant de trois mois l'état d'urgence instauré après les attentats du 13 novembre sera débattu le mardi 16 février dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, selon une décision communiquée mardi par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Jean-Marie Le Guen a annoncé la date de cette discussion à la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes politiques et de commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). François Hollande a indiqué vendredi qu'il souhaitait prolonger de trois mois l'état d'urgence instauré après les attentats de Paris et Saint-Denis, après avoir reçu les uns après les autres les responsables de partis représentés au Parlement pour évoquer la question de la révision constitutionnelle. A l'issue des ces entretiens, l'Elysée a officiellement annoncé cette prolongation de l'état d'urgence qui doit arriver à échéance le 26 février. Le texte sera présenté en Conseil des ministres le 3 février, a précisé l'Elysée. Annoncé dès le soir des attentats du 13 novembre qui ont fait 130 morts et plusieurs centaines de blessés, l'état d'urgence avait été prolongé à une écrasante majorité pour trois mois le 26 novembre par le Parlement. Sa nouvelle prolongation jusqu'à fin mai est plus controversée, des partis de gauche et des associations de défense des droits de l'Homme et des libertés publiques s'inquiétant d'un risque de pérennisation de ce régime d'exception. Le Conseil de l'Europe s'est lui aussi montré lundi préoccupé des "risques" de dérives. Le secrétaire national du PCF, Pierre Laurent, y voit "une mesure dangereuse pour la République", la secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts Emmanuelle Cosse s'y opposant aussi. Quant au numéro deux du FN, Florian Philippot, il s'est montré hostile à une nouvelle prolongation, car "c'est une mesure ponctuelle par définition", "sinon c'est de la comm'". A l'inverse, le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a jugé lundi que les nouvelles menaces de l'organisation Etat islamique incitent "à l'évidence" à la prolongation de l'état d'urgence souhaitée par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision de la Constitution: des amendements PS, écologistes et LR pour supprimer la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160125143845.11v07ppv.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de révision constitutionnelle fait l'objet de 60 amendements qui seront examinés en commission mercredi et jeudi à l'Assemblée, des députés socialistes, écologistes et Les Républicains proposant notamment de supprimer la mesure controversée de déchéance de nationalité. La commission des Lois se prononcera sur ces amendements, déposés par ses seuls membres, avant l'examen du texte à compter du 5 février à l'Assemblée. S'y ajouteront ceux éventuellement déposés par le gouvernement ou le rapporteur qui doit être désigné mardi. L'article premier du projet de l'exécutif vise à inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale. Plusieurs députés écologistes (Noël Mamère, Cécile Duflot, Paul Molac et Sergio Coronado) ont déposé des amendements pour le supprimer, jugeant "anormal de procéder à une constitutionnalisation de l'état d'urgence alors que nous sommes en état d'urgence". Le député LR Jean-Frédéric Poisson, coresponsable du contrôle de l'état d'urgence avec le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS), a lui aussi déposé un amendement de suppression. Il juge qu'il n'est "pas opportun" de réviser la Constitution en des circonstances "profondément troublées", et affirme que le texte "dans sa rédaction actuelle, emporte une restriction très importante des libertés publiques". Concernant l'article 2 qui contient la mesure la plus débattue de déchéance de nationalité de binationaux nés Français condamnés pour terrorisme, huit députés PS demandent à ce stade sa suppression. Six d'entre eux, parmi lesquels les "frondeurs" Pouria Amirshahi, Barbara Romagnan, ou encore Denys Robiliard, estiment que la mesure "porte atteinte aux principes d'égalité de tous les Français". Les socialistes Jean-Marc Germain et Christian Assaf y voient aussi une "rupture d'égalité", et prônent "une peine d'indignité nationale qui s'appliquera sans distinction". Là encore, des députés écologistes sont à l'offensive, cinq d'entre eux, dont leur coprésidente Barbara Pompili, estimant que le texte "divise" la Nation. Plusieurs députés du groupe proposent d'opter plutôt pour une "déchéance de citoyenneté". La députée LR Nathalie Kosciusko-Morizet réclame aussi la suppression de l'article dans un amendement cosigné avec Edouard Philippe, un proche d'Alain Juppé, en estimant qu'il ne faut pas "mener une politique de gribouille aboutissant à diviser". M. Poisson, qui a là aussi déposé un amendement de suppression, argue de son efficacité "plus que douteuse". Des députés UDI, mais aussi Patrick Mennucci (PS) et Marie-Françoise Bechtel (chevènementiste apparentée PS) proposent d'étendre la déchéance de nationalité à tous les Français, qu'ils soient ou non binationaux. Sur l'état d'urgence, des amendements de députés UDI et écologistes prévoient aussi d'inscrire dans la Constitution le contrôle parlementaire. Des amendements écologistes, UDI, PS et LR entendent aussi borner la durée de cet état d'exception, à trois ou quatre mois éventuellement renouvelables. En outre, ce projet de révision constitutionnelle donne l'occasion à des parlementaires de faire valoir certaines causes: M. Poisson, président du Parti Chrétien-Démocrate, suggère d'inscrire les "racines chrétiennes" de la France, M. Molac (écologiste) le "respect des langues régionales", et le radical de gauche Paul Giaccobi le statut particulier de la Corse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): sans doute pas de "référence" à la "binationalité" dans la réforme constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160125131303.siihywcj.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme constitutionnelle décidée par François Hollande après les attentats de novembre ne devrait finalement pas comporter de "référence" à "la question de la binationalité", a déclaré lundi Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale. "Je pense qu'il n'y aura pas de référence, dans la constitution, à la question de la binationalité", a déclaré M. Le Roux sur Europe 1. Il y aura "débat au parlement, modification du texte, et des lois qui vont venir pour dire ensuite au juge la façon dont il met en oeuvre la déchéance de nationalité pour les terroristes", a poursuivi le patron des députés PS au sujet de cette réforme critiquée par une partie de la gauche. Annoncé le 16 novembre, ce texte, qui prévoit par ailleurs la constitutionnalisation de l'état d'urgence, doit être examiné à compter du 5 février à l'Assemblée. Son adoption exigera une majorité des trois cinquièmes du Congrès, députés et sénateurs réunis. L'inscription de la déchéance de la nationalité pour les binationaux nés Français et condamnés pour terrorisme est fortement contestée à gauche, mais également à droite dont une vingtaine de parlementaires ont fait savoir leur opposition. "Je suis soucieux depuis le premier moment que ce texte soit un texte voté à l'unanimité du parlement". "Quand on voit la vidéo (de l'Etat islamique publiée dimanche, NDLR) on voit bien que nous sommes en guerre et je demande l'unité nationale pour réviser notre constitution et pour faire face au terrorisme", a insisté lundi M. Le Roux, qui "n'imagine pas" que François Hollande soit contraint à faire appel au référendum car il pense "que les députés et les sénateurs seront à la hauteur de ce moment". A droite, Nicolas Sarkozy a indiqué vendredi, au sortir de consultations à l'Elysée, que les parlementaires étaient "disposés" à voter cette réforme si elle était "clairement centrée" sur la constitutionnalisation de l'état d'urgence "et sur la question du retrait de la nationalité pour les binationaux". "Le président Hollande nous a dit que c'était bien son intention", avait ajouté l'ancien chef de l'Etat. Lors du point presse du parti lundi, Roger Karoutchi a dit "attendre de la part du gouvernement, de la part du PS, une clarification". "Le côté chaotique à gauche devient un peu exaspérant", a-t-il ajouté, tandis qu'à droite, "nous sommes extrêmement clairs, nous, sur la déchéance, sur l'état d'urgence", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision de la Constitution: des amendements PS, écolos et LR pour supprimer la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160125125327.5npmw166.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de révision constitutionnelle fait l'objet de 60 amendements qui seront examinés en commission mercredi et jeudi à l'Assemblée, des députés socialistes, écologistes et Les Républicains proposant notamment de supprimer la mesure controversée de déchéance de nationalité. La commission des Lois se prononcera sur ces amendements, déposés par ses seuls membres, avant l'examen du texte à compter du 5 février à l'Assemblée. S'y ajouteront ceux éventuellement déposés par le gouvernement ou le rapporteur qui doit être désigné mardi. L'article premier du projet de l'exécutif, annoncé le 16 novembre après les attentats de Paris, vise à inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale. Plusieurs députés écologistes (Noël Mamère, Cécile Duflot, Paul Molac et Sergio Coronado) ont déposé des amendements pour le supprimer. Ils estiment notamment qu'il est "anormal de procéder à une constitutionnalisation de l'état d'urgence alors que nous sommes en état d'urgence". Le député Les Républicains Jean-Frédéric Poisson, co-responsable du contrôle de l'état d'urgence avec le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS), a lui aussi déposé un amendement de suppression. Il juge qu'il n'est "pas opportun" de réviser la Constitution, notamment en raison des circonstances actuelles "profondément troublées" et parce que le texte "dans sa rédaction actuelle, emporte une restriction très importante des libertés publiques". Sur l'article 2 qui contient la mesure la plus débattue de déchéance de nationalité de binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation, huit députés PS au total demandent à ce stade sa suppression. Six d'entre eux, parmi lesquels les "frondeurs" Pouria Amirshahi, Barbara Romagnan, ou encore Denys Robiliard, estiment que la mesure "porte atteinte aux principes d'égalité de tous les Français". Les socialistes Jean-Marc Germain et Christian Assaf y voient aussi une "rupture d'égalité" et prônent en lieu et place "une peine d'indignité nationale qui s'appliquera sans distinction". Là encore, des députés écologistes sont aussi à l'offensive, cinq d'entre eux, dont leur coprésidente Barbara Pompili, invoquant "une inégalité entre personnes nées Françaises, selon qu'elles soient binationales ou non" et estimant que le texte "divise" la Nation. La députée LR Nathalie Kosciusko-Morizet estime quant à elle dans un amendement co-signé avec Edouard Philippe qu'"il ne faut pas créer deux catégories de Français" et "mener une politique de gribouille aboutissant à diviser". M. Poisson, qui a là aussi déposé un amendement de suppression, reprend les mêmes arguments que pour l'article 1, ajoutant pour l'article 2 que son efficacité est "plus que douteuse".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 13:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: les radicaux de gauche proposent une nouvelle piste pour l'étendre à tous les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160122162046.06idodrk.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg a proposé vendredi une nouvelle piste pour étendre la déchéance de nationalité à tous les Français qui passerait paradoxalement par la ratification de la convention sur la réduction des cas d'apatridie. Cette convention, que la France a signé en 1962 mais n'a toujours pas ratifiée, prévoit en effet une exception selon laquelle "un État contractant peut conserver la faculté de priver un individu de sa nationalité s'il procède, au moment de la signature, de la ratification ou de l'adhésion, à une déclaration à cet effet spécifiant un ou plusieurs motifs" entrant dans des catégories exceptionnelles comme "comportement de nature à porter un préjudice grave aux intérêts essentiels de l'État" ou "manifestation par son comportement de sa détermination de répudier son allégeance envers l'État contractant". Sur cette base, les auteurs des crimes terroristes commis à Paris en janvier et novembre 2015 "pourraient ainsi faire l'objet d'une déchéance de la nationalité française, qu'ils soient mononationaux ou binationaux", explique souligne M. Schwartzenberg dans son communiqué, à la différence du projet de loi de réforme constitutionnelle qui ne la prévoit que pour les binationaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 17:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) à propos du livre de Sarkozy: "On n'a pas tant que ça l'occasion de sourire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160122101544.s70wzh99.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, lira "par respect" le livre de Nicolas Sarkozy à paraître lundi et parce qu'"on n'a pas tant que ça l'occasion de sourire", mais il s'interroge sur la "sincérité" de l'ancien président. "Je le lirai. Parce que, quand il y a un responsable politique de premier plan qui trouve nécessaire de faire un livre pour s'adresser aux Français, la moindre des choses, le respect, c'est de le lire", a-t-il déclaré vendredi sur iTÉLÉ, ajoutant aussitôt pince-sans-rire: "On n'a pas tant que ça l'occasion de sourire". "Il y a toujours un moment où on se posera - et moi je me poserai la question au fil des pages - de la sincérité. Parce que le respect c'est de lire, mais la sincérité c'est aussi quelque chose que l'on doit avoir", a poursuivi M. Le Roux. "Pendant deux ans où Nicolas Sarkozy a arrêté, où il a réfléchi, où il s'est posé la question de revenir, où il a pu analyser les choses, il n'y a pas eu la moindre contrition par rapport à la politique qui a été la sienne, par rapport aux actes qui ont été les siens", a-t-il développé. "Là dans une situation qui apparaît difficile dans l'opinion, il y a un livre qui sort. Moi ce que j'espère c'est que ce n'est pas un roman, que c'est un livre sincère", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 11:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La démission de Pécresse (LR) de son mandat de députée actée au Journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160122074432.nge7sqgc.html</link>
   <description><![CDATA[La démission de Valérie Pécresse, nouvelle présidente Les Républicains de la région Île-de-France, de son mandat de députée des Yvelines, est actée vendredi au Journal officiel. Valérie Pécresse avait annoncé mardi soir sur BFMTV avoir démissionné "officiellement" de son mandat de députée, expliquant que "personne ne pense qu'on peut résoudre les problèmes de l'Île-de-France en étant en même temps députée". "L'Assemblée nationale a pris acte de la démission de Mme Valérie Pécresse, députée de la deuxième circonscription des Yvelines", indique le JO daté de vendredi. Le non-cumul d'un mandat parlementaire avec une fonction exécutive locale, voté par l'actuelle majorité, entrera en vigueur en 2017.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 08:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent empêcher les sous-locations illégales sur des sites comme Airbnb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160121185322.7ie7d2fj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement au projet de loi numérique qui vise à obliger les propriétaires ou locataires qui louent leur logement de façon ponctuelle via des sites comme Airbnb, à prouver qu'ils en ont l'autorisation. L'amendement, adopté dans le cadre de l'examen du projet de loi "pour une République numérique", stipule que "le loueur du local à usage d'habitation qui le loue pour de courtes durées (...) doit justifier sa qualité de propriétaire dudit local ou, s'il en est locataire, l'autorisation du bailleur auprès des professionnels qui, opérant en ligne, assurent un service de mise en relation en vue de la location d'hébergements". L'amendement vise les utilisateurs de plateformes de locations comme Airbnb, la plus connue d'entre elles. "Le défaut de justification de la qualité de propriétaire ou de l'autorisation du bailleur est puni, pour le loueur et les professionnels précités, conformément aux articles L. 651-2 et L. 651-3" du code de la construction et de l'habitation, qui prévoient jusqu'à un an de prison et 80.000 euros d'amende, précise l'amendement. Sandrine Mazetier (PS), qui défendait ce texte de plusieurs députés socialistes dans l'hémicycle, a affirmé que cela permettrait d'éviter que des locataires "sous-louent parfaitement illégalement", sans déclarer leurs revenus à l'administration fiscale. "Paris est devenue la première ville Airbnb au monde. Figurez-vous qu'il y a des gens qui louent des choses dont ils ne sont pas propriétaires", a-t-elle lancé, obtenant le soutien de Philippe Gosselin au nom des députés Les Républicains. La secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire, s'est en revanche dite défavorable à cet amendement. "Il est à ce stade prématuré de répondre définitivement à cette problématique, mais vous avez mon engagement et derrière moi celui de l'ensemble des membres du gouvernement à apporter des réponses avant la fin de l'année, parce que nous sommes très conscients de la perte de recettes fiscales que ces comportements induisent", a-t-elle dit peu avant le vote. Mme Mazetier a en revanche retiré un amendement qui entendait obliger les plateformes à communiquer à l'administration fiscale les revenus perçus par les loueurs via le service qu'elles proposent. Sur ce point, Mme Lemaire avait alerté sur "le danger de légiférer trop rapidement" sur un débat "d'une telle importance", soulignant "l'apport en revenu et en ressource qui est très réel pour certains foyers", qui "permet de finir les fins de mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: une prolongation de quelques mois "utile et légitime" (Schwartzenberg, PRG)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160121172234.jyffmflg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a jugé jeudi, après une réunion au ministère de l'Intérieur, qu'une prolongation "de quelques mois" de l'état d'urgence serait "utile et légitime" vu le niveau toujours "élevé" de la menace terroriste. A l'inverse, le patron des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a jugé qu'une prolongation serait "inopportune" et il proposera à son groupe le cas échéant de voter contre. Après une réunion consacrée à l'application de l'état d'urgence, jeudi matin, entre Bernard Cazeneuve et les présidents des groupes parlementaires de l'Assemblée et du Sénat, M. Schwartzenberg a affirmé dans un communiqué que "les informations données indiquent une menace terroriste demeurant à un niveau élevé". "Face au risque persistant d'attentats et afin de veiller à la sécurité de nos concitoyens, l'État ne peut baisser la garde. La prolongation de l'état d'urgence apparaît nécessaire pour prévenir les risques d'attentats, tout en agissant dans le respect du droit et des libertés publiques", a estimé ce député du Val-de-Marne. Observant que, lors des précédents recours à l'état d'urgence, l'application de ce régime d'exception a "généralement excédé trois mois", voire "atteint deux ans, d'avril 1961 à mai 1963, après le putsch des généraux d'Alger, ce qui était évidemment excessif", cet ancien professeur de droit a plaidé que, "dans les circonstances actuelles de péril, prolonger de quelques mois la mise en oeuvre de l'état d'urgence serait utile et légitime". Lors du débat à l'Assemblée sur la première prolongation de l'état d'urgence pour trois mois, au-delà des douze jours initiaux post-attentats du 13 novembre, M. Schwartzenberg avait jugé "bonne" la durée de trois mois, mais ajouté que, "compte tenu de l'ampleur des risques, il eût été préférable de la porter à six mois". Il avait appuyé son propos en observant que "l'article 3 (de la loi) permet au gouvernement de décréter qu'il peut être mis fin plus tôt à l'application de l'état d'urgence si cela est nécessaire". Pour sa part, le chef de file des députés du Front de gauche a dit à l'AFP son "étonnement" quant à une nouvelle prolongation de l'état d'urgence, présentée mercredi comme "tout à fait probable" par François Hollande. "Nous avons écouté la semaine dernière le président de la commission des Lois de l'Assemblée Jean-Jacques Urvoas (PS) et le ministre de l'Intérieur qui disaient que l'intérêt de ce régime s'était étiolé", a déclaré l'élu communiste, estimant que "les terroristes visés se sont réorganisés". La prolongation est "sans doute en lien" avec le projet de loi de réforme de la procédure pénale que doit porter Christiane Taubira et avec lequel il s'agit de "faire la jonction", a jugé M. Chassaigne, pour lequel "cela conforte la thèse d'une volonté gouvernementale d'un état d'urgence permanent". Lors de la rencontre de jeudi matin au ministère de l'Intérieur, M. Cazeneuve n'a pas donné de durée pour une éventuelle prolongation, selon d'autres sources parlementaires. "L'idée est de faire adopter rapidement un nouveau texte pour prolonger l'état d'urgence", a simplement retenu l'une d'entre elles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le droit "à la portabilité des données" pour les internautes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160121171849.6y0wmqip.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi le droit à la "portabilité des données", qui facilitera le transfert des courriels, fichiers et autres contenus du compte utilisateur d'un internaute vers un nouveau fournisseur, sur le modèle de ce qui se fait déjà pour le téléphone portable. Cette portabilité est "une demande très forte de nos concitoyens" et c'est aussi "un objectif concurrentiel pour favoriser l'entrée de jeunes entreprises innovantes sur des marchés accaparés par des oligopoles", a expliqué la secrétaire d'État au Numérique Axelle Lemaire au cours de ce débat sur l'article 21 de son projet de loi "pour une République numérique". Toutefois, les députés ont voté un amendement du rapporteur Luc Belot (PS) pour "protéger les entreprises innovantes pour que leurs algorithmes ne soient pas dévoilés à l'occasion de cette portabilité". Cet amendement fait une distinction entre les données fournies par l'utilisateur (informations personnelles, photos) ou qui résultent de l'utilisation du service (historique de voyages, de locations, listes de lecture de morceaux musicaux, préférences d'achat) d'un côté et les données "enrichies" résultant "du savoir-faire de l'entreprise qui gère le service", comme les classements, les listes de lecture ou les profils suggérés ou associés aux recherches, les conseils personnalisés, etc. "Le modèle économique de ces opérateurs repose sur la valeur ajoutée qu'ils incorporent aux données personnelles reçues. Dans ce contexte, il est compréhensible que les données hybrides ou enrichies ne puissent être récupérées par les utilisateurs pour alimenter un service concurrent qui n'aura pas à fournir d'autre effort que de les exploiter", a expliqué M. Belot. La députée Laure de la Raudière (Les Républicains) a cependant jugé cet encadrement insuffisant et estimé que cet article "va fragiliser les acteurs du numérique français". Les députés ont également voté l'article sur la loyauté des plateformes, visant à obliger moteurs de recherche ou réseaux sociaux à rendre plus lisibles leurs conditions d'utilisation. Selon un amendement du gouvernement adopté, ces opérateurs devront précisément "mentionner l'existence de liens de rémunérations directes avec les personnes référencées, de liens capitalistiques dès lors qu'ils influencent le classement des contenus référencés, et de relations contractuelles dès lors que le contrat sous-jacent contient des dispositions relatives au classement". Les députés ont par ailleurs adopté un amendement socialiste pour "protéger les lanceurs d'alerte lorsqu'ils veillent à avertir les responsables de traitement des failles dans leurs systèmes". Selon le texte, "toute personne qui a tenté de commettre ou commis le délit prévu au présent article (accès non autorisé à un système) est exemptée de peine si elle a immédiatement averti l'autorité administrative ou judiciaire ou le responsable du système de traitement automatisé de données en cause d'un risque d'atteinte aux données ou au fonctionnement du système".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: une prolongation "de quelques mois" serait "utile et légitime" (Schwartzenberg, PRG)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160121155233.jwtzecmx.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a jugé jeudi, après une réunion au ministère de l'Intérieur, qu'une prolongation "de quelques mois" de l'état d'urgence serait "utile et légitime" vu le niveau toujours "élevé" de la menace terroriste. Après une réunion sur l'application de l'état d'urgence, jeudi matin, entre Bernard Cazeneuve et les présidents des groupes parlementaires de l'Assemblée et du Sénat, M. Schwartzenberg a affirmé, dans un communiqué, que "les informations données indiquent une menace terroriste demeurant à un niveau élevé". "Face au risque persistant d'attentats et afin de veiller à la sécurité de nos concitoyens, l'État ne peut baisser la garde. La prolongation de l'état d'urgence apparaît nécessaire pour prévenir les risques d'attentats, tout en agissant dans le respect du droit et des libertés publiques", a estimé ce député du Val-de-Marne et ancien ministre. Observant que, lors des précédents recours à l'état d'urgence, l'application de ce régime d'exception a "généralement excédé trois mois", voire "atteint deux ans, d'avril 1961 à mai 1963, après le putsch des généraux d'Alger, ce qui était évidemment excessif", cet ancien professeur de droit a plaidé que, "dans les circonstances actuelles de péril, prolonger de quelques mois la mise en oeuvre de l'état d'urgence serait utile et légitime". Lors du débat à l'Assemblée sur la première prolongation de l'état d'urgence pour trois mois, au-delà des douze jours initiaux post-attentats du 13 novembre, M. Schwartzenberg avait jugé "bonne" la durée de trois mois, mais ajouté que, "compte tenu de l'ampleur des risques, il eût été préférable de la porter à six mois". Il avait appuyé son propos en observant que "l'article 3 (de la loi) permet au gouvernement de décréter qu'il peut être mis fin plus tôt à l'application de l'état d'urgence si cela est nécessaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: l'Assemblée ne veut pas à ce stade d'un statut pour les "domaines communs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160121153415.n77ozyou.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi plusieurs propositions de députés de tous bords de créer, via le projet de loi sur le numérique, un statut pour les "domaines communs", des contenus librement accessibles. La secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire a indiqué qu'un conseiller d'Etat allait être missionné pour travailler sur la question. L'écologiste Isabelle Attard, les socialistes Christian Paul et Delphine Batho, ainsi qu'André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche, ont défendu en vain des amendements visant à définir un "domaine commun informationnel", dont l'usage serait commun à tous et ne pouvant faire l'objet d'une exclusivité. Il s'agirait notamment d'oeuvres tombées dans le domaine public ou de faits, idées, méthodes et découvertes dont les ayants droit concèdent certains droits. Ces députés reprenaient l'idée avancée notamment par une dizaine d'associations de défense des contenus libres de droits, comme Wikimédia France, le Conseil national du numérique et La Quadrature du Net. Assurant "ne pas toucher aux droits d'auteur", Mme Attard a affirmé mener un "combat pour la justice" et contre "le vol". Cette élue du Calvados est très active sur ce front: avec un universitaire français, elle a mis en ligne le 1er janvier "Le Journal d'Anne Frank" dans sa version néerlandaise, estimant que cette oeuvre est tombée dans le domaine public, ce que conteste le Fonds détenant les droits du livre. Déplorant de vivre "dans une société où l'appropriation pour faire du profit n'a plus de limite", M. Chassaigne s'est exclamé: "Si ça continue, ils vont nous faire payer l'air qu'on respire!" "La bataille des +communs+, la gauche la mène depuis des décennies dans beaucoup de domaines", a aussi fait valoir M. Paul, défendant "un choix de civilisation", évoquant "le déploiement d'influences puissantes" pour empêcher le gouvernement d'avancer sur ce point. "En 1789 quand il s'agissait d'écrire la Déclaration des droits de l'Homme et du Citoyen, on n'a pas confié une mission à deux conseillers d'Etat", a raillé cet élu de la Nièvre. Favorables à l'inscription dans le projet de loi de la notion de "communs", les députés Les Républicains ont jugé "fortement hypothétique" l'éventuelle future traduction législative des travaux de cette mission. "Vous avez compris mon entêtement" pour faire avancer le sujet, a lancé Mme Lemaire, alors que l'avant-projet de loi comportait une définition du "domaine commun informationnel", supprimée ensuite. "L'expertise juridique n'est pas mûre", a-t-elle argumenté. Les députés ont cependant adopté un amendement écologiste visant à "permettre aux associations d'agir en justice contre toute action de +copyfraud+ et d'abus de propriété intellectuelle". Ces actions "de copyfraud peuvent être le fait de particuliers ou d'institutions, par exemple des musées, qui prétendent interdire la libre réutilisation d'oeuvres dont elles assurent la conservation", souligne la rédactrice de l'amendement, Isabelle Attard. reb/far/mat/jag ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Diffusion de photos de bâtiments protégés par le droit d'auteur: feu vert sous condition des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160121122125.u7huz2qc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné jeudi leur feu vert à la "liberté de panorama", qui permet de diffuser des photos de bâtiments ou sculptures protégées par le droit d'auteur, mais en la limitant aux reproductions faites par des particuliers à des fins non lucratives. Ils ont adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement au projet de loi numérique qui créé une nouvelle exception au droit d'auteur. Cet amendement, présenté notamment par le rapporteur Luc Belot (PS), autorise "les reproductions et représentations d'oeuvres architecturales et de sculptures placées en permanence sur la voie publique, réalisées par des particuliers à des fins non lucratives". A l'heure actuelle en France, les ayants-droit - architectes, par exemple, voire éclairagistes - peuvent s'opposer à la diffusion de telles reproductions. Une situation dénoncée comme "complètement absurde" par la députée écologiste Isabelle Attard, qui a souligné dans l'hémicycle que cela conduit par exemple à "ne pas pouvoir se photographier devant le viaduc de Millau". Une quinzaine d'amendements avaient été déposés sur ce sujet par des députés de droite comme de gauche, certains prônant une liberté totale de panorama, à l'instar de Christian Paul (PS), co-président de la commission droits et libertés à l'âge du numérique, qui a argué d'un "vrai motif d'intérêt général". "S'il y a un tel nombre d'amendements sur le sujet qui tous convergent vers la même direction, c'est bien qu'il y a un problème, voire une évidence", a aussi relevé Nathalie Kosciusko-Morizet (Les Républicains), ex-secrétaire d'Etat à l'Economie numérique Avant le vote, la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire, a dit pour sa part réaliser "à quel point les députés sont volontaires sur le sujet", mais a indiqué qu'"à ce stade, la position du gouvernement reste défavorable". Elle a mis en avant le fait que la France veut construire une stratégie "en vue de la renégociation de la directive européenne sur les droits d'auteur", qui "arrive très rapidement", indiquant que cela "oblige à une très grande prudence". "La question sera posée à l'ensemble des nations européennes et je crois que c'est une question de temps puisque tout le monde est d'accord sur le fait qu'il faudra réduire l'incertitude juridique sur ce sujet, ne serait-ce que pour les internautes qui mettent en ligne leurs photos de bâtiments ou d'oeuvres d'art", a ajouté Mme Lemaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
