<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 21:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: la délégation aux Outre-mer veut un "grand livre" sur les discriminations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018194007.ib28mmmb.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de rédiger un rapport ou "grand livre" sur les discriminations à l'encontre des populations ultramarines, a constaté une journaliste de l'AFP. La délégation, qui a auditionné Frédéric Potier, délégué interministériel à la lutte contre le racisme, l'antisémitisme et la haine anti-LGBT (Dilcrah), a décidé d'établir "un grand livre", qui regroupera notamment les discriminations raciales et les discriminations LGBT (lesbiennes, gaies, bi et trans). Le président de la délégation, le député de Guadeloupe Olivier Serva (LREM), avait dans un premier temps proposé un rapport "pour faire la lumière sur la situation des personnes LGBT outre-mer". Lui, à qui il avait été reproché d'anciens propos homophobes qu'il a depuis regrettés, a rencontré lundi différentes personnalités engagées contre les discriminations des LGBT. Mais le député de Martinique Serge Letchimy (Nouvelle gauche) a demandé "un rapport plus large sur tous les problèmes de discrimination". "La France a fait un pas", a dit le député, en saluant "pour la première fois une telle diversité des députés à l'Assemblée nationale", mais "a-t-elle pris conscience du drame que nous vivons?" a-t-il demandé. La députée MoDem du Val-de-Marne Maud Petit a souligné qu'il faudrait également s'intéresser aux "attaques xénophobes envers des personnes d'autres territoires", comme les Haïtiens ou ceux originaires de l'île de Sainte-Lucie aux Antilles. D'autres ont évoqué les Mahorais à la Réunion, ou les Comoriens à Mayotte. Interrogé sur le nombre d'actes de discriminations recensés en Outre-mer, Frédéric Potier a souligné qu'il était "très faible". "La parole est encore tabou, les personnes n'osent pas porter plainte", a-t-il expliqué, regrettant "un volet statistique beaucoup trop faible". Il a insisté sur la nécessité d'améliorer l'accueil des victimes, et de "faire émerger davantage d'actions sur le terrain". La Dilcrah a financé des lignes d'écoutes pour les victimes de LGBT-phobie, à La Réunion et en Guyane, a-t-il expliqué. Pour la députée (LREM) de Mayotte Ramlati Ali, "il faut faire ce rapport sur les LGBT, même si ça va être très difficile, parce que c'est tabou". Mais dans une île où "tout le monde connaît tout le monde", "les gens LGBT sont très seuls et très malmenés. Il faut qu'on ait les moyens de les aider".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 21:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: feu vert des députés en commission, après un vif débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018192921.evv184gx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission l'extension des obligations vaccinales pour les jeunes enfants après un vif débat, certains élus, dont la LREM Blandine Brocard, mettant en avant le risque de renforcer la "défiance" des Français. La mesure, prévue dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2018, prévoit de porter à onze le nombre de vaccins obligatoires à partir du 1er janvier, contre trois actuellement. Elle devra être revotée dans l'hémicycle, comme c'est d'usage pour les budgets. Le sujet a suscité nombre d'interventions en commission des Affaires sociales, où la majorité des députés est intervenue en défense, comme Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM), médecin de profession, qui a pointé "un enjeu majeur de santé publique". Mais sa collègue LREM Blandine Brocard (Rhône) a défendu mordicus, en vain, un amendement de suppression, en assurant être "pro-vaccination". Elle a notamment jugé que "le calendrier ne permet pas effectivement de poser un débat serein" vu "une véritable défiance des Français", évoquant des études sur "une possibilité de liens entre la vaccination et des pathologies". Cette juriste avait, début octobre, demandé publiquement un "moratoire" sur la mesure, lors d'une initiative avec des élus d'autres groupes. Cela lui avait valu un ferme rappel aux règles de prise de parole par le président de groupe Richard Ferrand. Le communiste Pierre Dharréville, pas "anti-vaccins", a aussi défendu un amendement de suppression, s'interrogeant sur "la maîtrise de la puissance publique sur la distribution des vaccins face aux laboratoires pharmaceutiques", et jugeant qu'il n'y avait "pas de réponse satisfaisante sur les adjuvants aluminiques". Le rapporteur, Olivier Véran (LREM), a répondu que "le temps de la concertation" avait eu lieu, et défendu "une mesure de prévention de santé publique" alors que la couverture vaccinale s'est "amoindrie" en France. "Donnons-nous plus de temps (...) et comptons les personnes qui tombent des suites de maladies infectieuses", a grincé ce neurologue hospitalier, appelant aussi à "sortir du mythe des puissants lobbies qui nous guideraient". "Stop à la désinformation", a martelé le chef de file LREM Thomas Mesnier, urgentiste, jugeant "malheureux de devoir rappeler" qu'en juin, une fille de 16 ans est morte de la rougeole, "ce qui est impensable en France en 2017". Sur ce "sujet très conflictuel", Jean-Pierre Door (LR) a estimé que "plus on alimente le débat, plus on alimente le déni de la vaccination". Sébastien Chenu (FN) a par ailleurs suscité de vives protestations en s'interrogeant sur la réapparition de certaines maladies, notamment dans les banlieues, et en faisant un lien avec la politique migratoire. Olivier Véran l'a accusé de vouloir "faire le buzz avec des +fake news+". Les députés avaient auparavant voté sans modification l'alignement des conditions de ressources et montants de la Prestation d'accueil du jeune enfant (Paje) sur ceux plus bas du complément familial, ou la revalorisation -prévue par décret- de l'allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa). Dans la soirée, ils ont achevé l'examen du texte, après avoir notamment adopté les mesures visant à développer la télémédecine. Ils ont aussi prévu un rapport sur l'accès aux soins des personnes en situation de handicap et de précarité, à l'initiative d'élus de divers bords. Via un amendement porté par les socialistes de Nouvelle Gauche, un autre rapport a été demandé sur l'intégration de l'aide médicale d'Etat (AME) dans l'assurance maladie, mesure pour laquelle plaidait aussi Thomas Mesnier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De jeunes entrepreneurs à l'Assemblée ... pour discuter engagement associatif avec les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018184226.9bgrrewz.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de membres de la Jeune chambre économique française (JCEF) se sont retrouvés mercredi à l'Assemblé avec une cinquantaine de députés pour discuter de "l'insertion économique et citoyenne de la jeunesse" à travers notamment une meilleure reconnaissance de l'engagement associatif. "Nous voulons faire en sorte que l'engagement associatif, le bénévolat, soit mieux reconnu au sein d'un parcours professionnel", a expliqué à l'AFP Sophie Marot-Rémy, vice-présidente de l'association. L'association plaide pour l'expérimentation d'un "CV citoyen" qui identifierait des compétences développées dans un parcours associatif (comme le suivi d'un budget, l'organisation logistique, le travail en équipe) et serait plus valorisant que la case "hobbies" du CV classique. Les membres de la JCEF ont entre 18 et 40 ans et pour la plupart un profil d'entrepreneur ou de cadre, "réunis par la volonté d'être des vecteurs de citoyenneté", selon Mme Marot-Rémy. Depuis 2006, chaque année, des députés sont conviés dans l'entreprise d'un membre de la JCEF et abordent ensemble des thématiques liées à l'emploi, la formation, l'économie. En retour, les membres sont invités à passer une journée à l'Assemblée nationale avec leur député. Avec le rajeunissement de l'Assemblée et l'arrivée massive de députés issus du monde de l'entreprise au sein de la majorité, "il n'y a jamais eu autant de députés présents cette année", a constaté Mme Marot-Rémy, en soulignant que tous les bords politiques étaient représentés. Les membres de l'association ont été reçus par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM, ex-écologiste), qui leur a assuré que le "renouvellement profond" de la chambre allait réduire le "décalage entre les discours sur les questions concernant l'entreprise et la réalité vécue par tous ceux et toutes celles qui y travaillent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vice-présidence de l'Assemblée nationale: un siège LREM en jeu, débat sur la parité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018184152.a3s3u0w9.html</link>
   <description><![CDATA[Les candidatures sont ouvertes parmi les députés LREM pour pourvoir un poste de vice-président de l'Assemblée à la suite d'un imbroglio cet été avec LR, ce qui provoque un débat interne sur la parité, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le prochain vice-président doit-il être un homme ou une femme? La question a été soulevée mardi au bureau du groupe La République en marche, puis lors de la réunion hebdomadaire du groupe, une semaine avant une élection interne à bulletins secrets. Au total, l'Assemblée compte six vice-présidents, qui se relaient pour présider la séance dans l'hémicycle et siègent au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Sur ces six, cinq sont actuellement du groupe LREM, un du MoDem allié. Et deux LREM vont rester vice-présidents, Hugues Renson et Carole Bureau-Bonnard. Des députées au sein du groupe majoritaire, notamment Fiona Lazaar, ont plaidé en réunion à huis clos que le futur vice-président devrait être un femme, selon des participants. Pour sa part, le président du groupe Richard Ferrand a assuré que la parité avait été respectée dans la répartition des postes clés, et qu'il pouvait donc y avoir des candidats comme des candidates. Concrètement, trois vice-présidents LREM - Sacha Houlié, Cendra Motin et Danielle Brulebois - s'apprêtent à démissionner. Ces élus ne devaient pas initialement occuper ces postes en juin, prévus pour deux LR et un Constructif. Mais LR avait renoncé à siéger, estimant que des droits du principal groupe d'opposition avaient été bafoués avec l'élection à la questure de Thierry Solère (Constructif, issu de LR). Sacha Houlié, 29 ans, a indiqué qu'il se représente. Cendra Motin le soutient, jugeant auprès de l'AFP "important de conserver la compétence au perchoir" et voyant dans ce "plus jeune vice-président que l'Assemblée ait jamais eu un beau symbole". Pour sa part, Danielle Brulebois, mise en difficulté au "perchoir" lors de certaines séances par des députés d'opposition, n'a pas encore pris sa décision. Quoi qu'il en soit, "il pourrait y avoir d'autres candidates", selon elle. L'Assemblée nationale a réformé la semaine dernière son règlement pour y graver les règles notamment sur l'attribution des postes stratégiques, ouvrant la voie au retour de deux vice-présidents LR, Marc Le Fur et Annie Genevard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: 7 Français sur 10 pensent que la baisse va accroître les inégalités (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018174748.7ihx2w73.html</link>
   <description><![CDATA[Près de sept Français sur dix (69%) estiment que la suppression de l'Impôt sur la fortune (hors patrimoine immobilier) va accroître les inégalités entre les ménages les plus aisés et les plus défavorisés, selon un sondage Elabe pour BFMTV publié mercredi. 31% estiment plutôt que la mesure va permettre aux ménages les plus aisés d'investir dans l'économie française. Ils sont une courte majorité à penser cela parmi les électeurs d'Emmanuel Macron au premier tour de la présidentielle (52%) et parmi ceux de François Fillon (54%). Interrogés sur la personnalité de M. Macron, quelques jours après son interview à TF1, les sondés le dépeignent dynamique (79%) et autoritaire (79%). Sa capacité à réformer le pays (61%) et le respect de ses engagements de campagne (60%) lui sont aussi reconnus par une majorité de Français. Mais il n'en inquiète pas moins près de 6 sur 10 (58%). Les points de faiblesse du président de la République sont la pédagogie (38%), la capacité à rassembler les Français (35%, en baisse de 7 points par rapport à fin août), et la proximité avec les Français ("comprend les gens comme vous": 30%, et "proche des Français": 30%). Alors que 68% le percevaient comme "sympathique" mi-juillet, ils ne sont plus que 52% à le considérer ainsi. Interrogés sur l'action de l'exécutif, 35% des Français estiment qu'elle va dans la bonne direction, et 32% dans la mauvaise. 33% pensent que cette politique ne transformera pas le pays. Sondage réalisé sur internet les 17 et 18 octobre auprès d'un échantillon représentatif de 1001 personnes (méthode des quotas). sl/chr/jcc TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: création d'une mission sur les produits phytosanitaires à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018173625.w624clxi.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur les produits phytosanitaires a été créée mercredi à l'Assemblée nationale, sur fond de débat persistant autour notamment du renouvellement de la licence pour l'herbicide controversé glyphosate, selon une source parlementaire. Dix députés LREM, dont Matthieu Orphelin, ex-bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, Jean-Baptiste Moreau (agriculteur), ou Marie Tamarelle-Verhaeghe (médecin) et l'ex-ministre PS de l'Ecologie Delphine Batho, participeront notamment à cette mission de 18 membres issus des commissions des Affaires économiques, sociales, et du Développement durable. Trois LR, dont Gérard Menuel (agriculteur), le MoDem Philippe Bolo, le Constructif Antoine Herth, l'Insoumise Mathilde Panot ou le communiste Hubert Wulfranc en seront aussi membres. L'élection du président se fera lors d'une première réunion programmée le 26 octobre. L'Union européenne doit se prononcer le 25 octobre sur le renouvellement de l'autorisation du glyphosate. La dangerosité de l'herbicide est au coeur d'une controverse car le Centre international de recherche sur le cancer (OMS) l'a classé "cancérogène probable" en 2015, contrairement aux agences européennes, l'Efsa et l'Echa. Le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a réaffirmé, dans un entretien au Journal du Dimanche, qu'il souhaitait une interdiction du glyphosate "le plus vite possible, en développant des solutions de substitution. Sachez une chose : je ne recule jamais ; parfois, je patiente un peu", avait glissé M. Hulot. La France a écrit le 10 octobre à la Commission européenne pour réclamer une nouvelle proposition "ambitieuse" sur la définition des perturbateurs endocriniens, après le rejet d'un texte en la matière par le Parlement européen, avait alors indiqué la secrétaire d'Etat Brune Poirson. Fin septembre, MM. Orphelin et Moreau avaient proposé que "la France porte l'idée d'une interdiction à deux ou trois ans, avec une période transitoire qui permettrait de déployer les alternatives et d'accompagner les agriculteurs dans cette transition". Pour sa part, Mme Batho plaide pour retirer le glyphosate immédiatement des ventes et ne pas renouveler son autorisation de commercialisation en Europe. "Il n'y a pas de débat à avoir quand on sait que les arguments en faveur de la réautorisation du glyphosate sont fondés sur un rapport qui a copié-collé les argumentaires envoyés par Monsanto", a-t-elle plaidé début octobre dans L'Obs. La licence du glyphosate dans l'UE expire à la fin de l'année. La Commission européenne a proposé de la renouveler pour 10 ans. ic/chr/mm MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme institutionnelle: Faure (PS) alerte sur des "députés confettis" et un Parlement "affaibli"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018153548.knc2ywu9.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Olivier Faure a mis en garde mercredi contre le risque de "députés confettis" et d'un "affaiblissement du Parlement", avec la réforme institutionnelle annoncée par Emmanuel Macron. "Sous couvert de bon sens, il se prépare une réforme qui vise un affaiblissement considérable du Parlement (...) très préjudiciable y compris à l'idée démocratique", a déclaré le président du groupe Nouvelle Gauche devant l'Association des journalistes parlementaires concernant la réforme voulue par l'exécutif d'ici l'été 2018. "On a déjà le quinquennat, le calendrier inversé avec les législatives après la présidentielle, et maintenant on a le non-cumul (des mandats)" et le président "veut rajouter la baisse du nombre de députés - c'est toujours très populaire", a énuméré l'élu de Seine-et-Marne. Mais avec une telle réforme, "les députés vont avoir des territoires gigantesques qui les priveront de toute proximité avec leurs électeurs" et "ce seront des députés confettis, qui seront incapables du moindre ancrage dans la circonscription et balayés en fonction de l'échéance présidentielle", a prédit M. Faure, selon qui la majorité sera "aux ordres". Quant à l'introduction prévue d'une dose de proportionnelle, le président du groupe Nouvelle Gauche y est "résolument opposé". Car cela produirait "deux catégories parlementaires: ceux qui auront des électeurs et ceux hors sol, qui dépendront en réalité de leurs appareils", selon lui. "Les présidents de groupe seront appelés à être têtes de liste ou 2e de liste. On restera à l'Assemblée, on fera de la politique en chambre et on sera assuré d'être réélu", a critiqué M. Faure. Emmanuel Macron souhaite notamment réduire d'un tiers le nombre de parlementaires, limiter les mandats dans le temps et introduire une dose de proportionnelle à l'Assemblée nationale. Pour modifier la Constitution en ce sens, il faudra recueillir les trois cinquièmes des suffrages exprimés des parlementaires réunis en Congrès après avoir fait adopter en termes identiques la réforme dans chaque chambre, ou recourir au référendum, ce que le président n'a pas exclu si nécessaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>MMA - Flessel ne veut pas de statu quo mais attend les résultats d'un observatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018143354.8gm67rf2.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Sports Laura Flessel estime qu'il est "impossible de rester dans le statu quo" en France sur le Mixed Martial Arts (MMA) mais attend les résultats d'un observatoire des pratiques avant de faire évoluer le cadre réglementaire, a-t-on appris du ministère mercredi. Aujourd'hui, ce sport de combat extrême, qui associe plusieurs disciplines et qui permet coups de pied, poing, genou et coude, ainsi que des coups au sol, dans une cage en forme d'octogone, reste interdit en France pour la compétition et il n'existe pas de fédération agréée, et donc pas de formateurs diplômés. Mais la pratique à l'entraînement existe dans les clubs et est tolérée. Auteur en novembre dernier d'un rapport sur le MMA remis au gouvernement, le député de l'Hérault, Patrick Vignal (LREM, ex-PS) souhaite qu'à l'horizon 2018 une cinquantaine de clubs puissent être "labellisés MMA". "Cela permettrait de former des enseignants, des arbitres, organiser des compétitions et voir comment se passent les choses", a-t-il expliqué à l'AFP. "Le pire, c'est de laisser les choses se faire sans contrôle", insiste-t-il. "La ministre est tout à fait consciente du problème qui se pose et de l'impossibilité de rester dans le statu quo", a indiqué de son côté le ministère des Sports, sollicité par l'AFP, sans se prononcer sur la proposition du député. Le ministère veut s'appuyer sur l'observatoire mis en place dans la foulée du rapport de Patrick Vignal et du sénateur Jacques Grosperrin et placé sous l'égide de la Confédération française des arts martiaux et des sports de combat (CFAMSC). D'après le ministère, les résultats ne sont pas attendus avant "la rentrée scolaire 2018". "La ministre sera très attentive aux conclusions de cette mission et a déjà exprimé sa volonté de voir les choses évoluer", indique le ministère. "Elle souhaite faire évoluer le cadre réglementaire afin de préserver la sécurité physique et morale des pratiquants en protégeant et en encadrant la pratique du MMA", a ajouté le ministère des Sports. L'ancien secrétaire d'Etat aux Sports, Thierry Braillard, avait douché les espoirs des partisans d'une reconnaissance du MMA en prenant fin octobre 2016, soit peu de temps avant la remise du rapport parlementaire, un arrêté interdisant clairement toute compétition.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): Macron "pas extrêmement élégant" avec Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018135706.2yz8labc.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a déploré mercredi qu'Emmanuel Macron n'ait pas été "extrêmement élégant" à l'égard de François Hollande, demandant de façon générale "moins de provocations". "Le président de la République actuel n'a pas été extrêmement élégant avec son +prédécesseur+ comme il a dit" dimanche lors de son interview télévisée, et "à force d'aller provoquer François Hollande, il finit par le trouver", a déclaré le président du groupe Nouvelle Gauche devant l'Association des journalistes parlementaires. Et M. Faure "conseille à Emmanuel Macron de réviser ses jugements à l'emporte-pièce". Le chef de l'Etat a critiqué à plusieurs reprises, sans jamais le nommer, la "présidence bavarde" et la politique fiscale de son "prédécesseur", dont la taxe à 75% sur les plus hauts revenus. François Hollande a ensuite mis en garde lundi, lors d'une conférence tenue à Séoul, contre "une fiscalité allégée pour les riches et alourdie pour les plus modestes ou les classes moyennes". "Moins de provocations aiderait peut-être à ce que l'ancien président de la République ne sorte pas de ses gonds régulièrement, pour des raisons bien compréhensibles", a ajouté le chef de file du groupe Nouvelle Gauche. "Tout n'est pas né avec ce nouveau monde et la République en marche!", a-t-il lâché. De même, "quand je vois Manuel Valls chaque semaine avaler sa couleuvre darmanesque", en référence au ministre de l'Action et des Comptes publics (issu de LR) Gérald Darmanin: "comment peuvent-ils accepter ça?", s'est-il demandé au sujet des ex-socialistes passés à En Marche. Et le député de Seine-et-Marne de brocarder "ces hommes de droite, Bruno Le Maire et Gérald Darmanin, (qui) viennent leur faire la leçon chaque semaine en leur disant qu'on est passé des ténèbres à la lumière en quelques instants, que la croissance est revenue par miracle et que, d'un seul coup, on peut se permettre des économies fiscales sur les plus riches".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée en marche vers le "zéro papier"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171018121757.xqzksl57.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a salué mercredi les progrès du Palais-Bourbon vers le "zéro papier", après une première expérimentation de dématérialisation des travaux en commission, qui précède l'arrivée attendue de tablettes dans l'hémicycle. M. Rugy est venu rendre une visite impromptue aux députés de la commission des Affaires sociales, pendant l'examen du projet de budget de la Sécu, pour "saluer symboliquement" la disparition des liasses papier de leurs travaux depuis la veille, "une première, mais qui en appelle d'autres". "C'est un mouvement, entamé il y a déjà quelques années, de connecter l'Assemblée et d'avoir des moyens de travail qui soient plus modernes, mais au-delà de ça, de réduire considérablement et de tendre vers +zéro papier+ d'une manière générale dans nos travaux", a ajouté le président de l'Assemblée. "Comme vous le savez peut-être, nos collègues questeurs de l'Assemblée ont également pris la décision (...) d'aller vers la généralisation dans l'hémicycle du travail sur les amendements et sur les textes avec des tablettes", a poursuivi M. Rugy, en référence aux trois députés qui sont chargés de veiller à la bonne utilisation du budget de la chambre basse. Il a salué cette décision de mettre fin à "cette distribution un peu surréaliste de piles d'amendements papier qui non seulement choque beaucoup de nos concitoyens sur une forme de gaspillage que ça peut induire, mais qui en plus n'est pas pratique". La présidente de la commission "pilote" en la matière, Brigitte Bourguignon (LREM), avait souligné mardi à l'ouverture des travaux, que "près de 75.000 pages" auraient été imprimées puis jetées dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances de la sécurité sociale (PLFSS) en commission d'ici la fin de la semaine. En lieu et place de ces liasses, les amendements en discussion défilaient sur les écrans de la salle de commission, ainsi que sur les tablettes ou ordinateurs des députés. Cela a toutefois occasionné quelques moments de flottement, tel ou tel élu ne sachant pas s'il était co-signataire ou défendant le mauvais amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: une nouvelle formule de la "taxe soda" votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017223818.9ypzdu3c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de mardi à mercredi une modulation de la "taxe soda" en fonction du taux de sucre, pour mieux lutter contre l'obésité, lors de l'examen en commission du projet de budget de la Sécurité sociale. La commission des Affaires sociales a adopté un amendement en ce sens au projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2018, présenté par le rapporteur général Olivier Véran (LREM, ex-PS). L'ensemble des boissons contenant une quantité - même minime - de sucres ajoutés sont taxées depuis 2013. "L'objectif n'est pas d'avoir de l'argent en plus, mais d'avoir un dispositif plus intelligent" et d'"inciter les industriels à réduire le taux de sucre", a exposé M. Véran, médecin de profession déjà engagé sous le précédent quinquennat sur ces questions. Ainsi les boissons ne seront plus taxées en dessous de 5 g de sucres pour 100 ml, taxées au même niveau qu'aujourd'hui à partir de 5 g, deux fois plus qu'aujourd'hui au-dessus de 8 g et trois plus au-dessus de 10 g. "Ne va-t-on pas trop vite et trop loin?", a questionné Jean-Pierre Door (LR). Le rapporteur a indiqué qu'il travaillait sur un "lissage" des seuils pour la séance dans l'hémicycle la semaine prochaine. Le groupe LR a rappelé que la ministre de la Santé Agnès Buzyn avait émis lors de son audition, des réserves sur le dispositif, préférant "l'éducation à la santé" plutôt que de "taxer les personnes les plus pauvres", plus consommatrices de boissons sucrées. Mais la mesure a été adoptée de façon plutôt consensuelle, divers députés, dont des MoDem et des Insoumis, portant des amendements ayant la même visée. La commission a examiné au pas de charge mardi environ la moitié des quelque 300 amendements déposés sur le projet de budget (PLFSS) en commission. Elle l'a fait sans changement majeur, que ce soit sur la suppression du RSI (régime social des indépendants), sur la hausse des prix du tabac ou encore la mesure phare de hausse de CSG. Les députés s'attaqueront mercredi matin à la partie "dépenses" du PLFSS.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés votent en commission la hausse du prix du tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017215624.2f0fbnsw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir en commission la hausse du prix du tabac prévue par le projet de budget de la Sécurité sociale, jusqu'à 10 euros le paquet de cigarettes d'ici à fin 2020, dans un but affiché de santé publique. Le prix du paquet augmentera d'un euro en mars 2018, de 50 centimes en avril et novembre 2019, de 50 centimes en avril 2020 et de 40 centimes en novembre 2020, en vertu de l'article du projet de loi de financement de la Sécurité sociale adopté en commission des Affaires sociales. Est également prévue une convergence des prix entre Corse et continent, qui devra être achevée à partir de 2021. Seuls des députés LR ont cherché à faire supprimer l'article, jugeant qu'il vaudrait mieux travailler sur la "traçabilité" des produits ou sur "une harmonisation européenne des prix". Par la voix d'Isabelle Valentin, ils ont aussi défendu les buralistes qui doivent être "accompagnés, et non stigmatisés" selon eux. Pour sa part, le communiste Pierre Dharréville, un des porte-parole de son groupe, a souligné que "la population défavorisée va être la plus victime" de cette hausse des prix. Mais "le calendrier permet à chacun de se mettre dans la perspective de l'arrêt" du tabac, a plaidé Thomas Mesnier, chef de file LREM sur le projet de budget de la Sécu, rappelant cet engagement "fort" d'Emmanuel Macron et vantant une hausse "historique". La tabac, qui provoque 200 décès par jour, est la "première cause de mortalité évitable", a également rappelé ce médecin de profession.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 23:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Budget des riches": Le Maire propose de comparer le patrimoine de Darmanin et le sien avec "celui de Mélenchon"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017180237.gvc3lk26.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Bruno Le Maire a proposé mardi dans l'hémicycle à la gauche de la gauche, qui a dénoncé "un budget fait par les riches et pour les riches", de "comparer le patrimoine" de Gérald Darmanin, le sien et "celui de Jean-Luc Mélenchon". Ce ministre (ex-LR devenu LREM) a ainsi répliqué au communiste Fabien Roussel, qui venait de dénoncer, à l'ouverture des débats sur le projet de loi de finances 2018, "un budget fait par les riches et pour les riches" "Vous faites un choix de classe et ce choix vous marquera à la culotte jusqu'au bout", avait lancé ce député du Nord, à propos de la réforme controversée de l'impôt sur la fortune, transformé en impôt sur la fortune immobilière, et accompagné d'un prélèvement forfaitaire unique de 30% sur la plupart des revenus mobiliers. En réponse, Bruno Le Maire a appelé la gauche de la gauche "à ne pas franchir certaines lignes rouges, qui pourraient nous amener à avoir un débat moins positif". "Par souci de transparence monsieur Roussel, je vous propose de comparer le patrimoine du ministre du Budget, du ministre des Finances avec celui de M. Mélenchon. Et nous verrons vraiment si ce budget a été fait par les riches et pour les riches", a-t-il lancé, sous les applaudissements de la majorité. Plus tôt mardi, le chef de file de la France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon a tweeté qu'"aujourd'hui commence à l'Assemblée l'examen du projet de loi de finances. Un budget sur mesure pour les riches".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: la hausse de la CSG votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017175653.7c71airf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi en commission la hausse de 1,7 point de la CSG, une mesure phare du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2018, qui est contestée par plusieurs groupes politiques mais n'a pas été modifiée à ce stade. Engagement du candidat Emmanuel Macron, cette augmentation du taux normal de la contribution sociale généralisée, utilisée pour financer la protection sociale, doit générer un gain d'un peu plus de 20 milliards d'euros. L'objectif est de compenser la suppression des cotisations chômage et maladie pour les salariés du secteur privé, qui représentent 3,15% du salaire. Une façon, plaide l'exécutif, de redonner du pouvoir d'achat aux actifs, en mettant à contribution les retraités les plus aisés. Lors de son interview télévisée dimanche soir, Emmanuel Macron a appelé les retraités à prendre en compte "l'ensemble" de sa proposition d'augmenter la CSG tout en baissant la taxe d'habitation, voyant là "une mesure de justice". Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR) a plaidé en ce sens mardi lors des questions au gouvernement, en réponse à la LR Isabelle Valentin. "Quelqu'un qui a 1.400 euros de retraite et qui donc va connaître une augmentation de sa CSG (...) va gagner 300 euros de taxe d'habitation en moins l'année prochaine", et "une augmentation de CSG de 23 euros (mensuels, ndlr), ça fait 15 euros de pouvoir d'achat, - c'est vrai c'est peu-, gagnés l'année prochaine", selon lui. Et de lancer que le programme du candidat LR à la présidentielle François Fillon prévoyait une hausse de deux points de TVA, avec laquelle "tous les retraités, y compris ceux qui gagnent 600 euros de retraite", auraient subi "une augmentation de 300 euros de fiscalité". La baisse de taxe d'habitation est contenue dans le projet de budget de l'Etat, examiné dans l'hémicycle cette semaine. Des députés LR, Constructifs, mais aussi Insoumis et communistes ont tenté vainement de supprimer l'article prévoyant la hausse de CSG en commission des Affaires sociales. Ils ont dénoncé un "coup de poignard" sur les retraités et "un impôt injuste, dont l'augmentation va toucher principalement les personnes âgées les plus pauvres". A l'inverse, Adrien Taquet (LREM) a défendu "une mesure de justice sociale qui favorise les classes moyennes et populaires". Des socialistes notamment ont cherché à exempter de hausse certaines personnes, comme les pensionnés d'invalidité, sans avoir gain de cause. Sur plusieurs bancs, des députés ont soulevé de nouveau le cas des personnes âgées en maison de retraite, qui ne bénéficieront pas de la baisse de la taxe d'habitation en compensation. "Nous sommes extrêmement vigilants pour que cette question trouve une réponse dans la durée", a assuré le rapporteur (LREM) Olivier Véran. Sans succès également, des députés MoDem, alliés de la majorité, ont cherché à ce que les retraités actuellement exonérés de taxe d'habitation ne soient pas soumis à l'augmentation de la CSG. Les Insoumis ont ensuite défendu la création d'une "contribution sociale généralisée sur la fortune", reprise de l'impôt de solidarité sur la fortune que l'exécutif transforme en impôt sur la fortune immobilière dans le projet de budget de l'Etat, mais pour financer la Sécurité sociale. Cet amendement de 25 pages a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité du capital: plus de cent parlementaires veulent connaître l'impact sur les plus riches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171017174836.z56cnso8.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de parlementaires de gauche ont signé un appel, lancé par Libération et diffusé mardi, au gouvernement pour qu'il publie l'impact de ses mesures réformant la fiscalité du capital, dont l'ISF, "sur les 100 Français les plus riches". "Pour y voir plus clair, Libération a lancé un appel ouvert à tous les parlementaires et citoyens pour que le gouvernement ouvre enfin son livre de compte et fasse la lumière sur ce secret bien gardé", justifie notamment le quotidien, en préambule de cet appel publié sur son site mardi, après le démarrage des débats sur le projet de budget 2018 à l'Assemblée. "Parce qu'avant de voter, le Parlement doit être en mesure d'évaluer les conséquences d'un budget sur le niveau de vie de tous les citoyens. Parce que c'est la condition de l'acceptation des Français vis-à-vis de l'impôt. Nous, députés et sénateurs, demandons au gouvernement de rendre public l'impact de ses mesures fiscales et budgétaires sur les contribuables les plus aisés et sur les 100 Français les plus riches", y est-il écrit. Cette pétition, ouverte aux signatures sur la plateforme change.org, a été paraphée par les 31 députés socialistes du groupe Nouvelle Gauche, dont Olivier Faure, les ex-ministres Delphine Batho et Stéphane Le Foll, ou l'ancienne rapporteure générale du Budget Valérie Rabault. Egalement signataires, les 17 Insoumis, dont Jean-Luc Mélenchon et Eric Coquerel, leur chef de file sur le budget, les 16 députés du groupe à dominante communiste, comme André Chassaigne. 35 sénateurs socialistes, sans leur président Didier Guillaume mais avec plusieurs anciens ministres comme Laurence Rossignol ou Patrick Kanner, ont aussi signé. Même démarche pour 15 sénateurs communistes ou apparentés, tel le numéro un du parti Pierre Laurent. Un seul parlementaire centriste a également signé: le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Alors que la socialiste Valérie Rabault a évoqué cet appel dans l'hémicycle, le ministre des Finances Bruno Le Maire a assuré que "tous ceux qui voudront des chiffres, vous les aurez", sans cependant violer "le principe du secret fiscal". Cet ancien LR devenu LREM a cependant appelé la députée à "beaucoup d'humilité". "Vous nous laissez le plus grand scandale fiscal de ces quinze dernières années avec neuf milliards à rembourser", a-t-il critiqué, après l'annulation par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividendes instaurée sous le quinquennat Hollande. L'ancien ministre socialiste des Finances Michel Sapin avait demandé jeudi au gouvernement de publier "la somme dont vont bénéficier les 100 premières fortunes" du fait des "5 milliards de bouclier fiscal de cette nouvelle majorité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
