<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 14:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le patron d'Alstom pour l'interdiction de l'avion sur les liaisons de moins de 4H en train</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200722123041.lx9lh2sq.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron d'Alstom, Henri Poupart-Lafarge, s'est dit favorable à l'interdiction de l'avion sur les liaisons pouvant être assurées en train en moins de quatre heures, lors d'une audition mercredi devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. "A titre personnel, je suis favorable à ce que, pour tous les trajets de moins de quatre heures de train, l'avion soit interdit. Le modèle TGV participe énormément à la décarbonation du transport", a déclaré le PDG du constructeur ferroviaire, en plaidant pour une relance du rail face à l'avion mais aussi à l'automobile. Le gouvernement français a exigé d'Air France, en contrepartie de son soutien financier, une réduction drastique des liaisons aériennes intérieures quand une alternative ferroviaire existe à moins de deux heures et demie. L'exécutif a aussi récemment promis un plan de relance massif du ferroviaire, notamment pour le fret, les petites lignes et les trains de nuit dans le cadre de sa politique de transition écologique. Le PDG d'Alstom, qui espère un feu vert de Bruxelles le 31 juillet à un projet de rachat de Bombardier Transport pour former le "leader mondial occidental du transport ferroviaire", s'est inquiété d'un décalage entre les soutiens français et allemand à la filière. "Le secteur ferroviaire n'est pas immunisé contre la crise. Il y a une perte de revenu très importante pour les opérateurs" en raison de la chute de trafic liée à la pandémie de Covid-19, a-t-il déclaré. Il a rappelé que l'Allemagne avait décidé des aides fédérales à ses Etats régionaux (Länder) pour 2,5 milliards d'euros et une baisse de la TVA sur les trains grands lignes. "La flotte de TGV française diminue d'année en année. On va entrer dans une période de deux ans pendant laquelle Alstom ne fournira pas de TGV entre 2021 et 2023 à la SNCF", a-t-il souligné, estimant que c'était "la première fois depuis la naissance du TGV" au début des années 1980. Outre-Rhin, la compagnie ferroviaire allemande Deutsche Bahn "a annoncé il y a deux semaines la commande en urgence de 30 ICE [le TGV allemand] à Siemens pour être livré dans les deux prochaines années", a expliqué M. Poupart-Lafarge. Selon lui, le train représente "des déplacements plus sûrs" : "La voiture, c'est 100 fois plus dangereux". "C'est évidemment un enjeu sur la décarbonation. La voiture émet 213 g de CO2 par kilomètre et par passager, l'avion 172 g et le train 6,3 g". "Contrairement à ce qu'on pourrait croire, l'automobile est en fait extrêmement subventionnée et coûte plus de 300 milliards d'euros par an aux citoyens européens", a-t-il ajouté. aro/jvi/tes ALSTOM SIEMENS BOMBARDIER AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la prolongation de mesures antiterroristes controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721182719.tl5rh9om.html</link>
   <description><![CDATA[Perquisitions, mesures individuelles de contrôle ou encore fermeture de lieux de culte: l'Assemblée nationale a voté mardi la prolongation jusqu'à fin juillet 2021 de mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017, face à une menace toujours "prégnante" selon Gérald Darmanin. Ce projet de loi de prorogation, examiné en première lecture et qui doit passer maintenant devant le Sénat, est présenté dans l'attente d'un texte plus vaste, repoussé en raison de la crise du coronavirus. Il a été largement validé par les députés, à l'exception des communistes et Insoumis qui se sont prononcés contre ces dispositions "d'exception" auxquelles "notre état de droit ne peut s'accoutumer", selon les mots de Stéphane Peu (PCF). La droite a soutenu le projet de loi mais aurait souhaité à l'inverse durcir ces mesures et les prolonger davantage dans le temps. Eric Ciotti (LR) a pointé à plusieurs reprises la "frilosité" du gouvernement. Les mesures administratives devant être prolongées ont été adoptées au début du quinquennat, et pour trois ans, malgré les farouches protestations des défenseurs des libertés publiques. Elles sont issues de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme (Silt) de Gérard Collomb. Cette loi avait pris le relais de l'état d'urgence, régime d'exception sous lequel la France vivait depuis les attentats du 13 novembre 2015. Sont visées notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas). Les périmètres de protection, en cas d'événement exposé à un risque d'actes de terrorisme, ainsi que la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure avant le 31 décembre 2020. Au programme aussi, la prolongation de l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue dans la loi dite "renseignement", de juillet 2015. Cette technique permet d'analyser des communications échangées au sein du réseau d'un opérateur, pour détecter les menaces. Le nouveau ministre de l'Intérieur a promis la présentation à l'automne d'un nouveau projet de loi complet, déjà "prêt", qui prendra le relais de ces mesures avant juillet 2021. Il s'agira alors de les adapter à l'évolution de la menace terroriste, qui reste à un "niveau très élevé", a relevé Gérald Darmanin. "Depuis 2017, ce sont dix attaques, pour la majorité inspirées par l'Etat islamique, qui ont abouti sur le territoire national au décès de 20 personnes" et "32 attentats ont aussi été déjoués par les services", a-t-il souligné. Le projet de loi, préparé par son prédécesseur Christophe Castaner, prévoyait initialement un terme au 31 décembre 2021, délai que les députés ont ramené au 31 juillet 2021, à l'initiative du rapporteur Didier Paris (LREM). Celui-ci a souligné que cela permettrait au Parlement de se saisir plus tôt d'un réexamen complet. M. Darmanin s'est accommodé de ce "calendrier plus resserré", se voulant "à la fois le ministre de la sécurité des Français et celui qui garantit les libertés publiques". Selon les dernières données, au 17 juillet, 302 Micas avaient été prises, dont 59 sont toujours en vigueur et 169 "visites" ont été réalisées depuis le 1er novembre 2017. Un total de 531 périmètres de sécurité ont été instaurés et sept lieux de cultes ont été fermés, a rapporté le ministre, évoquant "un usage raisonné et ciblé" de tous ces outils, "indispensables pour les services spécialisés" de l'Etat. Ce bilan est "modeste" aux yeux de la droite: "on a affaibli notre degré de protection" par rapport à la période sous état d'urgence, selon M. Ciotti qui "appelle de (ses) voeux une grande loi contre le terrorisme qui rompe avec une forme de naïveté". Nicolas Meizonnet (RN) a dénoncé également un manque de "ferme volonté politique" dans la lutte anti-terroriste. De son côté, la gauche de la gauche a tenté en vain de vider le projet de loi, et réclamé davantage de moyens pour la justice et le renseignement. "Ne jouez pas avec nos libertés fondamentales", a demandé Mathilde Panot (LFI), pour qui "le coronavirus a bon dos".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 18:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à des "mesures de sûreté" pour les terroristes sortant de prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721173823.ejlxcwxj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a voté mardi, en première lecture, après l'Assemblée nationale, une proposition de loi LREM controversée prévoyant des "mesures de sûreté" pour les condamnés pour terrorisme, à l'issue de leur peine. Le texte a été approuvé à main levée, la gauche votant contre. Les sénateurs ont apporté plusieurs modifications au texte issu de l'Assemblée, inspirées d'une proposition de loi sénatoriale déposée en amont sur le même sujet par le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR). Députés et sénateurs vont maintenant tenter de se mettre d'accord sur un texte commun, en vue d'une adoption définitive avant les vacances parlementaires. Le groupe PS a d'ores et déjà annoncé qu'il saisirait le Conseil constitutionnel sur un texte qui "heurte nos principes fondamentaux et n'est pas efficace pour assurer notre sécurité", selon Jean-Yves Leconte. Le texte prévoit que l'autorité judiciaire pourra imposer durant cinq ou dix ans aux personnes condamnées pour terrorisme, à l'issue de leur peine, l'obligation de répondre aux convocations du juge d'application des peines, d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage ainsi que, sous réserve de l'accord de la personne, le port du bracelet électronique. Le texte "crée une nouvelle mesure de sûreté", a indiqué la rapporteure LR Jacqueline Eustache-Brinio (LR), soulignant qu'il n'a "pas pour objet de sanctionner, mais de prévenir la récidive". "Il ne constitue en aucun cas une peine après la peine", a-t-elle assuré face aux critiques de la gauche. Les sénateurs ont encadré la mesure en la limitant aux personnes condamnées à des peines lourdes, supérieures à cinq ans d'emprisonnement, la rapporteure évoquant "une exigence constitutionnelle". Les sénateurs ont en revanche porté de un à deux ans la durée initiale de cette mesure, modification qui a fait débat dans l'hémicycle. Parmi les condamnés pour des actes de terrorisme, "31 seront libérés en 2020, 62 en 2021, 50 en 2022, après avoir exécuté leur peine", a indiqué le ministre de la Justice et ex avocat Eric Dupond-Moretti, reconnaissant d'emblée avoir "évolué sur ces questions". "Nous devons tout mettre en oeuvre pour garantir la sûreté de nos concitoyens", a-t-il affirmé, appelant cependant à "se garder de l'illusion d'une justice prédictive, chimère qui est la négation de l'idée même de justice et de réhabilitation". Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté début juin une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte qui remet en cause les garanties de l'Etat de droit. Quelque 60% des Français partis faire le jihad entre 1986 et 2011 en Afghanistan, Bosnie ou Irak, ont récidivé à leur retour, selon une étude du Centre d'analyse du terrorisme (CAT) publiée mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de mesures antiterroristes controversées, en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721164402.wvjvw9ft.html</link>
   <description><![CDATA[Perquisitions, mesures individuelles de contrôle ou encore fermeture de lieux de culte: la prolongation de ces mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017 est nécessaire face à une menace toujours "prégnante", a défendu Gérald Darmanin, mardi devant les députés. "Nous avons collectivement conscience du niveau très élevé de la menace qui continue à peser sur notre pays", a lancé le nouveau ministre de l'Intérieur, au coup d'envoi des débats sur un projet de loi de prorogation. "Depuis 2017, ce sont dix attaques, pour la majorité inspirées par l'Etat islamique, qui ont abouti sur le territoire national au décès de 20 personnes" et "32 attentats ont aussi été déjoués par les services", a-t-il souligné. Les mesures administratives devant être prolongées ont été adoptées au début du quinquennat malgré les farouches protestations des défenseurs des libertés publiques. Elles ont été autorisées par le Parlement pour trois ans, avec la promesse d'un nouvel examen en 2020 afin de voter ou non leur prolongation. Il s'agit des quatre premiers articles de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme (Silt) de Gérard Collomb. Cette loi avait pris le relais de l'état d'urgence, régime d'exception sous lequel la France vivait depuis les attentats du 13 novembre 2015. Cela concerne notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas). Les périmètres de protection, en cas d'événement exposé à un risque d'actes de terrorisme, ainsi que la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure avant le 31 décembre 2020. Au programme aussi, la prolongation de l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue dans la loi dite "renseignement", de juillet 2015. Cette technique permet d'analyser des communications échangées au sein du réseau d'un opérateur, pour détecter les menaces. - "Banalisation" - Un rapport du Sénat en février avait jugé ces mesures efficaces et encouragé leur prolongation, mais la crise du Covid-19 est venue bousculer le calendrier législatif. "Les circonstances sanitaires exceptionnelles (...) rendent difficile l'examen en temps utile, et dans des conditions de débat appropriées, par le Parlement, d'un projet de loi spécifique portant sur les conditions de la pérennisation ou de la suppression de ces mesures", est-il souligné en préambule du projet de loi de prorogation. Le texte prévoyait un terme au 31 décembre 2021, délai que les députés ont ramené au 31 juillet 2021, à l'initiative du rapporteur Didier Paris (LREM). Celui-ci a souligné que cela permettrait au Parlement de se saisir plus tôt d'un réexamen complet. "Le gouvernement ne s'opposera pas à ce calendrier plus resserré, qui le conduira à déposer à l'automne un nouveau projet de loi" de révision de fond, a indiqué M. Darmanin, qui se veut "à la fois le ministre de la sécurité des Français et celui qui garantit les libertés publiques". Selon les dernières données, au 17 juillet, 302 Micas avaient été prises, dont 59 sont toujours en vigueur et 169 "visites" ont été réalisées depuis le 1er novembre 2017. Un total de 531 périmètres de sécurité ont été instaurés et sept lieux de cultes ont été fermés, a rapporté le ministre, évoquant "un usage raisonné et ciblé" de tous ces outils, "indispensables pour les services spécialisés" de l'Etat. Ce bilan est "modeste" aux yeux de la droite: "on a affaibli notre degré de protection" par rapport à la période sous état d'urgence, selon Eric Ciotti (LR) qui "appelle de (ses) voeux une grande loi contre le terrorisme qui rompe avec une forme de naïveté". La gauche compte relancer le débat de fond sur les mesures de Silt. Les socialistes veulent davantage d'intervention de l'autorité judiciaire, communistes et Insoumis restent vivement opposés à la "banalisation" de "l'exception". Ainsi selon Mathilde Panot (LFI), "le coronavirus a bon dos".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'agriculture doit contribuer plus à la production d'énergies (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721103532.loqi6wlg.html</link>
   <description><![CDATA[Le secteur agricole a un rôle important à jouer dans la production d'énergies renouvelables, souligne mardi un rapport parlementaire qui appelle à une meilleure (in)formation des agriculteurs et à plus de soutien public au biogaz. Le rôle de ce secteur, qu'il s'agisse de produire de l'électricité, du gaz ou des carburants, "est un sujet majeur aux implications multiples pour l'environnement et le climat, pour ses conséquences en matière d'aménagement des territoires, d'organisation des filières et des exploitations agricoles", relève l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST). Parmi les propositions, destinées à orienter le plan de relance économique du gouvernement attendu fin août, le rapport appelle à "développer de manière prioritaire la méthanisation" qui permet de produire du biogaz à partir de déchets organiques. Les rapporteurs de la mission, le député (LREM) Jean-Luc Fugit et le sénateur (PS) Roland Courteau, "déplorent les ambitions trop modestes" de la Programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE). Alors que la loi a fixé en 2015 "un objectif ambitieux de 10%" de biogaz dans la consommation de gaz en 2030 (soit 39 à 42 TWh), la PPE de 2016 visait 8 TWh injectés dans le réseau en 2023, ramenés à 6 TWh en 2020, regrette le rapport, soulignant au passage que la définition de la feuille de route énergétique de la France devrait incomber au Parlement, non au gouvernement. Parmi leurs autres propositions: doter d'un volet agricole la recherche sur les énergies, renforcer le conseil auprès du monde agricole et intégrer ces projets dans les politiques d'aménagement des territoires. Les pouvoirs publics devraient "encourager l'appropriation des infrastructures de production d'énergie par les agriculteurs plutôt que par les énergéticiens seuls ou des opérateurs tiers", ajoutent les parlementaires. Dans l'éolien et le photovoltaïque, "les agriculteurs se contentent souvent de mettre à disposition des ressources foncières", notent-ils, relevant que leur appropriation "permettrait aussi de faire évoluer les regards sur ces filières" parfois difficilement acceptées. Enfin il faudrait soutenir l'agrivoltaïsme, des panneaux solaires mobiles qui, installés au-dessus des plantations, évitent d'utiliser du foncier supplémentaire, notent les auteurs. Selon le rapport, le secteur agricole, avec au moins 50.000 exploitations concernées, assure déjà 20% de la production d'énergies renouvelables (soit 3,5% de la production nationale d'énergie), dont 96% de la production nationale de biocarburants, 26% du biogaz, et via son foncier 83% de l'éolien, 13% du solaire photovoltaïque.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de mesures antiterroristes controversées, mardi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200721092429.eh80ajaq.html</link>
   <description><![CDATA[Perquisitions, mesures individuelles de contrôle ou encore fermeture de lieux de culte: le projet de loi permettant la prolongation de mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017 arrive mardi devant l'Assemblée nationale. C'est le nouveau ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin qui va défendre en fin de journée ce projet de loi préparé par son prédécesseur Christophe Castaner, objet d'une cinquantaine d'amendements. Les mesures administratives en question, adoptées au début du quinquennat malgré de farouches protestations des défenseurs des libertés publiques, ont été autorisées par le Parlement pour trois ans, avec la promesse d'un nouvel examen en 2020 afin de voter ou non leur prolongation. Il s'agit des quatre premiers articles de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme (Silt) de Gérard Collomb. Cette loi avait pris le relais de l'état d'urgence, régime d'exception sous lequel la France vivait depuis les attentats du 13 novembre 2015. Cela concerne notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas), au périmètre au minimum égal à la commune de résidence. Les périmètres de protection, en cas d'événement exposé à un risque d'actes de terrorisme, ainsi que la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure avant le 31 décembre 2020. Au programme aussi, la prolongation de l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue dans la loi dite "renseignement", de juillet 2015. Cette technique permet d'analyser des communications échangées au sein du réseau d'un opérateur, pour détecter les menaces. - Menace élevée - Un rapport du Sénat en février avait jugé ces mesures efficaces et encouragé leur prolongation, mais la crise du Covid-19 est venue bousculer le calendrier législatif. "Les circonstances sanitaires exceptionnelles (...) rendent difficile l'examen en temps utile, et dans des conditions de débat appropriées, par le Parlement, d'un projet de loi spécifique portant sur les conditions de la pérennisation ou de la suppression de ces mesures", est-il souligné en préambule du projet de loi de prorogation. Le texte prévoyait un terme au 31 décembre 2021, délai que les députés ont ramené au 31 juillet 2021, à l'initiative du rapporteur Didier Paris (LREM). Celui-ci a souligné que cela permettrait au Parlement de se saisir plus tôt d'un réexamen complet: "si les libertés individuelles ne commandent pas de modifier en urgence ces dispositions, il nous faut en débattre rapidement". Le gouvernement a prévu qu'un nouveau projet de loi vienne "pérenniser ces dispositions mais également compléter ou modifier ces deux lois (Silt et renseignement, ndlr), afin de tenir compte des nécessaires évolutions induites par les besoins opérationnels". Le gouvernement avait préalablement souhaité introduire, en catimini selon ses opposants, la prolongation de ces mesures jusqu'en janvier 2022 dans le projet de loi portant "diverses dispositions urgentes pour faire face aux conséquences de l'épidémie de Covid-19" mi-mai. Mais plusieurs figures de la majorité sont montées au créneau pour s'y opposer. Selon les dernières données du ministère de l'Intérieur, au 19 juin, 294 Micas avaient été prises, dont 63 sont toujours en vigueur et 167 "visites" ont été réalisées depuis le 1er novembre 2017. Un total de 528 périmètres de sécurité ont été instaurés et sept lieux de cultes ont été fermés. Ce bilan est "modeste" aux yeux de la droite: "notre degré de protection a baissé" par rapport à la période sous état d'urgence, selon Eric Ciotti (LR) qui veut, dès que possible, durcir les mesures de lutte contre le terrorisme. La gauche compte relancer le débat de fond sur les mesures de Silt. Les socialistes veulent davantage d'intervention de l'autorité judiciaire, communistes et Insoumis restent vivement opposés à la "banalisation de mesures d'exception". La menace reste à un haut niveau, reconnaissent tous les parlementaires. Quelque 60% des Français partis faire le jihad entre 1986 et 2011 en Afghanistan, Bosnie ou Irak, ont récidivé à leur retour, selon une étude du Centre d'analyse du terrorisme (CAT) publiée mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 09:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupond-Moretti veut mieux encadrer les mineurs et moins les enfermer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200720184621.niqz1sn7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a affirmé lundi vouloir réformer la justice des mineurs, qu'il propose d'encadrer à l'aide d'un nouveau dispositif, lors de son audition devant la commission des lois de l'Assemblée nationale L'ancien avocat a adressé un clin d'oeil appuyé au député Eric Ciotti et à sa proposition, ancienne, d'encadrer militairement les mineurs délinquants, sans toutefois donner de détails précis sur ses projets. "J'envisage avec le ministre des Armées de reprendre une proposition qui a trotté dans la tête de monsieur Eric Ciotti", a énoncé le garde des Sceaux, "ça n'est évidemment pas prêt, j'ai beaucoup beaucoup, beaucoup de travail, mais je voudrais vous faire part de ça, parce que ça peut résumer un peu ma vision des choses". En 2011, Eric Ciotti avait déposé une loi, adoptée mais jamais mise en oeuvre, prévoyant que l'Etablissement public d'insertion de la défense (Epide), qui accueille depuis 2005 dans ses centres de jeunes majeurs en difficulté, s'ouvre aux mineurs de 16-18 ans ayant commis des faits de faible gravité, pour un "service citoyen" de six à douze mois. Dans un communiqué, le député s'est immédiatement félicité de la "reprise" de son idée. Eric Dupond-Moretti a répété qu'il mènerait la réforme de l'ordonnance de 1945 sur la délinquance juvénile, une réforme "qui est attendue" et a "déjà été reportée". Il a souhaité que les jeunes délinquants soient jugés plus vite et mieux et plaidé pour que "les juges aux affaires familiales, les juges des enfants, se déplacent dans les territoires pour que les petits délits soient rapidement jugés". "Quand on regarde certains gamins avec respect, ils deviennent respectables. Quand on regarde certains gamins comme des Français, ils deviennent Français", a affirmé le ministre, ajoutant préférer qu'un jeune "ait un militaire pour idole qu'un islamiste radical ou un caïd". "Je souhaite évidemment qu'il y ait le moins d'incarcération possible de mineurs chaque fois que c'est possible, ça va de soi", a-t-il dit, plaidant de manière générale pour une diminution de la détention provisoire, qui doit rester "exceptionnelle". "Je veux être raisonnable et il est des cas où, malheureusement, la prison est un mal nécessaire". Mais, a-t-il martelé, ces jeunes doivent sortir "moins mauvais" de détention que quand ils y sont entrés. En France, plus de 80% des mineurs détenus sont en attente de jugement. "Si la répression était la solution, il y a des siècles que nous le saurions", a-t-il fait valoir, assurant vouloir "discuter avec tout le monde, mais pas avec les populistes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat vote le projet de budget rectifié, avec de nouvelles mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200719233344.0c6zlnr9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a voté dans la nuit de dimanche à lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le 3e projet de budget d'urgence pour 2020 pour faire face à la crise du coronavirus, enrichi de mesures supplémentaires. Le texte modifié a été adopté à 244 voix pour (dont LR, centristes et LREM) contre 90 voix (PS et CRCE à majorité communiste). Députés et sénateurs vont maintenant tenter de s'accorder sur un texte commun en commission mixte paritaire. En cas d'échec, une nouvelle lecture sera organisée dans chaque chambre, l'Assemblée ayant le dernier mot. Ce projet de loi prévoit environ 45 milliards d'euros supplémentaires pour des secteurs particulièrement touchés, le tourisme, l'aéronautique ou encore l'automobile. Il entérine une aide de 4,5 milliards d'euros aux collectivités. Plusieurs gestes fiscaux ont été ajoutés lors des débats à l'Assemblée, à destination des soignants, des militaires ou pour soutenir la presse. Au Sénat, le gouvernement a fait adopter une série de nouvelles ouvertures de crédits, dont 744 millions d'euros pour l'aide exceptionnelle à l'apprentissage, 50 millions d'euros pour le financement du repas à un euro pour les étudiants boursiers, 75 millions d'euros pour renouveler la flotte de véhicules de la police et de la gendarmerie, et une enveloppe maximum de 490 millions d'euros pour décarboner l'industrie ou des projets de relocalisation. A l'issue de l'examen au Sénat, le déficit public s'affichait ainsi à 226,6 milliards d'euros. Concernant l'emploi, le gouvernement proposait une enveloppe d'un milliard d'euros pour tirer "les conséquences budgétaires" de l'annonce du président de la République "de mettre en place un dispositif exceptionnel de réduction du coût du travail, à hauteur de 4.000 euros par an pour les jeunes". Le Sénat a préféré un dispositif de son rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR), une prime à l'embauche pour tout CDI ou CDD de plus de six mois, d'un montant de 4.000 euros maximum sur deux ans. Avec une majoration de 50% pour l'embauche de jeunes de moins de 26 ans en sortie de formation initiale. Au chapitre des exonérations de cotisations sociales, le Sénat a adopté un amendement de son rapporteur visant à donner la possibilité à l'ensemble des entreprises de moins de 250 salariés de bénéficier de remises allant jusqu'à 50% (70% pour les moins de 50 salariés) des cotisations dès lors qu'elles ont subi une baisse de chiffre d'affaires supérieure à 50%. Le plus souvent contre l'avis du gouvernement, le Sénat a encore voté une série de dispositions pour relancer l'économie. Parmi elles, des mesures pour encourager l'investissement des entreprises, assouplir temporairement les conditions dans lesquelles elles peuvent reporter en arrière leurs déficits, étendre aux PME la suppression du forfait social pour la participation, encourager l'investissement au sein de jeunes PME, ou supprimer la contribution sociale de solidarité des sociétés... Les sénateurs ont aussi souhaité autoriser sous conditions le déblocage anticipé de l'épargne salariale, élargir le crédit d'impôt transition énergétique aux propriétaires bailleurs, créer un dispositif de bons d'achat ou chèques loisirs pour les foyers modestes... Le Sénat a enfin doublé l'acompte (à 920 millions d'euros) prévu par le dispositif de compensation des pertes de recettes subies par Ile-de-France Mobilités et voté 800 millions d'euros d'avances remboursables. Le porte-parole du groupe LREM Julien Bargeton a estimé que "l'économie générale du texte n'a pas été modifiée". Philippe Dallier (LR) a regretté qu'il ne soit pas "le plan de relance que nous attendions", tandis que Rémi Féraud (PS) déplorait qu'il ne soit "pas un budget de combat face à la crise". Le centriste Olivier Cadic a dit sa "perplexité" devant "cette fuite en avant budgétaire".]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilles Le Gendre, patron fragilisé des députés LREM, sur le départ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716201939.u493ax2w.html</link>
   <description><![CDATA[En difficulté après des défections du groupe majoritaire et quelques couacs, le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre rend son tablier: il a annoncé jeudi qu'il quitterait à la rentrée de septembre ses fonctions, qui suscitent déjà des appétits. Compte tenu du "nouveau chemin" tracé par Emmanuel Macron, "un passage de relais s'impose qui apportera du sang neuf à la tête de notre groupe", écrit le député de Paris aux 280 "marcheurs" dans un courrier consulté l'AFP, dans lequel il précise prendre "en toute liberté" une décision que "nul ne (lui) impose". Les noms des ex-ministres Christophe Castaner et François de Rugy ont été cités ces derniers temps pour reprendre les rênes. Le second, qui avait démissionné du gouvernement il y a un an après avoir été mis en cause pour son train de vie supposément fastueux, a officialisé dès jeudi soir sa candidature. Dans un message à ses collègues, que s'est procuré l'AFP, François de Rugy dit vouloir "privilégier le +nous+ au +je+, défendre et valoriser le travail des parlementaires de la majorité" et aussi "préparer les élections de 2022". M. Le Gendre, ancien journaliste puis entrepreneur, avait succédé en septembre 2018 à Richard Ferrand, devenu président de l'Assemblée, et avait été réélu à la tête du groupe majoritaire dès le premier tour en juillet 2019. Son mandat s'achèvera lors des journées parlementaires LREM des 10 et 11 septembre. "Ce n'est pas (encore) le moment de parler des candidatures", selon la "marcheuse" Olivia Grégoire, qui salue en Gilles Le Gendre "un capitaine dans la tempête" depuis près de deux ans. Ce retrait "est une marque de lucidité sur la situation du groupe", a jugé Bruno Questel, parmi les plus remontés en interne. Porte-parole de LREM, Aurore Bergé a évoqué "une décision responsable dans l'intérêt de notre groupe parlementaire". M. Le Gendre, 62 ans, avait été fragilisé début juin après la fuite dans la presse d'une "note" à Emmanuel Macron sur un remaniement ministériel, dans laquelle il semblait plaider pour un changement de Premier ministre, alors Edouard Philippe, et proposait - ce qu'il dément - un nouveau casting gouvernemental. Les départs au fil de l'eau d'élus du groupe LREM, jusqu'à la formation en mai d'un 9e groupe politique à l'aile gauche puis d'un 10e à l'aile droite, faisant perdre la majorité absolue à LREM, l'avaient également affaibli. - "Se réinventer" - M. Le Gendre annonce quitter son poste au lendemain d'un large vote de confiance au nouveau chef du gouvernement Jean Castex, sans défection LREM si ce n'est Olivier Serva (Guadeloupe), qui s'est abstenu. "Je prends le Premier ministre au mot, il nous dit qu'il veut travailler de façon intense avec sa majorité, je lui dis très bien, chiche", a déclaré M. Le Gendre devant la presse après ce scrutin. Et d'ajouter: "L'idée que le groupe doive se réinventer, je n'ai rien contre, je n'ai même que du pour". Alors que des secrétaires d'Etat doivent encore être nommés, il a aussi affirmé n'avoir "jamais été candidat à quelque poste gouvernemental". Les épisodes des "gilets jaunes", des votes de la loi anticasseurs ou de l'accord Ceta, et encore de la réforme des retraites, qui ont mis à rude épreuve la majorité, avaient fortement mobilisé le président de groupe au job "infernal", de l'avis de tous ses prédécesseurs. Il s'était attaché à mettre en oeuvre son programme: "plus de collégialité", "plus de politique". Mais cet homme de "consensus" au caractère tempéré, parfois critiqué pour un défaut de "leadership" ou de "sens politique", s'était opposé en vain au printemps à l'émergence de courants au sein du groupe majoritaire. M. Le Gendre avait été en butte aux railleries de l'opinion fin 2018, lorsqu'il avait estimé maladroitement qu'exécutif et majorité avaient "probablement été trop intelligents, trop subtils" sur la question du pouvoir d'achat. Face aux critiques, cet homme aux lunettes d'écaille et aux costumes impeccables restait poli en toutes circonstances. Avec lui, c'est toute l'équipe de direction du groupe, soit quelque 25 députés qu'il avait choisis, qui devra s'en aller. Cette réorganisation pourrait coïncider avec des changements à la tête du parti présidentiel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 20:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupond-Moretti sera entendu lundi à l'Assemblée nationale, mercredi au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716162347.eng7vrkv.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux, Eric Dupond-Moretti, sera entendu lundi par la commission des Lois de l'Assemblée nationale, mercredi par celle du Sénat, qui comptent l'interroger notamment sur l'indépendance du parquet, les mineurs et les moyens de la justice, ont indiqué jeudi à l'AFP des sources parlementaires. Ces auditions seront ouvertes à la presse, et au public au Sénat, et retransmises en direct sur les sites des assemblées. A l'Assemblée nationale, la présidente de la commission Yaël Braun-Pivet (LREM) prévoit d'aborder "les chantiers législatifs des prochains mois, au premier rang desquels la justice pénale des mineurs, la révision constitutionnelle et la question de l'indépendance du parquet", selon un communiqué. Il sera également interrogé "sur la question pénitentiaire, au coeur des travaux de la commission depuis trois ans, l'accélération de la hausse du budget de la justice annoncée par le Premier ministre (...), ainsi que sur les transformations en cours au sein de la justice, celle du numérique en particulier". Côté Sénat, l'audition du nouveau ministre de la Justice avait été réclamée par les socialistes. Le groupe attend des "éclaircissements" de sa part "sur plusieurs points essentiels": réforme du Parquet, question de la justice des mineurs, expérimentation des cours criminelles et moyens budgétaires alloués à la justice, avait-il indiqué. Lors de la première séance de questions au nouveau gouvernement, le 8 juillet, le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR) avait confirmé son intention d'entendre M. Dupond-Moretti "après la déclaration de politique générale du Premier ministre". Jean Castex l'a prononcée jeudi matin devant la haute assemblée. "Nous sommes pressés de vous entendre; nous voulons entrer dans les détails. Vous avez mis la barre haut, peut-être même très haut. C'est la bonne altitude. Maintenant, à vous de la franchir !", avait lancé M. Bas.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Covid fait exploser la dette française, sa soutenabilité en question</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716161125.nbf8fbta.html</link>
   <description><![CDATA[Au moment où la France s'inquiète d'un risque de deuxième vague de Covid-19, un rapport dresse la facture déjà salée de la première: une dette qui explose et qui pose des questions sur sa soutenabilité, selon un rapport jeudi de la Commission des Finances de l'Assemblée nationale. "La crise économique actuelle, induite par la crise sanitaire liée à la pandémie de Covid-19, a conduit à une dégradation des finances publiques sans précédent depuis la Seconde Guerre mondiale", s'inquiète ce rapport présenté par Laurent Saint-Martin, rapporteur général du Budget à l'Assemblée. Le choc est en effet estimé "à ce stade" à environ 22 points de produit intérieur brut (PIB), selon le troisième projet de loi de finances rectificative qui évalue le ratio de dette française sur le PIB à 120,9% soit 2.650 milliards d'euros. En conséquence, le recours de l'État aux émissions de dette sur les marchés financiers devrait s'envoler à 361,2 milliards d'euros au total --contre 230,5 milliards d'euros prévus initialement--, d'après le projet de loi de finance rectificative. La Banque centrale européenne (BCE) a de son côté joué un rôle "décisif" avec son arsenal de mesures monétaires accommodantes qui ont permis de maintenir des taux d'intérêt bas. Mais alors que le sujet brûlant de la dette enflammait déjà dirigeants politiques et économistes avant même le coronavirus, un tel niveau d'endettement est-il soutenable? "Il n'existe pas de niveau déterminé et unique du ratio caractéristique d'une situation d'insoutenabilité", soulignent les auteurs, qui ont auditionné plusieurs économistes de différents bords. - Durable - Ils mettent toutefois en garde contre la dégradation de l'image de la France auprès de ses créanciers et l'affaiblissement de la croissance. La situation "doit amener à nous questionner avec un regard nouveau sur le caractère durable de cette situation", estiment les auteurs. D'autant que la crise n'est pas terminée et que les plans de relance "ne devraient pas être financés par une hausse significative des prélèvements obligatoires", au moment où l'exécutif vient d'annoncer un plan de relance de 100 milliards d'euros financé pour plus d'un tiers par l'Europe. Sur les impôts et les mesures d'économie, le document souligne justement les dangers des politiques de rigueur qui ont coûté à l'Europe de précieux points de croissance après la crise des dettes souveraines. D'où l'émergence de la question du "cantonnement" de la dette, également abordée dans le rapport. Le Premier ministre Jean Castex a justement indiqué mercredi que la dette issue de la crise ferait l'objet d'un traitement à part avec un remboursement étalé sur le long terme via une ressource dédiée. Celle-ci "sera remboursée jusqu'en 2042 de façon à bien identifier la dette qui est liée aux dépenses de la crise du reste de la dette", a détaillé le ministre des Finances Bruno Le Maire jeudi sur France Inter. L'idée d'une dette mutualisée est également abordée dans le rapport, sur le modèle du projet européen de 750 milliards d'euros dont les négociations entre dirigeants s'annoncent âpres à Bruxelles vendredi. Ce projet, soutenu jeudi par la patronne de la BCE Christine Lagarde, prévoit que 500 milliards de subventions ne soient pas remboursés par les Etats bénéficiaires. La question de l'achat direct de dette par la banque centrale, la souscription d'une dette perpétuelle, ou l'annulation ou restructuration de la dette, n'ont en revanche pas les faveurs du rapport. Sur l'annulation ou la restructuration, le document souligne qu'il existe un risque de déstabilisation des marchés et un conflit juridique avec les traités.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de divers bords veulent améliorer le droit à l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716140504.xujhgeqf.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de divers bords, dont certains issus de la majorité LREM et MoDem, ont présenté jeudi une proposition de loi transpartisane visant à améliorer l'effectivité du droit à l'avortement, la crise du Covid-19 ayant mis en exergue sa "fragilité" selon eux. Emmenés par l'ex-"marcheuse" Albane Gaillot, désormais membre du groupe "Ecologie Démocratie Solidarité" (EDS), une quarantaine d'élus, issus de 8 des 10 groupes politiques représentés à l'Assemblée, sont signataires de la proposition de loi. Devant la presse, Mme Gaillot a rappelé que "près d'une femme sur trois a recours à l'avortement" au cours de sa vie. Elle a souligné que les "professionnels de santé alertent depuis de nombreuses années sur les obstacles à la pleine effectivité" du droit à l'IVG, observant aussi que le confinement "a eu pour effet d'amplifier encore un peu plus les difficultés d'accès". "A l'heure où le droit à l'avortement est menacé aux quatre coins du monde, cette proposition de loi entend faire de la France l'un des pays les plus progressistes en la matière", a-t-elle souligné. Valérie Petit (Agir), Clémentine Autain (LFI), Eric Poulliat (LREM), Elsa Faucillon (PCF) et Erwan Balanant (MoDem) se sont ensuite relayés pour présenter les principales dispositions du texte de 7 articles, également co-signé par des élus Libertés et Territoires ou du groupe PS. Il prévoit notamment l'allongement des délais légaux d'accès à l'IVG de douze à quatorze semaines ou entend supprimer la double clause de conscience spécifique à l'IVG, qui autorise les médecins à refuser de les pratiquer. Il entend aussi étendre l'autorisation de pratiquer des IVG instrumentales (ou chirurgicales) aux centres de planification et d'éducation familiale, par une expérimentation de trois ans, et autoriser sur la même période une autre expérimentation permettant aux sages-femmes de réaliser des IVG instrumentales. Mme Gaillot a indiqué qu'elle allait "faire en sorte" que la proposition de loi puisse être examinée à l'automne lors de la première journée dédiée aux textes du groupe EDS ("niche parlementaire"). Elle a aussi dit espérer que la Délégation aux droits des femmes, qui planche aussi sur le sujet, puisse s'y associer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le choc du Covid-19 va coûter 22 points de PIB à la France en 2020 (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716125238.52ta4l3u.html</link>
   <description><![CDATA[Au moment où la France surveille comme le lait sur le feu le risque de deuxième vague de Covid-19, un rapport dresse la facture déjà salée de la première: 22 points de PIB cette année, selon un rapport jeudi de la Commission des Finances de l'Assemblée nationale. Le choc est estimé "à ce stade" à environ 22 points de PIB, en prenant pour référence le troisième projet de loi de finance rectificative qui évalue le ratio de dette française sur le PIB à 120,9% soit 2.650 milliards d'euros, indique le rapport. "La crise économique actuelle, induite par la crise sanitaire liée à la pandémie de Covid-19, a conduit à une dégradation des finances publiques sans précédent depuis la Seconde Guerre mondiale", est-il écrit dans le document présenté par Laurent Saint-Martin, rapporteur général du Budget à l'Assemblée. Le recours de l'État aux émissions de dette sur les marchés financiers devrait exploser de plus d'un tiers, soulignent les auteurs, estimé à 361,2 milliards d'euros au total contre de 230,5 milliards d'euros initialement, d'après le projet de loi de finance rectificative. La Banque centrale européenne a de son côté joué un rôle "décisif" avec son arsenal de mesures monétaires accommodantes qui ont permis de maintenir des taux d'intérêt bas. Mais alors que le sujet brûlant de la dette enflammait déjà dirigeants politiques et économistes avant même le coronavirus, un tel niveau d'endettement est-il soutenable? "Il n'existe pas de niveau déterminé et unique du ratio caractéristique d'une situation d'insoutenabilité", soulignent les auteurs qui ont auditionné plusieurs économistes de différents bords. Ils mettent toutefois en garde contre la dégradation de l'image de la France auprès de ses créanciers et l'affaiblissement de la croissance. La situation "doit amener à nous questionner avec un regard nouveau sur le caractère durable de cette situation", estiment les auteurs. D'autant que la crise n'est pas terminée et que les plans de relance "ne devraient pas être financés par une hausse significative des prélèvements obligatoires". Sur ce point, le document souligne les dangers des politiques de rigueur qui ont coûté à l'Europe de précieux points de croissance après la crise des dettes souveraines. D'où l'émergence de la question du "cantonnement" de la dette, également abordée dans le rapport, alors que le Premier ministre Jean Castex a indiqué mercredi que la dette issue de la crise ferait l'objet d'un traitement à part avec un remboursement étalé sur le long terme via une ressource dédiée. L'idée d'une dette mutualisée est également abordée, sur le modèle du projet européen de 750 milliards d'euros dont les négociations entre dirigeants s'annoncent âpres à Bruxelles vendredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don de chèques-vacances aux soignants: ultime feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716095819.ifo3j39z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son ultime feu vert à une proposition de loi LREM permettant aux salariés de "donner" des congés sous forme de chèques-vacances aux soignants, un dispositif jugé "inefficace" et à "côté de la plaque" par l'opposition de gauche. Le texte, qui avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, doit passer une dernière fois devant le Sénat mercredi pour une adoption définitive. "Distribués d'ici le 31 décembre prochain", ces chèques-vacances seront "réservés aux personnels dont les revenus n'excèdent pas trois Smic", a précisé son auteur Christophe Blanchet (LREM). En pratique, un salarié pourra renoncer à un ou plusieurs jours de congés dans une limite fixée par décret, contre le versement par son employeur d'une somme d'argent à l'Agence nationale pour les chèques-vacances. Cette agence répartira ensuite les chèques-vacances aux "établissements médico-sociaux". Brigitte Klinkert, ministre déléguée à l'Insertion, a salué un "acte de générosité", tout en soulignant qu'il n'a "nullement vocation à se substituer aux politiques publiques". Elle a ainsi insisté sur la "revalorisation de l'ensemble des carrières" des soignants actée par l'accord du Ségur de la Santé. Ces chèques-vacances, "c'est de la charité et l'hôpital se fout de la charité", a réagi la députée LFI et aide-soignante de profession Caroline Fiat, en assurant citer un soignant. Cette proposition "est à côté de la plaque" et "culpabilise" les salariés, a aussi jugé le communiste Pierre Dharréville. Le socialiste Alain David a fait part de "son malaise" lui aussi, avec cette "proposition inaboutie et pour tout dire un peu hors-sujet". Chez Libertés et Territoires, Jeanine Dubié a fait part de ses "sérieux doutes" sur la mise en pratique de la mesure. Soutenu par des élus de différents bords, le député LR Maxime Minot a accusé les députés LREM "d'opportunisme politique indécent" et de plagiat. Il avait lui-même déposé le 22 mars une proposition de loi en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 09:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre annonce son départ en septembre de la tête des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200716072132.awyu1ewz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre annonce jeudi qu'il quittera ses fonctions en septembre, jugeant qu'"un changement de président est nécessaire pour insuffler (un) nouvel élan", dans un courrier à ses collègues que l'AFP a pu consulter. Compte tenu du "nouveau chemin" tracé par Emmanuel Macron, "un passage de relais s'impose, qui apportera du sang neuf à la tête de notre groupe", écrit le député de Paris aux 280 "marcheurs". Il avait succédé en septembre 2018 à Richard Ferrand devenu président de l'Assemblée nationale, et avait été réélu à la tête du groupe majoritaire en juillet 2019. Les noms de l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner ou de l'ancien ministre de la Transition écologique François de Rugy ont été cités ces derniers temps pour reprendre les rênes. "J'ai informé le président de la République, le Premier ministre et le président de l'Assemblée nationale que mon mandat prendra fin lors de nos journées parlementaires des 10 et 11 septembre, au cours desquelles nous élirons ma ou mon successeur", indique M. Le Gendre, précisant: "Cette décision, je la prends en toute liberté" et "nul ne me l'impose". "Il est très attaché à la vie de ce groupe et terminera la session" estivale, a indiqué à l'AFP son entourage, soulignant qu'"il n'y a pas de raison de créer une précipitation". M. Le Gendre avait été fragilisé début juin après la fuite dans la presse d'une "note" à Emmanuel Macron sur un remaniement ministériel, où il semblait plaider pour un changement de Premier ministre - alors Edouard Philippe - et proposait un nouveau casting gouvernemental. Mais il s'était défendu devant ses troupes et avait échappé à une sanction de ses pairs. Les départs au fil de l'eau d'élus du groupe LREM, jusqu'à la formation en mai d'un 9e puis d'un 10e groupe politique au Palais Bourbon, faisant perdre la majorité absolue à LREM, l'avaient également affaibli. M. Le Gendre annonce quitter à la rentrée son poste au lendemain d'un large vote de confiance au nouveau chef du gouvernement Jean Castex (345 voix pour, 177 contre, 43 abstentions), sans défection LREM si ce n'est Olivier Serva (Guadeloupe) qui s'est abstenue.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 07:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
