<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 01:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: début d'un long match parlementaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710230841.gqt8uen0.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du Congrès, les députés ont donné mardi le coup d'envoi d'une bataille parlementaire de plusieurs mois sur la vaste réforme institutionnelle voulue par le chef de l'Etat, avec un premier match enflammé sur la Constitution. La qualification de la France face à la Belgique pour la finale du Mondial de football s'est invitée dans le débat, à la reprise nocturne plus retardée que prévu, au grand dam des Insoumis. Des applaudissements ont retenti dans l'hémicycle après la victoire. Et le coprésident des UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde s'est demandé si l'Assemblée devrait continuer à discuter "ce soir" après la "joie certes sportive, mais profondément civique" dans le pays. La séance a été levée peu avant 1 heure, avant d'entamer le flux d'amendements. "Le but de ces textes, c'est de raffermir la confiance des Français dans leurs institutions", avait plaidé Edouard Philippe dans l'après-midi dans un hémicycle pas comble. Dans le prolongement du discours d'Emmanuel Macron au Congrès, le Premier ministre a récusé toute volonté "de restreindre les droits du Parlement" en réponse aux critiques de droite et de gauche. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a balayé "les fantasmes" d'une atteinte à la Vème République ou une "vision technocratique", mais défendu "une vision politique" et "une évolution du mode d'exercice du pouvoir parlementaire". Avec les non-inscrits corses et FN, les oppositions ont déposé près de 90% des 2.400 amendements (quatre fois plus d'amendements que pour la dernière révision aboutie en 2008), à examiner pendant deux semaines, passant en revue toute la Loi fondamentale. Mais "il n'est pas dans nos intentions de remettre en cause les ressorts fondamentaux de la Ve République", a martelé le rapporteur général et chef des macronistes Richard Ferrand. "Nous n'altérerons pas les équilibres institutionnels, au contraire, nous y donnons plus de corps", selon Marc Fesneau, chef de file MoDem. "La Constitution de 1958 a été modifiée 24 fois en 60 ans. Mais les modifications d'envergure restent peu nombreuses", a souligné la présidente de la commission des Lois et rapporteure spéciale, Yaël Braun-Pivet. Fort de 18 articles, le projet de loi comprend deux sujets épineux: "droit à la différenciation" accru pour les collectivités territoriales (avec nouvel article sur la Corse) et fabrique de la loi accélérée, au nom de l'"efficacité". Moins controversé mais discuté depuis des années, un autre volet prévoit la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature ou du Conseil économique, social et environnemental. - "Trompe-démocratie" - La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. Les deux autres volets de la réforme institutionnelle, porteurs des mesures emblématiques -réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps, 15% de proportionnelle aux législatives- seront examinés à la rentrée à l'Assemblée quand le Sénat s'emparera de la révision constitutionnelle. Mais LR a commencé de combattre sur tous les points. "Le Parlement va se retrouver cornerisé", a redouté Philippe Gosselin, l'un des orateurs des "héritiers légitimes du gaullisme", critiquant une révision "trompe-démocratie". Epinglant un "antiparlementarisme des élites", son collègue François Cornut-Gentille a accusé la majorité de contribuer à "une sorte de putsch technocratique". Guillaume Larrivé a aussi fustigé la "constitution Macron". "Vous aimez à vous présenter comme les gardiens du temple protecteurs d'un texte sacré, mais prenez garde à ne pas apparaître comme gardiens de vos propres intérêts", a lancé Marie Guévenoux (LREM), ex-juppéiste. Face à la "dérive présidentielle" depuis 1958, le coprésident des députés UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde a, lui, appelé à renforcer les pouvoirs du Parlement, "le plus faible des démocraties" face au "président le plus fort des pays occidentaux". Toute la gauche, communiste, socialiste ou insoumise, rejette cette révision "comme une hyper-présidentialisation". Le patron des socialistes Olivier Faure a aussi fustigé, "sous l'apparence du bon sens de faire plus vite, moins nombreux", un "bricolage institutionnel et de vraies régressions démocratiques", souhaitant un référendum. Le chef de file Insoumis Jean-Luc Mélenchon a clamé que "le moment est venu que le peuple soit lui-même constituant". Un référendum? "Chiche", a-t-il lancé, pensant que LR, PS et PCF pourraient avec LFI obtenir les "4,7 millions de signatures" nécessaires pour l'imposer au gouvernement. La majorité LREM-MoDem entend essentiellement renforcer les moyens des parlementaires pour contrôler le gouvernement et évaluer la loi (moyens accrus, agenda prévisionnel de l'exécutif, etc). Certains députés de tous bords souhaiteraient inclure la charte numérique, avec le principe de neutralité du net, les rapporteurs, défavorables, redoutant de la voir trop vite "périmée". En revanche, devrait figurer la possibilité de légiférer sur la protection des données personnelles. Richard Ferrand a appelé ses troupes à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat". "Il n'y a aucun accord caché" mais "la Constitution nous impose que le texte soit voté dans les mêmes termes par les deux assemblées", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 23:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018 - Des applaudissements dans l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710215439.i78rko3h.html</link>
   <description><![CDATA[Des applaudissements ont brièvement retenti dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, et le président François de Rugy (LREM) a glissé que "le coeur des députés a battu à l'unisson de celui des Français" pour les Bleus, qualifiés pour la finale du Mondial de football. Quelques instants avant le redémarrage des travaux vers 22h15, une fois achevée la parenthèse de la demi-finale suivie par un certain nombre de députés, collaborateurs et fonctionnaires dans les jardins de l'hôtel de Lassay, des applaudissements se sont fait entendre. "J'ai pris les applaudissements que vous avez faits à l'instant plutôt comme des félicitations à l'équipe de France", victorieuse face à la Belgique (1-0), a glissé dans un sourire le président de l'Assemblée, revenu au "perchoir" présider la première séance nocturne de la révision de la Constitution. Rappelant son leitmotiv selon lequel "le coeur de la démocratie bat à l'Assemblée", en présence du Premier ministre Edouard Philippe et de la ministre de la Justice Nicole Belloubet, François de Rugy a jugé que "le coeur des députés a battu à l'unisson de celui des Français" lors de la demi-finale. Si elle a considéré que "beaucoup de personnes sur ces bancs sont heureux et contents de la sélection de l'équipe de France en finale", la députée Insoumise Caroline Fiat a critiqué la reprise des discussions retardée. "Le match de foot est fini depuis une demi-heure, nous sommes arrivés à l'heure prévue pour la reprise parce que nous suivons les règles et que l'on parle de la Constitution, il serait de bon augure de nous expliquer pourquoi il n'y avait pas assez de personnes dans l'hémicycle et personne au perchoir pour continuer le débat", a-t-elle lancé. Le président de l'Assemblée a lâché: "Mme Fiat, je vous laisse chercher vous-même l'explication". Le débat a alors repris, avec l'intervention de fond de Sacha Houlié, chef de file des élus LREM sur toute la réforme institutionnelle. Ce fan de football avait tweeté "quel kif" après la victoire. "Autant le dire, ce soir, après #FranceBelgique, l'ambiance est quand même un peu particulière dans l'hémicycle!", a glissé sur le réseau social l'un des orateurs LR, Philippe Gosselin. L'un des porte-parole des députés communistes, Sébastien Jumel, qui a raconté être allé voir le match avec plusieurs de ses camarades dans "un troquet parisien", a lancé: "passé ce bonheur éphémère, je me suis demandé qu'est-ce qui peut justifier qu'en pleine torpeur de l'été, alors que les Français fêtent la victoire de leur équipe, nous examinions ce texte important, si ce n'est quelque chose à cacher". Avant son intervention, le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde, s'est brièvement demandé si, "au moment ou notre pays vit cette joie, certes purement sportive, nous devions continuer à débattre de la Constitution", car "rien de ce que nous ferons ce soir ne sera entendu ici et nous n'entendrons pas ce qui se passe de l'autre côté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voeu de Macron de répondre au Congrès divise, sur un air de déjà vu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710210538.leqzdvgb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la République va-t-il marcher sur les plates-bandes du Premier ministre ? La volonté d'Emmanuel Macron de pouvoir répondre aux parlementaires en Congrès divisait mardi, à droite comme à gauche, ressuscitant des débats d'il y a une décennie. "J'ai demandé au gouvernement de déposer, dès cette semaine, un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter, mais pour pouvoir vous répondre", a lancé lundi Emmanuel Macron, à la veille de l'examen du texte au Palais Bourbon. Le chef de l'Etat entend répondre aux "pires reproches, souvent par facilité", faits avant son adresse au Congrès: "discours du trône" ou "ancien régime", avait-on entendu à droite comme à gauche. Après son discours, Emmanuel Macron est sorti de la salle du Congrès, laissant place aux groupes politiques pour un débat sans vote, comme le prévoit l'article 18 de la Constitution - qui va être remanié. Ce droit d'adresse du chef de l'Etat a été gravé en 2008 à l'initiative de Nicolas Sarkozy, qui y voyait "un engagement fort, la mise en jeu d'une forme de responsabilité intellectuelle et +morale+". Depuis 1875, le président de la République ne pouvait qu'envoyer un message lu aux deux Chambres. Au nom de la séparation des pouvoirs, la gauche s'était élevée contre une disposition "infantilisant" le Parlement. La mesure avait fait grincer les gaullistes aussi, qui y voyaient un abaissement du Premier ministre. Alors député, François Bayrou (MoDem) avait poussé l'idée d'un débat en présence du chef de l'Etat, sans quoi la proposition de Nicolas Sarkozy lui paraissait "illogique" et "humiliante pour les représentants du peuple". Bis repetita face au voeu d'Emmanuel Macron, qui va encore plus loin avec un droit de réponse. Il veut "être un président-Premier ministre", a fustigé le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, son homologue à l'Assemblée Christian Jacob dénonçant "un vrai changement de régime". - "Président-Premier ministre" - "Cela deviendra un discours de politique générale, et dans ce cas le président de la République est responsable devant le Parlement, ce n'est plus le Premier ministre", et "il deviendra le chef de la majorité et se posera alors la question de son élection au suffrage universel", a développé M. Jacob devant la presse. Le patron des socialistes, Olivier Faure, a fustigé mardi soir dans l'hémicycle "une improvisation baroque du président de la République" au Congrès, où d'"un amendement, le président se substitue au Premier ministre et désacralise la fonction. Au bowling, c'est un strike". Mêmes craintes communistes: la réforme institutionnelle "non seulement va affaiblir le Parlement" mais "on nous propose d'aller un cran plus loin en transformant le président de la République en Premier ministre", selon Sébastien Jumel. Ces analyses rejoignent celles de certains constitutionnalistes, tel Didier Maus, qui a estimé dans L'Opinion que ce droit de réponse marque "un renforcement de la présidentialisation". Les Insoumis, qui avaient boycotté le Congrès, ont crié lundi "victoirissime" que "Macron s'incline". S'accordant "le point", leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a néanmoins considéré mardi qu'"on change la nature de l'organisation de l'exécutif", avec "un bricolage constitutionnel" car "le président de la République ne peut pas présenter un amendement". Les députés UDI-Agir, qui avaient déposé en commission un amendement en ce sens, se sont réjouis, tout en jugeant par la voix de Jean-Christophe Lagarde "pas sûr qu'(Emmanuel Macron) grandisse la fonction présidentielle" lorsque cela "le ramènera au niveau du débat parlementaire". Depuis 2008, "la pratique des institutions a évolué avec le quinquennat et l'élection concomitante des députés: le président est élu avec sa majorité sur un programme et doit rendre compte de son action", a plaidé auprès de l'AFP Jean-Luc Warsmann, rapporteur il y a dix ans (ex-LR, devenu UDI-Agir). Les socialistes avaient également déposé un amendement pour l'hémicycle afin que le président reste écouter "les représentants de la Nation". Édouard Philippe a assuré prendre "très bien" la proposition d'Emmanuel Macron. Et a taclé un éphémère amendement du député Damien Abad (LR) pour... un débat "interactif" en Congrès. Quant à Richard Ferrand, rapporteur général LREM qui s'était opposé en commission aux amendements sur ce thème, il a estimé mardi qu'il fallait "discuter" des "modalités" de cette "réponse de l'exécutif". parl-reb/ic/frd/kp/cam]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée nationale, une petite "fan zone" (presque) oecuménique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710204128.8ynn80l8.html</link>
   <description><![CDATA["Alors, elle est pas mal notre petite fan zone ?" Maillot de l'Euro 2016 sur le dos, le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) savoure au milieu d'environ 200 députés, collaborateurs ou fonctionnaires cet intermède pendant le débat houleux sur le projet de révision constitutionnelle. Devant l'écran géant installé dans les élégants jardins de l'hôtel de Lassay, où quelques drapeaux bleu-blanc-rouge ont été installés dans les arbres, des députés de presque tous les bords sont venus regarder la demi-finale France-Belgique, vrais passionnés ou pour simplement profiter du cocktail avant la séance du soir. "C'est un petit moment tranquille, appréciable, on bosse entre nos commissions et la Constitution, c'est sympa", apprécie la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM). "A ce stade de la compétition, on est tous très fans", résume Gabriel Attal. "Je regarde tous les matchs, je suis chauvine", assume la députée du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon, écharpe tricolore autour du cou comme plusieurs de ses collègues et qui se dit "Mbappé fan, super rapide, beau à regarder". La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet admet qu'elle n'est pas fan de foot mais "a eu un enfant conçu Coupe du monde 98 footeux comme pas possible." Mais il y a des vrais spécialistes. "Supportrice de l'OL devant l'Eternel", Cendra Motin, pour qui "le foot est son seul espace de mauvaise de foi" commente: "Pogba très bon, travail énorme milieu de terrain, Kante ratisse tous les ballons. Là ,faudrait mettre Mbappé plus axial". - "On est en finale !" - Dans l'opposition très peu de députés LR qui se sont rendus au QG du parti, rue de Vaugirard, invités par Laurent Wauquiez. Député de Calais, "épicentre de la coupe du Monde: l'Angleterre est à 35 km, la Belgique à 50 km", Pierre-Henri Dumont (LR) est "fan de foot depuis le titre de champion de France de Lens en 1998, j'avais dix ans et mes premiers Panini". Chez les socialistes, le footeux Régis Juanico est là mais n'a pas osé revêtir le maillot de l'équipe Assemblée, encore traumatisé par le "12-1" subi lors de leur dernier match. Pas non plus de député des Insoumis, qui ont des relations exécrables avec François de Rugy. "Ils nous ont dit de venir chez eux mais on n'avait rien à apporter à boire", témoigne le communiste Hubert Wulfranc, qui "juge pas désagréable d'être avec des collègues dans un cadre un peu décalé". Au bout d'une demi-heure, le communiste est cependant un peu crispé. "Les Belges, ils dépotent. Ils nous dominent". Et si le début du match n'a pas suscité une grande ferveur, peu à peu les "allez Grizou" et les "allez les Bleus" se font entendre jusqu'à l'explosion de joie du but de Samuel Umtiti et bien sûr le coup de sifflet final. "On est en finale! On est en finale!", scande la foule avant de reprendre le chemin de l'hémicycle où l'attend une première nuit constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: LR pour le rejet préalable d'un texte "trompe-démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710180155.2u6zk47p.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains ont défendu mardi à l'Assemblée le rejet préalable du projet de révision constitutionnelle, qui "prétend renforcer les droits du Parlement" mais se révèle "trompe-démocratie". "J'ai l'impression que le Parlement va se retrouver cornerisé", a lancé le député Philippe Gosselin, peu avant le coup d'envoi de la demi-finale de Coupe du monde de football France-Belgique. "Jamais depuis soixante ans une révision constitutionnelle n'a eu pour effet d'abaisser les droits du Parlement", a martelé ce membre de la commission des Lois, reprenant des critiques partagées par les oppositions de droite et de gauche. "Nous nous plaçons en héritiers légitimes du gaullisme" et "nous ne voulons réformer que ce qui est nécessaire et conserver l'essentiel, l'esprit de la Ve" République de 1958, a ajouté l'élu de la Manche, appelant majorité et exécutif à "ne pas jouer les apprentis sorciers" et "toucher d'une main tremblante" à la Loi fondamentale. Aux yeux des députés LR, "il n'y a aucune difficulté" sur la fin du cumul ministre-exécutif local ou la fin des anciens présidents de la République siégeant au Conseil Constitutionnel. Mais la suppression de la Cour de justice de la République pour juger les ministres par la Cour d'appel de Paris revient à "un droit qui restera pour une part un droit exorbitant du droit commun", ce qui est "encore assez bancal", selon M. Gosselin. Et "l'existence d'un avis conforme de la formation compétente du Conseil Supérieur de la Magistrature pour les nominations des magistrats du parquet n'est pas en soi une révolution". Sur le volet territorial de la réforme, il a jugé qu'"on est loin du pacte girondin annoncé par le Président de la République". En outre, ce représentant LR a estimé que "la lutte contre le changement climatique aurait gagné à être intégrée dans la Charte de l'environnement", et s'est interrogé sur un possible "affaiblissement de la lutte contre le racisme" avec la suppression du mot "race" à l'article 1er de la Constitution. Rappelant les projets de loi à venir (simple et organique) introduisant la proportionnelle aux législatives et diminuant le nombre de parlementaires, M. Gosselin a souligné qu'il s'agit d'"un paquet formé de 3 textes indissociables", et appelé à "remettre l'ouvrage sur le métier". Peu après, François Cornut-Gentille (LR) a plaidé pour renvoyer en commission un texte consistant à ses yeux à "détourner l'exaspération de nos compatriotes contre le Parlement, "aujourd'hui, c'est sans doute une habileté politique. Mais, demain, soyez sûrs que cela vous sera imputé comme une faute contre la démocratie". A ses yeux, "l'action publique est en manque d'efficacité" mais la responsabilité incombe "d'abord à l'exécutif". Epinglant un "antiparlementarisme des élites", il a accusé la majorité de contribuer "involontairement, à une sorte de putsch technocratique", au risque de "conduire au populisme que vous combattez". Il a aussi invité le Premier ministre à aller "dire au Président-philosophe que son réel talent le dispense d'abaisser le Parlement pour se grandir, et que l'autocélébration de son pouvoir est d'une autre époque". Soutenues par la gauche, les deux motions ont été rejetées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus d'un an après, Mélenchon vante le bilan du "combat" des députés LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710164919.jl2wozqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a vanté mardi le bilan du groupe parlementaire devenu à ses yeux "connu et reconnu" et ayant, avec un "combat" dans et hors de l'Assemblée, porté des "coups rudes" au gouvernement. Le député des Bouches-du-Rhône a notamment mis en avant leur présence dans l'hémicycle "37 semaines pour une moyenne tous groupes confondus de 32", ajoutant que son groupe est celui qui fait "le plus d'amendements et en signe le plus", ou la tenue "d'atelier de lois (...) dans des domaines les plus divers". "Nous avons été reconnus par le titre de premier opposant au gouvernement", a encore affirmé Jean-Luc Mélenchon, y voyant le fruit d'un "combat" du groupe "qui unit la présence dans les tribunes, à la commission et aux manifestations". Cela a permis, selon lui, de porter des "coups rudes" au nouveau régime, "au point que sa réputation est moins bonne au bout de seulement un an". Le chef de file des Insoumis a aussi défendu une "dimension de proposant" des 17 membres du groupe, face aux "gens obstinés à penser qu'on ne serait pas vraiment candidats au pouvoir (...) Naturellement, nous sommes candidats au pouvoir".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Giraud (LREM) appelle Bercy à "préciser" ses mesures d'économies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710164446.ww5bpccw.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général de la Commission des finances de l'Assemblée nationale, Joël Giraud (LREM), a exhorté mardi le gouvernement à "préciser les mesures concrètes d'économies" qu'il entend prendre pour réduire les dépenses publiques, appelant à une nécessaire "transparence". "Le gouvernement a pris des engagements forts en matière de réduction de la dépense publique", qui doit "baisser de quatre points" par rapport au PIB entre 2017 et 2022, a rappelé M. Giraud en présentant devant la Commission son rapport d'information préalable au débat d'orientation des finances publiques. "A mon sens", il va "devoir préciser les mesures concrètes d'économies sur les missions du budget général de l'Etat", a ajouté le député des Hautes-Alpes, alors que l'exécutif fait durer le suspense depuis plusieurs semaines sur ses choix en matière de réduction de la dépense publique. Dans son rapport préparatoire au débat d'orientation des finances publiques (DOFP), qui se tiendra jeudi à l'Assemblée nationale, le gouvernement a inscrit un déficit public de 2,3% en 2019, puis de 1,1% pour 2020 et 0,6% pour 2021. Pour 2022, il prévoit un budget à l'équilibre, et non en léger excédent, comme annoncé auparavant. Cette trajectoire n'intègre toutefois pas la reprise de la dette de la SNCF, à hauteur de 35 milliards d'euros, très attendue par les parlementaires. "Il s'agit d'un sujet sur lequel un suivi permanent et une plus grande transparence" sont "nécessaires", a jugé M. Giraud, qui appelle également des précisions sur l'évolution "des effectifs de la fonction publique". "Les objectifs sont connus: une réduction de 50.000 postes dans la fonction publique d'Etat et de 70.000 postes dans la fonction publique territoriale". Mais "le gouvernement doit détailler les réorganisations qui seront mises en place" et par conséquent "les ministères qui porteront les réductions d'effectifs", a-t-il insisté. Le plan d'économie du gouvernement doit accompagner la réforme de l'action publique, qui devait initialement être lancée fin mars, avec la remise du rapport du comité d'experts CAP 2022. Mais la publication de ce rapport a été repoussée à plusieurs reprises, avant que le gouvernement ne renonce finalement à le publier in extenso. "Il faut dire les choses", a regretté mardi le président de la Commission des finances Eric Woerth (LR), déplorant le fait que le gouvernement n'ait pas choisi le "moment du débat d'orientation des finances publiques" pour dévoiler les mesures qu'il entend prendre pour tenir ses objectifs. "On peut le regretter car le comment est plus important que tout le reste", a ajouté le député, pour qui "le temps qui passe est du temps perdu". Lors de son discours lundi face aux députés réunis en Congrès à Versailles, Emmanuel Macron a promis "des choix forts et courageux" sur la dépense publique, sans toutefois donner de précisions sur les mesures retenues. Ces dernières seront présentées "dans les prochaines semaines" par le Premier ministre Edouard Philippe, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et alimentation: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710164001.4hjtqe8x.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mardi en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune du projet de loi agriculture et alimentation, qui reviendra début septembre dans l'hémicycle de l'Assemblée, a-t-on appris de sources parlementaires. Le projet de loi, qui entend notamment rééquilibrer les relations commerciales au profit des agriculteurs, avait été adopté en première lecture fin mai à l'Assemblée et début juillet au Sénat, à majorité de droite, dans une version modifiée. Réunis en CMP, 7 députés et 7 sénateurs ne sont pas parvenus à dégager un compromis. "Le texte du Sénat s'était beaucoup éloigné du texte de l'Assemblée, notamment sur le titre II" en faveur d'une "alimentation saine, durable, accessible à tous et respectueuse du bien-être animal", a expliqué à l'AFP le rapporteur à l'Assemblée Jean-Baptiste Moreau (LREM). "On ne pouvait pas accepter un mauvais compromis qui niait l'équilibre issu des Etats généraux de l'alimentation (EGA) entre à la fois une meilleure rémunération des agriculteurs mais aussi une transition vers un modèle agricole plus durable et plus conforme aux attentes sociétales", a ajouté le député, éleveur dans la Creuse. Il a évoqué des "lignes rouges" franchies, notamment la suppression de la séparation de l'activité vente et conseil pour les produits phytopharmaceutiques, d'autres élus LREM tels Laurence Maillart-Méhaignerie mettant en avant des "divergences de fond sur le titre 2 et les enjeux phyto" ou "une quinzaine de reculs inacceptables" (Matthieu Orphelin). Dans un communiqué, la commission des Affaires économiques du Sénat, présidée par Sophie Primas (LR) et dont fait partie le rapporteur Michel Raison (LR) a affirmé pour sa part que le rapporteur de l'Assemblée "porte, sous l'injonction de l'Élysée, la responsabilité" de l'échec de la CMP. La commission sénatoriale reproche ainsi à M. Moreau et aux députés de la majorité membres de la CMP d'avoir fait "marche arrière" sur les "modalités d'élaboration des indicateurs contribuant à la formation des prix agricoles pourtant adoptées par l'Assemblée nationale et par le Sénat" créant ainsi "de nouveaux points bloquants". Contre l'avis du gouvernement, les députés avaient prévu qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'OFPM et FranceAgriMer devraient en proposer, disposition maintenue au Sénat. "L'enjeu de la CMP était pourtant d'assurer une adoption rapide du texte pour que ses dispositions puissent entrer en vigueur avant le début des négociations commerciales", ont ajouté les élus de la chambre haute. Le groupe socialiste du Sénat a déploré de son côté une "occasion manquée" sur le revenu des agriculteurs. Le rapporteur a affirmé pour sa part que le projet de loi, qui reviendra en commission à l'Assemblée la semaine prochaine, serait "actif pour le mois d'octobre", pour les prochaines négociations commerciales, un engagement également formulé par d'autres élus de la majorité. La Fédération nationale bovine, émanation de la FNSEA représentant les éleveurs bovins a également dénoncé le fait que "les députés LREM ont fait le choix de faire primer leur dépendance au gouvernement sur l'intérêt réel des agriculteurs et des citoyens français". "Cet échec repose en effet, essentiellement, sur une disposition relative à la construction des prix agricoles... pourtant adoptée de manière parfaitement conforme à l'Assemblée Nationale - contre l'avis du gouvernement - et au Sénat !", ajoute la FNB.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Organisation des débats à l'Assemblée: nouvelle salve de critiques des oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710155604.d1vebngp.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut revoir le calendrier", "mépris à l'égard du Parlement", "surchauffe" inédite: plusieurs groupes d'opposition de l'Assemblée ont lancé mardi une nouvelle salve de critiques sur l'organisation des débats parlementaires, à l'ouverture des discussions sur le projet de réforme constitutionnelle. Prenant la parole pour un rappel au règlement, le co-président du groupe UDI-Agir-Indépendants Jean-Christophe Lagarde a lancé la charge. Il a observé que l'échec dans la journée de la commission mixte paritaire (CMP) sur le projet de loi agriculture et alimentation a pour conséquence que l'examen du texte en commission aura lieu la semaine prochaine "en même temps" que des auditions sur le projet de loi "Pacte" et l'examen du texte constitutionnel. Il a aussi souligné qu'en septembre, le texte agriculture serait examiné en séance alors que la loi "Pacte" sera en commission et qu'en cas d'échec de la CMP sur le projet de loi "Elan" sur le logement, des membres de la commission des Affaires économiques devraient ainsi travailler sur "trois textes en même temps", ce que "les petits groupes ne pourront pas suivre". "Il faut revoir le calendrier", a-t-il plaidé. D'autres élus d'opposition ont embrayé pour critiquer à sa suite l'organisation des travaux, comme régulièrement ces derniers mois. L'un des porte-parole des communistes Sébastien Jumel a ainsi déploré que des réunions de commissions se tiennent en parallèle des débats sur la révision de la Constitution, y voyant un signe d'un "mépris à l'égard du Parlement". "On ne gère pas la République comme une entreprise", a-t-il lancé. "Comment nous devons faire pour être à la hauteur de notre engagement?", s'est aussi interrogé le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, jugeant "impossible de travailler dans de telles conditions" avec 17 députés dans son groupe. "On a connu des moments de surchauffe à plusieurs reprises mais jamais dans une telle difficulté", a déploré Christian Jacob (LR) pour qui dire que c'est la faute de l'opposition, "ça suffit", et "il faudrait aussi que le gouvernement se remette en cause". Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a promis de travailler "à des solutions" pour "bien préparer la session extraordinaire de septembre" et ajouté que "sur le fond, l'organisation, la préparation, la prévisibilité de nos travaux, ce sont des sujets qui sont au coeur de la réforme institutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe donne à l'Assemblée le coup d'envoi de la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710155106.s6wnr4u3.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a présenté mardi devant l'Assemblée nationale les trois volets de la réforme des institutions, dont le projet de loi constitutionnelle qui donne le coup d'envoi de ce vaste chantier et ne restreindra pas "les droits du Parlement", a-t-il assuré. "Réviser la Constitution n'est jamais un acte anodin", a constaté le Premier ministre face à un hémicycle plutôt clairsemé pour cette déclaration liminaire et en présence des ministres de la Justice Nicole Belloubet et de l'Intérieur Gérard Collomb. "Cette révision nous engage vis-à-vis de l'avenir", a-t-il insisté, en plaidant pour "léguer des institutions efficaces" et "conforter le lien" que les Français "entretiennent avec notre démocratie". Le Premier ministre a détaillé durant vingt minutes les projets de loi constitutionnelle, organique et ordinaire "sur lesquels le débat va s'engager, avec passion je n'en doute pas". Le débat "a même déjà commencé", a-t-il souligné. "J'ai à cet égard entendu dire que ce projet restreignait les droits du Parlement. Ce n'est pas le cas", a-t-il martelé. "Il encadre des pratiques, il organise le travail, il supprime des phases inutiles, il renforce le rôle et les missions des commissions parlementaires, il s'attache à garantir la qualité de la loi car les électeurs ne nous jugeront pas en fonction de la quantité de lois que nous aurons votées mais en fonction de la lisibilité, de leur clarté, de leur précision et de leur efficacité", a-t-il précisé, chahuté dans le même temps sur les bancs des députés de droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour sa dernière question à l'Assemblée, Jégo alerte sur l'hyperprésidentialisation et l'antiparlementarisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710151354.zvzc8w8a.html</link>
   <description><![CDATA[Pour son ultime question au gouvernement, le député UDI-Agir-Indépendants Yves Jégo, qui va quitter la vie politique dans cinq jours, a plaidé mardi pour un rééquilibrage institutionnel face à l'hyperprésidentialisation du régime et alerté contre l'antiparlementarisme, "poison mortel". "Deux minutes pour résumer seize ans de vie parlementaire, c'est un peu court", a glissé ce vice-président de l'Assemblée, élu de Seine-et-Marne, auquel le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) a souhaité "pleine réussite dans ses nouvelles responsabilités". Au Premier ministre, ce centriste de 57 ans a demandé "ce qui dans cette réforme des institutions va rétablir l'équilibre" alors que "depuis le début de la Ve République (...) on a assisté à une hyperprésidentialisation du régime et à une perte de pouvoir progressive du Parlement". A l'adresse des Français, Yves Jégo a alerté sur "l'antiparlementarisme, un poison mortel". "Les Français ont raison d'être exigeants envers leurs élus, mais je veux témoigner depuis seize ans que, dans cet hémicycle, les élus, l'administration, les collaborateurs sont dévoués à la cause de l'intérêt général (...) essayent de changer un pays compliqué", a-t-il défendu. "Critiquer les élus à outrance, c'est peut-être ne pas avoir le courage de faire sa propre autocritique quant à sa responsabilité vis-à-vis du pays", selon cet ex-maire de Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne) de 1995 à 2017 et ancien secrétaire d'État chargé de l'Outre-Mer dans le gouvernement Fillon II. "Je vais (...) quitter la vie politique, renoncer sans doute à une forme de confort et peut-être de dimension sociale" mais "ce sens de l'intérêt général, j'essaierai de le porter sous d'autres formes", a ajouté ce futur patron d'une start-up dans la transition énergétique. Après une standing ovation sur une grande majorité des bancs, Edouard Philippe lui a exprimé "tout le plaisir" à avoir siégé avec lui et "tout le respect dû après une vie politique intense". "Je ne crois pas que le Parlement de 2018 ou de 2012 ou de 2008 ait eu moins de pouvoir que celui de 1958, 1962 ou 1965", mais "la Ve République a été créée avec une véritable défiance à l'égard du parlementarisme", a-t-il répondu. Et "depuis 1958, toute une série de révisions constitutionnelles ont permis progressivement, difficilement parfois, de donner plus de densité au débat parlementaire, plus de droits à l'opposition". Sur la "remise en cause soit de la légitimité des élus, parlementaires ou locaux, et la contestation des mécanismes de représentation", Edouard Philippe s'est associé à "l'inquiétude" du centriste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Urvoas critique des propositions "inutiles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710122431.a57uebd8.html</link>
   <description><![CDATA[Des propositions "d'une parfaite inutilité constitutionnelle" pour la majorité: l'ex-Garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas n'est pas tendre sur les amendements adoptés en commission à l'Assemblée sur la révision consitutionnelle, dans une contribution au Nouveau magazine littéraire. Dans ce billet publié lundi, à la veille du début de l'examen du texte dans l'hémicycle, cet ancien président de la commission des Lois, maître de conférences en droit public... mais aussi mis en examen par la Cour de justice de la République, affirme que sur les trente modifications votées en commission, "la majorité d'entre elles relève de la pure redondance par rapport à l'existant juridique et est donc d'une parfaite inutilité constitutionnelle". Il cite notamment la proposition qui vise dans l'article 1er de la Constitution à affirmer l'égalité de tous les citoyens devant la loi et à interdire toute discrimination entre les femmes et les hommes. M. Urvoas juge "consternant" d'entendre dire que ce principe d'égalité n'a pas encore fait l'objet d'une consécration constitutionnelle aboutie alors que "l'article 3 du préambule de la Constitution de 1946" proclame que "la loi garantit à la femme, dans tous les domaines, des droits égaux à ceux de l'homme". Sur l'ajout à l'article 1er de la volonté d'agir "pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques", l'ancien ministre souligne que depuis 2008, le Conseil constitutionnel "a solennellement reconnu" que les deux éléments qui composent la Charte de l'Environnement adossée à la Constitution depuis le 1er mars 2005 ont "valeur constitutionnelle". Quant à la suppression du mot "race" de la Constitution, il affirme que cela n'apportera "aucune plus-value constitutionnelle", notant que le symbole "est suffisamment fort pour ne pas avoir besoin de contorsions pour inventer une autre justification". Pour l'ancien ministre, "ces premiers travaux traduisent donc une réelle confusion autant qu'une absolue désacralisation de la procédure de révision". Il espère que les députés "s'attacheront à corriger cette impression désagréable" dans l'hémicycle en choisissant par exemple de s'attaquer plutôt "au renforcement des prérogatives d'un exécutif déjà généreusement doté qui constitue la colonne vertébrale du projet de loi" ou en constitutionnalisant "des droits et libertés pour le citoyen à l'ère numérique". Dans son billet, M. Urvoas ne dit rien de la suppression programmée de la Cour de Justice de la République (CJR), régulièrement critiquée pour sa trop grande indulgence à l'égard des responsables politiques. Il a été mis en examen par cette juridiction d'exception pour "violation du secret professionnel", sur le soupçon d'avoir transmis au député Thierry Solère (ex-LR, ex-Constructif, devenu LREM) des éléments sur une enquête le visant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: le délai d'appel va finalement rester à 30 jours (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710110950.ecne3gdk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va finalement maintenir le délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile, alors qu'elle l'avait initialement réduit à 15 jours comme le souhaitait le gouvernement, a-t-on appris mardi auprès de la majorité. Lors de la nouvelle lecture du projet de loi asile/immigration à partir de mercredi en commission, les députés reprendront la version du Sénat, qui avait rétabli ce délai à 30 jours. En première lecture, la majorité n'avait voté qu'à reculons cette réduction, critiquée par la gauche et les ONG d'aide aux demandeurs d'asile comme "une atteinte aux droits de la défense". La mesure n'avait été adoptée que par 62 voix contre 40. Huit LREM et six MoDem avaient voté contre. Les responsables parlementaires du texte ont convaincu le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb d'en rester à la version sénatoriale. "Le bicamérisme a du bon, la ténacité aussi", s'est réjoui l'un d'eux, tandis que Matthieu Orphelin, l'un des LREM à avoir voté contre, saluait cette annonce faite lors de la réunion de groupe mardi matin. "Quand les sénateurs nous permettent d'apparaître plus humains...", a aussi glissé un "marcheur". Le projet de loi prévoyait de diviser par deux ce délai pour former un recours auprès de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) après un rejet de la demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Gérard Collomb avait plaidé que le délai de 15 jours "alignait nos procédures sur celles des autres pays européens". Le ministre de l'Intérieur avait ajouté que le recours pourrait être simple puis complété par des mémoires et que la demande d'aide juridictionnelle interromprait le délai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rencontre Castaner-députés LREM le 25 juillet pour renforcer les liens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710110343.gvb3qy19.html</link>
   <description><![CDATA[Une rencontre aura lieu le 25 juillet entre les députés La République en marche et le délégué général du parti Christophe Castaner pour renforcer les liens, a-t-on appris mardi dans l'entourage du chef de file des députés LREM, Richard Ferrand. Il s'agit de "trouver des pistes d'amélioration des relations entre le groupe et le mouvement", y compris au niveau territorial, a-t-on précisé. Ce rendez-vous a été annoncé lors de la réunion hebdomadaire du groupe, à laquelle participait M. Castaner, également secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement. Les élus macronistes sont parfois accusés de ne pas être suffisamment implantés dans leurs circonscriptions ou de manquer de corpus idéologique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement engage la longue bataille de la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710020446.2bo82w8i.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du discours d'Emmanuel Macron au Congrès, les députés entament mardi après-midi une bataille parlementaire de plusieurs mois sur la vaste réforme institutionnelle voulue par le chef de l'Etat, avec un premier épisode sur la Constitution qui s'annonce enflammé. Un an après avoir lancé le chantier institutionnel devant ce même Congrès et "assumant ce retard", le président de la République a défendu "le coeur" de la réforme: "liberté plus grande des collectivités territoriales", "justice indépendante" et Parlement "doté de droits supplémentaires et animé par des débats plus efficaces". Au contraire, les oppositions de droite et de gauche rejettent ce volet constitutionnel comme un "abaissement des droits du Parlement". Avec les non-inscrits corses et FN, elles ont déposé près de 90% des 2.400 amendements qui passent en revue la Loi fondamentale, bien au-delà du texte gouvernemental. Preuve de son importance politique, c'est Edouard Philippe qui présentera le projet de révision constitutionnelle, au côté de la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Et c'est le chef de file LREM Richard Ferrand qui en sera le rapporteur général, assisté du président du groupe MoDem Marc Fesneau et de la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Fort de 18 articles, le texte comprend deux sujets particulièrement épineux: un "droit à la différenciation" accru pour les collectivités territoriales (avec nouvel article sur la Corse) et l'accélération de la procédure parlementaire, au nom de l'"efficacité". Un autre volet, moins controversé mais discuté depuis des années, prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature et celle du Conseil économique, social et environnemental. La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. Les deux autres volets de la réforme des institutions (lois ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques -réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et introduction de 15% de proportionnelle aux législatives- seront examinés à la rentrée à l'Assemblée quand le Sénat s'emparera lui de la révision constitutionnelle. - Que fera le Sénat ? - Mais LR va batailler dès à présent contre ces points litigieux. Pour son président Christian Jacob, au-delà d'une réforme "dangereuse" qui "affaiblit l'Assemblée et le Sénat", la remise en cause, même partielle, du scrutin majoritaire sape une "clé de voûte des institutions de la Ve". Toute la gauche rejette aussi cette révision "comme une reconcentration du pouvoir", selon la cheffe de file PS Valérie Rabault. Les communistes veulent "empêcher les pouvoirs d'hyper-président" et les "Insoumis" dénoncent, comme Adrien Quatennens, "un coup violent contre la démocratie" en déclinant leurs propositions pour une VIe République. Les oppositions ont été au moins entendues sur une de leurs revendications, Emmanuel Macron s'étant engagé sur un amendement pour permettre au chef de l'Etat d'écouter les parlementaires et leur répondre lors des prochains Congrès... Regrettant comme Marc Fesneau "ceux qui ont décidé d'en rester aux postulats de départ", la majorité LREM-MoDem entend essentiellement renforcer les moyens des parlementaires pour contrôler le gouvernement et évaluer la loi avec des pouvoirs d'enquête accrus. Elle devrait aussi revenir sur les restrictions sur le droit d'amendement. Mais Richard Ferrand a surtout appelé ses troupes à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat", avertissement contre des amendements individuels sur les collectivités ou les langues régionales notamment. Les deux chambres doivent d'abord adopter un texte identique avant une possible adoption définitive par le Congrès aux trois cinquièmes des suffrages exprimés ou par référendum. La majorité parie que la droite sénatoriale est, contrairement aux LR de l'Assemblée, prête à négocier cette révision constitutionnelle, moyennant des garanties sur la représentativité des territoires ou le mode d'élection des sénateurs. D'où des mots doux à l'égard du Sénat. "Je crois au bicamérisme qui garantit une démocratie mieux équilibrée", a ainsi salué lundi le chef de l'Etat. Fin négociateur, le président de la Haute assemblée Gérard Larcher (LR), encore reçu jeudi à l'Elysée, a jugé que la réforme des institutions pourrait, au printemps, "aboutir ou ne pas aboutir"... far-parl/frd/sma]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 02:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
