<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 15:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Handicapés: pas de tarif supérieur dans les transports publics (députés en commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624131249.i2vnfhvb.html</link>
   <description><![CDATA[Les handicapés ne devront pas se voir appliquer un tarif supérieur aux autres voyageurs par une autorité organisatrice de transports, selon une mesure ajoutée mercredi au projet de loi prévoyant de nouveaux délais pour la mise en accessibilité des lieux publics et des transports. L'ensemble du projet de loi ratifiant une ordonnance du 26 septembre 2014 a été adopté par les députés en commission après quelques modifications. Il sera débattu en séance publique le 2 juillet. L'autorité organisatrice de transport ne pourra pratiquer un tarif supérieur à celui applicable aux autres voyageurs pour le transport à la demande mis en place pour les personnes handicapées dans un même périmètre de transport urbain, stipule un amendement voté en commission, après avoir été retouché par le rapporteur Christophe Sirugue (PS). Actuellement, les services dédiés de transport pour ces personnes sont parfois facturés plus cher. L'objectif est d'éviter "une +double peine+ pour des personnes handicapées et condamnées à payer plus cher pour un service de même nature", justifie son auteure, Bernadette Laclais (PS). La commission des Affaires sociales a aussi supprimé le critère de scolarisation à temps plein des élèves handicapés pour la demande de mise en accessibilité des stations de transports scolaires, via deux amendements, identiques, du rapporteur et de Lionel Tardy (Les Républicains). Les députés ont également supprimé un article, ajouté au Sénat, qui ouvrait droit à un avantage fiscal pour des gestionnaires d'établissements recevant du public ne s'étant pas encore mis en conformité avec l'obligation d'accessibilité mais s'engageant à le faire. La loi du 10 juillet 2014 avait habilité le gouvernement à adopter par ordonnances des mesures de nature législative pour préciser les obligations prévues par la loi handicap de 2005 en matière d'accessibilité des établissements recevant du public, des bâtiments d'habitation et des services de transport public de voyageurs. L'ordonnance du 26 septembre 2014 tire les conséquences du fait que l'échéance du 1er janvier 2015, fixée dix ans plus tôt, n'a pas pu être tenue "du fait du retard accumulé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement: Larrivé (Les Républicains) propose des "mandats de 6 ans pour tout le monde"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624124736.9rmuyfm8.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député Les Républicains de l'Yonne, propose "des mandats de 6 ans pour tout le monde", pour "retrouver la maîtrise du temps politique". En plein débat sur le renouvellement de la classe politique, Guillaume Larrivé "plaide pour [...] le projet d'une République nouvelle. Il faut qu'on retrouve la maîtrise du temps politique : des mandats de 6 ans pour tout le monde", a t-il déclaré mercredi dans l'émission le Talk Figaro. "Il faut deux mandats consécutifs mais pas plus" précise-t-il. "Nous avons besoin d'un rythme plus actif, pour sortir de cette campagne électorale permanente et pour avoir des équipes plus resserrées". Pour aller dans ce sens, il imagine ainsi une "Assemblée nationale resserrée de 300 députés" et "un nouveau Sénat des territoires et entreprises". Le député de l'Yonne ne se montre pas particulièrement favorable à la limitation de l'âge des députés à 70 ans: "Il ne faut pas tomber dans des jeunismes avec des couperets, il faut de l'oxygène".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des élus Les Républicains, écologistes, FN et Modem ensemble contre la loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624121949.52tb4mp5.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Les Républicains (LR), écologistes, Modem et Front national ont défendu ensemble devant la presse mercredi le recours constitutionnel que vont déposer une centaine de parlementaires contre le projet de loi sur le renseignement. Ce texte, que l'Assemblée nationale devait voter définitivement dans l'après-midi, risque d'aboutir "à une surveillance de masse" dangereuse pour les libertés et qui "n'est pas le meilleur moyen de combattre le terrorisme", a déclaré Pierre Lellouche (LR), un des élus à l'origine de cette initiative avec Laure de la Raudière (LR). Tous deux sont minoritaires dans leur groupe dont la plupart des membres soutiennent le projet de loi, comme la très grande majorité des socialistes et des élus de l'UDI. Tenue dans "le contexte particulièrement grave" de la révélation des écoutes de trois présidents français par la NSA américaine, selon l'expression du député écologiste Sergio Coronado, la conférence de presse a aussi rassemblé les élus FN, Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, le Modem Jean Lassalle, l'écologiste Isabelle Attard, et Les Républicains Lionel Tardy, Patrick Hetzel, Isabelle Le Callennec et Yannick Moreau. Le recours devant le Conseil constitutionnel est aussi signé par quelques députés UDI, comme Jean-Christophe Fromantin, mais aucun député du Front de gauche, bien que celui-ci soit opposé au projet de loi. La présence du FN a suscité une gêne parmi certains signataires du recours. L'un d'entre eux, Hervé Mariton (LR) a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires qu'en "matière de préservation et de protection des libertés publiques", il aimait "autant se fier à d'autres responsables politiques" qu'au FN. Les adversaires du projet de loi, a expliqué Laure de La Raudière, s'inquiètent des "missions très larges et très floues" pouvant justifier le recours à des enquêtes administratives, les moyens de contrôle limitées de la commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNTR) "hors de toute présence du juge judiciaire" et, sur internet, la mise en place, sur les réseaux des opérateurs d'outils d'analyse automatique des données de connexion." "Si ce texte est mal utilisé, il ouvre la voie à toutes les dérives", a estimé Pierre Lellouche. Pour Gilbert Collard, en menaçant les libertés, le projet de loi "est une première victoire du terrorisme", tandis qu'Isabelle Attard a reproché au gouvernement d'être "schizophrène" quand il proteste contre les écoutes américaines tout en les facilitant en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le label "fait maison" continue de susciter des interrogations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624112953.1ibhv030.html</link>
   <description><![CDATA[Deux mois après la parution du nouveau décret sur le "fait maison", certains députés et acteurs du secteur ont continué de s'interroger sur ses contours et sa portée lors d'une table ronde organisée mercredi par la commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale. Alors que le nouveau décret, publié le 7 mai au Journal officiel, simplifie les conditions d'application du label, en ne considérant comme "faits maison" que les plats élaborés à partir de produits crus transformés sur place, des réticences subsistent du côté d'une partie des restaurateurs. Le président du Synhorcat (syndicat national des hôteliers et restaurateurs), Didier Chenet, a souligné qu'il fallait "arrêter de stigmatiser les produits surgelés non transformés", notamment les légumes blanchis qui ne peuvent plus rentrer dans la catégorie "fait maison". Il a rappelé aussi que "les tout petits établissements n'ont pas les moyens d'employer une personne pour éplucher les légumes", tout en exliquant que le Synhorcat plaide, lui, pour une protection de l'appellation "restaurant" alors qu'aujourd'hui il n'y a "aucune barrière à l'entrée pour ouvrir un restaurant". Le député communiste André Chassaigne a souligné également qu'il ne fallait pas "être trop élitiste" et qu'il fallait "se méfier de l'accumulation des appellations", citant notamment les dénominations "restaurant de qualité, restaurant de France" ou encore le titre de "maître restaurateur". Plusieurs députés se sont également interrogés sur les contrôles prévus compte tenu des effectifs restreints de la DGCCRF (Direction de la concurrence et de la consommation). D'autres ont mis en avant le paradoxe qui veut que ce sont les restaurateurs qui voudront faire du "fait maison" qui seront contrôlés tandis que ceux qui utilisent des produits industriels, eux, ne le seront pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Cour des comptes craint un dérapage des dépenses en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624090113.5hww9j4j.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des comptes estime mercredi qu'il existe des "risques réels" de dérapage des dépenses publiques en 2015 et appelle à "une intensification des réformes structurelles et des efforts d'économies" en cours d'année. "La Cour relève que des risques et incertitudes continuent de peser sur la trajectoire des finances publiques retenue par les pouvoirs publics pour 2015 d'une part, pour 2016 et 2017, d'autre part", a déclaré le premier Président de la Cour des comptes Didier Migaud lors d'une audition devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale. Il présentait le rapport sur la situation et les perspectives des Finances publiques dans lequel la Cour évalue le dérapage possible des dépenses entre 1,8 et 4,3 milliards d'euros, portant selon elle "principalement sur les missions Travail et emploi, Solidarité et insertion et Défense". "Ces tensions sont plus fortes en 2015 qu'en 2014", a précisé M. Migaud, qui a rappelé que l'effort sur le déficit public (de 4% du PIB en 2014 à 3,8% du PIB en 2015) restait "faible au regard de la situation économique, celle d'une certaine reprise de la croissance". Il sera "en tout cas bien insuffisant pour stabiliser la dette qui pourrait atteindre 97% du PIB". Selon la Cour, le dérapage des dépenses est surtout à surveiller pour l'Etat et les collectivités territoriales. Parmi les "risques" invoqués, figure l'aléa de la non-livraison des navires Mistral à la Fédération de Russie - qui va entraîner un remboursement conséquent - et la vente des fréquences hertziennes si celle-ci devait être reportée à 2016. Elle estime en outre que les 8 milliards de crédits gelés par le gouvernement pour 2015 afin de faire face aux dépenses imprévues ne serviront qu'en partie à compenser cet éventuel dérapage. Etant donné ce risque, la Cour affirme que "le déficit public pourrait se situer autour de l'objectif du programme de stabilité, de 3,8% du PIB en 2015, à condition que le pilotage des dépenses soit particulièrement strict". "Nous n'avons pas d'inquiétude particulière à ce stade de l'année, pas de raison de s'inquiéter" sur la tenue de la norme de dépense, a réagi le ministère des Finances, évoquant une gestion tendue "classique" en milieu d'année. Le même ministère a cependant refusé d'évaluer le montant total des mesures nouvelles prises depuis début 2015, renvoyant aux 8 milliards d'euros gelés pour y faire face. A noter que devant les députés, M. Migaud, ancien député socialiste qui ne mâche jamais ses critiques quant à la politique budgétaire du gouvernement, a tenté de nuancer le propos de la Cour, assurant "ne pas méconnaître les efforts réalisés ces dernières années par les pouvoirs publics". Mais, a-t-il prévenu, "les travaux de la juridiction montrent cependant que la prudence doit rester de mise et que l'effort structurel ne doit pas être relâché". "Quand on regarde les efforts structurels depuis le début du quinquennat, ce gouvernement n'a pas à rougir de sa gestion des finances publiques", a répondu le ministère. Le déficit structurel de la France - qui ne tient pas compte de la conjoncture- représentait 3,6% du PIB en 2012 et 2% en 2014 selon la Cour. Le gouvernement s'est engagé auprès de ses partenaires européens à ramener son déficit public (Etat, protection sociale, collectivités territoriales) à l'équivalent de 3,8% du produit intérieur brut cette année, moyennant notamment 21 milliards d'économies en tendance dans la dépense publique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réaffectation de la bande des 700 mégahertz: l'Assemblée unanime vote une proposition de loi PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623205215.a7h41ps7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir, à l'unanimité, une proposition de loi socialiste visant à permettre l'attribution à la téléphonie mobile des fréquences de la bande des 700 mégahertz, jusqu'ici utilisées essentiellement par la télévision numérique terrestre, mais aussi la modernisation de la TNT. "Sous une apparence très technique, ce texte a une grande portée politique", a jugé la ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin. Le texte habilite notamment le gouvernement à modifier, par voie règlementaire, les normes de diffusion des autorisations en cours en vue de l'adaptation régulière du paysage audiovisuel aux nouvelles normes de diffusion et de compression, sans qu'il soit nécessaire, à chaque évolution technique, d'en passer par la loi. Considérée comme étant celle des "fréquences en or", la bande des 700 MHz permet une meilleure qualité de service, répondant ainsi aux contraintes de la téléphonie 4G compte tenu notamment de l'explosion du trafic des données sur l'internet mobile, tout en couvrant un plus large territoire à partir de chaque antenne-relais. Les fréquences concernées basculeront peu à peu vers le mobile à partir d'avril 2016, pour l'Ile-de-France, et jusque fin juin 2019 au plus tard, selon un récent arrêté du Premier ministre. Les nouvelles fréquences seront attribuées avant la fin de l'année, pour une durée de vingt ans, et leur vente aux enchères par lots pourrait rapporter à l'Etat au moins 2,5 milliards d'euros, qui doivent permettre de financer la rallonge accordée à la Défense lors de la récente révision de la loi de programmation militaire. Aux députés du groupe Les Républicains, tels Franck Riester, qui s'inquiétaient d'une "précipitation" d'un gouvernement pressé de "faire rentrer de l'argent", la ministre a répondu qu'il y avait une "urgence" de modernisation technologique face à la progression du numérique. Et face aux craintes d'"écran noir" pour plusieurs millions de Français au moment du basculement en haute définition de la télévision numérique terrestre, Mme Pellerin, comme le rapporteur Patrick Bloche, se sont voulus rassurants. Il est entre autres prévu des aides financières pour les foyers les plus modestes afin de financer un éventuel changement de téléviseur ou d'adaptateur, mais aussi une campagne de communication nationale. Les députés ont apporté de nouvelles retouches au texte dans l'hémicycle, par exemple pour accorder une aide financière à certains petits acteurs de la culture (théâtres, festivals, etc.) jusqu'alors utilisateurs des "fréquences en or" qui devront renouveler leurs équipements de diffusion de microphonie sans fil. Ils ont aussi, via l'adoption d'un amendement gouvernemental, renforcé les compétences de l'Agence nationale des fréquences dans l'instruction des cas de brouillages, avec, entre autres, l'objectif de prévenir ou de résoudre toute atteinte au bon fonctionnement des circulations ferroviaires liées à des situations de brouillage. Cela doit faciliter la couverture des lignes ferroviaires en téléphonie mobile. Le vote de ce texte est intervenu quelques heures après le rejet de l'offre de rachat d'Altice par le conseil d'administration de Bouygues Telecom. La décision du conseil d'administration "permet de lever quelques interrogations -pour combien de temps, on verra bien", a réagi Lionel Tardy (LR), alors que l'offre de rachat sur Bouygues a suscité des craintes d'une donne moins favorable pour l'attribution de la bande des 700 Mhz.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains demandent un budget rectificatif, Valls écarte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623193234.0ce4umri.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe des Républicains à l'Assemblée, Christian Jacob, a demandé mardi au gouvernement un projet de budget rectificatif en juillet, une option écartée par Manuel Valls. "Ce n'est pas prévu. Le prochain rendez-vous financier, budgétaire, c'est la loi de finances 2016", a répondu mardi Manuel Valls devant des journalistes à Francfort, où il était en déplacement pour s'entretenir avec le président de la Banque centrale européenne, Mario Draghi. Christian Jacob a fait cette demande alors que l'Assemblée doit voter le 6 juillet le projet de règlement du budget 2014, où le déficit de l'Etat a été supérieur de 10,7 milliards à 2013, selon un rapport de la Cour des comptes, avec un écart de plus de 10 milliards d'euros observé entre les recettes fiscales attendues et celles finalement enregistrées. "L'exécution du budget 2014 a été catastrophique. On nous a masqué les comptes toute l'année pour arriver à dix milliards de déficit en plus", a-t-il dénoncé lors d'un point-presse. "Pour éviter de se retrouver dans la même situation, nous demandons un collectif budgétaire pour savoir où en est l'exécution du budget 2015, alors que les cadeaux présidentiels se multiplient", a-t-il affirmé en citant "les emplois aidés" ou "le versement d'une prime de 4.000 euros aux très petites entreprises" procédant dans les deux ans à venir à l'embauche d'un premier salarié. Le président de la commission des Finances Gilles Carrez (Les Républicains) avait déjà fait cette demande dans une lettre datée du 10 juin et adressée à Michel Sapin (Finances) et Christian Eckert (Budget).]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail parlementaire: Le Roux (PS) veut une procédure pour "réduire les délais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623184113.ox1brn85.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux annonce dans un entretien à Paris Match à paraître jeudi qu'il va demander à Claude Bartolone "une procédure pour réfléchir avec l'opposition à réduire les délais" du travail parlementaire. Le député de Seine-Saint-Denis juge "trop long" le délai entre le moment de l'annonce d'une loi et celui où elle est votée. "Il nous faut accélérer le temps parlementaire et pour cela, il faut donner plus d'importance au travail fait en commission : que les textes y soient examinés point par point et qu'ensuite en séance, on ne débatte que des éléments les plus saillants. A la rentrée, je demanderai au président de l'Assemblée de remettre en place une procédure pour réfléchir avec l'opposition à réduire les délais", annonce-t-il. Le patron des députés socialistes affirme aussi que les grandes réformes ne sont "pas toutes derrière nous". "Nous n'en avons pas terminé avec la question de la jeunesse. Côté fiscalité, la retenue à la source va être mise en oeuvre. Cela va changer notre rapport à l'impôt. Il y a des progrès à fournir dans la lutte contre toutes les discriminations. Christiane Taubira a dit elle-même qu'elle avait des textes en attente et je les attends -la justice au XXIe siècle, les mineurs... Nous avons encore deux années de boulot!", prévient-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat au projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623171535.j1pb2y7b.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mardi la version du projet de loi renseignement élaboré entre les deux chambres, modifié par un amendement du gouvernement supprimant une disposition permettant de surveiller les étrangers de passage en France sans saisir l'instance de contrôle. Les députés devraient voter conforme mercredi ce texte, rendant son adoption définitive. Les groupes Les Républicains (LR) et socialiste, ainsi qu'une partie des centristes, ont voté pour. Les communistes, les écologistes ont voté contre. La quasi-majorité du RDSE (à majorité PRG) s'est abstenue. La disposition contestée avait été introduite à la demande du rapporteur du texte à l'Assemblée nationale, le socialiste Jean-Jacques Urvoas, lors de la commission mixte paritaire (CMP) qui a abouti à un accord entre les deux chambres. "L'usage sans autorisation de techniques du renseignement à l'encontre d'étrangers sur le territoire national serait contraire à la Constitution et le gouvernement y est très défavorable car il considère que chaque mesure doit être appréhendée à l'aune des garanties juridiques dont elle est assortie", a souligné le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve en défendant son amendement. Il a souligné également que la CMP a rétabli la possibilité d'échanges d'informations entre les services du renseignement et d'autres administrations. "Le gouvernement fera usage de cette possibilité dans le respect du principe de proportionnalité, pour des finalités déterminées, au profit de services limitativement énumérés et dans le respect des missions de chaque service", a-t-il assuré. "Il s'agira par exemple de signaler aux caisses d'allocations familiales le départ d'une personne sur un territoire en guerre, afin d'éviter qu'elles ne continuent à lui verser des allocations et à financer ainsi indirectement le terrorisme", a précisé le ministre. "Nous avons refusé toute législation d'exception, mais voulu soumettre les techniques modernes du renseignement au droit commun du contrôle, auquel toute autorité publique est soumise", a déclaré pour sa part le rapporteur Philippe Bas (LR). Il s'est félicité que la protection de certaines professions, comme les journalistes ou les avocats, ou la demande de justifications supplémentaires pour le renouvellement des autorisations pour couvrir les délais de conservation de données, demandées par le Sénat, aient été validées par la CMP. Jacqueline Gourault (UDI-UC) a souligné que la CMP s'est ralliée au Sénat qui n'a pas voulu inscrire l'administration pénitentiaire dans la communauté du renseignement. "Nous avons recherché le meilleur équilibre entre la sécurité, car il faut lutter contre l'horreur du terrorisme, et les libertés, car la plus grande victoire du terrorisme serait de nous y faire renoncer", a lancé de son côté Jean-Pierre Sueur (PS). Mais pour Esther Benbassa (écologiste), il faut opposer au terrorisme "une résistance efficace et consciente sans jamais brader nos libertés, première cible, justement, des obscurantistes qui nous visent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent l'accord judiciaire controversé destiné à réconcilier Paris et Rabat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623163703.vte5rr17.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi un protocole d'entraide judiciaire franco-marocain, mettant fin à une brouille diplomatique avec Rabat, mais inquiétant ONG et magistrats qui y voient un moyen de rendre quasi impossible toute poursuite d'officiels marocains. Le texte, qui ne pouvait être amendé par les députés, a été approuvé par 33 voix contre 4. Les socialistes, les radicaux de gauche, l'UDI et Les Républicains ont voté pour. Front de gauche et écologistes ont voté contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés écolos n'excluent pas de s'associer au recours de la droite devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623154245.ijtbbvjb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes songent à s'associer au recours d'élus de droite devant le Conseil constitutionnel sur le projet de loi sur le renseignement, mais attendent de connaître le texte précis du recours pour trancher, ont indiqué mardi leurs coprésidents. Dans tous les cas, le groupe écologiste va, "comme il l'a décidé depuis longtemps", "interpeller le président de la République sur les points lui paraissant les plus litigieux de cette loi et nécessitant un éclaircissement du Conseil constitutionnel", via un courrier qui sera prochainement envoyé à François Hollande et qui "permettra d'exprimer nos doutes sur cette loi", a précisé Barbara Pompili. Quant à la saisine du Conseil constitutionnel à laquelle travaillent des députés du groupe Les Républicains, comme Laure de la Raudière et Pierre Lellouche, "notre groupe a décidé de s'associer à ce recours, si le texte définitif de ce recours reprend peu ou prou les préoccupations que nous avons", a ajouté la députée de la Somme. De son côté, François de Rugy a tenu à affirmer que les écologistes, qui n'ont "pas tous la même appréciation sur le fond de cette loi, son utilité, son caractère constitutionnel ou pas", ont "salué la décision du président de la République de saisir personnellement le Conseil constitutionnel" comme "un geste d'apaisement". Quant à la saisine du Conseil constitutionnel par des députés de droite, "nous sommes un certain nombre de députés à souhaiter connaître le texte exact de cette saisine car nous ne signons pas quelque chose en blanc, ainsi que la liste des autres signataires", a insisté M. de Rugy. Le projet de loi sur le renseignement, qui doit être voté définitivement au Parlement cette semaine, est défendu par le gouvernement notamment au nom de la lutte antiterroriste, mais est vivement critiqué par de nombreuses associations de défense des droits qui redoutent une "surveillance de masse". Lors des questions au gouvernement, le député écologiste Sergio Coronado a critiqué comme "un dernier petit coup de force" la disposition "inquiétante" introduite en commission mixte paritaire, à l'initiative du socialiste Jean-Jacques Urvoas, et permettant la surveillance d'étrangers de passage en France sans saisie de l'instance de contrôle des services de renseignement. S'il a salué comme "sage" le dépôt par le gouvernement d'un amendement de suppression de cette mesure, il a considéré que cela "ne suffit malheureusement pas à rendre ce texte acceptable", de sorte que le groupe écologiste votera "très majoritairement contre" mercredi. Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve lui a répondu que "le gouvernement n'a jamais été favorable à l'amendement" controversé et que sa suppression ne résultait pas "d'une quelconque pression". Après lui avoir aussi énuméré divers encadrements de l'activité des services de renseignement prévus dans le projet de loi, le ministre a appelé le député à regarder "désormais ce texte avec une totale sérénité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les maires ruraux dénoncent le projet de réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623150533.2e6yvzcd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des maires ruraux appelle à un rassemblement mercredi à 15H00 devant l'Assemblée nationale, avant l'examen en 2e lecture du projet de réforme territoriale, qui vise selon elle "à anéantir le niveau de proximité préféré des Français, la commune". Selon l'AMRF, la réforme territoriale entend "concentrer pouvoirs et moyens bien loin de là où vivent nos concitoyens". "Cette fuite en avant amplifiera l'opposition entre villes et campagnes et ne répondra pas à l'enjeu d'un effort significatif en matière d'équité et d'accès aux services en milieu rural", écrit-elle dans un communiqué. Si ce texte était voté, "le maire et le conseil municipal n'auraient plus aucune prise sur les décisions locales" et les ressources des communes "seraient asséchées", poursuit l'AMRF. Les députés doivent examiner à nouveau le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation du territoire de la République) à partir du 29 juin. Dans un communiqué distinct, l'Association des maires de France (AMF) indique pour sa part que deux de ses responsables issus de communes rurales été reçus par la ministre de la Décentralisation et de la Fonction publique, Marylise Lebranchu. Ils lui ont exprimé "l'incompréhension et l'inquiétude, voire la colère, des 32.000 maires de communes de moins de 2.000 habitants adhérents de l'AMF, sur la baisse injuste et insoutenable des dotations de l'Etat, le retrait de celui-ci dans les territoires ruraux" ou encore "la disparition des services publics", écrit l'association. Interrogée mardi sur la baisse des dotations de l'Etat, dans le cadre de la réduction des dépenses publiques, lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, Mme Lebranchu a souligné pour sa part que le gouvernement a "fait l'effort pour que ce soit juste", en faisant notamment "que les communes plus riches contribuent sept fois plus que les communes pauvres".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bouygues Telecom: Macron dit n'avoir "pas de religion" sur la nécessité de 3 ou 4 opérateurs en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623144555.bwq6plnr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a indiqué mardi qu'il n'avait "pas de religion" sur la nécessité d'avoir trois ou quatre opérateurs de télécoms en France alors qu'il doit recevoir dans la soirée le patron d'Altice Patrick Drahi pour évoquer son offre sur Bouygues Telecom. "Je n'ai pas de religion sur la question de savoir s'il faut trois ou quatre opérateurs en France", a-t-il indiqué à la conférence annuelle de l'Electronic Business Group (EBG) alors qu'il s'était prononcé dimanche contre une consolidation du marché. M. Macron a expliqué qu'il allait "écouter" M. Drahi présenter ses arguments. "Il faut qu'on m'explique ce que ça apporte à l'investissement, ce que ça apporte à l'emploi, ce que ça apporte au consommateur français" mais "à ce stade j'ai plutôt un doute", a-t-il souligné. Emmanuel Macron a relevé que pour le gouvernement "la priorité, c'était l'investissement" dans les réseaux et "qu'on pouvait le faire à quatre" opérateurs. "Je dis: prouvez moi que [cette transaction] est une bonne chose pour l'investissement, à court terme j'en doute." "J'ai regardé ce qu'a donné le +deal+ SFR-Numericable, on a plutôt pris du retard en termes d'investissement, je préfère d'abord qu'on stabilise une opération qu'on a menée il y a 18 mois et qu'on regarde ce qu'elle donne." Se pose aussi la question de l'emploi, a-t-il insisté: "C'est un +deal+ super synergétique, c'est le +deal+ le plus synergétique de ces vingt dernières années, on sait ce que ça veut dire des synergies, soit on fera moins d'investissements, soit on va détruire des emplois via des synergies, soit on va remonter les prix parce qu'on sera à trois et pas à quatre et qu'il y aura moins de concurrence." Interrogé au cours des questions à l'Assemblée nationale, le ministre a répété qu'il était "à peu près évident qu'il y aura des destructions d'emploi à cause de cette opération". C'est "une offre qui va trop vite" après l'acquisition de SFR par Numericable et sa maison mère Altice. Et "l'Etat a un rôle à jouer en la matière", a-t-il insisté même si en cas d'accord entre les opérateurs c'est l'Autorité de la concurrence qui devra trancher pour autoriser ou non l'opération. Dans une déclaration à l'AFP dimanche, le ministre avait dit à la suite d'informations de presse sur l'offre d'Altice sur Bouygues Telecom qu'"une consolidation" dans le secteur des télécoms n'était "pas souhaitable". En mai, il avait estimé dans une interview aux Echos que "le secteur avait atteint un point d'équilibre", avec "quatre opérateurs qui avaient chacun leur place". Le groupe Altice, propriété de l'homme d'affaires franco-israélien Patrick Drahi et maison-mère de Numericable-SFR, a confirmé lundi avoir fait une offre pour son concurrent Bouygues Telecom, qui prévoit de réunir son conseil d'administration mardi pour en discuter. Une telle offre, si elle aboutit, chamboulera profondément le paysage des télécoms français et surtout celui de la téléphonie mobile, qui était passé de trois à quatre opérateurs en janvier 2012 avec l'arrivée fracassante de Free Mobile. lgo/pan/bw ALTICE NUMERICABLE-SFR]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taubira fait rire l'Assemblée en ironisant sur Ciotti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623144420.ajdeku54.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Justice Christiane Taubira a répondu mardi avec une ironie mordante à une nouvelle interpellation dans l'hémicycle du député Éric Ciotti (Les Républicains) sur sa politique, se demandant pourquoi elle "l'obsédait" à ce point. "Si c'était du temps de ma fringante jeunesse, j'aurais supposé un sentiment contrarié", a déclaré Mme Taubira, sous les rires à gauche mais aussi d'une partie de la droite, même si quelques députés Les Républicains ont crié "lamentable". "Cet hémicycle tout entier à déjà constaté à quel point je vous obsède avec une constance qui appelle l'admiration", lui a lancé Mme Taubira, cible favorite de la droite depuis le début du quinquennat. Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Ciotti venait de demander à Mme Taubira "jusqu'où" elle irait dans ses "provocations à l'égard du Premier ministre", estimant qu'elle avait franchi une "étape supplémentaire" en lui posant un "ultimatum" sur l'examen au Parlement de sa réforme de la justice des mineurs. Mme Taubira avait déclaré vendredi "qu'elle n'assumerait pas" que la réforme de la justice des mineurs, promise par François Hollande et qui se fait attendre, ne soit pas réalisée "C'est la première fois que le Premier ministre aurait besoin d'un défenseur. Compte tenu de sa personnalité et de son autorité, nous avons du mal à comprendre non seulement qu'il aurait besoin d'un défenseur mais en plus dans ces rangs là", a-t-elle répondu en désignant la droite sous les applaudissements de la majorité. Sur sa réforme de la justice des mineurs, dont M. Ciotti a espéré qu'elle ne soit pas débattue dans l'hémicycle d'ici la fin du quinquennat, Mme Taubira lui a répondu que l'ordonnance de 1945 était devenue "illisible et incohérence" avec "37 modifications" dans les deux précédents quinquennats. "Vous vous livrez à un exercice solitaire lorsque vous vous prétendez qu'elle est efficace", a-t-elle conclu, en restant dans la même verve. Les députés socialistes l'ont applaudi debout à l'issue de son intervention.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: Sapin appelle à la "solidarité" pour un "accord global et durable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150623144300.z14j39li.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances Michel Sapin a appelé mardi à la "solidarité" envers la Grèce, voyant dans le soutien à l'investissement et à la croissance "le seul moyen pour la Grèce de retrouver un avenir durable". "Ce dont nous avons besoin, c'est d'un accord global et durable", a déclaré M. Sapin à l'Assemblée nationale en réponse à une question du député UDI Meyer Habib. "Un accord global et durable c'est bien entendu les mesures qui permettront à la Grèce d'équilibrer son budget mais c'est aussi la solidarité nécessaire pour soutenir l'investissement et la croissance, la croissance, qui est le seul moyen pour la Grèce de retrouver un avenir durable", a-t-il poursuivi interrogé sur le même sujet par la députée PS Sandrine Doucet. Jugeant les propositions faites par la Grèce "solides, sérieuses, qui valent d'être examinées précisément", il a estimé que l'Europe avait "la possibilité d'ici la fin de la semaine" de trouver cet accord. Pour M. Sapin, la Grèce a besoin d'un accord lui donnant "de la visibilité", "pas d'un accord qui durerait quelques jours et qui reporterait à juillet, mi-août ou à la fin de l'année, les problèmes, les difficultés, les incertitudes". "Ce dont la Grèce a besoin, comme l'ensemble de l'Europe, comme la France, c'est de la croissance, de la croissance durable, de la croissance suffisamment forte pour apporter et de l'emploi et cette richesse supplémentaire dont des peuples comme le peuple grec ont aujourd'hui tellement besoin tant ils ont souffert année après année", a ajouté le ministre. Les dirigeants de la zone euro se montrent assez optimistes sur les chances de sceller un accord avec la Grèce d'ici la fin de la semaine, après un sommet à Bruxelles qui s'est terminé dans la nuit sur le constat d'un "pas en avant positif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
