<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Castex: Emploi, territoires, lutte contre les "séparatismes" au coeur des priorités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715150523.6wfczn63.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a souhaité mercredi devant l'Assemblée nationale "ressouder la France" et préserver l'emploi, grâce aux territoires et au dialogue social, tout en affichant sa fermeté contre la délinquance et les "séparatismes". Voici les principaux points de sa déclaration de politique générale : "RESSOUDER" LA FRANCE "Notre première ambition, immense" sera de "réconcilier ces France si différentes, les souder ou les ressouder", a déclaré le chef du gouvernement. "La France, c'est la République. Et celle-ci aussi se trouve aujourd'hui ébranlée dans ses fondements par la coalition de ses ennemis: terroristes, extrémistes, complotistes, séparatistes, communautaristes". "CONFIANCE" DANS LES TERRITOIRES La "confiance dans les territoires suppose que le droit à la différenciation soit consacré dans une loi organique" et passe "par une nouvelle étape de la décentralisation", ainsi que par "une évolution profonde de l'organisation interne de l'Etat". Toutes les créations d'emploi de fonctionnaires se feront dans les services départementaux de l'Etat et non les administrations centrales. PLUS DE MASQUES ET DE DEPISTAGE Le Premier ministre a prôné "le développement du port du masque et une intensification de notre politique de dépistage" pour prévenir une reprise de l'épidémie de coronavirus. SIX MILLIARDS D'EUROS POUR LE SYSTEME DE SANTE Six milliards d'euros seront investis dans le système de santé, venant s'ajouter aux 13 milliards d'euros de reprise de la dette hospitalière, afin de "donner davantage de souplesse aux établissements, d'intégrer la qualité des soins dans les règles de financement des hôpitaux et des médecins de ville" et "de mettre l'accent sur la prévention". L'EMPLOI "PRIORITE ABSOLUE" La lutte contre le chômage et la préservation de l'emploi seront "la priorité absolue du gouvernement pour les 18 prochains mois". "La première urgence" sera les jeunes, "les premiers touchés par la crise", et un plan jeunesse "sera discuté vendredi avec les partenaires sociaux". L'Etat y aidera "avec un dispositif exceptionnel de réduction du coût du travail, à hauteur de 4.000 euros par an, pour les jeunes de moins de 25 ans, jusqu'à 1,6 Smic, dans toutes les entreprises et pour une durée d'au moins un an". Les étudiants boursiers paieront leur repas 1 euro dans les restaurants universitaires dès la prochaine rentrée, contre 3,30 euros actuellement. REFORME DES RETRAITES "NECESSAIRE" Jean Castex a jugé "nécessaire" de mettre en oeuvre la réforme des retraites universelle par points, avec "la disparition à terme des régimes spéciaux", mais en la distinguant "très clairement de toute mesure financière". ALLOCATION DE RENTREE SCOLAIRE "L'allocation de rentrée scolaire sera revalorisée de façon exceptionnelle" de 100 euros dès septembre et "le plan pauvreté lancé par le précédent gouvernement sera poursuivi et amplifié en fonction de l'évolution de la conjoncture". "CROISSANCE ECOLOGIQUE" MAIS PAS "DECROISSANCE VERTE" Le Premier ministre a dit croire "en la croissance écologique" mais "pas à la décroissance verte". "A nous de concilier transition écologique et pouvoir d'achat". Le plan de relance consacrera "plus de 20 milliards d'euros" à la rénovation thermique des bâtiments, à la réduction des émissions polluantes, à la production d'une alimentation "plus locale et durable", et au soutien des "technologies vertes" comme les batteries. Jean Castex a aussi promis "un plan vélo très ambitieux", "contractualisé" avec les collectivités. D'ici la fin 2021, tous les territoires devront être dotés de "contrats de développement écologiques". 40 MILLIARDS POUR L'INDUSTRIE "Nous sommes aujourd'hui trop dépendants de nos partenaires extérieurs, et insuffisamment présents sur certains secteurs stratégiques. Nous consacrerons, dans le cadre du plan de relance, 40 milliards d'euros pour que cela change". RENOVATION DES QUARTIERS "S'agissant du plan de rénovation urbaine visant à restaurer la République dans les quartiers et à permettre l'émancipation de leurs habitants, il faut que d'ici la fin de l'année prochaine, les travaux aient effectivement démarré dans 300 des 450 quartiers concernés". SEPARATISMES ET ISLAM RADICAL Le Premier ministre a annoncé "un projet de loi contre les séparatismes", qui sera présenté en Conseil des ministres à la rentrée afin d'"éviter que certains groupes ne se referment autour d'appartenances ethniques ou religieuses". "Lutter contre l'islamisme radical sous toutes ses formes est et demeure l'une de nos préoccupations majeures". "La République, c'est la laïcité comme valeur cardinale, comme fer de lance de la cohésion de la société. Aucune religion, aucun courant de pensée, aucun groupe constitué ne peut s'approprier l'espace public et s'en prendre aux lois de la République". DELINQUANCE AU QUOTIDIEN L'Etat va apporter une réponse "ferme et sans complaisance" aux "minorités ultra violentes", qui "viennent systématiquement ternir les manifestations" et à "la banalisation de la délinquance du quotidien". Jean Castex a annoncé vouloir créer à partir de 2021 "dans les territoires des juges de proximité" dont la mission sera de réprimer "les incivilités du quotidien". bur-are/ib/pb TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revalorisation "exceptionnelle" de 100 euros de l'allocation de rentrée scolaire (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715144431.ex58xe1q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mercredi une revalorisation de 100 euros "de façon exceptionnelle" de l'allocation de rentrée scolaire pour soutenir les plus modestes, lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. "L'allocation de rentrée scolaire sera revalorisée de façon exceptionnelle dès la rentrée de septembre", a-t-il dit. Matignon a ensuite précisé à l'AFP que cette revalorisation serait de 100 euros. "La solidarité nationale doit continuer à jouer à plein, pour éviter une crise sociale majeure et des drames humains, individuels, désastreux", a poursuivi M. Castex, ajoutant que "le plan pauvreté lancé par le précédent gouvernement sera(it) poursuivi et amplifié en fonction de l'évolution de la conjoncture". Destinée aux parents à revenus modestes, l'allocation de rentrée scolaire (ARS) a été distribuée en 2019 à 3 millions de familles dont les enfants, âgés de 6 à 18 ans, sont scolarisés dans un établissement d'enseignement public ou privé. Versée chaque année vers la fin du mois d'août, son montant était pour la rentrée 2019/2020 de 368,84 euros pour un enfant âgé de 6 à 10 ans, 389,19 euros pour un enfant de 11 à 14 ans et 402,67 euros pour un enfant de 15 à 18 ans. Afin de "soutenir les étudiants, notamment les plus modestes, qui se retrouvent en difficulté avec moins d'accès aux petits boulots", le Premier ministre a par ailleurs annoncé des repas dans les restaurants universitaires "à un euro", contre 3,30 euros actuellement. Cette mesure débutera "dès la rentrée prochaine", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: "droit à la différenciation", nouveaux fonctionnaires réservés aux départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715144145.l9y4vzzk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a affirmé mercredi que toutes les créations d'emploi de fonctionnaires pour 2021 seront affectées dans les services départementaux de l'Etat, et proposé qu'un "droit à la différenciation" des territoires soit "consacré dans une loi organique". "Les territoires, c'est la vie des gens. Libérer les territoires, c'est libérer les énergies. C'est faire le pari de l'intelligence collective. Nous devons réarmer nos territoires", a insisté le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. La "confiance dans les territoires suppose que le droit à la différenciation soit consacré dans une loi organique" et passe "par une nouvelle étape de la décentralisation", ainsi que "sur une évolution profonde de l'organisation interne de l'Etat", a-t-il affirmé. Et de poursuivre: "Je m'étais fait le défenseur, à l'occasion de la mission qui m'avait été confiée par le précédent gouvernement sur le déconfinement du couple +maire - préfet de département+. Notre intention est de rendre rapidement plus cohérente et efficace l'organisation territoriale de l'Etat, en particulier au niveau du département". "Toutes les créations d'emploi qui seront autorisées par le projet de loi de finances pour 2021 seront affectées, sauf exception justifiée, dans les services départementaux de l'Etat et aucun dans les administrations centrales. C'est une révolution", a ajouté ce défenseur inlassable des "territoires". Début juin, Emmanuel Macron s'était dit "favorable à ce qu'on ait plus de différenciation, parce que je pense que cela correspond à la fois à la demande des collectivités territoriales et au besoin des territoires". Il avait annoncé "une grande conférence des territoires cet été". Mercredi Jean Castex, ancien maire LR de Prades (Pyrénées-Orientales) a fait à de multiples reprises l'éloge des territoires. "Pris par le haut, tous les sujets deviennent des objets de posture ou de division (...) Mais traités en partant du bas, par les gens (...) cela change tout. La confiance revient, les résultats progressent, la nation se ressoude", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex annonce une revalorisation de 100 euros "de façon exceptionnelle" de l'allocation de rentrée scolaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715141108.exh3ale1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mercredi une revalorisation de 100 euros "de façon exceptionnelle" de l'allocation de rentrée scolaire lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. "L'allocation de rentrée scolaire sera revalorisée de façon exceptionnelle dès la rentrée de septembre" et "le plan pauvreté lancé par le précédent gouvernement sera poursuivi et amplifié en fonction de l'évolution de la conjoncture", a souligné le chef du gouvernement. "La solidarité nationale doit continuer à jouer à plein, pour éviter une crise sociale majeure et des drames humains, individuels, désastreux", a dit M. Castex. Matignon a ensuite précisé à l'AFP que cette revalorisation serait de 100 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: lutter contre l'islamisme radical demeure "une préoccupation majeure" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715135923.e1oaal51.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a affirmé mercredi que "lutter contre l'islamisme radical sous toutes ses formes est et demeure l'une de nos préoccupations majeures", lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "La République, c'est la laïcité comme valeur cardinale, comme fer de lance de la cohésion de la société. Aucune religion, aucun courant de pensée, aucun groupe constitué ne peut s'approprier l'espace public et s'en prendre aux lois de la République", a déclaré le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex annonce un projet de loi "contre les séparatismes" à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715135836.gh1atlkv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mercredi "un projet de loi contre les séparatismes", qui sera présenté en Conseil des ministres à la rentrée, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. Il s'agira avec ce texte d'"éviter que certains groupes ne se referment autour d'appartenances ethniques ou religieuses", a indiqué le chef du gouvernement, qui entend défendre la laïcité "avec intransigeance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex fait de la lutte contre le chômage "la priorité absolue des 18 prochains mois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715135506.wk3ztrwi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a déclaré mercredi devant l'Assemblée nationale que la lutte contre le chômage et la préservation de l'emploi seraient "la priorité absolue du gouvernement pour les 18 prochains mois". Il a précisé que "la première urgence" serait les jeunes, "les premiers touchés par la crise" et qu'un plan jeunesse "sera(it) discuté vendredi avec les partenaires sociaux". M. Castex a précisé que le dispositif d'exonérations de cotisations sociales pour favoriser l'emploi des "jeunes de moins de 25 ans" serait "à hauteur de 4.000 euros par an". Emmanuel Macron avait annoncé mardi la mise en place d'un "dispositif exceptionnel d'exonération des charges pour les jeunes", destiné en particulier à favoriser l'embauche de salariés à "faibles qualifications, jusqu'à 1,6 Smic". Cette exonération de cotisations sociales sera valable dans "toutes les entreprises" et "pour une durée d'au moins un an", a précisé mercredi M. Castex. S'agissant de la formation, il a aussi indiqué qu'un effort supplémentaire de un milliard et demi d'euros allait être fait et a "invité" les régions à "amplifier leurs interventions propres". "Les personnes qui s'orienteront vers les formations dans les secteurs en tension verront leur compte personnel de formation abondé", a-t-il dit, avec un "objectif de 200.000 places supplémentaires de formation en 2021, notamment au bénéfice des jeunes et des demandeurs d'emploi. Le chef de l'Etat avait évoqué mardi l'ouverture de "200.000 places dans des formations qualifiantes supérieures, pour permettre aux jeunes de poursuivre un peu leurs études avec un accompagnement social". Le Premier ministre a aussi précisé que le dispositif d'activité partielle, qui a été utilisé massivement pendant le confinement, mobiliserait "30 milliards (d'euros) cette années" et "8 milliards l'année prochaine". Un nouveau dispositif de chômage partiel de longue durée, qui permet d'indemniser les salariés à 84% du salaire net avec un reste à charge de 15% pour les entreprises pour une durée maximale de deux ans, sous condition d'un accord collectif majoritaire ou de branche, est entré en vigueur le 1er juillet. En parallèle est maintenu un dispositif de chômage partiel classique, qui a été redéfini et changera au 1er octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex dit croire "en la croissance écologique" mais "pas à la décroissance verte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715134126.vedibt17.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a affirmé mercredi croire "en la croissance écologique" mais "pas à la décroissance verte", lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. "Nos entreprises doivent évoluer, et les investissements massifs du pacte productif vont les y aider". "A nous de concilier transition écologique et pouvoir d'achat", a-t-il ajouté, rappelant que les travaux allaient commencer pour mettre en oeuvre les propositions de la Convention citoyenne pour le climat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: Castex annonce 40 milliards d'euros pour l'industrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715134040.3cw7lh0d.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement consacrera 40 milliards d'euros à la reconstruction de l'industrie, dans le cadre du plan de relance économique, a annoncé mercredi le Premier ministre Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Notre industrie s'est affaiblie. (...) Nous sommes aujourd'hui trop dépendants de nos partenaires extérieurs, et insuffisamment présents sur certains secteurs stratégiques. Nous consacrerons, dans le cadre du plan de relance, 40 milliards d'euros pour que cela change", a-t-il dit dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: "Plus de 20 milliards" d'euros pour la rénovation thermique et les technologies vertes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715133810.p5g6ikou.html</link>
   <description><![CDATA[Le plan de relance consacrera "plus de 20 milliards d'euros" à la rénovation thermique des bâtiments, à la réduction des émissions et au soutien des "technologies vertes", a annoncé le Premier ministre Jean Castex mercredi devant l'Assemblée nationale. "Le plan de relance proposera de mobiliser plus de 20 milliards d'euros pour la rénovation thermique des bâtiments, pour réduire les émissions des transports et de nos industries, pour produire une alimentation plus locale et durable, pour soutenir les technologies vertes de demain comme les batteries, pour mieux recycler et moins gaspiller", a détaillé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex annonce des repas à un euro pour les étudiants boursiers dans les restaurants universitaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715133403.vnfnoia3.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier ministre Jean Castex a annoncé des repas à un euro pour les étudiants boursiers dans les restaurants universitaires dès la prochaine rentrée, mercredi lors de son discours de politique générale, devant l'Assemblée nationale. Afin de "soutenir les étudiants, notamment les plus modestes, qui se retrouvent en difficulté avec moins d'accès aux petits boulots", le chef du gouvernement a annoncé que "dès la rentrée, les repas dans les restaurants universitaires seront à 1 euro pour les étudiants boursiers", contre 3,30 euros actuellement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex veut démarrer la rénovation urbaine dans 300 quartiers avant la fin 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715133257.c6i85ft7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a souhaité mercredi devant l'Assemblée nationale que la rénovation urbaine de 300 quartiers, sur 450 concernés, démarre avant la fin 2021. "S'agissant du plan de rénovation urbaine visant à restaurer la République dans les quartiers et à permettre l'émancipation de leurs habitants, il faut que d'ici la fin de l'année prochaine, les travaux aient effectivement démarré dans 300 des 450 quartiers concernés", a affirmé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: toutes les créations d'emploi se feront dans les services départementaux (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715132740.ojemtcsr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a affirmé mercredi devant l'Assemblée nationale que toutes les créations d'emploi de fonctionnaires qui seront autorisées par le projet de budget pour 2021 seront affectées dans les services départementaux de l'Etat et non les administrations centrales, y voyant "une révolution". "Toutes les créations d'emploi qui seront autorisées par le projet de loi de finances pour 2021 seront affectées, sauf exception justifiée, dans les services départementaux de l'Etat et aucun dans les administrations centrales. C'est une révolution", a affirmé le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un "droit à la différenciation" des territoires consacré dans une loi organique (Castex)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715132307.wscgk94a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a proposé mercredi devant l'Assemblée nationale qu'un "droit à la différenciation" des territoires soit "consacré dans une loi organique". La "confiance dans les territoires suppose que le droit à la différenciation soit consacré dans une loi organique" et passe "par une nouvelle étape de la décentralisation", ainsi que "sur une évolution profonde de l'organisation interne de l'Etat", a déclaré le chef du gouvernement dans sa déclaration de politique générale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: "Notre première ambition (sera de) ressouder la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200715131502.653cw2re.html</link>
   <description><![CDATA["Notre première ambition, immense" sera de "réconcilier ces France si différentes, les souder ou les ressouder", a affirmé mercredi le Premier ministre, Jean Castex, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "La France, c'est la République. Et celle-ci aussi se trouve aujourd'hui ébranlée dans ses fondements par la coalition de ses ennemis: terroristes, extrémistes, complotistes, séparatistes, communautaristes", a ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
