<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 21:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Exonération fiscale pour les organisateurs d'événements sportifs: seulement pour l'UEFA Euro 2016 (commission Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126201511.0lmtfyzz.html</link>
   <description><![CDATA[L'exonération fiscale des organisateurs de compétitions sportives internationales en France a été limitée mercredi par la commission des Finances de l'Assemblée à l'UEFA pour l'Euro 2016, après le vote serré d'un amendement du rapporteur général, Valérie Rabault (PS). S'il promet de pimenter les débats en séance publique sur le projet de budget rectificatif 2014, cet amendement sur une mesure divisant les socialistes risque cependant d'être rejeté dans l'hémicycle la semaine prochaine. En restreignant le champ des bénéficiaires de l'exonération aux seuls organisateurs de l'UEFA Euro 2016 de football (l'UEFA et sa filiale en France chargée de l'organisation opérationnelle, UEFA Euro 2016 SAS), il s'agit "d'honorer les engagements pris par les autorités françaises lors du dépôt du dossier de candidature sans instaurer pour autant un régime fiscal dérogatoire pour tous les événements sportifs internationaux", selon l'exposé de l'amendement. Et cela ne va pas "diminuer l'attractivité de la France comme terre d'accueil de grands événements sportifs, qui a su par le passé organiser la coupe du monde de football en 1998 ou la coupe du monde de rugby en 2007, sans mettre en place un régime fiscal dérogatoire", selon Mme Rabault. Le législateur pourra toujours, lorsqu'il l'estimera nécessaire et pour des cas spécifiques, faire bénéficier de mesures fiscales favorables certaines manifestations sportives à l'aune des avantages économiques et sociaux retirés, plaide-t-elle enfin. Hostile à cette mesure, le chef de file des députés PS de la commission, Dominique Lefebvre a soulevé un risque de censure du Conseil constitutionnel mais aussi argué que "le spectacle sportif a autant de vertus que le spectacle culturel" et constitue "un enjeu sur le territoire de soutien aux fédérations". Rapporteur des crédits de la mission Sport, Régis Juanico (PS) a défendu la mesure gouvernementale comme encadrée et source d'équité entre l'ensemble des événements sportifs internationaux, tout en jugeant nécessaire "un débat avec les instances internationales faisant les cahiers des charges". "Soit on accompagne les fédérations internationales, soit on prend la responsabilité de ne plus organiser d'événements de ce niveau en France", a lancé l'UMP Jean-François Lamour. Défendus par certains socialistes, par les écologistes, le Front de Gauche, ou par l'UDI Charles de Courson, des amendements pour supprimer l'article 24 du projet de loi, porteur de ce système d'exemptions fiscales, avaient été préalablement rejetés. "Nous ne pouvons pas céder au chantage", a notamment plaidé Karine Berger, pointant aussi "un risque de rupture d'égalité devant l'impôt". "Cette niche fiscale géante" est totalement "déplacée", a jugé l'écologiste Eric Alauzet, sa collègue Eva Sas la trouvant "particulièrement choquante par rapport aux efforts faits par les contribuables français" et regrettant "un fâcheux précédent". A voir cet article, on se demande si l'on a "encore un peu de raison", a lancé Charles de Courson. Rappelant que le courrier signé sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy s'engageait à respecter le cahier des charges de l'UEFA impliquant une "garantie fiscale", le rapporteur général a déclaré que "remettre en cause la signature de la France et sa continuité paraît compliqué" et défendu son amendement de repli. S'"il ne saurait être question de retirer la parole de la France", la mesure gouvernementale "ouvre une jurisprudence difficile à assumer sur le plan politique", une "attractivité qui serait liée aux exonérations fiscales", a considéré Olivier Faure (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 21:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anniversaire de la loi Veil: l'Assemblée réaffirme le droit fondamental à l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126183316.h2zb395j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi par 143 voix contre 7 une proposition de résolution cosignée par tous les présidents de groupes pour réaffirmer le droit fondamental à l'interruption volontaire de grossesse en France, en Europe et dans le monde. Ce texte, non contraignant, a été adopté le jour anniversaire du démarrage des débats sur la loi de Simone Veil, le 26 novembre 1974. Des femmes politiques ou militantes ayant participé à ce combat ou l'ayant prolongé, comme l'ancienne ministre socialiste Yvette Roudy, étaient présentes dans les tribunes. A l'inverse de la violence des échanges d'il y a 40 ans, l'apaisement a dominé pendant une heure et demie dans l'hémicycle lors des interventions, rompu seulement par un virulent discours anti-avortement du député d'extrême droite Jacques Bompard. Dans une anaphore, il a demandé une dizaine de fois "pardon", notamment "devant l'ensemble des enfants qui ne naîtront pas", déclenchant protestations croissantes et des claquements de pupitres sur les bancs de la gauche. Outre ce député du Vaucluse, cinq députés UMP, dont certains avaient été en pointe contre le mariage homosexuel, ont voté contre: Xavier Breton, Jean-Frédéric Poisson, Nicolas Dhuicq, Olivier Marleix, Yannick Moreau. S'y est ajouté l'UDI Jean-Christophe Fromantin. Le seul à s'abstenir a été le député du FN Gilbert Collard. Le "courage" et la "détermination" d'une "femme d'exception", malgré les "attaques personnelles" et le "fragile soutien" de son camp, ont été salués par une large majorité des ministres et députés qui se sont exprimés, souvent avec "émotion", depuis la tribune où avait pris la parole en 1974 Simone Veil, ministre de la Santé. Les présidents et Premier ministre d'alors, Valéry Giscard d'Estaing et Jacques Chirac, ont aussi été salués. Sans la gauche, ont rappelé socialistes, communistes et écologistes, sa loi n'aurait pas été votée. Au-delà des autres avancées législatives des 40 dernières années, dont la suppression de la notion de "détresse" pour le recours à l'avortement votée depuis le début du quinquennat Hollande, le combat n'est pas fini pour que le droit à l'avortement soit effectif partout et tout le temps en France, ont estimé beaucoup d'orateurs. Le gouvernement, qui "porte l'héritage des luttes politiques pour le droit des femmes à disposer de leur corps" et qui déjà pris plusieurs mesures comme le remboursement à 100% de l'IVG par la Sécurité sociale, reste mobilisé à l'heure où resurgit "un discours moralisateur et culpabilisateur" sur l'avortement, a affirmé la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine. Après avoir souligné que la loi Veil était "d'équilibre" et que son auteure utilisait "des termes modérés", l'UMP Jean Leonetti a estimé que c'est "l'accès à ce droit qui doit être renforcé", pas le droit, et souhaité que "le nombre d'IVG diminue fortement en développant des mesures de préventions efficaces". La résolution "rappelle que le droit universel des femmes à disposer librement de leur corps est une condition indispensable pour la construction de l'égalité réelle entre les femmes et les hommes, et d'une société de progrès". Outre "le rôle majeur de la prévention, et de l'éducation à la sexualité, en direction des jeunes", elle "affirme la nécessité de garantir l'accès des femmes à une information de qualité, à une contraception adaptée, et à l'avortement sûr et légal". Le texte souhaite enfin que "la France poursuive son engagement au niveau européen, comme international, en faveur d'un accès universel à la planification familiale". De nombreux orateurs ont ainsi rappelé que le gouvernement conservateur espagnol avait prévu de supprimer le droit à l'avortement, avant de renoncer face aux protestations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: le rassemblement du PS et des écologistes, une "nécessité absolue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126180111.b2cta882.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) souligne que le rassemblement des socialistes et des écologistes est une "nécessité absolue" à laquelle Manuel Valls doit "être attentif", dans un entretien à paraître dans Le Figaro jeudi. "Quel que soit le résultat des élections départementales, le président doit continuer à travailler avec sa majorité pour rallumer une espérance. Notre pays a besoin de stabilité et de confiance. Mais il faut ajouter à cette exigence celle de répondre à l'attente de rassemblement de toute la gauche et des écologistes. C'est vital", déclare-t-il. "Manuel Valls doit être attentif à cette nécessité absolue", ajoute-t-il, interrogé sur les relations difficiles entre Cécile Duflot et le Premier ministre. En prévision de la présidentielle, M. Bartolone répète que "la seule primaire qui vaille, c'est le rassemblement des socialistes, des écologistes et de la gauche pour éviter l'éparpillement des voix au premier tour" car la "gauche n'a pas vocation à être spectatrice du second tour d'une élection". Il "souhaite que François Hollande soit en mesure d'être à nouveau candidat" et "ne pense pas qu'un président sortant puisse participer à des primaires citoyennes". "Ce serait fragiliser nos institutions", juge-t-il. Interrogé sur le vif incident qui a opposé la semaine dernière le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve au co-président des députés écologistes, François de Rugy, l'occupant du "perchoir" de l'Assemblée nationale "souhaite que chacun soit attentif aux mots employés, chez les socialistes comme chez les écologistes". Enfin, le président de l'Assemblée, qui met en place jeudi matin la mission sur les institutions qu'il co-préside avec l'historien Michel Winock, plaide de nouveau pour la suppression du poste de Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 19:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos de Sarkozy justifiant la nomination de Dati par ses origines: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126170610.iur2yirn.html</link>
   <description><![CDATA[Voici une série de réactions politiques aux propos de l'ex-président de la République UMP Nicolas Sarkozy et candidat à la présidence de l'UMP, justifiant la nomination de Rachida Dati à la Justice en 2007 par ses ascendances maghrébines: - Yann Galut et Alexis Bachelay, députés PS de la Gauche Forte, : "Nicolas Sarkozy ajoute l'insulte à l'amalgame (...) Sa campagne est à l'image de son quinquennat, elle stigmatise et désigne des coupables à coup d'idées préconçues et sur fond de déterminisme. Alors qu'il semble aujourd'hui n'y avoir guère de doute quant à l'élection de Nicolas Sarkozy comme président du principal parti d'opposition, les termes indignes qui ont été prononcés ne doivent rester sans conséquences. Ils nous alertent sur une stratégie de retour fondée sur une extrême droitisation décomplexée, et qui ne concourt qu'à cliver les Français et renforcer l'idéologie du Front National". (communiqué) - Razzy Hammadi (PS): "S'il voulait dire +je voulais quelqu'un issu de la diversité, et il y avait un symbole à ce niveau-là de responsabilités+, l'incident est clos. Dans ce cas-là, il s'excuse ou se corrige, ou rectifie ses propos de lui-même. Maintenant s'il a voulu dire autre chose, que parce qu'on est issu de l'immigration ou que l'on a des origines maghrébines, donc sur les questions pénales on est des spécialistes avec des présumés coupables, et un soupçon de culpabilité derrière, ça c'est du racisme". (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Bruno Le Roux, chef de file des députés PS : "Quand j'ai lu la phrase, je n'ai pas compris, ou alors j'ai trop bien compris, qu'une fois de plus on était dans du sarkozysme, qu'on essayait de prendre ici des individus, de prendre des symboles, d'essayer de leur faire dire un certain nombre de choses, parfois même à contresens. C'est mal venu, parce que c'est ambigu, et qu'il n'y a pas sur ce sujet à avoir d'ambiguïté". (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Patrick Ollier (UMP) : "J'étais assis en face de Nicolas Sarkozy au cours de ce meeting. Ce que personne ne dit dans la presse, c'est que c'est une personne de la salle, en plus d'origine africaine probablement, qui a posé la question sur l'ouverture au gouvernement de la diversité. Nicolas Sarkozy a répondu qu'il avait été fier d'aller à l'ONU accompagné de deux membres de son gouvernement qui incarnaient cette diversité. Cest une reconnaissance et un compliment faits à Rachida Dati". (dans les couloirs de l'Assemblée nationale) - Daniel Fasquelle (UMP): "Nicolas Sarkozy voulait simplement dire que quelqu'un qui a des parents marocain et algérien doit pouvoir accéder aux plus hautes responsabilités de la République française. Il a commencé son discours en rappelant qu'il avait, en 1974, comme jeune militant, participé à sa première réunion publique, à Boulogne Bilancourt, et ça a été au coeur de son discours, qu'il fallait dans la République donner à chacun sa chance, pouvoir quelles que soient ses origines ou son parcours, accéder aux plus hautes responsabilités, pouvoir s'épanouir en politique. (dans les couloirs de l'Assemblée nationale)]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: les députés apportent en commission des garanties aux demandeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126170436.n1dngf22.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont intégré, en commission, des garanties supplémentaires pour les demandeurs dans le projet de loi sur l'asile, qui pourraient pour certaines ne pas satisfaire le gouvernement, a indiqué mercredi la rapporteure PS du texte, Sandrine Mazetier. Avant le débat dans l'hémicycle à partir du 9 décembre, cette vice-présidente de l'Assemblée a accusé la droite, lors d'une conférence de presse, de faire de l'asile "un sujet d'instrumentalisation et d'obsession compulsive", "de manipulation et de démagogie". Le projet de loi visant à réformer le système d'asile, qui a été approuvé mercredi par la commission des Lois de l'Assemblée, vise à rénover un système "à bout de souffle", selon le gouvernement, alors que la France enregistre une hausse continue des demandes d'asile. "Tout le système est embolisé", a déclaré Mme Mazetier, reprenant l'expression du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Selon elle, l'autre "défi" est d'"améliorer les conditions d'accueil des demandeurs d'asile qui sont indignes". La réforme vise notamment à raccourcir les délais de traitement et à répartir les demandeurs sur l'ensemble du territoire. "Je serai très attentive à ce que ces deux piliers ne soient pas ébranlés par des amendements", a assuré la rapporteure, qui "souhaite un soutien large de la majorité". La commission a procédé à divers ajouts au projet de loi, notamment sur la procédure devant l'Office français de protection des réfugiés et apatrides: composition du conseil d'administration, révision des pays d'origine sûrs, motivation de l'irrecevabilité, assistance linguistique et juridique à tout demandeur d'asile en rétention. Sur la Cour nationale du droit d'asile, les députés ont introduit des critères d'expérience pour les juges uniques, et la présence d'un rapporteur devant ces mêmes juges. En formation collégiale, la Cour devra statuer dans un délai de cinq mois à compter de sa saisine. La domiciliation du demandeur d'asile ne sera plus une condition préalable à l'enregistrement de sa demande, selon un amendement de la rapporteure adopté. L'attestation de demande d'asile devra donner accès à la formation professionnelle au bout de neuf mois, en vertu d'un amendement écologiste retenu. Les députés de la majorité ont convergé pour supprimer une disposition qui prévoyait la possibilité de refuser le statut de réfugié "si le risque de persécutions est fondé sur des circonstances que le demandeur a créées de son propre fait". Ils ont en outre supprimé l'autorisation administrative d'absence des lieux d'hébergement que prévoyait le gouvernement pour les demandeurs, étendu le droit à la réunification familiale aux concubins, et encore précisé l'évaluation de la vulnérabilité. C'est le texte de la commission qui sera débattu dans l'hémicycle. "Il y aura probablement de la part de l'exécutif des réactions à certains amendements", a prévenu Mme Mazetier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte fraude à la TVA pour la revente de voitures: vers un dispositif avancé à juillet 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126151722.gqzbhcpg.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a avancé de deux mois, au 1er juillet 2015, l'application du nouveau dispositif de lutte contre la fraude à la TVA à l'occasion de la revente d'automobiles d'occasion, par le vote d'un amendement au budget rectificatif. Pour être intégré au projet de loi de finances rectificative 2014, cet amendement de la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) devra être revoté lors du débat dans l'hémicycle la semaine prochaine. Un délai de six mois paraît suffisant pour l'élaboration du décret en Conseil d'Etat, qui précisera les conditions dans lesquelles l'assujetti revendeur devra justifier du régime de TVA appliqué par le titulaire du certificat d'immatriculation du véhicule, fait valoir cette députée du Tarn-et-Garonne dans son amendement. Elle y souligne aussi que "le nouveau dispositif devant, en année pleine d'après le gouvernement, rapporter à l'Etat près de 100 millions d'euros de recettes supplémentaires de TVA, avancer légèrement cette date est de nature à conforter les recettes correspondantes dès l'année 2015". Le projet de budget rectificatif de fin d'année comprend des mesures de lutte contre la fraude à la TVA dans le bâtiment et la vente de véhicules d'occasion, ainsi que dans la vente en ligne (professionnels se faisant passer pour des particuliers). Le gouvernement en attend quelque 150 millions d'euros de recettes supplémentaires en année pleine, une estimation qu'il qualifie de "prudente". "Une fraude importante à la TVA est constatée dans le commerce intracommunautaire des véhicules d'occasion", via une "utilisation abusive" d'un régime dit à la marge, ce qui "permet de céder à un particulier un véhicule, par exemple de haut de gamme, à un prix largement minoré dès lors que la cession ne subit quasiment aucune TVA", explique Bercy dans le dossier de presse du projet de loi. Cette distorsion de concurrence est dénoncée par les fédérations professionnelles, qui se constituent partie civile lors des procès pour escroquerie, est-il observé. Pour lutter contre ce phénomène, le gouvernement prévoit dans son texte de subordonner l'application du régime de TVA concerné ainsi que la délivrance du certificat fiscal (quitus) exigé pour pouvoir immatriculer la voiture en France à la justification du régime de TVA appliqué par le vendeur initial étranger titulaire du certificatif d'immatriculation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 16:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La surtaxe sur des résidences secondaires conditionnée à un vote du conseil municipal (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126142758.ycq8x485.html</link>
   <description><![CDATA[La hausse de 20% de la taxe d'habitation pour certaines résidences secondaires s'appliquera dans les communes ciblées seulement si le conseil municipal le décide, en vertu d'un amendement au projet de budget rectificatif adopté mercredi à l'unanimité en commission des Finances de l'Assemblée. Le texte initial du gouvernement prévoit une logique inverse : la taxe serait automatiquement instaurée dans les zones concernées sauf si le conseil municipal s'y opposait. Pour être intégré au projet de loi, cet amendement devra être revoté lors de l'examen dans l'hémicycle la semaine prochaine. Le projet de loi de finances rectificative 2014 prévoit d'autoriser les communes à relever de 20% la taxe d'habitation sur les logements meublés qui ne sont pas des résidences principales dans les zones où le marché de l'immobilier est tendu, comme Paris. Le gain attendu est d'environ 150 millions d'euros. Les communes concernées sont celles dans lesquelles a été instituée la taxe sur les logements vacants (non meublés). Des dégrèvements sont prévus, notamment pour les personnes contraintes de disposer d'un deuxième logement proche de leur lieu de travail et celles "de condition modeste qui s'installent durablement dans une maison de retraite ou un établissement de soins de longue durée". Défendant une mesure visant à "remettre sur le marché des terrains constructibles ou des logements inoccupés" dans certaines zones, le ministre des Finances avait affirmé le 12 novembre en commission que "le principe est simple: la taxe va dans les caisses des communes, si elles n'en veulent pas, il suffira d'un vote en conseil municipal pour que la taxe ne soit pas applicable dans la commune". "L'Etat n'oblige donc personne", avait ajouté Michel Sapin. Reste que la commission des Finances a préféré modifier l'ordre des choses et adopté un amendement de son président, l'UMP Gilles Carrez, pour stipuler que les communes "peuvent instituer" cette taxe. L'objectif est de "rendre facultative l'instauration de la taxe sur les logements meublés non affectés à la résidence principale par les communes concernées", selon l'exposé de l'amendement. "Au lieu d'une taxe, on ouvre une faculté", a commenté en commission M. Carrez, selon une source parlementaire. Le chef de file des députés socialistes de la commission, Dominique Lefebvre, a reconnu que "la rédaction" du texte du gouvernement n'était pas satisfaisante, a-t-on appris de même source.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etienne Blanc élu trésorier du groupe UMP de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126123915.xr8c3x9c.html</link>
   <description><![CDATA[Etienne Blanc, un proche d'Hervé Mariton, a été élu mercredi au poste, nouveau, de trésorier du groupe UMP de l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources proches du groupe. Cette fonction a été créée dans le sillage du nouveau statut d'association pour les groupes politiques à l'Assemblée, adopté après la révélation d'un prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP au parti en 2012. Ce député de l'Ain, membre de la commission des Finances, a recueilli 69 voix contre 52 à Alain Chrétien, lors d'un vote à bulletins secrets. Etienne Blanc était l'un des parlementaires - avec Gilles Carrez et Jean-François Lamour - à s'être vu confier fin juin une mission d'analyse financière du groupe UMP, après la révélation par Mediapart du prêt décidé à l'été 2012 par son président Christian Jacob. Cet ancien avocat avait déposé mi-juin, avec Pierre Morel-A-l'Huissier, une plainte pour obtenir "au nom des militants" UMP la vérité sur l'affaire Bygmalion et le financement de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy en 2012. "Le choix de ce député n'est pas anodin de la part de l'ensemble des députés UMP. Il montre une volonté avérée d'établir une transparence dans la vie parlementaire", a réagi dans un communiqué Pierre Morel-A-L'Huissier. "Félicitations au porte-parole de ma campagne # presidenceUmp @ blanc_etienne pour son élection à la trésorerie du groupe", a réagi sur twitter Hervé Mariton. Il a vu dans cette élection un signe de "renouvellement" des pratiques, lors de l'émission Questions d'Info LCP-Le Monde-AFP-France Info. Le groupe UMP de l'Assemblée avait décidé début juillet de se doter notamment du statut associatif, qui implique de nommer un trésorier. A l'initiative du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) après l'affaire du prêt UMP, une modification de son règlement disposant que les groupes sont constitués sous forme d'association a été votée à l'unanimité. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, a de plus décidé que les groupes devront tenir un bilan et un compte de résultat soumis à des commissaires aux comptes, dont les rapports ainsi que les comptes seront publiés sur le site de l'Assemblée. L'Assemblée, comme le Sénat, alloue sur fonds publics une subvention annuelle pour le fonctionnement de chaque groupe, soit un total de quelque 10 millions d'euros au Palais-Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusion des régions: Rhône-Alpes et Auvergne dévoilent de premières mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126111729.bqfzq7wx.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des régions Rhône-Alpes et Auvergne ont lancé plusieurs actions communes pour saluer leur fusion, votée mardi à l'Assemblée nationale, dont la création d'une ligne SNCF sans arrêt entre Lyon et Clermont-Ferrand, espérée fin 2015. "Nous avons pour objectif de créer des trains directs sans escale, matin et soir, dans les deux sens entre Lyon et Clermont-Ferrand", a déclaré le président de la région Rhône-Alpes, Jean-Jack Queyranne. Contactée par l'AFP, la SNCF a confirmé que des équipes de l'entreprise et des régions travaillaient ensemble sur ce dossier, en lien avec RFF, précisant que des études techniques, financières et commerciales étaient en cours. M. Queyranne et son homologue d'Auvergne, René Souchon, ont acté, dans la foulée du vote en seconde lecture de la loi sur le nouveau découpage des régions, "10 actions communes" qui seraient mises en place "dès 2015". Parmi elles: la création d'une école de cancérologie Rhône-Alpes Auvergne, destinée à compléter un cancéropole déjà existant, qui couvre les deux régions. La réforme crée 13 grandes régions métropolitaines, au lieu de 22 actuellement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 12:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports des malades: harmoniser les tarifs et renforcer les contrôles (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126111153.4mg0btmf.html</link>
   <description><![CDATA[Une harmonisation des tarifs ou encore un renforcement des contrôles permettraient d'endiguer l'explosion des dépenses liées au transport des patients, selon un rapport parlementaire dévoilé mercredi, qui préconise une réorganisation du secteur, avec quelque 450 millions d'euros d'économies à la clef pour l'assurance-maladie. Remboursés en partie ou en totalité quand ils sont prescrits, les transports de malades pèsent de plus en plus dans le budget de la Sécu: de 2,3 milliards d'euros en 2003, les dépenses sont passées à 4 milliards en 2013, rappelle le rapport de la mission d'évaluation et de contrôle des lois de financement de la sécurité sociale (Mecss). Mais si le vieillissement de la population, l'augmentation des patients atteints de maladies chroniques ou encore le regroupement des structures hospitalières expliquent un recours plus important au transport sanitaire, d'autres facteurs ont entraîné les dérives constatées ces dernières années, soulève la Mecss. Patients confondant prescription médicale et droit à un transport, médecins ne respectant pas les critères de prescription, ou transporteurs contournant les règles à leur avantage ont ainsi contribué à l'explosion des dépenses. De même, "l'éclatement du pilotage du secteur" a favorisé le développement de l'offre de transport au-delà des plafonds autorisés, les ambulances et VSL (véhicules sanitaires légers) étant sous la tutelle des agences régionales de santé (ARS) et du ministère de la Santé, alors que les taxis dépendent des caisses primaires d'assurance maladie (CPAM) et du ministère de l'Intérieur. Livrant 22 préconisations, la Mecss propose ainsi une meilleure articulation entre les acteurs, en transférant par exemple l'autorisation de mise en service des transports sanitaires des ARS vers les caisses d'assurance maladie. Autre piste envisagée: l'harmonisation des tarifs dans le transport assis, un trajet en taxi coûtant en moyenne 40 euros, contre 30 en VSL. Le rapport propose donc que les taxis ne puissent facturer à l'assurance-maladie que la prise en charge et la tarification au kilomètre, comme c'est le cas pour les VSL, et "non plus les temps d'approche, les temps d'immobilisation ou les retours à vide". La Mecss recommande également un renforcement des contrôles pour lutter contre les fraudes et "anomalies" (qui auraient coûté 140 millions d'euros en 2013) notamment en incitant les professionnels de santé à dématérialiser la prescription de transport, ou en rendant obligatoire la géolocalisation de tous les véhicules de transport de patients. Développement du transport partagé, tarifs de stationnement attractifs dans les établissements de santé pour pousser les patients à utiliser leurs propres moyens ou mise en place d'une carte de transport pour les malades chroniques font partie des mesures envisagées. Enfin, la Mecss recommande de programmer, progressivement, "la prise en charge des dépenses hospitalières de transport sur le budget des établissements de santé, et non plus par l'enveloppe soins de ville de l'assurance maladie, afin de mieux relier le responsable de la demande de prescription et celui qui en supporte le financement". En 2012, la Cour des comptes évaluait à 450 millions d'euros les économies potentiellement réalisables sur les transports sanitaires, rappelle la Mecss, au moment où l'assurance-maladie est sommée d'en réaliser 10 milliards d'ici 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Areva doit se renforcer même s'il n'a pas de problème immédiat de trésorerie (dirigeant)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126102957.4jmzvc7s.html</link>
   <description><![CDATA[Areva n'a pas de problème de trésorerie à court terme mais souhaite améliorer sa structure financière tout en se renforçant en Asie et en accroissant sa compétitivité afin d'améliorer sa performance à moyen terme, a déclaré mercredi son directeur général délégué, Philippe Knoche. "Le groupe ne fait pas face à un problème de trésorerie à court terme. Nous disposons de plus de 2 milliards d'euros de trésorerie en banque, qui bien entendu sont en face de 7 milliards de dette brute. Mais il n'y a (...) aucun sujet de trésorerie à court terme", a expliqué le numéro deux d'Areva devant la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. "Pour le moyen terme néanmoins, il convient de se mettre dès aujourd'hui (...) au travail pour sortir du cercle vicieux du surendettement", a ajouté celui qui remplace actuellement le président du directoire, Luc Oursel, parti pour maladie. Confronté à des difficultés persistantes sur le marché du nucléaire, Areva avait annoncé le 18 novembre avoir renoncé à l'un de ses principaux objectifs pour 2014 et suspendu l'ensemble de ses perspectives financières pour les deux années suivantes. Détenu à 87% par l'Etat, le géant de l'atome avait dit à cette occasion travailler à "un renforcement de son plan de performance" à moyen terme, d'ici à publication de ses résultats annuels fin février. "Dans ces axes de travail, il y a le développement encore plus fort de nos partenariats avec l'Asie et avec les pays en croissance. Il y a une demande forte, à la fois dans le nucléaire et les renouvelables sur ces zones-là", a expliqué Philippe Knoche. "Le deuxième point est de gagner en compétitivité, en flexibilité" pour pouvoir affronter une concurrence accrue, a-t-il poursuivi. Il s'agira aussi de tirer les "bonnes leçons" de la construction des premiers réacteurs de nouvelle génération EPR à Flamanville (Manche) et en Finlande, deux chantiers qui accumulent retards et surcoûts, sans remettre en question cet "atout" pour la France. Areva est parallèlement confronté à un chamboulement de sa gouvernance. Un conseil de surveillance doit arrêter mercredi la liste des futurs administrateurs du groupe, qui a prévu de remanier ses instances. Pressenti pour devenir le futur président du conseil d'administration en remplacement de Pierre Blayau, débarqué par le gouvernement, Philippe Varin devrait y faire une entrée anticipée, avant une assemblée générale des actionnaires programmée durant la première quinzaine de janvier. mpa/cb/ed AREVA]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone oppose VGE, avec son "courage" sur l'IVG, à Sarkozy qui "renonce" sur le mariage homosexuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141126072839.as6dqam5.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président socialiste de l'Assemblée nationale, a opposé mercredi le "courage" de Valéry Giscard d'Estaing, en 1974 sur l'IVG, et l'attitude aujourd'hui de Nicolas Sarkozy qui "renonce à une avancée sociétale", le mariage homosexuel. Sur France 2, l'élu de Seine-Saint-Denis a rappelé que la loi Veil avait été adoptée (le 29 novembre 1974) par 284 voix contre 189, les deux tiers des députés de la majorité de droite votant contre. "Il avait fallu du courage au président Valéry Giscard d'Estaing pour affronter sa majorité alors qu'actuellement, Nicolas Sarkozy, pour avoir les faveurs de ses troupes renonce à une avancée sociétale", la légalisation du mariage homosexuel, a accusé Claude Bartolone. Alors que l'Assemblée doit adopter mercredi une proposition de résolution pour réaffirmer le droit à l'IVG, il a commenté: "nous ne commémorons pas seulement dans une bibliothèque mais dans un arsenal", pour fourbir les armes face "un certain nombre de réactionnaires qui regardent toujours plus le passé que l'avenir".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 08:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le stationnement gratuit pour les automobilistes handicapés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125231039.5na7av7b.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir à l'unanimité une proposition de loi qui devrait permettre bientôt un stationnement gratuit sur la voirie pour les automobilistes handicapés. Ce texte, déjà voté au Sénat à l'initiative du socialiste Didier Guillaume il y a près d'un an, devra être une nouvelle fois voté par le Sénat pour être adopté définitivement car l'Assemblée a procédé à quelques modifications rédactionnelles. Cette gratuité pour les personnes handicapées "existe déjà dans 245 villes", a souligné la rapporteure du texte Annie Le Houerou (PS). "La gratuité n'est pas un objectif mais un outil pour faciliter l'accessibilité. La proposition de loi permettra d'éviter une disparité territoriale", s'est-elle félicité. La proposition de loi pose un principe de gratuité et de non-limitation de durée à toutes les places, réservées ou non, mais en l'encadrant. Les autorités compétentes ont ainsi la possibilité d'appliquer, dans les parcs de stationnement avec bornes d'entrée et de sortie accessibles par les personnes handicapées, soit le tarif de droit commun, soit un tarif spécifique. Pour les parkings gérés en délégation de service public, la nouvelle règle ne s'appliquera qu'à partir du renouvellement des contrats. "A partir du moment où la borne est accessible depuis le véhicule, cette gratuité n'apparaissait pas nécessaire", a souligné la rapporteure. "Dans les parkings privés, si la borne est accessible, cela va rester payant", a déploré l'UMP Damien Abad. Pour éviter le problème des voitures +tampons+, il sera possible de fixer une durée maximale de stationnement, mais d'au moins 12 heures. Face à la falsification croissante des cartes de stationnement pour handicapés (une sur trois serait frauduleuse selon certaines estimations), la secrétaire d'Etat chargée des Personnes handicapées Ségolène Neuville a répondu que "l'imprimerie nationale travaille depuis un an avec le ministère des Affaires sociales pour sécuriser ces cartes". "Ce projet de modernisation devrait aboutir prochainement et réduire les possibilités de fraude", a-t-elle jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert parlementaire à la nomination de Levy à EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125193221.su4yeb30.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des affaires économiques de l'Assemblée a donné mardi son feu vert, par 22 voix contre une et deux abstentions, à la nomination de l'ex-patron de Thales Jean-Bernard Levy comme PDG d'EDF, a indiqué une source parlementaire. La commission compétente au Sénat a également donné son feu vert par 22 voix pour et une contre. Sa nomination doit maintenant être formalisée par un décret présidentiel après validation en conseil des ministres le 26 novembre, au lendemain d'un grand oral devant les commissions des Affaires économiques de l'Assemblée nationale et du Sénat. Le gouvernement avait créé la surprise à la mi-octobre en décidant de nommer M. Levy en lieu et place d'Henri Proglio qui voulait un second mandat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent la modulation des allocations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125193114.wnnit68l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir en nouvelle lecture le projet de budget de la Sécurité sociale, en rétablissant la modulation des allocations familiales que le Sénat à majorité de droite avait supprimée. Le texte, rejeté par l'opposition et le Front de gauche, doit repartir maintenant au Sénat avant une adoption définitive par l'Assemblée, qui a le dernier mot, prévue le 1er décembre. Les députés ont rétabli ce qu'ils avaient voté en première lecture, à savoir qu'à partir de juillet 2015, les allocations familiales de base seront divisées par deux (à 65 euros environ) à partir de 6.000 euros de revenus mensuels pour un foyer avec deux enfants, et par quatre (à 32 euros environ) à partir de 8.000 euros de revenus. Ces seuils augmenteraient de 500 euros par enfant supplémentaire. L'opposition a failli piéger le PS sur les allocations familiales en faisant venir de nombreux députés au moment du vote. Le rétablissement des allocations a été voté par 68 voix contre 55. Un amendement de l'UDI Francis Vercamer affirmant que ces allocations sont "universelles" a eu autant de pour et de contre (64 voix), ce qui fait qu'il a été considéré comme rejeté. "On est en train de remettre en cause 20 ans de politique familiale", a dénoncé l'UMP Jean-Pierre Door. "Nous ne partageons pas la décision de moduler les allocations familiales en fonction des revenus", a rappelé pour le Front de gauche Jacqueline Fraysse. "Il y a longtemps que cette modulation est dans les tuyaux du PS et dans l'esprit des Français", a répondu le socialiste Michel Issindou. Le gouvernement a fait voter un amendement permettant que dans les départements de la Guadeloupe, de la Guyane, de la Martinique et de la Réunion, ainsi qu'à Saint-Martin et Saint-Barthélémy, des allocations d'un montant de 23 euros aux familles ayant un seul enfant à charge puissent être toujours versées sans modulation étant donné les faibles montants en jeu. Les députés ont par ailleurs supprimé les trois jours de carence pour les agents de la fonction hospitalière que les sénateurs avaient décidé. Ils ont également voté un amendement gouvernemental permettant le financement du premier volet d'un plan d'adaptation de 80.000 logements privés à la perte d'autonomie. Ce PLFSS (Projet de loi de financement de la Sécurité sociale) doit permettre 9,6 milliards d'économie, soit près de la moitié des 21 milliards de coupes dans l'ensemble des dépenses publiques prévues pour l'an prochain.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
