<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 12:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: toute réforme est "réversible", mais "quel intérêt?" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117111208.16wtsjyn.html</link>
   <description><![CDATA[Michel Sapin a défendu jeudi à l'Assemblée une "belle et grande réforme" du prélèvement à la source, répondant à la droite qui veut la remettre en cause en cas d'élection en 2017 que "toute réforme est par définition réversible", mais "quel intérêt?". "C'est une belle et grande réforme qui vous est proposée", a affirmé le ministre de l'Economie et des Finances à l'ouverture des débats sur l'article du projet de budget 2017 sur cette mesure prévoyant, à partir du 1er janvier 2018, la collecte de l'impôt sur le revenu au versement du salaire et non plus un an après. "Portée par les uns et les autres depuis plus de 50 ans" et "soutenue par l'opinion publique", cette réforme ne vient pas de "nulle part", a affirmé ce soutien de François Hollande, jugeant que "c'est l'honneur de ce gouvernement et de cette majorité de passer à l'acte" et appelant la droite à sortir "de la posture". "Toute réforme est par définition réversible" et "il n'y a pas d'automaticité tyrannique", a répondu M. Sapin aux élus LR et UDI très remontés contre la mesure et très préoccupés de sa "réversibilité". "Mais quel intérêt y aurait-il à revenir sur une réforme qui a demandé autant de travail (...) et qui répond à une telle évidence en termes de simplification?", a enchaîné le ministre. "Vous serez les premiers à considérer qu'il y a peut-être plus important en France, plus urgent à faire que de remettre en cause des réformes aussi intéressantes", a-t-il encore lancé à la droite. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a défendu une réforme "bien préparée", taclant au passage le Sénat, à majorité de droite, qui "refuse de faire son travail" en comptant rejeter d'emblée le projet de budget 2017. Les élus LR et UDI ont défendu en vain une série d'amendements de suppression de la réforme. Ceux-ci ont été rejetés avec une majorité loin d'être large de 45 voix contre 37, après un retour précipité de certains socialistes dans l'hémicycle pour voter. Dans la foulée, les députés LR, redevenus plus nombreux que ceux de la majorité, ont fait adopter un amendement de Marie-Christine Dalloz empêchant le vote de la réforme du prélèvement à la source. La mesure adoptée prévoit "le prélèvement mensuel obligatoire", en lieu et place du prélèvement à la source et de la collecte par les entreprises. Le groupe LR s'est félicité d'avoir mis "le gouvernement et la majorité en minorité sur une mesure coûteuse", "emblématique", "une véritable bombe à retardement". Le gouvernement compte renverser la situation via un deuxième scrutin, probablement vendredi. A l'ouverture des débats, Hervé Mariton (LR) a réaffirmé que son groupe était "massivement contre" le prélèvement à la source, jugeant "essentiel d'un point de vue démocratique de pouvoir revenir dessus". "Vous mentez aux Français, vous laissez croire que ça va leur simplifier la vie", a dénoncé Marc Le Fur. Charles de Courson a justifié l'opposition de l'UDI, notamment au motif qu'une telle réforme "doit être faite en début de mandat", problème de "morale politique" pour le président LR de la commission des Finances Gilles Carrez.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: vote surprise d'un amendement LR, le débat tourne court momentanément à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161117104434.np44btv7.html</link>
   <description><![CDATA[L'adoption surprise d'un amendement Les Républicains a fait momentanément tourner court jeudi le débat à l'Assemblée nationale sur le prélèvement à la source, une des mesures phares du projet de budget 2017. La députée LR Marie-Christine Dalloz a présenté un amendement pour prévoir "le prélèvement mensuel obligatoire", en lieu et place du prélèvement à la source et de la collecte par les entreprises, dispositif que veut mettre en place le gouvernement pour 2018. A la surprise générale, son amendement a été adopté, grâce à la présence en nombre de députés de l'opposition, les rangs socialistes étant moins garnis. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a aussitôt demandé une suspension de séance. A la reprise, il a indiqué que le gouvernement "demandera une seconde délibération", qui aura lieu "en fin d'examen du texte, comme le prévoit le règlement de l'Assemblée", soit probablement vendredi. L'adoption de cet amendement a fait "tomber" tous les suivants déposés sur l'article sur le prélèvement à la source, soit quelque 140 amendements, dont certains du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 11:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des sénateurs demandent la suspension du fichier de données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116194847.xrr36pfb.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs sénateurs, à droite mais aussi à gauche, ont demandé mercredi au ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve la suspension du décret créant un nouveau fichier controversé regroupant les informations des détenteurs d'un passeport ou d'une carte d'identité. "Il est encore temps de suspendre l'application du décret pour consulter les experts, tester la résistance du fichier aux agressions, et rendre publics les avis des autorités techniquement compétentes", a déclaré le président de la commission des lois du Sénat Philippe Bas (LR) lors d'un débat dans l'hémicycle de là Haute Assemblée sur ce fichier, 24 heures après un débat identique devant les députés. "L'utilisation des cartes à puces non adossées à un fichier centralisé semblera préférable tant que toutes les incertitudes n'auront pas été levées", a ajouté l'élu de la Manche. "Je propose une solution d'apaisement : la suspension du décret suivie d'une expérimentation", a également suggéré Loïc Hervé (UDI-UC). "Nous protégerions mieux notre bien le plus cher, la liberté individuelle". "Allez donc au bout de votre volonté de transparence", a demandé Claude Malhuret (LR) à M. Cazeneuve: "suspendez le décret en attendant que la Cnil, l'Anssi, la direction des systèmes d'information et de communication (DSIC) se soient prononcées. C'est la seule façon de garantir nos libertés". Les écologistes "demandent la suspension immédiate de la mise en oeuvre de ce décret, afin de faire cesser tout risque de dérive, et dans ce but d'aménager les données et de supprimer les empreintes digitales", a lancé de son côté Esther Benbassa. En revanche, Éliane Assassi (Communiste, républicain et citoyen" a réclamé "le retrait de ce décret qui porte atteinte aux valeurs démocratiques et aux droits des citoyens". "Je ne suis pas spécialiste de sécurité informatique, mais j'entends ce que disent les services compétents", leur a répondu M. Cazeneuve: "je les saisis expressément, rendrai publics leurs rapports et adapterai le décret en conséquence". Le fichier des titres électroniques sécurisés (TES), créé par un décret paru le 30 octobre, réunira à terme dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité. Le ministre a aussi souligné que "ce débat en appelle évidemment d'autres. "Je suis à votre disposition pour venir reparler de ce sujet lorsque les rapports attendus auront été rendus, a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement annonce une exonération fiscale pour les diffuseurs de presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116192321.g47oziyh.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Audrey Azoulay a annoncé mercredi une exonération de cotisation foncière pour les diffuseurs de presse spécialistes et indépendants dans le cadre du projet de budget 2017. Depuis deux ans les collectivités locales avaient la possibilité de voter cette exonération mais elle n'a été utilisé que par une vingtaine d'entre elles, selon la ministre. Le gouvernement propose donc, par un amendement qui sera débattu jeudi ou vendredi, de rendre cette exonération obligatoire pour les collectivités locales. Cela permettra de renforcer le soutien aux marchands de presse, "maillon le plus fragile et pourtant essentiel de la distribution de la presse", a souligné la ministre lors du débat sur le budget de la mission "médias" à l'Assemblée. "L'accès de la population à la presse indépendante, dans toute sa pluralité, est en effet un enjeu démocratique de première importance", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La hausse du budget de la Culture 2017 votée à l'Assemblée, satisfecit à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116182817.cpgk1kyp.html</link>
   <description><![CDATA[La gauche n'a "pas boudé son plaisir" mercredi à l'Assemblée pour voter les crédits 2017 de la Culture, qui repasseront au-dessus du seuil symbolique de 1% du budget de l'État, la droite s'abstenant vu le bilan "décevant" du quinquennat dans ce domaine. Les crédits pour la culture (création, transmission des savoirs) et le patrimoine progressent de quasiment 7% dans le projet de loi de finances (hausse de 173 millions d'euros) et représentent 1,1% du budget, "engagement historique qui montre la place que le gouvernement accorde à la culture" et vise "tous les publics, tous les artistes", a vanté la ministre, Audrey Azoulay. Après l'accession de M. Hollande à l'Élysée, le budget de la culture avait baissé successivement de 4% en 2013 et de 2% en 2014, avant de se stabiliser en 2015, puis de repartir à la hausse en 2016 (+2,7%). Après les attentats, un effort particulier est fait pour la sécurité dans les institutions culturelles, avec 9 millions d'euros et 73 emplois programmés 2017. Le Fonds d'urgence pour le spectacle vivant va être prolongé et abondé. Dans un contexte difficile marqué par la baisse de fréquentation touristique, les musées nationaux bénéficieront d'une hausse de 6 millions de leur subvention de fonctionnement (+2%) et de 50 emplois, notamment pour la sécurité. Tous les groupes de gauche ont exprimé un enthousiasme marqué, observant que, finalement, le budget de la Culture aura connu une augmentation de 2% depuis 2012 et rappelant pour certains "l'étonnement d'avoir vu un gouvernement de gauche baisser ces crédits". "Nous ne bouderons pas le plaisir de pouvoir voter un budget de la Culture en forte augmentation" dans la dernière année de la législature, a ainsi lancé Marie-George Buffet pour le Front de Gauche, malgré quelques réserves, comme sur l'ouverture prévue de musées comme Orsay ou Le Louvre "sept jours sur sept". Dans ses remerciements, le socialiste Marcel Rogemont a notamment salué le Premier ministre, Manuel Valls, pour "avoir, pas à pas, rétabli une priorité que nous n'aurions jamais dû altérer". A moins de sept mois de la présidentielle, l'orateur du groupe Les Républicains François de Mazières a qualifié la ministre d'"artiste du trompe-l'oeil" cherchant à "redorer le bilan culture d'un quinquennat terriblement décevant", avec "trois ministres, aucune ligne politique" et "le patrimoine comme grand sacrifié". Ce député-maire de Versailles (Yvelines) a reproché à la majorité de réduire la culture à "un potentiel de voix au moment des élections" avec des "annonces de dernière minute au financement très incertain". Au nom des centristes, l'UDI François Rochebloine a justifié l'abstention par le "bilan en demi-teinte du quinquennat". Face notamment à une série d'amendements, principalement LR, quasiment tous rejetés, Mme Azoulay a longuement récusé des "critiques infondées" à ses yeux notamment sur le patrimoine, ou défendu le "réengagement progressif" en faveur des conservatoires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi UDI contre des ouvertures contraintes le dimanche dans les centres commerciaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116171628.po87ul0u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi UDI qui vise à empêcher que les commerces indépendants dans des centres commerciaux ne soient obligés d'ouvrir le dimanche, alors que la loi Macron a étendu à 12 le nombre de dimanches dits "du maire". La proposition de loi et son seul article a "un objectif simple et clair: assurer le respect de la liberté du commerce et de l'industrie des commerçants indépendants lorsqu'ils (...) exercent leurs activités dans un centre commercial", a expliqué Jean-Christophe Lagarde (UDI) devant la commission des Lois. "Entendez d'ailleurs par liberté du commerce le fait de ne pas être obligés d'avoir une activité cependant même qu'ils ne voudraient pas en avoir", a ajouté celui qui est aussi maire de Drancy (Seine-Saint-Denis). Le président du parti centriste a expliqué que "les centres commerciaux regroupent à la fois des grandes enseignes nationales qui servent de locomotives" et des commerçants indépendants, ayant pris l'habitude de se regrouper dans des groupements d'intérêt économique et commercial (GIE). Or, dans le cadre de ces GIE, ils doivent s'engager à respecter des jours et horaires d'ouvertures communs. Pour M. Lagarde, "un problème nouveau" se pose depuis la loi Macron qui permet aux maires d'autoriser l'ouverture de commerces 12 dimanche par an (contre 5 auparavant). Certains commerçants indépendants se trouvent obligés d'ouvrir le dimanche ou des jours fériés, via le GIE, a-t-il affirmé, citant l'exemple "emblématique" d'un restaurateur d'un centre commercial du Grand Var s'étant vu infliger une pénalité "absurde" de 186.000 euros pour avoir refusé, pénalité finalement revue en baisse. La proposition prévoit donc qu'un contrat dans le cadre d'un GIE ne peut prévoir une obligation d'ouverture et d'exercice d'activité "le dimanche ou les jours fériés". Cela ne s'appliquera pas dans les zones touristiques internationales (ZTI) créées par la loi Macron qui permettent aux magasins d'ouvrir tous les dimanches, ont précisé les députés en commission par amendement. Le texte, sur lequel les socialistes se sont abstenus, sera examiné dans l'hémicycle le 24 novembre lors d'une journée réservée au groupe UDI ("niche parlementaire"). Trois autres textes du groupe centriste seront examinés ce jour-là, dont deux adoptés en commission des Lois portant sur la Polynésie et l'île de Clipperton et un troisième, rejeté en commission des Affaires sociales, pour "garantir un accès aux soins égal sur l'ensemble du territoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel: l'efficacité de la loi reste à améliorer (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116164835.6jht7fjv.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux prendre en charge les victimes, rappeler aux entreprises leurs responsabilités, accentuer la formation des professionnels: quatre ans après la loi contre le harcèlement sexuel, un rapport parlementaire fait des propositions pour renforcer son efficacité, s'inquiétant de la banalisation de ce délit. Adoptée le 6 août 2012 à l'unanimité et dans une certaine rapidité, cette loi, la toute première du quinquennat, devait combler rapidement le vide juridique entraîné par la censure par le Conseil constitutionnel de la définition du harcèlement sexuel dans le code pénal. Ce texte, qui visait à sanctionner les délits mais aussi à pousser les victimes à porter plainte, propose une "définition unanimement saluée du harcèlement sexuel" mais il y a "un nombre encore faible de plaintes et de condamnations", constate quatre années plus tard un rapport de la mission d'information sur l'évaluation de cette loi, rendu public mercredi. "C'est une bonne loi mais ses résultats sont encore incertains", ont résumé lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale les rapporteurs Pascale Crozon (socialiste) et Guy Geoffroy (LR), énonçant "treize propositions pour améliorer vite son efficacité". Selon le rapport, sur 1.048 plaintes déposées pour des faits de harcèlement sexuel en 2014, seules 65 condamnations ont été prononcées, soit 6,2% de plaintes qui ont abouti. Une goutte d'eau rapportée au nombre potentiel de victimes, une femme active sur cinq déclarant avoir au moins une fois été confrontée à ce genre de comportement au cours de sa carrière, selon une enquête de l'Ifop commandée par le Défenseur des droits en 2014. Les députés préconisent donc la mise en place d'une nouvelle campagne de communication pour mieux faire connaître leurs droits aux victimes, notamment l'accompagnement par des associations ou la saisine du Défenseur des droits. Concernant le harcèlement en milieu professionnel, ils proposent d'encourager des actions de sensibilisation dans les entreprises, notamment via un guide de "bonnes pratiques", ou encore de rendre publiques les actions menées par des dirigeants. Les députés, qui ont remis leur rapport au gouvernement, aimeraient une nouvelle évaluation de la loi "d'ici deux ans". Abordant également ses "avancées", ils ont salué l'élargissement du champ des comportements sanctionnés, l'harmonisation des définitions du harcèlement sexuel dans le code du travail, le code pénal et le statut de la fonction publique, et l'alourdissement des peines encourues. Désormais, ce délit est passible de deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende, trois ans et 45.000 euros d'amende en présence de circonstances aggravantes. Pour aller plus loin, le rapport propose de développer les peines complémentaires type privation de droits civiques, publication ou encore inéligibilité. L'actualité récente a montré que le milieu politique était concerné, comme les autres milieux professionnels, par le harcèlement sexuel, ont fait valoir les rapporteurs, constatant que la parole des femmes s'était "libérée". Dernièrement, plusieurs initiatives ont émergé sur internet pour dénoncer les comportements sexistes dont les femmes sont victimes au travail, telles que le blog d'avocates "Paye ta robe" ou encore "Chair collaboratrice", un site créé par un collectif de collaboratrices parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement sexuel: 13 propositions pour améliorer l'efficacité de la loi (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116160731.xm2oaijp.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux prendre en charge les victimes, rappeler aux entreprises leurs responsabilités, accentuer la formation des professionnels: quatre ans après la loi contre le harcèlement sexuel, un rapport parlementaire fait des propositions pour renforcer son efficacité, s'inquiétant de la banalisation de ce délit. Adoptée le 6 août 2012 à l'unanimité et dans une certaine rapidité, cette loi, la toute première du quinquennat, devait combler rapidement le vide juridique entraîné par la censure par le Conseil constitutionnel de la définition du harcèlement sexuel dans le code pénal. Ce texte, qui visait à sanctionner les délits mais aussi à pousser les victimes à porter plainte, propose une "définition unanimement saluée du harcèlement sexuel" mais il y a "un nombre encore faible de plaintes et de condamnations", constate quatre années plus tard un rapport de la mission d'information sur l'évaluation de cette loi, rendu public mercredi. "C'est une bonne loi mais ses résultats sont encore incertains", ont résumé lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale les rapporteurs Pascale Crozon (socialiste) et Guy Geoffroy (LR), énonçant "treize propositions pour améliorer vite son efficacité". Selon le rapport, sur 1.048 plaintes déposées pour des faits de harcèlement sexuel en 2014, seules 65 condamnations ont été prononcées, soit 6,2% de plaintes qui ont abouti. Une goutte d'eau rapporté au nombre potentiel de victimes, une femme active sur cinq déclarant avoir au moins une fois été confrontée à ce genre de comportement au cours de sa carrière, selon une enquête de l'Ifop commandée par le Défenseur des droits en 2014. Les députés préconisent donc la mise en place d'une nouvelle campagne de communication pour mieux faire connaître leurs droits aux victimes, notamment l'accompagnement par des associations ou la saisie du Défenseur des droits. Concernant le harcèlement en milieu professionnel, ils proposent notamment d'inciter les partenaires sociaux et les branches professionnelles à engager des actions de sensibilisation dans les entreprises, notamment via un guide de "bonnes pratiques", ou encore de rendre publiques les actions menées par des dirigeants. Les députés qui ont remis leur rapport au gouvernement plaident enfin pour une nouvelle évaluation de la loi "d'ici deux ans".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 17:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: pour gouverner, "il faut de l'expérience" et "refuser les aventures individuelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116152210.ibq3kjxr.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "une expérience qui a été éprouvée par le temps" pour gouverner et "refuser les aventures individuelles", a déclaré mercredi Manuel Valls peu après l'annonce de candidature de son ancien ministre Emmanuel Macron à la présidentielle. Dans un discours à l'université de Cergy-Pontoise en banlieue parisienne, le Premier ministre a plaidé pour une "Nation éducative", plaçant l'éducation au coeur du "projet pour la France" dans un nouveau gage à la gauche après d'autres récentes inflexions de son discours. "Pour porter cette responsabilité, il faut - j'ose le dire devant vous - une éducation à la conduite du pouvoir, à la responsabilité, un sens de l'État. Il faut de l'expérience, une expérience qui a été éprouvée par le temps", a-t-il lancé. "Il faut de la force et non pas de la légèreté." Selon le chef du gouvernement, qui n'a pas nommé Emmanuel Macron qui venait d'annoncer sa candidature à Bobigny, "l'exercice du pouvoir" implique d'"avoir le sens de l'intérêt général, le sens du collectif", de "refuser les aventures individuelles". "Il ne faut pas dévier, tracer le sillon sur le fond, être extrêmement serein et très déterminé. (...) Il faut s'adresser aux gens, au coeur et à la raison et pas dans des emballements contre le système. Ne pas se laisser entraîner vers le bas. Le discours anti-élites, il est facile, surtout quand on en vient!", a-t-il poursuivi un peu plus tard devant quelques journalistes. "Je veux donner aux Français un cadre bienveillant et une dynamique d'espoir", "c'est cela pour moi une Nation éducative, c'est cela pour moi un projet pour la France", a ajouté Manuel Valls dans son discours. Détaillant ce concept, il a rappelé les réformes menées depuis le début du quinquennat et estimé "qu'il n'y a pas de projet politique viable qui ne soit pas basé sur l'Éducation". "Il faut désormais aller plus loin", "dans les années à venir", a-t-il estimé. "Le prochain quinquennat devra être celui de vraies augmentations de salaires, pour tous les enseignants", et de la généralisation des expérimentations en matière de "mixité sociale" dans les collèges, a-t-il plaidé. Le Premier ministre a aussi expliqué qu'il faudrait à l'avenir "investir tous les ans, pendant plusieurs années, au moins un milliard d'euros dans notre université". Manuel Valls multiplie dernièrement les allusions pour confirmer qu'il se tient prêt pour la présidentielle au cas où François Hollande renoncerait à briguer un nouveau mandat. A l'Assemblée nationale, lors de la séance des questions au gouvernement, Manuel Valls a de nouveau fait référence à son "projet", se disant "fier de défendre un bilan, mais surtout de proposer". "Nous avons besoin de redonner un projet et du sens aux Français, moi j'y suis prêt", a-t-il lancé. Sur France 3, Jean-Marie Le Guen, un des soutiens du Premier ministre, a poursuivi l'offensive contre l'ancien ministre, louant à l'inverse Manuel Valls comme "un des rares hommes d'État que connaît la politique française", et qui "lui, a des propositions". "En général ceux qui se présentent seuls, ça se termine mal (...) Les aventures solitaires ne sont pas les plus glorieuses", a-t-il lancé à l'encontre de M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: si Hollande renonçait, ce ne serait "pas déshonorant" (Chevènement)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116151411.xdwyt1k9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Jean-Pierre Chevènement a estimé mercredi que ce ne serait "pas déshonorant" pour François Hollande de renoncer à se représenter à la présidentielle de 2017, "un choix qui lui appartient". Invité à dire si le président Hollande était en état de se représenter, au vu des mauvais sondages, M. Chevènement a estimé, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), qu'il avait "le choix entre deux solutions". François Hollande peut "se représenter, c'est normalement ce que font les présidents sortants", et "puis, il y a un autre choix, qui n'est pas déshonorant", a estimé cet ex-ministre et ancien sénateur, dans une allusion à un renoncement. A ses yeux, cette deuxième option consisterait à dire: "J'ai fait les choix qui me paraissaient bons pour le pays, en même temps je vois que beaucoup de gens ne sont pas convaincus et que, peut-être, les résultats ne sont pas tout à fait à la hauteur de ce que j'espérais moi-même, donc je considère qu'il n'est pas déshonorant de..." et cela "serait un discours de dignité." Celui qui fut candidat à l'élection présidentielle de 2002 (5,33%) a jugé que François Hollande avait été élu en 2012 "par un rejet de Nicolas Sarkozy", même si le discours du Bourget avait créé un "petit élan". "Tout cela a évidemment débouché sur une certaine déception", a-t-il observé, glissant que, pour sa part, il ne "nourrissait pas d'illusions excessives sur ce qu'il y avait à attendre". Invité à dire qui portait le mieux ses idées pour 2017, il a cité, "dans l'hypothèse où François Hollande ne serait pas candidat", Emmanuel Macron, Arnaud Montebourg et Manuel Valls. "Voilà trois hommes qui me paraissent pouvoir prétendre à des titres divers, à incarner la gauche", a-t-il dit. Craignant que cette année électorale ne soit le "début d'une ère de secousses", car même si Marine Le Pen n'est pas élue, "elle fera un score certainement, et un trouble profond va s'installer", M. Chevènement a aussi relevé que le président élu, quel qu'il soit, n'aura pas l'assurance d'avoir une majorité. Interrogé sur Nicolas Dupont-Aignan, candidat Debout la France à la présidentielle, qu'il avait tenté l'an dernier de faire dialoguer avec M. Montebourg et Jean-Luc Mélenchon, il l'a jugé "intéressant à écouter, à lire", mais il veut "faire turbuler la droite" alors que "c'est tout le système qu'il faut faire turbuler".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve le budget de l'action extérieure de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161116000820.m4bvk7hn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mardi à mercredi les crédits de la mission "action extérieure de l'Etat", avec un budget quasi stable de l'Agence pour l'enseignement français à l'étranger (AEFE) qui n'a pas satisfait des députés élus à l'étranger. L'AEFE gère, homologue, ou passe des conventions avec les établissements d'enseignement français l'étranger. Son réseau comporte 495 établissements dans 137 pays et accueille quelque 342.000 élèves, dont 40% sont français. Selon le projet de budget de l'Etat, examiné en première lecture, sa subvention s'élève à 396 millions d'euros pour 2017, quasi stable par rapport à 2016 mais en recul de près de 5% depuis 2014. "La tendance à la baisse est stoppée", a assuré le ministre des Affaires étrangères Jean-Marc Ayrault, vantant dans le réseau "une des fiertés de la France". Mais plusieurs députés des Français de l'étranger, Thierry Mariani (LR) et Sergio Coronado (EELV) en tête, se sont élevés contre cette baisse sur le quinquennat, préjudiciable selon eux à "la présence française dans les années qui viennent". De plus, la subvention pour 2017 prévoit une enveloppe pour la sécurité de 14,7 millions d'euros, le reste dédié au fonctionnement de l'AEFE étant en baisse de 13 MEUR, alors que le nombre d'élèves augmente. Mais avec les coupes budgétaires prévues par les candidats à la primaire de la droite, "il ne restera plus rien de l'enseignement français à l'étranger" en cas d'alternance en 2017, a lancé le ministre à l'opposition. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour l'ensemble des crédits de la mission, d'un montant de 3,024 milliards d'euros, en baisse par rapport à 2016 de 38 millions d'euros à périmètre constant. Les députés LR, UDI et du Front de gauche ont voté contre, les jugeant "pas à la hauteur".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 01:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépakine: feu vert de l'Assemblée au fonds d'indemnisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115230345.8bqw6yq4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi soir son feu vert, à l'unanimité, à la création du fonds d'indemnisation promis par l'Etat pour les victimes de l'antiépileptique Dépakine, qui permettra de faire porter les indemnisations notamment sur le laboratoire Sanofi. Ce fonds, dont la création avait été annoncée en août par le gouvernement, "a pour objet d'instituer un dispositif d'indemnisation des dommages imputables au valproate de sodium", la substance active de la Dépakine "et à ses dérivés", selon l'exposé des motifs de l'amendement du gouvernement, adopté lors de l'examen en première lecture des crédits de la mission "Santé" du projet de budget 2017. Les députés ont salué ce vote par des applaudissements. "Ce sont des femmes, leurs enfants, leurs familles qui sont directement touchées, des femmes qui parfois n'ont d'autre choix que de prendre de la Dépakine", a expliqué la ministre de la Santé Marisol Touraine, affirmant que "l'Etat prend ses responsabilités" pour "réparer les conséquences du passé", notamment d'un défaut d'information des patientes sur le danger du médicament. La Dépakine est à l'origine notamment de malformations du foetus lorsque le médicament est pris pendant la grossesse. Après ce vote, Sanofi, qui a commercialisé depuis 1967 le valproate de sodium sous la marque Dépakine mais aussi sous des marques génériques, a indiqué dans un communiqué être "prêt à répondre aux demandes d'expertises médicales qui seraient organisées dans le cadre de ce dispositif". L'amendement adopté "ne préjuge en rien des responsabilités des différents acteurs qui pourraient être concernés", a ajouté le laboratoire, tout en se disant "conscient des difficultés des familles concernées par ces situations". "Toute personne s'estimant victime d'un préjudice à raison d'une ou plusieurs malformations ou de troubles du développement imputables à la prescription avant le 31 décembre 2015 (...) peut saisir l'Office national d'indemnisation des accidents médicaux (Oniam)", stipule l'amendement. - 14.000 femmes ont été exposées - Un comité d'expert sera chargé de statuer sur "l'imputabilité" des dommages et le cas échéant, transmettra le dossier au comité d'indemnisation. Celui-ci sera alors chargé notamment de se prononcer "sur la responsabilité des professionnels ou établissements de santé, de l'exploitant ou de l'État au titre de ses pouvoirs de sécurité sanitaire, dans un délai de trois mois", les personnes ou entités dont la responsabilité est reconnue ayant alors un mois pour faire une offre d'indemnisation. En cas d'offre insuffisante ou en l'absence d'offre, l'Oniam indemnisera directement les victimes puis se retournera devant le ou les responsables. La mention de "l'exploitant" permettra de faire porter les indemnisations sur Sanofi, a expliqué à l'AFP Me Charles Joseph-Oudin, le principal avocat des victimes, notant que le dispositif est "très similaire à celui du Mediator, avec des délais raccourcis et une procédure d'indemnisation modifiée dans l'intérêt des victimes". Mme Touraine a dit "regretter" que Sanofi, à qui elle avait écrit, ait "refusé toute indemnisation amiable a priori". Elle "souhaite évidemment que le laboratoire change d'avis lorsque l'analyse des dossiers se fera au cas par cas" dans le cadre de ce nouveau dispositif, qui doit entrer en vigueur au 1er juillet 2017. Pour financer son lancement, les députés ont voté une enveloppe de 10 millions d'euros pour 2017. "Pour les années suivantes, les sommes seront appelées à être beaucoup plus importantes", a précisé la ministre. Selon une évaluation, quelque 14.000 femmes ont été exposées entre 2007 et 2014. Plusieurs députés, de Gérard Bapt (PS) à Francis Vercamer (UDI), qui a dénoncé "un véritable scandale sanitaire", ont eu une "pensée" pour les victimes. Dans un communiqué, l'Association d'aide aux parents d'enfants souffrant du syndrome de l'anticonvulsivant (Apesac) s'est félicitée du dispositif qui "apparaît conforme" aux principales requêtes de la présidente de l'association Marine Martin, selon qui "l'indemnisation doit être versée en premier lieu par le laboratoire qui reste le principal responsable". Elle est cependant "réservée sur la possibilité d'une indemnisation par l'Etat en cas de refus de Sanofi-Aventis France". L'Assemblée a voté l'ensemble des crédits de la mission "santé", qui s'élèvent à 1,256 milliard d'euros pour 2017 et comprennent le budget de l'Aide médicale d'Etat (815 millions, en hausse de 10%) à destination des étrangers en situation irrégulière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 00:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rénovation urbaine: l'Assemblée vote la dotation supplémentaire de 1 milliard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115190422.ckqjig6u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi une dotation supplémentaire d'un milliard d'euros au bénéfice de l'Agence nationale pour la rénovation urbaine (Anru), dont 100 millions dès 2017, comme annoncé par François Hollande fin octobre. Les députés ont voté des amendements du gouvernement en ce sens, à l'occasion de l'examen des crédits de la mission "politique des territoires" pour 2017. Le ministre de la Ville Patrick Kanner a salué dans l'hémicycle un "geste fort", qui va notamment permettre de financer des équipements, en plus des logements. Grâce à un partenariat noué avec Action logement, il était prévu que l'Anru dispose de 5 milliards d'euros pour la période jusqu'en 2024. "On va rajouter encore un milliard de plus", avait annoncé le chef de l'Etat devant le Forum national des Conseils citoyens. Le Premier ministre Manuel Valls avait annoncé dès fin septembre, lors du congrès du Mouvement HLM, que le gouvernement allait proposer "d'amplifier la force de frappe de l'Anru". L'Assemblée a en outre adopté en première lecture les crédits 2017 de la "politique des territoires", quartiers et zones rurales, qui s'élèvent à 895 millions d'euros (en autorisations d'engagement). Les socialistes et radicaux de gauche ont voté pour, à l'inverse des députés LR, UDI et Front de gauche. Arnaud Viala (LR) a critiqué "un manque d'ambition total" et un budget n'apportant "aucune amélioration dans la vie de nos concitoyens", tandis qu'André Chassaigne (FG) a dit "l'urgence" selon lui de "rebâtir une véritable stratégie de service public", en pointant notamment le recul des crédits de la politique de la ville à 416 millions d'euros (-12,5 MEUR). La députée PS des Deux-Sèvres et ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho est parvenue à faire voter un amendement pour augmenter le plan gouvernemental pour le Marais Poitevin de 2 millions d'euros, prélevés sur les crédits de la politique de la ville. Mais le gouvernement, qui s'y est opposé, a annoncé une nouvelle délibération de l'Assemblée, qui aura lieu ultérieurement. La politique d'aménagement du territoire ayant un caractère transversal, des mesures sont prévues dans d'autres volets du budget. L'effort global programmé en faveur des territoires est en hausse pour 2017 à 7,9 milliards d'euros. Ces financements doivent permettre "qu'aucun territoire ne soit oublié", a fait valoir le ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 20:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Google tax": une version "améliorée" signée par 65 députés PS et alliés, selon Galut</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115173811.ji4dymgy.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-cinq députés socialistes et écologistes "réformistes" ont signé une version remaniée de la "Google tax" à la française, notamment pour "garantir la constitutionnalité et la portée" de cette mesure qui sera débattue jeudi à l'Assemblée, selon son initiateur le socialiste Yann Galut. Les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, des "frondeurs", mais aussi l'un des porte-parole du PS, Olivier Faure, ou encore des écologistes ralliés au groupe PS comme Éric Alauzet ont signé, au vu de l'amendement tel que transmis à l'AFP. Pour éviter une censure du Conseil constitutionnel, le député du Cher a expliqué, dans un communiqué, avoir notamment décidé, conformément à l'avis de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), de taxer les bénéfices détournés "au taux d'impôt sur les sociétés en vigueur". "S'appuyant sur l'analyse de l'OCDE, les précisions rédactionnelles permettront également de garantir la portée du dispositif sans contrevenir aux conventions fiscales, qui ont vocation à éviter une double imposition, et non à devenir un prétexte pour éluder ou atténuer l'impôt dû en France", a aussi précisé M. Galut. Et d'espérer que sa mesure "rassemblera, comme en commission, une large majorité de tous les bords politiques et transmettra enfin un signal politique fort contre l'optimisation fiscale agressive des multinationales". Malgré la fin de non-recevoir manifestée au préalable par le ministre de l'Économie et des Finances Michel Sapin, une première version de l'amendement du député visant les bénéfices des multinationales sur l'activité réalisée en France pour contrer l'optimisation fiscale a été voté jeudi dernier en commission lors de l'examen du projet de budget pour 2017. Tout en soulignant que beaucoup avait été fait depuis le début du quinquennat de François Hollande pour lutter contre l'optimisation fiscale, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), avait donné "plutôt un avis favorable" à l'amendement mais estimé qu'il devrait être retravaillé. De son côté, Dominique Lefebvre (PS) avait indiqué que le groupe socialiste "partageait les objectifs" de la mesure, mais s'était montré fort dubitatif sur sa "portée exacte". Mercredi dernier, M. Sapin avait jugé que ce dispositif ne serait "pas une bonne solution" et défendu "les règles françaises" pour faire payer des impôts sur "les bénéfices faits en France". Hugues Fourage, porte-parole des députés PS, a réaffirmé mardi que l'amendement tel que proposé n'était "pas applicable". ic/chl/chr/sd GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition LR de destitution de Hollande: au menu le 23 novembre du bureau de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161115165351.nqo7onh4.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition LR de destitution de François Hollande pour divulgation d'informations secrètes sera examinée le 23 novembre par le bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, a-t-on appris mardi auprès de la présidence de l'Assemblée. Le bureau, convoqué par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), tiendra une réunion spéciale, a-t-on précisé. L'annonce en a été faite mardi matin en conférence des présidents, qui réunit notamment autour de M. Bartolone les chefs de file des groupes politiques. Le patron des députés Les Républicains Christian Jacob et 78 membres de son groupe ont signé la proposition de résolution "visant à réunir le Parlement en Haute Cour, en vue d'engager la procédure de destitution à l'encontre du Président de la République". Celle-ci a été enregistrée par l'Assemblée le 10 novembre et depuis ce dépôt, le groupe LR a fait état d'un total de 152 signatures. Claude Bartolone a transmis jeudi à François Hollande et Manuel Valls une copie du texte, avec une liste de 79 signataires, conformément à la procédure. C'est maintenant au bureau de l'Assemblée de vérifier sa recevabilité, ce qui déterminera si le texte est transmis à la commission des Lois, ou pas. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Une telle procédure, rarissime, est permise seulement depuis 2014. La proposition de résolution, à l'initiative de Pierre Lellouche, est motivée par le "manquement (de François Hollande) manifestement incompatible avec l'exercice de ses fonctions que constituent ses confidences concernant la défense nationale, révélées dans l'ouvrage intitulé +Un président ne devrait pas dire ça+", selon son texte publié sur le site de l'Assemblée. Il pointe "la divulgation d'opérations aériennes, celle de l'exécution décidée par le chef de l'État lui-même, de chefs djihadistes", ainsi que la révélation "que la France payait pour la libération de ses otages". En outre, François Hollande a dévoilé "le contenu de ses conversations avec des chefs d'Etat étrangers", voire a fait "participer des journalistes à ces entretiens", ce qui "met en cause la crédibilité de la parole de la France et la confiance de ses partenaires", estiment ses auteurs. Parmi les signataires figurent notamment l'ancien Premier ministre François Fillon et le sarkozyste Eric Ciotti. Dans la liste plus longue communiquée par le groupe LR, on note également les candidats à la primaire de la droite Nathalie Kosciusko-Morizet et Jean-François Copé, le président par intérim du parti LR Laurent Wauquiez ainsi que le juppéiste Edouard Philippe. Les députés socialistes éprouvent un "écoeurement profond" de voir des élus LR signer une telle proposition de résolution, a déclaré mardi l'un de leurs porte-parole, Hugues Fourage, devant la presse. Dénonçant "une opération politicienne minable" pour "salir le président, contester sa légitimité et abîmer la fonction présidentielle", ce soutien de Manuel Valls a dit espérer que le bureau de l'Assemblée enverrait cette initiative "dans les poubelles du Parlement". De son côté, une source socialiste relevait que le groupe LR n'avait pas mis au programme de sa prochaine journée consacrée à ses propositions celle concernant la destitution, y voyant la preuve que les auteurs n'ont "pas l'intention d'aller jusqu'au bout".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
