<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Darmanin enrobe son budget avec du chocolat de Tourcoing</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924142522.jsxb0x1e.html</link>
   <description><![CDATA[Respectant une "tradition", le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a apporté lundi des chocolats de Tourcoing aux députés pour la présentation du budget 2019, les oppositions ironisant sur une "tentative" pour les amadouer. Après avoir amené l'an dernier du fromage "un petit peu trop odorant", le ministre, ancien maire de Tourcoing, a proposé aux membres de la commission des Finances des "petits chocolats de Tourcoing qu'on appelle des pavés". "Je suis heureux que les artisans de Tourcoing soient ainsi reconnus, de là où ils sont, ils m'entendent sans doute", a ajouté dans un sourire M. Darmanin, qui lorgne sur la métropole lilloise. "C'est une tentative" de mettre "un peu de douceur" dans le débat, a déclaré le président de la commission, Éric Woerth (LR), demandant au ministre d'enchaîner sur "des sujets moins doux, moins sucrés" dans le projet de budget. "Je vais prendre l'impôt en passant", a glissé M. Darmanin, se saisissant d'un chocolat. A ses côtés, le ministre de l'Économie et des Finances Bruno Le Maire a lancé: "moi je n'apporte rien, je tiens les finances". Selon le communiste Fabien Roussel dans un tweet, "les ministres peuvent enrober leur budget avec le meilleur chocolat, fusse-t-il de Tourcoing, ça laisse un goût amer: pensions et prestations sociales en baisse, taxes essences maintenues, fonctionnaires en moins.... bref, c'est le budget des riches, An 2".]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: ce que prépare le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180923080020.ey55g7es.html</link>
   <description><![CDATA[Moins de cotisations, plus de dépenses et, en même temps, un retour historique aux excédents: le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) que le gouvernement présentera mardi a tout d'une équation impossible. Fin des déficits Après 17 années consécutives dans le rouge, la Sécu pourrait afficher un excédent de 800 millions d'euros l'an prochain. C'est en tout cas ce que prévoyait le gouvernement dans son budget pour 2018. Et le sursaut inespéré de l'économie française fin 2017 a encore amélioré cette perspective. Attendu initialement à 2,2 milliards d'euros cette année, le déficit a été révisé en baisse début juin et devrait se situer entre 300 et 900 millions. De quoi "envisager un équilibre durable des comptes de la Sécurité sociale", se félicitaient alors les ministres des Solidarités et des Comptes publics, Agnès Buzyn et Gérald Darmanin. Mais depuis, l'horizon s'est assombri pour la croissance et l'emploi, rendant l'objectif plus difficile à atteindre. Moins de recettes Ce sera la mesure la plus coûteuse de ce PLFSS: la transformation du crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisse de cotisations patronales, privera la Sécu d'au moins 20 milliards d'euros de recettes. Les salariés seront quant à eux exonérés de cotisations sur les heures supplémentaires dès le 1er septembre 2019. Le gouvernement a également promis un geste en direction des retraités modestes, pour permettre à 300.000 d'entre eux de bénéficier du taux réduit de CSG. Plus de dépenses Des moyens vont être dégagés pour financer les grands plans annoncés ces derniers mois. La réforme du système de santé se traduira ainsi par une rallonge de 400 millions d'euros pour l'Assurance maladie. Promesse phare du candidat Macron, "le reste à charge zéro", c'est-à-dire le remboursement intégral par la Sécu et les complémentaires de certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, sera également inscrit dans le projet de budget, pour une mise en oeuvre progressive jusqu'en 2021. L'exécutif a par ailleurs garanti aux laboratoires pharmaceutiques une hausse d'au mois 1% des dépenses remboursées sur le médicament, soit environ 200 millions d'euros. Dans les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes (Ehpad), le gouvernement a promis "de renforcer plus rapidement la présence de personnel soignant", de financer des postes d'infirmier de nuit ou encore des actions de prévention. Minima en hausse Les revalorisations promises lors de la présidentielle par Emmanuel Macron vont se poursuivre. L'allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa, ou "minimum vieillesse") doit ainsi passer de 833 à 868 euros par mois au 1er janvier. L'allocation aux adultes handicapés (AAH), qui doit déjà augmenter de 819 à 860 euros le 1er novembre 2018, sera portée à 900 euros par mois fin 2019. Le PLFSS inclura également une hausse de la prime d'activité, dans des conditions à déterminer. Par ailleurs, la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) sera étendue aux bénéficiaires de l'aide au paiement d'une complémentaire santé (ACS), pour améliorer le remboursement des soins de 1,4 million de Français. Indépendantes, salariées : même congé maternité Les travailleuses indépendantes, cheffes d'entreprises et agricultrices pourront bénéficier en 2019 d'un congé maternité aussi long que celui des salariées. Les quelque 20.000 femmes concernées chaque année devront à l'avenir prendre au minimum huit semaines de congé maternité (contre un peu plus de six à l'heure actuelle) et pourront en prendre au maximum 16 (au lieu de presque 11). Coût potentiel de la mesure : 37 millions d'euros par an, selon un rapport parlementaire. Quelques économies Les pensions de retraite versées par l'Assurance vieillesse et les allocations familiales ne seront revalorisées que de 0,3% en 2019 et 2020, soit bien en deçà de l'inflation. De lourds efforts seront à nouveau demandés au secteur de la santé, malgré un objectif de dépenses (Ondam) relevé de 2,3% à 2,5%. L'Assurance maladie a déjà indiqué fin juin qu'elle visait 2 milliards d'euros d'économies hors médicament en 2019. Reste à voir dans quelle mesure les établissements de santé seront sollicités, Emmanuel Macron ayant affirmé qu'il n'y aurait "pas d'économies sur l'hôpital dans ce quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisations, épargne, seuils sociaux: principales mesures du projet de loi "Pacte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180923075823.5ld8ljvr.html</link>
   <description><![CDATA[Simplification des seuils fiscaux et sociaux, assouplissement des règles pour l'épargne retraite et encore retour des privatisations: voici les principales mesures du projet de loi Pacte. Simplifier les "seuils" Le seuil de 20 salariés, qui impose des obligations fiscales et sociales aux entreprises, doit être supprimé, avec à la clé pour elles une économie de près de 500 millions d'euros. Les entreprises ne seront plus soumises à certaines cotisations, comme la participation à l'effort de construction via Action Logement. En cas de franchissement, le texte assouplit les règles en vigueur, avec notamment l'instauration d'un délai de cinq ans avant de se voir appliquer les nouvelles obligations. Parallèlement, le texte a inclus une revendication de longue date de la CFDT en durcissant les obligations de présence de salariés au conseil d'administration: à partir de huit administrateurs non salariés, ils devront compter deux salariés au lieu d'un. Promouvoir l'épargne retraite Ce produit financier représente à peine 200 milliards d'euros d'encours, contre 1.700 milliards pour l'assurance-vie. Objectif: le promouvoir afin qu'il finance mieux l'économie. Le transfert entre eux des principaux produits d'épargne retraite (Perp individuel, Perco collectif, contrats Madelin...) sera rendu possible, quel que soit le parcours professionnel du particulier. L'épargnant, une fois à la retraite, pourra choisir de retirer son argent en une fois, alors qu'il lui est aujourd'hui le plus souvent versé sous forme de rente, avec un revenu régulier assuré jusqu'à son décès. Favoriser l'intéressement Les dispositifs d'intéressement et de participation, permettant aux salariés de jouir des résultats de leur entreprise quand elle se porte bien, ne concernent "que 16% des PME de moins de 50 salariés", déplore le ministre Bruno Le Maire, qui ambitionne de doubler le nombre de bénéficiaires. Cela passe par la suppression du "forfait social" - payé sur les produits d'épargne salariale - pour les entreprises de 0 à 250 salariés en termes d'intéressement, et pour les entreprises de 0 à 50 salariés en matière de participation. Privatisations Il est prévu de lever les contraintes légales qui obligent l'État à détenir la majorité des parts d'ADP, gestionnaire des aéroports parisiens, le tiers du capital ou des droits de vote d'Engie et qui figent la détention publique de la Française des jeux (FDJ). La privatisation de la FDJ n'interviendra qu'après la mise en place d'une nouvelle régulation des jeux d'argent et de hasard, ont prévu les députés en commission. Objectif de ces opérations: pouvoir procéder à des cessions d'actifs dans ces trois entreprises afin d'abonder le fonds de 10 milliards d'euros pour l'innovation de rupture lancé début 2018. Bercy dit avoir prévu des garde-fous pour éviter que ces privatisations ne mettent en péril les intérêts de l'État. Evolution de de La Poste Un premier jalon en vue du changement d'actionnariat de la Poste a été posé en commission, permettant à la Caisse des dépôts de devenir majoritaire. Le gouvernement vise avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, passant par le rapprochement des géants CNP Assurances et La Banque Postale. Objet social La définition de l'entreprise va être modifiée dans le Code civil pour permettre aux entreprises de se fixer des objectifs sociaux et environnementaux et de les retranscrire dans leurs statuts. Cette décision, en apparence symbolique, a provoqué de vifs débats, les organisations patronales craignant que la réécriture de l'article 1833 du code civil -datant de l'époque napoléonienne- n'ouvre la voie à de multiples contentieux. Assurant de sa vigilance, M. Le Maire a promis un dispositif "facultatif". Création d'entreprise Le texte prévoit de supprimer le stage préalable à l'installation, obligatoire pour les artisans, et d'instaurer un forfait pour réduire le coût des annonces légales, indispensable pour lancer une société. Un guichet unique sera par ailleurs mis en place à l'horizon 2021 afin de regrouper les formalités administratives et "jouer un rôle d'interface" avec les structures impliquées, selon Bercy. Le texte prévoit en outre de relever les seuils déclenchant un audit par un commissaire aux comptes, pour exempter les petites sociétés. Soldes La durée des soldes d'été et d'hiver sera ramenée de six à quatre semaines à partir de 2019. Voiture autonome Les expérimentations de véhicules autonomes, capables dans une plus ou moins grande mesure de se passer de conduite humaine, seront assouplies. bur-ll/jk/cca ASSURANT ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 07:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le vaste "Pacte" sur la croissance des entreprises aux mains de l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180923074922.7d75513d.html</link>
   <description><![CDATA["Améliorer la vie des salariés et des entreprises" et aussi redonner un coup de "booster" à la croissance, avec des privatisations à la clé: copieux programme pour l'Assemblée à partir de mardi sur le projet de loi "Pacte", forme de "loi Macron II". Au menu des députés pour deux semaines en première lecture, ce "Plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises", porté par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, est ancré dans la logique "pro-entreprise" défendue par le chef de l'Etat. Comme l'emblématique "loi Macron" de 2015, qui avait nécessité plusieurs centaines d'heures de débats au Parlement, il est tentaculaire: plus de 70 articles portant sur tous les aspects de la vie des entreprises et de leurs salariés. Articulé autour de plusieurs grands chapitres - pour des entreprises "libérées", "plus innovantes", ou encore "plus justes" - il comprend de nombreuses mesures de simplification mais aussi une réforme de l'épargne salariale et l'ouverture à des privatisations. Plus de 2.300 amendements ont été déposés. Bruno Le Maire, qui portera devant les députés son premier texte majeur hors budget, défend sa "cohérence" pour "redonner un coup de +booster+ à la croissance française", attendue à 1,6% cette année par la Banque de France. Selon une note du Trésor début septembre, Pacte pourrait tirer à la hausse le PIB français de 0,3 point de pourcentage à l'horizon 2025, voire près d'un point à long terme. "Ce ne sera pas simplement plus de croissance, mais aussi mieux de croissance" avec des entreprises "plus responsables", vante le rapporteur général Roland Lescure (LREM). A ses yeux, "Pacte est la réponse de la France aux défis du capitalisme moderne". Les entreprises françaises étant "trop petites" et n'exportant pas assez, comparées à leurs concurrentes européennes, l'un des objectifs affichés par Bruno Le Maire est de leur donner "les moyens de grandir, d'innover, d'exporter". - "Ping-pong" dans l'hémicycle - Plutôt bien accueilli par le patronat, le texte prévoit notamment la simplification des seuils sociaux et fiscaux, qui déclenchent des obligations dans les entreprises. Un sujet d'inquiétude pour les syndicats, et objet d'une "sensibilité du groupe" LREM, selon une élue. S'y ajoute la suppression du "forfait social" de 20% sur l'intéressement des salariés dans les entreprises de moins de 250 salariés. Le texte assouplit aussi le fonctionnement de l'épargne retraite, alors qu'aujourd'hui, mettre de l'argent de côté pour ses vieux jours est "aussi difficile que d'arrêter de fumer", observait dernièrement un élu de la majorité. Volet délicat: le projet de loi doit permettre à l'Etat de céder ses parts dans trois entreprises emblématiques, ADP (ex-Aéroports de Paris), Engie et la Française des jeux. Dans la perspective de la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, les députés ont en outre posé en commission un premier jalon en vue du changement d'actionnariat de La Poste. Un responsable LREM sur ce texte juge important de "parler aux Français salariés et entrepreneurs" et d'"envoyer un signal" alors que la croissance décélère. Au MoDem, où Jean-Noël Barrot est l'un des rapporteurs thématiques, on vante aussi un texte "attendu", qui doit permettre de faire émerger des "licornes", ces start-up valorisées au moins un milliard de dollars, même si elles ne doivent pas être qu'un centre de profit. "Ca va être très ping pong" dans l'hémicycle, entre ceux qui disent que ça va trop loin ou pas assez loin, prédit un "marcheur". En commission, à l'ouverture des travaux, la gauche avait de fait dénoncé une "loi fourre-tout" composée de mesures "d'inspiration libérale", reprochant notamment au gouvernement de "brader les bijoux de famille" avec les privatisations. A droite, Daniel Fasquelle (LR) avait fait part de "beaucoup de déception", la future loi pouvant "en réalité compliquer la vie des entreprises". Charles de Courson (UDI-Agir) avait estimé que ce "patchwork" peut "être amélioré". Pour sa part, l'ONG Oxfam réclame l'ajout d'une mesure de réelle "transparence sur les écarts de salaires", après le vote en commission d'un amendement à la portée jugée trop limitée. chl/reb/jk/cca ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 07:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les appels à la démission de Valls à l'Assemblée se multiplient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180921173322.dp5rbspn.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de divers bords politiques ont estimé vendredi que Manuel Valls devrait démissionner de son siège à l'Assemblée nationale s'il est candidat aux élections municipales à Barcelone, une décision dont ne doute pas l'un de ses ex-conseillers. "C'est un homme cohérent qui a le sens des responsabilités. J'ai donc peu de doute sur sa décision dès lors qu'il aura fait son choix sur la candidature. Il faut lui faire confiance", a affirmé l'ancien conseiller de Manuel Valls, Harold Hauzy, interrogé par l'AFP. L'ex-Premier ministre avait "porté et défendu la loi sur le non-cumul des mandats dans le quinquennat précédent en tant que ministre de l'Intérieur", a rappelé M. Hauzy, fondateur d'Objet H, cabinet de conseil en stratégie de communication. Manuel Valls, qui avait été réélu en 2017 dans sa circonscription d'Evry (Essonne), va annoncer mardi s'il brigue la tête de la deuxième ville d'Espagne. "Il est plus correct vis-à-vis des électeurs qu'il démissionne dès sa déclaration de candidature", a affirmé auprès de l'AFP la députée PS Cécile Untermaier, dans le sillage de la présidente des élus socialistes à l'Assemblée nationale, Valérie Rabault. "On ne peut pas être élu de la République française et en même temps mener une campagne à Barcelone", avait estimé cette dernière dimanche sur France 3. Même constat pour Marie Lebec, députée de la majorité LREM que Manuel Valls avait rejointe en juin 2017 après avoir quitté le PS. "Il sait qu'il faudrait qu'il démissionne. On en avait discuté et il m'avait dit qu'il n'y allait pas pour perdre, donc lui-même sait qu'il prendra cette décision" de quitter l'Assemblée, a expliqué Mme Lebec à l'AFP. - Législative partielle - "S'il est bien candidat, il est indispensable sur le plan démocratique qu'il annonce aussi sa démission de ses fonctions de député et d'élu municipal d'Evry et que des élections législatives soient convoquées", a tweeté le député LFI Alexis Corbière. "Cela fait depuis avril qu'il réfléchit à sa candidature à Barcelone. Cette situation n'a que trop duré. C'est une situation intenable!", a dit à l'AFP l'ex-rivale de Manuel Valls aux élections législatives, Farida Amrani (LFI), dont la pétition pour réclamer la démission de l'ex-Premier ministre a recueilli 11.500 signatures. La démission de M. Valls devrait logiquement entraîner une législative partielle. Le chef de file des députés Insoumis Jean-Luc Mélenchon a cependant accusé vendredi soir sur Twitter la "macronie" de "magouille(r)" pour l'éviter. Interrogée par l'AFP, Mme Amrani a affirmé avoir des "échos" selon lesquels M. Valls pourrait être nommé maire adjoint d'Evry, ce qui permettrait à sa suppléante d'occuper son siège sans passer par l'élection. "Penser qu'il pourrait, alors qu'il fait un choix de vie, être dans une magouille c'est bien mal le connaître", a répliqué le cabinet du maire d'Evry, Francis Chouat. ll-sl/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Si nous ne réformons pas à ce rythme, nous sommes morts" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180921084800.joq1xdmu.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre a appelé vendredi à ne pas ralentir le tempo des réformes, car "si nous ne réformons pas à ce rythme, nous sommes morts", tout en admettant un déficit de pédagogie. "Le rythme, c'est notre marque de fabrique", a plaidé sur RTL le député de Paris. "Nous avons un programme de transformation historique, c'est 1945, c'est 1958, c'est 1981, jamais le pays n'a été placé dans un (tel) mouvement, dans un (tel) élan de transformation", a-t-il fait valoir. "Nous le faisons avec un rythme, une intensité et un niveau de profondeur qui probablement étourdit l'opinion et rend extrêmement difficile l'explication au coup par coup", a toutefois concédé celui qui a succédé mardi à Richard Ferrand. Il fixe donc une mission de pédagogie aux 311 députés de son groupe. "Nous avons un vrai sujet en cette rentrée: essayer de réduire le fossé qui s'est creusé entre la réalité de ce que nous faisons et la perception qu'en ont les Français". "Il y a 311 ambassadeurs de la politique du chef de l'État et du gouvernement qui vont se mobiliser dans tout le pays (...) pour défendre et expliquer la politique de notre gouvernement", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'une "assemblée parlementaire commune" franco-allemande chemine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920214445.faqz598d.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a choisi pour son premier déplacement à l'étranger l'Allemagne, où il a évoqué jeudi devant son homologue allemand Wolfgang Schäuble l'idée d'une "assemblée parlementaire commune" des deux pays. "Je salue la grande idée que serait la création d'une assemblée parlementaire commune qui pourrait avoir pour rôle de suivre la mise en oeuvre des décisions des conseils des ministres conjoints", a déclaré M. Ferrand, selon le texte de son discours transmis par la présidence de l'Assemblée. M. Ferrand et M. Schäuble s'étaient retrouvés à l'Hôtel de Ville de Lübeck pour des échanges à propos du nouveau Traité de l'Élysée souhaité par le Bundestag et l'Assemblée. M. Schaüble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé en janvier à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, à l'occasion du 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée", conclu en 1963 entre Paris et Berlin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 21:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: les plateformes en ligne maintiennent leur opposition au projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920175210.7e6qpx8l.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs plateformes de petites annonces et d'économie collaborative ont signé un communiqué commun jeudi, disant leur "opposition" au projet de loi relatif à la lutte contre la fraude adopté dans la nuit de lundi à mardi à l'Assemblée nationale. "Leboncoin, Delcampe (vente d'objets de collection, NDLR), Videdressing, Rakuten (ex-Priceminister) et VestiaireCollective maintiennent leur opposition" au texte, affirment-elles, estimant qu'il "porte en lui des dispositions qui instaurent une insécurité fiscale pour les Français". Selon elles, ces dispositions législatives "sanctionnent l'économie collaborative et portent préjudice à des plateformes qui participent vertueusement à notre économie". Dans le cadre des discussions du projet de loi antifraude, l'Assemblée nationale a voté des dérogations aux obligations déclaratives fiscales pour certaines plateformes d'économie collaboratives, de type Blablacar (covoiturage). Sur ce sujet, présenté comme "délicat" par le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, les députés ont voté un amendement de la rapporteure Emilie Cariou (LREM) qui vise à "sortir" certaines plateformes de l'obligation de déclaration à l'administration des revenus réalisés par les utilisateurs à compter de 2020. L'amendement dispense ainsi de cette obligation les activités qui sont exonérées par nature, comme les ventes de biens de particuliers à particuliers ou le covoiturage, tout en créant un "droit de communication pour l'administration fiscale dans le cadre d'un contrôle fiscal", a expliqué Mme Cariou. L'amendement a été sous-amendé par le gouvernement pour préciser que la dispense s'appliquera si le montant annuel perçu dans l'année "par un même utilisateur sur une même plateforme" est de moins de 3.000 euros et lorsque le nombre d'opérations réalisées est inférieur à 20 opérations par an. "Leboncoin, Delcampe, Videdressing, Rakuten et VestiaireCollective s'interrogent sur l'opportunité de ces seuils, qui ne correspondent à aucune réalité chiffrée ou étude d'impact significative", notent-elles. "A l'heure où le gouvernement multiplie les annonces pour tendre vers une économie plus respectueuse de l'environnement, c'est l'essence même de l'économie collaborative qui se trouve menacée", affirment les plateformes dans leur communiqué. bur-lrb/tq/swi RAKUTEN]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR formulent 20 propositions pour la "France des territoires", "méprisée" par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920163544.lx23f5ym.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont annoncé jeudi vingt propositions pour lutter contre le désenclavement de "la France des territoires", "oubliée et méprisée", selon eux, par Emmanuel Macron. Présentées en ouverture des journées parlementaires LR jeudi à Divonne-les-Bains (Ain), en présence du patron du parti Laurent Wauquiez, du président du groupe LR Christian Jacob et d'une quarantaine de députés, ces propositions sont le produit d'une "mission des territoires" qui a sillonné le pays pour "comprendre les enjeux de la vie quotidienne des Français", a expliqué le vice-président de LR, Damien Abad. Parmi les mesures phare, la mise en place d'un "ticket carburant", sur le modèle du ticket restaurant, pour prendre en charge une partie du coût des transports pour des salariés en zone rurale. L'un de ses inspirateurs, le vice-président de LR Guillaume Peltier, a dénoncé "une pointe de mépris" d'Edouard Philippe, qui a assumé jeudi la hausse de la fiscalité sur les carburants. Autre proposition ciblant une mesure de l'exécutif: les députés LR veulent "laisser les présidents des départements et les préfets déterminer la vitesse maximale autorisée sur les routes en zone rurale, dans la limite de 90 km/h". Ils veulent contraindre les opérateurs téléphoniques à assurer "la couverture numérique intégrale" du territoire, sous peine de pénalité calculée sur le chiffre d'affaires, ou encore faire contribuer les sociétés concessionnaires d'autoroutes au développement du transport en milieu rural. Les élus ont par ailleurs formulé plusieurs propositions pour "accompagner le développement économique", dont l'introduction d'une "clause obligatoire" dans les marchés publics pour privilégier le "critère de proximité", ainsi que la création d'un fond pour soutenir les projets d'investissements dans le commerce et l'artisanat en zone rurale. Les conseils municipaux doivent, selon eux, disposer d'un droit de véto sur l'implantation des surfaces commerciales. Les parlementaires formulent enfin une série de propositions pour "permettre à tous les Français d'accéder aux services publics de proximité", notamment des mesures pour développer l'accès aux soins en zone rurale (création d'une bourse pour les étudiants à partir de la 3e année de médecins et les internes qui choisiraient de faire un stage en zone rurale, exonérations fiscales pour toute installation d'un cabinet médical dans un désert médical).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une délégation de la commission des Lois se rend à Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920111058.9k1eu22p.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Yaël Braun-Pivet (LREM, Yvelines), et ses deux vices-présidents, se rendront fin septembre à Mayotte, quelques mois après le mouvement de contestation populaire qui a paralysé le territoire pendant plusieurs semaines. Mme Braun-Pivet, accompagnée de Philippe Gosselin (LR, Manche) et Stéphane Mazars (LREM, Aveyron), se rendra à Mayotte du 24 au 28 septembre, afin notamment d'"appréhender concrètement les difficultés de Mayotte, régulièrement évoquées au sein de la commission". Mayotte, confrontée à une forte immigration clandestine venue des Comores voisines, qui engorge les services de santé et les écoles, fait face à des retards de développement économique importants par rapport à la métropole. La délégation, qui rencontrera des responsables politiques, les services de l'État, des représentants des secteurs économique, social, culturel, éducatif et associatif, et des habitants de l'île, va "évaluer la mise en oeuvre des engagements pris par le gouvernement au printemps 2018", à la suite du mouvement populaire de mars et avril dernier, contre l'insécurité et l'immigration. Il s'agira également pour la délégation "d'analyser les modalités d'application de dispositions législatives récemment adoptées, et de déterminer les perspectives d'évolution ainsi que les solutions envisageables pour relever les défis" de Mayotte. La loi asile-immigration, adoptée le 1er août par le Parlement, a notamment durci le droit de la nationalité à Mayotte en exigeant une durée minimale de présence sur le territoire national d'un des parents pour qu'un enfant puisse prétendre à la nationalité. Le Conseil constitutionnel a jugé cette disposition conforme à la constitution. Le gouvernement a annoncé en mai un plan de 53 "engagements" pour "améliorer la vie quotidienne" à Mayotte, chiffré à 1,3 milliard d'euros sur le quinquennat. Début septembre, l'Insee a fait état d'un nouveau record de naissances enregistré à Mayotte, avec 9.760 cas recensés en 2017, et trois quarts des mères de nationalité étrangère.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LFI sont le "grain de sable" de la macronie, selon Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920104925.m27not4z.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon a présenté jeudi son groupe parlementaire comme "le grain de sable" de la macronie, défendant un rôle d'"éclaireur" dans un pays en proie à une situation "volcanique". Le groupe, qui compte 17 députés, est "le grain sable qui a permis d'enrayer à de nombreuses occasions" la mécanique macroniste, a affirmé M. Mélenchon à l'ouverture des journées parlementaires de LFI à l'Assemblée, qui se tenaient dans la foulée à huis clos jusqu'à vendredi. "Nous étions les petits nouveaux et nous sommes les meilleurs", a-t-il clamé. Mais "ce n'est pas sans mal", a ajouté le patron du groupe, notant notamment que la rentrée parlementaire a "renoué avec le cycle des horaires incroyables", avec l'examen du projet de loi agriculture qui s'est achevé à 5 heures du matin samedi. Défendant une identité à "creuser et approfondir" dans un contexte "particulièrement volcanique" sur le plan social, économique et avec "des défis écologiques qui ne sont pas relevés", M. Mélenchon a affirmé que LFI n'avait "pas pour objectif de devenir comme les autres" mais de jouer "le rôle d'éclaireur, c'est-à-dire de rendre compréhensible ce qui se passe". "Nous serons en effet ceux qui prennent le temps d'expliquer même si cela exaspère nos collègues de La République En Marche qui trouvent qu'on parle trop au Parlement", a-t-il promis, alors que les tensions sont récurrentes avec la majorité. "Même si nous condamnons la Ve République, parce que nous appelons à une VIe qui mettrait fin à la monarchie présidentielle (...) nous n'avons jamais cessé de nous situer dans le cadre parlementaire", a-t-il assuré, estimant que c'est "ce système lui-même que la macronie met en danger", et qui "se retrouve cul par dessus tête", suite à l'affaire Benalla.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: reprise de l'examen attendue "fin décembre ou début janvier" (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180920094909.2h2b17ih.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron souhaite que l'examen de la révision constitutionnelle, stoppé à l'Assemblée nationale en juillet en raison de l'affaire Benalla, reprenne "fin décembre ou début janvier", a rapporté jeudi Gérard Larcher. Le chef de l'Etat a évoqué ce calendrier lors d'un appel au président du Sénat dans lequel il a également "attiré(son) attention sur la séparation des pouvoirs", a redit M. Larcher en évoquant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, objet de passes d'armes entre l'exécutif et le Sénat. "Je lui ai dit que chez nous c'était un principe fondamental et que l'injection de rappel était inutile", a taclé M. Larcher. Face au porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux qui a mis en cause mercredi la "déontologie" du président de la commission d'enquête Philippe Bas, Gérard Larcher a par ailleurs estimé qu'il "faudrait qu'il mesure sa parole". La discussion de MM. Larcher et Macron a également porté notamment sur la réforme constitutionnelle. "Le président de la République m'a annoncé qu'il comptait reprendre l'examen de la révision constitutionnelle à partir de la fin décembre ou du début janvier", a indiqué le président du Sénat. "Nous y sommes prêts, avec les conditions qui sont les nôtres", a-t-il ajouté. Le gouvernement avait décidé en juillet de suspendre l'examen de la révision constitutionnelle jusqu'à nouvel ordre, l'Assemblée nationale étant paralysée pendant plusieurs jours par l'affaire Benalla. Le Premier ministre Édouard Philippe avait par la suite évoqué une reprise de l'examen "cet hiver", avec la contrainte de trouver "deux semaines d'examen consécutif à l'Assemblée", et avait dit "espérer" pouvoir le faire "dans la première partie de l'hiver". Le Sénat, dominé par la droite, sans qui l'adoption de la réforme est donc impossible, voit dans ce texte un affaiblissement des droits du parlement face à l'exécutif, avec notamment la proposition de limiter les amendements ou réduire les navettes pour les textes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: accord députés-sénateurs sur le projet de loi "Elan"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919201352.162qjxma.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs réunis mercredi en commission mixte paritaire ont trouvé un accord sur une version commune du projet de loi "Elan" sur le logement, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. "Nous sommes restés sur un texte équilibré pour les acteurs, les élus et les citoyens", s'est félicitée auprès de l'AFP la rapporteure à l'Assemblée, Christelle Dubos (LREM), après près de six heures de discussions. "Ce succès traduit la volonté conjointe du @gouvernementFR, @AssembleeNat et du @Senat de libérer la construction tout en protégeant les plus fragiles", a tweeté le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard. "Loin du consensus, c'est passé mais sans élan", selon Thibault Bazin, orateur LR au Palais Bourbon. Le projet de loi sur l'"évolutiondu logement, de l'aménagement et du numérique", qui vise selon le gouvernement à "construire plus, mieux et moins cher", devra être adopté définitivement lors d'une ultime lecture dans les deux Chambres, qui l'avaient chacune voté en première lecture en juin et juillet, mais dans des versions différentes. Dans l'accord trouvé mercredi, "l'esprit et la finalité de la loi SRU sont préservés" et "des aménagements ont été trouvés pour les communes nouvellement entrantes", d'après le chef de file LREM à l'Assemblée Mickaël Nogal. "Un assouplissement a minima" aux yeux de LR. Les organismes HLM gérant moins de 12.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes. En outre, parmi les autres points en débat, "pour les constructives neuves, tous les logements seront à l'avenir 100% évolutifs, c'est-à-dire adaptables rapidement et simplement" et "20% seront directement adaptés", a souligné M. Nogal. Députés et sénateurs se sont aussi accordés pour créer "un dispositif d'occupation temporaire des bâtiments vacants", à titre expérimental pour quatre ans, notamment pour héberger les sans-abris et les plus démunis. Quelque 200 personnes avaient manifesté dans l'après-midi devant le Sénat, où se tenait la réunion, contre le projet de loi, dénoncé comme un texte "anti-pauvres".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fin du "verrou de Bercy" pour les gros fraudeurs fiscaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919170617.o8qh5uae.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi à la quasi unanimité la fin pour les plus gros fraudeurs du monopole des poursuites détenu par l'administration fiscale, le fameux "verrou de Bercy", une "avancée décisive" et "historique", selon le gouvernement. Par 112 voix pour et 5 abstentions, les députés ont approuvé en première lecture l'article du projet de loi antifraude qui instaure un mécanisme de transmission automatique au parquet des affaires ayant donné lieu à des pénalités administratives importantes. Le montant de la fraude déclenchant cette transmission est fixé à 100.000 euros, un seuil critiqué par l'opposition. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, a vanté une "avancée décisive" et "historique". "Il ne s'agit pas d'un changement de serrure (...) mais c'est vraiment la fin d'un verrou", a-t-il affirmé, rappelant le paradoxe sur ce dispositif controversé apparu en 1920, qui "n'existait pas légalement". Les députés d'opposition ont globalement salué une avancée sur cette "exception à la française" qui constituait "une anomalie", des élus de droite comme de gauche regrettant toutefois que le verre soit "à moitié plein", principalement en raison du seuil de 100.000 euros. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), qui a pointé "beaucoup de fantasmes" sur le verrou, a jugé le dispositif "raisonnable", tout en observant que cela donnerait "plus de travail" à la justice. Tout en saluant "un progrès", Eric Coquerel (LFI) a regretté que le verrou ne saute que "très partiellement", plaidant en vain comme les socialistes - les seuls à s'abstenir -, et les communistes pour sa suppression totale, ou a minima pour revoir le seuil à la baisse. "Pourquoi conserver ne serait-ce qu'un bout de ce monopole?", a questionné le communiste Fabien Roussel, se félicitant toutefois qu'il soit "fissuré". Il a rappelé que c'est "l'affaire Cahuzac qui a mis le feu aux poudres", car en 2013, le ministre aurait dû, s'il n'avait pas démissionné, décider s'il allait faire suivre son propre dossier. "Ne boudez pas votre plaisir!", les a exhortés Jean-Louis Bourlanges (MoDem), rappelant qu'au début des discussions "personne n'y croyait" et que "le ministre paraissait dubitatif". "On y est arrivés!", s'est félicité Charles de Courson (UDI-Agir), saluant la "quasi unanimité toutes tendances politiques confondues". A ceux critiquant le seuil, le ministre a répondu qu'il ne serait pas "raisonnable" que les dossiers soient transmis "dès le premier euro". Il a aussi indiqué qu'une prochaine circulaire co-signée avec la garde des Sceaux prévoira notamment que "les agents des finances publiques sont déliés du secret professionnel à l'égard du procureur". L'aménagement du "verrou" pourrait conduire à un doublement des affaires transmises par Bercy à la justice, qui serait alors amenée à traiter quelque 2.500 cas par an, selon une estimation de la Chancellerie. L'ensemble du projet de loi, dont les députés devaient achever l'examen dans la foulée, fera l'objet d'un vote solennel le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le chef de cabinet de Collomb rejoint Ferrand à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180919135615.hbnpveik.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de cabinet de Gérard Collomb à Beauvau, Jean-Marie Girier, rejoint Richard Ferrand à l'Assemblée nationale, a-t-on appris mercredi de sources concordantes, au lendemain de l'annonce du départ programmé de M. Collomb du gouvernement après les européennes. Jean-Marie Girier, 34 ans, devient directeur de cabinet du nouveau président de l'Assemblée nationale, a indiqué à l'AFP une source au sein du ministère de l'Intérieur. M. Girier était l'un des plus proches collaborateurs de Gérard Collomb, avec qui il travaillait depuis 2007. En 2016, il avait rejoint l'équipe d'Emmanuel Macron dont il devint le directeur de campagne dans la course à la présidentielle. Pressentie pour un poste à l'Elysée, cette personnalité discrète mais influente de la Macronie avait finalement rejoint Gérard Collomb comme chef de cabinet du ministère de l'Intérieur en mai 2017. "Son départ n'a aucun lien avec l'annonce du futur départ de Gérard Collomb pour les municipales à Lyon", a affirmé une source à l'Intérieur. "Son arrivée à l'hôtel de Lassay s'intègre dans la grande réorganisation du dispositif de la Macronie", a ajouté cette source. "Richard Ferrand lui avait proposé le poste dès son élection au perchoir", le 12 septembre, a assuré une autre source à Beauvau. Dans un entretien à l'Express, le ministre de l'Intérieur a annoncé mardi qu'il serait candidat à Lyon en 2020 et qu'il envisageait de quitter son poste gouvernemental après les européennes de mai 2019 pour faire campagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
