<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 17:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Prescription pénale: "les bonnes intentions ne feront pas une bonne législation" (Syndicat de la magistrature)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170214155929.simphntx.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat de la magistrature (SM, gauche) a signifié mardi aux parlementaires son opposition à la proposition de loi sur la prescription pénale, en discussion à l'Assemblée, arguant que "les bonnes intentions ne feront pas une bonne législation". Cette proposition de loi transpartisane entend porter de dix à vingt ans le délai de prescription de l'action publique en matière criminelle. Pour les délits, le délai de droit commun doit passer de trois à six ans. "La prescription n'est pas un ennemi de la Justice, elle est au contraire un de ses piliers. Garantie essentielle pour le procès équitable et surtout, condition de l'apaisement social que la justice recherche", explique le syndicat dans une lettre aux parlementaires. Mais "nul besoin d'allonger les délais de prescription des faits constatés dès leur commission et dont l'élucidation est lente parce que complexe. Il suffit aux magistrats et enquêteurs de réaliser, dans le délai d'acquisition de la prescription, des actes interrompant ce délai (...) Un acte interruptif de prescription tous les trois ans pour les délits et tous les dix ans pour les crimes permet d'ores et déjà à ces enquêtes l'aller à leur terme", fait-il valoir. "Restent les délits et crimes dénoncés tardivement. Nous savons combien il est complexe pour les victimes de certains crimes et délits de déposer plainte", reconnait le SM. Pour le syndicat, "ce chantier n'est pas législatif, il est sociétal" et "engage les représentations communes", notamment sur "le consentement" et les "secrets de famille", et concerne "les dispositifs d'aide et d'accompagnement à l'école, au travail, dans les services médicaux et sociaux puis dans les commissariats ou les gendarmerie et en justice". Le législateur, selon le SM, ne peut en outre ignorer "les traductions concrètes" de l'allongement de la prescription: constatations matérielles "plus difficiles", "fragilité" des témoignages, avec au bout le risque "de condamner à tort" ou de prononcer "un non-lieu quelle que soit la crédibilité de la parole de victime". "La capacité de la personne accusée de se défendre est, elle aussi mise à mal" et "même lorsque l'institution fait le choix de renvoyer devant un tribunal", la condamnation éventuelle, tardive, "ne peut plus apaiser. L'écoulement du temps rend la justesse et la justice impossible", affirme-t-il. "Laisser croire le contraire, c'est nourrir les victimes d'illusion", dénonce le SM, qui demande aux parlementaires "d'interrompre le processus en oeuvre". pr/jf TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: des députés LR constatent "l'impossibilité de faire campagne" et demandent un bureau politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170214103403.c6enr6kq.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires LR, réunis lundi soir pour évoquer l'affaire Fillon, ont fait le constat de "l'impossibilité de faire campagne" et entendaient le faire savoir au candidat qui les rencontrait mardi en fin de matinée, a affirmé le député sarkozyste Georges Fenech. "Nous avons échangé et nous avons fait le constat de dégâts sur le terrain de toutes ces affaires, l'impossibilité de faire campagne, de mobiliser nos militants", a déclaré M. Fenech à l'AFP, au lendemain d'un dîner qu'il a contribué à organiser. Cette rencontre aux abords du Palais-Bourbon a réuni "une petite vingtaine" d'élus "en contact avec autant de collègues" n'ayant pu venir "mais pleinement associés à notre démarche", a-t-il indiqué. Les participants entendent tirer "la sonnette très fort" et ont décidé de prendre la parole face au candidat de la droite qui viendra voir les députés LR lors de leur réunion de groupe hebdomadaire dans la matinée, a précisé le député du Rhône. "Nous souhaitons briser cette chape de plomb dans laquelle François Fillon s'est enfermé", a poursuivi M. Fenech, pour qui le candidat est "dans une forme de déni de réalité". Il assure qu'il n'y avait "pas d'esprit de revanche" chez les élus présents au dîner, qui n'étaient "téléguidés par personne" et n'avaient "pas de solution alternative" à proposer. Mais il estime que "la solution passe par un bureau politique" LR, qui ne s'est pas réuni depuis le mois de novembre car "nous sentons bien que nous courons vers un désastre annoncé", que "le navire tangue et menace de couler", a ajouté le député, qui avait déjà jugé "caduc" le résultat de la primaire. Avant le début de la réunion de groupe à 11H00, ces députés ont fait circuler au groupe pour signature une "lettre ouverte à François Fillon" dans laquelle ils rappellent que, le 1er février, le candidat leur "avait demandé de tenir encore quinze jours" et constatent "qu'aucune clarification n'est intervenue" à l'issue de ce délai. "Face à cette crise majeure, il est de ton devoir de réunir sans délais le bureau politique de notre mouvement, seule instance légitime", écrivent-ils. Une idée qui n'est pas partagée par le président LR du conseil départemental des Alpes-Maritimes Éric Ciotti, interrogé sur LCP: "Cette épreuve, nous la surmonterons dans le rassemblement et l'unité autour de notre candidat qui est François Fillon", a-t-il assuré. "Toutes ces voix qui donnent l'impression d'une forme de dispersion (...) sont très peu nombreuses", a jugé M. Ciotti, soutien de Nicolas Sarkozy pendant la primaire de la droite. Disant comprendre "qu'il y ait de l'inquiétude", le député a cependant critiqué des "initiatives (...) inopportunes". "Les parlementaires réunis hier soir sont tombés dans le piège des socialistes qui veulent qu'on divise notre mouvement. Il n'y a pas d'autre solution" que d'être derrière François Fillon, a martelé de son côté Bernard Debré devant les journalistes. "Vous croyez qu'on peut changer un candidat deux mois avant, qui n'aura pas de programme, qui n'aura rien préparé? Ca c'est la mort de la droite", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 11:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: des parlementaires LR constatent "l'impossibilité de faire campagne" (Fenech, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170214090912.u8iphqrr.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires LR, réunis lundi soir pour évoquer les suites de l'affaire Fillon, ont fait le constat de "l'impossibilité de faire campagne" et entendent le faire savoir au candidat qui vient à leur rencontre dans la matinée, a affirmé mardi le sarkozyste Georges Fenech. "Nous avons échangé et nous avons fait le constat de dégâts sur le terrain de toutes ces affaires, l'impossibilité de faire campagne, de mobiliser nos militants", a déclaré M. Fenech à l'AFP, au lendemain d'un dîner qu'il a contribué à organiser. Celui-ci a réuni "une petite vingtaine" d'élus "en contact avec autant de collègues" n'ayant pu venir "mais pleinement associés à notre démarche", a-t-il indiqué. Les participants entendent tirer "la sonnette très fort" et ont décidé de prendre la parole face au candidat de la droite qui viendra voir les députés LR lors de leur réunion de groupe hebdomadaire dans la matinée, a précisé le député du Rhône. "Nous souhaitons briser cette chape de plomb dans laquelle François Fillon s'est enfermé", a poursuivi M. Fenech, pour qui le candidat est "dans une forme de déni de réalité". Il assure qu'il n'y avait "pas d'esprit de revanche" chez les élus présents au dîner, qui n'étaient "téléguidés par personne" et n'avaient "pas de solution alternative" à proposer. Mais il estime que "la solution passe par un bureau politique" LR, qui ne s'est pas réuni depuis le mois de novembre car "nous sentons bien que nous courrons vers un désastre annoncé", que "le navire tangue et menace de couler", a ajouté le député, qui avait déjà jugé "caduque" le résultat de la primaire. Une idée qui n'est pas partagée par le président LR du conseil départemental des Alpes-Maritimes Éric Ciotti, interrogé sur LCP : "Cette épreuve nous la surmonterons dans le rassemblement et l'unité autour de notre candidat qui est François Fillon", a-t-il assuré. "Toutes ces voix qui donnent l'impression d'une forme de dispersion (...) sont très peu nombreuses", a jugé M. Ciotti, soutien de Nicolas Sarkozy pendant la primaire de la droite. Disant comprendre "qu'il y ait de l'inquiétude", le député a cependant critiqué des "initiatives (...) inopportunes". "Aujourd'hui le temps est à la campagne", a-t-il lancé. François Fillon est confronté à l'affaire des emplois présumés fictifs de son épouse notamment comme assistante parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 10:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-directeur de cabinet de Claude Bartolone (PS) rejoint un groupe immobilier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170213182718.mebh24us.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-directeur de cabinet du président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) s'est vu confier une nouvelle direction au sein du groupe immobilier Nexity, en charge des "nouveaux usages urbains", a indiqué le groupe lundi dans un communiqué. Jean-Luc Porcedo, 52 ans, qui a quitté très récemment les fonctions qu'il occupait à l'Assemblée auprès de M. Bartolone depuis juin 2012, rejoint le groupe qui réunit divers métiers de l'immobilier, au sein de cette nouvelle direction. Celle-ci marque, selon Nexity, la "volonté de déployer des moyens tant en prospective qu'en développements concrets afin de penser et concevoir la ville de demain avec l'ensemble de ses acteurs et de ses usagers". Collaborateur de longue date de M. Bartolone, M. Porcedo "a consacré l'ensemble de sa carrière professionnelle aux enjeux de la ville", indique Nexity. Le groupe souligne notamment qu'il a participé en 1992 à la création d'un laboratoire de sociologie urbaine, Banlieuscopie, et avait été conseiller technique au ministère de la Ville à partir de 1998, alors que le poste était occupé par l'actuel président de l'Assemblée. M. Porcedo avait ensuite été nommé en 2001, directeur de cabinet de la ville de Pantin, puis en 2004 directeur de cabinet du président du Conseil général de l'Oise et à partir de 2008 directeur de cabinet au Conseil général de Seine-Saint-Denis alors présidé par M. Bartolone, avant de rejoindre l'Assemblée, précise le groupe immobilier. Nexity se veut une "plateforme de services à l'immobilier" réunissant six métiers - transaction, gestion, conception, promotion, aménagement, conseil -, tournée vers trois types de clients: particuliers, entreprises et collectivités.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: réunion lundi soir de députés LR inquiets sur la campagne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170213163428.kxk4187i.html</link>
   <description><![CDATA[Un petit groupe de parlementaires LR inquiets du déroulement de la campagne de François Fillon devaient se réunir lundi soir pour faire le point sur la situation de leur candidat et débattre d'une éventuelle prise de position, a-t-on appris de plusieurs participants. Ce dîner, organisé par les députés sarkozystes Sébastien Huyghe et Georges Fenech, devrait regrouper quelques parlementaires "qui partagent un certain nombre d'inquiétudes car, sur le terrain, la situation n'est pas bonne", a indiqué à l'AFP le député de la Somme Alain Gest, lui aussi sarkozyste, confirmant une information de RTL. Ne souhaitant pas faire davantage de commentaires avant ce dîner, M. Gest a juste indiqué qu'en fonction du déroulement de celui-ci, cela pourrait donner lieu à une "position" relayée en réunion de groupe LR mardi matin. De son côté, George Fenech a confirmé à l'AFP la tenue de ce dîner mais ne voulait faire "aucune communication avant son issue". Selon un député LR, "l'idée, c'est d'échanger, on s'est tous appelés pendant le week-end, mais ce n'est pas un putsch". "En circonscription, les gens restent choqués par les sommes en jeu. Les députés font campagne le moins possible pour ne pas être estampillés Fillon", a-t-il témoigné. François Fillon est confronté à l'affaire des emplois présumés fictifs de son épouse notamment comme assistante parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le quadruple défi du renforcement des effectifs de la DGSI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170210170332.fbb22qxj.html</link>
   <description><![CDATA[Le renforcement des effectifs de la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI) pose un quadruple défi à "des services bouleversés en permanence depuis 2007", a affirmé vendredi le chef du renseignement intérieur devant une commission parlementaire. "Nous sommes sur un plan de renforcement des effectifs qui court de 2013 à 2018" avec une augmentation de "plus 36% des ressources", a chiffré Patrick Calvar. Il accompagnait le ministre de l'Intérieur auditionné par une commission de l'Assemblée nationale sur les moyens mis en oeuvre pour lutter contre le terrorisme. Selon lui, ce renforcement "pose incontestablement des problèmes d'abord de recrutement après avoir établi un plan stratégique qui nous permet de définir les profils que nous recherchons puis de formation, de professionnalisation et enfin de fidélisation". Un quadruple défi posé à des "services bouleversés en permanence depuis 2007" qui "ont dû en permanence s'adapter à la menace qui n'a jamais été aussi élevée et aussi multiforme". "Ce sont des problèmes qui sont parfois lourds à gérer", sachant que les profils recherchés "font l'objet de beaucoup de demandes dans le secteur privé", a-t-il poursuivi, relevant la nécessité "d'être concurrentiels". En 2013, la DGSI ne comptait que 5% de contractuels. En 2018, l'objectif est d'atteindre 17%. "C'est une croissance forte et qui vise principalement à doter le service des ingénieurs, des techniciens et des analystes dont nous manquions cruellement", a estimé M. Calvar. En plus du défi "culturel" de faire travailler ensemble des gens issus de milieux très divers, il s'agit de prendre en compte "la révolution numérique", a affirmé M. Calvar. "On nous objecte régulièrement que nous serions fascinés par la technologie, abandonnant le terrain et le renseignement humain, je m'inscris totalement en faux puisqu'aujourd'hui, c'est une combinaison de ces moyens de recherche de renseignement que nous mettons en oeuvre pour stopper les différents projets d'attentats", a-t-il ajouté. Par ailleurs, le patron de la DGSI a mis en garde contre les "attaques cybernétiques", un "danger majeur". "C'est un défi colossal à relever puisque nous partions d'une culture qui était policière et que nous devons désormais intégrer un niveau de technologie important", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La DGSI n'exclut pas "une action violente qui ferait monter la tension entre communautés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170210154558.meihorrm.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron de la Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI) Patrick Calvar a affirmé vendredi ne pas exclure une "action violente" qui ferait monter "la tension entre les communautés". La menace la plus forte est le "terrorisme islamiste" et "nous avons pour obligation de nous préparer à faire face à cette situation, si demain elle devait se présenter", a-t-il déclaré devant une commission parlementaire. Le chef du renseignement intérieur était interrogé par le député (LR) Georges Fenech sur un risque d'affrontement intercommunautaire après l'attaque en janvier d'une mosquée au Québec par un étudiant proche de la mouvance identitaire, qui a tué six personnes. Il accompagnait le ministre de l'Intérieur auditionné par la commission de l'Assemblée nationale sur les moyens mis en oeuvre pour lutter contre le terrorisme. "Nous ne sommes pas à l'abri d'une action violente aujourd'hui sur notre territoire qui ferait monter --il faut rester très prudent dans les termes-- un degré de tension entre des communautés", a estimé Patrick Calvar. Il a souligné fermement n'avoir "jamais employé les termes de guerre civile", contrairement à ce qu'avait rapporté Le Figaro. "Ce que je sens, c'est qu'il y a des montées de violence au sein de différentes communautés qui pourraient demain nous confronter à des situations complexes entre la communauté musulmane, les islamistes et certains extrémistes qui voudraient en découdre", a-t-il estimé. Selon lui, il "y a eu déjà, dans le passé, des opérations qui ont permis d'intercepter des gens dont les projets étaient justement de s'en prendre à la communauté musulmane afin de créer les conditions éventuellement d'une tension entre les communautés".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 16:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation: feu vert du Parlement au nouveau statut de l'Afpa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209175157.404m909k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné jeudi son feu vert au changement de statut de l'Afpa, dont l'objectif est d'assurer la pérennité de cette structure, les sénateurs ayant adopté une proposition de loi en ce sens dans les mêmes termes que l'Assemblée nationale. Le texte permet de ratifier l'ordonnance du 10 novembre 2016 portant création au sein du service public de l'emploi de l'établissement public (Epic) chargé de la formation professionnelle des adultes. Elle est entrée en vigueur au 1er janvier. Les groupes Communiste, républicain et citoyen (CRC) et UDI-UC se sont abstenus, les autres sénateurs votant pour. Le changement de statut de l'Association nationale pour la formation professionnelle des adultes (Afpa), décidé en 2015, avait été approuvé en décembre par le Conseil d'administration du leader de la formation professionnelle, créé en 1949. L'organisme avait frôlé la cessation de paiement en 2012, touché de plein fouet par l'ouverture du marché de la formation à la concurrence en 2009. L'Afpa forme chaque année quelque 150.000 personnes, dont 100.000 demandeurs d'emploi et 50.000 salariés. La secrétaire d'État à la Formation professionnelle, Clotilde Valter, a mis en avant dans l'hémicycle la "nécessité d'une évolution en profondeur" du statut de l'Afpa, pour des raisons "à la fois juridiques et économiques". Elle a défendu un "formidable outil" permettant aux "personnes éloignées de la formation et de l'emploi de retrouver un parcours professionnel", et dit la confiance du gouvernement "dans la solidité du modèle qui a été construit" et dans "les personnels" de l'Afpa, qui bénéficiera de 110 millions d'euros de financements de l'État pour 2017. Mais pour Dominique Watrin (CRC), "la volonté de défendre l'outil historique reste trop timide". "La frontière entre activités de formation publique ou privée est renvoyée à une interprétation très aléatoire de la notion de +publics éloignés de l'emploi+" et "les problèmes financiers ne sont pas réglés", a-t-il affirmé. Jean-Marc Gabouty (UDI-UC) a reconnu "le caractère indispensable de la transformation de l'association en Epic, mais aussi la très grande fragilité de cette évolution". Il a notamment estimé que son organisation territoriale "qui a longtemps été sa force peut-être aujourd'hui un handicap si un effort d'autonomisation des structures régionales n'est pas opéré".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord Sénat-Assemblée pour lutter contre l'accaparement des terres agricoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209151049.j35sf4ph.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un accord jeudi sur de la proposition de loi visant à lutter contre l'accaparement des terres agricoles par de grandes sociétés et à préserver le modèle français d'exploitation familiale. Une commission mixte paritaire (7 députés et 7 sénateurs) a approuvé la mise en place d'ici trois mois de nouveaux outils pour mieux appréhender les cessions partielles de parts sociales en faveur d'une meilleure transparence des ventes de terres agricoles. Au Sénat, le rapporteur Daniel Gremillet (LR) a fait adopter des amendements pour préciser le dispositif et ne pas pénaliser les exploitations existantes quelles que soient les formes sociétaires. L'accord trouvé en CMP entérine ce principe et maintient le droit de préemption des terres agricoles aux sociétés titulaires d'un bail conclu avant le 1er janvier 2016. Cet accord constitue "un signal fort envoyé aux hommes et aux femmes qui chaque jour oeuvrent à la valorisation des terres et à la préservation des paysages, tout en garantissant une souveraineté alimentaire au pays absolument stratégique, le défi des trente prochaines années", a estimé M. Gremillet dans un communiqué, ajoutant qu'il "apporte également des garanties à nos jeunes agriculteurs et au renouvellement des générations". L'accord trouvé porte par ailleurs sur la mise en place d'une exception à l'interdiction faite aux collectivités territoriales d'utiliser des produits phytopharmaceutiques classiques à partir du 1er janvier 2017 lorsque la survie d'une espèce végétale est en jeu et qu'aucune solution alternative n'existe, proposée par M. Gremillet. "Aujourd'hui, le problème se pose pour les buis qui peuplent nos jardins à la française et qui sont décimés par un champignon pour lequel aucune solution biologique n'existe", a souligné l'élu des Vosges. "Sans l'adoption de la mesure que je propose, nous sommes condamnés à voir disparaître ces buis, parfois centenaires et qui constituent notre patrimoine". Le texte sera examiné pour une dernière lecture mardi à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: l'Assemblée approuve les modalités de la future collectivité unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209133340.10mndqru.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à trois ordonnances sur les modalités de mise en oeuvre de la future collectivité unique de Corse à partir de 2018, en dépit de l'opposition de deux députés corses LR et du Front de gauche. Le projet de loi de ratification ayant été rejeté par le Sénat, il devra faire l'objet d'une commission mixte paritaire entre députés et sénateurs la semaine prochaine, avant son adoption définitive dans la foulée. La collectivité de Corse devrait naître le 1er janvier 2018 de la fusion de la collectivité territoriale actuelle et des deux départements corses. Mais si les ordonnances ne sont pas ratifiées, sa création est compromise. "Ces ordonnances respectent trois principes: le premier est d'assurer la neutralité budgétaire, comptable et financière de la réforme; le deuxième est le maintien des conditions d'emploi et de statut du personnel, le troisième est d'assurer la continuité de l'action publique", a expliqué le rapporteur François Pupponi (PS). Par ailleurs, le texte crée "une chambre des territoires", qui regroupera les élus locaux, les intercommunalités et les communes, et aura un rôle de conseil auprès de la nouvelle assemblée. Tout en se disant favorables à la collectivité unique, les deux députés LR de Corse-du-Sud Camille de Rocca Serra et Laurent Marcangeli ont voté contre le projet de loi. Pour M. de Rocca Serra, le gouvernement a rejoint "une partie des nationalistes dans leur obsession de tuer les conseils départementaux", qui "sont montrés du doigt pour être des repères clientélistes". Pour Laurent Marcangeli, "les territoires corses profondément différents ont le sentiment de perdre une part de leur représentativité". S'il a critiqué "une vieille stratégie de l'opposition", le ministre des Collectivités territoriales Jean-Michel Baylet est resté plus poli qu'au Sénat où il avait jugé, après le vote, que "comme numéro de faux-culs parlementaires, il est difficile de trouver mieux". Comme au Sénat, le Front de gauche a voté contre, par opposition au principe même de la collectivité unique, en demandant la tenue d'un référendum.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée, unanime, favorise les indemnisations de victimes d'essais nucléaires en Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209114838.ja8ohm65.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, unanime, a favorisé jeudi l'indemnisation des victimes d'essais nucléaires en Polynésie, en supprimant la notion de "risque négligeable" jusqu'alors en vigueur, lors d'un vote qualifié d'"historique" par plusieurs orateurs. Initialement favorable à simple abaissement du seuil de risque pris en compte, le gouvernement s'est finalement rangé à cette mesure souhaitée par députés et sénateurs de tous bords, après des discussions lors d'une interruption de séance de plus d'une heure. Il a fait préciser qu'une commission serait chargée, un an après la promulgation de la loi, de veiller à ce que l'indemnisation soit réservée aux personnes dont la maladie est causée par les essais. L'ensemble du projet de loi pour "l'égalité réelle outremer", dans lequel a été inséré ce changement pour les Polynésiens, a été adopté définitivement dans la foulée, là encore à l'unanimité, par les 31 députés présents. Des applaudissements ont alors retenti dans un hémicycle où l'émotion était palpable. Malgré la loi Morin de 2010 sur l'indemnisation des victimes des essais nucléaires réalisés entre 1960 et 1996, et malgré diverses modifications apportées en 2013, quantité de dossiers ont été rejetés, notamment au motif que le risque d'un lien entre la maladie et les impacts des essais serait inférieur à 1%, "risque négligeable". Lors de son voyage à Papeete en février 2016, le président François Hollande s'était engagé à élargir les conditions d'indemnisation des victimes des essais nucléaires. L'idée initiale était de passer par un décret, notamment pour ramener la probabilité de risque négligeable de 1% à 0,3%, mais le Conseil d'État avait préconisé une loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Société de conseil de Fillon: des députés de gauche saisissent le déontologue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170209113959.693506dh.html</link>
   <description><![CDATA[Douze députés de gauche ont saisi le déontologue de l'Assemblée du cas de la société de conseil que dirige François Fillon parallèlement à son mandat parlementaire, s'interrogeant sur un possible "conflit d'intérêts" et demandant une "transparence totale" sur ses activités. Dans un courrier dont l'AFP a eu connaissance jeudi, ces députés écologistes contestataires, dont Cécile Duflot, ou ex-PS comme Pouria Amirshahi, s'interrogent : "les activités qu'il a exercées auprès du client dont nous avons connaissance (l'assureur Axa qui aurait versé 200.000 euros à 2F Conseil, ndlr) ne peuvent-elles pas être constitutives d'une situation de conflit d'intérêt et d'un manquement manifeste à la déontologie d'un parlementaire ?" "En tant que parlementaire, M. François Fillon a été conduit, comme nous tous, à se prononcer sur la loi du 30 décembre 2014 portant diverses dispositions d'adaptation de la législation au droit de l'Union européenne en matière économique et financière", laquelle transpose une directive sur les activités d'assurance, pointent-ils. "Le fait de ne pas connaître les clients de la société de M. François Fillon ne permet pas d'apprécier en toute transparence les potentielles collusions ou les manquements à la déontologie que constitueraient les positions prises par le député François Fillon et justifiées par un intérêt privé qu'il détiendrait du fait des contrats passés entre sa société et divers clients", ajoutent les parlementaires dans ce courrier au déontologue Ferdinand Mélin-Soucramanien. Ils lui demandent "de bien vouloir solliciter de M. François Fillon une transparence totale sur les activités de sa société 2F Conseil durant tout le temps où il a exercé un mandat électif". Au nom de la séparation des pouvoirs, certaines fonctions ne peuvent se cumuler avec le mandat parlementaire, mais l'activité de conseil n'est pas prohibée. Pour prévenir les éventuels conflits d'intérêts, le déontologue peut conseiller les députés sur toute situation délicate et alerter le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, en cas de manquement au code déontologie des députés. En outre, les parlementaires doivent remettre à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) une déclaration d'intérêts et d'activités, qui est publiée. Mais ni la HATVP ni le déontologue ne peuvent exiger qu'un parlementaire communique les noms de ses clients. reb/far/mat/phc AXA]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté en première lecture le projet de loi de sécurité publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208181637.gj7vcwio.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en première lecture le projet de loi de sécurité publique, qui assouplit les règles de légitime défense pour les policiers, durcit les peines pour outrages aux forces de l'ordre et autorise l'anonymat des enquêteurs. Le texte a été approuvé à l'issue des débats à l'unanimité de la quinzaine de députés PS, LR et FN présents dans l'hémicycle. Seul le Front de gauche avait annoncé son intention de s'abstenir. Députés et sénateurs vont maintenant travailler à rédiger une version commune pour que le projet de loi soit définitivement adopté d'ici la fin des travaux parlementaires fin février. Faisant suite aux graves incidents de Viry-Châtillon (Essonne) en octobre 2016, où des policiers avaient été attaqués au cocktail molotov, le projet de loi assouplit les règles de légitime défense pour les policiers, en les alignant sur celles des gendarmes. Le texte liste cinq situations où les forces de l'ordre (ainsi que les douaniers et les militaires de l'opération Sentinelle) pourront utiliser leurs armes: face à la menace de personnes armées; lorsqu'ils ne peuvent défendre autrement le terrain qu'ils occupent; lorsqu'une personne cherche à échapper à leur garde, qu'ils ne peuvent l'arrêter autrement et qu'elle présente une menace; lorsqu'ils ne peuvent arrêter autrement un véhicule présentant une menace et enfin dans le but d'empêcher un "périple meurtrier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) veut interdire à tout député d'exercer une fonction de conseil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208172031.pcg1l0ya.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ancienne ministre, Delphine Batho, veut interdire à tout député d'exercer une fonction de conseil pour "protéger" de "tout lien d'influence ou de dépendance vis-à-vis d'intérêts particuliers", via une proposition de loi organique déposée mercredi en pleine affaire Fillon. Dans son article unique visant à modifier le Code électoral (article LO146-1), ce texte, qui doit être enregistré formellement le 15 février, stipule: "Il est interdit à tout député d'exercer une fonction de conseil". Si des textes encadrent déjà les incompatibilités, "d'importantes failles subsistent", notamment "l'exercice par les députés, pendant leur mandat, de la fonction de conseil pour des intérêts privés, comme en témoignent de récentes révélations", note Mme Batho dans son exposé, dans une allusion à François Fillon et à sa société de conseil 2F. Pour cette ancienne ministre, qui dénonce depuis longtemps le poids des lobbies, l'exercice de la fonction de conseil "constitue une atteinte grave aux règles d'intérêt général, d'indépendance et de probité" prévues dans le code de déontologie des députés. Mais la rédaction actuelle du code électoral, selon laquelle "il est interdit à tout député de commencer à exercer une fonction de conseil qui n'était pas la sienne avant le début de son mandat", a laissé subsister une ambiguïté, selon l'élue PS des Deux-Sèvres. Et de glisser, sans nommer François Fillon mais dans une référence claire, que "cette brèche n'a pas manqué d'être utilisée par exemple par un candidat aux élections législatives, qui a fondé une société de conseil cinq jours avant son élection comme député". Non seulement "l'intention initiale du législateur de ne pas interdire une activité professionnelle (...) exercée de longue date est ainsi détournée", aux yeux de Mme Batho, mais la fonction de conseil, exercée auparavant ou non, "peut être un moyen pour des représentants d'intérêts privés de s'acheter la collaboration d'un parlementaire dans l'exercice de son mandat, autrement dit de le corrompre". Sans compter que la fonction de conseil peut servir à enfreindre d'autres règles du code électoral, selon lesquelles "des fonctions conférées par un Etat étranger ou une organisation internationale et rémunérées sur leurs fonds" sont aussi incompatibles avec le mandat de député, a relevé la députée socialiste. Aux prises avec des accusations d'emplois fictifs de son épouse et de deux de ses enfants, François Fillon fait aussi l'objet d'attaques de plusieurs adversaires politiques sur sa société de conseil "2F Conseil", créée en 2012 au sortir de Matignon. Selon des révélations du Canard enchaîné, cette société lui aurait permis de toucher 757.000 euros de revenus nets depuis cette date.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: feu vert définitif à la renégociation des contrats d'assurance emprunteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170208165131.72qy1mhd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement autorisé mercredi les emprunteurs à renégocier leur contrat d'assurance pendant toute la durée d'un prêt immobilier. Sénateurs et députés avaient adopté en commission mixte paritaire (CMP) un amendement en ce sens du sénateur Martial Bourquin (PS) au projet de ratification d'ordonnances relatif à la consommation. Le texte issu de la CMP a été adopté à l'unanimité par le Sénat mercredi, après l'avoir été le 26 janvier à l'Assemblée nationale. Cette disposition sera applicable de façon systématique aux offres de prêt émises à partir de la publication de la loi. A compter du 1er janvier 2018, elle sera également applicable à tous les contrats d'assurance en cours d'exécution. Selon M. Bourquin, cette mesure permettra de redonner du pouvoir d'achat aux ménages, "entre 500 et 700 euros par an sur des contrats dont la durée peut aller jusqu'à 25 ans". Il a aussi souligné que "sur 100 euros de prime d'assurance versés par le consommateur, 50 en moyenne constituent des commissions et ne rémunèrent pas le risque".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
