<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 13:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bapt (PS), critiqué pour s'être rendu à Damas, se dit favorable à une suspension du groupe France-Syrie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150303124712.ang5g8ep.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gérard Bapt, critiqué pour s'être rendu à Damas, s'est dit mardi favorable à une "suspension" du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée, une solution discutée avec Bruno Le Roux et Claude Bartolone. Le député va, en outre, passer devant les membres de la Haute autorité du Parti socialiste, une décision que lui a présentée Jean-Christophe Cambadélis, le premier secrétaire, lors d'un entretien au siège rue de Solférino, a déclaré M. Bapt à la presse à sa sortie. Cette instance créée récemment, présidée par l'avocat Jean-Pierre Mignard, peut prononcer après examen du dossier et auditions, des sanctions allant du blâme à l'exclusion. "Je te propose de rencontrer la Haute autorité de manière à bien vérifier que l'éthique a bien été respectée", a précisé M. Bapt en rapportant les propos de M. Cambadélis. Le premier secrétaire "m'a dit que ce n'était pas le moment, le bon contexte", pour se rendre en Syrie, tout en disant qu'il "comprenait ma démarche". Interrogé sur la demande de suspension du groupe d'amitié évoquée lundi par le chef de file des députés PS, M. Bapt a répondu: "Avec Bruno Le Roux et Claude Bartolone (le président de l'Assemblée), on a pensé que dans une situation de ce type-là, il était licite, il était logique de suspendre l'activité d'un tel groupe qui reprendrait dès que la solution de normalisation politique sera retrouvée". Le groupe est donc suspendu? "Oui, mais il faut quand même que je demande l'avis du bureau de ce groupe qui, j'espère, suivra cette proposition". "A-t-il des raisons d'exister s'il ne peut pas y avoir de témoignages d'amitié, ce qui est le cas, puisque les relations diplomatiques n'existent pas?", a interrogé le député. Suspendre le groupe d'amitié "va faire retomber le soufflé" et c'est "la meilleure des mesures que l'on puisse trouver à l'heure actuelle", a jugé Hugues Fourage, porte-parole des députés PS.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intercommunalités: les députés multiplient les dérogations à la taille minimale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302232934.ow4swhiy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont multiplié lundi, en partie contre l'avis du gouvernement, les dérogations à la taille minimale de 20.000 habitants pour les intercommunalités fixée par le projet de loi de Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). Le gouvernement proposait initialement de relever le seuil actuel des intercommunalités de 5.000 à 20.000 habitants "afin de favoriser un découpage cohérent avec les bassins de vie". Les sénateurs avaient supprimé ce relèvement. Les députés l'ont rétabli, mais en multipliant les exceptions, à la demande d'élus sur tous les bancs de territoires ruraux, afin d'adapter "les périmètres à la diversité et à la réalité des territoires". Au terme d'un amendement du rapporteur Olivier Dussopt (PS) adopté par l'Assemblée, il y aura donc plusieurs situations possibles. En montagne, dans les îles et dans les "espaces de faible densité" (moins de 30,7 habitants par km^3), les intercommunalités pourront garder un seuil minimal de 5.000 habitants. Dans les territoires "ayant une densité démographique inférieure à 51,3 habitants par km2 au sein des départements ayant une densité démographique inférieure à 102,6 habitants par km2", le seuil minimal sera "pondéré en fonction de la densité démographique départementale". Le gouvernement avait accepté que les intercommunalités dont la population est supérieure à 15.000 habitants et issues d'une fusion intervenue entre le 1er janvier 2012 et la future promulgation de la loi puissent aussi bénéficier d'une dérogation à ce seuil minimal de 20.000. Mais un peu plus loin dans le texte,les députés ont voté un autre amendement du rapporteurs qui revient à élargir de fait cette dérogation également aux intercommunalités de moins de 15.000 habitants récemment fusionnées. Dans ces intercommunalités, "les élus n'ont pas encore achevé de définir un projet de territoire et de stabiliser leur fonctionnement. La perspective d'une nouvelle fusion peut démobiliser des équipes intercommunales à peine constituées", a expliqué M. Dussopt. Cet amendement a été voté par 40 voix contre 8 en dépit de l'opposition de la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu. "On va arriver à des chiffres impressionnants de communautés de communes qui pourront s'opposer à ces fusions", a-t-elle déploré. Sur 2.135 intercommunalités, 600 pourraient être concernés par cet amendement selon la ministre. Si on y ajoute les 500 ayant déjà plus de 20.000 habitants, et les dérogations pour les zones peu peuplées, les fusions vont être moins nombreuses que l'espérait le gouvernement. "On ne fait pas une grande révolution territoriale. Certains vont sans doute le regretter", a admis Mme Lebranchu. A la grande satisfaction de la droite marseillaise, les députés sont en outre revenus en partie sur les pouvoirs conférés à la métropole Aix-Marseille-Provence au niveau du plan local d'urbanisme. Selon un amendement voté par les députés, reprenant un "amendement Gaudin" du Sénat selon l'UMP Dominique Tian, une commune pourra s'opposer aux dispositions du PLU intercommunal la concernant sauf si une majorité des deux-tiers du conseil de la métropole le vote. "Avec cet amendement Gaudin, il n'y aura jamais de PLU intercommunal. Nous allons continuer à avoir des pauvretés dans les poches de la métropole et d'autres communes vont vivre tranquillement de la rente", a déploré Patrick Menucci (PS). Les députés poursuivront mardi l'examen du texte. A la demande du gouvernement, le débat sur l'article concernant la réforme de la Métropole du Grand Paris aura lieu mercredi soir.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Bapt pas sanctionné, demande de suspension du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302214537.x5gdolby.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a rejeté lundi sur iTELE toute sanction à l'égard de Gérard Bapt (PS) qui a participé à un voyage en Syrie, mais a demandé une suspension des activités du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée. "Non, je n'ai jamais parlé de sanctions", a déclaré M. Le Roux, après avoir reçu dans l'après-midi le député de Haute-Garonne, qui s'est rendu avec trois autres parlementaires en Syrie la semaine dernière. Le président du groupe socialiste a trouvé que M. Bapt était "très touché par tout ce qui s'est passé", et "il regrette tout ce battage qui est fait autour". La rencontre avec Bachar al-Assad, à laquelle il n'a pas participé, "n'était pas prévue initialement dans le programme". "J'ai eu une discussion très amicale avec lui, en lui disant qu'il y avait une confusion parce qu'il y a un groupe d'amitié à l'Assemblée nationale dont il est le président", a poursuivi M. Le Roux. Dans un communiqué diffusé plus tard dans la journée, M. Le Roux a déclaré: "Nous avons convenu que la situation actuelle de la Syrie ne permettait pas de poursuivre les activités d'un groupe d'amitié parlementaire". "Compte tenu de cette situation, nous avons adressé une demande de suspension à Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale". Alors que M. Bapt doit rencontrer mardi le Premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis, M. Le Roux a indiqué sur iTELE qu'il prendrait avec celui-ci "dans la journée de demain (mardi, ndlr) une décision".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Bapt pas sanctionné mais possible suspension du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302185242.f6gieh8f.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés socialistes, Bruno Le Roux, a rejeté lundi sur iTELE toute sanction à l'égard de Gérard Bapt (PS) qui a participé à un voyage en Syrie, mais évoqué une suspension des activités du groupe d'amitié France-Syrie à l'Assemblée. "Non, je n'ai jamais parlé de sanctions", a déclaré M. Le Roux, après avoir reçu dans l'après-midi le député de Haute-Garonne, qui s'est rendu avec trois autres parlementaires en Syrie la semaine dernière. Le président du groupe socialiste a trouvé que M. Bapt était "très touché par tout ce qui s'est passé", et "il regrette tout ce battage qui est fait autour". La rencontre avec Bachar al-Assad, à laquelle il n'a pas participé, "n'était pas prévue initialement dans le programme". "J'ai eu une discussion très amicale avec lui, en lui disant qu'il y avait une confusion parce qu'il y a un groupe d'amitié à l'Assemblée nationale dont il est le président", a poursuivi M. Le Roux. "Alors que nous sommes aujourd'hui dans une guerre contre ce régime, qui a gazé, je me demande ce que veut dire un groupe d'amitié France-Syrie", a-t-il ajouté, en précisant: "Il me semble que le problème dépasse celui du président du groupe d'amitié (...) Il concerne le fait que l'Assemblée nationale ait elle-même un groupe d'amitié avec la Syrie dont il conviendrait peut-être de suspendre les activités." Alors que M. Bapt doit rencontrer mardi le Premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis, M. Le Roux a indiqué qu'il prendrait avec celui-ci "dans la journée de demain une décision".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée chargée de mission sur les vaccinations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150302140236.k80t6nek.html</link>
   <description><![CDATA[Sandrine Hurel, députée PS de Seine-Maritime, est chargée de mission sur la politique vaccinale par le gouvernement, confronté à une baisse de la vaccination en France, comme dans d'autres pays, selon le ministère de la Santé. Mme Hurel, nommée parlementaire en mission auprès de Marisol Touraine ministre de la Santé, par le Premier ministre, devra "faire des propositions concrètes pour améliorer le taux d'adhésion des Français et des professionnels de santé à la vaccination", indique le ministère dans un communiqué. La députée devra également "formuler des recommandations afin de faire évoluer le principe de l'obligation vaccinale et lever les obstacles financiers à la vaccination, sur la base de l'avis du Haut Conseil de la santé publique, publié en septembre 2014". "Sandrine Hurel remettra son rapport à Marisol Touraine dans un délai de six mois." "Depuis plusieurs années, on observe une baisse de la vaccination en France, comme dans l'ensemble des pays européens", rappelle le ministère qui ajoute, s'être doté, face à ce constat, "d'un programme national d'amélioration de la politique vaccinale 2012-2017, qui prévoit notamment la facilitation de l'accès à la vaccination et la redéfinition des notions de vaccination recommandée et de vaccination obligatoire." La ministre de la Santé rappelle, à l'occasion de cette nomination, "l'importance de la vaccination pour se protéger et protéger les autres contre les maladies".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires en Syrie: "hypocrisie" du gouvernement, selon Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150301114434.jzels01x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a jugé dimanche que l'exécutif français avait fait preuve "d'hypocrisie" en condamnant le déplacement de parlementaires en Syrie alors que, selon le député centriste, il en connaissait l'existence et ne l'a pas empêché. "La surréaction de Cambadélis, du Premier ministre et du président m'interpellent", a-t-il dit lors du Grand rendez-vous (Europe 1, Le Monde, iTÉLÉ). "On apprend quand même par M. Bapt que l'Elysée était informé, Matignon vraisemblablement aussi et qu'ils n'ont rien fait pour l'empêcher". "J'ai l'impression d'une certaine hypocrisie qui est de dire: on condamne l'initiative a posteriori tout en ayant laissant l'opération se dérouler", a-t-il poursuivi. M. Lagarde avait précédemment indiqué que l'UDI ne comptait pas prendre de sanctions à l'encontre du sénateur François Zocchetto, un des trois parlementaires sur quatre à avoir eu un entretien avec le président syrien. Le député PS Gérard Bapt avait expliqué jeudi à l'AFP qu'il avait prévenu des conseillers diplomatiques du Quai d'Orsay et de l'Elysée qu'il allait en Syrie et ne rencontrerait pas Bachar al-Assad. Comme on lui demandait si le sénateur Zocchetto l'avait averti du déplacement, M. Lagarde a indiqué que "non" et qu'il aurait dit que ce n'était "pas forcément opportun". Il a depuis "échangé" avec lui pour savoir quelles informations il en avait tirées. "Il n'a pas eu le sentiment que c'était un régime sur sa fin", a déclaré M. Lagarde, selon qui M. Zocchetto estime également qu'il "y aurait nécessité à un moment ou un autre de reparler avec des responsables syriens pour trouver une solution à la crise". Interrogé sur l'activité des nombreux groupes d'amitié au Parlement - lui-même est vice-président du groupe d'amitié France-Qatar - M. Lagarde a expliqué que ces groupes n'exerçaient en général "aucun travail" . "Je suis toujours surpris entre le fantasme qu'ils créent à l'extérieur et la réalité de leur activité".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'amertume d'Emmanuel Macron face aux "logiques politiciennes" autour de sa loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150226172044.22jeu6km.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron livre son amertume sur les soubresauts politiques autour de son projet de loi, estimant dans une interview au Monde daté de vendredi que ce texte a été "pris en otage", victime de "logiques politiciennes". "Je pense que ce texte a été pris en otage ou, en tout cas, qu'il a été pris dans des logiques politiciennes, indépendamment du travail du fond qui avait été accompli", a-t-il déploré. "Beaucoup de gens au centre-droit et à droite, a-t-il ajouté, pouvaient se reconnaître dans ce texte, ils le disaient d'ailleurs". Mais "la logique partisane, en particulier à l'approche des élections départementales, a été telle que seuls ceux qui n'avaient rien à perdre ont eu le courage de la dépasser", a souligné le ministre. "Les autres, a-t-il accusé, se sont pliés à la discipline de parti". "Ils ont justifié leur vote, ce qui est assez inédit, par tout ce que la loi ne contenait pas, la suppression des 35 heures par exemple. C'est ce que j'appelle le bovarysme parlementaire", a-t-il regretté. Emmanuel Macron est sévère aussi pour le Parti socialiste où, rappelle le quotidien, les réserves étaient vives dès le début sur l'extension du travail du dimanche. "Sur cette position initiale du parti s'est greffé un foyer infectieux qui ne s'est pas éteint", selon Emmanuel Macron. "Au cours de la dernière nuit de discussion à l'Assemblée, j'ai été saisi de voir à quel point certains députés étaient dans un débat théorique et à quel point ils perdaient le réel". Et l'amertume d'Emmanuel Macron est particulièrement vive envers Benoît Hamon, l'un des porte-voix des "frondeurs" du PS. Selon lui, "qu'un ancien ministre, alors que beaucoup de dispositions de la loi consommation qu'il avait portées et qui n'avaient pu aboutir figurent dans ce texte, méconnaisse les avancées sociales, précisément sur la question de la compensation et justifie ainsi un vote contre le gouvernement, laisse à penser que l'on a perdu de vue la réalité des choses ou qu'on a perdu de la culture politique". Et le ministre conclut: "il avait simplement besoin d'un prétexte pour installer son vote contre. Tout le reste n'est que littérature".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réunion concessionnaires autoroutiers/Autorité de la concurrence n'aura pas lieu à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150225173413.rpdkoe3i.html</link>
   <description><![CDATA[La réunion du 3 mars entre sociétés concessionnaires d'autoroutes (SCA) et Autorité de la concurrence, organisée par le groupe de travail sur les concessions autoroutières, se déroulera à huis clos et hors de l'Assemblée nationale, a indiqué mercredi une source parlementaire. Cette réunion a été organisée à l'initiative du groupe de travail sur l'avenir des concessions autoroutières, dont la création avait été annoncée fin décembre par le Premier ministre Manuel Valls, et qui s'est déjà réuni les 4, 11 et 18 février. Elle se déroulera à huis clos, et dans un lieu autre que l'Assemblée nationale, comme c'est le cas pour toutes les réunions animées par ce groupe de travail, a indiqué cette source parlementaire à l'AFP, sans préciser où elle aura lieu. Mardi, une porte-parole de l'Autorité de la concurrence avait précisé qu'"une audition à l'Assemblée nationale, un débat contradictoire est organisé et l'Autorité y est conviée". Elle avait souligné que l'organisme serait représenté, mais n'était pas en mesure de dire si son président Bruno Lasserre lui-même ferait le déplacement. L'Autorité de la concurrence, dans son rapport publié mi-septembre, avait dénoncé la "rente" de ces entreprises depuis la privatisation de 2006, sur fond de péages augmentant plus vite que l'inflation. Ce qui avait provoqué l'ire des concessionnaires, qui font valoir que leur rentabilité est bien inférieure aux 20% ou plus évoqués par l'Autorité, car elle doit se calculer sur l'ensemble de la durée des concessions, soit une trentaine d'années. Ces sociétés avaient regretté des "contresens manifestes" dans le rapport de l'Autorité de la concurrence, mais celle-ci avait affirmé le 28 janvier qu'elle maintenait "intégralement les chiffres" et son "diagnostic".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: concessionnaires et Autorité de la concurrence début mars à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150224192921.a8ke20hf.html</link>
   <description><![CDATA[Les sociétés concessionnaires d'autoroutes (SCA) et l'Autorité de la concurrence, qui avait dénoncé une "rente" de ces dernières dans un rapport, ont rendez-vous le 3 mars à l'Assemblée nationale pour un "débat contradictoire", a-t-on appris mardi auprès de l'Autorité. Il y aura "une audition à l'Assemblée nationale, un débat contradictoire est organisé et l'Autorité y est conviée", a précisé à l'AFP une porte-parole. De source proche du dossier, cette audition à laquelle se rendront les représentants des SCA est organisée par le groupe de travail sur l'avenir des concessions autoroutières, dont la création avait été annoncée fin décembre par le Premier ministre Manuel Valls. Le chef du gouvernement avait ensuite annoncé une suspension de la hausse des tarifs des péages prévue au 1er février, et dont le pourcentage calculé et validé par l'Etat en décembre était de 0,57% - à laquelle s'ajoute une hausse de 0,50% au titre de compensation de la hausse de la redevance domaniale. Le groupe de travail, composé de 15 parlementaires et de représentants de l'administration, doit étudier les conséquences d'une renégociation ou d'une résiliation à partir de 2017 des contrats de concession des autoroutes, le gouvernement ayant écarté une résiliation dès 2016. Entre-temps, les sociétés autoroutières ont déposé un recours devant le Conseil d'État, dénonçant un "excès de pouvoir". Ce contentieux gèle de facto l'application du plan de relance autoroutier, validé par Bruxelles en octobre, et qui prévoit un allongement de la durée des concessions des sociétés d'autoroutes, en échange de travaux à hauteur de 3,2 milliards d'euros. Ce dossier s'était emballé après la publication à la mi-septembre par l'Autorité de la concurrence d'un rapport dénonçant la "rente" de ces entreprises depuis la privatisation de 2006, sur fond de péages augmentant plus vite que l'inflation. Les concessionnaires font valoir de leur côté que leur rentabilité est bien inférieure aux 20% ou plus évoqués par l'Autorité de la concurrence, car elle doit se calculer sur l'ensemble de la durée des concessions, soit une trentaine d'années. Mise en cause par les SCA pour des "contresens manifestes" dans son rapport, l'Autorité de la concurrence avait affirmé le 28 janvier qu'elle maintenait "intégralement les chiffres" et son "diagnostic". Dans un courrier commun adressé le 2 février au président de l'Autorité de la concurrence Bruno Lasserre, les dirigeants des SCA APRR, Vinci autoroutes et Sanef ont eux aussi campé sur leurs positions, assurant que l'analyse de l'Autorité, "menée à charge", s'était en outre accompagnée "de rapprochements ou de présentations que nous n'hésitons pas à qualifier de tendancieux". Selon ce courrier dont l'AFP a obtenu copie, les dirigeants de ces SCA disent que les conclusions à leurs yeux erronées de l'Autorité ont "causé des dommages considérables au secteur de la concession". "La communauté du monde autoroutier (...) est abasourdie de ce qui s'est passé depuis plus de six mois, et atterrée que l'Autorité de la concurrence puisse persister dans cette analyse qui va à rebours de l'économie réelle", selon la même source. La porte-parole de l'Autorité de la concurrence a indiqué que l'organisme serait représenté le 3 mars à l'Assemblée, mais n'a pas été en mesure de dire si M. Lasserre lui-même ferait le déplacement. Le 7 février, le président François Hollande avait souhaité un "règlement global et définitif", dans les "prochains jours", du contentieux entre l'Etat et les SCA. Filiales pour la plupart des géants français du BTP Eiffage et Vinci, ainsi que de l'espagnol Abertis, les SCA exploitent 9.048 kilomètres d'autoroutes françaises, sur les 11.882 existants. tq/ref/bw SCA - SVENSKA CELLULOSA AB VINCI ABERTIS INFRAESTRUCTURAS]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 20:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande justifie son opposition au 49.3 pour le CPE en 2006</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150224180507.c5iofmfa.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a justifié mardi soir son opposition à l'utilisation du 49.3 pour le CPE de 2006, au détour d'un discours de remise de Légion d'honneur à l'historien et ancien président de Radio-France Jean-Noël Jeanneney. Revenant sur le parcours de M. Jeanneney dans les années 90 et son rôle dans la transformation de l'Ina, M. Hollande a ironisé: "toute personnalité politique qui prend une position voit immédiatement la presse faire référence (aux) archives de l'Ina, pour savoir s'il n'y a pas eu de contradiction". "Ce qui m'a permis de regarder mon intervention pour condamner le recours à l'article 49.3 lors du débat sur le CPE en 2006", a-t-il poursuivi. "Ce qui me donne aussi l'occasion de justifier de cette décision, celle prise à l'époque, parce qu'à l'époque il y avait des centaines de milliers de personnes dans la rue, il y avait une réforme qui n'était même pas engagée au Parlement ou très mal". Et, a-t-il ajouté, "surtout, ce CPE n'a jamais été promulgué par le président de la République, alors que je peux vous assurer que je promulguerai la loi Macron au moment où elle aura été définitivement votée par le Parlement". Pour la première fois depuis 2006 et le retour au pouvoir de la gauche, le gouvernement a eu recours à l'article 49.3 pour faire adopter la semaine dernière la loi Macron, craignant de ne pas voir le projet adopté par l'Assemblée, en raison de l'hostilité d'une partie de la gauche et du PS à ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le PS rappelle à ses parlementaires l'obligation "d'unité de vote"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150224174127.wgl2sqb2.html</link>
   <description><![CDATA[Le PS a rappelé mardi à ses parlementaires l'obligation "en toutes circonstances" de "respecter la règle de l'unité de vote de leur groupe", dans une "résolution" présentée lors d'un bureau national (exécutif) du parti. "Le bureau national, en dialogue avec les groupes socialistes au Parlement, donnera maintenant ses consignes sur les textes après audition du gouvernement", ajoute-t-il. "Tout manquement aura les conséquences prévues par nos règles internes", dit-il. S'il réaffirme que le PS est "un parti de débat", le texte affirme aussi : "la cohésion ne se discute pas". Ainsi "des obligations spécifiques existent pour les membres des groupes parlementaires", poursuit la résolution. "L'article 5.4.3 stipule en effet que +Les membres du groupe socialiste au Parlement acceptent les règles internes du parti et se conforment à sa tactique. En toutes circonstances, ils doivent respecter la règle de l'unité de vote de leur groupe". Une mise en garde qui intervient une semaine jour pour jour après que le Premier ministre a été contraint d'utiliser l'arme de l'article "49-3" sur la loi Macron, craignant ne pas avoir une majorité. "La souplesse individuelle de l'abstention au parlement est devenue une faiblesse collective en se transformant, pour une minorité, en volonté de faire tomber le gouvernement à travers un texte qui vise à combattre des inégalités et soutenir l'activité", reproche ainsi le texte, en référence aux députés "frondeurs". "Le manque de respect, de fraternité ou tout simplement de camaraderie a atteint un niveau intolérable", regrette-t-il aussi. Dans son texte, le bureau national du PS demande toutefois à être davantage entendu sur la loi Macron. Il estime que le mémorandum adressé au gouvernement avant l'examen de la loi Macron, et dans lequel il préconisait par exemple le chiffre de sept dimanches ouverts au commerce, contre 12 dans la loi Macron, "n'a pas été étudié comme il aurait dû" et "doit l'être en seconde lecture". "En tout état de cause - si cela était nécessaire - le bureau national cherchera de nouvelles méthodes de concertation, travaillant aux conditions d'un compromis permettant à chacun de voir ses convictions prises en compte, tout en respectant la solidarité indispensable et incontournable avec le gouvernement", ajoute encore le texte. "Nous sommes en campagne départementale à un mois du scrutin, nul besoin d'ajouter à la division de la gauche et des écologistes, celle du parti socialiste", fait-il valoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quatre parlementaires PS, UMP et UDI en "mission personnelle" en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150224171733.3tdmcgv4.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre parlementaires français PS, UMP et UDI sont en "mission personnelle" en Syrie depuis ce mardi, a annoncé l'un d'entre eux, le député UMP des Yvelines Jacques Myard, interrogé par l'AFP. "Nous y sommes, on fait une mission avec Gérard Bapt (député PS de Haute-Garonne, président du groupe d'amitié France - Syrie à l'Assemblée nationale), il y a Jean-Pierre Vial (sénateur UMP de Haute-Savoie, président du groupe d'amitié France - Syrie au Sénat) et François Zocchetto (sénateur UDI de la Mayenne, président du groupe UDI-UC, membre du groupe France - Syrie au Sénat)", a déclaré M. Myard, qui se trouve actuellement en Syrie. "C'est une mission personnelle pour voir ce qui se passe, entendre, écouter. Ensuite, nous en tirerons des informations", a-t-il annoncé. Les parlementaires se trouvaient la veille au Liban et sont depuis mardi en Syrie. Invité à préciser le mode de financement de ce voyage parlementaire, M. Myard a affirmé : "J'ai payé mon ticket, j'ai payé mon hôtel la nuit dernière à Beyrouth." "Nous rencontrons un certain nombre de personnes, politiques, associatifs, nous avons visité des hôpitaux, nous avons d'ailleurs été assez scandalisés de voir qu'il y avait un embargo sur les médicaments", a encore dit M. Myard. Les autres parlementaires n'ont pu être joints par l'AFP. Alexandre Giorgini, porte-parole du Quai d'Orsay interrogé lundi sur une éventuelle concertation de cette visite avec les services de Laurent Fabius, a précisé qu'"il s'agit d'une initiative de parlementaires qui, conformément au principe de séparation des pouvoirs, n'a pas été décidée en concertation avec le ministère des Affaires étrangères et du Développement international." "Comme l'a précisé M. Fabius le 15 février, les parlementaires concernés ne sont porteurs d'aucun message officiel", a aussi répondu M. Giorgini.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: l'UMP "s'insurge" contre le remplacement des jours fériés catholiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150223162938.lp396bpt.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP s'est "insurgée" lundi contre la possibilité offerte à l'Outre-mer par un amendement de la loi Macron de remplacer les jours fériés catholiques par "des jours fériés locaux", en dénonçant "une République à la carte". "Nous nous insurgeons contre cet amendement, passé avec l'accord du gouvernement, qui permet de modifier les jours fériés en Outre-mer", a affirmé Sébastien Huyghe, porte-parole de l'UMP, lors de son point de presse hebdomadaire. Selon lui, cela signifie "un démantèlement de la République" et "une atteinte à l'Unité nationale. Ca ouvre un concept nouveau, celui d'une République à la carte". Les jours fériés correspondant à des fêtes catholiques pourront être remplacés dans les départements et régions d'Outre-mer, sur décision préfectorale, par des "jours fériés locaux", aux termes d'un amendement à la loi Macron voté samedi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux aux frondeurs: "personne n'est obligé d'adhérer à un parti"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150222191709.if11gpbj.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale, a estimé dimanche que le bureau national (BN) du parti socialiste mardi "doit être l'occasion d'avoir des règles claires" et a rappelé au frondeurs que "personne n'est obligé d'adhérer à un parti". Le BN "doit être l'occasion d'avoir des règles claires. Nos statuts, ceux du PS ou ceux du groupe socialiste à l'Assemblée, sont très clairs. Personne n'est obligé ni d'adhérer à un parti, ni à groupe", a déclaré Bruno Le Roux lors de l'émission "Tous politiques" France Inter/Le Parisien/France 3. "Quand on y appartient c'est pour en accepter les règles", a-t-il dit, dénonçant "des députés qui souvent préfèrent faire l'actualité immédiate plutôt que de réfléchir à moyen terme dans la façon dont ils travaillent". "Je veux qu'il y ait de la liberté et de la loyauté", a ajouté le patron des députés socialistes. "Les députés qui n'étaient pas d'accord avec des passages du texte ont pu à tout moment faire valoir leur point de vue, à tout moment, ils n'ont jamais été empêchés, jamais été bridés", a-t-il dit. "La loyauté, c'est qu'une fois qu'on a exprimé et qu'on a eu des réponses à ces désaccords, on soutient le gouvernement", a affirmé M. Le Roux. "On ne va pas aider la droite à empêcher le gouvernement d'avancer. Ce qui a été tenté cette semaine c'était d'aller (...) d'ajouter ses voix à celles de droite pour faire en sorte que le gouvernement ne puisse pas avancer. Ce n'est pas admissible",a-t-il lancé. M. le Roux a prévenu que "personne n'est obligé de rester dans un groupe ou un parti si on ne s'y retrouve plus. Quand on appartient, on accepte les décisions collectives", a-t-il ajouté, tout en refusant l'exclusion, qui "est un affaiblissement collectif". "Si les députés ne se sentent pas bien au point de ne pas vouloir soutenir le gouvernement, c'est à eux d'en tirer les conséquences", a-t-il dit. "Ces députés qui aujourd'hui ne soutiennent plus le gouvernement, étaient les premiers après les résultats de l'élection présidentielle à réclamer le soutien du président de la République pour aller faire leur campagne et je mets ma main presque à couper que, dans quelques mois, ce seront ceux qui solliciteront le soutien du Premier ministre pour soutenir d'autres campagnes", a-t-il raillé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls : on a "sifflé (...) la fin de la récréation cette semaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150222125910.0z9ll2f3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a affirmé dimanche qu'on avait "sifflé (...) la fin de la récréation cette semaine" après le recours à l'article 49-3 à l'Assemblée nationale pour le vote de la loi Macron. Interrogé en marge de célébrations du Nouvel an chinois à Paris, sur le fait de savoir si le président François Hollande avait "sifflé la fin de recréation" samedi, il a répondu: "J'avais l'impression qu'on avait déjà sifflé d'une certaine manière, pour reprendre votre expression un peu scolaire, la fin de la recréation cette semaine". "Mais le président de la République l'a dit avec des mots très justes hier : dans le moment que nous connaissons, face aux menaces, la montée aussi de l'extrême droite, aux défis considérables pour notre pays, notamment sur le plan économique, il faut regarder le monde tel qu'il est, être sérieux et se comporter comme il le faut, c'est-à-dire avec le sens de l'intérêt général, le sens de l'Etat et avec la volonté de rassembler", a-t-il expliqué. "C'est évidemment également mon état d'esprit". Samedi, lors d'une visite au Salon de l'agriculture, François Hollande avait appelé la majorité gouvernementale à la "responsabilité" et à la "lucidité", mettant en garde contre un risque de "défiance" "si les parlementaires ne font pas ce que veut le pays". "Il faut entendre ce que demandent les Français. Qu'est-ce qu'ils demandent ? Que le pays change, que le pays réussisse. Il faut, quand on est dans l'opposition, en avoir conscience et quand on est dans la majorité, en avoir la responsabilité, la lucidité", avait-il déclaré, dans une référence transparente au vote de la loi Macron. Sur le projet de loi Macron, "on n'allait pas encore passer trois mois ou quatre mois avant qu'il ne commence à produire ses effets. Je crois que ce message-là, il faut que certains l'entendent, qu'ils soient dans la majorité ou qu'ils soient dans l'opposition", avait-il affirmé, à l'adresse notamment des députés frondeurs du groupe socialiste à l'Assemblée. Ces "frondeurs" de l'aile gauche du parti ont contraint mardi le gouvernement, en raison de leur opposition résolue à la loi Macron, à avoir recours à la dernière minute à l'article 49-3 de la Constitution pour faire passer de force le projet de loi. Plusieurs avaient annoncé leur intention de voter contre le texte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
