<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 14:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>LCP: la journaliste qui a porté plainte pour agression sexuelle démissionne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180218132932.tdjox0ee.html</link>
   <description><![CDATA[La journaliste de LCP Astrid de Villaines, qui a déposé une plainte pour agression sexuelle contre l'animateur vedette de la chaîne parlementaire Frédéric Haziza, a démissionné, a-t-elle indiqué à l'AFP, confirmant une information de la Lettre de l'audiovisuel. "J'aurais préféré partir dans d'autres circonstances, mais le contexte était trop pesant" a expliqué la journaliste, qui a présenté sa démission vendredi, faute d'obtenir une rupture conventionnelle après sept ans passés à LCP. La direction de la chaîne était injoignable dimanche pour confirmer. Son départ est lié à la réintégration de Frédéric Haziza, a-t-elle indiqué, mais aussi à la proposition qui lui a été faite par une autre rédaction. "C'est pour un contrat très court et rien n'est signé", a-t-elle précisé, sans vouloir donner le nom du média. Elle a ajouté qu'elle cherchait à négocier son départ à l'amiable de LCP depuis quelque temps déjà, mais sans succès. Frédéric Haziza, suspendu en novembre après le dépôt de plainte d'Astrid de Villaines pour une agression sexuelle survenue en 2014, a été réintégré début janvier. Cette décision a suscité la colère d'une partie de la rédaction, qui avait voté une motion de défiance à l'encontre des dirigeants de la chaîne Marie-Eve Malouines et Eric Moniot. La direction avait justifié cette réintégration par le fait qu'une enquête interne avait conclu que, depuis la sanction reçue en 2014 (un avertissement), Frédéric Haziza n'avait pas eu de comportements inappropriés. La Société des journalistes (SDJ) avait de son côté contesté les conclusions du rapport d'enquête, qu'elle estimait tronqué. Elle avait également regretté le "climat délétère" et "la souffrance au travail qui règnent au sein de la chaîne", dénonçant "certaines déclarations mensongères de la présidente, voire tentatives d'intimidation". Des points démentis par Marie-Eve Malouines. Dans sa plainte, Astrid de Villaines indique que Frédéric Haziza lui a "pincé la fesse gauche" après lui avoir bloqué le passage dans les bureaux de la chaîne. C'est la libération de la parole des femmes, consécutive au mouvement #Metoo et à l'affaire Weinstein, qui l'a décidée à porter l'affaire au pénal, a-t-elle expliqué à l'AFP. Une enquête préliminaire a été ouverte par le parquet de Paris. Candidate à sa propre succession à la tête de la chaîne parlementaire, Marie-Eve Malouines s'est défendue devant les députés en début de semaine dernière : "je me représente quand même, parce que cette campagne qui me cible n'a rien à voir avec la réalité", avait-elle assuré. Alors que son mandat s'achève en juin, deux autres candidats sont en lice, les journalistes Bertrand Delais et Thierry Guerrier. C'est le président de l'Assemblée nationale François de Rugy qui décidera en mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 13:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le rapport Spinetta vise "à achever la SNCF", jugent les députés LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180216170848.fu4vaqqc.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapport Spinetta et ses recommandations, "dans une logique ultralibérale assumée", visent à "achever la SNCF", ont dénoncé vendredi les députés de La France Insoumise, dans un communiqué. "Quand on veut tuer son chien, on l'accuse d'avoir la rage", écrivent les députés au sujet de ce rapport remis la veille au gouvernement par l'ex-président d'Air France Jean-Cyril Spinetta, qui préconise notamment une transformation en société anonyme et la fin du statut de cheminot à l'embauche. "C'est bien l'intention du rapport Spinetta et de ses 43 recommandations qui, dans une logique ultralibérale assumée, visent à achever la SNCF", poursuivent les élus du groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon, dénonçant notamment un rapport qui "use et abuse du chantage à la dette". "Les fossoyeurs du service public avancent leurs pions pour transformer le ferroviaire en machine à fric. C'est la recette classique du dépeçage du service public", ajoutent-ils. Pour les Insoumis, "le ferroviaire, payé et entretenu par la collectivité, assure l'égal accès de tous au transport sur le territoire". "Nous refusons qu'il soit réduit à un coût pour dirigeants de multinationale où les cheminots sont transformés en +charges sociales+ et les citoyens en clients", poursuivent-ils, insistant sur le fait que "le transport est et doit rester un service public".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit des contrats: l'Assemblée valide une ordonnance en deuxième lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180216105641.r2jdoodn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé dans la nuit de jeudi à vendredi en deuxième lecture une ordonnance réformant le droit des contrats, présentée par le gouvernement comme "l'une des réformes majeures du Code civil", qui remonte à 1804. Le projet de loi ratifiant une ordonnance du 10 février 2016 a été retouché par les députés pour revenir notamment sur certaines modifications apportées par le Sénat. Il doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune aux deux chambres. En cas de désaccord, l'Assemblée aura le dernier mot. Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, a salué, à l'occasion de ce "deuxième anniversaire" de l'ordonnance, une réforme "globalement bien accueillie quant à l'équilibre atteint entre modernisation du droit des contrats et maintien des principes humanistes". Elle l'a qualifiée comme "l'une des réformes majeures du Code civil". Très technique, l'ordonnance a notamment pour objet de rendre plus lisible et plus accessible le droit des contrats, du régime des obligations et de la preuve. Elle intègre aussi la jurisprudence et doit permettre de renforcer l'attractivité du droit français.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 10:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dans l'Assemblée renouvelée, le sexisme fait de la résistance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180216084513.qfnaaw8y.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de femmes, un changement générationnel et une prévention accrue: depuis juin, tout est fait pour que le sexisme recule à l'Assemblée, sur fond d'un vaste mouvement de libération de la parole, même si subsistent "des vieux réflexes", selon des députés. L'"arrivée massive de femmes", 224 sur 577, un record, a "forcément changé les choses", observe une élue LREM, pour qui "plus personne n'oserait siffler une ministre en robe à fleurs", comme Cécile Duflot en 2012. Mais il reste "de la misogynie" et "sur tous les bancs, on peut encore entendre Mme le ministre, Mme le député...". Néo-élu, Matthieu Orphelin (LREM) ne juge pas que "l'égalité homme-femme est gagnée", mais "on voit le changement de génération, et pratiquement la parité", au moins chez LREM. Pour Brigitte Kuster (LR), il y a "peut-être une prise de conscience globale, car les petites réflexions grivoises" ont tendance "à disparaître". La socialiste Delphine Batho, élue depuis 2007, admet que "le climat a changé dans les ascenseurs, il y a des vannes grossières qu'on n'entend plus". Des affichettes rappellent les dispositifs anti-harcèlement, notamment le "référent" en place depuis 2013. Mais, dit-elle à l'AFP, on n'est "pas à l'abri d'un dérapage macho" et les plus âgés n'ont pas "le monopole" du sexisme. Elle évoque ainsi le jeune Robin Reda (LR) -reprochant notamment un ton "quasi-maternel" à Yaël Braun-Pivet (LREM) avant de s'excuser face au tollé- et rappelle "encore cet été" des bruits de chèvre pendant l'intervention d'une LREM, dont "l'auteur n'a pas été retrouvé". - "Pas se plaindre, se battre" - Se jugeant protégée par le fait d'être "estampillée féministe", l'Insoumise Clémentine Autain décèle quand même du sexisme, comme "du brouhaha" quand une femme parle. Un élu MoDem pointe la droite, où subsiste "un patricarcat affirmé". Mercredi, la secrétaire d'Etat Brune Poirson a d'ailleurs exhorté certains à "un peu moins de machisme", déclenchant une standing ovation de la majorité. Plus prosaïquement, s'ajoutent par exemple des "micros plus adaptés à des voix graves", selon Clémentine Autain, pour qui le sexisme ne vient pas seulement de "machistes conscients qui oppriment des femmes". Il y a notamment "des mécanismes d'intériorisation qui pèsent sur nos comportements", observe-t-elle, voyant dans le mouvement #metoo "une bonne vague de fond" qui pousse des députés à s'interroger. Pour la communiste Elsa Faucillon, si certains se sont questionnés ou "sentis sous contrôle" ces derniers mois, il y a "une partie d'indécrottables qu'il faut mettre devant leurs contradictions, misogynie, ou sexisme avéré". Elle se souvient d'"une remarque +ça fait pas ministre+ la première fois que Marlène Schiappa a parlé dans l'hémicycle", jugeant "le combat encore devant nous". "Il faudra plus qu'une génération de députés pour tout casser", renchérit une LREM, constatant que, dans son groupe, les "stars" sont majoritairement masculines. "Au fond, les choses n'ont pas tant changé que cela", observe Virginie Duby-Muller (LR), même si cela "se passe bien" dans son groupe (24 femmes sur 101). Mais "dans notre petite sphère feutrée, lorsqu'il y a des violences sexuelles, on se tait, le plus souvent", et "les plus vulnérables" sont les collaboratrices, selon Esther Benbassa, sénatrice écologiste. Depuis juin, la justice a classé sans suite une plainte pour harcèlement d'une ex-collaboratrice visant le député LREM Christophe Arend. Plusieurs députés assurent que leurs collaborateurs n'ont "rien fait remonter", pas "même des rumeurs". Mais une collaboratrice affirme qu'on entend encore "des jeunes se plaindre des remarques lourdingues de leur boss sur leur physique". Des porte-parole du collectif "Chair collaboratrice", né après l'affaire Baupin, ont récemment pointé un sexisme "exacerbé" par leur rôle de "petites mains" et un manque de moyens réels "pour protéger les femmes". François de Rugy (LREM) a concédé que "dans une communauté humaine de 4.000 personnes (députés, fonctionnaires, collaborateurs), il peut toujours y avoir des comportements déviants". Pour Delphine Batho, demeure la question de "la féminisation du pouvoir". "On dénie toujours aux femmes la capacité d'être cheffe politique. Mais il ne faut pas se plaindre, il faut se battre". parl-chl/ic/frd/DS]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'Assemblée s'échauffe sur un premier texte, vifs débats dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215223649.orvocdmu.html</link>
   <description><![CDATA[Tour de chauffe avant le projet de loi asile: l'Assemblée a adopté définitivement jeudi soir une proposition de loi, souhaitée par le gouvernement, pour faciliter le placement en rétention des demandeurs "dublinés", en dépit de vives réticences au sein de la majorité. Les députés ont voté "conforme" cette proposition de loi sur "la bonne application du régime d'asile européen", qui vise à "sécuriser le placement en rétention" des étrangers "Dublin", le règlement européen qui confie en principe le traitement d'une demande d'asile au premier pays où la personne a été enregistrée. Ce placement a été jugé illégal en septembre par la Cour de cassation, du fait de l'absence, dans la loi, de critères établissant "le risque non négligeable" de fuite du demandeur pour justifier une rétention plutôt qu'une assignation à résidence. Or, pour le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, qui a fait de l'augmentation des transferts de ces "dublinés" l'une de ses priorités, "sans placement en rétention, il ne peut y avoir d'efficacité de notre politique d'éloignement". Le gouvernement, vivement soutenu par le rapporteur UDI-Agir Jean-Luc Warsmann, a plaidé qu'il ne pouvait attendre le projet de loi "asile et immigration", en conseil des ministres mercredi mais dont le parcours parlementaire ne débutera qu'en avril. "Dans le contexte de forte pression migratoire actuel, nous ne pouvons nous permettre de tels délais", a plaidé en séance la ministre auprès du ministre de l'Intérieur, Jacqueline Gourault, soulignant que la France est devenue ces derniers mois un "pays de rebond" pour les déboutés, notamment depuis l'Allemagne. Votée en première lecture en décembre à l'Assemblée, cette proposition a pris un tour plus controversé depuis son passage au Sénat, à majorité de droite, qui a ajouté de nouveaux critères à la liste définissant le risque de fuite (comme lorsque l'étranger refuse de donner ses empreintes digitales ou dissimule son parcours migratoire) et réduit le délai de recours dans certains cas. Ces ajouts ont provoqué de vifs débats, comme en commission, au sein de la majorité, dont de nombreux membres ont plaidé, en vain, pour revenir à la version de l'Assemblée. "Il y a un danger de banaliser l'enfermement", a jugé Florence Granjus (LREM). Pour Delphine Bagarry (LREM), "quand on arrive à l'automutilation sur ses empreintes, ce n'est pas de la fraude, mais du désespoir". "En allant vite, on va fabriquer du contentieux", a renchéri le Modem Erwann Balanant. Mais une autre partie de la majorité, emmenée par Elise Fajgeles et Florent Boudié, respectivement rapporteure et chef de file LREM du futur projet de loi asile, ont jugé "que ce n'est pas le moment de commencer les débats" sur ce texte. "Je partage tellement de choses avec vous, mais ce n'est pas aujourd'hui qu'on va remettre en cause le règlement Dublin", a lancé Mme Fajgeles à ses collègues LREM. Mme Gourault a fait comprendre que le gouvernement ne s'opposerait pas à des amendements dans le projet de loi asile pour revenir sur ces points controversés. - la majorité cherche l'équilibre - Le texte a été en revanche voté par le LR Eric Ciotti pour qui "la rétention doit être la clé de voute de notre politique d'éloignement". Il a été combattu à gauche, Danièle Obono (LFI) "y voyant un enfermement de personnes pour la simple raison qu'elles n'ont pas fait la demande dans le bon pays". Les débats ont pris un tour d'autant plus politique à l'approche du projet de loi asile, qui entend à la fois réduire les délais d'examen des demandes d'asile, faciliter les reconduites des déboutés et l'intégration de ceux admis. En dépit d'une "pédagogie intensive" depuis plusieurs semaines auprès de sa majorité, Gérard Collomb, qui s'exprimera à nouveau devant les députés LREM-MoDem mercredi, est loin d'avoir convaincu tous les parlementaires. Deux thèmes sont sensibles: les droits des demandeurs d'asile pendant la procédure; et le passage de la durée maximale de rétention de 45 à 90 jours - voire 135 en cas d'obstruction - dans des centres décrits par certains comme "une prison à ciel ouvert". La majorité, qui va essayer de résoudre en amont ces divergences, compte trouver in fine un "équilibre". "A ceux qui rêvent que la majorité se fracture sur ce texte, nous ne vous ferons pas ce plaisir. Trouver des compromis ambitieux est dans l'ADN d'En Marche", a lancé aux LR Matthieu Orphelin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 22:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Absentéisme: Rugy écrit aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215172548.ctxokdvq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a écrit jeudi à l'ensemble des députés pour réexpliquer sa démarche de sanction des absents, qui sont "l'exception", après des remous suscités par ses propos sur certains "multirécidivistes". La "critique" d'un "absentéisme parlementaire" est "injuste" car "la mission de député ne se résume pas à une présence, en tout moment, en séance" compte tenu des réunions en commission, travaux de contrôle ou d'évaluation, écrit l'élu LREM de Loire-Atlantique dans un courrier dont l'AFP a eu copie. De plus, "toutes les données en attestent, de la participation aux scrutins publics en passant par les réservations de nuitées à Paris, la présence des députés est, sous cette législature, beaucoup plus forte que par le passé", ajoute M. de Rugy. "L'absence répétée de quelques-uns est l'exception". Selon lui, "la seule manière de convaincre nos concitoyens de l'engagement de leurs élus est de faire connaître la réalité objective et chiffrée du respect (des) obligations" prévues par le règlement de l'Assemblée. Ainsi, affirme-t-il, le nombre de députés concernés par des retenues sur leur indemnité pour absence en commission a été divisé par quatre par rapport à la moyenne enregistrée pendant la dernière législature, soit un passage de 8 à 2 sanctions par mois, s'appliquant à ceux absents plus de deux fois de leur commission permanente sans justifications acceptées. La retenue s'élève à un quart de l'indemnité de fonction mensuelle, soit quelque 360 euros. En outre, rappelle-t-il, "le nombre de députés susceptibles d'être sanctionnés pour non participations répétées aux votes solennels est passé de 72 à 3", et les sanctions prévues "sont jusqu'à présent restées lettre morte". En cas de participation à moins des deux tiers des scrutins solennels et sauf excuses, une retenue de 4.320 euros d'amende par session est prévue, et le double en cas de présence à moins de la moitié. Ces trois députés, "je ne les montre pas du doigt, je ne donne pas leur nom", a déclaré M. de Rugy jeudi à CNews. Il annonce dans sa lettre qu'"un relevé de participation personnalisé vous sera désormais adressé tous les deux mois" sur ces votes solennels. Jusqu'alors, les présents et ceux ayant donné procuration n'étant pas distingués par le système informatique, "pour cette session" d'octobre à juin les sanctions ne concerneront que ceux n'étant ni présents ni ayant donné leur délégation. M. de Rugy a été taxé d'"antiparlementarisme" par certains élus de l'opposition et critiqué jusqu'au sein de la majorité après des propos dans les médias sur des députés "multirécidivistes de l'absence" et la nécessité d'appliquer strictement les sanctions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement la réforme de l'accès à l'université</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215170639.97csp6qs.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cybercriminalité, détention d'armes: feu vert du Parlement à la transposition de directives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215162242.slnt1tba.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide deux ordonnances sur la santé, malgré des inquiétudes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215160907.7qv0t9d4.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tour de chauffe à l'Assemblée sur l'asile, objet de remous dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215144006.769bal8v.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Michel Blanquer, "c'est +Les Choristes+", ironise Faure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215142706.hhzelyqy.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime feu vert de l'Assemblée à la réforme de l'accès à l'université</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215123228.26zuazec.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environnement/grands projets: le Sénat approuve l'accord trouvé avec l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215115458.54nn361w.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès à l'université: la Fage ne soutient plus la réforme, Vidal se veut rassurante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215111904.8j5jh6f7.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CEDH: l'Assemblée valide un protocole européen visant à limiter les requêtes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180215111746.8q1jvi9p.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
