<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 18:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rapport sur le nucléaire: "à charge" pour FO, la CGT en "prend acte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705160859.20d0dszc.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT, première force syndicale dans l'énergie, a "pris acte" jeudi du rapport parlementaire sur les installations nucléaires, regrettant un "fil conducteur" qui "fragilise" cette filière, et FO a dénoncé un rapport "à charge" où elle voit une "manoeuvre grossière". Dans un communiqué, la FNME-CGT souligne qu'elle reste "mobilisée pour contrer d'éventuels plans de découpe" d'EDF dont ce rapport "pourrait être un des éléments du puzzle argumentaire", alors que le débat sur la programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE) est "tout juste terminé". Tout en "prenant acte" des conclusions de la commission d'enquête parlementaire, qui préconise 33 mesures pour rendre les centrales nucléaires plus sûres, la CGT regrette "un fil conducteur qui amène à fragiliser la troisième filière industrielle française" et ses 220.000 salariés. Elle rappelle aussi qu'elle "n'a eu de cesse d'exiger" que le secteur nucléaire "dispose de mécanismes de sûreté et de contrôle élevés", avec notamment une maîtrise "en interne" des compétences "indispensables". "A contrario, les politiques sociales menées par les entreprises du champ professionnel conduisent à la démultiplication du dumping social", critique le syndicat. Il fait valoir également que les comités d'hygiène et de sécurité des conditions de travail (CHSCT), supprimés par les ordonnances Macron, ont "permis dans bien des situations d'éviter des drames industriels et humains". FO dénonce de son côté un rapport "à charge", "fruit de travaux partisans". "A la vérité, tout le monde voit bien que la petite minorité d'ex-Verts recyclés en députés LREM a voulu faire de ce rapport une opération médiatique et politicienne au moment où les décisions sur la PPE vont devoir être prises", écrit le syndicat. "D'autant plus" que cela intervient "au moment où le ministre (de la Transition écologique Nicolas) Hulot, qui milite pour le démantèlement d'EDF, fait monter les enchères quant à son maintien au gouvernement", poursuit le syndicat, qui y voit une "manoeuvre grossière". EDF "doit rester une entreprise intégrée et le nucléaire reste pour nous une énergie d'avenir", conclut FO.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: les ténors parlementaires LR boycotteront le déjeuner avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705154005.03ai3ae9.html</link>
   <description><![CDATA[Les ténors Les Républicains (LR) de l'Assemblée nationale et du Sénat boycotteront le déjeuner avec Emmanuel Macron lundi avant le discours du chef de l'Etat devant le Congrès, a-t-on appris de sources concordantes auprès du parti. Les présidents des groupes LR à l'Assemblée, Christian Jacob, et au Sénat, Bruno Retailleau, n'assisteront pas à ce déjeuner, tout comme les vice-présidents de l'Assemblée Annie Genevard et Marc Le Fur et le questeur Eric Ciotti, selon ces sources. Plusieurs députés LR ont déjà annoncé qu'ils ne se rendraient pas au Congrès, notamment Fabien Di Filippo, Pierre Cordier et Julien Dive. Les députés de La France insoumise ont d'ores et déjà annoncé qu'ils ne se rendraient pas au Congrès, devant lequel doit s'exprimer le chef de l'Etat. Depuis la révision constitutionnelle de 2008 voulue par Nicolas Sarkozy, le chef de l'État peut prendre la parole devant les deux chambres du Parlement réunies et "sa déclaration peut donner lieu, hors sa présence, à un débat qui ne fait l'objet d'aucun vote".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Droit voisin" pour les éditeurs de presse: le MoDem veut revenir à la charge à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705152117.4s3tygwh.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe MoDem de l'Assemblée compte revenir à la charge en novembre pour créer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les éditeurs de presse, ont affirmé jeudi des députés, après le rejet par le Parlement européen de la réforme du droit d'auteur. Mi-mai, l'Assemblée avait renvoyé en commission, à l'initiative de LREM, une proposition de loi du deuxième groupe de la majorité présidentielle, la ministre de la Culture Françoise Nyssen plaidant pour que ce droit voisin soit créé mais "d'abord au niveau européen". Le texte MoDem entendait anticiper sur l'adoption au plan européen de la révision de la directive sur le droit d'auteur, en discussion depuis près de deux ans, qui devrait consacrer l'instauration d'un tel droit dans les 28 pays de l'UE. Il visait à permettre aux éditeurs de presse et agences (comme l'AFP) de se faire rémunérer par les plateformes numériques. Après le rejet jeudi de la réforme par le Parlement européen, Patrick Mignola (MoDem), qui avait porté la proposition de loi s'est dit "un peu en colère". Dénonçant lors d'un point presse une "campagne indescriptible de désinformation" à l'échelon du Parlement européen conduite "par les géants du net" et relayée par certaines formations politiques, ce membre de la commission des Finances a appelé à faire table rase de la "candeur". "Je sais que le Premier ministre et la ministre de la Culture sont absolument persuadés de la nécessité de l'instauration du droit voisin (...) et nous allons représenter cette proposition de loi lors de la prochaine niche parlementaire du MoDem au mois de novembre", a affirmé cet élu savoyard, issu du monde de l'entreprise. L'adoption de cette proposition permettrait de créer ce droit voisin au niveau français avant de relancer "le combat européen", a-t-il encore plaidé, évoquant des échanges "informels, officieux, positifs" avec LREM sur le sort qui pourrait être réservé au texte s'il revenait dans l'hémicycle. "On va tout faire pour que les Gafam (Google, Apple Facebook, Amazon, Microsoft...) aient gagné cette bataille, mais certainement pas la guerre", a ajouté à ses côtés Laurent Garcia, qui avait été le porte-parole du groupe MoDem au sujet de ce texte. chl/ic/pab/cam APPLE INC. FACEBOOK MICROSOFT GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan pauvreté: Bourguignon (LREM) espère des perspectives lundi sur la "transformation du modèle social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705151707.s9tdyx2d.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Brigitte Bourguignon (LREM), a espéré jeudi qu'Emmanuel Macron s'exprimera devant le Congrès sur "le cadre de la transformation de notre modèle social", après le report à la rentrée du plan pauvreté. Ce report, qui a déçu des associations, est dû notamment à des "arbitrages budgétaires importants que l'administration de Bercy doit nécessairement rendre au cours du mois d'août dans le cadre de la préparation du budget pour 2019", afin que "certaines mesures soient opérationnelles dès le 1er janvier prochain", plaide jeudi Mme Bourguignon dans un communiqué. "Ce report est d'autant plus justifié que le cadre de la réforme a été élargi: focalisé sur la pauvreté des enfants et des jeunes dans un premier temps, le président a fait part, lors de son discours devant les acteurs de la Mutualité, de sa volonté de transformer l'ensemble du modèle social afin que l'ensemble des Français, jeunes et moins jeunes, puissent bénéficier des effets de cette réforme", ajoute la députée du Pas-de-Calais, ex-socialiste. Selon cette "marcheuse" qui avait appelé par le passé à "muscler la deuxième jambe" - gauche - de la majorité, Emmanuel Macron "devrait présenter, lors de son discours au Parlement en Congrès, le cadre de la transformation de notre modèle social". "Il s'agit d'un changement complet de logiciel par le passage d'une logique essentiellement compassionnelle, qui assigne trop souvent les individus dans les prestations sociales sans perspectives de sortie des dispositifs, à une politique sociale qui émancipe", explique cette auteure notamment d'une proposition de loi pour un accompagnement renforcé des jeunes majeurs vulnérables. La présidente de la commission a regretté cependant "le parallèle malheureux" qui a "pu être sous-entendu entre les annonces liées à la stratégie pauvreté et le calendrier des matchs de l'équipe de France de football". La présentation du plan pauvreté va "peut-être" dépendre aussi des résultats de l'équipe de France au Mondial de football, avait déclaré mercredi la ministre des Solidarités et de la Santé, Agnès Buzyn, alors qu'Emmanuel Macron s'était engagé avant le début de la compétition à se rendre en Russie si l'équipe de France atteignait les demi-finales - le cas échéant, mardi soir. Le report du plan pauvreté, issu d'une concertation lancée en grande pompe fin 2017, suscitait jeudi la déception d'associations et des critiques sur la "communication désastreuse" du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: "En aucune façon, il ne s'agit de mettre en cause la Sécurité sociale" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705134928.lfu7qmxs.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a assuré jeudi qu'"en aucune façon, il ne s'agit de mettre en cause la Sécurité sociale", après qu'un vote en commission prévoyait de remplacer le terme par celui de "protection sociale" dans la Constitution. "En aucune façon, il ne s'agit de mettre en cause la Sécurité sociale, en aucune façon", a déclaré le Premier ministre devant le Sénat, en s'engageant à "lever tous les malentendus, toutes les incompréhensions". "Il s'agit simplement, en préservant la Sécurité sociale, de faire en sorte que la loi puisse également prendre en compte des domaines qui, aujourd'hui, ne relèvent pas du champ de la Sécurité sociale", a poursuivi le chef du gouvernement. Jeudi matin, le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, avait déjà indiqué que la référence à la Sécurité sociale ne serait finalement pas supprimée d'un des articles de la Constitution, face à l'émoi provoqué, notamment à gauche et chez les syndicats, par un vote en ce sens en commission. Il s'agit de "refaire la copie afin que ne subsiste pas de malentendu" alors que "l'interprétation faite ne correspond pas à l'intention du législateur", avait déclaré le rapporteur général du projet de révision constitutionnelle lors d'une conférence de presse au côté des co-rapporteurs et porte-parole des groupes LREM et MoDem. Lors de l'examen du projet de loi constitutionnel en commission à l'Assemblée, un amendement d'Olivier Véran (LREM) a été accepté, mentionnant non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. L'objectif affiché était d'"étendre le champ de la loi de financement en l'étendant à la protection sociale", dans l'optique de couvrir un futur "risque dépendance, conformément au souhait du président de la République" et "la création d'un système universel de retraite". Édouard Philippe, qui était interpellé par la sénatrice Éliane Assassi, présidente du groupe Communiste, républicain, citoyen et écologiste, lors des questions au gouvernement, a insisté: "Il ne s'agit en aucune façon d'une remise en cause de la Sécurité sociale, en aucune façon", a-t-il martelé, "il s'agit de faire en sorte que ce qui nous lie, ce qui nous permet d'accompagner nos concitoyens qui en ont besoin, puisse être plus fort et plus durable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport nucléaire: EDF défend le recours à la sous-traitance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705123307.aih2i0pe.html</link>
   <description><![CDATA[EDF a réagi jeudi au rapport parlementaire sur le nucléaire en justifiant son recours massif à la sous-traitance pour l'entretien des équipements, y voyant le gage d'une "maintenance de qualité". Le rapport de la commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité nucléaire publié jeudi avait notamment regretté un "recours massif" à la sous-traitance dans le secteur. Selon EDF, le taux de recours à la sous-traitance (80%) pour la maintenance n'a pas augmenté récemment. "C'est un ratio qui n'a pas changé depuis maintenant plus de 15 ans", a assuré Dominique Minière, directeur de la production nucléaire et thermique de l'électricien, lors d'une conférence téléphonique. "Qui sont les sous-traitants? Ce n'est pas un plombier polonais, ce sont des gens d'Areva, de Framatome maintenant, qui interviennent sur leurs propres composants", a-t-il affirmé en exemple. Selon lui, la maintenance des équipements est ainsi fréquemment sous-traitée à leurs entreprises fabricantes (Framatome, Alstom/GE, Rolls-Royce, DCNS...), gage d'une "maintenance de qualité". Par ailleurs, Dominique Minière a évoqué la création d'un "cahier des charges social, qui permet d'encadrer la manière dont les activités se font sur les centrales nucléaires". "On a décidé d'accroître notre surveillance en usine" chez les fournisseurs de pièces utilisées pour les centrales, a-t-il aussi rappelé. Le secrétaire général de Force ouvrière Pascal Pavageau avait qualifié jeudi "de connerie monumentale" la sous-traitance dans le secteur nucléaire, en soulignant le "risque gigantesque" en matière de sécurité. Les députés ont formulé pour leur part plusieurs recommandations, notamment de "favoriser la réintégration des compétences au sein des entreprises exploitantes". Au sujet du rapport, Dominique Minière a estimé qu'il comportait "un certain nombre d'erreurs factuelles" et indiqué qu'EDF apporterait ses précisions d'ici à la fin du mois de juillet. "Près des deux tiers des verbatims qui servent à appuyer le rapport sont extraits d'auditions d'organisations ou de personnalités clairement anti-nucléaires, qui ne sont pas, d'ailleurs, souvent des experts", a-t-il aussi jugé. jmi/mhc/tq/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ROLLS-ROYCE HOLDINGS ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: LREM renonce à supprimer la référence à la "Sécurité sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705120332.etfnljhf.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a indiqué jeudi que la référence à la "Sécurité sociale" ne serait finalement pas supprimée d'un des articles de la Constitution, face à l'émoi provoqué, notamment à gauche et parmi des syndicats, par un vote en commission. Il s'agit de "refaire la copie afin que ne subsiste pas de malentendu" alors que "l'interprétation faite ne correspond pas à l'intention du législateur", a déclaré le rapporteur général du projet de révision constitutionnelle lors d'une conférence de presse au côté des corapporteurs et porte-parole des groupes LREM et MoDem. "Nous ferons en sorte que le terme +protection sociale+ figure cependant", a ajouté M. Ferrand. Lors de l'examen du projet de loi constitutionnel en commission à l'Assemblée, un amendement d'Olivier Véran (LREM) a été accepté, mentionnant non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. L'objectif affiché était d'"étendre le champ de la loi de financement en l'étendant à la protection sociale", dans l'optique de couvrir un futur "risque dépendance, conformément au souhait du président de la République" et "la création d'un système universel de retraite". Les députés PCF se sont alarmés mardi de ce vote, y voyant une confirmation de la volonté d'en finir avec "l'universalité de la protection sociale à la française". Ils ont été suivis mercredi par les députés Insoumis, qui ont aussi estimé qu'il serait "dangereux de minorer l'importance de ce changement sémantique, véritable changement de paradigme social". La CFDT et Force ouvrière mercredi, et la CGT jeudi, se sont également opposées à la suppression de cette référence, FO évoquant même "une faute historique" qui "constitutionnaliserait la mort de la Sécu". M. Véran a précisé jeudi devant la presse la nouvelle formulation: les lois de financement de la Sécurité sociale, "dont les missions seront étendues par des lois organiques à la protection sociale". Cela permettra de couvrir le sujet de la dépendance, a précisé ce rapporteur général de la commission des Affaires sociales, la protection sociale étant "plus large que la Sécurité sociale". Le vote en commission a provoqué "beaucoup d'émotion pour rien", a déploré cet élu LREM de l'Isère (ex-PS), alors que la Sécurité sociale "est mentionnée à d'autres articles de la Constitution". Il a ainsi reçu des réactions virulentes sur son compte Twitter. Dans un communiqué, les députés PCF se sont félicités jeudi de l'annonce de M. Ferrand mais restent "vigilants". Selon eux, "les attaques envers la Sécurité sociale se sont multipliées depuis un an et il y a tout à craindre pour son avenir au regard de ce qui a été dit sur les aides sociales ou de ce qui est annoncé sur les retraites". reb-far/ggy/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parc nucléaire français, le deuxième au monde avec 58 réacteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705111655.0subxgao.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français qu'une enquête parlementaire préconise de rendre plus sûr, est le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (99 réacteurs), avec 58 réacteurs et une puissance de production de 63.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises réparties sur 19 sites fournissent plus de 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (54%), l'Ukraine (52%), la Belgique (52%) et la Hongrie (51%). Les 58 réacteurs en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 34 réacteurs de 900 MW qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.450 MW. - Fessenheim, doyenne des centrales - Mise en service en 1977, Fessenheim (Haut-Rhin), située le long du Rhin, est la doyenne des centrales encore en activité. Elle devait fermer définitivement entre fin 2018 et début 2019. Mais cette fermeture pourrait être repoussée à l'été 2019 en raison d'un nouveau retard dans l'entrée en service de l'EPR de Flamanville. Le groupe d'électricité public estime la durée de vie de ses centrales de deuxième génération à au moins 40 ans. Des organisations écologistes et anti-nucléaires contestent cette analyse comme le réseau Sortir du nucléaire qui estime que le parc français est "vieillissant" ce qui entraîne une dégradation "inévitable" de la sûreté. Unique producteur d'électricité nucléaire en France, EDF a indiqué en janvier 2018 qu'il ne souhaitait pas arrêter d'autre réacteur que Fessenheim avant 2029. Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé fin 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, selon un rapport parlementaire de février 2017 qui a jugé sous-estimé ce montant. EDF a déjà procédé à des démantèlements: neuf réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisent généralement la technologie graphite-gaz, ont été mis définitivement à l'arrêt pour être démantelés, notamment sur les sites de Chinon-A (Indre-et-Loire), Saint-Laurent-des-Eaux (Loir-et-Cher) et Bugey (Ain). - Part du nucléaire réduite d'ici 2030/35 - Le gouvernement a revu à la baisse, fin 2017, ses ambitions de réduction de la part du nucléaire dans la production électrique. Il est désormais prévu de ramener cette part à 50% d'ici à 2030 ou 2035 alors qu'avant l'échéance avancée était 2025. La plupart des sites en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80. C'est par exemple le cas pour Tricastin (Drôme), Gravelines (Nord), Chinon-B (Indre-et-Loire), Flamanville (Manche) ou Cattenom (Moselle). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (Ardennes), entrée en service en 2000 et de Civaux (Vienne) qui a démarré en 2002. Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sauvegarde multipliés, accumule retards et déboires. L'EPR de Flamanville devrait être mis en service courant 2019, pour une durée de vie estimée de 60 ans alors qu'à l'origine, il devait entrer en service en 2012. Un nouveau retard est encore à prévoir en raison de problèmes de soudures, a indiqué mercredi EDF. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). bur-ot/ber/alc/nm EDF AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: sauf "mauvaise foi", "nous devrions aboutir" avec le Sénat, selon Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705095113.x3c22wxl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a estimé jeudi que, "sauf mauvaise foi", "nous devrions aboutir" à un accord avec le Sénat, à majorité de droite, sur le projet de révision constitutionnelle. "Le Sénat partage avec nous la défense et la promotion des droits du Parlement et la meilleure prise en compte des territoires", deux enjeux "très fortement pris en compte", a affirmé M. Ferrand, rapporteur général du projet de révision, lors d'une conférence de presse au côté des corapporteurs et porte-parole des groupes LREM et MoDem. "Sur la base de ces deux objectifs et sauf à être de mauvaise foi - ce que je ne prête pas aux sénateurs - nous devrions aboutir", a poursuivi le député LREM du Finistère et ancien ministre, avant l'examen du projet de loi à partir de mardi dans l'hémicycle. Un peu plus tôt, sur LCP, le président du groupe LR au Sénat, Bruno Retailleau, a, lui, considéré que "pour l'instant, les conditions d'un accord ne sont pas réunies" et qu'"il ne faut pas que cette révision constitutionnelle soit utile au seul Emmanuel Macron en concentrant toujours plus de pouvoirs vers un hyper président". Pour toute révision de la Loi fondamentale, "nous ne pouvons rien faire les uns sans les autres" car "il faudra au bout du bout que le Sénat adopte" le même texte que l'Assemblée, a ajouté M. Ferrand. "Je dis souvent à des collègues +c'est pas la peine de vous enhardir pour amender des choses dont on sait que le Sénat ne veut pas, ça ne sert à rien+", a-t-il martelé, comme il l'a fait lors de l'examen du texte en commission, face à des amendements sur la Corse ou les langues régionales notamment. "Il faut trouver ce qui permettra d'aboutir", a encore insisté le président du groupe majoritaire de l'Assemblée. Quant au dialogue avec le gouvernement, "ça se passe bien", selon lui. De façon générale, selon M. Ferrand, "celui qui porte un texte, même quand il est un parlementaire, n'aime pas qu'on y touche, parce qu'il le trouve très bien" donc "forcément le porteur du texte a des réticences" face aux amendements. "C'est notre travail de conviction" qu'il faut mener.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 09:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La sous-traitance dans le nucléaire, "un risque gigantesque", selon le numéro un de FO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705094434.n5ainap2.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de Force ouvrière Pascal Pavageau a qualifié jeudi "de connerie monumentale" la sous-traitance dans le secteur nucléaire, en soulignant le "risque gigantesque" en matière de sécurité. "La sous-traitance dans le nucléaire c'est simplement une aberration, une connerie monumentale, c'est un risque gigantesque, c'est faire prendre des risques bien évidemment aux salariés concernés", a-t-il dit sur France Inter, invité à commenter le rapport d'une commission d'enquête parlementaire publié jeudi. "Ce que le rapport parlementaire est en train de découvrir, nous l'avons dit, en partie notamment sur la sous-traitance depuis maintenant à peu près six ans", a ajouté le numéro un de FO. Il a souligné que la sous-traitance ne cesse d'augmenter: "80% dans la filière nucléaire de sous-traitance" alors qu'"en 2011 on était à 70% de sous-traitance". "C'est un risque pour l'ensemble des acteurs de la filière et évidemment un risque pour tout le monde". Selon Pascal Pavageau, "il faut réinternaliser pour garder de la compétence durable sur quelque chose qui nécessite de la qualification et une ultra-compétence en matière de sécurité". En outre, "il faut réfléchir à une convention collective du nucléaire" s'appliquant à tous les sous-traitants, par exemple le nettoyage, afin que "l'ensemble des conventions collectives qui aujourd'hui interviennent sur les centrales nucléaires soient au même niveau de formation et de qualification" que les 20% de salariés de la filière. La commission parlementaire recommande de "favoriser la réintégration des compétences au sein des entreprises exploitantes afin de contenir le niveau de sous-traitance et de ce fait de mieux maîtriser la conduite des sites". "On a une perte de compétences chez EDF sur des sujets absolument essentiels", a insisté sur France Inter Barbara Pompili, rapporteure de la commission d'enquête parlementaire et députée LREM, jugeant que la sous-traitance entraîne des "failles" qui "à force posent problème dans un secteur où il faut réduire le risque au minimum". "Qu'il y ait de la sous-traitance sur certains points c'est tout à fait normal, mais là c'est trop", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 09:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: conditions d'un accord "pour l'instant pas réunies", selon Retailleau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705090935.4a3lp1rn.html</link>
   <description><![CDATA[Les "conditions" d'un "accord" ne sont "pour l'instant" pas "réunies" pour faire aboutir la révision constitutionnelle, a déclaré jeudi le président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat, Bruno Retailleau. Le projet de révision constitutionnelle est examiné cette semaine en commission à l'Assemblée, avant son arrivée dans l'hémicycle la semaine prochaine. "Non, pour l'instant les conditions d'un accord ne sont pas réunies", a déclaré sur LCP M. Retailleau, contredisant le président (LREM) de l'Assemblée nationale François de Rugy. "Il ne faut pas que cette révision constitutionnelle soit utile au seul Emmanuel Macron en concentrant toujours plus de pouvoirs vers un hyper président", a insisté le sénateur de Vendée, qui dirige le groupe majoritaire au Palais du Luxembourg. Pour M. Retailleau, cette révision doit être "utile à la France. Ca veut dire deux choses: un, faire en sorte que le parlement ne soit pas affaibli. C'est un enjeu démocratique. Droit d'amendement, ordre du jour, etc... Il faut aussi que les territoires soient respectés". Par ailleurs, "il y a une opération politicienne qui vise à dissoudre le Sénat qui serait renouvelé en une fois". "Cette disposition à elle seule ne permettrait pas aux sénateurs de voter la révision constitutionnelle". "L'Assemblée nationale a été désormais totalement digérée par l'exécutif". "La séparation des pouvoirs aujourd'hui, c'est le Sénat qui l'assume", a-t-il jugé. M. Retailleau a par ailleurs dit attendre d'Emmanuel Macron "qu'il donne du sens à son action" lors de son discours devant le parlement réuni en Congrès, lundi. "Il faut que ça soit utile. Ca coûte des centaines de milliers d'euros. Si c'est uniquement pour qu'Emmanuel Macron se mette en scène en majesté, ça fait cher la mise en scène", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 09:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consensus à l'Assemblée pour renforcer la lutte contre les rodéos motorisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704175604.1q5tph8x.html</link>
   <description><![CDATA[Problèmes de sécurité, nuisances sonores: l'Assemblée nationale a voté mercredi, à l'unanimité moins une abstention, une proposition de loi LREM qui vise à sanctionner davantage les rodéos motorisés, et prévoit notamment la confiscation des véhicules concernés. Favorable à ce texte adopté en première lecture par 94 voix et une abstention côté LFI, la ministre Jacqueline Gourault a évoqué le "fléau" que représentent ces équipées en motos, scooters, quads... d'individus "inconscients, souvent très jeunes". Face à ces phénomènes qui s'amplifient et "ne peuvent plus durer", il devenait "urgent de donner à nos policiers et nos gendarmes les outils juridiques" pour lutter contre "ce type de comportements perturbateurs", a-t-elle jugé, promettant que le gouvernement agirait aussi "de manière réglementaire" pour mettre fin aux rodéos. Mardi, lors des questions au gouvernement, le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb avait aussi salué une proposition de loi "extrêmement importante" sur cette pratique jadis "marginale" mais devenue "courante", avec "en 2017, 8.700 rodéos (...) constatés par la police nationale, et 6.600 par la gendarmerie". Le texte, qui fait suite à d'autres initiatives parlementaires émanant de divers bords, ne contient qu'un seul article. Il crée notamment une nouvelle infraction permettant de sanctionner les comportements compromettant la sécurité ou troublant la tranquillité publique. L'infraction, visant tous types de véhicules à moteur, sera passible d'un an emprisonnement et de 15.000 euros d'amende, avec des circonstances aggravantes lorsque les faits sont commis en réunion ou par une personne alcoolisée et/ou ayant consommé des stupéfiants. A l'initiative du MoDem, les députés ont ajouté en séance dans les circonstances aggravantes le fait de circuler sans permis. Le texte crée également un délit d'incitation au rodéo et prévoit la confiscation obligatoire des véhicules ayant servi à commettre les infractions. La rapporteure Natalia Pouzyreff (LREM) a souligné que jusqu'alors, "aucune disposition législative" ne permettait de lutter spécifiquement contre les rodéos, plusieurs élus de la majorité mettant en avant, à l'instar de Mireille Clapot (LREM), "un sentiment d'insécurité, d'exaspération face aux nuisances sonores et à l'apparente impunité" signalée par "nombre d'élus locaux". Des élus ont aussi rappelé les "conséquences tragiques" des rodéos réalisés par ces "cowboys du bitume", comme les a qualifiés Laurianne Rossi (LREM). Les groupes d'opposition ont globalement salué cette proposition "transpartisane" sur ces phénomènes dont ils ont souligné le caractère tant urbain que rural, Robin Reda (LR) se réjouissant notamment d'un "moment de consensus". Mais certains ont formulé des bémols, regrettant notamment l'absence d'un volet prévention, à l'instar de Stéphane Peu (PCF), ou plaidé pour des moyens accrus pour les forces de l'ordre. Seule voix un peu discordante, Ugo Bernalicis (LFI) a choisi de s'abstenir. Il s'est notamment dit "plutôt favorable" à créer un délit spécifique, mais hostile à des peines de prison. Les élus RN (ex-FN, non-inscrits) ont soutenu le texte, Bruno Bilde pointant néanmoins l'écart "entre l'encre parlementaire et le bitume des cités" et disant ne se faire "aucune illusion sur la portée réelle" du texte. Avant le vote, Mme Pouzyreff avait dit à l'AFP espérer une "application durant l'été" compte-tenu de la "saisonnalité du phénomène" qui s'accroît pendant la période estivale, observant que les sénateurs, appelés à s'emparer du texte le 24 juillet, étaient "aussi convaincus" qu'il fallait légiférer. A l'issue du scrutin, Mme Gourault a invité les députés à dire à leurs collègues sénateurs qu'un "vote conforme est vraiment souhaitable", ce qui permettra une application immédiate de cette proposition "demandée par tout le monde".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Informatique: l'Etat va passer lui aussi au "nuage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704163550.z1geamix.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat veut développer dans les trois prochaines années le recours au "nuage" ou "cloud" pour son informatique, avec différents systèmes adaptés à la sensibilité des données concernées, a-t-on appris mercredi auprès du secrétariat d'Etat au numérique. Pour les données les plus sensibles des administrations, le gouvernement a fait le choix d'un "cloud d'Etat", qui sera géré par l'Etat lui-même, sur des serveurs lui appartenant. Ce système accessible à tous les ministères devrait être opérationnel "à l'horizon de juillet 2019", selon l'entourage du secrétaire d'Etat au numérique, Mounir Mahjoubi. Il s'appuiera sur la "convergence" de trois systèmes de "cloud" actuellement en cours de constitution dans les ministères de l'Intérieur, de l'Economie et des finances, et du ministère de l'Ecologie, a-t-on précisé de même source. Pour des données et applications moins sensibles, l'Etat aura recours à un "cloud dédié". Celui-ci sera géré par un prestataire extérieur, mais sur des machines exclusivement dédiées à cet usage. L'Etat ne fixera pas de conditions de nationalité pour le prestataire choisi, mais celui-ci devra notamment garantir qu'il est soumis "exclusivement" au droit français ou européen, a précisé un proche du secrétaire d'Etat au numérique Mounir Mahjoubi. Le gouvernement voudrait lancer l'appel d'offre pour ce cloud dédié d'ici à la fin de l'année 2018, a-t-on indiqué de même source. Enfin, pour les données et application peu sensibles, les administrations pourront avoir accès aux clouds publics traditionnels, du type de ceux gérés par les géants américains du net ou des Français comme OVH. L'Etat va "constituer un catalogue d'offres cloud accessibles sur internet, portées par des centrales d'achat public pour en faciliter la commande", selon le secrétariat d'Etat. Le recours au cloud doit notamment permettre "souplesse et rapidité de déploiement" des nouvelles applications informatiques, et "optimisation des coûts", selon la même source. L'Etat a d'ores et déjà commencé à concentrer son parc de centre de données informatiques. L'objectif est d'arriver à terme à une centaine de centres de données, contre 300 il y a encore quelques années. Mercredi, un rapport parlementaire a souligné l'importance de garantir la souveraineté des données françaises, en créant des "clouds souverains" pour les données sensibles. Ces clouds, qui ne seraient pas réservés aux seules administrations publiques, "permettraient de réduire la dépendance de nos sociétés vis-à-vis de monopoles ou d'oligopoles numériques étrangers" comme Google, Amazon ou Microsoft, souligne le rapport sur la cyberdéfense de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: pas d'accord entre Assemblée et Sénat en commission mixte paritaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704120824.by7h8dsq.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ne sont pas parvenus mercredi à surmonter leurs désaccords en commission mixte paritaire sur le projet de loi asile-immigration. En conséquence, le projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" repassera en nouvelle lecture à l'Assemblée à partir du 25 juillet en séance, puis au Sénat, avant sa lecture définitive, probablement en septembre, par les députés qui auront le dernier mot. Le texte vise notamment à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Le Sénat, à majorité de droite, avait réécrit le projet en le durcissant sur plusieurs points, jugés inacceptables par la majorité LREM-MoDem. Les sénateurs avaient notamment restreint l'aide médicale d'Etat (AME), permettant l'accès aux soins des étrangers sans papiers. Ils étaient également opposés au droit à la réunification familiale pour les mineurs ayant obtenu l'asile ou aux aménagements au délit de solidarité. Si la CMP a été brève mercredi, le chef de file LREM Florent Boudié a fait savoir que les rapporteurs et présidents de commissions des Lois des deux chambres avaient été proches d'un accord mardi lors d'une réunion préparatoire. Celle-ci avait été "marquée par de nombreux efforts mutuels" selon le rapporteur LR du Sénat François-Noël Buffet. Mais "la logique d'affichage politique l'a emporté", a déploré M. Boudié auprès de l'AFP, s'interrogeant sur une "droite sénatoriale caporalisée par Laurent Wauquiez" et "sa ligne qui va sur les plates-bandes de l'extrême droite". "LR a fait de la fermeté sur l'immigration sa colonne vertébrale politique. Ils auraient perdu en lisibilité s'ils avaient dit oui", constate une autre élue de la majorité. - "équilibre" - De son côté le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), tout en reconnaissant un "travail approfondi" avec l'Assemblée, a estimé que "le Sénat ne pouvait laisser dénaturer son travail, ni accepter un compromis abandonnant la politique migratoire dans un entre-deux" alors que "les Français attendent des mesures de fermeté assumée". Pour le député LR Guillaume Larrivé, partisan de la ligne Wauquiez, "l'échec de la CMP démontre l'incapacité et l'absence de volonté des macronistes à adopter de vraies mesures de diminution de l'immigration". Pour le LFI Eric Coquerel, un échec "arrange tout le monde". C'est "une façon de positionner la loi comme soit-disant équilibrée" pour la majorité, estime le député, pour qui l'échec de la CMP permettra "de se remobiliser face à cette loi". Lors de la nouvelle lecture, les députés rétabliront "le nécessaire équilibre hors de toute démagogie populiste", selon la rapporteure LREM Elise Fajgeles. Mais ils pourraient reprendre ce qui est "protecteur" dans le texte voté par le Sénat, selon M. Boudié. Les sénateurs se sont ainsi opposés à l'une des mesures phares du texte de Gérard Collomb, à savoir la réduction de 30 jours à 15 du délai de recours devant la Cour nationale du droit d'asile. Cette mesure avait suscité un vif débat au sein de la majorité en première lecture. Les députés devraient également reprendre l'amendement sénatorial limitant le droit du sol à Mayotte, qui a été soutenu par Emmanuel Macron lors d'un discours consacré aux Outre-mer le 28 juin. Cet amendement exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: pas d'accord entre Assemblée et Sénat en commission mixte paritaire (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704095830.k0qvqe4k.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ne sont pas parvenus mercredi à surmonter leurs désaccords en commission mixte paritaire sur le projet de loi asile-immigration, a-t-on appris auprès de députés. Les deux rapporteurs du texte ont conclu à l'échec peu après le début de la réunion. Le projet de loi repassera en nouvelle lecture à l'Assemblée à partir du 25 juillet, puis au Sénat, avant sa lecture définitive par les députés qui auront le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
