<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 May 2017 15:00:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La Réunion: Saisie des indemnités parlementaires du député Thierry Robert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170517125250.va7y7xfg.html</link>
   <description><![CDATA[Les indemnités parlementaires du député réunionnais MoDem Thierry Robert vont être saisies en exécution d'une décision de justice, dans une affaire qui concerne des logements mis en vente par le député-maire de Saint-leu, a-t-on appris mercredi auprès de l'Assemblé nationale. Un huissier a déposé lundi un procès-verbal de saisie-attribution auprès du trésorier-adjoint de l'Assemblée nationale. Ce dernier a pris acte de cette saisie, valable à partir de mai 2017 et jusqu'au paiement total de la somme de 228.984,07 euros, destinée à dédommager en partie des propriétaires qui s'estiment lésés par l'élu et l'ont poursuivi en justice. "L'Assemblée nationale est dans la même situation qu'un tiers saisi dans cette affaire et n'a aucune latitude. On exécute une décision de justice. La responsabilité de l'Assemblée pourrait être engagée si on le faisait pas", a-t-on précisé mercredi à l'Assemblée nationale. Cette saisie vient à la suite d'un jugement prononcé par le tribunal de Saint-Pierre le 2 septembre 2016. Thierry Robert avait été condamné à verser 550.000 euros à quatre clients acheteurs de logements d'une résidence des Avirons, qu'il avait mise en vente. Les nouveaux propriétaires avaient découvert plusieurs malfaçons et entorses au code de l'urbanisme, et avaient engagé une procédure judiciaire. Le député-maire saint-leusien a fait appel de la décision, mais le tribunal ayant ordonné qu'un peu moins de la moitié de la somme soit immédiatement versée aux copropriétaires, Thierry Robert aurait dû payer les quatre plaignants. Ce qu'il n'a pas fait, évoquant des problèmes de "solvabilité". Alors qu'il se vantait en 2013 de percevoir 90.000 euros par mois, il dit avoir cédé depuis l'ensemble de ses biens personnels à des sociétés. La saisie s'effectue donc sur la seule source de revenu de M. Robert: ses indemnités de député, 5.600 euros nets. Cette saisie sera toujours effective s'il est réélu en juin. Elle ne concernera que les indemnités de mai et de juin, s'il est battu. Thierry Robert a été brièvement investi par la République en marche! le 11 mai. L'investiture lui a été retirée le soir même en raison, dit le groupe politique, d'une condamnation dans une affaire de diffamation l'opposant au président de Région, Didier Robert (LR). Thierry Robert affirme que l'affaire étant devant la cour de cassation, la condamnation n'est pas définitive et que son casier judiciaire est donc vierge conformément aux critères exigés par la République en marche! Il n'a pas été réinvesti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 May 2017 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Jean Lassalle de nouveau candidat dans les Pyrénées-Atlantiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170517090140.id8898nz.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Lassalle, candidat indépendant à l'élection présidentielle qui avait recueilli au 1er tour 1,21% des voix, a annoncé mercredi à l'AFP qu'il briguerait un nouveau mandat aux législatives dans la 4e circonscription des Pyrénées-Atlantiques, dont il est député sortant. "Je suis un atout pour ce territoire. J'ai créé un certain écho lors des élections présidentielles, je ne pouvais pas m'arrêter là", a-t-il déclaré. "Je le fais au nom de mon parti Résistons! qui sera en mesure de présenter une cinquantaine de candidats dans toute la France", a ajouté cet ancien compagnon en politique et ami de longue date de François Bayrou qui a depuis rompu avec le patron du MoDem. Dans la circonscription de Mauléon-Soule, Jean Lassalle, âgé de 62 ans, affrontera Marc Oxibar (LR), Bernard Uthurry (PS), Laurent Inchauspé (UDI), Gilles Husraix (FN), Véronique Zenoni (EELV), Anita Lopepe (EH Bai/Pays Basque, oui, coalition nationaliste basque) et Loïc Corrégé, investi par La République en Marche du président Emmanuel Macron. Originaire de Tarbes (Hautes-Pyrénées) et âgé de 37 ans, Loic Corrégé est militaire au 1er Régiment parachutiste d'infanterie de marine (Rpima) de Bayonne (Pyrénées-Atlantiques), une unité des Forces spéciales françaises. Les responsables locaux de La République en Marche ont annoncé que la démission de Loïc Corrégé de ses fonctions militaires "était en cours". Jean Lassalle s'était rendu célèbre par une grève de la faim de 39 jours en 2006, à l'Assemblée nationale, pour protester - avec succès - contre la délocalisation d'une usine de sa région puis par un tour de France à pied en 2013.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 May 2017 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives à Paris: le maire LR du VIe défie Nathalie Kosciusko-Morizet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170516200536.t9ox0egy.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire LR du VIe arrondissement de Paris, Jean-Pierre Lecoq, a déposé mardi sa candidature aux élections législatives dans la 2e circonscription de la capitale, où il défiera Nathalie Kosciusko-Morizet, qui y a obtenu l'investiture du parti Les Républicains. "J'ai déposé ma candidature cet après-midi et, depuis, je reçois plein de félicitations et d'encouragements dans ma famille politique", a déclaré à l'AFP M. Lecoq, 62 ans, maire du VIe arrondissement de la capitale depuis 1994. "Ce qui me motive surtout, c'est que nous avons une candidate dont nos électeurs ne savent plus où elle habite. Elle est officiellement à LR tout en faisant des appels du pied au nouveau président (Emmanuel Macron). Elle se présente en parangon de jeunesse alors qu'elle utilise les méthodes de la IIIe République", a ajouté cet ancien suppléant de l'ex-députée de la circonscription, Martine Aurillac. "Nathalie Kosciusko-Morizet est une enfant gâtée de la politique, une nomade de la politique, elle pratique le tourisme électoral", a encore dénoncé M. Lecoq tout en ironisant: "A la vitesse où les choses vont, il n'est pas exclu que je sois le candidat LR la semaine prochaine". NKM fait partie des élus de droite signataires d'un appel à "la bienveillance" après la nomination d'Edouard Philippe à Matignon par le président Emmanuel Macron. "On imagine que, dans la droite ligne qu'il a adoptée, le bureau politique de LR, très sourcilleux à juste titre sur le soutien qu'il convient d'apporter à tous les candidats investis LR et UDI, aura sans doute à coeur de procéder à l'exclusion de M. Lecoq ainsi que de tous ceux qui seraient conduits à le soutenir", a réagi auprès de l'AFP l'entourage de Mme Kosciusko-Morizet. La 2e circonscription de Paris englobe le Ve arrondissement et une partie des VIe et VIIe arrondissements. Elle est détenue depuis 2012 par l'ex-Premier ministre François Fillon. Une fois vainqueur de la primaire de la droite pour la présidentielle, ce dernier avait décidé de la céder à Mme Kosciusko-Morizet. La maire LR du VIIe arrondissement de Paris, Rachida Dati, avait alors dénoncé un "parachutage" et des élus LR de la capitale avaient déploré que l'ex-candidate à la mairie de Paris quitte la 11e circonscription voisine, où elle avait été élue en 2014, pour ce bastion de la droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 May 2017 22:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Main tendue" de Macron à la droite: LR prépare un contre-appel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170516142832.sc01ri53.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains vont préparer un contre-appel qui sera soumis aux 577 candidats de la droite et du centre aux législatives, après l'appel de plus d'une centaine d'élus LR et UDI à "répondre à la main tendue" par Emmanuel Macron, a-t-on appris mardi de sources concordantes. François Baroin, chef de file du parti Les Républicains pour les élections législatives, a fait cette annonce devant une soixantaine de députés LR réunis en fin de matinée à l'Assemblée. Les présents ont désapprouvé l'appel lancé lundi par près de 30 élus LR et UDI, dont Thierry Solère, Benoist Apparu ou Nathalie Kosciusko-Morizet, ou encore par Jean-Louis Borloo. NKM a déclaré mercredi sur France 2 que le nombre de signataires de l'appel se montait à "120", dont sept parlementaires. Parmi ces 120 personnes figure un grand nombre d'élus qui avaient parrainé cette élue de l'Essonne et ancienne ministre pour la primaire de la droite fin 2016. "Le plus sûr pour avoir une politique de droite et du centre, c'est d'avoir une majorité de droite et du centre", a martelé lors de la réunion au Palais-Bourbon le sénateur-maire de Troyes, selon des propos rapportés. "Les Français ont droit à la clarté. Tôt ou tard, il y aura une demande de reclarification de la droite et du centre face à un président attrape-tout", a aussi déclaré Laurent Wauquiez, vice-président de LR et député de Haute-Loire, au lendemain de la nomination à Matignon du député LR Edouard Philippe. Selon M. Wauquiez, également président de la région Auvergne-Rhône-Alpes, "ce n'est pas une main tendue" de la part d'Emmanuel Macron, "parce que rien n'a changé dans son programme. C'est un achat de personnalités, à coup de portefeuilles ministériels". "Il faut choisir: c'est soit le gouvernement, soit LR". Idem pour les législatives, on est "soit En Marche, soit LR. Ce n'est pas les deux", a-t-il lancé. Plusieurs parlementaires se sont élevés contre l'appel à répondre à la "main tendue" du président Emmanuel Macron. Au premier chef, Christian Jacob, président du groupe LR de l'Assemblée, a dit l'avoir "mal digéré". "J'étais à l'écoute de leurs tempéraments et leurs ambitions" et "j'estime ne pas avoir de leçon à recevoir quand il s'agit d'être à la hauteur d'une situation", a lancé le député-maire de Provins, selon des propos rapportés. "Nous ne sommes pas bornés. Nous avons été responsables en votant des textes de la législature actuelle", a encore souligné M. Jacob, évoquant en particulier les projets de loi antiterroristes et même certains articles de la loi Macron. Réunis également dans la matinée, les sénateurs LR "ont tenu à réaffirmer leur soutien le plus total aux candidats LR/UDI aux élections législatives", selon un communiqué du président du groupe, Bruno Retailleau. "C'est le résultat des élections législatives qui déterminera la politique qui sera menée pendant 5 ans. Seule la victoire de nos candidats permettra de rompre clairement et définitivement avec le quinquennat désastreux qui s'achève", a ajouté l'élu de Vendée et président de la région Pays de la Loire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 May 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une plaque au nom d'Henri Emmanuelli dévoilée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170516112428.xz2v8173.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a dévoilé mardi dans l'hémicycle une plaque en mémoire d'Henri Emmanuelli, figure historique de l'aile gauche du PS, en présence de nombreux élus ou ex-élus socialistes dont l'ancien Premier ministre Lionel Jospin. La cérémonie en mémoire de l'ancien ministre et ex-président de l'Assemblée nationale (1992-1993), décédé en mars à 71 ans, s'est déroulée en présence de quelque 150 personnes, dont les proches du député des Landes et des élus de ce territoire. Outre Lionel Jospin, étaient notamment présents l'un des fidèles compagnons de François Mitterrand, l'ex-président socialiste de l'Assemblée Louis Mermaz, l'ancien secrétaire général de l'Elysée Pierre-René Lemas, le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, l'écologiste Cécile Duflot, ou encore le chef de file des députés du parti Olivier Faure. M. Bartolone a salué la mémoire de M. Emmanuelli et sa "parole ardente, profonde, toujours précise, juste et sans compromis". "Henri était avant tout un socialiste", un "mitterrandiste", a rappelé le président de l'Assemblée élu pour la première fois député en 1981, notant qu'"un certain héritage de la grande période du PS, de la grande époque de la gauche, continuait à vivre en lui", le parti d'Epinay ayant été "son plus grand combat". "L'héritage qu'il nous lègue" est "une invitation à ne jamais oublier les promesses de la République", a-t-il poursuivi. "Nous veillons, pour notre part, à inscrire son nom pour toujours dans la pierre de notre Assemblée, afin que son regard, à la fois impitoyable et tendre, exigeant et juste, accompagne les futurs députés de juin et d'après", a encore ajouté l'élu de Seine-Saint Denis, qui ne se représentera pas aux élections législatives. Elu pour la première fois député des Landes en 1978, Henri Emmanuelli, né le 31 mai 1945 à Eaux-Bonnes (Pyrénées-Atlantiques), avait aussi été le premier secrétaire du PS entre 1994 et 1995. Cet homme aux sourcils épais et à la voix rocailleuse, doté d'une très forte personnalité, avait été deux fois au gouvernement, secrétaire d'Etat chargé des DOM-TOM de 1981 à 1983, puis chargé du Budget de 1983 à 1986. Il avait aussi été trésorier du PS. La plaque en cuivre qui porte son nom s'ajoute à celles d'autre députés dont le souvenir est perpétué dans l'hémicycle, dont François Mitterrand, Jacques Chaban-Delmas, Pierre Mauroy ou encore Léon Blum.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 May 2017 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: avec la nomination de Philippe, "la droite vient d'être annexée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170515140527.6snyzrjg.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a estimé lundi que "la droite vient d'être annexée", après la nomination d'un Premier ministre LR, Édouard Philippe, et a renouvelé son appel à une "cohabitation nécessaire" grâce à une majorité de gauche à l'Assemblée nationale. Évoquant un "attelage hasardeux", le candidat de La France insoumise, arrivé en quatrième position au premier tour de la présidentielle, a demandé aux Français de ne pas "donner les pleins pouvoirs à M. Macron et à son Premier ministre" lors des élections législatives. "Une cohabitation est nécessaire", a-t-il développé, dans une courte allocution depuis son quartier général retransmise sur BFMTV. "Il faut former une majorité différente de celle du Premier ministre, de son bric-à-brac, pour pouvoir avoir une action politique cohérente qui réponde aux attentes sociales, démocratiques et écologiques de notre peuple", a-t-il expliqué. "Le nouveau président de la République vient de prendre le commandement de toute la classe politique traditionnelle de notre pays", a résumé le leader de La France insoumise, estimant que "le Parti socialiste a été déjà absorbé puisque ses élus et ses candidats par dizaines ont demandé l'investiture de M. Macron et nombre d'entre eux attendent d'être élus pour le rejoindre". Quant aux électeurs du Front national, ils sont selon lui "abandonnés, leurs chefs ont tous déserté". Pour M. Mélenchon, "dorénavant, en face de M. Macron et pour le bien de notre démocratie, ne reste qu'une force cohérente, unie autour d'un programme de gouvernement, +l'Avenir en commun+, c'est La France insoumise dont je suis le porte-parole". "Cet attelage hasardeux qui vient d'être constitué ne fonctionnera qu'au prix d'un césarisme et d'une autorité de la monarchie présidentielle toujours plus grande", a-t-il poursuivi, demandant que "chacun (des) bulletins de vote soit comme un balai pour les dégager tous" aux élections législatives. Toute la garde rapprochée de l'ancien candidat a également immédiatement réagi sur Twitter. Eric Coquerel, coresponsable du Parti de gauche, a notamment déclaré que la nomination de M. Philippe "confirme que Emmanuel Macron est bien de droite et de droite", paraphrasant une phrase de François Mitterrand sur le centre en politique.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 May 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le FN investit un candidat en Essonne face à Dupont-Aignan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170515135924.9mmswu5c.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national a investi pour les législatives un candidat dans la 8e circonscription de l'Essonne face à Nicolas Dupont-Aignan (DLF), actuel député de la circonscription candidat à sa réélection, a annoncé le FN lundi en dévoilant une liste de ses candidats. "Il ne s'agit pas d'être contre Nicolas Dupont-Aignan, mais d'être présent dans la totalité des 577 circonscriptions", a justifié Nicolas Bay, directeur de la campagne des législatives, lors d'une conférence de presse au siège du parti à Nanterre. Debout la France et le Front national avaient formé une "alliance patriote et républicaine" entre les deux tours de la présidentielle. En cas de victoire de Mme Le Pen, M. Dupont-Aignan aurait été nommé Premier ministre. Nicolas Dupont-Aignan et Marine Le Pen avaient, dans les grandes lignes, acté un accord futur pour les législatives, qui prévoyait 50 candidats DLF soutenus par le FN et 50 FN soutenus par DLF. Le 2 mai, Mme Le Pen avait dit qu'un tel accord était "sur la table". "L'idée, c'est de construire une majorité présidentielle et il faut être capable de faire de la place à tous les patriotes souhaitant nous rejoindre dans ce combat pour constituer précisément cette majorité", avait-elle commenté. Les responsables locaux du FN avaient ensuite été sollicités pour désinvestir une cinquantaine de candidats, afin qu'ils laissent la place à des candidats du parti de M. Dupont-Aignan, fracturé depuis cet accord avec Mme Le Pen. Mais le Front national a annoncé à ses cadres samedi, via un mail interne consulté par l'AFP, qu'il réinvestirait tous ses candidats aux législatives dont la candidature avait été "suspendue". "La logique du respect de la particularité de chaque mouvement nous conduit aux législatives à avoir des candidats présentés par Debout la France et par le FN dans la plupart des circonscriptions", a expliqué lundi M. Bay. Cela "n'empêchera pas un rassemblement au second tour pour faire gagner les patriotes et battre autant que possible l'hypothétique future majorité de M. Macron" a-t-il dit, jugeant aussi qu'un éventuel groupe commun à l'Assemblée nationale "peut faire partie des hypothèses". Nicolas Dupont-Aignan a de son côté confirmé lundi matin que son mouvement présenterait des candidats "partout en France" et que l'accord initial n'était "plus le cas". "Le Front national ne peut pas avoir le monopole de l'opposition", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 May 2017 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EELV a investi 459 candidats au total, 52 soutiens au PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170515131845.q91mrizo.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-Les Verts présentera 459 candidats aux élections législatives, soutient 52 candidats socialistes, 16 communistes et au moins un candidat de La France insoumise, François Ruffin dans la Somme, a-t-on appris lundi après du parti écologiste. Selon la liste fournie par Europe Ecologie-Les Verts, qui tenait un conseil fédéral samedi et dimanche à Paris, le parti a investi 228 hommes et 231 femmes. En vertu de l'accord signé entre Yannick Jadot et Benoît Hamon à la suite duquel le candidat EELV à la présidentielle s'est désisté en faveur du candidat socialiste, le parti socialiste soutient 49 candidats écologistes en ne présentant pas de candidats contre eux. Le PCF en soutient une quinzaine dans les mêmes conditions. Les autres désistements se font au profit de candidats Nouvelle Donne ou Parti radical de gauche. Dans deux circonscriptions, les candidatures sont encore en attente, a précisé EELV. La clôture du dépôt légal des candidatures en préfectures sera effective vendredi. Parmi les membres de la direction de EELV, le secrétaire national David Cormand se présente en Seine-Maritime (4e), la secrétaire nationale adjointe Sandrine Rousseau dans le Pas-de-Calais (9e) ou encore le porte-parole du parti Julien Bayou dans la 5e circonscription de Paris. Malgré un appel au rassemblement avec La France insoumise, aucun accord n'a pu être trouvé avec la formation de Jean-Luc Mélenchon. Seule la candidature du documentariste auteur de "Merci patron !", François Ruffin, fait l'unanimité de LFI, du PCF et de EELV.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 May 2017 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le FN va ré-investir des candidats dont la candidature avait été suspendue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170514153647.ht2hutjd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national a annoncé à ses cadres qu'il réinvestirait tous ses candidats aux législatives dont la candidature avait été "suspendue" après le ralliement du président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan à Marine Le Pen avant le second tour de la présidentielle, selon un mail interne consulté dimanche par l'AFP. "L'accord politique conclu avec nos partenaires de Debout la France n'inclura aucun retrait réciproque dès le premier tour des élections législatives. Le Front national présentera donc des candidats dans la totalité des 577 circonscriptions. De son côté, DLF sera également présent dans de nombreuses circonscriptions ce qui n'empêchera pas l'unité au second tour, comme ce fut le cas à la présidentielle", ont été prévenus les responsables du parti. Samedi, Debout la France avait annoncé qu'il avait investi des candidats aux législatives "dans la quasi-totalité des circonscriptions", y compris face au FN, en précisant: "comme cela a toujours été prévu". Avant le second tour de la présidentielle, un haut responsable frontiste avait expliqué qu'"un principe d'accord" avait été passé entre les deux formations politiques portant "sur des candidatures FN et DLF distinctes dans l'immense majorité des circonscriptions, avec des désistements réciproques au second tour". DLF a précisé samedi qu'"il n'y aura pas de retrait et de soutien réciproque organisé avant le 1er tour", car "les Français doivent avoir le choix entre plusieurs offres politiques patriotes, surtout au moment où voter Républicains revient à signer un chèque en blanc à Emmanuel Macron".]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 May 2017 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: DLF investit des candidats "dans la quasi-totalité" des circonscriptions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513201928.37jjcw1d.html</link>
   <description><![CDATA[Debout la France, le parti de Nicolas Dupont-Aignan qui avait rallié Marine Le Pen entre les deux tours de la présidentielle, a annoncé samedi qu'il avait investi des candidats aux législatives "dans la quasi-totalité des circonscriptions", y compris face à des candidats FN. Le conseil national de DLF a "investi ses candidats qui seront présents dans la quasi-totalité des circonscriptions, comme cela a toujours été prévu", a annoncé le parti dans un communiqué, à l'issue de ce conseil national. Un haut responsable frontiste avait indiqué avant le second tour de la présidentielle qu'"un principe d'accord" avait été passé entre les deux formations politiques portant "sur des candidatures FN et DLF distinctes dans l'immense majorité des circonscriptions, avec des désistements réciproques au second tour". "L'unité du mouvement a été préservée après un un vote sur les investitures", a précisé Debout la France samedi. Dans un second communiqué publié dans la soirée, DLF a rapporté le discours du candidat qui avait recueilli 4,70% des voix au premier tour et 1,7 million de suffrages avant de se rallier à Mme Le Pen. "Il faut en finir avec le piège d'une gauche minoritaire qui ne se maintient au pouvoir qu'en culpabilisant les Français de voter pour leurs convictions et en divisant les droites. Ma mission est simple aujourd'hui: unir toutes les bonnes volontés qui veulent en finir avec ce système, qu'elles soient aux Républicains, au FN ou ailleurs", a dit M. Dupont-Aignan. Il s'est aussi dit "convaincu qu'avec le temps, les Français comprendront qui est Emmanuel Macron. Son projet politique représente un danger pour la France, son indépendance et son unité", selon le député-maire d'Yerres, qui "a affirmé sa volonté de rapprochement des patriotes et des Républicains pour préparer l'alternance que ne manqueront pas très vite de réclamer les Français". Pour ce qui est de la stratégie électorale du parti, "il n'y aura pas de retrait et de soutien réciproque organisé avant le 1er tour", a confirmé le mouvement, car "les Français doivent avoir le choix entre plusieurs offres politiques patriotes, surtout au moment où voter Républicains revient à signer un chèque en blanc à Emmanuel Macron".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 22:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Mélenchon fixe l'objectif de La France insoumise, "gouverner le pays"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513172143.1rpwf394.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a fixé samedi pour objectif à son mouvement, La France insoumise, d'obtenir une majorité au terme des législatives de juin pour se mettre en position de "gouverner le pays". "La France insoumise sera sans doute le mouvement qui rassemblera le plus de députés", a lancé M. Mélenchon lors de la convention nationale des candidats de son mouvement à Villejuif (Val-de-Marne). "Nous sommes candidats partout, avec comme objectif gouverner le pays et constituer une nouvelle majorité", a-t-il ajouté, espérant que les 7 millions de voix (19,6% des suffrages) qu'il a obtenues au premier tour de la présidentielle donneront à son mouvement l'élan nécessaire pour remporter le scrutin des 11 et 18 juin. "La France insoumise propose aux électeurs d'organiser une nouvelle cohabitation, de mettre en échec la politique macroniste", a-t-il dit. "Nous le pouvons, c'est à portée de main, que viennent les jours heureux!" Le chef de La France insoumise a loué les vertus de la cohabitation: quand Lionel Jospin a été le Premier ministre de Jacques Chirac, cela "a été le moment le plus positif pour la France avec la mise en place des 35 heures: nous avons alors créé plus d'emplois qu'à aucun moment en France". En revanche, "le président Macron a prévu de faire passer par ordonnances, cet été, une série de mesures d'une extrême gravité", a-t-il mis en garde. Le premier vote qu'Emmanuel Macron mettra à l'ordre du jour du Parlement "sera un vote de renoncement demandé à une Assemblée soumise, et nous, nous sommes pour la composition d'une Assemblée insoumise", a lancé le candidat arrivé quatrième au premier tour de la présidentielle. Selon lui, "la négociation entreprise par entreprise sur des questions comme les horaires de travail ou les salaires, c'est jeter tout le pays dans une compétition entre les travailleurs et les entreprises, surtout dans les plus petites". "C'est un projet de contre-révolution et de violence sociale terrible qui frappe un siècle et demi d'avancées sociales", a-t-il affirmé, qualifiant de "crevards" les députés socialistes tentés de rejoindre le mouvement d'Emmanuel Macron. Evoquant la jeunesse du nouveau président (39 ans) et son expérience à lui (il a 65 ans), M. Mélenchon a encore estimé qu"il faut que ce jeune homme soit tempéré de sa folie par un homme âgé qui s'occupera du peuple".]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (En Marche!) dément tout accord d'appareil avec le MoDem pour les législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513165157.r9m96rmy.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de la République en marche!, Richard Ferrand, a démenti samedi tout accord d'appareil avec le MoDem de François Bayrou pour les législatives de juin. "Il n'y a jamais eu et il n'y aura jamais d'accord d'appareil", a déclaré M. Ferrand, interrogé sur BFMTV en marge d'une réunion des candidats aux législatives de La République en marche! au Musée du Quai Branly à Paris. "Ce qui est en marche, c'est l'examen des propositions de candidatures complémentaires par la commission nationale d'investiture que nous a fait parvenir le MoDem, comme la République en marche a pu le faire de son côté également", a-t-il ajouté. "Notre boussole a toujours été le renouvellement, et cela ne changera pas, et nous voulons construire une majorité qui soit une majorité avec des personnes, des citoyennes, des citoyens, des personnalités, des élus de la gauche, des mêmes de la droite et également bien sûr du centre", a expliqué M. Ferrand. De son côté M. Bayrou avait annoncé dans la nuit de vendredi à samedi, au terme de plus de quatre heures de travail du bureau exécutif du MoDem en contact avec des membres d'En Marche!, qu'un projet d'accord "solide et équilibré" avait été trouvé. Dans un premier temps, jeudi, M. Bayrou avait refusé de donner son "assentiment" à la liste de 428 noms de candidats dévoilée par la République en marche!, estimant que son mouvement avait été lésé. Selon M. Bayrou, il ne s'agissait pas de répondre "à des problèmes arithmétiques", mais "à deux questions essentielles: est-ce qu'il s'agit d'un parti unique ou d'une majorité plurielle? Quel est le point d'équilibre de la majorité?" De son côté, M. Ferrand a fait valoir samedi qu'"il faut savoir s'affranchir de l'esprit de boutique pour viser seulement le rassemblement, le renouvellement et l'intérêt général". Pourquoi M. Bayrou a-t-il parlé d'accord? "Il lui arrive d'être optimiste", a répondu M. Ferrand, assurant par ailleurs qu'il n'y avait "aucune" conversation entre MM. Bayrou et Macron à ce sujet. "Ce n'est pas du niveau du président de la République de se préoccuper de ces questions", a souligné le député du Finistère. En mars, en pleine campagne présidentielle, M. Macron avait rejeté l'idée d'"accords d'appareils avec d'autres partis" en vue des élections législatives, mis à part le "cas spécifique" de "l'alliance conclue avec François Bayrou" et son parti, le MoDem. "François Bayrou était en situation de se présenter à l'élection présidentielle, et il a souhaité nous rejoindre. Donc, il a une identité propre, reconnue", avait dit M. Macron sur LCP.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de candidat France insoumise face à des communistes ayant parrainé Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513130733.zx5iusyw.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon ne présentera pas de candidats aux législatives face à des députés communistes sortants ayant parrainé la candidature présidentielle de Jean-Luc Mélenchon, a annoncé samedi son directeur de campagne, Manuel Bompard. "Le comité électoral a décidé que nous ne présenterions pas de candidats là où des communistes sortants ont adressé leur parrainage à Jean-Luc Mélenchon", a déclaré M. Bompard lors d'une convention nationale des candidats de La France insoumise à Villejuif (Val-de-Marne). Cette déclaration intervient alors que, après des mois d'une entente fragile, le Parti communiste et La France insoumise ont renoncé il y a quatre jours à trouver un accord pour les législatives, un échec dont les états-majors se rejettent la responsabilité. "Certains dirigeants s'en prennent à nous, nous ne voulons pas entrer dans ces polémiques", a seulement dit M. Bompard samedi. Cette convention nationale de La France insoumise doit permettre aux candidats venus de toute la France de lancer véritablement la campagne pour les législatives des 11 et 18 juin, dont l'objectif est de faire du mouvement la première force d'opposition à gauche, pour "refuser de donner les pleins pouvoirs au gouvernement Macron". "C'est une grande fierté que de voir revenir dans le combat civique des gens dégoûtés de la politique", a déclaré M. Bompard, assurant que "tout cela ne s'arrêtera pas aux législatives". "Le rassemblement", a-t-il poursuivi, "ne peut se faire au détriment d'une cohérence politique", ajoutant: "Nous avons proposé un cadre cohérent et homogène, La France insoumise, et un programme." "A tous ceux qui regardent vers nous, nous leur disons +ne regardez pas l'ancien monde, venez avec nous construire le monde nouveau+", a lancé M. Bompard. "Nous ne demandons à personne de déchirer sa carte de parti." "Pour être efficaces, nous devons être cohérents dans la lignée de la présidentielle et c'est à cette condition que nous pourrons obtenir la majorité", a-t-il aussi souligné.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: ambiance joyeuse chez les candidats de La France insoumise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513130419.ry5izjzz.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon a réuni samedi à Villejuif (Val-de-Marne), dans une ambiance joyeuse, ses candidats aux élections législatives, sur lesquels elle compte pour être en mesure d'imposer une cohabitation au président élu Emmanuel Macron. Enthousiastes, les candidats, venus de toute la France, ont un âge moyen de 41 ans et, en grande majorité, se lancent dans leur première expérience politique, avec l'ambition de "refuser de donner les pleins pouvoirs au gouvernement Macron". Invités à se fournir en matériel de campagne pour préparer le scrutin des 11 et 18 juin, ils se penchent sur des livrets thématiques qui se "vendent comme des petits pains", selon un bénévole. Pierre Jamet, ancien syndicaliste et candidat dans la deuxième circonscription du Morbihan, est venu avec "deux énormes valises", qu'il a remplies de documents de La France insoumise. "J'en ai pour 19 kilos de tracts", affirme-t-il. Affiches, tracts, programme L'Avenir en commun, gadgets..., le centre de congrès de Villejuif s'est transformé en marché, où les emplettes seront facturées a posteriori. "Les candidats remplissent un bon de commande qui est ensuite envoyé au mandataire financier", a expliqué une bénévole. Dans la grande salle, les candidats se lèvent comme un seul homme au cri de "Résistance" lorsque l'état-major de La France insoumise arrive sur scène. "Une vieille scène politique a été balayée par la puissance" de l'élection présidentielle, a souligné en ouverture le porte-parole de Jean-Luc Mélenchon Alexis Corbière, évoquant une "secousse tellurique", avec 80% des électeurs qui ont boudé les deux principaux partis de gouvernement, PS et LR. "Bravo à tous, bravo à Jean-Luc Mélenchon, un nouveau monde apparaît", a-t-il lancé, déclenchant les applaudissements.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron aux candidats de son parti: "Nous sommes condamnés à réussir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513124003.q7d2rc6a.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est adressé samedi aux candidats aux législatives de son parti La République en marche! en leur expliquant qu'ils étaient "condamnés à réussir", dans un discours prononcé au musée du Quai Branly à Paris où ils étaient rassemblés. "Vous avez une responsabilité immense", a lancé M. Macron. "Nous sommes condamnés à réussir!" a-t-il ajouté, selon des propos rapportés sur Twitter par des participants à cette réunion à huis clos. Il a appelé les candidats à réformer "profondément la vie politique et la France pour que plus personne ne se tourne vers les extrêmes". "Pendant cinq ans, je compterai sur vous pour porter notre responsabilité collective et tenir nos promesses", leur a-t-il dit. "Le renouvellement que vous représentez devant moi n'a jamais été réalisé avant sous la Ve République", a-t-il estimé, demandant aux candidats de ne "jamais (être) des assis, des installés, des habitués". Les candidats de La République en marche! aux législatives des 11 et 18 juin, 214 femmes et autant d'hommes, sont réunis à l'occasion d'un séminaire à huis clos au Musée du Quai Branly, à la veille de l'investiture du nouveau président. D'autres candidats doivent désignés la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
