<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 18:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Burn out: des proches ou collègues de salariés de Lidl en soutien de la proposition Insoumise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131174407.rbrixh2u.html</link>
   <description><![CDATA[Le frère d'un salarié qui s'est suicidé et un délégué syndical CGT de Lidl ont plaidé mercredi à l'Assemblée, en appui d'une proposition de loi Insoumise portée par François Ruffin et Adrien Quatennens, pour la reconnaissance de pathologies psychiques liées au burn out. Le texte visant à cette reconnaissance comme maladies professionnelles sera débattu jeudi matin dans l'hémicycle, lors d'une journée consacrée au groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon ("niche parlementaire"). Son rejet en commission augure d'un sort similaire dans l'hémicycle. Venu de Marseille, Christophe Polichetti, délégué syndical et secrétaire général de la CGT Lidl Provence-Alpes-Côte d'Azur, a évoqué, lors d'une conférence de presse des deux élus Insoumis, son "pote retrouvé pendu" une nuit après une série de "changements managériaux", entre autres exemples de victimes du burn out dans la chaîne de supermarchés. Le technicien de maintenance sécurité entrepôt avait été retrouvé suicidé à 33 ans dans un local du Lidl du Rousset (Bouches-du-Rhône). "Des Yannick, il n'en faut plus", a lâché ce chauffeur routier quinquagénaire, voyant dans la proposition une "occasion de parler pour tous les salariés qui ne peuvent pas parler" sur le burn out, "un cancer de l'esprit". Sur le vote, "je ne me fais pas trop d'illusions (...), mais il faut que le débat soit posé". Nicolas Sansonetti, le frère de Yannick, a plaidé, en sa mémoire "et pour toutes les familles qui souffrent", qu'il reste "des vies à sauver" et qu'"une prise de conscience nationale doit se faire". Car le burn out, "ça continue", y compris chez Lidl, selon lui. La proposition de loi LFI vise à inscrire plusieurs pathologies psychiques "relevant de l'épuisement professionnel" au tableau des maladies professionnelles à compter de 2019, avec leurs conditions présumées d'origine professionnelle "lorsque les victimes ont été exposées d'une façon habituelle" aux facteurs énumérés. "Benoît Hamon a fait un pas sur un chemin, on essaye de prolonger" ce combat, avec techniquement deux différences, comme le choix de ne pas demander la reconnaissance du burn out comme maladie professionnelle, a expliqué François Ruffin, qui a entendu l'ex-socialiste dans ses 58 auditions (parmi lesquelles des spécialistes, comme le psychiatre Patrick Légeron). Alors que la reconnaissance de l'épuisement comme maladie est "un parcours du combattant" pour les victimes et concerne "seuls 200 à 300 cas" par an, ce serait aux employeurs de prouver que ces pathologies ne résultent pas de l'organisation du travail, selon le député de la Somme. Les salariés concernés bénéficieraient notamment d'une prise en charge totale des soins et d'une rente proportionnelle au dommage, le texte visant "les cas les plus graves", a-t-il précisé. Cela pourrait concerner plus de 400.000 personnes chaque année. L'objectif est d'arrêter de "faire payer à la collectivité" certaines pratiques managériales mais aux entreprises via la branche Accident du travail-maladie professionnelle de la Sécurité sociale, financée à 97% par les cotisations patronales, avec le principe "pollueur-payeur", ont expliqué les Insoumis. Anticipant un rejet, M. Quatennens a reproché à la majorité de se soucier "toujours plus de savoir qui propose" que du fond.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pantouflage": la commission de déontologie des fonctionnaires critiquée (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131160302.ow4tqefs.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission de déontologie de la fonction publique (CDFP) fait l'objet de vives critiques dans un rapport parlementaire rendu public mercredi, qui propose de renforcer son statut et de rendre ses avis publics. "Un élément de décor", des avis qui restent aujourd'hui "lettre morte"... c'est ainsi que le député Olivier Marleix (LR), co-rapporteur des travaux, a qualifié la Commission de déontologie, lors d'une conférence de presse mercredi. "Il faut qu'on lui fasse franchir une étape supérieure", a abondé Fabien Matras (LREM), président-rapporteur de la mission d'information sur la déontologie des fonctionnaires et l'encadrement des conflits d'intérêts. Cette mission a été mise en place en septembre après la tentative avortée du Sénat d'ajouter des dispositions sur les fonctionnaires au projet de loi de moralisation de la vie publique. Leur rapport estime notamment que l'encadrement des départs d'agents publics vers le secteur privé (appelé "pantouflage") reste "inabouti". Pour chaque départ, la Commission de déontologie doit rendre un avis (quelque 3.500 en 2016), et ce de manière obligatoire et systématique depuis la loi du 20 avril 2016 relative à la déontologie des fonctionnaires. Elle peut estimer que le projet professionnel de l'agent est "compatible" ou non avec son ancienne fonction, ou bien "compatible sous réserves", et y pose alors des conditions (pas de contact avec l'ancien service...). Toutefois, les rapporteurs se disent "particulièrement surpris" de constater qu'aucun suivi de ces avis n'est effectué. Ils proposent que la Commission en fasse le contrôle, via un formulaire annuel, auquel une non-réponse pourrait entraîner des sanctions. Ses moyens devraient être renforcés pour assurer cette nouvelle mission. Ils souhaitent également que tous les avis de la Commission de déontologie soient rendus publics, afin notamment que les anciens et nouveaux collègues de l'agent aient connaissance des restrictions auxquelles il est soumis. Le rapport préconise également de donner à la Commission de déontologie le statut d'autorité administrative indépendante, au même titre que la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), chargée du contrôle des élus et de leurs collaborateurs. Il recommande en outre de fusionner les deux instances - en maintenant deux collèges distincts - afin d'assurer une meilleure cohérence d'ensemble des dispositifs. M. Marleix et M. Matras envisagent, suite à ce rapport, de déposer une proposition de loi commune.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aidants: feu vert définitif du Parlement au don de jours de congés par des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131160146.zlyk0sut.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné mercredi son feu vert définitif au don de jours de congés par des salariés à des collègues s'occupant de personnes âgées ou handicapées, le Sénat ayant voté dans les mêmes termes que l'Assemblée cette possibilité en faveur des "aidants". A l'exception du CRCE (à majorité communiste) qui s'est prononcé contre, tous les groupes politiques ont voté en faveur de cette proposition de loi issue de l'Assemblée, qui propose d'étendre au profit des proches aidants le dispositif dont bénéficient les parents d'enfants gravement malades depuis la loi du 9 mai 2014, et qui permet le don de jours de repos entre collègues. "Pour nous aussi, la générosité est une valeur que la société doit savoir promouvoir et encourager. Notre réticence vis-à-vis de ce texte ne se situe donc pas à ce niveau", a souligné au nom du CRCE Dominique Watrin. "Il revient d'abord à l'État de donner l'exemple", a-t-il poursuivi, proposant "d'aller plus loin" avec l'indemnisation du congé de proche aidant, l'extension de la majoration de la durée d'assurance vieillesse aux proches aidants et la prise en charge à 100% de leurs dépenses de santé. "Si nous votions ce texte en l'état, nous dédouanerions encore une fois le gouvernement de ses obligations", a-t-il jugé. De son côté, "consciente de l'importance de cette main tendue à une population dont on occulte trop facilement les souffrances et les difficultés", la rapporteure Jocelyne Guidez (UC) a appelé ses collègues à ne pas retarder la mise en oeuvre de la proposition de loi de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord commercial UE/Mercosur: pour la France, "à ce stade, le compte n'y est pas" (Travert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131152615.rz1bv9ss.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a estimé mercredi devant l'Assemblée nationale que dans les négociations commerciales UE/Mercosur, "à ce stade, le compte n'y est pas". "La France souhaite avancer avec le Mercosur, mais dans le contexte politique actuel, il est essentiel d'aboutir à un résultat équilibré et à ce stade le compte n'y est pas", a déclaré le ministre. "Pour ce qui concerne le boeuf, le volume de contingent doit s'écarter le moins possible du volume jusqu'ici présenté dans l'offre européenne", a prévenu M. Travert. "Il s'agit d'une ligne rouge que le président de la République a rappelée à Jean-Claude Juncker", a déclaré le ministre, précisant que ce volume doit être "déclaré finement et encadré afin d'établir l'équité des conditions de concurrence avec les producteurs du Mercosur". "En matière d'indication géographique, nous devons obtenir un résultat cohérent avec l'effort de montée en gamme de nos différents producteurs", a ajouté le ministre, quelques heures à peine après la présentation en conseil des ministres d'un projet de loi qui doit permettre de mieux rémunérer les agriculteurs français sur le marché français. M. Travert a également mentionné la mise en oeuvre des "engagements sanitaires" du Mercosur, faisant notamment référence au scandale de la viande avariée au Brésil, et les ouvertures attendues en matière de droits de douane, qui n'ont "pas été faites". La réponse de M. Travert fait suite aux sévères critiques du président de la Fédération Nationale Bovine (FNB) Bruno Dufayet à l'encontre des nouvelles propositions européennes dans la négociation commerciale avec les quatre pays du Mercosur (Brésil, Argentine, Uruguay, Paraguay). Il a estimé mercredi que les consommateurs européens seraient "bernés" et "sacrifiés" si l'Europe devait recevoir 99.000 tonnes de viande sans droits de douane de ces pays. "Antibiotiques, activateurs de croissance, farines animales, OGM, tout ce qui est interdit chez nous est autorisé dans ces pays-là" dans les méthodes d'élevage, a déclaré M. Dufayet au micro de RMC mercredi matin, en rappelant que "80% de la déforestation est liée à l'élevage bovin" au Brésil. Il espère une intervention d'Emmanuel Macron pour empêcher un tel accord qui menace selon lui "plus de 30.000 éleveurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le retour aux listes nationales validé par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131134604.0emvy8ws.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi en commission le retour à un mode de scrutin par liste nationale aux élections européennes de 2019, abandonnant le système des circonscriptions multirégionales jugé illisible et qui n'a été défendu que par LR. La circonscription nationale unique, en vigueur depuis les premières élections européennes de 1979 et jusqu'en 1999, avait été abandonnée pour les européennes de 2004. Depuis, la France était divisée en huit très grandes circonscriptions (Est, Ouest, Ile-de-France, Outre-mer...) Le mode de scrutin, scrutin de liste à la proportionnelle à la plus forte moyenne avec un seuil d'accès à la répartition des sièges à 5% des suffrages exprimés, n'a lui pas été modifié par les députés, en dépit d'amendements de la gauche et du rapporteur LREM Alain Tourret. Pour "favoriser le pluralisme", M. Tourret souhaitait abaisser ce seuil à 3%, qui correspond aussi à celui pour se faire rembourser les frais de campagne. Il a été soutenu par les différents groupes de gauche, socialistes, communistes et Insoumis, qui jugeaient que ce seuil ne "posait pas de problème d'éparpillement de voix car les élus se regroupent ensuite par grande famille politique au Parlement européen". Mais, alors que le MoDem a réservé sa position pour la séance le 13 février, le groupe majoritaire LREM a défendu "l'homogénéité des scrutins", ce seuil de 5% étant retenu dans les autres élections proportionnelles (régionales, municipales). Un autre amendement du rapporteur a été en revanche adopté pour qu'en cas d'égalité des suffrages pour l'attribution du dernier siège, ce soit la liste dont la moyenne d'âge est la plus jeune, et non plus la plus élevée, qui l'emporte. Le projet de loi laisse par ailleurs ouverte la possibilité de constituer au niveau européen des listes transnationales, comme le souhaite Emmanuel Macron. Une option rendue possible par le redéploiement post-Brexit des 73 sièges britanniques au Parlement européen. La commission Affaires constitutionnelles du Parlement européen y apporté son soutien en proposant la semaine dernière que sur ces 73 sièges, 46 soient "gardés en réserve", dont 16 pour de futurs élargissements et 27 alloués à des listes paneuropéennes. Cette initiative doit encore être votée à Strasbourg en séance plénière, début février, puis sera soumise au Conseil européen (les chefs d'Etat et de gouvernement) pour une décision à l'unanimité, avant un retour devant le Parlement européen.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 13:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: le rapport parlementaire finalement publié le 21 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131133012.p5oznmp9.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapport parlementaire sur le service national universel, dont la présentation avait été repoussée la semaine dernière, sera finalement présenté le 21 février, a annoncé mercredi le président de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Bridey (LREM). Dans un communiqué, il indique que la présentation de ce rapport d'information de Marianne Dubois (LR) et Emilie Guerel (LREM) "aura lieu en commission de la Défense nationale et des forces armées le mercredi 21 février 2018 à 16 heures 30", lors d'une réunion ouverte à la presse. La présentation de ce rapport, qui doit formuler des propositions sur cette promesse de campagne d'Emmanuel Macron dont les contours restent encore flous, était initialement prévue mercredi. Mais elle avait été repoussée sine die en fin de semaine dernière, sans motif officiel avancé. Selon une source parlementaire, la raison est sans doute que "même si le financement était annoncé +ad hoc+", le service national "aura(it) un impact sur le budget de Défense", ce qui "divise" le gouvernement. Entre-temps, Emmanuel Macron a annoncé mardi avoir chargé un groupe de travail d'entamer "des travaux de préfiguration et rendre ses conclusions en avril" sur ce sujet, qui concerne le ministère des Armées tout comme le ministère de l'Education, se disant prêt à modifier la Constitution si nécessaire. Le service, "beaucoup disent que c'est impossible à faire. Mais, rassurez-vous, je suis depuis bien longtemps habitué à ces débuts de discussion. Cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité de le faire", a-t-il notamment affirmé. A l'origine, la promesse lancée en mars 2017 par le candidat Macron était de rétablir un "service national obligatoire et universel", d'une durée d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, "soit environ 600.000 jeunes par an". Le chef de l'Etat avait promis mi-janvier que ce projet serait "conduit par l'ensemble des ministères concernés, et pas simplement par le ministère des Armées", avec "un financement ad hoc" qui ne figurera pas dans la loi de programmation militaire 2019-2025. Mais sa faisabilité suscite toujours des doutes, en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an par Emmanuel Macron pendant sa campagne) et des capacités d'accueil des armées, devenues inadaptées depuis la suppression en 1997 du service militaire obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: ne pas renforcer "l'absolutisme présidentiel" (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131125019.qxlk0lpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti communiste Pierre Laurent a affirmé mercredi que la révision constitutionnelle voulue par le président de la République aboutirait à "renforcer un régime d'absolutisme présidentiel", lançant un "message d'alerte démocratique". "Le fond de cette réforme, c'est de renforcer un régime d'absolutisme présidentiel", notamment parce qu'elle se dirige vers "une réduction massive du nombre d'élus (...) à tous les étages de la République", a déclaré M. Laurent lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Le sénateur de Paris a lancé "un message d'alerte démocratique parce qu'on se dirige vers une révision institutionnelle et constitutionnelle qui au total va concerner beaucoup de sujets, pour le moment sans aucun débat dans le pays". Le président "s'avance vers un processus qui va viser à proposer un paquet ficelé qui ne pourra plus être débattu", a-t-il poursuivi, jugeant qu'un référendum dans ces conditions "consisterait à dire oui ou non au président de la République, et non pas à entrer dans un débat large et citoyen". "Nous n'accepterons pas un processus qui écarterait le Parlement", a insisté M. Laurent, plaidant pour ne pas laisser le président "faire sa cuisine tout seul". L'annonce la veille par Emmanuel Macron de sa volonté de réduire de "quasi la moitié" le nombre des membres du Conseil économique, social et environnemental (Cese) est "très grave et montre bien que ce qui est visé, c'est la diminution drastique à tous les étages de la République du nombre de représentants du peuple", a-t-il aussi affirmé. A ses côtés, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a dénoncé globalement l'absence de "justifications sur ce qui est avancé". Pour lui, la réduction du nombre de parlementaires "ne s'appuie sur rien" et revient à "une forme de révolution institutionnelle qui consiste à couper complètement l'élu du peuple". Pour l'élu du Puy-de-Dôme, certains députés, notamment LREM, sont déjà "complètement coupés des réalités du terrain", et avec des députés moins nombreux "ce sera le supermarché des godillots. La chaussure va se vendre à une allure terrible". "Il n'y a pas d'ambiguïté: réduire le nombre de parlementaires réduira le pouvoir du Parlement au profit de l'exécutif", a abondé Eliane Assassi, présidente du groupe communiste au Sénat, pour qui "l'affichage démagogique" sur ce sujet "n'est pas à prendre à la légère". Les élus ont rappelé que leurs groupes organiseraient un colloque au Sénat le 5 mars intitulé "Face à la crise démocratique: quelle révolution constitutionnelle?".]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Absentéisme: Rugy juge le système de sanctions "pas assez strict"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131112246.hbox6yja.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a plaidé mercredi pour des députés "irréprochables", indiquant que "l'échelle des sanctions", notamment pour lutter contre l'absentéisme, allait être revue. "Si on veut renforcer le Parlement, il faut aussi que les députés soient irréprochables", a affirmé François de Rugy, qui était interrogé sur France 2 sur la faible mobilisation dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale lors de l'adoption appelant un nouveau traité de l'Elysée entre la France et l'Allemagne. "Si on veut une Assemblée nationale qui soit respectée, il faut que les députés soient à la hauteur et donc nous pouvons aller jusqu'à prendre des sanctions, et nous allons revoir d'ailleurs l'échelle des sanctions par rapport à l'absentéisme, notamment, ou par rapport à des comportements qui dans l'hémicycle ne vont pas glorifier l'Assemblée nationale", a-t-il déclaré. "Ca peut aller jusqu'aux sanctions financières, il y en a déjà d'ailleurs à l'Assemblée nationale, mais manifestement notre système n'est pas assez strict", a développé le président de l'Assemblée nationale, pour qui la France pourrait s'inspirer de ce qui existe en Allemagne. "En Allemagne, il y a des dispositifs de sanctions qui sont plus stricts qu'en France et manifestement ça marche puisque les députés allemands étaient eux présents", a-t-il noté. Le Bundestag et l'Assemblée ont célébré le 22 janvier le 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée" en adoptant une résolution commune en faveur d'un nouveau traité. Pour l'occasion, une délégation de parlementaires français menée par François de Rugy s'était rendue au Bundestag à Berlin, tandis que des députés allemands, menés par Wolfgang Schäuble, président du Bundestag, avaient été reçus à l'Assemblée nationale à Paris, dans un hémicycle clairsemé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: Rugy favorable à la reconnaissance de "la spécificité de la Corse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131074009.3owu4931.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy a affirmé mercredi qu'il fallait "reconnaître la spécificité de la Corse", se disant favorable à ce que soit reconnue dans la Constitution la "diversité des territoires français". "Il faut reconnaître la spécificité de la Corse, la Corse c'est une île, la Corse a une identité forte, a une langue qui est encore parlée par beaucoup de monde", a déclaré sur France 2 François de Rugy, qui a reçu la semaine dernière les leaders nationalistes corses Gilles Simeoni et Jean-Guy Talamoni. "Dans notre Constitution, je crois qu'il est bon qu'on reconnaisse cette diversité des territoires français", a-t-il poursuivi. "La France est un grand pays, est une grande nation, dans laquelle il y a une diversité des territoires, dit-il, et en tant que président de l'Assemblée nationale, je préside une Assemblée où il y a une diversité d'opinions politiques mais il y a aussi une diversité des territoires et je crois que dans notre organisation, il faut le reconnaître, y compris en ayant des autonomies plus fortes pour nos régions en général et pour la Corse en particulier". Interrogé sur un possible point de friction avec l'exécutif sur ce point, M. de Rugy a répondu: "vous verrez, Emmanuel Macron s'exprimera et je crois qu'Emmanuel Macron est favorable au fait que ce soit au plus près du terrain que l'on traite les problèmes des gens". Un déplacement en Corse du président de la République est prévu le 6 février, à l'occasion du 20e anniversaire de l'assassinat du préfet Erignac. MM. Simeoni et Talamoni ont été reçus la semaine dernière par le Premier ministre Edouard Philippe, ainsi que par le président du Sénat Gérard Larcher. Ils ont annoncé une manifestation"populaire et pacifique" samedi, pour protester contre les portes "fermées" du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eau et assainissement: les députés assouplissent le transfert aux intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131063925.paaclsq4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi LREM-Modem assouplissant le transfert des compétences eau et assainissement aux communautés de communes, une revendication des élus locaux ruraux. Jusqu'ici, la loi NOTRe du 7 août 2015 prévoit, à compter de 2020, le transfert obligatoire de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités. Avec cette proposition de loi votée en première lecture, ce transfert peut être différé grâce à l'instauration d'un mécanisme de minorité de blocage. Le texte, qui doit maintenant être examiné au Sénat, prévoit une possibilité pour les communes de s'opposer au transfert de compétences, dès lors que 25% des communes, représentant au moins 20% de la population, s'expriment en ce sens. Ce transfert serait alors repoussé de 2020 à 2026. Ce transfert de compétences inquiétait les élus locaux du fait des réorganisations importantes impliquées. Pas moins de 9.000 services de distribution d'eau potable et 12.000 services d'assainissement dans des communes de moins de 2.000 habitants doivent fusionner au sein d'entités de 10.000 à 15.000 habitants. Le but est de faire des économies d'échelle et de mieux mutualiser les moyens techniques et financiers nécessaires. "Le délai supplémentaire accordé permettra aux collectivités de trouver des solutions organisationnelles adaptées aux territoires afin d'assurer la compétence eau et assainissement", s'est réjoui le groupe LREM dans un communiqué. "Les usagers sortiront les gagnants de ce transfert grâce à la mutualisation des moyens techniques et financiers, permettant d'assurer une meilleure maitrise et qualité des réseaux d'eau potable et d'assainissement", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 06:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: Macron persiste et commande un rapport pour avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130193049.xvzco957.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi avoir chargé un groupe de travail d'entamer "des travaux de préfiguration et rendre ses conclusions en avril" sur l'instauration d'un service national universel, se disant prêt à modifier la Constitution si nécessaire. "Il ne s'agit pas de réinventer le service militaire" mais de donner "à la jeunesse de France des causes à défendre, des combats à mener dans les domaines social, environnemental, culturel", a-t-il plaidé devant 800 personnes réunies à l'Elysée pour ses voeux aux forces vives de la Nation et aux corps constitués. "Le service national universel sera ce moment où la République dira à notre jeunesse que l'engagement pour les autres est le plus sûr moyen de ses réaliser soi-même" et le "socle d'une solidarité nationale affermie", a-t-il dit. "Beaucoup disent que c'est impossible à faire. Mais, rassurez-vous, je suis depuis bien longtemps habitué à ces débuts de discussion. Cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité de le faire. Et cela répond à ce qui corrode au plus profond la cohésion de la Nation, à la tentation de l'individualisme", a-t-il insisté, "je crois que notre jeunesse l'attend". "Cela ne devrait pas entraîner de modification de la Constitution mais si cela se révèle nécessaire, nous l'assumerons", a-t-il martelé. Le chef de l'Etat reprend ainsi en main ce projet qu'il veut mener à son terme, alors que l'Assemblée nationale vient de repousser sine die la publication d'un rapport parlementaire sur sa mise en place. A l'origine, la promesse lancée en mars 2017 par le candidat Macron était qu'il rétablirait un "service national obligatoire et universel", d'une durée d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, "soit environ 600.000 jeunes par an". Ce service obligatoire, nécessairement coûteux, a très vite suscité la méfiance de l'armée et la perplexité du le monde éducatif, ainsi que l'hostilité des syndicats étudiants. L'Assemblée a déclaré forfait car les députés se sont sentis "pris entre l'enclume jupitérienne et la foudre des armées", a commenté la semaine dernière un parlementaire LREM membre de la commission Défense. Emmanuel Macron avait promis mi-janvier que ce projet serait "conduit par l'ensemble des ministères concernés, et pas simplement par le ministère des Armées", avec "un financement ad hoc" qui ne figurera pas dans la loi de programmation militaire 2019-2025. Mais sa faisabilité suscite toujours des doutes, en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an par Emmanuel Macron pendant sa campagne) et des capacités d'accueil des armées, devenues inadaptées depuis la suppression en 1997 du service militaire obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Très large majorité à l'Assemblée pour le projet de loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130175437.edfbvvrn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'erreur, référent unique: les principaux points du projet de loi "Pour un Etat au service d'une société de confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130171415.ybfsgmko.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin s'exprime aux questions au gouvernement pour défendre la loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130163954.vm6wi0mf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad, hôpitaux: quand l'Insoumis Ruffin brandit un chéquier pour plus de moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130163640.fcu3l14b.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
