<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 23 May 2021 08:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mieux réguler le foncier agricole: une proposition de la majorité devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210523060013.9sfmqfyd.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux réguler l'accès aux terres et permettre l'installation de jeunes professionnels: l'Assemblée nationale examine mardi une proposition de loi de la majorité pour "éviter l'accaparement et la concentration" du foncier agricole. Si la grande loi foncière promise par le président Emmanuel Macron ne verra pas le jour lors de ce quinquennat, les députés LREM, MoDem et Agir ont mis sur le métier ce texte "d'urgence" pour contrôler les cessions de terres via des parts de société - toute transaction de terres détenues par une personne physique est déjà encadrée. "Les sociétés exploitent désormais en France près des deux tiers de la surface agricole utile", souligne le premier signataire de la proposition de loi, le député LREM des Hautes-Pyrénées Jean-Bernard Sempastous. "Si les sociétés peuvent permettre une gestion optimisée de l'exploitation et une transmission progressive, elles sont malheureusement de plus en plus souvent utilisées aussi pour s'affranchir des règles", relève-t-il en préambule de son texte. Celui-ci prévoit de soumettre à autorisation administrative les cessions de titres sociaux, si l'opération confère le contrôle de la société agricole au cessionnaire et si cela conduit à une concentration excessive ou un accaparement de terres. En cas de dépassement, "on va demander à la personne de faire des engagements compensatoires, de se délester de terrains qu'il a et de les mettre à disposition de jeunes agriculteurs, soit par la vente, soit par des baux à long terme", selon M. Sempastous. En 2019, Emmanuel Macron avait souligné au salon de l'Agriculture à Paris la nécessité d'"anticiper le renouvellement des générations". "On sait ce qui bloque aujourd'hui, c'est l'accès à la terre agricole", avait-il déclaré, promettant "des mesures fortes pour faciliter l'accès au foncier pour les jeunes agriculteurs", "dans le cadre d'une loi foncière à venir". En commission, la gauche a déploré un "manque d'ambition" et un champ "trop restreint" de la proposition de loi. Près de 200 amendements sont au menu jusqu'à mercredi.]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: 30 parlementaires et des ONG demandent au Sénat de légiférer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210522220010.bqnl3tyi.html</link>
   <description><![CDATA[Trente parlementaires, en majorité membres de LREM, et des dizaines d'associations soutenant la cause animale réclament dimanche au gouvernement d'agir pour que le Sénat inscrive à son ordre du jour la proposition de loi sur la maltraitance animale adoptée en janvier par les députés. "Un pan entier des êtres vivants doués de sensibilité est aujourd'hui laissé sans protection suffisante et il appartient aux décideurs politiques d'y remédier", plaident ces élus dans une lettre ouverte au Premier ministre, Jean Castex, publiée par le Journal du Dimanche. "Nous demandons donc au gouvernement d'intervenir pour que ce texte soit mis à l'ordre du jour du Sénat", réclament-ils. La proposition de loi adoptée en janvier par un vote quasi unanime des députés vise à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. Elle vise aussi à durcir les sanctions en cas de maltraitance ou encore interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et dans les delphinariums, la présence de tels animaux sur des plateaux de télévision, en discothèque ou lors de fêtes privées, et à fermer les élevages de visons. Parmi les signataires figurent Aurore Bergé, présidente déléguée du groupe des députés LREM, Guillaume Gontard, chef des file des écologistes au Sénat, le chercheur et député ex-LREM Cédric Villani, et la vice-présidente PS du Sénat Laurence Rossignol. Quelque 43 ONG co-signent également le texte, dont la Fondation Brigitte Bardot, France Nature Environnement, L.214, PETA France ou encore l'Alliance Anticorrida.]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 May 2021 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Audrey Pulvar juge "assez glaçante" la manifestation des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210522083805.hwknkwpk.html</link>
   <description><![CDATA[La manifestation de dizaines de milliers de policiers mercredi devant l'Assemblée nationale a été jugée samedi "assez glaçante" par Audrey Pulvar, tête de liste des socialistes aux élections régionales en Ile-de-France. "La colère des policiers est légitime, mais qu'elle s'exprime de cette façon devant l'Assemblée nationale avec un ministre de l'Intérieur (...) pour faire pression sur son collègue de la Justice, je trouve cela extrêmement inquiétant et je ne souhaitais pas y participer", a déclaré sur franceinfo l'ancienne journaliste. De nombreux élus LR et RN avaient participé à cette manifestation. La maire PS de Paris Anne Hidalgo, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le candidat PCF à l'élection présidentielle Fabien Roussel, l'eurodéputé ELV Yannick Jadot et d'aures élus de gauche y étaient également présents, à l'inverse notamment du dirigeant de LFI Jean-Luc Mélenchon qui avait qualifié le rassemblement de "factieux". Le sujet ravive depuis mercredi les divisions à gauche. Une manifestation "soutenue par l'extrême droite, à laquelle participe un ministre de l'Intérieur, qui marche sur l'Assemblée nationale pour faire pression sur les députés en train d'examiner un texte de loi concernant la justice, c'est une image qui pour moi était assez glaçante", a expliqué samedi Mme Pulvar. "Evidemment je soutiens les policiers", a-t-elle souligné, disant qu'elle aurait participé, s'il avait été organisé, à "un rassemblement citoyen entre la place de la République et la place de la Nation", le parcours traditionnel des manifestations syndicales à Paris. "Audrey Pulvar, jusqu'où irez-vous dans votre rapprochement avec LFI ? La gauche républicaine était à la #ManifPolice", a commenté sur Twitter Laurent Saint-Martin, tête de liste LREM en Ile-de-France, s'attirant la réplique immédiate de Mme Pulvar : "Les forces de l'ordre valent mieux que votre instrumentalisation de la Police Nationale contre la Justice. (...) Jusqu'où irez-vous dans votre rapprochement avec le Rassemblement National ?".]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 May 2021 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PNF enquête sur des soupçons de "favoritisme" autour de l'application StopCovid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210521184538.ze2fs0jm.html</link>
   <description><![CDATA[Les dés ont-il été pipés dans l'attribution du contrat de maintenance de StopCovid, l'application du gouvernement qui a été un flop avant de se transformer en TousAntiCovid ? Le Parquet national financier (PNF) enquête depuis septembre sur des soupçons de favoritisme au bénéfice d'une filiale de Dassault. Selon une source judiciaire, le PNF a ouvert en septembre une enquête préliminaire pour "favoritisme", après un signalement de l'association anticorruption Anticor effectué au printemps 2020 sur cette application de traçage des malades du coronavirus. "Ce sont des questions importantes qui sont posées sur un sujet qui touche chacun des Français, au moment de la mise en place du +pass sanitaire+", a déclaré à l'AFP l'avocat d'Anticor dans ce dossier, Me Jean-Baptiste Soufron. "On ne peut que se féliciter de l'ouverture de cette enquête, conformément aux demandes d'Anticor", a-t-il ajouté. Dans un courrier envoyé au parquet en juin 2020, l'association estimait que la maintenance payante pour l'application, réalisée par la société Outscale, filiale de Dassault Systèmes, aurait dû faire l'objet d'un appel d'offres. Le développement de l'application, annoncé pendant le premier confinement et lancé en juin 2020, a été présenté comme réalisé à titre gratuit par différentes entreprises privées, dont Dassault Systèmes, Capgemini, Orange ou Withings. Mais selon des révélations de L'Obs, son exploitation et sa maintenance ont fait l'objet d'une facturation pour un coût "entre 200.000 et 300.000 euros par mois". Dans son signalement, Anticor observait que "le choix de recourir à la société Outscale", filiale de Dassault Systèmes, "en tant qu'attributaire du marché de maintenance de l'application StopCovid n'a fait l'objet d'aucune procédure de passation de marché public", pourtant obligatoire pour un tel montant. - Plaintes - Le gouvernement est tenu de procéder à un appel d'offres à partir de 139.000 euros hors-taxes pour les marchés de fournitures et de services, selon les règles de la commande publique, observait alors l'association. Alors qu'un rapport parlementaire de novembre évaluait le coût global de cette application à 6,5 millions d'euros de début juin à fin octobre, l'association a depuis porté plainte contre le ministre de la Santé Olivier Véran pour les mêmes faits devant la Cour de justice de la République (CJR), seule habilitée à juger des actions des membres du gouvernement dans l'exercice de leurs fonctions. Mais la commission des requêtes de la CJR a classé cette plainte, estimant qu'elle ne comportait pas suffisamment d'éléments pour permettre de dire que c'était M. Véran lui-même qui avait conclu les contrats dénoncés comme litigieux. Contactés par l'AFP, le cabinet de Cédric O, secrétaire d'Etat chargé du numérique, la société Outscale et le ministère de la Santé ont refusé de commenter l'ouverture de l'enquête judiciaire. Boudée pendant de longs mois par les Français qui s'inquiétaient pour leur vie privée, et même désinstallée plusieurs centaines de milliers de fois, l'application StopCovid, téléchargée par 2,7 millions de personnes, est devenue TousAntiCovid mi-octobre. Rendue plus attractive pour les internautes, avec une série d'améliorations dans la forme et le contenu éditorial, elle a depuis connu un succès grandissant: à ce jour, elle a été téléchargée par plus de 16,3 millions de personnes. gd-edy-lby/pa/cbn DASSAULT SYSTEMES Capgemini Orange]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 May 2021 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: le Conseil Constitutionnel censure partiellement la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210521164442.ik68yqip.html</link>
   <description><![CDATA[Victoire ou déception? Le Conseil constitutionnel a retoqué partiellement vendredi la proposition de loi en faveur des langues régionales avec la censure de l'"enseignement immersif" et de l'utilisation de signes diacritiques, tout en préservant son stratégique volet financier. Préparée par le député breton d'opposition Paul Molac, la proposition de loi "relative à la protection patrimoniale des langues régionales et à leur promotion" est une première depuis 70 ans. En ce sens, la décision du Conseil constitutionnel "est une victoire", a salué auprès de l'AFP M. Molac, devenu le héraut de cette cause populaire dans les régions cultivant une forte identité. Vendredi, les Sages ont donné leur feu vert aux nouvelles dispositions permettant la prise en charge financière par les communes de la scolarisation d'enfants suivant des enseignements de langue régionale. Ils ont en revanche censuré l'"enseignement immersif" de ces langues et l'utilisation de signes diacritiques comme le tilde (~) dans les actes de l'état civil. "Sur l'immersion, c'est une vision totalement dépassée", a pointé le député Molac. "Alerte gravissime" pour le président du MoDem et maire de Pau François Bayrou: "si le sens de la décision du Conseil constitutionnel est de mettre en cause le principe des écoles Diwan, ikastolas, calendrettas, bressaola, etc., alors la situation sera explosive", a-t-il prévenu sur Twitter. Partisan du texte, le président LREM de l'Assemblée nationale Richard Ferrand s'est voulu rassurant: "Cette décision n'altère en rien les différents modes d'enseignement du breton" notamment. Concernant les signes diacritiques, "c'est assez incompréhensible: sur la carte d'identité, il va y avoir de l'anglais et c'est autorisé. C'est deux poids, deux mesures", a dénoncé Paul Molac. Des présidents de région se sont émus, de Jean Rottner (LR, Grand Est) qui voit dans cette décision "un manque de confiance vis-à-vis des territoires et de leurs richesses" à Alain Rousset (PS, Nouvelle-Aquitaine) pour qui "il est temps de rouvrir le débat sur la place des langues régionales dans la Constitution". - "retour en arrière" - Cette censure a une forte charge symbolique en particulier en Bretagne, où le combat des parents de Fañch, qui étaient allés jusqu'à la Cour de cassation pour permettre à leur fils de garder son "n tilde", avait passionné. "C'est un gros retour en arrière", a jugé le père, Jean-Christophe Bernard. "Triste France !", a regretté Bernez Rouz, président du conseil culturel de Bretagne. Le groupe parlementaire de M. Molac, Libertés et Territoires, envisage des recours auprès des institutions européennes. En validant la création d'un forfait scolaire pour les écoles privées dispensant une scolarisation en langues régionales, un mesure potentiellement coûteuse, la haute juridiction a en revanche agréablement surpris certains. "C'était l'article qui était visé et on pensait qu'il pouvait sauter", se réjouit Thierry Delobel, président de la Fédération pour les langues régionales dans l'enseignement public (Flarep). La "loi Molac" avait été adoptée par le Parlement le 8 avril après un vote surprise de l'Assemblée qui avait fait fi des oppositions du gouvernement. En toile de fond: la campagne des élections régionales de juin, où la promotion des langues et cultures régionales est jugée populaire. Contre le choix du Premier ministre Jean Castex et des groupes majoritaires, la saisine du Conseil constitutionnel à titre individuel, par 61 députés de la majorité, avait suscité de vives tensions parmi les élus "marcheurs". Au lendemain de la saisine, quatre députés avaient demandé à la juridiction de retirer leur nom du recours. Sans succès en l'absence de vice de consentement ou d'erreur matérielle, selon le Conseil constitutionnel. Les partisans du texte accusent le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer d'avoir piloté cette saisine controversée. "La décision du Conseil constitutionnel renforce la portée de ce texte", s'est réjoui Christophe Castaner, patron du groupe LREM, alors que les députés "marcheurs" promettent de travailler sur de nouvelles "avancées majeures". Manière de faire oublier le "couac" de la saisine? Pour Loïg Chesnais-Girard, président PS de la région Bretagne, en course pour sa réélection, la cause est entendue: "Soixante députés de la majorité présidentielle ont mis par leur action les écoles Diwan en danger tout en cassant un travail parlementaire remarquable". grd-aag-reb/adc/caz TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 May 2021 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législative partielle à Paris: Mélenchon demande "de donner un coup de pied au derrière" des macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210521161737.xrte71wm.html</link>
   <description><![CDATA[Le candidat à la présidentielle de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a demandé vendredi aux habitants du 20e arrondissement de Paris, où se déroule une législative partielle les 30 mai et 6 juin, de "donner un coup de pied au derrière" des macronistes en élisant Danielle Simonnet. Jean-Luc Mélenchon s'exprimait depuis une estrade dans le quartier Python-Duvernois, après avoir déambulé près de deux heures dans la rue d'Avron, dans le 20e arrondissement de Paris. S'adressant aux habitants, il a critiqué le désintérêt qu'ont les macronistes selon lui pour l'élection partielle dans cette circonscription populaire: "Ils pensent que vous vous en foutez, que ça va se régler entre gens de bonne compagnie! Votre mobilisation est aussi une mobilisation contre le mépris de classe". Jean-Luc Mélenchon a lancé: "Vous avez un travail à faire avec votre bulletin de vote, c'est de leur donner un grand coup de pied dans le derrière". Il a aussi demandé à éviter le "poison du racisme": "C'est pas parce qu'ils (les macronistes) vous méprisent que vous devez mépriser le reste de la société". La déambulation rue d'Avron a eu parfois des airs de bain de foule, dans un 20e arrondissement qui avait placé Jean-Luc Mélenchon en tête au premier tour de l'élection présidentielle de 2017 (31, 83% contre 30,59% pour Emmanuel Macron). "Toute la cité est avec vous, M. Mélenchon", s'est ainsi écrié un jeune homme au passage de l'Insoumis. "Vous le savez pertinemment que tout le monde vous connaît ici", s'est esclaffé un commerçant devant l'étonnement affiché par le chef des députés LFI, avant de l'interroger sur son étal: "Vous n'avez besoin de rien? Seulement de voix?" "C'est les endroits où on est le plus à l'aise", a admis Jean-Luc Mélenchon devant les journalistes. "Là, je nage dans le bonheur: la manière des gens de parler, d'être amicaux, gentils..." La députée de la circonscription, la socialiste George Pau-Langevin, a démissionné après sa nomination en novembre dernier au poste d'adjointe à la Défenseure des droits, provoquant une élection législative partielle. Dans cette 15e circonscription de Paris, orientée à gauche, la conseillère Insoumise de Paris Danielle Simonnet affronte notamment la conseillère socialiste de Paris Lamia El Aaraje.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 May 2021 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Application "StopCovid": le PNF enquête depuis septembre sur des soupçons de "favoritisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210521115228.2edrqz2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parquet national financier (PNF) a ouvert en septembre une enquête préliminaire pour "favoritisme" après un signalement de l'association Anticor concernant le contrat de maintenance de l'application StopCovid, devenue depuis "TousAntiCovid", a indiqué vendredi à l'AFP une source judiciaire. L'association anticorruption avait alerté le PNF au printemps 2020, estimant que la maintenance payante réalisée par la société Outscale, filiale de Dassault Systèmes, pour l'application lancée en juin 2020 aurait dû faire l'objet d'un appel d'offres. Le développement de l'application, annoncé pendant le premier confinement, a été présenté comme réalisé à titre gratuit par différentes entreprises privées, parmi lesquelles Dassault Systèmes, Capgemini, Orange ou Withings, mais son exploitation et sa maintenance ont fait l'objet d'une facturation pour un coût "entre 200.000 et 300.000 euros par mois", selon des révélations de L'Obs. Anticor estimait que "le choix de recourir à la société Outscale", filiale de Dassault Systèmes, "en tant qu'attributaire du marché de maintenance de l'application StopCovid n'a fait l'objet d'aucune procédure de passation de marché public", pourtant obligatoire pour un tel montant. Le gouvernement est tenu de procéder à un appel d'offres à partir de 139.000 euros hors taxes pour les marchés de fournitures et de services selon les règles de la commande publique, indiquait l'association. Alors qu'un rapport parlementaire de novembre évaluait le coût global de cette application à 6,5 millions d'euros de début juin à fin octobre, l'association a depuis porté plainte à la Cour de justice de la République (CJR) contre le ministre de la Santé Olivier Véran pour les mêmes faits. Mais la commission des requêtes de la CJR a classé cette plainte, estimant qu'elle ne comportait pas suffisamment d'éléments pour permettre de dire que c'est M. Véran lui-même qui avait conclu les contrats dénoncés comme litigieux. Boudée pendant de longs mois par les Français qui s'inquiétaient pour leur vie privée, et même désinstallée plusieurs centaines de milliers de fois, l'application StopCovid est devenue TousAntiCovid mi-octobre et a été téléchargée par plus de 16,3 millions de personnes depuis le 2 juin 2020. "Ce sont des questions importantes qui sont posées sur un sujet qui touche chacun des Français, au moment de la mise en place du +pass sanitaire+", a remarqué l'avocat d'Anticor dans ce dossier, Me Jean-Baptiste Soufron. "On ne peut que se féliciter de l'ouverture de cette enquête, conformément aux demandes d'Anticor", a ajouté l'avocat. gd/mk/lbx/sr DASSAULT SYSTEMES]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 May 2021 11:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: le Conseil constitutionnel censure partiellement la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210521094639.ugss1ves.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel, dont la saisine avait profondément divisé les députés LREM, a censuré partiellement vendredi la proposition de loi en faveur des langues régionales votée par surprise au Parlement. Les Sages ont donné leur feu vert aux nouvelles dispositions permettant la prise en charge financière par les communes de la scolarisation d'enfants suivant des enseignements de langue régionale. Ils ont en revanche censuré l'"enseignement immersif" de ces langues et l'utilisation de signes diacritiques comme le tilde (~) dans les actes de l'état-civil. Préparée par le député breton d'opposition Paul Molac (groupe Libertés et territoires), la proposition de loi "relative à la protection patrimoniale des langues régionales et à leur promotion" est une première depuis plusieurs décennies. En ce sens, "c'est une victoire", a salué auprès de l'AFP M. Molac. Mais "sur l'immersion, c'est une vision totalement dépassée car on va devoir se passer d'une pédagogie très efficace. Cela met même en insécurité tout un tas d'écoles avec un enseignement en breton mais aussi en basque, catalan, occitan", a-t-il relevé, en appelant le gouvernement à initier un changement de la Constitution. Concernant les signes diacritiques, "c'est assez incompréhensible: sur la carte d'identité, il va y avoir de l'anglais et c'est autorisé. C'est deux poids, deux mesures", a dénoncé l'élu du Morbihan. Le texte avait été adopté par le Parlement le 8 avril après un vote surprise de l'Assemblée nationale qui avait fait fi des oppositions du gouvernement sur deux mesures essentielles de la proposition de loi: l'instauration de l'enseignement immersif (effectué pour une grande partie du temps scolaire dans une langue autre que la langue dominante) et la création d'un forfait scolaire pour les écoles privées dispensant une scolarisation en langues régionales. Une partie du groupe LREM avait voté en faveur de la proposition de loi qui au total avait été adoptée par 247 voix pour, 76 votes contre et 19 abstentions. Contre le choix du Premier ministre et des groupes majoritaires, la saisine du Conseil constitutionnel à titre individuel, par 61 députés de la majorité, avait suscité de vives tensions au sein des marcheurs. Les partisans de la proposition de loi, qui est très populaire dans les régions cultivant une forte identité, avaient accusé le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer d'avoir piloté cette saisine controversée. Celui-ci avait déclaré que le texte de Paul Molac en sortirait "renforcé" après l'examen de la juridiction.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 May 2021 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: les députés votent deux mesures gouvernementales qui musclent le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520223323.qpyb45as.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi deux mesures du gouvernement musclant le projet de loi pour la "confiance" dans la justice, avec l'instauration d'une peine de sûreté de 30 ans pour les condamnés à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, et la fin des rappels à la loi. "Tirer sur un policier, c'est tirer sur la République", a insisté le Garde des sceaux Eric Dupond-Moretti en présentant une série d'amendements pour limiter les réductions de peine de personnes condamnées pour des crimes contre des forces de l'ordre. Ces amendements mettent "en oeuvre les engagements du Premier ministre pour que les forces de l'ordre de notre pays soient davantage protégées, c'est un message fort". Celui sur les peines de sûreté avait été déposé le jour de la manifestation des policiers, mercredi. Ces mesures ont donné lieu à une nouvelle passe d'armes entre M. Dupond-Moretti et les Insoumis. "La vertu préventive de l'alourdissement de la peine, ça n'existe pas", a estimé le député LFI Ugo Bernalicis. "Vous êtes inconséquent. Vous jouez avec le feu à force de vouloir marcher sur les platebandes de l'extrême droite, c'est une forfaiture sous la pression de manifestations factieuses devant l'Assemblée nationale", a-t-il lancé. Plusieurs élus ont fait part de leur malaise sur la tonalité de la manifestation, visant particulièrement les propos du secrétaire général du syndicat de policiers Alliance, Fabien Vanhemelryck, selon lequel, "le problème de la police, c'est la justice". Eric Dupond-Moretti lui même a dénoncé des "propos inadmissibles" et "inacceptables", regrettant certaines "saynètes de très mauvais goût", mais "on doit à la vérité que ces propos n'ont pas été repris par l'ensemble des représentants syndicaux et que d'autres ont exprimé leur désarroi". Tout en "assumant" sa présence à la manifestation, le communiste Stéphane Peu a décrit les propos du syndicaliste d'Alliance comme une "honte absolue", "ne banalisons pas ce qu'il s'est passé". Dans ces conditions, "le gouvernement n'aurait pas dû maintenir" les amendements, selon lui. L'ancien patron du Raid Jean Michel Fauvergue a défendu ces dispositions, tout en condamnant les propos du syndicaliste policier, "qu'on aurait pas dû entendre dans ce type de manifestation". A droite, le LR Eric Pauget a estimé que la mesure gouvernementale ne va pas au "bout du chemin", et qu'il aurait fallu étendre les dispositifs aux "pompiers, "enseignants, soignants et aux élus de la République". Les organisations syndicales de policiers réclament de leur côté des peines incompressibles ou des peines minimales. L'Assemblée a également adopté un autre amendement gouvernemental supprimant les rappels à la loi qui "provoquent un sentiment d'impunité tant chez les victimes que chez les auteurs", a souligné M. Dupond-Moretti. Il a renvoyé la création d'une alternative aux rappels à la loi à des futurs travaux de l'inspection générale de la justice et des deux chambres du Parlement, avec vote probable d'un amendement du gouvernement lors du passage du texte au Sénat. "Il s'agit d'annuler et de construire", a promis le Garde des Sceaux. "Les policiers considèrent que c'est un outil qui les dépasse car il a peu d'impact sur un certain nombre de délinquants", a abondé le rapporteur LREM du texte Stéphane Mazars sur la même ligne que le LR Eric Pauget. "Le rappel à loi ne sert plus à rien, voire ridiculise l'autorité de l'État", avait déclaré le Premier ministre Jean Castex mercredi. Les députés Dimitri Houbron (LREM) et Cécile Untermaier (PS) ont, eux, regretté "la suppression sèche" de cette alternative aux poursuites. Dans la nuit de jeudi à vendredi, les députés ont achevé l'examen du texte en votant notamment le volet sur le développement du travail en détention et le principe de la création d'un code pénitentiaire, avant un vote solennel global mardi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taïwan dans les organisations internationales: au tour des députés de s'en saisir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520181029.9ikfzwo0.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés ont annoncé à leur tour jeudi une proposition de résolution en faveur de la participation de Taïwan aux travaux de plusieurs organisations internationales, dont l'OMS, après le vote d'un texte similaire par le Sénat, au risque de froisser Pékin. La proposition, sans valeur contraignante, indique le souhait de "la poursuite des démarches diplomatiques engagées par la France" en faveur de la participation de Taïwan aux travaux des organisations internationales. Elle plaide aussi pour "l'élargissement de ces efforts" pour une participation aux forums de coopération internationale comme l'OACI (aviation civile internationale), Interpol et la CNUCC (Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques), selon le texte transmis à la presse. Il a été préparé à l'Assemblée par le Groupe d'études à vocation internationale sur les questions liées à l'expansion de l'économie taïwanaise, présidé par François de Rugy (LREM). Au Sénat, c'est le Groupe d'information et d'échanges avec Taïwan qui avait soumis une résolution, adoptée le 6 mai par la chambre haute. Cette initiative s'inscrivait dans un contexte de tension entre le groupe d'échanges présidé par Alain Richard (groupe RDPI à majorité En Marche) et l'ambassadeur de Chine en France, Lu Shaye. L'ambassadeur s'était "fermement opposé" à un projet de voyage de sénateurs à Taïwan, s'attirant les foudres de la diplomatie française qui lui a reproché de recourir à des "méthodes d'intimidation" et l'a rappelé au "respect strict de la séparation des pouvoirs" en France. Lors de leur réunion il y a une semaine, les députés du groupe d'études ont exprimé "soutien" et "solidarité" envers les sénateurs, selon un communiqué. Ils ont aussi "unanimement souhaité" une "démarche similaire" de résolution, proposée à la cosignature de l'ensemble des députés, qui mette "notamment en avant le modèle taïwanais de gestion de la pandémie de Covid-19 et l'expérience taïwanaise en matière de démocratie et de défense des droits de l'Homme". Et ils ont convenu de "conjuguer leurs efforts pour demander son inscription à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale dans les meilleurs délais".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peine de sûreté à 30 ans: l'Assemblée vote une mesure controversée sur les policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520173439.mphc7qi2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une peine de sûreté portée à 30 ans pour les condamnés à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, une mesure vivement débattue au lendemain de la manifestation des forces de l'ordre devant le Palais Bourbon. "Tirer sur un policier, c'est tirer sur la République", a insiste le Garde des sceaux Eric Dupond-Moretti en présentant une série d'amendements pour limiter les réductions de peine de personnes condamnées pour des crimes contre des forces de l'ordre. Ces amendements mettent "en oeuvre les engagements du Premier ministre pour que les forces de l'ordre de notre pays soit davantage protégées, c'est un message fort". Celui sur les peines de sûreté avait été déposé le jour de la manifestation des policiers. Ces mesures ont donné lieu à une nouvelle passe d'armes entre M. Dupond-Moretti et les Insoumis. "La vertu préventive de l'alourdissement de la peine, ça n'existe pas", a estimé Ugo Bernalicis. "Vous êtes inconséquent. Vous jouez avec le feu à force de vouloir marcher sur les platebandes de l'extrême droite, c'est une forfaiture sous la pression de manifestations factieuses devant l'Assemblée nationale", a-t-il lancé. Plusieurs élus ont fait part de leur malaise sur la tonalité de la manifestation, visant particulièrement les propos du secrétaire général du syndicat de policiers Alliance, Fabien Vanhemelryck, selon lequel, "le problème de la police, c'est la justice". Eric Dupond-Moretti lui même a dénoncé des "propos inadmissibles" et "inacceptables", regrettant certaines "saynètes de très mauvais goût", mais "on doit à la vérité que ces propos n'ont pas été repris par l'ensemble des représentants syndicaux et que d'autres ont exprimé leur désarroi". Tout en "assumant" sa présence à la manifestation, le communiste Stéphane Peu a décrit les propos du syndicaliste d'Alliance comme une "honte absolue", "ne banalisons pas ce qu'il s'est passé". Dans ces conditions, "le gouvernement n'aurait pas dû maintenir" les amendements, selon lui. L'ancien patron du Raid Jean Michel Fauvergue a défendu ces dispositions, tout en condamnant les propos du syndicaliste policier, "qu'on aurait pas dû entendre dans ce type de manifestation". A droite, le LR Eric Pauget a estimé que la mesure gouvernementale ne va pas au "bout du chemin", et qu'il aurait fallu étendre les dispositifs aux "pompiers, "enseignants, soignants et aux élus de la République". Les organisations syndicales de policiers réclament de leur côté des peines incompressibles ou des peines minimales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote la fin des réductions de peine automatiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520171937.4mcpvvgq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la fin des crédits de réductions de peine automatiques pour les détenus, une mesure âprement débattue du projet de loi pour la "confiance" dans la justice, et vivement critiquée par des magistrats spécialisés. Ces réductions de peine automatiques constituent "une régulation" de la population carcérale "qui ne disait pas son nom", c'est "un système totalement hypocrite", aux yeux du garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. "Je souhaite conditionner les réductions de peine à l'effort. Si la prison est séparée de la société civile par des murs d'enceinte, elle ne doit pas en perdre les codes, le sens de l'effort en prison, ce n'est pas interdit", a-t-il argué lors de l'examen du texte en première lecture. "Comment tenir de tels propos quand on connait la situation dans les prisons françaises qui est une honte internationale !", a vertement répliqué la députée insoumise Danièle Obono. "C'est une proposition qui est dans le programme de Marine Le Pen de 2017. C'est une faillite idéologique, intellectuelle. Vous êtes démasqués", a lancé son collègue Ugo Bernalicis (LFI), qui y voit un risque d'augmenter la population carcérale, avec "moins d'activité, moins de réinsertion et plus de récidive". "Vous allez encombrer un peu plus les juges d'application des peines", a ajouté le communiste Stéphane Peu. L'association des juges d'application des peines (Anjap) avait critiqué la mesure et réclamé une "réforme d'une tout autre nature": le dispositif actuel "permet au condamné (...) de connaître sa date de libération assez tôt dans l'exécution de sa peine et ainsi préparer son projet de sortie", avait-elle défendu. Depuis la loi Perben de 2004, le dispositif octroie une réduction de peine à chaque personne condamnée entrant en détention - à l'exception de celles qui le sont pour terrorisme: trois mois la première année, deux mois les années suivantes, et pour les peines inférieures à un an, sept jours par mois. Ces crédits sont retirés en cas de mauvaise conduite ou d'incidents en détention. Selon la réforme, le juge de l'application des peines (JAP) pourra accorder des réductions allant jusqu'à six mois par année de détention (ou deux semaines par mois pour les peines inférieures à un an) pour les condamnés ayant "donné des preuves suffisantes de bonne conduite" ou manifestant des "efforts sérieux de réinsertion". Les LR ont poussé en vain pour durcir les conditions nécessaires à ces réductions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: L'Assemblée vote la généralisation des cours criminelles départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520142436.rvyt559g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la généralisation des cours criminelles départementales, sans jury populaire, afin de désengorger les cours d'assises, malgré les vives critiques de l'opposition qui reproche au gouvernement de ne pas attendre la fin de leur expérimentation. Testées depuis septembre 2019, ces cours, composées de cinq magistrats professionnels, jugent en première instance des crimes punis de quinze ou vingt ans de réclusion, majoritairement des viols. Le garde des Sceaux et ancien avocat Eric Dupond-Moretti, qui craignait jadis qu'elles ne remplacent les cours d'assises, a changé d'avis, ce qu'épinglent professionnels comme parlementaires. "J'avais un certain nombre de craintes", mais "j'ai regardé les choses" et c'est "quelque chose qui marche" avec un taux d'acquittement "identique" à celui en assises, a souligné le ministre devant les députés. En outre, l'engorgement des cours d'assises pousse à transmettre des affaires de viols aux tribunaux correctionnels: c'est "un vrai problème, très mal ressenti par les victimes", a-t-il argumenté. Les oppositions de tous bords reprochent au gouvernement de ne pas attendre la fin de l'expérimentation prévue jusqu'en 2022, et l'absence d'une véritable évaluation du dispositif. "Pas de généralisation, pas maintenant, pas tout de suite", a réclamé Pascal Brindeau (UDI). L'absence de jury populaire "ne fera qu'éloigner un peu plus la justice des citoyens", selon Philippe Benassaya (LR). Il a relevé une contradiction avec la "politique actuelle de la majorité qui multiplie les forums, les conventions citoyennes pour faire participer les citoyens par tirage au sort partout, sauf" pour la justice. "C'est une logique de gestion de flux" des affaires, a à son tour dénoncé l'insoumis Ugo Bernalicis. En réponse, le rapporteur LREM Stéphane Mazars a invoqué les conclusions d'une mission réalisée sur le sujet avec son collègue LR Antoine Savignat. "Ce n'est pas une sous-cour d'assises" mais "une juridiction à part entière", qui travaille de "manière très qualitative", a-t-il assuré. Et "la cour d'assises continuera à exister pour les crimes les plus graves" ou en cas d'appel d'une décision des cours criminelles. Le but est de "régler une difficulté", a-t-il rappelé: "parfois" il y a "40 mois de délai pour qu'une affaire soit audiencée en cour d'assises", conduisant à des "détentions provisoires très longues" ou à la réorientation vers les tribunaux correctionnels "parce que c'est plus rapide".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crimes en série: vers des magistrats spécialisés et un "pôle unique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520141703.own9ka3d.html</link>
   <description><![CDATA[Les victimes de Michel Fourniret auraient-elles été découvertes plus rapidement? Pour aider à élucider les crimes en série ou non résolus, un "pôle unique national" avec des magistrats spécialisés devrait voir le jour, à la suite d'un vote jeudi de l'Assemblée nationale. Les députés ont adopté dans un large consensus un amendement gouvernemental au projet de loi pour la "confiance" dans la justice, examiné en première lecture. Pour les "cold cases", ces affaires "gelées" car non résolues, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a souligné l'intérêt d'un pôle spécialisé à compétence nationale, ou "si nécessaire deux ou trois" sur le territoire. Ils permettront "d'opérer des rapprochements entre des procédures complexes" et "d'adapter la carte judiciaire à ce type de criminalité sans limite géographique". Des magistrats spécialisés suivront ces dossiers, depuis l'enquête jusqu'au jugement des crimes. Ces crimes devront être susceptibles d'avoir été commis "de manière répétée à des dates différentes par une même personne à l'encontre de différentes victimes" ou bien leur auteur n'aura "pas pu être identifié plus de 18 mois après" les faits. En commission, le ministre s'était élevé contre les "retards" ou "problèmes de communication" dans certaines affaires, donnant "une image pitoyable de la justice". Des dispositifs ad hoc ont été créés parfois, comme la cellule Ariane par la gendarmerie pour le cas de Nordahl Lelandais, afin de recouper avec les disparitions en Savoie et au-delà - sans que rien n'accrédite à ce jour la thèse d'un tueur en série. Actuellement, entre 250 à 300 "cold cases", 1.300 dossiers de disparitions inquiétantes non résolues et 700 cadavres non identifiés sont recensés au niveau national par les services d'enquête de police et de gendarmerie. De plus, prévoit l'amendement, les empreintes génétiques des victimes ou de leurs familles pourront être inscrites au Fichier national automatisé des empreintes génétiques (FNAEG), en vue de comparaisons ultérieures dans le cadre de faits en série. "L'affaire Fourniret démontre l'intérêt d'un tel dispositif", a souligné le ministre, alors que les enquêteurs planchent sur une série d'affaires non résolues dans lesquelles "l'Ogre des Ardennes", décédé il y a dix jours à 79 ans, pourrait être impliqué. Ils analysent en particulier des traces ADN prélevées notamment sur un matelas saisi en 2003 dans la maison de la soeur défunte de Fourniret, qui avait été condamné à la réclusion à perpétuité pour huit meurtres au total. - "Croiser les fils" - Selon la députée MoDem et ancienne juge d'instruction Laurence Vichnievsky, qui avait déposé une proposition similaire en commission, "la justice n'est pas bien armée" et un tel pôle "devrait permettre d'élucider au moins une partie de ces affaires" en "croisant les fils" et en "regroupant les procédures pour regarder s'il n'y a pas un modus operandi similaire" dans les meurtres. "Cela doit permettre aussi un meilleur accueil des victimes" et le pôle "sera un point d'entrée des demandes d'entraide" judiciaire à l'international, a-t-elle relevé. L'idée de magistrats spécialisés figurait parmi les préconisations d'un groupe de travail sur le traitement judiciaire des affaires non élucidées, dans un rapport remis en mars à la Chancellerie. Plusieurs parlementaires ont rendu hommage aux magistrats, greffiers et avocats ayant travaillé sur ce sujet, en particulier Didier Seban et Corinne Herrmann pour leur travail de "conviction" et leur "pugnacité", selon les mots de Laetitia Avia (LREM). Les deux avocats défendent plusieurs proches de victimes disparues, dont le père d'Estelle Mouzin, fillette que Michel Fourniret a fini par reconnaître en mars 2020 avoir enlevée et tuée en 2003. Le pôle unique, "si cela aboutit, ce sera le résultat d'un combat de 20 ans", a déclaré à l'AFP Me Seban. Avec Me Herrmann, il avait été récemment auditionné en commission par les députés, au côté de la juge d'instruction parisienne Sabine Khéris et sa greffière, qui ont repris en main plusieurs enquêtes sur des disparitions liées à Michel Fourniret. Le groupe de travail sur les affaires non élucidées, auquel a participé M. Seban, a fait au total 26 recommandations, de l'allongement à trente ans du délai de prescription pour l'ensemble des crimes de sang, contre vingt actuellement, à l'interdiction de détruire les scellés dans les affaires non résolues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un "pôle unique national" pour les crimes en série</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520115608.u71ll8fk.html</link>
   <description><![CDATA[Pour mieux élucider les crimes en série ou non résolus, un "pôle unique national" devrait voir le jour au sein de l'appareil judiciaire, à la suite d'un vote jeudi de l'Assemblée nationale. Les députés ont adopté dans un large consensus un amendement gouvernemental au projet de loi pour la "confiance" dans la justice, examiné en première lecture. Pour ces "cold case", le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a souligné l'intérêt d'un pôle spécialisé à compétence nationale, ou "si nécessaire deux ou trois" sur le territoire, qui permettront "d'opérer des rapprochements entre des procédures complexes" et "d'adapter la carte judiciaire à ce type de criminalité sans limite géographique". Des magistrats spécialisés suivront ces dossiers, depuis l'enquête jusqu'au jugement des crimes. De plus, les empreintes génétiques des victimes ou de leurs familles pourront être inscrites au Fichier national automatisé des empreintes génétiques (FNAEG), en vue de comparaisons ultérieures dans le cadre de faits en série. "L'affaire Fourniret démontre l'intérêt d'un tel dispositif", a souligné le ministre, alors que plusieurs ADN de victimes avaient été mises en évidence sur un matelas ayant appartenu au tueur en série. Des députés de tous bords ont soutenu l'amendement du gouvernement, notamment Laurence Vichnievsky (MoDem) qui avait déposé une proposition similaire en commission. "La justice n'est pas bien armée, nous avons à peu près 300 affaires non élucidées en France" et un tel pôle "devrait permettre d'élucider au moins une partie de ces affaires" en "croisant les fils" et en "regroupant les procédures", selon cette ancienne juge d'instruction. "Cela doit permettre aussi un meilleur accueil des victimes" et le pôle "sera un point d'entrée des demandes d'entraide" judiciaire à l'international, a-t-elle relevé. L'idée de magistrats spécialisés figurait parmi les préconisations d'un groupe de travail sur le traitement judiciaire des affaires non élucidées, dans un rapport remis en mars à la Chancellerie. Plusieurs parlementaires ont rendu hommage aux magistrats, greffiers et avocats ayant travaillé sur ce sujet, en particulier Didier Seban et Corinne Herrmann pour leur "conviction" et leur "pugnacité", selon les mots de Laetitia Avia (LREM). Les deux avocats défendent plusieurs proches de victimes disparues, dont le père d'Estelle Mouzin, fillette que Michel Fourniret a fini par reconnaître avoir enlevée et tuée des années après le meurtre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
