<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pour un député LREM ex-représentant des bars, premier déport des votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119174303.i7rfbide.html</link>
   <description><![CDATA[Ancien représentant des débits de boisson, le député LREM Christophe Blanchet a signalé son conflit d'intérêts sur une mesure du projet de loi sur la vie des maires, l'association Regards citoyens se félicitant d'une première application du "registre des déports". La loi sur la confiance dans la vie politique de 2017 a prévu un registre public des déports en cas de potentiel conflit d'intérêts sur un dossier pour les parlementaires. L'Assemblée nationale l'a inscrit seulement cette année dans son règlement, la mesure étant en vigueur depuis octobre. "Ayant exercé l'activité commerciale de débit de boissons pendant vingt ans et de représentant syndical de la profession pendant plus de dix ans et étant encore associé dans un commerce débit de boisson familial, (...) j'ai cru bon d'aller consulter la déontologue de l'Assemblée", a indiqué M. Blanchet, député du Calvados, dans son explication sur le registre, visible sur le site de l'institution. Il a "conclu de ces échanges qu'il n'était pas souhaitable qu'(il) prenne part aux votes concernant l'article 13 de ce projet de loi (Engagement et proximité) ainsi qu'à l'amélioration de cet article par voie d'amendement". L'article en question prévoit que le maire, pour la tranquillité publique, puisse ordonner la fermeture de débits de boissons pour une durée n'excédant pas deux mois. Et M. Blanchet de préciser: "cela ne m'interdit pas de prendre part aux discussions sur cet article en séance afin de partager mon expérience de terrain au même titre que n'importe quel autre parlementaire qui interviendrait sur des textes qui concernent un sujet qu'il maîtrise". "Première entrée au Registre des déports à l'Assemblée nationale: au vu de ses responsabilités passées auprès du lobby des bars, Christophe Blanchet est le premier député à déclarer son obligation de déport", a salué sur Twitter l'association Regards citoyens, à l'origine du site nosdéputés.fr. Le règlement de l'Assemblée prévoit qu'"un député qui estime devoir faire connaître un intérêt privé effectue une déclaration écrite ou orale de cet intérêt". Et "lorsqu'un député estime devoir ne pas participer à certains travaux de l'Assemblée en raison d'une situation de conflit d'intérêts (...) il en informe le Bureau", plus haute instance collégiale de l'Assemblée, qui tient le registre des déports. reb/npk/sl TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale approuve à une large majorité l'ensemble du projet de budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119173756.89tze8x1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé en première lecture mardi à une large majorité l'ensemble du projet de budget 2020, qui comprend notamment la baisse de 5 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu, un an après le début de la crise des "gilets jaunes". 354 députés ont voté pour, 191 contre et 16 se sont abstenus sur ce troisième budget du quinquennat, qui va maintenant être examiné par le Sénat et doit être adopté définitivement d'ici fin décembre. Les élus LREM et MoDem ont voté pour, à l'exception de la députée apparentée LREM Albane Gaillot qui s'est abstenue et du centriste Vincent Bru qui a voté contre. UDI-Agir s'est partagé entre pour et abstentions. Tous les autres groupes se sont prononcés majoritairement contre - LR, socialistes, Insoumis, communistes ainsi que Libertés et territoires -, la droite critiquant le creusement des déficits et la gauche des baisses d'impôts mal ciblées, qui ne concerneront pas les plus défavorisés. Ce projet de loi de finances 2020 fait figure de réponse au mouvement des "gilets jaunes" avec comme mesures phares la réduction de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, et la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020 et 100% en 2023. Au MoDem, Jean-Noël Barrot (MoDem) s'est félicité d'une baisse d'impôts historique "qui vient redonner de l'air aux classes moyennes asphyxiées par des décennies de matraquage fiscal". Pour la socialiste Christine Pires Beaune (PS), ce budget reste "un projet de classe au profit des très très riches", puisque les ménages qui ne payent ni impôt sur le revenu ni taxe d'habitation ne bénéficieront pas de ces coups de pouce". La "pauvreté explose", a abondé Jean-Luc Mélenchon (LFI). A droite, Véronique Louwagie (LR) a fustigé un "renoncement sur la baisse des effectifs de la fonction publique et la réduction des déficits". "Nous faisons ce que nous avons dit, nous maintenons le cap", a répondu la "marcheuse" Emilie Cariou.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculteurs élus: toutes les aides européennes préservées (ministre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119154941.1eeyodbw.html</link>
   <description><![CDATA[Les indemnités reçues en tant qu'élu local ne feront plus perdre leurs aides européennes aux agriculteurs situés dans des zones difficiles, a affirmé mardi le ministre de l'Agriculture à l'Assemblée nationale. "Les élus qui sont agriculteurs en zone de handicap naturel ne seront plus pénalisés par le fait qu'ils ont une indemnité d'élu. La décision a été prise", a déclaré Didier Guillaume devant l'hémicycle. Jusqu'ici, pour toucher les aides de la PAC (Politique agricole commune) réservées aux zones en difficulté, les indemnités compensatoires de handicap naturel (ICHN), il fallait que le revenu de l'agriculteur soit supérieur à 50% du revenu total. Mais, une grande partie des élus locaux "perdent le bénéfice de l'ICHN en raison de leurs indemnités qui sont directement intégrées dans leur revenu", a noté le député LREM Alain Péréa lors des questions au gouvernement, ajoutant que "cette mesure n'était pas de nature à encourager les vocations". "Dans ces zones en difficulté où il y a parfois peu d'habitants, où on demande que la citoyenneté s'exerce, où il faut absolument réconcilier les urbains et les ruraux, il faut que les agriculteurs s'impliquent dans les conseils municipaux", a reconnu M. Guillaume. En conséquence, "le Premier ministre a demandé expressément qu'on règle la question. C'est la raison pour laquelle une instruction est en ce moment signée au ministère de l'Agriculture", a-t-il assuré, ajoutant qu'on "ne peut pas demander aux gens de s'impliquer, d'aller aux élections, de faire vivre la ruralité et qu'ils soient pénalisés". A quatre mois des élections municipales, l'Assemblée s'est attelée lundi à un projet de loi ambitionnant de faciliter la vie des maires, en parallèle de leur congrès à Paris. Le texte propose notamment de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2020, à la teinte "gilets jaunes", au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119030028.g9p65fb7.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après les premiers "gilets jaunes", l'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi le projet de loi de finances 2020, tourné vers le pouvoir d'achat avec la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu mais vivement critiqué par les oppositions. Ce vote d'ensemble (recettes et dépenses) en première lecture aura lieu en fin de journée après les questions au gouvernement. Le texte sera transmis ensuite au Sénat, qui doit démarrer son examen à partir de jeudi et jusqu'au 10 décembre, en vue d'une adoption définitive avant la fin de l'année. Ce scrutin intervient alors que les "gilets jaunes" viennent de célébrer leur premier anniversaire ce week-end en revenant sur les ronds-points, dans des manifestations émaillées de violences samedi à Paris. Ce projet de loi de finances 2020 fait figure de réponse à ce mouvement avec comme mesures phares la réduction de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, et la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020 et 100% en 2023. "On est dans l'ensemble sur une relance en favorisant la demande", a expliqué à l'AFP le rapporteur général Joël Giraud (LREM), en reconnaissant que pour le reste, ce budget n'est "pas bouleversifiant" et vise à "tenir la maison". La droite a pointé du doigt les risques de voir les déficits se creuser. A gauche, les critiques se sont notamment concentrées sur le sort des 21 millions de foyers les plus pauvres, non imposables, et donc pas concernés par la baisse de l'impôt sur le revenu. Jusque dans la majorité, des inquiétudes se sont aussi fait jour sur les coupes dans certains budgets comme l'Audiovisuel public, au regard de hausses notamment pour le budget de l'Elysée. Des restrictions de l'Aide médicale d'Etat (AME) pour les sans-papiers a entraîné le départ d'une députée du groupe LREM. - Coup de "fatigue" - Aguerris désormais à mi-mandat, les députés de la majorité présidentielle n'ont pas hésité à parfois laisser "battre" le gouvernement, en particulier pour maintenir le prêt à taux zéro, l'une des principales aides à l'achat d'un logement. Ils ont poussé, comme l'opposition, pour des compensations à la hauteur face à la suppression de la taxe d'habitation, principale ressource des communes. Cette compensation sera "intégrale et durable", a encore promis la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault. Mais le sujet ne manquera pas d'animer le congrès de l'Association des maires de France, qui démarre mardi Porte de Versailles à Paris, avec la venue d'Emmanuel Macron, à quatre mois des municipales. Autre critique, le manque d'ambition "verte" de ce budget. Le projet de budget comprend toutefois des mesures écologiques comme le durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou le remplacement du crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) en prime réservée aux ménages modestes. Trop peu ? "Il faut commencer à enfoncer un coin dans ce pays. On commence à amorcer la pompe de la fiscalité écologique", répond Joël Giraud (LREM). Mais la prudence est de mise, alors que la hausse des carburants avait été à l'origine de la crise des "gilets jaunes". En matière écologique toujours, un débat sur l'huile de palme a animé les ultimes discussions budgétaires la semaine dernière. Soutenus par le gouvernement, les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe pétrolier Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. Le premier vote était "plutôt une forme de maladresse" car "l'ambiance est particulièrement difficile pendant le budget, il y a beaucoup de fatigue", d'après une "marcheuse". Les séances ont débordé cette année encore, avec des amendements en nombre record sur certains crédits.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: proposition LREM d'une limitation à 48 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118181929.nb9iecov.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Florent Boudié, l'un des chefs de file du groupe majoritaire sur les questions d'immigration, doit déposer mercredi, journée des droits de l'enfant, une proposition de loi limitant à 48 heures la rétention des mineurs étrangers et de leurs familles. Actuellement, cette durée est la même que pour les adultes seuls, soit de 90 jours maximum, même si dans les faits, selon ce vice-président du groupe LREM, la rétention des familles avec mineurs n'a duré que 34 heures en moyenne en 2018. Ce nouveau cadre serait "le plus protecteur d'Europe", a déclaré à l'AFP Florent Boudié, qui espère un examen de sa proposition de loi, travaillée avec le gouvernement, au printemps 2020. Dans une interview au JDD, le député avait dit vouloir que le texte "soit examiné le plus rapidement possible". La question de la rétention des mineurs avait généré des tensions au sein de la majorité lors de l'examen du projet de loi Asile-Immigration en 2018. M. Boudié avec d'autres, réunis dans un groupe de travail dédié, avaient promis d'y travailler et de proposer un texte spécifique. Il faut également d'après le député "intervenir dès la phase de placement" : il suggère que le juge des libertés puisse statuer sur le maintien en rétention des familles concernées en moins de 12 heures, contre 48 heures actuellement. Une visite médicale serait obligatoire, ainsi qu'un examen psychologique de l'"état de vulnérabilité". Quant à l'idée d'interdire la rétention de mineurs, soutenue par la gauche et au MoDem, le député ne la juge "pas crédible", certaines situations particulières, même minoritaires, nécessitant une rétention. La rétention des mineurs concerne les enfants et adolescents étrangers dont les parents sont en situation irrégulière, qui sont placés avec leur famille dans des centres de rétention administrative (CRA) en attendant leur reconduite. Selon un rapport publié en juin par des associations, l'année 2018 "a été à nouveau marquée par un nombre élevé de familles avec enfants enfermées en rétention" - 1.221 enfants à Mayotte et 114 familles comptant 208 enfants en métropole. Après des déplacements sur le territoire, et notamment à Mayotte où la question de l'immigration illégale est au coeur des préoccupations, le groupe de travail piloté par M. Boudié a jugé qu'il ne fallait pas y imposer un délai de rétention de 48 heures pour les mineurs, qui pourrait constituer un "élément de déstabilisation".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vie des maires: l'Assemblée se met au diapason des élus locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118171549.8pbdj4eg.html</link>
   <description><![CDATA[A quatre mois des élections municipales, l'Assemblée s'attelle lundi à un projet de loi "le plus consensuel possible" ambitionnant de faciliter la vie des maires, en parallèle de leur Congrès à Paris. "Signal important envoyé envers les élus locaux", ce texte déjà voté au Sénat est "très attendu et nous devons montrer collectivement notre pragmatisme", a plaidé le ministre chargé des Collectivités territoriales Sébastien Lecornu, au coup d'envoi des débats dans l'hémicycle aux côtés de Jacqueline Gourault (Cohésion des territoires). Après des mois de tensions avec l'exécutif, ce projet de loi "Engagement et Proximité" se veut une réponse concrète aux attentes des maires exprimées lors du Grand débat national, et tout particulièrement ceux des communes rurales. Quelque 1.500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte hors "clivage droite/gauche", affirme une source proche du gouvernement. Son inscription à l'ordre du jour des députés coïncide avec le 102e congrès de l'Association des maires de France (AMF), devant lequel Emmanuel Macron est attendu mardi. De nombreux députés ont prévu d'accueillir au Palais Bourbon des élus locaux. Lundi, tous les orateurs des groupes politiques ont rendu hommage aux maires, dont le "désarroi est grand" (LREM), le communiste Stéphane Peu notant qu'ils ont été "ignorés" durant deux ans puis reconnus grâce au mouvement des "gilets jaunes". "Cette opération séduction (avec ce projet de loi) ne trompe personne", a estimé l'élu de Seine-Saint-Denis. A quatre mois des élections municipales, les maires reprennent toutefois confiance et moins de trois sur dix ne souhaitent pas se représenter pour un nouveau mandat, selon une étude la semaine dernière du CEVIPOF et de l'AMF. Alors que la moitié d'entre eux disait vouloir abandonner il y a tout juste un an, l'étude constate "une embellie" sur le terrain de l'engagement local. Les oppositions voient dans le texte "des petites mesures d'adaptation, au demeurant certaines bienvenues" (LR), cependant qu'une "stratégie globale pour les collectivités" est attendue (Libertés et territoires). "Depuis quinze ans nous tâtonnons" sur le rôle des maires, a souligné Valérie Rabault (PS), alors que la loi NOTRe du précédent quinquennat est pointée pour ses "irritants". - "Points durs" - Le texte propose de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires, et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, avec les municipales de mars en ligne de mire. Cette majorité, si on a pu la dire "déracinée" ou "inculte (sur les) questions de politiques locales, tel n'est pas le cas", a assuré le "marcheur" Sacha Houlié. Les sénateurs, majoritairement de droite, avaient largement réécrit le projet de loi, notamment en poussant un peu plus loin le rééquilibrage des relations au profit des communes vis-à-vis des intercommunalités. Dès l'examen en commission, les députés ont "nettoyé" le texte et enlevé "certaines choses" pas "cohérentes" issues de la chambre haute, selon M. Lecornu. Mais alors que le gouvernement entend "bâtir un consensus le plus large possible" pour une mise en oeuvre de ses mesures dès début 2020, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a averti que "sans évolution sur plusieurs points durs, il n'y aura(it) pas d'accord sur ce texte", dans un entretien à La Gazette des communes publié lundi. M. Larcher a en tête notamment les compétences des intercommunalités (eau et assainissement en particulier) et les indemnités des élus, telles que revues par les députés en commission - un amendement gouvernemental proposera un compromis sur ce dernier point. Il met aussi en garde quant à l'application en 2026, votée par les députés en commission, du scrutin de liste paritaire aux communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. Certains élus dans la majorité plaident pour encore abaisser le seuil, en faveur de l'entrée de femmes dans les conseils municipaux, ce qui promet un débat nourri.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vie des maires: "pas d'accord" sans évolution sur les "points durs" (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118160836.1bxv998e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher, affirme qu'"il n'y aura pas d'accord" au Parlement sur le texte destiné à faciliter la vie des maires "sans évolution sur plusieurs points durs", alors qu'a démarré son examen à l'Assemblée nationale. "Soyons clairs. Sans évolution sur plusieurs points durs, il n'y aura pas d'accord sur ce texte", déclare-t-il dans une interview à La Gazette des communes diffusée lundi. Avec en ligne de mire les compétences des intercommunalités ou les indemnités des élus. Au coup d'envoi des débats au Palais Bourbon, les ministres Jacqueline Gourault (Cohésion des territoires) et Sébastien Lecornu (Collectivités territoriales) ont eux insisté sur leur volonté de "co-construire avec le Parlement" et d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible". Celui-ci est "un signal important envoyé vers les élus locaux", ont ajouté les ministres, alors que s'ouvre en parallèle le 102e Congrès des maires. Voté à une très large majorité au Sénat, le projet de loi Engagement et proximité est débattu à partir de lundi à l'Assemblée nationale, après son examen en commission des Lois. "La suppression, que propose la commission des Lois de l'Assemblée nationale, de l'obligation faite au procureur d'informer les maires sur les classements sans suite sur les plaintes répétées sur les questions de propreté et d'urbanisme n'est pas acceptable", estime le président du Sénat. Il se dit "effondré" de revoir la question du transfert de l'eau et de l'assainissement aux intercommunalités "revenir sur la table": "Partout où c'était judicieux, c'est fait. Mais là où il y a des problèmes de bassins versants, c'est la bronca des maires ruraux". M. Lecornu a critiqué la "souplesse pour les élus en trompe-l'oeil" que souhaite le Sénat. "La délégation (des intercommunalités aux communes) est la vraie souplesse", a-t-il défendu. M. Larcher juge enfin "incompréhensible" la position de la commission de l'Assemblée sur les indemnités des maires. "Nous avons voté au Sénat un système qui coûte moitié moins cher tout en répondant à une attente légitime des maires", fait-il valoir. M. Lecornu a indiqué qu'il présenterait "un amendement d'équilibre" permettant de "combiner la liberté proposée initialement" par le gouvernement avec "le besoin d'une sécurité". Le projet de loi visant à faciliter la vie des élus locaux est au menu du Palais Bourbon jusqu'à vendredi, avec quelque 1.500 amendements à la clé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi mobilités: les principales mesures au vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118135402.82094p87.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, rétribution pour aller travailler à vélo ou chartes pour les travailleurs des plateformes: le Parlement s'apprête à adopter définitivement mardi, par un ultime vote de l'Assemblée, le vaste projet de loi d'orientation des mobilités. - ROUTES - - Compétence donnée aux présidents de département et le cas échéant aux maires pour relever à 90 km/h la vitesse maximale autorisée sur certaines routes aujourd'hui limitées à 80 km/h. - Possibilité pour toutes les communes de créer des "zones à faible émission" (ZFE) interdisant la circulation de certains véhicules polluants à certaines heures. Ces zones deviendront obligatoires dans les territoires où les normes de qualité de l'air ne sont pas respectées. - Systématisation des restrictions de circulation en cas de dépassement ou risque de dépassement du seuil d'alerte à la pollution. - Objectif d'une fin de la vente des véhicules à carburants fossiles d'ici 2040. - Sur les réseaux routiers hors agglomération, possibilité de réserver des voies à certains types de véhicules (transports en commun, véhicules "propres", covoiturage, taxis...). - Socle d'obligations pour les plateformes employant des chauffeurs VTC et coursiers (droit à la déconnexion et transparence au niveau du prix des courses). Des chartes sociales complémentaires pourront être mises en place par les plateformes. - Renforcement de la sécurité des passages à niveau. Les transports scolaires devront notamment rechercher des itinéraires alternatifs réduisant le nombre de franchissements de passages à niveau. - TRANSPORTS EN COMMUN - - Possibilité d'ouvrir des services de transport scolaire à d'autres usagers. - Généralisation de l'arrêt à la demande dans les bus de nuit, pour favoriser la sécurité. - Fixation du cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus de la région parisienne. - VELO - - Pour lutter contre les vols, le marquage deviendra obligatoire à partir de 2021. - SNCF et RATP devront réaliser des stationnements vélos sécurisés avant le 1er janvier 2024. - Ajout pour les cars neufs d'un système permettant de transporter au minimum cinq vélos. - Généralisation d'un enseignement de l'usage du vélo. - Obligation pour les poids lourds, à partir de 2021, de signaler leurs angles morts, par exemple par des autocollants, pour renforcer la sécurité des cyclistes. - AIDE DES EMPLOYEURS - - Possibilité pour les employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Ce forfait pourra être versé via "un titre mobilité", à l'instar des titres restaurants. Ce forfait sera cumulable avec le remboursement des frais de transports en commun, et a été étendu aux services de mobilité partagés. - VÉHICULES ÉLECTRIQUES - - Obligation de doter tous les parkings de plus de 10 places des bâtiments neufs ou rénovés de pré-équipements (conduits pour câbles, dispositifs d'alimentation...) pour l'installation de bornes de recharge. Tous les parkings de plus de 20 places des bâtiments non résidentiels devront, eux, disposer d'un point de recharge par tranche de vingt places. - Renforcement du "verdissement" des flottes d'entreprises, VTC, taxis et loueurs automobiles. - NOUVELLES MOBILITÉS - - Tout le territoire sera couvert par des "autorités organisatrices de la mobilité", communautés de communes ou régions, qui auront pour mission de coordonner les modes de déplacements. - La mise à disposition des nouveaux modes de déplacement (trottinettes, vélos, gyropodes...) en libre-service ou "free floating" sera soumise à la possession d'un titre d'occupation du domaine public. Un décret publié fin octobre a défini les conditions de circulation des trottinettes électriques, fixant notamment l'âge minimal d'utilisation à 12 ans. - RAIL - - Possibilité de transférer aux régions certaines missions de gestion de l'infrastructure sur des "petites lignes" ferroviaires. - Création d'une plateforme unique de réservation à l'intention des personnes handicapées et à mobilité réduite. - Le gouvernement mènera une étude en vue de la relance des trains de nuit. - TRANSPORT AÉRIEN - - Principe d'une contribution du transport aérien pour le financement des autres modes de transport, à défaut de taxer le kérosène. - Rapport du gouvernement sur la fiscalité dans l'aérien. - INFRASTRUCTURES - - Priorité est notamment donnée aux transports du quotidien et à l'entretien des réseaux existants. - Ajout de la diminution des émissions de gaz à effet de serre et de la prise en compte de la pollution sonore parmi les objectifs. - Le gouvernement habilité à légiférer par ordonnance pour créer des sociétés de projet, à l'image de la Société du Grand Paris. parl-chl/eb]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse de l'impôt sur le revenu, gagnants et perdants: le point sur le budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118122914.k5imncp5.html</link>
   <description><![CDATA[Baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu, poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, gagnants et perdants dans les ministères: voici les cinq leçons du projet de budget 2020, que l'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi en première lecture. 5 milliards Ce budget concrétise la baisse de l'impôt sur le revenu annoncée par Emmanuel Macron en avril dernier pour répondre à la crise des "gilets jaunes". La réduction de 5 milliards d'euros au total concernera 17 millions de foyers. Dans le détail, le taux d'imposition de la première tranche de l'impôt sur le revenu, qui concerne 12 millions de foyers, sera abaissé de trois points, avec un gain moyen de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. Taxe d'habitation La suppression de la taxe d'habitation se poursuit. 80% des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés en 2020. Pour les 20% de foyers restants, la suppression sera étalée sur trois ans, jusqu'en 2023. Au total, cela représentera 17 milliards d'euros de gain pour 24,4 millions de foyers, selon Bercy. Le gouvernement assure qu'il compensera à "l'euro près" cette suppression pour les communes, très inquiètes. Il prévoit de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti revenant actuellement aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. L'Assemblée a voté quelques gestes supplémentaires face à la grogne: 250 millions pour les départements, et un coup de pouce aux communes avec un taux de revalorisation de 1,009% des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation 2020, pour ceux qui la payent encore. Fiscalité verte Le crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) sera remplacé progressivement par une prime réservée aux ménages modestes. Autres mesures "vertes" du projet de budget: un durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers et une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion. L'huile de palme a à nouveau fait polémique cette année: les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. Le gouvernement veut mettre en place un groupe de travail avec Total pour voir s'il est possible de se fournir en huile de palme sans impact sur la déforestation. Fraude Moyennant une série de garanties pour la protection des libertés individuelles, l'Assemblée nationale a approuvé l'expérimentation prévue par le gouvernement de collecte de données sur les réseaux sociaux pour détecter des fraudes fiscales. En septembre, la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) avait émis des réserves sur le projet initial, arguant qu'il était "susceptible de porter atteinte à la liberté d'opinion et d'expression" des personnes concernées. Les députés ont aussi voté une mesure qui impose aux dirigeants d'entreprises françaises d'être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires, une disposition qui fait écho à l'affaire de l'ancien patron de Renault et Nissan Carlos Ghosn. Gagnants et perdants Les ministères des Armées (nouveaux programmes d'armements, défense spatiale, cybersécurité), de l'Intérieur (recrutement de 1.400 policiers et 490 gendarmes) et de l'Education nationale (440 postes dans le premier degré) sortent plutôt gagnants de ce budget. Pour financer une stratégie gouvernementale lancée en octobre, la protection de l'enfance bénéficie quant à elle d'un coup de pouce de 30 millions d'euros. L'audiovisuel public, avec une nouvelle baisse de 70 millions d'euros, va en revanche devoir se serrer la ceinture, tout comme les ministères des Comptes publics (-1.666 postes) ou de l'Economie et des finances (-306 postes), ainsi que le Ministère de la cohésion des territoires, au budget réduit significativement, de plus d'un milliard d'euros. Face à la fronde des parlementaires et de la filière agricole, le gouvernement a renoncé à la baisse de 45 millions d'euros des ressources des chambres d'agiculture, prévue intialement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement et proximité: l'Assemblée nationale à son tour veille sur les maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191116055650.ad6ttu0b.html</link>
   <description><![CDATA[Après le Sénat, l'Assemblée nationale se penche à partir de lundi sur le sort des maires, réunis au même moment en Congrès à Paris, auxquels un projet de loi est dédié dans la perspective des élections municipales de mars. Défendu par le ministre chargé des Collectivités territoriales Sébastien Lecornu, ce texte devant faciliter la vie des élus locaux est au menu du Palais Bourbon jusqu'à vendredi, avec quelque 1.500 amendements à la clé. "Des maires seront dans les tribunes", ce qui "évitera la démagogie", glisse un député, alors que le 102e congrès de l'Association des maires de France (AMF) se tiendra de mardi à jeudi à quelques encablures. Après des mois de tensions avec l'exécutif, ce projet de loi Engagement et Proximité se veut une réponse concrète aux attentes des maires exprimées lors du Grand débat national, et tout particulièrement ceux des communes rurales. Baisse de dotations, "marche forcée" vers les grandes intercommunalités et aussi, dans une certaine mesure, défiance vis-à-vis du politique: les maires et plus généralement les 600.000 élus locaux, très majoritairement bénévoles, se sentent dépossédés, déclassés, impuissants. Voté à une très large majorité au Sénat, le projet de loi est plutôt bien accueilli à l'Assemblée mais plusieurs groupes politiques attendent de voir son évolution pour fixer leur position de vote. Les Républicains souhaitent notamment inscrire le respect du "principe de laïcité" dans la charte de l'élu local, reprenant par là une proposition de Bruno Retailleau, président des sénateurs LR. - Pas de "grand soir des compétences" - Le texte gouvernemental repose sur deux piliers majeurs: redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires. Et décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, à cinq mois des municipales. "Les +marcheurs+ ne sont pas déracinés ou éloignés des réalités locales. Nous serons des aiguillons", promet Sacha Houlié, chef de file des députés LREM sur ce texte. En octobre, les sénateurs, majoritairement de droite, ont largement réécrit le projet de loi, notamment en poussant un peu plus loin le rééquilibrage des relations communes/intercommunalité et en proposant une "intercommunalité à la carte". "Le Sénat a voulu faire le grand soir des compétences. Nous allons retenir ce qui peut l'être", indique un responsable de la majorité à l'Assemblée. Dès l'examen en commission, les députés sont revenus sur nombre d'ajouts de la chambre haute. Ils ont aussi esquissé des compromis, par exemple en aménageant le transfert obligatoire des compétences "eau" et "assainissement" des communes à l'intercommunalité, transfert dont le Sénat ne voulait pas. Les députés ont aussi mis leur patte: alors que le scrutin de liste paritaire ne s'applique actuellement qu'aux communes de plus de 1.000 habitants, ils ont abaissé le seuil à 500 habitants à compter de 2026. Certains élus dans la majorité plaident pour aller plus loin en faveur de l'entrée de femmes dans les conseils municipaux, mais avec le risque que des listes ne puissent se monter dans certaines communes, à l'heure de la crise des vocations. Le gouvernement a aussi quelques amendements nouveaux pour la séance, sur les indemnités des élus, pour remettre en circulation des licences IV permettant la vente d'alcool dans les débits de boissons, dans les communes rurales en soutien au commerce. Ou encore pour prévoir, en cas de crise, une information des maires par le préfet, après l'incendie de Lubrizol, dans le sens souhaité par le Sénat. Le gouvernement entend "bâtir un consensus le plus large possible" et souhaite une adoption définitive rapide du texte, pour une mise en oeuvre dès début 2020.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée renonce à un coup de pouce à la BPI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115212041.frmydbmi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a renoncé vendredi soir lors d'un deuxième vote à donner un coup de pouce de 20 millions d'euros à la Banque publique d'investissement car cette somme risquait d'être amputée sur les crédits des universités. Contre l'avis du gouvernement, lors de l'examen du budget 2020 de la Recherche et de l'enseignement supérieur, des députés de tous bords avaient approuvé fin octobre l'augmentation de l'enveloppe de la BPI pour soutenir les start-up et les PME sur les territoires. Pour maintenir l'équilibre budgétaire, la somme devait toutefois être prélevée sur des crédits dédiés aux "formations supérieures et recherche universitaire". La conférence des présidents d'université (CPU) s'en était émue en dénonçant "l'amputation d'un budget déjà médiocre". A la demande du gouvernement, les députés ont procédé à un nouveau vote vendredi soir et ont fait machine arrière. L'exécutif a fait valoir que d'autres lignes de crédits étaient déjà fléchées vers la BPI au service des start-up, comme 70 millions d'euros provenant du fonds pour l'industrie et l'innovation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'huile de palme: l'Assemblée fait marche arrière et maintient son exclusion des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115202426.587qucma.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité la veille par un premier vote favorisant l'huile de palme, l'Assemblée nationale a fait marche arrière vendredi soir en maintenant son exclusion de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement. Les députés ont annulé à une écrasante majorité (58 à 2) lors d'une nouvelle délibération les effets du vote litigieux et sans le moindre débat de jeudi. Confronté à un tollé des écologistes et à l'embarras de sa majorité, le Premier ministre Edouard Philippe était monté en personne au créneau vendredi pour réclamer un second vote de l'Assemblée, "constatant l'absence d'un débat suffisant sur un sujet aussi important", même si le gouvernement était favorable à l'amendement. L'Assemblée avait voté en toute vitesse jeudi un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal. L'adoption de cet amendement a surpris, alors que l'Assemblée avait justement voté l'an dernier l'exclusion de l'huile de palme de ce régime fiscal favorable. Total avait tenté un recours mais le Conseil constitutionnel avait débouté le groupe pétrolier, jugeant que le Parlement pouvait tout à fait supprimer cet avantage. Le gouvernement, qui a fait de l'écologie une de ses grandes priorités, est resté vendredi sur sa position en appelant une nouvelle fois à voter en faveur de l'amendement. Mais il a été déjugé par sa propre majorité. Il est "hors de question qu'on revienne sur ce qu'on a voté l'année dernière", a souligné la députée en marche Emilie Cariou. "Cette niche fiscale est complice d'un écocide, on ne peut pas soutenir ça", a fustigé l'ancienne ministre de l'Environnement Delphine Batho, alertant sur la disparition des orangs-outans. "Allez vous donner directement votre ministère à Total ?", a lancé Mathilde Panot (LFI). D'autres députés ont dénoncé "un vote en catimini" jeudi. "On ne peut pas revenir par la fenêtre quand on a été bouté par le porte" l'année précédente, a souligné le rapporteur général Joël Giraud (LREM), déplorant un "chantage à l'emploi indécent" de la part de Total. - "Plus royalistes que le roi" - Le revirement de jeudi avait été immédiatement dénoncé par les associations écologistes comme le résultat d'un "lobbying éhonté" de Total, qui a démarré début juillet l'exploitation d'une raffinerie d'agrocarburants à La Mède, près de Marseille. L'amendement controversé était d'ailleurs cosigné par des élus Modem, LREM et LR des Bouches-du-Rhône. L'un d'eux, Mohamed Laqhila (MoDem), a de nouveau appelé vendredi à "ne pas mettre en péril notre industrie" face à la concurrence étrangère et "ne pas être plus royalistes que le roi". Le site, qui emploie 250 personnes, a prévu de traiter 650.000 tonnes d'huiles et de graisses par an et de s'approvisionner en huile de palme "durable et certifiée" à hauteur de 300.000 tonnes au maximum, selon le groupe pétrolier. L'utilisation massive d'huile de palme dans l'industrie, des carburants aux cosmétiques en passant par l'alimentation, est accusée par les défenseurs de l'environnement de provoquer une déforestation massive et une menace sur la biodiversité des forêts tropicales mondiales. "Patrick Pouyanné, PDG de Total, a souligné que la puissance publique avait été incohérente en soutenant la transformation de l'usine de La Mède en bioraffinerie et en réclamant des investissements de 200 ou 300 millions d'euros, il y a quelques années, pour ensuite renoncer" à un soutien", selon M. Lescure. "Cela peut s'entendre", a-t-il ajouté. Fin octobre, le PDG de Total avait plaidé sa cause en demandant "juste à être au même niveau de compétition que nos concurrents européens qui, contrairement à nous, bénéficient d'un avantage fiscal jusqu'en 2030". Côté écologistes, l'association France nature Environnement (FNE) a dénoncé "un chantage à l'emploi mené par Total autour de l'usine de La Mède, usine dont la légalité est débattue en justice suite à une plainte". Et de dénoncer un "désastre environnemental" causé, selon elle, par la production extensive d'huile de palme: "Chaque jour, des milliers d'hectares sont brûlés pour faire pousser ces palmiers déforestant une grande partie de l'Asie du Sud-Est et de l'Afrique". pr-adc-cro-jk/leb/sd TOTAL]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée fait marche arrière sur l'huile de palme en maintenant son exclusion des biocarburants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115195255.c92oas4c.html</link>
   <description><![CDATA[Après le tollé suscité par un premier vote favorisant l'huile de palme, l'Assemblée nationale a fait marche arrière vendredi soir en maintenant son effacement de la liste des biocarburants, contre l'avis du gouvernement. Face à la colère des écologistes et à l'embarras de sa majorité, le Premier ministre Edouard Philippe avait lui-même demandé un second vote vendredi. Les députés avaient voté jeudi un amendement parlementaire prévoyant le report à 2026 de l'exclusion de l'huile de palme de la liste des biocarburants, qui bénéficient d'un avantage fiscal.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: les départements d'IDF et Paris dénoncent le "racket" de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115181906.80akwbjh.html</link>
   <description><![CDATA[Les sept départements d'Ile-de-France et la Ville de Paris dénoncent un "racket organisé par l'Etat", après le vote par les députés d'une ponction sur leurs recettes de 75 millions d'euros, et ont décidé de ne plus siéger au conseil de surveillance de la Société du Grand Paris (SGP). Les départements et la Ville de Paris "ne peuvent plus compenser un énième désengagement de l'Etat de ses prérogatives", écrivent-ils dans un communiqué. En l'absence de l'abandon de cette mesure, ils ont décidé "de ne plus siéger au conseil de surveillance de la SGP". L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement visant à prélever une fraction des recettes perçues par les départements franciliens au titre des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO), afin de financer le Grand Paris Express, le projet de métro automatique autour de Paris. Les départements d'IDF envisagent par ailleurs "leur retrait financier, dans les mêmes proportions que les ponctions réalisées, sur les actions et projets qu'ils cofinancent avec l'Etat ou financent déjà à sa place", écrivent-ils. Ils invitent le gouvernement "à se ressaisir et à engager une véritable concertation permettant d'aboutir à des solutions au bénéfice de la mobilité des Franciliennes et des Franciliens". L'amendement de "dernière minute" au projet de loi de finances a provoqué jeudi la colère de députés, notamment d'Ile-de-France. Le montant du prélèvement doit être de 75 millions d'euros en 2020 et 60 millions par an à partir de 2021. 75 millions d'euros, c'est "une petite partie" de DMTO en augmentation de "plus d'un milliard d'euros" en IDF en 2018, a fait valoir le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin. La facture du Grand Paris Express, un métro de 200 kilomètres qui doit être construit d'ici 2030, a explosé ces dernières années, pour atteindre les 35 milliards d'euros. "Outre la méthode indigne et insupportable, qui s'apparente à du vol, cette ponction interroge sur la capacité de l'Etat à tenir ses engagements sur les projets de transports pourtant indispensables", écrivent les départements et la Ville de Paris.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: les députés s'opposent au gouvernement et ne rabotent pas le prêt à taux zéro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191115180658.pr9gjune.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi pour maintenir en l'état l'an prochain le prêt à taux zéro (PTZ), l'une des principales aides à l'achat d'un logement, contre l'avis du gouvernement qui souhaite le supprimer dans certaines zones. Les députés ont approuvé une série d'amendements (LR, UDI-Agir, Libertés et territoires, PCF, et d'un député LREM), revenant sur l'une des dispositions du projet de budget 2020: la suppression du PTZ dans les zones B2 et C, dites "détendues", c'est-à-dire là où l'offre de logements est jugée suffisante par rapport à la demande. Le PTZ est l'une des principales aides à l'achat d'un logement: il permet aux ménages modestes de ne pas payer d'intérêts sur une partie de leur prêt immobilier. La mesure, qui passe par des compensations auprès des banques, est vivement défendue par le secteur immobilier dont elle favorise l'activité. Celui-ci a mené un important lobbying auprès des parlementaires de tous bords. "Il ne faut pas opposer les territoires les uns aux autres", a déclaré Sylvia Pinel (Libertés et territoires), ancienne ministre du Logement, qui veut "permettre aux Françaises et aux Français de se loger". Pour autant, le gouvernement avait réitéré son opposition au maintien en l'état du PTZ. "Il n'est pas question d'opposer (...) ni les agglomérations ni les zones rurales", a assuré Agnès Pannier-Runacher, secrétaire d'Etat à l'Economie et aux Finances. Mais "vous n'avez pas les mêmes enjeux" entre zones tendues et détendues, a-t-elle estimé, évoquant une "envolée des prix" dans les premières. Le gouvernement soutient un maintien du PTZ pour certaines opérations de réhabilitation de logements anciens dans les zones détendues, dans l'idée qu'elles seraient équivalentes à la création de logements neufs. Dans un communiqué, les députés LR se sont félicités d'une "victoire pour les territoires". "Il était en effet incompréhensible que les habitants des territoires ruraux et périphériques soient exclus du PTZ quand ceux des grandes villes auraient pu continuer à en bénéficier", souligne le groupe de Damien Abad. De son côté, le secteur du bâtiment a aussi immédiatement salué le vote des députés: sa principale organisation, la Fédération française du bâtiment (FFB), a évoqué une "première et belle victoire" qui répond "à un véritable besoin".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
