<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Nice: Ciotti et Larrivé (LR) demandent des auditions à l'Assemblée sur la sécurité le 14 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721104207.eg8glv7w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR Eric Ciotti (Alpes-Maritimes) et Guillaume Larrivé, appuyés par leur président de groupe Christian Jacob, ont demandé des auditions à l'Assemblée "dans les meilleurs délais" sur le dispositif de sécurité à Nice le 14 juillet, selon des communiqués diffusés jeudi. Le président de la commission des Lois, Dominique Raimbourg (PS), à qui MM. Ciotti et Larrivé avaient écrit, a indiqué à l'AFP être favorable à de telles auditions "après le dépôt des conclusions de l'enquête administrative en cours". Le ministre de l'Intérieur a en effet saisi l'Inspection générale de la police nationale "d'une évaluation technique du dispositif de sécurité et d'ordre public" en place à Nice le soir du 14 juillet. Les deux élus LR jugent "essentiel" que le "débat public" actuel autour de ce dispositif de sécurité soit "éclairé, au plus vite, par des éléments objectifs, portés à la connaissance de tous". "L'exigence d'efficacité passe par le devoir de vérité" et "l'Assemblée nationale doit assurer pleinement sa mission de contrôle de l'action du gouvernement", ont plaidé ces deux élus du parti présidé par Nicolas Sarkozy. Dans une lettre adressée au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), le chef de file des députés LR Christian Jacob a appuyé leur demande d'une telle "initiative de contrôle" parlementaire, "alors que nous nous apprêtons à voter, en responsabilité, la prolongation de l'état d'urgence". "Il est en effet important que la commission des Lois puisse exercer sa mission de contrôle et dispose, pour ce faire, de tous les moyens que lui confère le règlement de notre assemblée", ajoute le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) et ancien ministre. La session extraordinaire du Parlement entamée le 1er juillet devrait en principe s'achever ce jeudi, une fois adoptée définitivement la quatrième prolongation de l'état d'urgence post-attentats, pour six mois, et une fois que le projet de loi travail aura été considéré comme adopté en l'absence de motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis/VTC: la proposition de loi Grandguillaume adoptée en 1ère lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160721094310.ovuuj80h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir en première lecture une proposition de loi PS qui vise à "pacifier" les relations dans le transport public de la personne, notamment entre taxis et VTC, le gouvernement estimant qu'elle permettra de "créer les conditions d'une concurrence saine". Le texte porté par Laurent Grandguillaume (PS) veut lutter contre l'emprise des plates-formes sur les conducteurs et durcir l'accès des chauffeurs Loti (transport collectif à la demande) aux plates-formes VTC, qui ont déploré jeudi un manque de concertation et même dit leur "sidération". M. Grandguillaume a rappelé que, dans ce secteur, au coeur des débats autour de l'économie dite "collaborative", "les tensions entre les acteurs se manifestaient régulièrement par des conflits". Dans le sillage de la loi Thévenoud de 2014, le texte se veut une réponse aux mouvements sociaux du début de 2016, déclenchés par l'ensemble des conducteurs, taxis, VTC et Loti. Il prévoit notamment d'interdire aux plates-formes d'imposer des clauses d'exclusivité aux chauffeurs ou des quotas de courses minimum, afin qu'ils puissent faire jouer la concurrence. Surtout, ce texte veut mettre fin au "détournement juridique" du statut de Loti, "aujourd'hui utilisé pour exercer une activité similaire à celle des VTC en toute illégalité", selon M. Grandguillaume. Pour alimenter en chauffeurs leurs applications, les plates-formes de VTC ont en effet recours à ces Loti, qui étaient au départ cantonnés au transport en groupe (au moins deux personnes), et dont la formation est moins exigeante et moins chère que celle des chauffeurs VTC. Dans les agglomérations de plus de 100.000 habitants, ce statut sera dorénavant réservé aux véhicules de dix places, selon le texte. Si l'ex-PS Thomas Thévenoud a salué un projet "utile", notamment parce qu'il règle la question du "camouflage" via la loi Loti, plusieurs élus de droite ont douté de son utilité. Virginie Duby-Muller (LR) a ainsi dénoncé un texte "très clairement en faveur des taxis" et visant à "étouffer l'activité des plateformes VTC, avec comme première cible le géant Uber". Thibaud Simphal, manager général d'Uber France, a ainsi regretté dans un communiqué "la précipitation avec laquelle la proposition de loi a été soumise au vote de l'Assemblée nationale, sans consultation de tous les acteurs concernés". L'Union des nouveaux acteurs pour la mobilité (Unam) qui représente Uber mais aussi des entreprises liées aux VTC comme des centres de formation et des loueurs de véhicules, a pour sa part dénoncé "une méthode opaque et unilatérale aboutissant à une loi qui marque un véritable coup d'arrêt" pour le secteur. Et la Fédération française de transport de personnes sur réservation (FFTPR) a exprimé sa "sidération" vis-à-vis de l'adoption du texte, à ses yeux sans "aucune amélioration" excepté la publicité des résultats d'examens d'accès à la profession de VTC. Le président de cette fédération, Yves Weisselberger, a estimé que si ce texte était promulgué tel quel, il porterait en lui le risque d'une "élimination complète" de plateformes françaises face à Uber et à ses moyens financiers "considérables". Le gouvernement "prend le risque de voir des concurrents d'Uber ne pas pouvoir résister à la pénurie de chauffeurs qui va être provoquée par cette loi", a affirmé M. Weisselberger à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxis/VTC: la proposition de loi Grandguillaume adoptée en première lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720221252.1fhrghgz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir en première lecture une proposition de loi PS qui vise à "pacifier" les relations dans le transport public de la personne, notamment entre taxis et VTC, le gouvernement estimant qu'elle permettra de "créer les conditions d'une concurrence saine". Le texte porté par Laurent Grandguillaume (PS) veut lutter contre l'emprise des plates-formes sur les conducteurs et durcir l'accès des chauffeurs Loti (transport collectif à la demande) aux plates-formes VTC. M. Grandguillaume a rappelé que, dans ce secteur, au coeur des débats autour de l'économie dite "collaborative", "les tensions entre les acteurs se manifestaient régulièrement par des conflits". Dans le sillage de la loi Thévenoud de 2014, le texte se veut une réponse aux mouvements sociaux du début de 2016, déclenchés par l'ensemble des conducteurs, taxis, VTC et Loti. Il prévoit notamment d'interdire aux plates-formes d'imposer des clauses d'exclusivité aux chauffeurs ou des quotas de courses minimum, afin qu'ils puissent faire jouer la concurrence. Surtout, ce texte veut mettre fin au "détournement juridique" du statut de Loti, "aujourd'hui utilisé pour exercer une activité similaire à celle des VTC en toute illégalité", selon M. Grandguillaume. Pour alimenter en chauffeurs leurs applications, les plates-formes de VTC ont en effet recours à ces Loti, qui étaient au départ cantonnés au transport en groupe (au moins deux personnes), et dont la formation est moins exigeante et moins chère que celle des chauffeurs VTC. Dans les agglomérations de plus de 100.000 habitants, ce statut sera dorénavant réservé aux véhicules de dix places, selon le texte. Si l'ex-PS Thomas Thévenoud a salué un projet "utile", notamment parce qu'il règle la question du "camouflage" via la loi Loti, plusieurs élus de droite ont douté de son utilité. Virginie Duby-Muller (LR) a ainsi dénoncé un texte "très clairement en faveur des taxis" et visant à "étouffer l'activité des plateformes VTC, avec comme première cible le géant Uber". Thibaud Simphal, manager général d'Uber France, a ainsi regretté dans un communiqué "la précipitation avec laquelle la proposition de loi a été soumise au vote de l'Assemblée nationale, sans consultation de tous les acteurs concernés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 00:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord entre Sénat et Assemblée sur le projet de loi prolongeant l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720220621.jr9v29yt.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs, réunis en commission mixte paritaire mercredi soir, sont parvenus à un accord sur le projet de loi prolongeant l'état d'urgence pendant six mois, a-t-on appris auprès de parlementaires. Le compromis intervenu entre élus socialistes et LR doit maintenant être entériné en séance par l'Assemblée jeudi midi, puis par le Sénat dans l'après-midi, ce qui devrait être une simple formalité. Le Sénat avait adopté en fin d'après-midi à une très large majorité (309 voix contre 26) le texte prolongeant de six mois l'état d'urgence, voté au petit matin à l'Assemblée, mais après l'avoir renforcé. "Nous avons grâce aux initiatives du Sénat considérablement renforcé les pouvoirs de l'état d'urgence et aussi la répression du terrorisme", s'est félicité le président de la commission des lois du Sénat Philippe Bas (LR). Pour le rapporteur du projet de loi à l'Assemblée Pascal Popelin ce sont "surtout quelques dispositions techniques" qui ont été ajoutées par la commission mixte paritaire (CMP) au texte voté à l'Assemblée. "Il y avait beaucoup de tactiques de la droite au Sénat, qui voulait montrer qu'elle était ferme", a-t-il jugé. Lors de la CMP, qui a duré moins d'une heure, les députés ont accepté des amendements des sénateurs interdisant les rassemblements dont la sécurité ne serait pas assurée, et facilitant la fermeture des lieux de culte dans lesquels sont tenus des propos incitant à la haine et à la violence. Il s'agit du renforcement de mesures déjà existantes et utilisées. Ils ont également retenu l'automaticité de la peine complémentaire d'interdiction de territoire français pour les personnes étrangères condamnées pour terrorisme et l'interdiction de la semi-liberté pour les condamnés en rapport avec le terrorisme. Les députés ont en revanche refusé l'application du régime de la rétention de sûreté et de la surveillance de sûreté aux personnes condamnées pour un crime terroriste que voulaient les sénateurs. Les sénateurs ont également renoncé à la création d'un délit de séjour sur un théâtre d'opérations terroristes extérieures au profit d'un renforcement de la dernière loi antiterroriste, adoptée en juin. Celle-ci permet un contrôle administratif (avec assignation à résidence) des personnes revenant de Syrie et d'Irak lorsqu'il n'existe pas d'éléments suffisants pour les mettre immédiatement en examen pour terrorisme. Ce contrôle, jusque là limité à un mois, pourra dorénavant être porté à trois mois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 00:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: la "bataille ne fait que commencer", affirment 58 députés de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720182053.ur7fokqm.html</link>
   <description><![CDATA[La bataille sur la loi travail "ne fait que commencer", ont dit mercredi dans une tribune 58 députés PS "frondeurs", écologistes ou du Front de gauche, après le déclenchement d'un troisième et ultime 49-3 pour forcer l'adoption définitive du projet de loi. "Il ne faut pas lâcher, mais continuer à dire pourquoi ce fut le moment le plus insupportable de ce quinquennat, pour qui ne se résigne pas à la dégradation des droits des salariés français et au déni de démocratie", écrivent les signataires de ce texte publié sur le site du JDD. Figurent parmi eux les ex-ministres socialistes Benoît Hamon et Aurélie Filippetti et l'écologiste Cécile Duflot. Le texte, qui évoque une "loi (...) définitivement adoptée", semble entériner le fait qu'il n'y aura pas de troisième tentative de motion de censure de gauche visant le gouvernement de Manuel Valls. Suite à un ultime 49-3, si aucune motion n'est déposée avant jeudi 16h30, le projet de loi travail sera considéré comme définitivement adopté. La tribune est signée par 58 députés, le nombre nécessaire au dépôt d'une motion. Par deux fois, les députés avaient réuni 56 signatures, en mai et en juillet. Parmi les signataires figurent les "frondeurs" Christian Paul, Laurent Baumel et Pascal Cherki, les députés du Front de gauche André Chassaigne et Marie-George Buffet, les écologistes Sergio Coronado, Noël Mamère et Eva Sas ou encore les ex-socialistes Pouria Amirshahi et Thomas Thévenoud. Le non-inscrit centriste Jean Lassalle est également signataire du texte. "Avec cette loi, le code du travail sera plus complexe, et moins favorable aux salariés", affirment ces élus. Ils dénoncent aussi un texte adopté "sans dialogue et négociations apaisés avec les partenaires sociaux" et qui n'a pas le soutien des citoyens, un texte adopté "après plusieurs mois de tensions sociales sans précédents pour un gouvernement issu de la gauche". "Comment ne pas voir, à l'heure où notre société traverse une crise démocratique majeure, que faire adopter sans vote, par le 49-3 (...) un tel projet de loi (..) risque d'accroître ce fossé entre citoyens et gouvernants que nous prétendons tous combattre ?", demandent-ils. "Pourquoi faire le choix de diviser un pays pour faire passer à tout prix un texte qui de l'avis même de ses concepteurs n'aura pas d'impact direct sur les créations d'emplois", questionnent les élus. "Le président de la République et le gouvernement devront longtemps faire face à ces questions", disent-ils. "On aurait tort de croire le débat clos avec l'adoption de la loi travail. Il ne fait au contraire que commencer. Nous y prendrons toute notre part", assurent-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 20:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nice: la mairie avait "validé" le dispositif affirme Valls, "mensonge" répond Estrosi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720180241.fjo9yyta.html</link>
   <description><![CDATA[La passe d'armes entre Manuel Valls et Christian Estrosi (LR) sur le dispositif de sécurité le soir du 14 juillet à Nice s'est poursuivie mercredi, le Premier ministre affirmant qu'il avait été "concerté, consenti et validé" par la mairie, ce que conteste de nouveau l'élu niçois. Lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée, le Premier ministre a détaillé "précisément" ce dispositif, contourné par l'auteur de la tuerie au camion, parvenu à conduire son 19 tonnes jusqu'à la très touristique Promenade des Anglais, lieu du carnage vers 22H30. M. Valls a notamment souligné que c'était un arrêté municipal qui avait réglementé les conditions d'accès des véhicules au célèbre boulevard côtier ce soir-là. "Un arrêté du 11 juillet signé par le directeur général adjoint de la ville (...) réglementait la circulation sur la Promenade des Anglais et ses abords, car c'est une responsabilité du maire, de la police municipale", a dit M. Valls devant les députés. "Ce dispositif a été concerté, consenti et validé par le maire de Nice", a relevé le Premier ministre. "Sinon cela aurait signifié que la collectivité locale organisatrice du feu d'artifice - car ce n'est pas l'État qui organise les feux d'artifice dans ce pays - aurait accepté l'organisation d'un événement sans souscrire au dispositif de sécurité. Qui peut l'imaginer un seul instant?" - 'Nouveau mensonge' - "Nouveau mensonge", ont répondu mercredi Christian Estrosi, président de la région Paca et ancien maire de Nice, et Philippe Pradal, actuel maire de Nice. "Les réunions dont le Premier ministre s'est fait l'écho sont des réunions préparatoires où la préfecture, qui pilote le dispositif de sécurité, réunit l'ensemble des services impliqués (...) et leur donne ses directives", affirment-ils, dans un communiqué. MM. Estrosi et Pradal expliquent que la note de service de police municipale, "qui dispose clairement du rôle qui lui a été dévolu", a été communiqué à la préfecture et à la police nationale, mais que la ville de Nice et la police municipale "n'ont jamais eu connaissance des notes de services de la police nationale". "Nous n'acceptons pas que le Premier ministre mette en cause des élus locaux qui ne sont jamais informés, ni du nombre d'effectifs mobilisés, ni de leur répartition, ni de l'état de la menace", poursuivent-ils. Le chef du gouvernement a de son côté confirmé le nombre de policiers nationaux déployés le soir de l'attentat, citant un pointage du ministère de l'Intérieur "mis à la disposition de la justice": "85 à 19 heures, 89 à 20 heures, 92 à 21 heures" et "64 entre 22 et 23 heures", au moment de l'attentat. "En tout et pour tout, 185 policiers nationaux et 20 militaires de l'opération Sentinelle étaient mobilisés à Nice dans le cadre des festivités du 14 juillet", a-t-il affirmé, reprenant des chiffres contestés par M. Estrosi. "Le pays a besoin de vérité, a besoin de tout savoir, mais nous devons, nous qui exerçons les responsabilités, vous qui êtes parlementaire, qui avez exercé des responsabilités, qui souhaitez de nouveau exercer des responsabilités, nous avons un devoir de vérité et d'exigence", a lancé M. Valls au député LR Eric Ciotti, élu niçois. Dès les premières heures après la tuerie, M. Estrosi notamment avait accusé le gouvernement de "mensonge d'État" sur les policiers présents ce soir-là. Mardi, il avait demandé à M. Valls de saisir l'inspection générale des services.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des sources : un amendement inquiète des organisations de journalistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720161436.v3dleqtp.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs organisations de journalistes se sont inquiétées d'un amendement à la proposition de loi PS sur l'indépendance des médias, adoptée en seconde lecture à l'Assemblée, qui élargit les atteintes possibles au secret des sources. Pour l'Association de la presse judiciaire (APJ), qui rassemble plus de 200 membres parmi les journalistes chargés de couvrir l'actualité judiciaire, "si le texte adopté comporte quelques avancées", il "restreint plus qu'il ne protège le secret des sources journalistiques". "Le gouvernement a voulu surfer sur la vague sécuritaire en essayant de faire adopter, au regard du +contexte actuel+, un amendement supprimant le caractère nécessairement exceptionnel du recours aux investigations afin d'identifier les sources journalistiques", souligne mercredi l'association dans un communiqué. Le gouvernement "ne craint pas de détruire le fondement même de la loi du 4 janvier 2010 sur la protection du secret des sources des journalistes", déplore de son côté le SNJ, première organisation de la profession. Il "a déposé au dernier moment un amendement (...) limitant tellement cette protection des sources que des magistrats aux ordres auront toute latitude pour mettre les journalistes en examen", dénonce pour sa part le SNJ-CGT. Dans la version du texte votée lundi soir par les députés, les atteintes possibles au secret des sources sont un peu plus larges qu'initialement envisagé : alors que le texte offrait cette possibilité pour les délits prévus par les titres I et II du Livre IV du code pénal (atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation et terrorisme) punis de dix ans de prison, ce seuil a été abaissé à sept ans à la demande du gouvernement. Parmi les nouveaux délits qui permettront de porter atteinte au secret des sources figurent par exemple la "fourniture de fausses informations en vue de porter atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation" ou la "révélation d'informations sur l'identité des agents de renseignement". "Revoilà (...) la notion des intérêts fondamentaux de la nation, qui recouvre, comme chacun sait, un peu tout et n'importe quoi, et achève de vider de son sens la loi sur la protection du secret des sources des journalistes", dénonce le SNJ. "Cette modification permet de concilier la protection de la liberté d'information et les nécessaires exigences de sureté et de sécurité nationale", a estimé la ministre de la Culture Audrey Azoulay lors de la nouvelle lecture de la proposition de loi. Au ministère de la Culture, on fait valoir que le texte est "beaucoup plus protecteur" que la loi actuellement en vigueur. Le texte élargit notamment la protection des sources à toute la rédaction, direction et collaborateurs compris, et il protège les journalistes contre les poursuites pour recel de documents "provenant du délit de violation du secret professionnel ou du secret de l'enquête ou de l'instruction". Autre avancée, il ne pourra être porté atteinte au secret des sources que sur décision d'un juge. La proposition de loi, adoptée par la gauche mais rejetée par LR, doit maintenant repartir fin septembre au Sénat, qui avait voté une version moins protectrice pour les sources, avant ensuite son adoption définitive par les députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte définitivement le projet de loi numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720161333.nfvhrz9e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a définitivement adopté mercredi le projet de loi numérique, un texte consensuel qui contient des mesures concrètes pour les internautes et doit permettre d'"actualiser le logiciel" de la République, selon le gouvernement. Pour être adopté par le Parlement, le projet, qui prévoit notamment une ouverture accrue des données publiques (open data), une meilleure protection pour les internautes et un accès amélioré à internet, devra encore faire l'objet d'une lecture définitive au Sénat, programmée le 27 septembre. Le projet de loi, qui avait été adopté largement en janvier à l'Assemblée puis au Sénat en mai, avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs fin juin sur une version de compromis en commission mixte paritaire (CMP). Devant les députés, la secrétaire d'État au Numérique Axelle Lemaire a évoqué le drame de Nice, affirmant que son texte pouvait faire entendre "une musique qui rompt avec ce bruit qui fait mal". Elle a vanté un projet qui "doit faire de la France le pays d'un certain numérique : un numérique partout, par tous et pour tous", avec "une certaine image de notre République dont il fallait actualiser le logiciel", le rapporteur Luc Belot (PS) saluant un texte "utile, efficace". Soutenu par les socialistes, les radicaux de gauche, le Front de gauche et l'UDI, le texte a fait l'objet d'une "abstention bienveillante" des élus LR, Philippe Gosselin saluant au nom du groupe "des avancées concrètes" tout en exprimant des "préoccupations" notamment sur la couverture numérique du territoire. Le texte, dont certaines dispositions sont inspirées d'une consultation en ligne, contient des mesures très concrètes pour les internautes comme le "droit à l'oubli" pour les mineurs ou un droit à la "mort numérique". Il prévoit aussi la pénalisation du "revenge porn", la possibilité de faire des dons par SMS, la "portabilité des données" (transfert des courriels, fichiers et autres contenus d'un internaute vers un nouveau fournisseur), ou encore la reconnaissance des compétitions de jeux vidéo. Avec ce projet de loi, les grandes plateformes en ligne devront aussi faire preuve de davantage de transparence et les scientifiques et chercheurs pourront accéder facilement aux grandes bases de données publiques. En ce qui concerne les plateformes de logement locatives de type Airbnb, le texte prévoit que certaines communes pourront rendre obligatoire l'enregistrement de locations ponctuelles via des sites internet, un numéro de déclaration devant être publié dans l'annonce. La plateforme devra notamment veiller à ce que le logement ne soit pas loué plus de 120 jours par an.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FO: la loi travail sera "entachée de son caractère antidémocratique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720154119.tubeodzu.html</link>
   <description><![CDATA[FO a dénoncé mercredi le troisième recours à l'article 49-3 de la Constitution annoncé par Manuel Valls pour faire adopter définitivement, sans vote, le projet de loi travail, qui "demeurera entaché de son caractère antidémocratique". "Ce projet de loi est, et demeurera, entaché de son caractère antidémocratique", écrit la centrale de Jean-Claude Mailly dans un communiqué. Selon FO, "le contexte lié aux attentats et le débat en cours au parlement sur la prolongation de l'état d'urgence auraient dû amener le gouvernement, par souci de respect démocratique, à suspendre le processus d'adoption de ce projet". Le texte "a été présenté par le gouvernement en violation de l'article 1 du code du travail l'obligeant à soumettre un tel projet à une concertation et à une éventuelle négociation des interlocuteurs sociaux", poursuit FO, qui avait menacé en avril la ministre du Travail Myriam El Khomri de saisir la justice. "Il aura fallu aussi que les confédérations syndicales interviennent pour que la liberté de manifester soit respectée", ajoute le syndicat, évoquant la manifestation du 23 juin interdite quelques heures puis finalement autorisée. FO dénonce l'attitude du gouvernement "resté sourd" à plusieurs de ses propositions, et estime que "seule la très forte mobilisation (...) l'a contraint à quelques reculs". Le syndicat "réaffirme sa détermination à combattre ce projet", alors qu'une nouvelle journée d'action est programmée le 15 septembre à l'appel de l'intersyndicale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hervé Morin (UDI) démissionne de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720153955.azxfjwfr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la région Normandie, le centriste Hervé Morin, a démissionné mercredi de son mandat de député comme il l'avait promis pendant la campagne des régionales, a-t-il annoncé dans un communiqué. Il ne sera pas remplacé à l'Assemblée car la tenue d'une législative partielle n'est pas possible un an avant l'élection. Sa démission prendra effet mercredi à minuit. Plusieurs présidents de région élus en décembre 2015, à l'instar de Valérie Pécresse et de Xavier Bertrand, ont démissionné mais des élections législatives partielles ont eu lieu. "En cette journée particulière, j'ai une pensée émue pour les habitants de ma circonscription qui m'ont fait confiance pendant presque 20 ans et pour celui à qui j'ai succédé à l'Assemblée Nationale, Ladislas Poniatowski", a fait savoir l'ex-ministre de la Défense. Deux recours contre l'élection régionale qu'il a remporté avaient été déposés et ont été rejetés par le Conseil d'Etat, a-t-il précisé. "Je m'engagerai à soutenir une candidature d'union et de renouvellement aux élections législatives de 2017", a indiqué M. Morin, aussi président du Nouveau Centre, et membre de l'UDI (Union des démocrates et indépendants) qui regroupe les chapelles centristes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée aux victimes de l'attentat de Nice et aux militaires morts en Libye</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720151825.978t403c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi aux victimes de l'"attaque odieuse" de Nice, en prélude à des questions au gouvernement focalisées sur le terrorisme, mais elle a aussi salué le "sacrifice" de trois militaires morts en mission de renseignement en Libye. "Le 14 juillet, fête nationale française, évocation de la prise de la Bastille, est une date qui exalte la liberté et l'égalité pour le monde entier. C'est ce jour-là, jour ô combien symbolique, qu'un des sites les plus emblématiques de la beauté et de la vie nationales a été lâchement endeuillé par une attaque odieuse", a commencé le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Evoquant la Promenade des Anglais, qui "incarne la lumière, les rencontres des nationalités, la joie populaire", il a cité Frédéric Nietzsche écrivant à sa soeur: "Ces couleurs de Nice ! C'est dommage que je ne puisse les détacher et te les envoyer". "Ces couleurs inimitables se sont assombries jeudi soir", a souligné M. Bartolone, debout au perchoir. Outre l'évocation des 84 morts, dont 10 enfants et adolescents, il a exprimé la solidarité de l'Assemblée aux "dizaines de personnes blessées (qui) luttent en ce moment même pour leur vie, pour leur santé". Au nom de la représentation nationale, le président de l'Assemblée a exprimé "aux Niçois, aux Français, la détermination de leurs représentants à ne jamais faiblir dans leur tâche pour défendre la liberté, l'égalité, la fraternité et l'Etat de droit". M. Bartolone a aussi dit "l'admiration" et la "fierté" pour les médecins, infirmiers, les personnels des hôpitaux, le SAMU, les brancardiers, ambulanciers, bénévoles, associations, ou "ces citoyens anonymes qui, en tentant d'arrêter la machine de mort, en secourant les blessés, ont révélé des actes d'héroïsme citoyen édifiant". Son hommage s'est étendu aux "trois sous-officiers de nos forces spéciales" morts en mission commandée en Libye, à Benghazi, assurant que l'Assemblée est "profondément émue du sacrifice de ces trois soldats morts pour notre sécurité et la liberté de la Méditerranée et de l'Europe". Tous les députés et ministres présents dans un hémicycle pas comble ont ensuite observé une minute de silence. Les premières questions, dans un climat moins tendu dans la forme que lors des débats sur l'état d'urgence dans la nuit, ont ensuite porté sur l'attentat de Nice. Eric Ciotti (LR), élu des Alpes-Maritimes, a ouvert le bal en exhortant notamment le gouvernement à "changer de stratégie" face au terrorisme et en lançant: "nous sommes en guerre, utilisons les armes de la guerre". Rudy Salles (UDI), élu du même département et maire-adjoint de Nice, a aussi critiqué le gouvernement. Demandant notamment s'il n'était "pas temps de rendre automatique le retrait des titres de séjour à des étrangers condamnés pour des crimes et délits commis en France", il a estimé que si c'était le cas "cet attentat n'aurait peut-être pas eu lieu", le tueur de Nice ayant été condamné par la justice pour des violences. Au nom du Front de gauche, Jacqueline Fraysse a, elle, estimé que la réponse aux attentats ne pouvait "pas être uniquement sécuritaire et guerrière". Il faut dire aux Français que "ce n'est pas en cadenassant notre société" que nous règlerons la situation, selon cette députée des Hauts-de-Seine. Les sénateurs, qui avaient déjà observé une minute de silence lundi à l'ouverture de la séance en hommage aux victimes de Nice, se sont recueillis de leur côté à la mémoire des militaires morts en Libye.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut défendre la loi travail "par la "preuve" dès la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720144750.yde10naw.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a affiché mercredi sa volonté de défendre la loi travail, qu'il a mise au niveau des lois Auroux ou Aubry, par la "preuve" de ses effets positifs, contraires à ce qu'ont "prédit" ses opposants. Le projet de loi, qui devrait être adopté sans vote définitivement au Parlement via un troisième déclenchement de l'arme constitutionnelle du 49-3, "n'est pas connu pour ce qu'il est", a estimé devant la presse M. Le Roux, le plaçant parmi les "grands textes, comme les lois Auroux et les lois Aubry". "Dès la rentrée, je ferai toutes les semaines un point: la loi travail par la preuve", a-t-il ajouté, citant les mesures "pour les jeunes, sur la lutte contre le travail illégal, sur les accords d'entreprise". Selon ce député de Seine-Saint-Denis, "on verra que ses effets seront totalement le contraire de ce qui avait été prédit par ceux qui en ont été les opposants". "Les oppositions multiples ne visaient qu'une seule chose: empêcher la majorité et le gouvernement d'avancer", a-t-il estimé en référence à la contestation dans la rue et dans l'hémicycle, à gauche comme à droite. "Je me félicite qu'on en termine, le débat a eu lieu", a ajouté ce proche de François Hollande, malgré deux recours déjà à l'arme constitutionnelle du 49-3 dès le début des débats dans l'hémicycle. "Quand il y a la conjonction des contraires, il est normal que la majorité veuille solder un débat, et surtout rendre ce texte applicable", a-t-il plaidé, justifiant par avance un ultime engagement de la responsabilité du gouvernement de Manuel Valls sur ce texte. M. Le Roux a dit ne pas craindre une éventuelle saisine du Conseil constitutionnel par 60 parlementaires, considérant qu'"il n'y a dans ce texte aucun risque constitutionnel". Pour sa part, la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), a dit à l'AFP sa "frustration". "Le parcours se finit douloureusement, puisqu'on n'aura pas pu discuter du texte dans l'hémicycle" et "on n'aura pas pu mettre en avant toutes les choses positives", a-t-elle déploré. Cette élue de Haute-Garonne a dit son "goût amer" après s'être "investie pendant 5 mois, avec (le rapporteur) Christophe Sirugue et d'autres" et avoir "vécu avec ce texte, matin, midi, soir". Le projet de loi a toutefois à ses yeux "atteint un équilibre, mais qu'il faudrait réexpliquer": "L'opinion est toujours contre, c'est parce qu'on n'a pas pu expliquer point par point". "Si les franchisés montent au créneau, c'est bien parce qu'on protège les salariés de ces franchises", a-t-elle mentionné en exemple.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentat de Nice: la mairie avait "validé" le dispositif de sécurité, réplique Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720143851.g22unndw.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a répliqué mercredi aux critiques d'élus niçois, en premier lieu Christian Estrosi (LR), sur le dispositif de sécurité le soir de l'attentat du 14 juillet, en soulignant que celui-ci avait été "concerté, consenti et validé" par le maire de Nice, notamment sur l'accès à la Promenade des Anglais. Lors de la séance des questions au gouvernement, le Premier ministre a détaillé "précisément" ce dispositif, contourné par l'auteur de la tuerie au camion, parvenu à conduire son 19 tonnes jusqu'à la très touristique promenade, lieu du carnage vers 22H30. M. Valls a notamment souligné que c'était un arrêté municipal qui avait réglementé les conditions d'accès des véhicules au célèbre boulevard côtier ce soir-là. "Un arrêté du 11 juillet signé par le directeur général adjoint de la ville (...) réglementait la circulation sur la Promenade des Anglais et ses abords, car c'est une responsabilité du maire, de la police municipale", a dit M. Valls devant les députés. "Ce dispositif a été concerté, consenti et validé par le maire de Nice", a relevé le Premier ministre. "Sinon cela aurait signifié que la collectivité locale organisatrice du feu d'artifice - car ce n'est pas l'État qui organise les feux d'artifice dans ce pays - aurait accepté l'organisation d'un événement sans souscrire au dispositif de sécurité. Qui peut l'imaginer un seul instant?" Le chef du gouvernement a également confirmé le nombre de policiers nationaux déployés le soir de l'attentat, citant un pointage du ministère de l'Intérieur "mis à la disposition de la justice": "85 à 19 heures, 89 à 20 heures, 92 à 21 heures" et "64 entre 22 et 23 heures", au moment de l'attentat. "En tout et pour tout, 185 policiers nationaux et 20 militaires de l'opération Sentinelle étaient mobilisés à Nice dans le cadre des festivités du 14 juillet", a-t-il affirmé, reprenant des chiffres contestés par M. Estrosi, président de la région Paca et ancien maire de Nice. "Le pays a besoin de vérité, a besoin de tout savoir, mais nous devons, nous qui exerçons les responsabilités, vous qui êtes parlementaire, qui avez exercé des responsabilités, qui souhaitez de nouveau exercer des responsabilités, nous avons un devoir de vérité et d'exigence", a lancé M. Valls au député LR Eric Ciotti, élu niçois. Dès les premières heures après la tuerie, M. Estrosi notamment avait accusé le gouvernement de "mensonge d'État" sur les policiers présents ce soir-là. Mardi, il avait demandé à M. Valls de saisir l'inspection générale des services.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 16:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide la nomination de Bernard Roman à la tête de l'Arafer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720134633.501ttvk3.html</link>
   <description><![CDATA[La candidature du député socialiste Bernard Roman à la présidence de l'Arafer, le gendarme du rail et de la route, a été entérinée mercredi par les députés et sénateurs, quasiment sans opposition et avec le soutien d'une partie de la droite. Proposée la semaine dernière par l'Elysée, la candidature de M. Roman a été approuvée à une forte majorité par la commission du développement durable de l'Assemblée nationale (25 voix pour, 1 contre, 3 abstentions), dont le député du Nord est aussi le premier questeur depuis 2012. La droite s'est montrée moins enthousiaste au Sénat, (12 voix pour, 3 abstentions, 7 votes blancs), sans empêcher pour autant entraver la nomination de celui qui a assumé devant les parlementaires "une proximité amicale forte" avec le Président de la République. "Je suis un Hollandais pur jus. On se connaît depuis 35 ans, on est partis en vacances ensemble", mais "je n'accepterai jamais un coup de téléphone du ministre des Transports ou du Président pour me dire +voilà ce que tu dois faire+", a-t-il déclaré devant les sénateurs. La nouvelle fonction de M. Roman libère de fait la première circonscription du Nord, dont il était le député depuis 1997, dans la lignée de Pierre Mauroy qui y fut aussi élu vingt ans. Ce territoire ancré à gauche pourrait accueillir aux prochaines législatives François Lamy, député de l'Essonne et proche de la maire de Lille, Martine Aubry. M. Roman, 64 ans, succède à un autre ancien député, Pierre Cardo, 66 ans, premier président de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières (Arafer), nommé en 2010 malgré une prise de position remarquée contre la candidature de Jean Sarkozy à la tête de l'établissement public d'aménagement du quartier de la Défense (Epad). Saluant devant les parlementaires la "ténacité" de son prédécesseur, qui a "affirmé et renforcé l'indépendance" de l'Arafer, M. Roman s'est engagé à la "réaffirmer sans cesse", mais aussi à publier les données sur la rentabilité des sociétés autoroutières et à émettre des propositions sur la dette de SNCF Réseau.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: une mission d'information de l'Assemblée va plancher jusqu'à fin 2016-début 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160720124401.izgjp2wi.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale, présidée par Claude Bartolone (PS), va plancher jusqu'à fin 2016-début 2017 sur les suites du référendum britannique et le suivi de la négociation sur le Brexit, indique un communiqué publié mercredi après une première réunion. Outre des déplacements notamment à Londres, à Strasbourg et à Bruxelles, cette mission rencontrera à partir de la rentrée parlementaire des personnalités européennes, politiques, membres de la société civile et citoyens, acteurs associatifs, intellectuels. Composée de 23 membres, outre son président, représentant tous les groupes politiques de l'Assemblée, la mission aura notamment comme vice-présidents Elisabeth Guigou (PS, présidente de la commission des Affaires étrangères), Philip Cordery (PS, circonscription des Français du Benelux), Daniel Fasquelle (LR) et Pierre Lequiller (LR). Le Royaume-Uni a franchi mercredi une première étape vers la mise en oeuvre du Brexit en annonçant qu'il renonçait à assumer la présidence tournante du Conseil de l'UE en 2017. La nouvelle Première ministre britannique, conservatrice, se rend mercredi et jeudi en visite officielle en Allemagne et en France, ses premiers déplacements à l'étranger depuis sa prise de fonction, lors desquels elle devrait commencer à dessiner le calendrier d'une sortie de l'Union européenne. Le président du Conseil européen Donald Tusk a appelé lundi Theresa May à organiser "un divorce de velours".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
