<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Guen (PS): pour Sarkozy, les patients sont des "délinquants financiers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414183507.h5vf63d2.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a regretté mardi la vision "punitive" de Nicolas Sarkozy sur la maladie, estimant qu'il voit dans les patients des "délinquants financiers". "Nicolas Sarkozy a fait des franchises médicales l'alpha et l'oméga de sa politique de santé. Est-ce que les Français conviennent que cela a amélioré le système de santé ?", s'est interrogé M. Le Guen lors de l'émission Preuves par Trois (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "Aujoud'hui il veut supprimer le tiers payant généralisé (...) Il a une vision profondément punitive de la maladie. Il pense que les patients sont des délinquants financiers. Donc évidemment il veut les sanctionner quand ils vont chez le médecin", a-t-il regretté. En mars, le président de l'UMP avait apporté son "soutien total et renouvelé" aux médecins opposés au projet de loi Santé, élaboré avait-il dit "sans concertation, dangereux pour l'équilibre de notre système et en conséquence unanimement décrié". Le projet de loi sur la santé a été largement adopté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen fustige les "procès d'intentions" sur le projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414181336.1s3vxg8v.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement, a fustigé mardi "les procès d'intention" émanant de la droite mais aussi de la gauche sur le projet de loi renseignement, qui risquent de "casser l'esprit du 11 janvier" "Je suis frappé des procès d'intention qui sont faits où à aucun moment on ne donne acte au gouvernement d'avoir d'abord des avancées démocratiques", a déclaré le ministre lors de l'émission Preuves par Trois (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "Nous voyons sous le coup de la posture une droite pseudo-libertaire, qui vient systématiquement prendre une position critique- en fait sectaire et opportuniste; et de l'autre côté, parfois à la gauche de la gauche et même chez certains socialistes, une tentation de faire des procès d'intention qui n'ont pas lieu d'être", a-t-il ajouté. "L'UMP est divisée (...) entre deux catégories de personnes: des gens qui depuis le début ont annoncé qu'ils participaient à ce texte et qu'ils avaient l'intention de le voter et puis des élus qui se réveillent très tardivement aujourd'hui et qui prennent des postures pseudo-libertaires, des gens qui sont sur l'idée que dans le web on doit laisser faire tout ce qui s'y passe", a-t-il dénoncé. Or selon lui, dans ce texte, qui "aura la majorité", "il n'y a rien de liberticide, tout au contraire". "Ceux qui veulent se saisir (de ce texte, ndlr) d'un côté ou de l'autre sur une position idéologique, sur une position de procès d'intention, le font au risque de casser cet esprit du 11 janvier" qui a régné après les attentats, a mis en garde M. Le Guen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfance: le texte sera "enrichi" à l'Assemblée (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414174707.87iv16ev.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi sur la protection de l'enfance, adoptée au Sénat en mars, sera "enrichie" par des amendements gouvernementaux lors de sa discussion à l'Assemblée nationale en mai, a indiqué mardi la Secrétaire d'Etat en charge de la famille, Laurence Rossignol. Cette proposition de loi rédigée par les sénatrices Michèle Meunier (PS) et Muguette Dini (UDI-UC), adoptée à l'unanimité au Sénat le 11 mars, doit être examinée en commission à l'Assemblée le 5 mai, et en séance le 12 mai. C'est "un texte qui apporte des avancées indispensables, et qui peut encore en connaître d'autres ici à l'Assemblée", a déclaré Laurence Rossignol devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Les dispositions adoptées au Sénat "pourront être complétées par de nouveaux amendements, j'en déposerai en séance". "On pourra mieux accompagner les sorties de placement, et en particulier le passage à l'âge adulte, avec toujours la préoccupation de limiter les ruptures" de parcours des enfants placés, a-t-elle souligné. "Nous devons également améliorer le repérage et la prise en compte des situations de maltraitance, en précisant les conditions de saisine de l'autorité judiciaire, et en définissant un cadre pour l'évaluation des informations préoccupantes". "Il nous faudra aussi nous attarder beaucoup plus sur la prévention", a ajouté Mme Rossignol. "Nous devons soutenir les parents dès la période prénatale, en renforçant en particulier l'entretien précoce de pré-natalité prévu par la loi de 2007 et en veillant à la qualité des premiers liens d'attachement". Alors que plusieurs dispositions de la proposition de loi ont été supprimées au Sénat, Mme Rossignol s'est dite "très favorable" au rétablissement de la création d'un "Conseil national de la protection de l'enfance". Car il est "vraiment nécessaire" selon elle d'avoir un "pilotage national", vue l'"absence de coordination des différents acteurs". Plusieurs députés PS ont regretté la suppression au Sénat d'articles qui visaient à favoriser les adoptions d'enfants placés auprès de l'aide sociale à l'enfance. Mme Rossignol s'est dite favorable au rétablissement de l'article qui rendait irrévocable l'adoption simple (qui ne rompt pas les liens avec la famille biologique). Mais elle s'est montrée prudente sur le sujet, soulignant que "notre histoire est marquée par de grands mouvements de balancier: jusqu'aux années 80, ce n'était pas le respect de la famille biologique qui dominait la protection de l'enfance, puis on a eu un mouvement de balancier inverse". "Il faut qu'on arrive à trouver le bon endroit où poser le balancier", a-t-elle mis en garde. Car "l'adoption internationale étant aujourd'hui plus contrôlée, des gens trouveraient tout à fait formidable qu'on prenne des enfants aux pauvres pour les donner aux riches. Il faut faire très attention à ça".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote du projet de loi de santé: réactions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414173921.csab0kfp.html</link>
   <description><![CDATA[Réaction d'associations et d'organisations de santé au vote mardi en première lecture à l'Assemblée nationale de la loi de modernisation du système de santé avec comme mesure phare et controversée la généralisation progressive du tiers. - L'association anti-sida Aides se félicite du vote de mesures "nécessaires, urgentes et symboliques" comme les "salles de consommation à moindres risques" ou la "levée de l'interdiction de soins funéraires pour les personnes vivant avec le VIH". Pour Bruno Spire, président d'Aides, "les débats ont permis d'améliorer un texte imparfait en introduisant des mesures indispensables à la lutte contre le sida et les hépatites. Mais nous constatons toujours certaines résistances et il reste beaucoup à faire au Sénat". - L'association anti-avortement Alliance Vita critique pour sa part les "cinq dispositions qui modifient en profondeur la loi de 1975 sur l'IVG" et aussi "une disposition qui remet en cause l'encadrement de la recherche sur l'embryon". Pour son délégué général, Tugdual Derville, "ces nouvelles dispositions sont le reflet d'une fuite en avant sociétale". "Court-circuiter d'abord le débat citoyen et bâcler ensuite le débat parlementaire, en faisant voter en pleine nuit des amendements à portée éthique majeure, ce n'est pas à l'honneur de notre démocratie", critique ce responsable. - Deux fédérations d'hôpitaux du secteur privé, Unicancer et FEHAP, se réjouissent de plusieurs "avancées" contenues dans le texte qui concernent l'organisation hospitalière et aussi "le nouvel encadrement de l'activité libérale des praticiens hospitaliers sur la base des accords conventionnels".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement citoyen: Bartolone et Larcher remettent leurs rapports à Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414165420.ebmz3uf1.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, Claude Bartolone (PS) et Gérard Larcher (UMP), remettent chacun mercredi matin à François Hollande un rapport sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine", deux textes dont les tonalités s'annoncent différentes. Après les attentats de janvier, le président de la République avait demandé aux deux hommes une mission de réflexion sur ce thème. Mais leurs divergences institutionnelles les ont amenés à travailler séparément: Claude Bartolone défend l'idée d'une disparition du Sénat sous sa forme actuelle, ce qui fait bondir Gérard Larcher. Claude Bartolone va présenter 50 propositions, dont deux qu'il a déjà révélées : obliger les élèves de l'Ena ou d'autres grandes écoles à effectuer un stage de trois mois dans les quartiers sensibles ou les zones rurales en difficultés, et valider des trimestres de retraite supplémentaires pour les bénévoles s'engageant dans des "associations d'utilité civique". Le président de l'Assemblée, selon une source proche du dossier, va aussi suggérer de "reconnaître un caractère d'utilité civique" à des associations de terrain, en les dispensant ainsi de la lourde procédure actuellement nécessaire pour devenir "d'utilité publique". Il va aussi proposer de rétablir, dans les nouveaux programmes d'habitat social, l'obligation (en vigueur entre 1986 et 1992) de prévoir des "locaux communs résidentiels", espaces où associations et citoyens pourront exercer des activités d'intérêt général. Pour élaborer son rapport, Claude Bartolone s'est entouré d'une mission de 27 députés de toutes tendances, a effectué trois déplacements en province, et s'est assuré du concours de deux fondations politiques -l'une socialiste, la Fondation Jean Jaurès, et l'autre libérale, la Fondation pour l'innovation politique-. Il a aussi demandé à la société de sondage Harris Interactive de mener deux enquêtes d'opinion. Enfin, la mission a auditionné quelque 25 personnalités, ainsi qu'un panel d'une vingtaine de citoyens. Pour sa part, Gérard Larcher n'a pas publiquement dévoilé la teneur de son rapport mais avait livré une part de sa réflexion, en mars, en estimant, dans une interview au Figaro, que la "capacité collective d'intégration" de la France était "saturée". Il avait aussi souligné "l'importance de la nation comme facteur d'unité" et considéré comme des "sujets essentiels" "la nécessité du contrôle des flux migratoires, la France périphérique oubliée et l'islam français". Gérard Larcher avait aussi insisté sur "l'urgence à rétablir le principe du mérite à l'école que l'on a détruit".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote en première lecture le projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414155922.qh0m6wqc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture, par 311 voix contre 241, le projet de loi de modernisation du système de santé, dont l'une des mesures phares, controversée, est la généralisation progressive du tiers payant, traduction d'une promesse de campagne de François Hollande. Porté par la ministre de la Santé, Marisol Touraine, ce texte, présenté comme un "marqueur de gauche" par la majorité, n'a pas fait l'unanimité à gauche, socialistes et écologistes votant quasiment tous pour (deux abstentions PS), radicaux de gauche majoritairement pour (6 abstentions sur 18), mais les élus du Front de Gauche quasiment tous contre (une abstention). L'UMP et l'UDI ont rejeté ce projet de loi vivement combattu, jusque dans la rue, par le monde médical pour son volet sur le tiers payant. Les députés du FN Gilbert Collard et Marion Maréchal-Le Pen ont voté contre. A peine le résultat du scrutin connu, Mme Touraine a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée qu'il y aurait "un avant et un après cette loi", ajoutant qu'elle était "fière et heureuse" d'avoir fait voter un texte qui va "changer la vie de nos concitoyens". Au nom du groupe PS, Martine Pinville a salué dans l'hémicycle "la volonté politique, mise en oeuvre parfois dans un contexte un peu tendu, pour s'attaquer aux inégalités sociales et territoriales" et "porter un marqueur de gauche à son terme", avec le tiers payant. L'écologiste Jean-Louis Roumégas a parlé d'une "belle loi de santé" sur de "nombreuses dispositions" (action de groupe, accès facilité à l'IVG, expérimentation des salles de shoot, prévention du tabac, de l'alcool, de la +junk food+...), malgré des bémols. "Pas homogène", le groupe à dominante PRG a reconnu des avancées, mais regretté "la méthode" pour généraliser le tiers payant, dont les "médecins pressentent bien que se profile derrière une privatisation du système de santé", selon Dominique Orliac. Concédant la présence de "mesures positives", le Front de Gauche Patrice Carvalho a mis en avant des "craintes pas apaisées sur les données de santé" et surtout "la transformation des ARS (agences régionales de santé) en préfectures sanitaires" sur fond de coupes dans les budgets. Après avoir critiqué un texte "long, touffu, compliqué, mal préparé", l'orateur UMP Jean-Pierre Door a notamment reproché au gouvernement d'avoir montré son "entêtement" sur le tiers payant, mesure "inflationniste et techniquement impossible", et de ne "pas aimer la médecine libérale" et "les cliniques privées". Mais "dès l'alternance en 2017, cela sera immédiatement abrogé", de même que l'expérimentation possible de salles de shoot, a-t-il affirmé. L'UDI a considéré par la voix d'Arnaud Richard que, "malgré des avancées fragiles", le texte "passe sous silence tous les grands défis de notre système de santé". Il a aussi qualifié de "faute majeure" la remise en cause d'un "consensus vieux de 40 ans" sur l'IVG.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: Valls s'étonne d'interventions "vraiment à côté de la plaque"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414143931.wxl9h4oe.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'est étonné mardi de certaines critiques, "vraiment à côté de la plaque", contre le projet de loi sur le renseignement, récusant une nouvelle fois une atteinte aux libertés fondamentales et à l'Etat de droit. "La première des menaces que nous avons à affronter, c'est celle du terrorisme", a dit le Premier ministre, lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à des inquiétudes exprimées par le député EELV Sergio Coronado. "Et je ne voudrais pas que dans le débat ici comme dans le débat public, on puisse croire un seul instant que ce sont nos libertés et notre Etat de droit qui seraient menacés par ce texte. Je ne peux pas l'accepter", a poursuivi M. Valls. "Mais à force de lire un certain nombre d'interventions parfois surprenantes sur certains bancs, parlant de police politique, ou de certains éditoriaux, je me dis qu'on est vraiment à côté de la plaque", a ajouté le chef du gouvernement, qui avait défendu en personne le texte lundi à l'Assemblée. "Pas de fantasmes, pas de faux débats", a-t-il lancé. Le Premier ministre a qualifié d'"erreur", de "faute" et de "faute politique", la critique selon laquelle "nous serions en train de légiférer sous la menace du terrorisme". L'Assemblée a commencé lundi soir à débattre des missions des services de renseignement, d'une manière un peu moins consensuelle que prévu, plusieurs députés relayant les critiques sur le projet de loi exprimées hors de l'hémicycle et qualifiées de "fantasmes" par Manuel Valls. Les députés UMP Bruno Le Maire ou encore Alain Marsaud avaient notamment parlé de "police politique". D'autres élus de droite ont fait état d'un "texte liberticide" ou pouvant "satisfaire un pouvoir totalitaire". Le député européen FN Florian Philippot a parlé d'"arme de surveillance politique du FN" mais les critiques sont également venues du monde du numérique ou encore d'éditoriaux du journal Le Monde. Les députés poursuivent mardi après-midi le débat sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP et UDI "fâchés" de l'absence de débat et de vote sur le programme de stabilité budgétaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414134155.me8gadzo.html</link>
   <description><![CDATA[Députés UMP et UDI ont protesté mardi contre l'absence de débat et de vote sur le programme de stabilité budgétaire que le gouvernement transmettra à la Commission européenne, dénonçant une atteinte au Parlement pour préserver le "congrès du PS". "On supprime le vote et le débat, parce qu'on est en préparation du congrès du Parti socialiste. Ce n'est pas acceptable que la représentation nationale vive au rythme du congrès du PS. On entend M. Valls sauter sur sa chaise en criant +République, République+ en permanence, mais le respect de la République et de la démocratie, c'est d'abord de respecter le Parlement", a critiqué le président du groupe UMP Christian Jacob. Le chef du principal groupe d'opposition a aussi accusé le gouvernement d'éviter tout débat sur le programme de stabilité budgétaire par "incapacité de rendre des arbitrages sur les 4 milliards d'euros d'économies supplémentaires" à trouver. Alors que "c'est un engagement très fort de la France" et qu'"il y a eu débat et vote en 2013, en 2014", "le gouvernement nous explique qu'il n'y aura pas de débat et pas de vote" alors qu'il y a "tout lieu de penser que nous ne sommes pas dans la trajectoire" et qu'on ignore "où sont les 4 milliards d'euros d'économies supplémentaires", a regretté le président du groupe UDI, Philippe Vigier. Jugeant que la nouvelle demande d'un débat et d'un vote ce mardi en conférence des présidents "s'est fracassée sur le futur congrès du PS", il a affirmé lors d'une conférence de presse: "Nous sommes fâchés. Le Parlement est dévalorisé dans son rôle, une fois de plus". Bercy a annoncé mercredi dernier que la France réduirait bien son déficit public jusqu'en deçà de 3% du PIB en 2017 mais sur la base de prévisions macroéconomiques, de croissance notamment, qui se veulent "prudentes", malgré un ensemble de bonnes nouvelles sur le front de la conjoncture. Ses prévisions seront inscrites dans le programme de stabilité, un projet de budget pluriannuel 2016-2018, que le gouvernement doit présenter le 15 avril en Conseil des ministres, puis à la commission des Finances de l'Assemblée nationale la semaine suivante, avant de l'adresser à Bruxelles, comme le font désormais chaque année tous les pays de la zone euro. Secrétaire nationale du PS à l'Economie et première signataire d'une motion en vue du congrès du PS, la députée Karine Berger a soulevé dans les couloirs de l'Assemblée "deux questions": "Est-ce que ce programme remet en cause ou pas les éléments décidés jusqu'à présent par la France? Est-ce que ce programme est en lien avec le débat que nous avons au Parti socialiste? Je serai très attentive demain à ce que le programme de stabilité ne soit pas trop perpendiculaire aux éléments macroéconomiques dans la motion qui a été signée par Manuel Valls".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausses d'impôts locaux: l'UMP "schizophrène" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414121354.lvzv1usd.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe PS à l'Assemblée Hugues Fourage a ironisé mardi à propos des hausses d'impôts décidées dans plusieurs grandes villes dirigées par la droite, qui témoignent de "la schizophrénie de l'UMP", selon lui "Qu'on ne vienne pas nous refaire le coup de la baisse des dotations locales ! L'UMP veut diminuer de 150 milliards les dépenses publiques mais ses élus ne sont pas capables de faire des économies", a déclaré le député de Vendée lors d'un point-presse. "L'UMP avait dit aux municipales: +avec nous, pas d'augmentation d'impôt + Il y a une forme de schizophrénie, de la contradiction dans leur discours", a-t-il jugé. Les conseils municipaux de Toulouse et de Bordeaux viennent de voter des hausses d'impôt locaux respectivement de 15% et 5%.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: des médecins manifestent devant l'Assemblée avant le vote solennel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414105139.xfgjwh2v.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de médecins se sont rassemblés mardi devant l'Assemblée nationale pour manifester leur colère face au projet de loi santé qui doit être soumis dans l'après-midi au vote solennel des députés, a constaté une journaliste de l'AFP. La généralisation de la dispense d'avance de frais lors d'une consultation chez un professionnel de santé est la mesure qui cristallise l'hostilité des médecins. Ils estiment que le dispositif va accroître leur charge administrative et qu'il leur faudra vérifier si les droits des patients sont à jour ou courir après l'Assurance maladie ou les complémentaires santé pour être payés. "J'aimerais avoir un peu de temps pour soigner mon malade", résume Jean-Paul Hamon, président de la Fédération des médecins de France (FMF), l'un des syndicats représentatifs de la profession. "Ce n'est pas une loi de santé que (les députés, ndlr) vont voter, c'est une loi de société" qui va "changer la vie des gens" et permettre à l'Etat d'être "branché sur nos comptes" et de pouvoir "ponctionner les franchises", a dénoncé pour sa part Eric Henry, président du syndicat des médecins libéraux. Les franchises et participations forfaitaires, qui représentent 1,5 milliard d'euros, ont été supprimées pour les bénéficiaires de l'ACS (aide à la complémentaire santé) pour lesquels le tiers payant sera appliqué dès le 1er juillet 2015. Les autres patients devront autoriser l'Assurance maladie à prélever ces sommes directement sur leurs comptes bancaires. Les médecins préparent une réponse "plus violente" et "plus globale", assure Didier Legeais, vice-président de l'Union des chirurgiens de France, selon lequel la riposte s'organise avec les autres professionnels de santé. Selon ces représentants syndicaux, des médecins s'apprêtent à se déconventionner, autour de Quimper et Tarbes notamment, ce qui signifierait pour leurs patients qu'ils ne seraient plus remboursés par l'Assurance maladie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une majorité de Français contre la cigarette électronique au travail (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413203031.u20akhvm.html</link>
   <description><![CDATA[Six Français sur dix soutiennent l'interdiction de la cigarette électronique au travail, l'une des mesures pour lutter contre le tabagisme inscrites dans le projet de loi santé examiné à l'Assemblée nationale, selon un sondage publié mardi. Ils sont 61% à être "tout à fait" ou "plutôt favorables" à l'interdiction du vapotage sur le lieu de travail, selon un sondage réalisé par Odoxa pour FTI Consulting, Les Echos et Radio Classique. 38% des personnes interrogées sont d'un avis contraire. Le vapotage (1,5 million d'utilisateurs réguliers en France, 3 millions avec les adeptes occasionnels) va être interdit dans certains lieux publics. L'interdiction comprend "les lieux de travail fermés et couverts à usage collectif", selon l'article adopté par les députés. Les Français sont très sceptiques sur l'effet du paquet neutre de cigarettes, dont l'instauration à compter de mai 2016 a été validée par les députés: 73% des personnes interrogées estiment en effet que cette mesure ne sera pas efficace pour lutter contre le tabagisme. L'autre mesure phare du projet de loi santé, la généralisation d'ici 2017 de la dispense d'avance de frais pour les consultations en ville, reçoit par contre l'aval de 62% des personnes interrogées. L'étude a été réalisée en ligne les 9 et 10 avril auprès d'un échantillon représentatif de 1.007 personnes (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lemaire précise le calendrier de la loi sur le numérique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413194235.y09kzuts.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État chargée du Numérique, Axelle Lemaire, a indiqué lundi que le projet de loi sur le numérique devrait être présenté "en juin ou juillet" au Conseil des ministres, ajoutant qu'elle "espérait" un débat en septembre à l'Assemblée nationale. Après la présentation au Premier ministre du rapport du Conseil national du numérique, issu de la concertation nationale et qui doit alimenter le projet de loi, les ministères publieront chacun leur stratégie numérique, a indiqué Mme Lemaire lors d'une intervention à l'événement "1.000 start-ups pour changer le monde" organisé par La Tribune à Paris. Ensuite, le projet de loi sur le numérique doit "a priori" être présenté "en juin ou juillet" au Conseil des ministres, avec "un examen à l'Assemblée nationale avant la fin de l'année, et j'espère, en septembre", a déclaré la secrétaire d'État. Sur le contenu de la loi, Mme Lemaire a évoqué "trois volets essentiellement", dont le premier serait un volet "croissance", qui comprendrait des "mesures législatives qui peuvent continuer à aider l'innovation en France". Le deuxième volet "confiance" contiendrait la transposition de la directive européenne sur les méga-données (big data), mais aussi des "aménagements autour des données personnelles, avec par exemple un régime juridique (...) sur la mort numérique", des mesures touchant aux missions de la CNIL et la création d'une "nouvelle catégorie de données" dite "d'intérêt général". Le troisième volet sur l'"inclusion" viserait à étendre la fibre "partout", et à développer l'"accessibilité des outils numériques, notamment pour les personnes en situation de handicap", a conclu Mme Lemaire. Le Conseil national du numérique (CNN), qui pilote la concertation lancée en octobre par le gouvernement, devait rendre en mars la synthèse des contributions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: soutien "très majoritaire" des députés UMP, malgré des regrets (Ciotti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413162541.hxi3ik76.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP soutiendront "de façon très majoritaire" le projet de loi sur le renseignement, convaincus que "la guerre contre le terrorisme nécessite de dépasser les clivages", malgré certains regrets sur des "vides", a indiqué lundi leur orateur Éric Ciotti. Après avoir affirmé que "jamais la menace n'a été aussi forte" d'une attaque "terroriste islamiste" visant la France, "cible privilégiée", à l'image de la récente "cyber-attaque" contre TV5Monde, le député UMP des Alpes-Maritimes a déclaré dans l'hémicycle de l'Assemblée que "la guerre contre le terrorisme nécessite de dépasser les clivages politiques, et exige l'unité nationale". "C'est la raison pour laquelle nous prendrons nos responsabilités en soutenant, de façon très majoritaire, ce projet de loi", a-t-il ajouté. M. Ciotti a cependant estimé que "le morcellement des textes et leur étalement en la matière nous a fait perdre beaucoup de temps, au détriment de la sécurité des Français", alors que "nos voisins européens n'ont pas souffert du même attentisme". "Vous omettez notamment le volet judiciaire, sans lequel les avancées de votre texte pourraient se révéler inutiles", a-t-il ajouté, en défendant une motion de renvoi du texte en commission. Convaincu que "les lacunes de notre droit demeurent nombreuses" au vu notamment des auditions de la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes, qu'il préside, l'élu UMP a espéré que le gouvernement et la majorité entendre les observations de son groupe pour "améliorer le texte". A ceux qui perçoivent ce projet de loi comme liberticide, il a notamment lancé: "Qui est aujourd'hui l'ennemi de la liberté? Le terroriste ou le service de renseignement?" A ses yeux, le texte "apparaît équilibré" entre sécurité et liberté et offre "des outils pertinents aux services de renseignement" avec des "mesures réclamées de longue date", sans compter que la commission des Lois l'a "amélioré", par exemple pour élargir les finalités que pourront invoquer les services de renseignement pour recourir aux techniques de surveillance. "Ce texte marque des avancées positives mais il est marqué aussi par de grands vides", comme sur la prévention de la menace identifiée et des individus présentant des risques graves de radicalisation, ou sur le retour en France des individus binationaux "partis faire le jihad", selon ce membre de la commission des Lois. M. Ciotti a aussi considéré que "les avancées de cette loi pourraient se révéler inutiles si l'ensemble de la chaîne pénale ne suivait pas" et qu'il fallait "s'attaquer de toutes nos forces à la radicalisation en prison", mais aussi déploré l'absence de "la question du croisement des fichiers, pourtant clé".]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le FN dénonce le projet de loi sur le renseignement, "100% flicage 0% sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413162059.s5hsrjco.html</link>
   <description><![CDATA[Florian Philippot, vice-président du FN, a dénoncé lundi dans une vidéo diffusée sur le site du parti le projet de loi sur le renseignement actuellement en discussion à l'Assemblée, qui est selon lui "100% flicage, 0% sécurité". "Il est extrêmement dangereux pour la démocratie, pour les libertés individuelles, des internautes, et même pour les droits de l'opposition politique. Ce projet de loi renseignement est 100% flicage, 0% sécurité", a lancé M. Philippot. "On l'aurait attendu en Chine, dans un pays autoritaire, totalitaire, mais certainement pas en France, pays des droits de l'Homme, des libertés", dit-il. "Dans le détail, c'est extrêmement inquiétant, c'est une dérive très grave contre les libertés individuelles. Il permettra des écoutes généralisées aussi bien sur internet que sur les communications, par l'autorité administrative, et en premier lieu par le Premier ministre, sans aucun contrôle judiciaire, et c'est une première", affirme l'eurodéputé. "Ça permet toutes les dérives, ça donne un pouvoir considérable au Premier ministre et au gouvernement", dit-il. L'élu municipal de Forbach (Moselle) s'inquiète aussi de la "mise en cause et de l'atteinte aux droits de l'opposition politique. Quand on lit dans ce projet qu'il sera menée une prévention aux atteintes à la forme républicaine des institutions (...), sous ce concept fumeux, il y a le droit donné de surveiller l'opposition politique, et a fortiori le FN", déclare M. Philippot. "Ce projet de loi ne promet en réalité rien pour améliorer la sécurité des Français et lutter contre le fondamentalisme islamiste, rien sur le nécessaire rétablissement des frontières nationales, rien sur la déchéance de la nationalité française pour les binationaux jihadistes, rien non plus sur les moyens nécessaires à redonner à l'armée, la police, la gendarmerie, rien enfin sur la surveillance des prêches radicaux dans les mosquées", affirme M. Philippot. Le Front national, comme il le fait régulièrement, lance une "pétition nationale" pour s'opposer à ce projet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sept Français ou résidents français auteurs d'attentats suicide en Irak et en Syrie (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150413154900.317zreru.html</link>
   <description><![CDATA[Sept Français ou résidents français, dont six convertis, sont morts en commettant des attentats suicide en Irak et en Syrie, a révélé lundi Manuel Valls, en défendant le texte du projet de loi sur le renseignement à l'Assemblée nationale. "Un phénomène nouveau doit retenir particulièrement notre attention pour son risque de réplique en France et je donne ces éléments sans doute pour la première fois: les services de renseignement ont établi que sept de ces individus - je parle de Français ou de résidents en France - sont morts en action-suicide en Syrie ou en Irak", a déclaré le Premier ministre devant les députés. "Le plus jeune n'avait pas 20 ans" et "parmi eux, six étaient des nouveaux convertis", a déclaré M. Valls. "S'agit-il d'une volonté délibérée de (l'organisation Etat islamique) Daech de sacrifier en priorité ces profils? S'agit-il pour les candidats au suicide de faire preuve de zèle idéologique pour attester de leur conversion? Ceci illustre en tout cas les redoutables capacités d'endoctrinement de Daech", a souligné le chef du gouvernement. Manuel Valls a également donné un nouveau pointage du nombre de Français ou résidents français engagés dans les filières jihadistes irako-syriennes, avec le nombre de tués, qui se rapproche désormais de la barre des 100. "Désormais, plus de 1.550 Français ou résidents sont recensés pour leur implication dans les filières terroristes en Syrie et en Irak", a indiqué M. Valls, soit "un quasi-triplement depuis le 1er janvier 2014". "La présence de 800 d'entre eux a été attestée sur zone. 434 y sont actuellement et 96 y ont été tués", a-t-il dit. Concernant les jihadistes européens, Manuel Valls a cité les chiffres de la commissaire européenne à la Justice Vera Jourova, qui évalue "à 5.000 à 6.000 le nombre d'Européens présents en Syrie, et craint comme nous que le nombre de combattants étrangers n'atteigne le seuil de 10.000 individus d'ici à la fin de l'année", pour les "seuls Européens". En défendant le texte - c'est la première fois qu'un Premier ministre présente lui-même un texte depuis 1991 - Manuel Valls a souligné que, parmi les 800 Français ou résidents détectés en Syrie ou en Irak, seule la moitié étaient connus avant leur départ. "Et, faute d'éléments tangibles, les possibilités de judiciariser ces dossiers restent très insuffisantes", a-t-il plaidé, en soulignant qu'"une surveillance physique peut mobiliser 20 agents". "Les besoins pour surveiller les 3.000 personnes engagées dans la mouvance terroriste excèdent donc de très loin les capacités de nos services", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
