<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La loi Macron "pas à la hauteur" de la gravité de la situation (Fillon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126174617.v14e1zww.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a jugé lundi, au nom des députés UMP, le projet de loi Macron "pas à la hauteur" de la gravité de la situation économique de la France malgré de la "bonne volonté", appelant le gouvernement à accepter des mesures "vigoureuses". Après "l'épreuve difficile" traversée par la République avec les attentats, "il est urgent de donner aux Français ce qui leur manque", a plaidé l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy, en défendant une motion de rejet préalable du texte. "Monsieur le Ministre, je vous sais de bonne volonté, mais la France est en état d'urgence économique et l'UMP ne peut se satisfaire de vos petites retouches", même si "c'est une brèche dans le mur de la +gauche passéiste+ avec laquelle Manuel Valls proposait +d'en finir+", a aussi lancé le député de Paris à Emmanuel Macron, qu'il a jugé "otage de trop d'ambigüités politiques". "Chacun se grandirait à trouver les voies d'un consensus puissant pour redresser le pays et non pas le gérer au fil de l'eau en godillant entre les étocs dangereux", a-t-il dit, en appelant à "un choc salutaire" immédiat. Selon lui, sur "quelques professions réglementées, dont le poids dans notre redressement économique et la création d'emplois est infime et dont les arguments ont été injustement caricaturés", deux éléments ont manqué à l'approche gouvernementale: "un dialogue apaisé et le sentiment parmi ces professions juridiques qu'elles n'étaient pas les seules à devoir se réformer". Ce projet de loi parle aussi de "l'ouverture -bienvenue !- du travail dominical mais qui avec ses contraintes ne concernera qu'une partie très limitée de notre activité nationale", "d'une libéralisation opportune de l'offre de transport en autocar", "d'une utilisation de l'épargne salariale pour mieux financer notre économie", "de l'amélioration du fonctionnement de la justice prud'homale et des tribunaux de commerce", "d'une liaison ferroviaire entre Paris et l'aéroport Charles de Gaulle, des auto-écoles, de l'urbanisme...", a relevé M. Fillon. "Tout ceci témoigne d'une bonne volonté que je ne veux pas persifler, mais cela n'est pas à la hauteur de la situation", a-t-il insisté. "Une inflexion de ce projet de loi est encore concevable à condition que le gouvernement veuille bien (...) se rallier à des mesures vigoureuses", dont la levée du "verrou des 35 heures", la création d'un contrat de travail unique ou une dose de dégressivité dans les allocations chômage.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs milliers de salariés défilent contre la loi Macron à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126173443.344nb35o.html</link>
   <description><![CDATA["Macron, patrons, même combat" ont scandé lundi plusieurs milliers de manifestants à Paris pour protester contre le projet de loi pour la croissance et l'activité, et notamment l'extension du travail dominical, débattu à l'Assemblée nationale, a constaté une journaliste de l'AFP. Ils étaient 9.000, selon les organisateurs, 2.600, selon la police. "Quand on n'a pas assez d'argent pour acheter à manger, ou se vêtir du lundi au vendredi, je ne vois pas pourquoi on en aurait plus le samedi ou le dimanche. Parlons du pouvoir d'achat, et là on aura du monde autour de la table", a déclaré à l'AFP Philippe Martinez, pressenti pour prendre la tête de la CGT. Dans le cortège ont également défilé le leader du NPA, Olivier Besancenot, et le candidat du Front de gauche à la présidentielle de 2012 Jean-Luc Mélenchon qui souhaite "l'échec de la loi Macron" et espère "que le vote des Grecs va faire réfléchir le gouvernement". Derrière une banderole de tête proclamant "Pacte de responsabilité, austérité, projet Macron, non à la régression", les manifestants ont défilé du boulevard Haussmann, près des grands magasins, jusqu'à la place de La Madeleine à l'appel des syndicats CGT, FO, FSU et Solidaires d'Ile-de-France et du Clic-p, l'intersyndicale du commerce parisien. "Chez Carrefour Market, nous sommes ouverts 7 jours sur 7. Le volontariat n'existe pas et il y a de vraies pressions sur les salariés qui ne peuvent que dire oui pour travailler le dimanche", a dénoncé auprès de l'AFP Mohamed Faraj de Suresnes (Hauts-de-Seine). Outre les salariés du commerce, qui manifestent depuis des mois contre le travail dominical, beaucoup de salariés de différents secteurs étaient présents: banques, assurances, imprimeries, justice, agents des services publics... Opposés aux mesures remettant en cause les professions réglementées, des employés en grève du greffe du tribunal de commerce de Paris étaient également venus en nombre pour protester contre la loi Macron. "Notre salaire est en danger. Le projet de loi prévoit que toutes les formalités soient gratuites", a déploré Françoise Leest, employée de greffe à Paris depuis 36 ans. "Cette loi fourre-tout va entraîner une casse sociale, et ce sont les employés qui vont payer", a estimé Michel, salarié chez un huissier dans le Val-de-Marne. De son côté, la CGT des ingénieurs et cadres a dénoncé un amendement instaurant dans le code du commerce une notion de secret des affaires, un moyen pour "museler les lanceurs d'alerte, syndiqués isolés ou représentants du personnel". A Toulouse, quelque 200 personnes ont manifesté lundi midi à l'appel de la CGT, de la FSU et de Solidaires, selon un photographe de l'AFP. "Rien n'est bon dans le Macron, dit-on pour résumer, parce que c'est une loi d'austérité pour les salariés et de liberté pour les patrons", a affirmé à l'AFP le secrétaire général de l'union CGT en Haute-Garonne, Cédric Caubère. Des manifestants contestaient aussi la libéralisation des professions réglementées du droit, en assurant que "15.000 postes" seraient "supprimés dans le notariat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls, Royal et Macron au palmarès du Trombinoscope 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126170032.zezz4irk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a été désigné "personnalité politique" de l'année 2014 dans le palmarès annuel du Trombinoscope, qui a distingué également Ségolène Royal, Emmanuel Macron ou encore Laurent Baumel. "Manuel Valls a marqué 2014", estime la journaliste Arlette Chabot dans un communiqué publié lundi, avant la remise des prix mardi à l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée nationale. Choisi par François Hollande pour "renverser" les "tabous économiques", "assumer clairement le virage" social-démocrate du président "sans renoncer à son style, son parler franc", Manuel Valls a "réussi à contourner les frondeurs de l'Assemblée, à supporter les leçons de gauche de Cécile Duflot", commente Mme Chabot. "Il a de grandes ambitions pour la France, pour lui. Son chemin ne s'arrêtera pas à Matignon...", prédit-t-elle. Le prix de la "ministre de l'année" revient à Ségolène Royal, pour son retour au gouvernement avec le portefeuille de l'Ecologie, et sa "montée en puissance" jusqu'à devenir une "véritable super ministre", selon le Trombinoscope. La "révélation politique de l'année" est Emmanuel Macron, ministre de l'Economie et "brillantissime ex-conseiller" de François Hollande. Le député PS Laurent Baumel, "emblématique" de la fronde socialiste qui a "fait trembler le gouvernement" et "défrayé la chronique" en 2014, est élu "député de l'année". Le "sénateur de l'année" est Gérard Larcher, élu UMP des Yvelines qui a pris la tête du Sénat en septembre, après trois années de présidence socialiste. Le maire FN d'Hénin-Beaumont et député européen Steeve Briois remporte le prix de "l'élu local", après une année "marquée par la propulsion visible du Front national", et son élection dès le premier tour dans cette commune du Pas-de-Calais. Enfin, le prix de "l'Européen de l'année" récompense le chef du gouvernement italien Matteo Renzi, qui a "rendu l'espoir à un pays usé par la crise et désabusé devant l'impuissance de sa classe politique" et "veut démocratiser l'Europe". Le Trombinoscope présente depuis 1981 les acteurs de la vie politique française et européenne dans des annuaires professionnels.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Macron ouvre les débats sur sa loi avec Taubira et Rebsamen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126162319.bzwmziu3.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron, entouré de Christiane Taubira et François Rebsamen, a ouvert les débats lundi après-midi à l'Assemblée sur son projet de loi fleuve dont l'adoption "montrera que les Français sont capables de bouger". "Cette loi offre une opportunité pour les responsables politiques que nous sommes : elle permettra de nous prouver à nous-mêmes, à tous les Français, que nous sommes capables de bouger, que nous ne sommes prisonniers d'aucun dogme, ni d'aucun intérêt en place", a plaidé le ministre de l'Economie. "Elle nous autorisera à être plus exigeants avec nos partenaires et avec l'Europe. Comment leur demander plus, si nous ne faisons pas nos réformes nous-mêmes ? ", a-t-il ajouté. "Nous avons collectivement trop souvent remis à demain ce qui devait être fait aujourd'hui - quand ce n'était pas hier. Professions réglementées, travail du dimanche, épargne salariale, procédures collectives, justice prud'homale, et j'en passe: cette loi porte plusieurs réformes dont on a beaucoup parlé, mais qui n'ont jamais été faites", a-t-il ajouté. M. Macron était accompagné de la ministre de la Justice, Christiane Taubira, et du ministre de l'Emploi, François Rebsamen, dont les absences avaient été critiquées par l'opposition en commission alors que nombre d'articles du texte (professions réglementées, justice prud'homale, travail du dimanche, etc) portent sur leurs domaines. "Dans un premier temps, l'approche qui a prévalu pour la modernisation des professions réglementées était effectivement économiste et fiscale, sans tenir compte à la fois de la particularité et des obligations de ces professions. Nous n'en sommes plus là", a estimé Mme Taubira qui était montée au créneau contre les premières versions du projet de loi. "Ce texte apporte les garanties nécessaire au bon fonctionnement des professions réglementées" et "va renforcer la réforme de la justice civile que nous avons entamée, au service de la simplicité et de la proximité avec le citoyen", a-t-elle ajouté. François Rebsamen a lui estimé que ce texte "marquait la confiance du gouvernement" dans le dialogue social en dépit de l'échec de la négociation "relative à la modernisation du dialogue social" jeudi dernier. "En matière de travail le dimanche : il prévoit un dispositif où, sans accord collectif (de branche, territorial, d'entreprise), les commerces de détail ne pourront pas ouvrir le dimanche", a-t-il ainsi insisté, voyant là un "rôle central dévolu aux partenaires sociaux".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Professions règlementées: les rapporteurs souhaiteraient des tarifs complètement fixes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126145936.8y9u7z4u.html</link>
   <description><![CDATA[Les rapporteurs du projet de loi Macron veulent tenter dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale de faire supprimer totalement le mécanisme de "corridor tarifaire" pour les professions règlementées, comme les notaires, afin de maintenir le principe d'une tarification unique, via un amendement. Ce mécanisme de "corridor" vise à permettre aux commissaires-priseurs judiciaires, greffiers des tribunaux de commerce, huissiers de justice, administrateurs judiciaires, mandataires judiciaires et notaires de fixer leurs tarifs entre un prix plafond et un prix plancher, afin de faire jouer la concurrence. En commission spéciale, les rapporteurs avaient déjà réduit, avec l'aval du ministre de l'Économie Emmanuel Macron, la portée du système initialement prévu par le gouvernement. Selon le texte issu de la commission, soumis à l'ensemble des députés à compter de lundi, les tarifs des professionnels du droit, révisés au moins tous les cinq ans par le gouvernement, seraient fixes en dessous d'un seuil (déterminé par un futur décret) pour les actes de la vie courante, liés notamment au droit des personnes et de la famille, et pour les actes d'une exécution peu complexe. Au-delà de ce seuil, les tarifs pourront varier, dans la limite d'un sixième au-dessus et en dessous d'un tarif de référence. Mais les rapporteurs vont tenter à nouveau d'aller au-delà en proposant de supprimer ce qui reste du "corridor tarifaire". "Le limiter, comme nous l'avons fait en commission, était une première avancée. Il faudra voir lors du débat" ce qu'il advient de cet amendement de suppression, a déclaré à l'AFP Cécile Untermaier (PS), rapporteure du volet sur les professions règlementées. Les rapporteurs se demandent s'il est conforme aux exigences d'accès au droit que des missions d'intérêt général assurées par délégation de l'autorité publique puissent avoir des tarifs variables selon les professionnels qui les exercent et les territoires où ils sont implantés. L'exposé de leur amendement, rédigé par la rapporteure, pointe aussi une série d'interrogations sur les modalités techniques de la mise en oeuvre de ce mécanisme, notamment pour les notaires ou pour les huissiers de justice. Le ministre de l'Économie avait jugé en commission "le mécanisme tarifaire proposé de nature à donner plus de transparence sans en faire un dogme, à prendre en compte la réalité et la complexité des missions et à appréhender les éléments de coût et la dimension économique de ces professions".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minoritaires à l'UMP, Mariton et Carré défendent la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126124432.0s89mtut.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés UMP, Hervé Mariton et Olivier Carré, ont justifié leur volonté de voter pour le projet de loi Macron, à l'inverse de leur groupe, évoquant dans des interviews parues lundi certaines "propositions que l'UMP aurait pu mettre en oeuvre". Affirmant "avoir toujours été libre" et en rappelant avoir appelé à voter pour dès le mois de décembre, Hervé Mariton, ancien candidat à la présidence de l'UMP, a relevé dans Le Parisien/Aujourd'hui en France "plusieurs propositions que l'UMP elle-même aurait pu mettre en oeuvre si elle était au pouvoir", notamment sur le transport par autocar, la dérèglementation de certaines professions ou la "libéralisation encadrée" de l'ouverture dominicale de commerces. Estimant que "l'opposition ne peut plus se limiter à faire du Hollande +bashing+" depuis les attentats, M. Mariton a aussi appelé ses collègues de l'UMP "à s'opposer autrement", de façon "sélective", mais "sans renier nos convictions". Quant à Olivier Carré, il a exprimé dans L'Opinion son "a priori positif" sur le projet de loi, jugeant que "les réformes proposées sont loin du grand soir, mais (...) sur une politique des petits pas qui vont à peu près tous dans le sens des mesures engagées précédemment par notre majorité". L'élu UMP a trouvé Emmanuel Macron lors de la commission "dans une opération de séduction à l'égard de sa propre majorité" et "à l'écoute". "Loin des positions dogmatiques, les débats se sont articulés autour d'une volonté commune de faire avancer les choses", à ses yeux. Mais, a réaffirmé le chef de file des députés UMP Christian Jacob au Figaro, "le groupe, après le passage du texte en commission spéciale, reste quasi unanimement opposé à ce texte", où "il n'y a aucune réforme structurelle, ni sur le temps de travail, ni sur le code du travail, ni sur le coût du travail". Et "au-delà du fond décevant, Macron, Valls et Hollande ont fait de ce texte un +objet politique+. Il est donc pour nous impossible de le voter", a confirmé dans L'Opinion l'ex-ministre du Budget et député Eric Woerth. L'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy, François Fillon, qui avait jugé que ce texte comportait "des aspects positifs", défendra lundi au nom du groupe UMP la motion de rejet préalable du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone pour une relation franco-grecque dans "le dialogue et la solidarité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126105051.m1gj316w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a souhaité que les relations entre la France et la Grèce soient fondées "sur un esprit de dialogue et solidarité", après la victoire électorale de la gauche radicale Syriza. Félicitant dans un communiqué Alexis Tsipras, leader de Syriza, Claude Bartolone ajoute: "Au nom de la Représentation nationale française, je tiens à réaffirmer notre amitié au peuple grec ainsi que notre volonté de poursuivre la coopération engagée entre nos deux pays". "Ces relations doivent se faire dans le respect du suffrage exprimé, mais également dans un esprit de dialogue et de solidarité pour que perdure l'idéal européen au service du progrès social, de la croissance et de la paix", poursuit le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe PS à l'Assemblée nationale perd la majorité absolue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126093843.km54v31z.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés PS à l'Assemblée nationale a perdu la majorité absolue avec le départ d'un des siens, Jean-Pierre Maggi, vers le groupe RRDP (à majorité radicaux de gauche), un fait a priori sans conséquence directe pour l'adoption des textes principaux. "Jean-Pierre Maggi, député de la 8ème circonscription des Bouches-du-Rhône (Salon-de-Provence) a quitté le groupe socialiste de l'Assemblée nationale et a adhéré au groupe RRDP (Radical, Républicain, Démocrate et Progressiste)", a annoncé lundi le groupe RRDP. Le groupe PS, qui comprenait 289 membres (sur 577 députés au total à l'Assemblée nationale), soit tout juste la majorité absolue, perd donc un membre. Un autre poste est vacant, celui de la circonscription de Pierre Moscovici (Doubs) pour laquelle une élection partielle est prévue dimanche et le 8 février. Le groupe RRDP étant cependant le deuxième groupe de la majorité, l'adoption des principaux textes de lois ne devrait pas en être affectée. "Il sera (...) d'autant plus utile au gouvernement d'obtenir l'accord du groupe RRDP (...), pour l'adoption de tel ou tel texte de loi", fait cependant valoir ce dernier.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "frondeurs" PS demandent des réformes structurelles, dont une réforme bancaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150125213030.4j3fmvk6.html</link>
   <description><![CDATA[Les frondeurs socialistes du collectif "Vive la gauche" réclament une série de "réformes structurelles", dont une réforme bancaire plus poussée que celle de 2013 et un soutien fiscal à l'investissement, dans un texte publié dimanche. Ces propositions de réformes, qui viennent en "contrepoint de la loi Macron - que l'on considère comme une loi du siècle précédent - devraient être l'ambition collective de la majorité", a affirmé à l'AFP le député Christian Paul, membre de ce collectif. Ces réformes "respectent et prolongent les engagements pris en 2012", stipule le texte des propositions, en préambule. "Elles se distinguent (...) des projets d'inspiration libérale qui se polarisent essentiellement sur la réduction des budgets publics et entraînent l'affaiblissement des droits des salariés". Parmi ces propositions, celle d'une réforme bancaire qui irait plus loin que celle adoptée en juillet 2013: par exemple l'instauration d'un "service bancaire universel imposant aux banques dans certaines conditions d'ouvrir un compte et de fournir les services de base à tous ceux qui n'en possèdent pas"; ou, s'agissant des frais bancaires, une mesure qui permettrait "d'élargir les opérations à inclure dans le plafonnement des frais imputés au client". Un chapitre concerne également la lutte contre le paradis fiscaux et réglementaires. "Soutenir fiscalement l'investissement productif" est un autre volet, avec la proposition de "fusion du CICE (crédit impôt compétitivité emploi) et du CIR", le Crédit d'impôt recherche, devenant CICER, de modulation de "l'impôt sur les sociétés en fonction des bénéfices réinvestis", ou encore la création d'un "crédit d'impôt spécifique à l'économie sociale et solidaire". "Vive la gauche" veut aussi soutenir davantage la recherche française et ses acteurs. Il propose que le "CICER soit conditionné à l'embauche par les grands groupes de docteurs ou doctorants". "Déployer" de manière "accélérée" les réseaux numériques à très haut débit, "poursuivre et amplifier la transition énergétique", des "moyens plus massifs" pour la petite enfance" sont d'autres propositions. Enfin est prônée une "mobilisation globale pour le logement", ce "sans renoncer aux engagements pris par la gauche dans la loi Alur. "Mobiliser efficacement le foncier privé et le foncier public", "mettre en place en Ile-de-France un délégué interministériel à la construction", "donner aux intercommunalités des responsabilités supplémentaires d'urbanisme et de logement"... Cette plateforme a été élaborée par le noyau dur de députés appartenant à ce collectif - Laurent Baumel, Daniel Goldberg, Fanélie Carrey-Conte, Jean-Marc Germain, selon M. Paul. kp/mat/ct CIR - COMPAGNIE INDUSTRIALI RIUNITE]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 22:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe des députés Front de gauche condamné pour le licenciement d'une collaboratrice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150124124233.863sfvxq.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés du Front de gauche a été condamné aux prud'hommes pour le licenciement "sans cause réelle et sérieuse" d'une collaboratrice, ce qu'il conteste, a-t-on appris samedi de sources concordantes. Le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR) à l'Assemblée a indiqué qu'il entendait faire appel de ce jugement. Maryse Lelarge, attachée de presse depuis 2008 du groupe, dont dix des quinze membres sont au Front de gauche, avait été licenciée en février 2013. Le député communiste André Chassaigne, qui préside ce groupe depuis juillet 2012, lui reprochait de dénigrer le groupe, de retenir l'information, de favoriser certains députés aux dépens d'autres, ce que le groupe résume par une "incompatibilité d'humeur" et ce que récuse Mme Lelarge. Devant le Conseil des prud'hommes de Paris, l'ancien président du groupe GDR, Roland Muzeau (battu aux élections législatives de 2012) et la députée et ancienne ministre communiste Marie-George Buffet ont témoigné par écrit en faveur de Maryse Lelarge, ainsi que plusieurs journalistes parlementaires, dont deux de l'AFP. A l'inverse, la plupart des autres députés Front de gauche et plusieurs collaborateurs du groupe ont appuyé André Chassaigne et les griefs qu'il formulait. Le Conseil des prud'hommes a jugé, dans une décision rendue le 24 octobre et notifiée le 18 décembre, ce licenciement "dépourvu de cause réelle et sérieuse", et a condamné le groupe GDR à verser à Maryse Lelarge 35.000 euros de dommages et intérêts. Le tribunal a estimé que les dirigeants du groupe n'avaient apporté "aucun fait précis et daté, venant étayer sérieusement" les reproches faits à leur ex-salariée. Il a en outre condamné le groupe, qui avait payé deux mois de préavis à Maryse Lelarge, à lui accorder un mois supplémentaire de préavis, soit 4.467 euros, en raison de son statut de cadre qu'il lui contestait.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Action de la BCE: "bonne nouvelle pour les peuples européens, l'investissement des entreprises, la croissance" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150123105808.js7ppre7.html</link>
   <description><![CDATA[La décision de la Banque centrale européenne de procéder à un rachat massif de dette est "une bonne nouvelle pour les peuples européens, pour l'investissement des entreprises et pour la croissance", a estimé vendredi le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. "Depuis deux ans, je ne cesse d'appeler à une réponse européenne d'ampleur pour mettre fin au cycle funeste des plans d'austérité successifs qui ont touché la zone euro. Aujourd'hui, le risque est de plonger durablement dans une zone de croissance faible et de déflation", a rappelé M. Bartolone sur son blog. Il s'est donc réjoui d'une "réaction de la BCE à la mesure de l'urgence économique européenne". Le président de la BCE, Mario Draghi, a annoncé jeudi que l'institution monétaire allait racheter jusqu'à 60 milliards d'euros de dette publique et privée par mois, entre mars 2015 et septembre 2016. Une décision qui était attendue fiévreusement depuis des semaines par les marchés et appelée de ses voeux par François Hollande encore en début de semaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 11:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bygmalion: perquisition dans le bureau de Copé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122154957.l52iup4b.html</link>
   <description><![CDATA[Des perquisitions ont eu lieu jeudi visant l'ancien patron de l'UMP Jean-François Copé, notamment son bureau à l'Assemblée nationale, dans l'affaire Bygmalion, a-t-on appris de source proche de l'enquête, confirmant une information de RTL. Une source policière a précisé que, outre l'Assemblée, le bureau de M. Copé à la mairie de Meaux (Seine-et-Marne)a été l'objet de perquisitions ainsi que son domicile, ajoutant que "des documents ont été saisis", notamment des agendas. Dans cette affaire de fausses factures qui ont permis de dissimuler des dépenses de campagne de Nicolas Sarkozy lors de la présidentielle de 2012, les juges et les enquêteurs cherchent à déterminer quelle connaissance les politiques avaient de la fraude. Des perquisitions avaient déjà eu lieu en mai et en octobre au siège de l'UMP. Celles de jeudi interviennent au lendemain de la levée de l'immunité parlementaire du député UMP Philippe Briand, l'ancien trésorier de la campagne de M. Sarkozy, par le bureau de l'Assemblée nationale. Les enquêteurs de l'office anticorruption de la PJ (Oclciff), qui disposent de nombreux éléments comptables et de témoignages, ont la conviction qu'Event et Cie, filiale de Bygmalion, a adressé à l'UMP et "à sa demande" pour 18,5 millions d'euros de fausses factures en 2012, selon une source policière. L'objectif était d'imputer ces factures à l'UMP pour "dissimuler les réelles dépenses" de la campagne et ne pas crever le plafond légal de 22,5 millions d'euros, selon cette source. Sept personnes ont déjà été mises en examen dans ce dossier, quatre anciens dirigeants de Bygmalion ou d'Event and Cie et trois anciens cadres de l'UMP, dont son ex-directeur général, Eric Cesari, un proche de Nicolas Sarkozy. Jérôme Lavrilleux, le seul à l'UMP qui a reconnu la fraude, affirme qu'elle a été décidée et mise en place après l'élection présidentielle perdue par Nicolas Sarkozy, alors que plusieurs cadres de Bygmalion situent la prise de décision au début du mois d'avril 2012, bien avant le 1er tour. M. Lavrilleux a assuré que Nicolas Sarkozy et Jean-François Copé, dont il était très proche, n'étaient pas au courant. L'enquête a été ouverte notamment pour abus de confiance mais a été étendue depuis au délit de financement illégal de campagne, une infraction qui peut viser Nicolas Sarkozy. Bygmalion était dirigée par des proches de Jean-François Copé, Bastien Millot et Guy Alvès. L'ancien patron de l'UMP, contraint à la démission par cette affaire, assure qu'il n'était pas au courant de la fraude.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Unanimité à l'Assemblée pour améliorer le statut de l'élu local</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122141725.eua9t58j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé à l'unanimité jeudi une proposition de loi sénatoriale visant à améliorer l'exercice des mandats locaux, en particulier dans les petites communes et pour les élus salariés. Ce texte, voté en deuxième lecture, doit maintenant être adopté par le Sénat ou être étudié en commission mixte paritaire (CMP, 7 députés, 7 sénateurs) pour rechercher une version commune. En cas de désaccord, l'Assemblée aura le dernier mot. La proposition de loi de Jacqueline Gourault (UDI-UC) et Jean-Pierre Sueur (PS) fait l'objet d'une navette depuis deux ans. Selon le secrétaire d'Etat à la réforme territoriale, André Vallini, les "quelques divergences" entre les deux chambres "traduisent sur certains points des choix différents sur les moyens à employer". Le texte prévoit de favoriser l'accès aux mandats locaux, en particulier pour les salariés, actuellement défavorisés par rapport aux fonctionnaires ou aux retraités, et de mieux protéger les élus des petites communes. Les députés ont rétabli leur version de la proposition de loi, notamment une possible baisse des indemnités des conseillers départementaux et régionaux en cas de non-participation aux séances et aux commissions. Les députés ont aussi rétabli leur version de la "charte de l'élu local". Cette charte, rappelant de grands principes déontologiques, a été citée début janvier dans son rapport par le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique Jean-Louis Nadal comme possible "modèle à l'adoption de chartes spécifiques aux collectivités et services administratifs locaux". En outre, le droit individuel à la formation des élus et l'allocation de fin de mandat seront financés par des cotisations obligatoires sur les indemnités de fonction des élus. Avec l'approbation du gouvernement, l'Assemblée a renoncé à restreindre la définition de la prise illégale d'intérêts, qui avait été proposée dans la lignée de plusieurs rapports. "La jurisprudence s'est stabilisée", elle est "bien connue" et il y a chaque année "moins de 30 condamnations d'élus" pour cette infraction, a souligné M. Vallini.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat revient sur les animaux "doués de sensibilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122141110.6sbqsk5n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a supprimé jeudi la qualité "d'êtres vivants doués de sensibilité" accordée par l'Assemblée nationale aux animaux, lors de la nouvelle lecture d'un texte de simplification du droit et des procédures. Il revient à l'Assemblée de se prononcer en dernier ressort sur l'ensemble du texte. "Pourquoi avoir légiféré à la va-vite sur un tel sujet, d'autant que la rédaction retenue, loin d'être parfaite, soulève de réelles interrogations?" a demandé le rapporteur Thani Mohamed Soilihi (PS). "Ses promoteurs estiment qu'il faut assurer une reconnaissance symbolique de la spécificité des animaux dans le code civil en affirmant qu'ils sont des êtres doués de sensibilité". Mais pour le sénateur de Mayotte, "la loi n'a pas à dire ce qui est vrai ou faux, elle doit dire ce qui est juste ou injuste, autorisé ou interdit". "Tout cela est bien sympathique", a estimé Jean-Jacques Hyest (UMP). L'animal est considéré comme un bien par le code civil "parce qu'on peut le louer ou l'acheter", a-t-il argumenté. "D'autres textes dans d'autres codes ont déjà établi que l'animal est un être sensible." "Réfléchir au droit de l'animal aurait nécessité un autre débat", a-t-il estimé. Le Sénat a par ailleurs adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement de M. Soilihi qui soumet la destruction des scellés judiciaires au juge des libertés et de la détention, au lieu du procureur de la République. En ce qui concerne les autres dispositions du texte, il a maintenu le texte élaboré par la commission des lois en nouvelle lecture. Ainsi, l'article qui devait permettre au gouvernement de légiférer par ordonnances pour réformer le droit des obligations, a été supprimé, le Sénat considérant qu'il revient au Parlement de se saisir de cette question compte tenu des enjeux. Le droit des obligations est considéré comme le noyau dur du droit privé et public en contractualisant le plus souvent les relations juridiques. De même, le Sénat n'a pas maintenu la disposition qui permettait aux stagiaires à la formation de moniteur d'auto-école de former des candidats à l'examen du permis de conduire. Enfin, en matière de signification pénale par voie électronique, il a souhaité garantir la fiabilité de l'identification des parties et de la date de réception.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée ratifie une convention de l'OIT sur les agences d'emploi privées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122112107.nixnq91h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ratifié jeudi une convention de l'Organisation internationale du travail (OIT) réglementant les agences d'emploi privées et remontant à 1997, malgré l'opposition du Front de gauche. La secrétaire d'État au Développement et à la Francophonie, Annick Girardin, a défendu cette ratification qui "ne modifiera en rien le droit interne" mais marque l'"attachement (de la France) au respect des règles internationales du travail". La convention 181 de l'OIT, déjà ratifiée par 27 États, définit le rôle et les missions des agences d'emploi privées, et garantit les droits à leurs salariés, autant de principes déjà respectés en France. Les députés socialistes, radicaux de gauche, UMP et UDI se sont prononcés pour sa ratification, à l'inverse du Front de gauche qui juge que cela "conforte les agences privées alors qu'il faudrait renforcer le service public de l'emploi". "Un gouvernement de gauche devrait avoir à coeur de remettre en cause le choix politique fait par la droite dans la loi de 2005 qu'il avait d'ailleurs combattu," a lancé la communiste Jacqueline Fraysse, en référence à une loi qui avait aboli le monopole du placement par l'ANPE (devenue Pôle Emploi). Elle a questionné le gouvernement: "Souhaitez-vous encourager l'intervention directe des agences? Faire payer les services?" L'ex-numéro un de la CGT et actuel représentant des travailleurs au Bureau international du travail, Bernard Thibault, ainsi que les députés du Front de gauche, s'étaient opposés en décembre à une procédure simplifiée au Parlement pour cette ratification, ce qui a permis ce débat et donné lieu à une consultation des partenaires sociaux il y a quelques jours. S'exprimant comme rapporteur, l'UMP Thierry Mariani a pour sa part estimé que la convention offrait "un équilibre entre le besoin de flexibilité des entreprises et le besoin des travailleurs d'un environnement de travail sûr et de conditions de travail décentes". Il a aussi défendu le "rôle complémentaire" des agences privées par rapport au service public de l'emploi, notamment pour offrir "des compétences spécialisées" dans l'évaluation ou la formation des demandeurs d'emploi. Le Sénat doit désormais à son tour ratifier cette convention de l'OIT.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 12:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
