<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés écologistes d'accord pour maintenir leur groupe, malgré leurs divisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915125934.jc2m7bw1.html</link>
   <description><![CDATA[Bien que divisés sur leur ligne politique, les députés écologistes réunis mardi ont affirmé leur volonté de maintenir l'existence de leur groupe à l'Assemblée, ses nouvelles règles de fonctionnement restant à définir, ont indiqué plusieurs parlementaires. C'était la première fois que les députés se réunissaient après les départs fracassants fin août d'Europe Écologie-Les Verts de François de Rugy, co-président du groupe (avec Barbara Pompili), et de Jean-Vincent Placé, son homologue au Sénat, pour créer un nouveau parti. "La quasi-totalité des membres se sont exprimés dans le sens de pérenniser le groupe écologiste à l'Assemblée nationale, dans sa diversité", a déclaré lors d'un point presse M. de Rugy, député de Loire-Atlantique et partisan d'un retour des écologistes au gouvernement. Quatre députés de différentes sensibilités vont travailler "sur un mode de fonctionnement", afin "qu'il soit opérationnel pour la rentrée d'octobre", démarrage de la session ordinaire du Parlement. Les deux co-présidents actuels, François de Rugy et Barbara Pompili, ont suggéré début septembre de formaliser "l'existence de deux composantes" au sein du groupe qui se partageraient le temps de parole, les questions au gouvernement, auraient leur liberté de vote et nommeraient chacune "un co-président du groupe". Huit députés du camp opposé, dont Cécile Duflot, Sergio Coronado ou Noël Mamère, ont présenté mardi un texte refusant "la transformation du groupe en structure technique". Ils se disent "partisans d'une parole écologiste forte et cohérente au Parlement, en lien avec les propositions d'Europe Ecologie les Verts", selon ce texte transmis à l'AFP, proposant "une présidence unique" et "la mise en place d'un bureau associant la diversité du groupe". Interrogé dans les couloirs de l'Assemblée, Noël Mamère a assuré que "nous ne sommes pas en guerre" et "avons l'instinct de survie, qui va nous sauver, sans doute". Il faut, selon lui, "maintenir le groupe, non pas à tout prix, mais au prix de l'intelligence collective".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réfugiés: le PS dénonce "l'égoïsme" des pays refusant les quotas, pose la question de l'aide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915122226.pybbptpt.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS jugent "légitime" de poser la question, comme l'a fait l'Allemagne d'une réduction de l'aide financière européenne aux pays d'Europe centrale qui refusent les quotas de répartition des réfugiés, dont ils dénoncent "l'égoïsme et la cécité". "Je veux dénoncer l'égoïsme, la cécité de la Hongrie, la République tchèque et la Slovaquie", a déclaré mardi lors d'un point presse le porte-parole du groupe PS Hugues Fourage "Ils ont été bien heureux que l'UE leur ouvre ses bras après la chute du mur et je trouve légitime que l'Allemagne pose la question de l'aide européenne", a-t-il ajouté. Les pays récalcitrants "sont souvent des pays qui reçoivent beaucoup de fonds structurels" européens, a déclaré mardi matin le ministre allemand de l'Intérieur, Thomas de Maizière, trouvant "juste (...) qu'ils reçoivent moins de moyens" financiers de la part de l'Europe. Les Etats membres de l'UE n'ont pas réussi à s'accorder de manière unanime lundi à Bruxelles sur un mécanisme de répartition contraignant de 120.000 réfugiés du fait de l'opposition des pays du "groupe de Visegrad" (Hongrie, Pologne, République tchèque et Slovaquie). Le droit d'asile est "consubstantiel aux valeurs de l'Europe" et "la seule réponse possible" à la crise actuelle est "la solidarité", a plaidé M. Fourage. "Ce n'est pas la solidarité qui provoque l'appel d'air, c'est la guerre", a-t-il insisté. Le porte-parole juge que "le repli sur soi n'est pas une solution". "Ce n'est pas Schengen qui est responsable, c'est de ne pas avoir fini Schengen, il faut une politique solidaire qui s'applique à tous"]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Estrosi (LR): "permettre l'apprentissage dès 14 ans"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915111215.doh3x1bw.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains déposera cette semaine à l'Assemblée nationale une proposition de loi pour permettre l'apprentissage "dès 14 ans", a annoncé mardi Christian Estrosi lors d'une conférence de presse au siège du parti. "Nous voulons permettre l'apprentissage à partir de l'âge de 14 ans. En donnant aux jeunes une formation professionnelle le plus tôt possible, on les prépare mieux au monde de l'entreprise", a estimé Christian Estrosi, tête de liste LR en région Paca pour les élections régionales de décembre. "Nous voulons faire de la formation un sujet majeur (...) au coeur de cette campagne électorale", a expliqué M. Estrosi en compagnie d'autres chefs de file LR pour les régionales. Dans ce texte, "validé par l'ensemble des chefs de file LR pour les régionales", "la région doit devenir l'unique pilote de la formation professionnelle, doit gérer les centre de formation et l'apprentissage, et les lycées professionnels qu'il faudra fusionner ensuite". Le maire de Nice a également déclaré vouloir "aligner les conditions de travail des apprentis sur celles des salariés". "Nous devons libérer les apprentis et les chefs d'entreprises de ces contraintes qui nous paraissent totalement grotesques. En finir avec l'apprenti maçon à qui on interdit de toucher une truelle au risque qu'il se fasse mal". La proposition de loi comporte la création d'une banque régionale de l'apprentissage "en lien avec les entreprises et les partenaires sociaux pour mettre en relation les jeunes et les entreprises désireuses d'embaucher. Ca nous paraît un outil efficace pour ne plus avoir d'offre non pourvue et faciliter les recherches," a précisé M. Estrosi. Le Parlement avait abrogé en 2013 une disposition votée en 2011 qui autorisait l'apprentissage pour les jeunes de 14 ans, avant de rejeter en 2014 une proposition de loi UMP visant à réformer le dialogue social et simplifier le code du travail qui rendait possible l'apprentissage dès 14 ans. François Hollande s'est fixé pour objectif "500.000 apprentis en France d'ici 2017".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des propositions LR sur l'économie et la sécurité en débat le 8 octobre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915095543.v3tmmrcq.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre propositions de loi des députés Les Républicains portant sur les entreprises et la sécurité seront au menu d'une journée de débats réservée à leur groupe le 8 octobre, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le premier texte, porté par le président du groupe Christian Jacob, vise à "supprimer les freins au développement des entreprises posés depuis 2012", en prévoyant notamment de supprimer le compte de prévention de la pénibilité ou encore le plafonnement du nombre de stagiaires dans les entreprises. Début juin, plusieurs députés LR avaient indiqué qu'ils allaient travailler, sur suggestion de Nicolas Sarkozy, à la rédaction d'une proposition de loi pour revenir sur plusieurs mesures socialistes "bloquant l'économie" depuis 2012 et pour rétablir d'anciens dispositifs UMP. La proposition de loi du député de Paris Philippe Goujon entend permettre de "garantir l'isolement électronique des détenus", en leur interdisant téléphones portables et terminaux de connexion à internet, et de "renforcer les moyens du renseignement pénitentiaire". Le texte de Marc Le Fur (Côtes d'Armor) vise à "rétablir pour les mineurs l'autorisation de sortie du territoire", tandis que celui porté par Annie Genevard (Doubs) entend "modifier les dispositions relatives à l'accueil et l'habitat des gens du voyage".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un débat sur l'avenir de l'agriculture le 29 septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150915095230.jmhf0cte.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat "sur la situation et l'avenir de l'agriculture", introduit par le gouvernement, aura lieu le 29 septembre à l'Assemblée nationale, peu avant la fin de la session extraordinaire, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date de ce débat, réclamé en juillet notamment par la droite et le centre face à la crise profonde qui touche le monde agricole, a été fixée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui a réuni mardi matin autour de Claude Bartolone (PS) les chefs de file des groupes politiques et les présidents des commissions. En application de l'article 50-1 de la Constitution, le gouvernement fera le 29 septembre à partir de 15H00 une déclaration, qui sera suivie d'un débat sans vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 11:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réfugiés: Ciotti (LR) juge "affligeante" la position de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150914173059.los19c42.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Eric Ciotti juge "affligeante" la position de la France sur la question des réfugiés, qualifiant François Hollande de "mouton de Panurge" d'Angela Merkel dans un entretien au Figaro à paraître mardi. "La position de la France a été affligeante; François Hollande est le mouton de Panurge d'Angela Merkel", a lancé M. Ciotti, élu des Alpes-Maritimes et secrétaire général adjoint de LR. "Il était contre les quotas, il a fini par les accepter et accepte maintenant de les multiplier", a déploré le député. "Plus personne au sein du gouvernement ne maîtrise rien. La France devrait être le moteur de l'Europe, au lieu de se retrouver à la remorque de l'Allemagne", a-t-il ajouté. Pour lui, la décision d'Angela Merkel de réintroduire les contrôles aux frontières était "inéluctable". "Il est heureux que Berlin ait rétabli les contrôles, même tardivement. La France doit faire de même, et vite", préconise-t-il. Une répartition par quotas est pour lui "une logique suicidaire". "L'établissement même des quotas a considérablement multiplié les flux. Sans compter qu'aucun véritable contrôle sur la qualité des réfugiés n'est effectué: on ne sait pas qui on accueille", a-t-il encore déploré. "Quelle est cette hypocrisie qui consiste à refuser des visas à des demandeurs d'asile qui s'adressent à nos consulats en Irak, au Liban et en Jordanie, tout en acceptant de leur donner ce même statut après qu'ils ont payé leur voyage à des passeurs et pris le risque de mourir en Méditerranée?", a-t-il ajouté. Il a par ailleurs dit "regretter" qu'au sein de son parti "certains chez nous soient tombés très vite dans le piège de l'émotion". "Il ne fallait pas participer à la réunion de communication de Bernard Cazeneuve", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon appelle à "revoir notre stratégie" en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150914152111.dymxw1c8.html</link>
   <description><![CDATA["L'heure est venue de revoir notre stratégie" militaire et diplomatique en Syrie, a estimé lundi François Fillon dans une lettre ouverte au Premier ministre, à la veille d'un débat au Parlement sur l'engagement militaire français en Syrie. L'ancien Premier ministre appelle à "bombarder les centres névralgiques de Daech", et parle "d'évoquer des actions au sol avec les Etats de la région. (...) C'est à eux qu'il revient en premier lieu d'éradiquer le mal qui ronge la région". Le candidat à la primaire de 2016 incite à renouer le dialogue notamment avec la Russie, "que la France a stupidement méprisé ces dernières années" et l'Iran, dans un exercice diplomatique où "la France semble hors-jeu". "L'heure est venue de revoir notre stratégie", résume-t-il. "N'est-ce pas à un débat surréaliste que la représentation nationale est aujourd'hui conviée? L'ennemi se tient droit face à nous, il nous a déjà frappé, il nous annonce encore des coups. Et que faisons-nous? Nous débattons de +vols de reconnaissance+", regrette le député de Paris accusant François Hollande d'être le "président des demi-mesures". "Il faut agir. C'est-à-dire bombarder les centres névralgiques de Daech, son état-major, ses moyens militaires, ses infrastructures", préconise M. Fillon. Une session extraordinaire du Parlement s'ouvre mardi à l'Assemblée nationale par un débat, sans vote, "sur l'engagement des forces aériennes pour des vols de reconnaissance au-dessus du territoire syrien".]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corbyn à la tête du Labour: Urvoas épingle "l'attrait du vintage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150914122105.vnlvlosg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas, a vu lundi dans l'élection à la tête du Parti travailliste au Royaume-Uni de Jeremy Corbyn, représentant de l'aile gauche, "l'attrait du vintage", voire du "confort" de l'opposition. Dans un billet de blog intitulé "L'attrait du vintage", le député du Finistère observe que, "vu de notre rivage, ce succès a été salué comme une défaite de la gauche réformiste", mais voudrait "être certain que ce n'est pas plutôt la victoire du confort: celui de se contenter de protester, celui de la quiétude de l'opposition". "C'est vrai que gouverner est difficile, que les huées et les procès sont plus simples à dresser que les réformes à conduire. Je ne suis pas donc surpris d'observer la tentation du repli, l'envie de l'Aventin pour commenter, le souhait de la pureté de la critique. Gouverner, c'est pour beaucoup le symbole de la trahison", ajoute ce proche du Premier ministre Manuel Valls. Alors que le Parti socialiste et son premier secrétaire Jean-Christophe Cambadélis ont salué samedi l'élection à la tête du Labour de Jeremy Corbin, eurosceptique de 66 ans autrefois marginal dans son parti, M. Urvoas souligne que le choix des travaillistes anglais n'est pas le (s)ien", mais que "l'arrivée de Jeremy Corbin à la responsabilité nationale va être intéressante à suivre". "Ainsi je me demande comment il va pouvoir demander au groupe parlementaire - dont les membres sont majoritairement hostiles au programme qu'il a défendu - une solidarité lui qui, en frondeur solitaire, a voté 533 fois contre la ligne de son parti à la chambre des Communes depuis 1997", tacle l'élu socialiste.]]></description>
   <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Arnaud Viala (LR) emporte largement la législative partielle en Aveyron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150913190920.s0dh6la7.html</link>
   <description><![CDATA[Arnaud Viala (Les Républicains) a emporté dimanche la législative partielle dans la troisième circonscription de l'Aveyron, conservant à son parti le siège du député sortant Alain Marc (LR), parti au Sénat. M. Viala, ancien conseiller général et maire de Vezins, a recueilli 63,49 % des suffrages exprimés, devant le socialiste Pierre Pantanella (36,51 %), conseiller régional et premier secrétaire de la Fédération socialiste de l'Aveyron. Comme au premier tour, l'abstention est restée forte à 63,21 %. Pierre Pantanella, maire de Saint-Rome-de-Cernon, n'a pas réussi à mobiliser les électeurs comme il l'espérait et à faire le plein de voix. Dans cette troisième circonscription, qui vote traditionnellement à droite aux législatives, Arnaud Viala, qui avait déjà dépassé au premier tour le score d'Alain Marc aux élections de 2012, s'impose logiquement et sans surprise avec un score également très supérieur à celui du sortant en 2012 (54%). M. Viala, professeur d'anglais, avait fait campagne pour remettre l'économie en ordre de marche "en favorisant le commerce de proximité, en dynamisant l'emploi, l'élevage et l'agriculture" dans un département très rural, selon ses déclarations au Midi Libre. Il avait été adoubé par Alain Marc, qui, aux précédentes législatives en 2012, avait été facilement élu contre une candidate Europe Ecologie-Les Verts (EELV) soutenue par le PS. Cette fois, le PS présentait son propre candidat et les écologistes aucun.]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 21:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) contre une intervention terrestre de la France en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150913184937.7hx4luyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dit dimanche à iTELE être favorable à une intervention terrestre en Syrie mais pas à une participation de la France à une telle intervention. Cinquante six pour cent de Français seraient favorables à une telle participation française, selon un sondage Ifop publié par le Journal du Dimanche. "Je ne fais pas partie de ces 56%", a affirmé M. Le Roux. "Je pense qu'il faut une intervention terrestre, je pense qu'elle doit être organisée avec les pays qui sont capables de la soutenir, d'un point de vue logistique, en matière de renseignement, en matière de bombardements", a expliqué le patron du groupe socialiste. Un débat aura lieu mardi à l'Assemblée nationale sur les vols de reconnaissance de l'armée de l'Air française qui ont commencé au-dessus des régions tenues en Syrie par le groupe Etat islamique. "Je pense que l'attitude de la France, qui doit être, en l'air, de collecter du renseignement, ce doit être aussi de détruire les centres de profits de Daech", a poursuivi M. Le Roux. "Pour faire fonctionner un mouvement tel que celui-ci qui se proclame Etat, il y a des rentrées économiques. Il faut essayer de les identifier, il faut d'ailleurs ne pas hésiter à essayer d'identifier les pays avec lesquels il peut-être fait commerce" et il faut ainsi "tarir toutes ces sources", a-t-il détaillé. Interrogé sur le fait que frapper Daech pouvait profiter à Bachar al-Assad, il a assuré que l'actuel président syrien "ne peut pas être le futur de la Syrie". "Nous devons discuter avec le régime, mais par les décisions qu'il a prises depuis de trop nombreuses années à l'encontre de son peuple, il ne peut pas être un interlocuteur", a poursuivi M. Le Roux, qui estime "qu'il y a aujourd'hui dans le régime syrien un certain nombre de responsables politiques qui souhaitent incarner un avenir pour la Syrie" et qu'il ne faut pas "écarter".]]></description>
   <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 20:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls annonce de nouvelles places d'hébergement pour les réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150912121424.t6681hzy.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'est engagé samedi à créer de nouvelles places d'hébergement pour les réfugiés, dont le nombre précis doit être donné par le Premier ministre lors du débat à l'Assemblée nationale consacré aux migrants mercredi. "Je reviendrai mercredi prochain -il y a encore des arbitrages à rendre- devant la représentation nationale, sur les renforts dont l'Etat se dotera", a indiqué le chef du gouvernement lors d'une réunion de maires disposés à accueillir des réfugiés, à la Maison de la Chimie à Paris. "Mais je peux d'ores et déjà vous dire que, trois mois après les décisions de juin, de nouvelles places d'hébergement seront financées. Nous serons au rendez-vous", a annoncé M. Valls. Cela devrait notamment concerner, selon le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, l'hébergement en centre d'accueil des demandeurs d'asile (Cada), dont le dispositif de 25.000 places environ ne suffit pas à loger l'ensemble des demandeurs. La réunion de quelque 700 maires samedi a été l'occasion pour MM. Valls et Cazeneuve de présenter une série de mesures destinées à faciliter l'accueil dans des conditions dignes des migrants et demandeurs d'asile. Bernard Cazeneuve a notamment promis une aide de "1.000 euros par place" aux communes créant des hébergements pour les réfugiés d'ici 2017. "Il ne suffit pas de dire qu'il faut accueillir. Il faut aussi, et vite, se demander comment", a déclaré Manuel Valls. Le Premier ministre a toutefois voulu répondre à des "inquiétudes" sur la façon dont vont être accueillis les réfugiés en France, en promettant notamment que les demandeurs d'asile déboutés seraient reconduits à la frontière. "Je sais qu'il y a une question qui se pose à vous tous (...) : comment répondre à l'inquiétude - légitime - des habitants ? Car il y a cet élan spontané de solidarité, cette envie d'aider, cette générosité mais il y a aussi cette interrogation, elle est simple : est-ce que nous avons les moyens d'accueillir, d'intégrer ces réfugiés ?", a déclaré le Premier ministre. "Il nous revient d'apporter des réponses concrètes aux inquiétudes de nos concitoyens. En organisant l'arrivée des réfugiés de manière sérieuse, pragmatique, intelligente. Sans céder à la panique, et sans la provoquer", s'est engagé Manuel Valls. "L'autre condition (...) c'est que les déboutés du droit d'asile soient reconduits à la frontière", a-t-il affirmé, insistant également sur le besoin de "rapidité des délais et les moyens qui doivent être donnés au ministère de l'Intérieur". "C'est un élément fondamental sinon les Français ne comprendront pas ce que nous faisons les uns et les autres", a dit le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: la surveillance des communications internationales revient à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911145135.zygfd1og.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés vont à nouveau plancher début octobre sur la surveillance des communications internationales, une proposition de loi enregistrée cette semaine à l'Assemblée nationale visant à revenir sur un des dispositifs de la loi renseignement censuré en juillet par le Conseil constitutionnel. Les Sages avaient validé la majeure partie de la loi mais censuré trois articles de ce texte controversé, dont celui sur la "surveillance internationale", au motif que ce volet renvoyait à des décrets des pans trop importants du dispositif. Une proposition de loi, déposée par les députés PS Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente de la commission de la Défense, et vice-président, et qui devrait être examinée à partir du 1er octobre, à l'ouverture de la session ordinaire, vise à reprendre les éléments censurés. "Aujourd'hui, il y a une véritable insécurité juridique pour ce qui est fait au niveau international. L'urgence c'était vraiment de sécuriser l'activité opérationnelle en particulier de la DGSE", la Direction générale de la sécurité extérieure, a expliqué M. Nauche à l'AFP. "Nous avons essayé de répondre aux interrogations du Conseil constitutionnel et de faire un texte de loi qui donne à la fois la capacité pour les services de travailler mais aussi les garanties que chacun attend", a-t-il ajouté. L'exposé des motifs met en avant "la nécessité que de nouvelles dispositions législatives soient rapidement votées pour autoriser et encadrer cette surveillance des communications internationales" qui est "indispensable à la sécurité" du pays. "Il serait en effet paradoxal, à l'heure où nombre de risques qui naissent à l'étranger menacent de se matérialiser sur notre territoire, que les services de renseignement français ne puissent pas assurer la surveillance des communications internationales", disent les auteurs de la proposition. Le texte, réduit à deux articles, stipule notamment que "peut être autorisée, aux seules fins de la défense et de la promotion des intérêts fondamentaux de la Nation (...) la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger". Le Parlement avait adopté définitivement fin juin, la loi sur le renseignement, défendue au nom de la lutte antiterroriste par le gouvernement mais qui légalise des pratiques que ses détracteurs estiment contestables. Le texte avait été voté à main levée par une large majorité gauche-droite, mais avec des voix dissidentes dans presque chaque groupe politique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction des sacs plastiques: décret imminent, les stocks ne seront pas distribués (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911132417.n2eix9l9.html</link>
   <description><![CDATA[Le décret sur l'interdiction au 1er janvier 2016 des sacs plastiques non réutilisables va être transmis lundi au Conseil d'Etat en vue d'une publication "très rapide", a annoncé vendredi Ségolène Royal, ajoutant que sa rédaction a été "difficile", notamment pour interdire l'utilisation des stocks existants. Ce décret, en application de la Loi de transition énergétique, "sera envoyé lundi au Conseil d'Etat donc sera publié très rapidement", a déclaré la ministre de l'Ecologie à Bordeaux, où elle était invitée du festival "Ocean Climax" de la Fondation Surfrider, militant pour la protection des océans. "Parfaire ce décret a été dur, jusqu'au dernier moment", a souligné Mme Royal, affirmant qu'il y a eu "toute une pression pour pouvoir utiliser les stocks existants" de sacs. "Les grands distributeurs ont demandé l'autorisation d'utiliser les stocks. Il n'en est pas question, ce serait contraire à l'esprit de la loi (...) donc les stocks ne pourront pas continuer d'être distribués aux caisses", a-t-elle ajouté. "A partir du 1er janvier 2016, il n'y aura plus aux caisses de sacs plastiques à usage unique, qui portent gravement atteinte aux écosystèmes de l'eau et des océans". "Il y a 17 milliards de sacs plastiques à usage unique consommés chaque année en Europe. Et 8 milliards de sacs sont abandonnés chaque année dans la nature, au niveau européen", a-t-elle rappelé dans son intervention à Surfrider, aux côtés de l'astrophysicien Hubert Reeves, et du paléoanthropologue Pascal Picq notamment. Le décret sur l'interdiction des sacs plastiques à usage unique, que l'Assemblée avait votée en octobre dernier, prévoit que ces sacs de caisse devront disparaître au 1er janvier 2016 au profit des sacs réutilisables, plus épais, et que les sacs "fruits et légumes" à usage unique devront disparaître au 1er janvier 2017. Sur 300 millions de tonnes de plastique produites par an dans le monde, 10% finissent dans l'océan, a souligné Mme Royal, rappelant l'existence de "cinq continents de plastique" dans les océans, dont le 7e continent dans le Pacifique nord, trois fois la taille de la France. Pour Mme Royal, l'interdiction des sacs à usage unique "va permettre de développer des industries de fabrication de sacs bio-dégradables et créer des emplois" en France, au lieu d'importer, comme le sont 80% des sacs plastiques consommés en France, quasi intégralement en provenance d'Asie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétition pour évincer Jean-Vincent Placé de la présidence du groupe EELV au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911125330.r4oou98c.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants EELV ont lancé une pétition appelant les sénateurs écologistes à évincer Jean-Vincent Placé, qui a démissionné de leur parti, de la tête de leur groupe, a annoncé vendredi la sénatrice Esther Benbassa. Le co-président du groupe écologiste à l'Assemblée François de Rugy a aussi quitté EELV, tout en se disant disponible pour une nouvelle gouvernance dans laquelle il n'occuperait plus la responsabilité de président. "Au niveau du Sénat, les choses semblent différentes", souligne la pétition qui en appelle "à la clarté et à la cohérence". "En pleine campagne des régionales, échéance majeure pour le projet écologique, il serait invraisemblable qu'un groupe parlementaire composé d'une majorité de sénatrices-teurs EELV décide de confier sa présidence et les moyens qui en découlent à celui d'entre eux qui a choisi de quitter notre parti et d'en créer un autre concurrent avec pour objectif affiché de participer lui aussi à cette échéance électorale", poursuit-elle. "Il nous parait normal que prendre la décision de quitter son parti politique ait des conséquences politiques", souligne aussi le texte intitulé "Appel à la responsabilité de nos parlementaires". Mme Benbassa, élue du Val-de-Marne, avait déjà jugé que "la présidence de Jean-Vincent Placé pose un problème d'éthique", proposant de mettre en place une "présidence tourniquet" du groupe. Début septembre, le bureau exécutif d'EELV a voté une motion demandant que les groupes soient présidés par des "adhérents" du parti, manière de signifier que François de Rugy et Jean-Vincent Placé doivent quitter leurs postes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pub sur l'alcool: des parlementaires de la majorité plaident à nouveau pour un assouplissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911124129.7fw2gr7k.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de soixante députés et sénateurs de la majorité ont lancé vendredi un appel à François Hollande pour réclamer que soit réintroduit dans le projet de loi sur la santé un amendement assouplissant la publicité pour l'alcool. Le Conseil constitutionnel, y voyant un cavalier législatif, avait censuré en août cet amendement à la loi Macron, déposé par le gouvernement. Les autorités sanitaires et plusieurs associations étaient montées au créneau, dénonçant une remise en cause de la loi Evin limitant la publicité pour l'alcool. Dans leur adresse au président de la République, les élus PS et PRG, souvent issus de régions viticoles, affirment que l'amendement répond "aux attentes de clarification et de sécurisation juridique de la publicité oenotouristique, sans détricoter pour autant l'édifice de la loi Evin". Ils jugent "la polémique médiatique largement étrangère au contenu des amendements discutés", assurant que le texte "n'a jamais eu pour objet d'assouplir les dispositions de limitation de la publicité sur les vins et les produits alcooliques", mais de permettre à la France de promouvoir "ses paysages viticoles". Les 61 signataires, parmi lesquels figurent le député PS de Gironde Gilles Savary, le sénateur PS de Côte d'Or et président de la région Bourgogne François Patriat ou encore le député PS de Gironde et président de la région Aquitaine Alain Rousset, plaident pour que le gouvernement "redépose au plus vite cet amendement" dans le cadre de l'examen au Sénat du projet de loi santé, à compter de lundi. L'amendement censuré par les Sages stipule que ne sont "pas considérés comme une publicité" les contenus liés "au patrimoine culturel, gastronomique ou paysager liés à une boisson alcoolique disposant d'une identification de la qualité ou de l'origine, ou protégée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
