<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Trois PS dont Hamon veulent pousser Paris à reconnaître un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015130014.7603619n.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés socialistes, dont l'ex-ministre Benoît Hamon, ont proposé mercredi que l'Assemblée nationale adopte une résolution invitant à une reconnaissance française d'un Etat palestinien. Dans un communiqué publié deux jours après le vote en ce sens du parlement britannique , M. Hamon (Yvelines), Gwenegan Bui (Finistère) et François Loncle (Eure), tous trois membres de la Commission des Affaires étrangères, "proposent que l'Assemblée nationale adopte une résolution invitant le gouvernement français à reconnaître l'Etat de Palestine au côté de l'Etat d'Israël". "Le rôle de la France est de tout faire pour inciter les parties prenantes à engager à nouveau de solides négociations devant aboutir à la création d'un Etat palestinien, meilleure garantie possible pour la sécurité de l'Etat d'Israël", estiment-ils. "Un vote de l'Assemblée nationale française, après celui du parlement britannique, serait un acte politique fort pour démontrer la détermination de la communauté internationale à trouver une issue pacifique et durable au conflit israélo-palestinien", ajoutent ces députés. Les parlementaires britanniques ont adopté lundi soir par 274 voix contre 12 une motion appelant le gouvernement britannique à "reconnaître un Etat palestinien aux côtés de l'Etat d'Israël".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud de retour dans une réunion de commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015123851.wdh58tc5.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, toujours député mais qui n'est jamais revenu dans l'hémicycle depuis sa démission du gouvernement liée à ses déboires fiscaux, a assisté mercredi pour la première fois à une réunion de la commission du Développement durable, dans laquelle il siège désormais. L'ancien député socialiste, désormais non inscrit, était présent pour l'audition du socialiste Serge Bardy sur l'économie circulaire dans l'industrie papetière. "Il est venu en toute discrétion et n'est pas resté jusqu'au bout, sans que cela semble susciter de réactions ouvertes. Peut-être sa présence était-elle liée à l'obligation d'émarger à la réunion du mercredi sous peine de pénalité au bout de trois absences", a déclaré l'élu UDI Yannick Favennec, qui était assis à proximité. Pour ce député de la Mayenne, "l'affaire qu'il a déclenchée, dont on n'a pas besoin dans le climat de défiance actuel dans le pays, porte atteinte à l'image de l'institution parlementaire". De son côté, la socialiste Martine Lignières-Cassou, également assise près de son ancien camarade, s'est bornée à dire: "Je l'ai vu, oui. Il n'y a pas eu d'échange avec lui". D'autres socialistes présents, comme Philippe Nogues, ont affirmé qu'ils n'avaient "pas vu" le député de Saône-et-Loire, qui "n'a pas pris la parole", mais avaient appris sa présence ensuite. "L'affaire Thévenoud reste incompréhensible. Au moins avait-on mis un certain nombre de barrières par la loi, même si on n'évitera jamais totalement les accidents", a ajouté l'élu du Morbihan. "Pour l'image de la représentation nationale, ce n'est pas ce que nous souhaitons", a pour sa part affirmé le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll, interrogé lors du compte-rendu du Conseil des ministres. "Nous souhaitons, et nous l'avons dit, que M. Thévenoud démissionne de son mandat de parlementaire mais il n'y a aujourd'hui aucune loi ou cadre législatif qui nous permette de le +démissionner+", a-t-il ajouté. Le 7 octobre, Thomas Thévenoud avait déjà fait une brève apparition à l'Assemblée pour saluer des chefs d'entreprise de son département, la Saône-et-Loire, qui visitaient le Palais Bourbon, selon des sources parlementaires concordantes. L'élu a retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré son exclusion du groupe socialiste et les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le président de la République avait jugé lors de sa conférence de presse le 18 septembre que l'ex-secrétaire d'Etat resté neuf jours en fonction n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale". Le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, s'était dit le 12 septembre "persuadé" qu'"à terme", Thomas Thévenoud démissionnerait de son mandat de député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'exil des forces vives" hors de France progresse (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015093620.s8wy0xew.html</link>
   <description><![CDATA[Gauche et droite tirent des conclusions opposées de la hausse du nombre de Français expatriés constatée par la commission d'enquête parlementaire sur "l'exil des forces vives", voulue par l'UMP et dont le rapport a été publié mercredi. Dans son rapport, adopté à une courte majorité de douze voix contre onze au terme d'une trentaine d'auditions entre avril et septembre, le socialiste Yann Galut estime que la progression des départs "correspond d'abord à un rattrapage de la France par rapport à ses partenaires" qui s'inscrit "dans la dynamique de la mondialisation" alors que pour le président de la commission Luc Chatel (UMP) "il y a une omerta sur les Français exilés" pour des raisons fiscales. Fin 2013, il y avait 1,6 millions d'inscrits au registre des Français établis hors de France, soit une hausse de 35% en dix ans. Une augmentation "significative, mais qui n'a rien d'exceptionnel dans le cadre de l'OCDE" où les expatriés allemands ou britanniques, y compris parmi les jeunes diplômés, sont beaucoup plus nombreux que les Français, selon M. Galut. Les députés UMP membres de cette commission avaient dénoncé par avance lors d'une conférence de presse la semaine dernière les conclusions du rapport, estimant que la gauche était dans le "déni" à propos de la question des "exilés fiscaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés favorables à l'expérimentation d'"hôtels hospitaliers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015084711.tsaoy9oa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission se sont prononcés dans la nuit de mardi à mercredi pour l'expérimentation durant trois ans d'"hôtels hospitaliers" à proximité d'hôpitaux, qui doivent servir de sas avec le domicile. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté un amendement en ce sens au projet de budget de la Sécu pour 2015 porté par Olivier Véran, rapporteur (PS) pour la partie assurance maladie. Il devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine. Si un patient opéré en ambulatoire habite à proximité d'un établissement hospitalier, il peut rentrer chez lui rapidement, tandis que s'il habite loin il faut couramment "une à deux semaines d'hospitalisation" pour une surveillance, ce qui a un coût, a expliqué M. Véran. C'est pour ce type de patient qu'un hôtel, sans présence médicale mais à proximité de l'hôpital, est utile. Le séjour pourrait aussi s'effectuer préalablement à l'hospitalisation, par exemple pour une femme enceinte. Les "hôtels hospitaliers", qui existent déjà notamment à Toulouse (Maison d'accueil Le Laurier Rose) et à Paris (Ambulotel de l'Hôtel-Dieu), sont "bien accueillis par les malades et les établissements", ils sont "une mesure de bon sens et pragmatique", a ajouté cet élu de l'Isère, médecin de profession. Une nuitée dans un tel "hôtel hospitalier" coûte 60 euros alors qu'une journée d'hospitalisation représente 1.500 euros. Les frais d'hébergement du patient seraient pris en charge par l'assurance maladie, les frais de gestion par le fonds d'intervention régional (FIR), qui finance des actions et expérimentations décidées par les Agences régionales de santé. "Ce n'est pas pour remplacer l'hôpital, ce n'est pas les hôteliers qui vont opérer les patients!", a appuyé M. Véran, affirmant que ce dispositif, qui permet de développer l'ambulatoire, s'est développé dans de nombreux pays européens. L'UMP s'est divisée quant à cette expérimentation: Dominique Tian a trouvé "l'idée bizarre" alors qu'"il existe des établissements de soins de suite", tandis que pour Rémi Delatte elle est "très intéressante". Des députés UMP ont aussi exprimé le souci que des lits d'hôpitaux ne ferment pas. Par ailleurs, la commission des Affaires sociales a adopté des amendements socialistes prévoyant que le gouvernement remette au Parlement avant juin 2015 un rapport visant à étudier la possibilité d'exonérer les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé (ACS) de la participation forfaitaire et des franchises médicales. Celles-ci sont "inefficaces et d'autant plus injustes pour les personnes dont les revenus ne dépassent pas le seuil de pauvreté", justifient-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions écrites des députés, heures de nuit ou travail en commission: Bartolone fait des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014204920.yupr90mf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, suggère dans une proposition de résolution déposée mardi de limiter les questions écrites des députés, les séances au-delà d'1H00 du matin ou encore d'accroître la transparence du travail en commission. Cette proposition de résolution afin de modifier le règlement de l'Assemblée reprend des idées sur lesquelles a convergé un groupe de travail mis en place en janvier 2013 sur l'organisation des travaux parlementaires. Comme le "consensus" politique n'est pas allé "au-delà du diagnostic", selon M. Bartolone, celui-ci considère que "la politique des petits pas vaut mieux que l'immobilisme". Pour que la procédure des questions écrites des députés au gouvernement soit efficace, celles-ci devraient être plafonnées à un nombre maximal fixé à chaque début de session ordinaire par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de M. Bartolone les chefs de file des groupes politiques. Les questions écrites ont doublé en moins de vingt ans (près de 27.000 en 2013-14) tandis que le taux de réponse a diminué fortement (68% depuis juin 2012). Autre suggestion pour valoriser le contrôle de l'action du gouvernement et l'évaluation des politiques publiques: revoir l'organisation du Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques (CEC), institué en 2009 à l'Assemblée nationale. En outre, afin que l'Assemblée légifère "dans de meilleures conditions", il ne pourrait être dérogé à l'heure limite pour les séances de nuit (1H00 du matin) que pour achever une discussion en cours. Depuis 2012, 126 séances se sont achevées après 1H00 du matin (sur un total de 234 séances de nuit), contre 96 (sur 205) entre 2007 et 2009 et 80 (sur 226) entre 2002 et 2004. M. Bartolone entend aussi favoriser des discussions générales sur les textes plus brèves, "leur durée souvent excessive retardant l'examen des articles et des amendements", selon l'exposé des motifs de sa proposition de résolution. En outre, l'ouverture de séances supplémentaires en plus de celles des mardis, mercredis et jeudis, qui tendent à augmenter, ne serait plus de droit à la demande du gouvernement mais soumise à une autorisation de la Conférence des présidents, sauf exceptions. En autres idées, M. Bartolone propose pour "dynamiser le travail en commission" d'inscrire dans le règlement le principe d'une publicité de leurs travaux, ce qui est déjà le cas pour la majorité d'entre elles avec leur retransmission vidéo, mais pas pour toutes. Enfin, devraient être consacrées dans le règlement l'institution du déontologue de l'Assemblée et l'existence d'un code de déontologie, préconise le locataire de l'hôtel de Lassay. Plus généralement, le président de l'Assemblée, qui prône "un nouvel équilibre des pouvoirs", a lancé il y a une semaine une mission sur l'avenir des institutions, malgré l'échec des tentatives de réformes constitutionnelles depuis 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 22:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Unanimité en commission à l'Assemblée pour un coup de pouce à l'emploi à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014191959.cchnetmf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté à l'unanimité mardi en commission un amendement PS visant à réduire les cotisations des particuliers employant des salariés à domicile, qui devra être revoté dans l'hémicycle. La commission des Affaires sociales a voté cet amendement au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 du député Gérard Bapt au nom du groupe socialiste. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert est "attentif" à la question soulevée, a assuré M. Bapt. Cet amendement propose de doubler l'allègement dont bénéficient depuis 2013 les particuliers employeurs, qui passerait ainsi de 0,75 euro de l'heure à 1,50 euro, pour tous les emplois à domicile. Le coût de cette mesure, estimé à 132 millions d'euros de pertes de recettes pour la Sécurité sociale, devrait être compensé par l'augmentation du nombre d'heures déclarées, prévoit M. Bapt, qui est le rapporteur du budget de la Sécu. Cet été, le Parlement avait voté cette disposition, mais seulement pour les gardes d'enfants et l'assistance aux personnes âgées ou handicapées. Elle avait été censurée en août, pour des raisons de forme, par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait alors indiqué qu'elle serait de nouveau proposée, dans le cadre du projet de budget de la Sécu mais il n'y figurait finalement pas dans le texte présenté en Conseil des ministres la semaine dernière. La Fédération des particuliers employeurs (Fepem) milite de son côté depuis deux mois pour que l'allègement soit porté à deux euros pour tous les particuliers employeurs, afin de relancer l'emploi à domicile en difficulté. Des amendements UMP et UDI proposaient de porter l'allègement à 2 euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi transition énergétique: les écologistes saluent un "vote historique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014172959.fhfytoxa.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-les Verts (EELV) se sont félicités mardi du "vote historique" du projet de loi sur la transition énergétique, en première lecture à l'Assemblée nationale, assurant toutefois qu'ils seront vigilants à l'égard de la promesse présidentielle de "fermer la centrale de Fessenheim". "EELV se félicite de l'adoption en première lecture à l'Assemblée nationale du projet de loi relatif à la transition énergétique et souligne l'aspect historique de ce vote, concrétisant un long combat pour les écologistes", écrivent dans un communiqué les deux porte-parole du parti Julien Bayou et Sandrine Rousseau. "Ouvrant une brèche dans le dogme du nucléaire, en actant la réduction de la part de l'atome de 75% à 50% en 2025, la diminution de 50% de la consommation énergétique à horizon 2050 (avec une étape intermédiaire de réduction de 20% d'ici 2030), le déploiement des énergies renouvelables ou la division par quatre des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2050, la France tourne enfin la page du passé et s'engage pleinement vers les solutions d'avenir", estiment-ils. Selon eux, "ce projet de loi permettra aussi la création d'emplois, notamment dans le bâtiment (grâce aux rénovations thermiques) ou les transports, et un surplus de pouvoir d'achat pour les ménages, en réduisant la facture énergétique". "Les écologistes resteront toutefois vigilants à la mise en oeuvre de ces engagements et rappellent la promesse présidentielle de fermer la centrale de Fessenheim en 2016", mettent-ils en garde. "Ils attendent aussi (...) que les politiques publiques de transition soient financées par une fiscalité écologique basée sur le principe du pollueur-payeur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi transition énergétique: ONG et entreprises saluent des avancées et dénoncent des failles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014171846.dowz772n.html</link>
   <description><![CDATA[Entreprises et ONG ont salué mardi à l'issue du vote par les députés des avancées et dénoncé des insuffisances dans le projet de la loi sur la transition énergétique qui doit permettre à la France de mieux maîtriser sa consommation et de moins dépendre des énergies fossiles et nucléaire. - Le Syndicat des énergies renouvelables (SER) salue "une avancée majeure en faveur du développement des énergies renouvelables" et un texte qui "simplifie le cadre réglementaire des filières". Mais il appelle à l'adoption de mesures "urgentes" et "sans attendre sa promulgation", comme la relance des appels d'offres dans le solaire, l'éolien offshore et l'hydroélectricité. - France énergie éolienne (FEE), qui regroupe 90% des acteurs de l'éolien en France, se dit "satisfaite des simplifications du cadre juridique éolien" mais "regrette l'absence de réforme du marché électrique, indispensable à l'intégration des renouvelables". - Le PDG d'EDF, Henri Proglio, s'est félicité que le nucléaire conserve "une place de choix" dans le futur bouquet énergétique de la France. Selon lui, "la France peut, grâce à son parc de production, prendre le temps nécessaire pour mettre en oeuvre la transition énergétique". - L'association pour le développement de la mobilité électrique (Avere) approuve le texte qui "accorde une grande place à l'électrification des transports", notamment avec l'obligation de pré-équipement dans les logements neufs ou le super-bonus pour l'achat de véhicules propres. - La Fondation Nicolas Hulot salut un texte qui "concrétise deux années de travail" et "des avancées importantes" dont "le nouvel objectif de moins 20% de consommation d'énergie en 2030, "la levée des freins sur le tiers financement" des travaux de rénovation énergétique, l'obligation de rénovation énergétique en cas de travaux majeurs sur un bâtiment ou le soutien aux véhicules propres (10% des flottes de loueurs, taxis, etc.). FNH estime en revanche que les moyens sont insuffisants pour "ceux qui ont besoin de changer leurs vieux véhicules diesel" et dénonce "le renoncement à l'écotaxe" qui "affecte la lisibilité des avancées" du texte". - Pour Greenpeace, "ce texte illustre une évolution culturelle majeure: la remise en cause de la suprématie du nucléaire" mais il "est un début plutôt qu'un aboutissement car il ne tranche pas entre le nucléaire et une véritable transition énergétique basée sur les renouvelables". "Renoncement le plus flagrant", l'absence de fermeture de Fessenheim, note l'ONG mais "autre avancée" : la loi acte que le vieillissement des réacteurs pose un réel problème" et introduit un processus de réexamen par l'Autorité de sûreté nucléaire au delà de 40 ans de fonctionnement. - Le réseau Sortir du nucléaire s'interroge aussi sur l'objectif de réduire de 50% en 2025 la part du nucléaire dans la production d'électricité. "En l'absence de dispositif permettant à l'Etat de fermer une centrale, de limitation de la durée de fonctionnement des réacteurs et d'un calendrier de fermetures, il est impossible de savoir comment il est censé se concrétiser", estime le réseau. - Le Réseau action climat (RAC) juge que "malgré quelques avancées sur la rénovation du bâtiment et le développement des énergies renouvelables", le texte "laisse de côté plusieurs secteurs comme les transports, l'efficacité énergétique de l'industrie et le nucléaire". "Avec cette loi, la France ne se donne pas les moyens de tenir ses engagements", avance le RAC. - L'association Surfrider s'est félicitée de la disposition interdisant les sacs plastique à usage unique à partir de 2016 dans les commerces, "une victoire historique pour l'environnement et la protection des océans" et "un symbole de changement des mentalités".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 19:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption du projet de loi sur la transition énergétique: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014170830.2mhr7s8c.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques après l'adoption mardi, par l'Assemblée nationale, du projet de loi sur la transition énergétique: - Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du Parti socialiste: "ce vote marque une étape fondamentale dans la mise en oeuvre de l'engagement du Président de République (...) de faire de la souveraineté énergétique et de la lutte contre le réchauffement climatique des priorités du quinquennat. (...) Ce projet de loi est important pour les socialistes car il s'attache notamment à une plus grande maîtrise de la consommation d'énergie et à développer la part des énergies renouvelables (...) Les socialistes se félicitent des dispositions prises pour poursuivre la lutte contre la précarité énergétique qui va permettre aux ménages des gains de pouvoir d'achat (...) Ce texte démontre au final la volonté de la gauche de faire entrer la France dans un nouveau modèle de développement. A un an de la conférence climat qui se tiendra à Paris (COP21), la France montre la voie à suivre avec ce texte qui la dote de l'une des législations les plus ambitieuses d'Europe en la matière" (communiqué) - Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale: C'est "le point de départ d'un nouveau modèle de croissance (...) La France a engagé une mutation aussi importante que l'a été le programme électrique et nucléaire de l'après-guerre (...) Toutes les composantes de la majorité ont apporté leur pierre à cette nouvelle donne qui ne s'arrêtera plus. On ne peut en dire de même de l'opposition qui a déserté ce débat essentiel et montré cruellement le passéisme de ses idées. Dommage. La transition écologique mérite mieux que des petitesses politiciennes. Elle est une poutre maitresse du redressement et trace une perspective mobilisatrice pour l'avenir du pays" (communiqué). - Parti communiste français (PCF): "Cette loi comporte des objectifs que nous ne partageons pas et pour certains incohérents entre eux. Si nous partageons le développement des énergies renouvelables, cela doit se faire dans un cadre maîtrisé au sein d'une filière professionnelle. Il n'est plus possible de faire supporter le surcoût exorbitant aux Français via leur facture (...) La réduction de la part du nucléaire de 75 % à 50 % à l'horizon 2025 est édictée comme un dogme. Et est contradictoire avec l'objectif de réduire nos émissions de CO2. Notre production d'électricité est décarbonnée à plus de 85 %, ce n'est donc pas dans ce secteur que nos efforts doivent se concentrer mais dans le secteur du transport, qui est le premier contributeur de nos émissions de CO2 et le gouvernement n'y prête guère attention. C'est le grand oublié de la loi ! (...) Faire le choix de la mise en concurrence des barrages, c'est le choix de la destruction de la cohérence du potentiel national au seul profit des appétits des grands groupes privés (...) La mise en place du chèque énergie avec la disparition des actuels tarifs sociaux pour l'électricité et le gaz risque de laisser beaucoup de familles sur le carreau. Nous ne savons toujours pas à quelle hauteur il sera financé, ni quelles seront les conditions de son obtention et de son extension au bois et au fuel" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 19:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: l'ex-ministre Delphine Batho s'est abstenue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014165317.5jf1amvy.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre socialiste de l'Ecologie Delphine Batho s'est abstenue mardi lors du vote sur le projet de loi sur la transition énergétique, un choix en ligne avec ses réserves sur la "crédibilité" du texte. Dans l'hémicycle, celle qui avait initié le débat sur la transition énergétique et été limogée en juillet 2013 pour avoir dénoncé le "mauvais budget" de l'écologie sous Jean-Marc Ayrault, avait estimé que ce projet de loi arrivait "tard" et que le gouvernement ne se donnait "pas les moyens" d'atteindre les objectifs fixés. Outre Mme Batho, le député PS de la Meuse Jean-Louis Dumont s'est abstenu. Le reste du groupe socialiste a voté pour, à l'exception des trois députés chevènementistes, pro-nucléaires, et de Christian Bataille, vice-président de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST), qui ont voté contre. Tous les députés UMP et du Front de gauche ont voté contre. Ont voté pour tous les radicaux de gauche et les écologistes, sauf Noël Mamère qui s'est abstenu comme annoncé. Au groupe UDI, 25 députés se sont abstenus mais 5 ont voté contre: Charles de Courson, Yannick Favennec, Philippe Folliot et Jean-Christophe Fromantin. Les deux élus FN, Gilbert Collard et Marion Maréchal-Le Pen, se sont abstenus. Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan s'est prononcé contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 18:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: un débat "escamoté" à l'Assemblée, selon la commission sénatoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014163111.tx0msti7.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la transition énergétique a été "escamoté" à l'Assemblée nationale, a estimé mardi la commission du développement durable du Sénat en souhaitant qu'il "ait réellement lieu" à la Haute Assemblée. Dans un communiqué, la commission sénatoriale, présidée par Hervé Maurey (UDI-UC - Eure), " regrette l'absence de débat qui a prévalu sur la quasi-totalité des dispositions du texte". Selon elle, la mise en oeuvre de la procédure dite du temps législatif programmé "a abouti à un examen accéléré du texte, en +pilote automatique+, sans que l'opposition ait pu prendre part aux discussions sur des questions aussi importantes que la rénovation thermique des logements, les transports propres, la montée en charge des énergies renouvelables, la lutte contre la précarité énergétique et la mise en place du chèque-énergie, ou encore la programmation pluriannuelle de l'énergie". Ce débat, estime la commission, doit "avoir pleinement lieu au Sénat, dans le respect de toutes les composantes politiques de la majorité comme de l'opposition". La commission "veillera à ce que toutes les questions soient approfondies", "à ce que certaines dispositions soient précisées et à ce que l'ensemble du texte soit enrichi", dit-elle. "Ce texte doit être réaliste mais néanmoins à la hauteur des enjeux que nous devons relever, tant sur l'orientation de notre politique énergétique, que sur la rénovation thermique des logements, la lutte contre la précarité énergétique, le développement des énergies renouvelables, l'économie circulaire, la mobilité propre ou encore sur la dimension européenne", a souligné M. Maurey. L'Assemblée nationale a largement adopté mardi le projet de loi sur la transition énergétique de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, qui prévoit de réduire à 50% la part du nucléaire en 2025 comme promis par François Hollande. Le projet de loi devrait être examiné début 2015 par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin insiste sur le "besoin" des économies pour financer les baisses d'impôts et les priorités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014162408.5cm7lyfe.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Michel Sapin, a justifié mardi à l'Assemblée les économies prévues les prochaines années, dont 21 milliards d'euros en 2015, par le fait que "nous en avons besoin" pour baisser les impôts mais aussi pour financer les priorités comme la jeunesse ou l'emploi. Dans son discours de "vérité et de volonté" en ouverture des débats sur la programmation des finances publiques jusqu'en 2019 et sur le budget 2015, il a insisté sur le "maintien des engagements" d'économies et de baisses d'impôts pour les entreprises ainsi que les ménages, malgré un objectif de réduction du déficit à 3% encore repoussé, vu la conjoncture "plus difficile que prévu" qu'au printemps. Le ministre a réaffirmé que "notre politique économique est inchangée" mais que "le déficit se réduira plus lentement que prévu" car la France veut éviter "un enlisement dans une période de faible croissance et de faible inflation". Il a aussi clamé que "c'est grâce aux économies que nous pouvons financer les baisses de prélèvements", que "nous redonnons 3,2 milliards d'euros aux ménages moyens et modestes" par la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu et que ce budget est "le premier depuis 5 ans qui ne prévoit pas de mesure transversale susceptible d'alourdir l'impôt sur le revenu". Alors qu'une partie de la majorité conteste certaines coupes budgétaires programmées, ce proche de François Hollande a jugé que "nous avons aussi besoin" (des économies) pour dégager les moyens de financer les priorités, "la jeunesse, l'emploi, la solidarité et la sécurité, y compris la défense". Et de souligner, à l'approche du verdict de la Commission européenne sur le budget français, que "ces économies sont décisives pour notre crédibilité vis-à-vis des Français, comme vis-à-vis des Européens et des observateurs extérieurs". Affirmant que le gouvernement actuel avait "pris (ses) responsabilités et celles de (ses) prédécesseurs", le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a assuré face à certaines craintes que "la volonté d'économies n'est pas aveugle" et "ne remet en cause ni la légitimité de la dépense publique, ni les protections accordées aux plus démunis, ni les investissements". Sur les collectivités territoriales, le gouvernement est "prêt à trouver lors du débat parlementaire les moyens d'assurer que les économies préservent la capacité d'investissement", mais hostile à un amendement voté en commission qui coûterait 4 à 5 milliards d'euros et dépasserait l'effort pour les ménages modestes et les classes moyennes, selon Christian Eckert. "Pour nos concitoyens, il serait incompréhensible que (les collectivités) ne réalisent pas d'efforts à hauteur de leur part dans la dépense publique, comme le font l'Etat, les organismes de protection sociale. L'impact de la baisse des dotations sur l'investissement local peut être absorbé", selon lui. Quant à une aggravation de la crise du bâtiment qui découlerait de la baisse des dotations aux collectivités, le secrétaire d'Etat a objecté que cette crise avait été prise en compte dans le texte avec 1,3 milliard d'euros de soutien au secteur et la priorité donnée aux opérations de rénovation énergétique qui permettent de remplir immédiatement le carnet de commande. A l'attention des écologistes, M. Eckert a aussi insisté sur l'effort en faveur de la transition énergétique, notamment sur la "fiscalité verte".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales: de nouvelles pistes des députés PS, pas de modulation générale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014162306.nab1f1or.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont avancé mardi de nouvelles pistes pour parvenir à 700 millions d'euros d'économies de la branche famille de la Sécu en 2015, dont une modulation seulement à la marge des allocations familiales, avec l'aval du gouvernement, selon des sources concordantes. "Nous nous sommes mis d'accord avec le gouvernement" sur ces propositions, a déclaré à l'AFP Marie-Françoise Clergeau, rapporteure (PS) pour la branche famille du budget de la Sécurité sociale, pour qui "le chantier (d'une large mise sous conditions de ressources des allocations familiales) n'est pas abandonné". Les députés PS se sont dits favorables il y a une semaine à une telle mesure pour les allocations familiales. Cependant une modulation complète paraît difficile "dès le budget de la Sécu 2015" et "il ne faut pas avoir un débat précipité", a déclaré à l'AFP Martine Pinville, secrétaire de la commission des Affaires sociales. Ils proposent donc un premier pas, avec une mise sous conditions de ressources de la majoration des allocations familiales à l'adolescence, les foyers gagnant plus que le plafond de revenu utilisé pour la PAJE (prestation d'accueil des jeunes enfants) ne devant pas la toucher. De plus, alors que le gouvernement souhaitait décaler cette majoration de 14 à 16 ans, celle-ci serait décalée à 15 ans. En outre, la prime à la naissance, que le gouvernement voulait diviser par trois à partir du 2e enfant, ne serait divisée que par deux pour les familles en-dessous du plafond PAJE si leur projet est accepté. Le congé parental à partir du 2e enfant, au lieu d'être partagé de façon paritaire entre les deux parents, serait pris pour 24 mois par la mère et 12 mois par le père. En revanche la diminution des aides à la garde d'enfant pour les ménages les plus aisés serait conservée telle quelle, de même que le décalage de quelques semaines du premier versement de l'allocation de base de la PAJE. Avec ces propositions, "nous ne sommes pas très loin de l'enveloppe d'économies recherchée", soit 700 millions d'euros, a précisé Mme Pinville. "Dans une écoute attentive et respectueuse du gouvernement, le débat se poursuit pour une copie plus équilibrée (que celle initialement présentée en Conseil des ministres, ndlr) et qui corresponde davantage à l'exigence de justice sociale", a déclaré à l'AFP Sébastien Denaja, l'un des vice-présidents du groupe socialiste, avant l'examen du projet de budget de la Sécu à partir de mardi soir en commission, avant l'hémicycle la semaine prochaine. Il relève que la plupart de ces dispositions ne sont pas du domaine législatif mais réglementaire, ce qui laisse un délai pour les préciser.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a largement adopté le projet de loi sur la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014151723.d4igy8sb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi le projet de loi sur la transition énergétique, qui prévoit de réduire à 50% la part du nucléaire en 2025 comme promis par François Hollande. Le texte de la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, qu'elle a présenté comme "un moment fort de ce quinquennat", a été voté en première lecture par 314 voix (socialistes, radicaux de gauche, écologistes) contre 219 (UMP et Front de gauche), et 32 abstentions (UDI). Le Premier ministre, Manuel Valls, resté inhabituellement dans l'hémicycle pour ce scrutin, a salué ce projet de loi qui "fait honneur à notre pays" et "servira de référence partout en Europe et dans le monde". Se félicitant pour sa part de ce "grand moment parlementaire", Mme Royal a jugé que son texte montrait qu'"on peut réconcilier croissance, écologie et social". La part du nucléaire dans la production d'électricité devra être réduite de 75% à 50% à l'horizon 2025, et la consommation énergétique diminuer de moitié en 2050 par rapport à 2012. Le projet de loi de "transition énergétique pour la croissance verte", qui doit être examiné maintenant par le Sénat, vise notamment à réduire la facture énergétique de la France et des Français.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et ministres PRG, tiraillés, attendent l'issue des discussions avec Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014150630.gxqb59in.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et ministres radicaux de gauche, tiraillés, attendent l'issue des discussions entre leur parti et Manuel Valls, qui, si elles échouaient, les obligeraient à choisir entre le départ de la majorité ou une rupture avec leur formation. Le comité directeur du PRG, le "parlement" de cette formation, doit décider vendredi si les réponses du Premier ministre à ses demandes lui permettent de rester ou non dans la majorité et au gouvernement, où il a trois ministres. L'un d'entre eux, le secrétaire d'Etat aux Sports, Thierry Braillard, a appelé à "une sortie par le haut" de la crise ouverte par la défaite aux sénatoriales du président du parti, Jean-Michel Baylet. "Je pense que vendredi on aboutira à une présentation qui fera qu'on sera heureux de travailler aux côtés des socialistes dans ce gouvernement", a-t-il déclaré à l'AFP. M. Braillard a souligné que "la majorité est composée de deux partis, pas de trois ou quatre", car les autres partis de gauche, comme les écologistes, ne sont pas au gouvernement. Selon lui, les revendications du PRG, sur le budget et la réforme territoriale, "sont des demandes, pas des exigences. Il y a des demandes qui seront satisfaites et d'autres qui ne le seront pas. L'essentiel, c'est qu'on ait le sentiment de volonté de travailler ensemble". Moins optimiste, Alain Tourret, député PRG du Calvados, a craint "qu'aucune proposition ne soit acceptée". "Le comité directeur est plus remonté contre le gouvernement que les députés, mais on ne peut pas s'asseoir dessus, c'est le Parlement du parti", a-t-il dit à l'AFP. Son collègue Olivier Falorni, député de Charente-Maritime, qui siège dans le même groupe que les radicaux de gauche, le RRDP (17 membres), sans appartenir au PRG, a observé que le contexte "pèse sur l'ambiance du groupe, qui est majoritairement contre le départ du gouvernement". En tout cas, a ajouté à l'intention du PRG celui qui fut le tombeur de Ségolène Royal à La Rochelle, "j'ai passé l'âge de recevoir des leçons et d'être caporalisé". "S'il y avait vraiment un désaccord politique, les trois ministres ne seraient pas rentrés dans le gouvernement Valls II", a observé un conseiller gouvernemental. "La toile de fond, c'est les sénatoriales. Cette affaire, c'est une question de personne, pas une question politique", ajoute-t-il. Dimanche, dans un pacte de gouvernement soumis à l'exécutif, Jean-Michel Baylet a prévenu que le réexamen du sort des départements en zone rurale, dans le cadre de la réforme territoriale, était une "condition sine qua non" du maintien de son parti dans la majorité. Sur ce sujet, "je pense que nous pouvons avancer dans la bonne direction", a-t-il estimé mardi, au lendemain d'une rencontre avec le Premier ministre. Le président du groupe socialiste, Bruno le Roux, a déclaré pour sa part sur France 3 avoir "bon espoir" sur une issue des discussions, qualifiant de "fâcherie post-électorale" la crise entre les deux partis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
