<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 10:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Personne "ne doit pas préempter la renaissance" du PS (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170824084323.f1sguizk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée nationale Olivier Faure a mis en garde jeudi contre quiconque chercherait à "préempter" la renaissance du Parti socialiste, au lendemain d'une interview de l'ancien président de la République François Hollande. "Je souhaite que toutes celles et ceux qui ont envie de participer au renouveau de la gauche puissent y participer (...) mais il ne faut pas que quiconque cherche à préempter cette renaissance", a déclaré Olivier Faure au micro de franceinfo. "J'apprécie les rappels utiles que fait le président de la République sortant mais en même temps il ne faut pas considérer qu'il occupe à lui seul l'espace politique qui est celui de la gauche aujourd'hui", a ajouté le député de Seine-et-Marne, également membre de la direction collégiale du PS. Mercredi, François Hollande a affirmé lors d'un entretien à TV5 Monde qu'il n'abandonnait pas la vie politique et qu'il ne s'empêcherait pas de dire ce qu'il a "à dire" "à un certain moment". "Je pense qu'il y a évidemment une frustration de sa part à ne pas avoir pu défendre, revendiquer cette part de son bilan qui aujourd'hui s'avère positive, donc il n'est pas illogique que l'ancien président participe à cet exercice d'inventaire critique ou positif, et cet exercice ne va pas non plus nous interdire un vrai devoir d'invention", a également déclaré Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 10:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: Rugy prône "la rapidité" des procédures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170823192010.4s2nms6q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy dit avoir été convaincu par les "expériences étrangères" de l'importance de la "rapidité" dans le processus d'adoption des lois, dans une interview au Télégramme de Brest. Répondant aux reproches qui lui ont été adressés notamment de compter au perchoir le temps de parole des députés, M. de Rugy se félicite du travail accompli par une assemblée largement constituée de nouveaux venus, même si c'était "une période de rodage": "18 textes ont été votés dont 11 définitivement adoptés. On en parle moins. C'est le syndrome des trains qui arrivent à l'heure". Dans l'interview à paraître jeudi dans le quotidien breton, le député de Loire-Atlantique fustige ceux qui "considèrent que leur rôle est (...) de faire de l'obstruction". "C'est une impuissance déguisée en contre-pouvoir". L'ancien écologiste rallié à Emmanuel Macron prône "des procédures parlementaires plus rapides". "Certains textes mettent presque deux ans à être présentés, votés et appliqués. Il faut faire ce travail d'enrichissement des lois, sans s'enliser", argumente-t-il. "L'Assemblée nationale doit être plus efficace. Je me suis aperçu, au regard des expériences étrangères, que la rapidité est une dimension importante du dynamisme d'un pays". Concernant la réforme du Code du travail, l'Assemblée doit "se préparer à un travail de suivi et d'évaluation", observe-t-il. "Ce qui est sûr c'est qu'il faut le faire en début de mandat. La loi El Khomri est arrivée à la fin du précédent mandat et n'avait pas été annoncée durant la campagne présidentielle de François Hollande". "J'ai moi-même été salarié et employeur. Il y a des choses trop complexes et trop rigides qui freinent l'embauche. On peut préférer le statu quo mais Emmanuel Macron a le courage de dire les choses et c'est une des raisons de son élection", juge-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Foll (PS): les "sacrifices" financiers mis sur le compte de l'héritage, "ça ne tient plus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170823082305.0srcdg37.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Stéphane Le Foll a jugé mercredi que les "sacrifices" financiers demandés par le gouvernement actuel ne pouvaient plus être mis sur le compte du quinquennat de François Hollande, qui a vivement mis en garde son successeur mardi. "On s'aperçoit que la croissance et la reprise sont là. La France va mieux", a salué le député socialiste sur BFMTV et RMC. "J'avais dénoncé dès le mois de juillet la manière dont étaient présentées les questions budgétaires en disant +c'est la faute du gouvernement précédent+", a-t-il dénoncé, déclarant vouloir "rétablir des vérités et être objectif". "Dire +on est obligé de faire des sacrifices parce qu'il y a une situation qui est complètement dégradée+, ne tient plus. S'il y a des sacrifices qui sont demandés c'est parce qu'il y a d'autres raisons, politiques", a lancé à l'adresse de l'exécutif l'ancien porte-parole du gouvernement sous François Hollande. L'ancien président a lui fermement mis en garde Emmanuel Macron depuis Angoulême mardi après-midi, l'exhortant à ne pas "demander aux Français des sacrifices qui ne sont pas utiles" et à ne pas "flexibiliser le marché du travail au-delà de ce que nous avons déjà fait". "La loi El Khomri (...) il y avait la négociation au sein de l'entreprise d'un certain nombre de choses, pas de tout. Et puis il y avait d'autres points très importants, la pénibilité (...) le compte personnel d'activité", a défendu M. Le Foll, dénonçant ceux qui "crachent dans la soupe", citant en exemple le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner et le président du groupe la République en marche au Sénat François Patriat, issus du PS. Pour Olivier Faure, chef de file des députés socialistes interrogé sur franceinfo, "François Hollande dit son fait à un président en exercice et rappelle que les résultats qui sont aujourd'hui prometteurs ne sont pas simplement liés au hasard mais à une action qu'il a conduite pendant cinq ans, et il n'est pas illégitime de sa part de le revendiquer à un moment ou d'autres cherchent à se créditer de résultats qui ne sont pas les leurs". Il a toutefois estimé que "la réhabilitation du bilan d'une part, (et) "la critique du bilan actuel du président ne suffiront pas à (la) renaissance" du parti socialiste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure: pas de "retrait" de la réforme du travail mais des "lignes rouges" pour le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170823081452.r86vfs7j.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée, ne prône pas un "retrait" du projet de réforme du droit du travail mais rappelle les "lignes rouges" dont le franchissement "justifierait [l'] opposition totale" des socialistes. Interrogé sur La France insoumise, qui a appelé à des manifestations contre la réforme du Code du travail lancée par le gouvernement, M. Faure, chef de file des députés socialistes, a assuré ne pas être "pour un retrait" du projet. "Je considère que le code du travail doit évoluer et qu'il est plutôt sain de vouloir tenir compte d'un certain nombre d'évolutions. En même temps il y a un certain nombre de lignes rouges que nous ne voulons pas voir franchies", a-t-il expliqué sur franceinfo. Le député de Seine-et-Marne a cité "le plafonnement des indemnités prudhommales pour licenciement abusif", "le périmètre qui permet d'apprécier les licenciements pour les entreprises multinationales" mais aussi "le compte pénibilité" sur lequel, a-t-il dit, "il y a beaucoup de renoncements opérés par le gouvernement". Ces sujets "ont été effectivement imaginés par le même Emmanuel Macron pour la loi dite El Khomri mais avaient été repoussés par la majorité de l'époque, qui avait refusé d'emboîter le pas d'Emmanuel Macron", a rappelé M. Faure. Sur le périmètre de référence pour les licenciements, "aujourd'hui on observe la situation de l'entreprise au niveau international pour les grands groupes. Demain, avec la loi qu'on imagine être celle d'Emmanuelle Macron, ce sera uniquement une caractérisation qui se fera sur le plan national. Ce qui permettra à un grand groupe qui a largement les moyens de payer les licenciements économiques de ne pas le faire, en s'appuyant uniquement sur des résultats nationaux qui au passage peuvent être totalement maquillés", a-t-il dénoncé. "Voilà des lignes que je n'aimerais pas voir franchies, ce qui justifierait notre opposition totale", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le groupe LR saisit le Conseil constitutionnel sur les emplois familiaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170810153423.g2ew5pvd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ont saisi le Conseil constitutionnel de la loi sur la moralisation de la vie politique, dont ils contestent notamment les dispositions sur l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les élus. Celles-ci introduisent une "discrimination à l'embauche", selon les élus LR qui mettent également en cause l'imprécision du projet de création d'"une banque de la démocratie" destinée à financer des campagnes électorales. "Il y a la saisine politique, assumée,(travail) et la saisine honteuse -en catimini-(confiance)", a tweeté jeudi le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, en référence au recours déposé la semaine dernière par l'opposition de gauche sur le projet de loi habilitant le gouvernement à réformer le Code du travail par ordonnances. Dans un communiqué, le Conseil constitutionnel a indiqué pour sa part jeudi qu'il avait été saisi mercredi "par plus de 60 députés" de la loi de moralisation. Il a également été saisi par le Premier ministre, Edouard Philippe, de la loi organique pour la confiance dans la vie politique adoptée mercredi par le Parlement, une procédure automatique en matière de lois organiques. Le Conseil doit rendre sa décision sur la constitutionnalité des trois textes en question dans "la semaine du 4 septembre". Dans leur saisine, dont ils publient le texte sur leur page internet, les députés LR dénoncent notamment la "totale confusion" dans laquelle les opérations de vote sur des articles du projet de moralisation ont eu lieu le 25 juillet à l'Assemblée. L'interdiction générale des emplois familiaux pour des collaborateurs de ministres, parlementaires et exécutifs locaux, introduit, selon eux, "une discrimination à l'embauche et une obligation de licenciement qui n'est pas proportionnée au but recherché, lequel est de s'assurer de la réalité du travail du collaborateur". Selon eux, en effet, "ce n'est pas en raison de la personne employée, mais de la réalité d'un emploi que celui-ci peut être contesté". "La suspicion généralisée, pour être un argument démagogique, n'est cependant pas une justification juridique", font-ils valoir. Les élus LR dénoncent par ailleurs l'"imprécision" qui entoure selon eux le projet de création d'une "banque de la démocratie" et soulignent les réserves émises par le Conseil d'Etat sur l'utilité d'une telle structure, "alors que le présent projet de loi crée déjà directement, aux mêmes fins, un médiateur du crédit aux candidats et aux partis politiques". Le texte interdisant les emplois familiaux de collaborateurs pour les élus a été adopté définitivement lors d'un vote massif le 3 août à l'Assemblée. Il avait notamment été mis en chantier après l'affaire de possibles emplois fictifs de membres de la famille de François Fillon, candidat LR à l'élection présidentielle. Entre temps, le sénateur MoDem Michel Mercier, mis en cause pour avoir fait travailler ses filles comme collaboratrices parlementaires, a renoncé mardi à siéger au Conseil constitutionnel où il avait été nommé en remplacement de Nicole Belloubet, devenue ministre de la Justice.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: "manifestations" à la rentrée, prévoit Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170810071645.j2ybijts.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a appelé jeudi le gouvernement et la majorité à maintenir une "détermination très forte" pour mener à bien les réformes, prévoyant la tenue de "manifestations" à la rentrée, notamment contre celle du code du travail. "Nous avons fait adopter la loi d'habilitation à réformer le code du travail par ordonnances. On nous avait dit avant que c'était quasiment mission impossible", a rappelé le président de l'Assemblée nationale (REM, issu des écologistes) sur RFI, au lendemain de la clôture de la première session extraordinaire de l'Assemblée. "Il y aura, c'est sûr, des manifestations" à la rentrée, "il vaut mieux en être conscient. D'abord parce que c'est une tradition dans notre pays et puis c'est aussi un droit, une liberté", a-t-il ajouté. Citant notamment le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon, il a dit à son propos qu'il participait "un peu (à) une course avec les syndicats pour organiser la contestation". "La détermination du président de la République, du gouvernement et de la majorité parlementaire est totale. La détermination à agir, à conduire des réformes, doit rester forte, malgré les oppositions qui sont par ailleurs légitimes", a dit M. de Rugy. Il est revenu sur la session parlementaire achevée mercredi soir avec la large adoption du volet organique de la loi de moralisation de la vie publique. Pour lui, l'impression qui va "rester" après cette session "est que l'Assemblée nationale a décidé". "Je suis attaché à cela. Si on débattait sans décider, ça veut dire qu'on se condamnerait à un Parlement impuissant, un Parlement qui se contenterait de parler", a-t-il dit. Il a écarté toute accusation de condescendance ou de manque de respect de la majorité envers l'opposition à l'Assemblée. "L'opposition vous dira toujours qu'elle n'est pas assez entendue, pas assez écoutée, pas assez respectée", a-t-il déclaré. "2/3 du temps de parole a été utilisé par les oppositions" dans l'hémicycle, a-t-il déclaré à l'appui. "Il y a 5 groupes d'opposition, ça n'était jamais arrivé (...) donc il y a aussi une forme de surenchère entre les groupes", a-t-il estimé. "Même au sein des oppositions de gauche on voit bien qu'il y a un peu une course à l'échalote entre M. Mélenchon et d'autres groupes. Voilà pourquoi on a peut-être ce schéma un peu particulier cette année", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 09:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le Parlement vote définitivement le second projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170809194401.6b22zthi.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi le second projet de loi pour la moralisation de la vie politique par un ultime vote de l'Assemblée, qui a mis un point final à une intense session extraordinaire. Par 412 voix contre 74 et 62 abstentions, les députés ont adopté le projet de loi organique, qui comprend notamment la suppression controversée de la réserve parlementaire, à l'issue d'un scrutin organisé dans les salons attenants à l'hémicycle. Une délégation de vote était possible pour chaque élu, permettant à la quasi totalité d'entre eux d'exprimer un vote même si certains avaient anticipé les vacances. Une salve d'applaudissements a accueilli l'annonce du résultat par le président de l'Assemblée François de Rugy, qui a lui-même salué une "mission accomplie" sur son compte Twitter. "Merci aux députés mobilisés pour l'adoption définitive du PdL Confiance. La transparence devient la règle", s'est réjoui le secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement Christophe Castaner, également sur Twitter. Dans le groupe REM majoritaire, 308 députés ont voté pour, un s'est abstenu. 46 députés du groupe MoDem, son principal allié, ont voté pour. Les Républicains, premier groupe d'opposition, ont exprimé 73 voix contre, 2 voix pour, et 20 abstentions. Les LR-UDI-Constructifs ont exprimé 23 voix pour, 1 contre et 5 abstentions. Les députés Nouvelle Gauche ont largement voté pour avec 30 voix et une abstention. Les députés de La France insoumise et les communistes se sont tous abstenus, tout comme les députés FN. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a tenu à "remercier (...) l'ensemble des parlementaires qui ont bien voulu accompagner le gouvernement et qui ont, avec une majorité puissante, voté ce texte". C'est dans une Assemblée plus remplie qu'attendu que se sont déroulés les derniers débats avant le vote. - "soupçon du clientélisme" - "C'est une belle loi", a défendu Yaël Braun-Pivet (REM), rapporteure, saluant la suppression de la réserve parlementaire, un "vieux système" qui entretenait "le soupçon du clientélisme". La supression de cette enveloppe, que les parlementaires distribuent aux communes et associations de leur choix, et qui s'est élevé en 2016 à 146 millions d'euros, aura divisé l'hémicycle jusqu'au dernier moment. "Vous avez berné nos concitoyens en leur faisant croire que la fin de la réserve signifierait la fin du clientélisme", a fustigé le communiste Jean-Paul Lecoq, demandant sans succès un renvoi en commission du texte. "L'ensemble du monde associatif va être pénalisé par cette suppression", a enchaîné le LR Philippe Gosselin, dont le groupe a multiplié les amendements pour remplacer la réserve par une dotation de solidarité locale, en vain. "Le grand absent de cette loi c'est le peuple", a déploré le député LFI Bastien Lachaud, quand son homologue communiste Elsa Faucillon a dénoncé un texte qui ne s'attaque pas "véritablement aux puissances de l'argent". La députée LR Annie Genevard a elle aussi déploré la fin de la réserve, prédisant à la majorité qu'elle allait "beaucoup en entendre parler" au moment des élections sénatoriales du 24 septembre. "Cette loi ne réglera pas l'ensemble des problèmes", a concédé le président du groupe MoDem Marc Fesenau, saluant cependant "un cadre nécessaire". Philippe Vigier (UDI-LR-Constructifs) a au contraire fustigé des "abandons" de la majorité, lui reprochant des reculs sur le casier judiciaire vierge des élus, ou le verrou de Bercy, qui réserve au ministère des Finances le déclenchement de poursuites pénales en matière fiscale. La socialiste Cécile Untermaier a confié son "regret" de l'absence d'une définition satisfaisante d'une activité de conseil, strictement encadrée pour les parlementaires. Après le vote, quelques députés ont tiré un premier bilan des premières semaines de la nouvelle législature. "C'est intéressant de voir une Assemblée nationale largement renouvelée. Quand on est nouveau parlementaire on a beaucoup d'énergie, ça va dans le bon sens", s'est réjoui Thierry Solère (LR-UDI-Constructifs). La députée socialiste Delphine Batho a en revanche regretté "un contournement du Parlement" par l'exécutif, et une logique de "parti unique" qui a selon elle prévalu pendant la session.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 21:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le "Pass Culture" devrait voir le jour "dès l'année prochaine" (Nyssen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170809143135.1n0zw1cw.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut mettre en place "dès l'année prochaine" le Pass Culture, une aide de 500 euros aux jeunes de 18 ans qui figurait dans le programme électoral d'Emmanuel Macron, a déclaré mercredi la ministre de la Culture Françoise Nyssen. Permettre "à toutes et à tous d'accéder à la culture est là ma priorité, et le Pass Culture en sera un des effets. Evidemment nous commençons à en faire très sérieusement l'étude, pour que ce soit effectif dès l'année prochaine", a expliqué la ministre devant l'Assemblée nationale, répondant au député REM du Vaucluse Jean-François Césarini. Emmanuel Macron avait annoncé pendant la campagne présidentielle qu'il souhaitait mettre en place, s'il était élu, un "pass culture" de 500 euros, qui serait versé aux jeunes à leurs 18 ans pour régler des dépenses culturelles (livres, théâtre, cinéma...), et serait cofinancé par les plateformes numériques. Fin juillet, lors d'un déplacement en Italie, où un dispositif similaire (le "bonus culture") a été lancé l'an dernier, Françoise Nyssen et son homologue transalpin, Dario Franceschini, avaient en outre évoqué l'idée d'un "pass culture européen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levallois: Edouard Philippe confirme l'arrestation d'un suspect sur l'autoroute A16</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170809134242.sdskrxn7.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a confirmé officiellement mercredi, devant l'Assemblée nationale, l'arrestation dans le Pas-de-Calais d'un homme suspecté d'être l'auteur de l'attaque qui a blessé six militaires à Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) en début de matinée. "A l'heure où je parle, un suspect, qui était au volant du véhicule incriminé, a été interpellé sur l'autoroute qui relie Paris à Boulogne-sur-Mer", a déclaré le Premier ministre dans l'hémicycle. Les forces de sécurité traquaient depuis le début de matinée ce véhicule qui a pris la fuite après avoir percuté un groupe de soldats de l'opération Sentinelle, quatre jours après une tentative d'attaque contre d'autres soldats à la tour Eiffel. "Je ne peux pas commenter en quoi que ce soit ni les conditions de l'arrestation ni évidemment les éléments qui relèveront de l'enquête, mais je veux féliciter l'ensemble des forces de sécurité qui dans un délai très court ont permis d'appréhender le suspect, principal à ce stade, de cette attaque", a-t-il poursuivi. Pour échapper à son arrestation, le conducteur a percuté un ou plusieurs véhicules, et les policiers ont fait feu à plusieurs reprises, selon une source judiciaire. Le Premier ministre a par ailleurs confirmé que l'état de santé des militaires blessés "n'inspire plus d'inquiétude" et que les blessures subies sont "fort heureusement légères". Il a rendu hommage aux policiers, gendarmes, militaires mobilisés, qui sont les "chevilles ouvrières" de la lutte contre les attentats, mais aussi "les cibles" de leurs auteurs. Il a adressé sa "reconnaissance" aux blessés et à leur famille.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Bruits inadmissibles" en séance : Rugy rappelle la menace de sanctions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170809081233.sdgo16ch.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a décidé de réunir mercredi matin les présidents de groupes et de commission pour rappeler l'éventualité de sanctions si des "bruits inadmissibles" s'entendaient en séance, tels le bêlement ponctuant la semaine dernière l'intervention d'une députée. "Nous avons mené une petite enquête avec les images vidéo" qui filment les séances, a indiqué M. de Rugy sur Europe 1, "malheureusement, cela ne nous a pas permis d'identifier l'auteur de ces bêlements", a-t-il dit. "J'ai décidé de réunir les présidents des groupes dès ce matin, les vices-présidents de l'assemblée, les présidents de commission. C'est une réunion un peu exceptionnelle, pour marquer le coup, pour leur rappeler que s'il y avait des choses qui se reproduisaient de cette façon-là, il y aurait des sanctions. On révisera le cas échéant l'échelle des sanctions", a-t-il ajouté. Un bruit de bêlements de chèvre avait ponctué jeudi dernier l'intervention d'une députée de la République en Marche, des "bruits inadmissibles", selon le président de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: la majorité sera "suffisante" malgré les absences (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170808185339.ml5kjh04.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif pourra compter sur une "majorité suffisante" mercredi lors du vote définitif du projet de loi sur la confiance dans la vie politique à l'Assemblée nationale, a assuré mardi soir le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Christophe Castaner, malgré l'absence de nombreux députés partis en vacances, y compris au sein de la majorité. "D'abord il n'y a pas que les députés En Marche, il y a aussi les députés du MoDem", a souligné M. Castaner lorsqu'on lui demandait s'il avait des assurances quant au fait qu'il y ait assez de députés REM lors du vote prévu mercredi en fin de journée. "Si je n'ai pas d'assurance, parce que le ministre n'a pas à avoir d'assurances de la part des parlementaires, je n'ai pas d'inquiétude", a-t-il poursuivi lors d'un point presse informel organisé avant un dîner de l'exécutif autour d'Emmanuel Macron à l'Elysée. "Je sais la mobilisation large du groupe de La République en Marche, je sais aussi la mobilisation du groupe MoDem, et vous verrez que l'un et l'autre, et peut être même l'un sans l'autre, sauront porter une majorité suffisante pour que ce texte soit voté", a assuré M. Castaner. De façon imprévue, l'Assemblée a siégé une semaine de plus du fait de l'échec d'une commission paritaire avec le Sénat sur le texte censé corriger des pratiques discutables dans la vie politique française. Mais de nombreux députés, de l'opposition comme de la majorité, ont tout de même quitté Paris pour partir en vacances. Selon un pointage cité par des députés de la majorité, seulement 150 députés du groupe REM, fort de 314 membres, pourraient être présents mercredi. Mais avec les procurations, le renfort des députés MoDem de la majorité, ainsi que de députés socialistes favorables au texte, et l'absence de députés d'opposition, l'exécutif devrait pouvoir assurer sa majorité, dans une Assemblée aux bancs clairsemés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Congrès de Versailles a coûté près de 300.000 euros selon l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170808123452.rjm96188.html</link>
   <description><![CDATA[Le Congrès de Versailles, réuni début juillet par Emmanuel Macron, a coûté au total 292.824 euros au Parlement, a indiqué mardi l'Assemblée nationale. "L'ensemble des factures afférentes à l'organisation de ce Congrès du Parlement étant aujourd'hui rassemblé, il apparaît que son coût total s'est élevé à 292.824 euros", a indiqué l'Assemblée dans un communiqué. "Ce coût est partagé entre l'Assemblée nationale et le Sénat, ce dernier prenant à sa charge un tiers des dépenses communes", précise-t-elle. Le chef de l'État avait convié le 3 juillet les 577 députés et 348 sénateurs à Versailles pour son premier discours de politique générale, boycotté par un certain nombre d'élus communistes et LFI. Il avait notamment confirmé un certain nombre de réformes institutionnelles comme la réduction d'un tiers du nombre de parlementaires, dont une partie devraient être élus à la proportionnelle. Emmanuel Macron avait promis à cette occasion de revenir "tous les ans" devant le Congrès pour "rendre compte" de son action. Avant lui, Nicolas Sarkozy et François Hollande avaient déjà usé de cette possibilité d'un discours au Congrès, offerte au chef de l'État depuis 2008 par la Constitution. Le 22 juin 2009, le président Sarkozy avait annoncé devant le Congrès un remaniement ministériel, et ouvert la porte à un relèvement de l'âge de la retraite. Le coût du rassemblement avait alors été estimé à approximativement 400.000 euros par le président de l'Assemblée de l'époque Bernard Accoyer, pour un Congrès qui avait duré toute la journée. Le 16 novembre 2015, François Hollande était venu devant le Congrès afin de "rassembler la Nation" après "l'épreuve" des attentats du 13 novembre à Paris. Un Congrès plus court et bien moins coûteux que les autres en comparaison, puisqu'il avait coûté 131.757 euros, dont 85.500 euros pour la captation vidéo de l'événement ou encore 5.950 euros de collations et boissons, selon un rapport du Sénat. Une somme qui ne comprend toutefois pas les dépenses non-communes (locations de cars, frais de taxi,...) assurées séparément par les deux chambres, et qui s'élevaient par exemple à 7.962 euros pour le Sénat en 2015. Le Congrès du 21 juillet 2008, pour la révision de la Constitution, avait coûté 231.571 euros pour une après-midi, selon les services de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La hollandisation de Macron est commencée", estime Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170806120904.4kxvn6ad.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon (LFI) estime que "la hollandisation de Macron est commencée" et pronostique "des moments de grande instabilité institutionnelle et politique", dans un billet de blog publié dimanche, à l'occasion de la fin de la session parlementaire, prévue mercredi. "La hollandisation de Macron est commencée", affirme le chef du groupe La France insoumise à l'Assemblée, pour qui "quoi que valent les enquêtes qui le donnent en chute libre dans l'opinion, leur valeur prescriptive ne fait pas de doute". "En écrasant l'existence du Premier ministre et en se croyant capable d'obtenir d'un claquement de doigt une discipline totale de son groupe parlementaire, Emmanuel Macron a multiplié les brèches dans son propre système et raccourci la distance qui le sépare des coups qui lui sont destinés", analyse M. Mélenchon. Selon lui, "l'existence d'un méga groupe parlementaire composé de gens dont une bonne partie est déterminée à réfléchir pour son propre compte est le point faible du dispositif autoritaire que la présidence doit impérativement mettre en place". "Aujourd'hui, j'ai la certitude qu'aucune autorité ne viendra à bout de la diversité des cultures, des parcours, des intelligences qui constituent le méga groupe" La République en Marche, déclare le député des Bouches-du-Rhône, pour qui "le nombre même de ces députés est un défi à toute organisation". "L'individualisation des comportements de ce groupe est inéluctable", prédit-il. "Il est bien probable que la nouvelle majorité a déjà mangé son pain blanc", croit-il, avertissant qu'il faut "se préparer à connaître des moments de grande instabilité institutionnelle et politique" et prévoyant "un nouvel épisode +dégagiste+ dans la conscience populaire". "La crise politique qui a fini par percer sous la présidence de François Hollande va donc inéluctablement s'embraser sous Emmanuel Macron" et "deviendra une crise de régime", pronostique Jean-Luc Mélenchon. "La crise du régime éclatera en entrant par la porte de service d'une crise aux maillons faibles du dispositif: une nouvelle affaire dans le gouvernement, une explosion politique à l'Assemblée nationale ou bien un épisode d'exaspération sociale", ajoute le député, pour qui "l'un après l'autre, tous les compartiments de la société ont été mis ou remis en tension". Il souligne que le "rassemblement populaire" auquel les Insoumis appellent le 23 septembre sera "un test global", notamment "un indicateur de la capacité de la société à réagir". En introduction de son long texte, M. Mélenchon précise qu'il n'aura "pas vraiment de vacances compte tenu du nombre de choses qu'il faut préparer et organiser avant la rentrée". L'ancien candidat à la présidentielle avait évoqué le besoin de vacances des députés après l'annonce d'une prolongation d'une semaine de la session parlementaire, suscitant des railleries.]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR) dénonce "une volonté" de Macron "d'affaiblissement du Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170805220114.mi94oo7s.html</link>
   <description><![CDATA[Éric Woerth, président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, dresse "un bilan pour le moins mitigé" de la session du Parlement qui s'achève mercredi, dénonçant "une volonté assez claire du président de la République d'affaiblissement du Parlement". "C'est vrai qu'il y a un renouvellement incontestable de l'Assemblée, y compris au sein du groupe des Républicains, et c'est une bonne chose si on réussit à marier expérience et jeunesse", estime Eric Woerth dans un entretien au Journal du Dimanche. Mais le député de l'Oise s'agace des attaques contre "la vieille politique", y voyant "une vision mensongère ou candide des choses". "Nous n'appartenons pas à deux catégories : la vieille politique ou la nouvelle politique. D'ailleurs, quand je regarde la majorité, j'ai parfois l'impression qu'ils font de la politique comme on en faisait sous l'Empire romain...", lance-t-il. "Il n'y a pas de honte à avoir sollicité plusieurs fois la confiance de ses électeurs. Ce discours, c'est du néo-poujadisme", affirme-t-il, y voyant derrière "une volonté assez claire du président de la République d'affaiblissement du Parlement". Invité à tirer un bilan des trois premiers mois de mandat d'Emmanuel Macron, M. Woerth déclare ne pas voir "le début d'un processus de réforme en profondeur". "Je constate que, pour l'heure, il n'y a rien dans les tuyaux sur des réformes de structure", déplore-t-il. "Il n'y a pas de cadrage de l'action. J'en suis surpris pour un président qui paraissait organisé et qui a une vision extrêmement hiérarchique et autocentrée de la République". "La vérité, c'est que l'exécutif n'est pas encore entré dans le dur. Rien de difficile n'a encore été fait", affirme-t-il. Le député juge le poids du Premier ministre Edouard Philippe, issu de LR, "assez faible". "Ce n'est même pas un metteur en scène de l'action gouvernementale. C'est un metteur en forme des décisions du président, de son cabinet et de la technostructure qui entoure Emmanuel Macron". Selon lui, "la priorité" du président en le nommant à Matignon, "c'était de casser la droite".]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: le Sénat ferme sur le maintien de la réserve parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170804164155.ixkdzbk7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat s'est prononcé vendredi très largement en faveur du maintien de la réserve parlementaire, point de désaccord avec l'Assemblée, à l'occasion de la nouvelle lecture du projet de loi organique sur la confiance dans la vie politique. Les sénateurs ont voté par 306 voix pour et 3 contre la version du texte réécrit par leur rapporteur Philippe Bas (LR), qui a rétabli cette réserve parlementaire, une somme que les parlementaires peuvent distribuer librement aux communes et associations, supprimée la veille par les députés. Les députés devraient confirmer leur vote en supprimant à nouveau la réserve à l'occasion d'un ultime vote mercredi, qui marquera l'adoption définitive de ce texte. "Ce qui nous oppose, ce sont deux logiques tellement différentes que je ne peux pas accepter le texte de M. Bas", a déclaré la ministre de la Justice Nicole Belloubet. "Pour le gouvernement, la suppression de la réserve correspond à une exigence de clarté", a-t-elle poursuivi. "Cette pratique soulève des questions légitimes", comme "les parlementaires, élus de la Nation, doivent-ils continuer à octroyer des subventions - fût-ce de façon plus transparente, comme c'est le cas depuis une période récente?" "La réserve parlementaire, elle a bon dos", lui a lancé Bruno Retailleau (LR). "La confiance ne se décrète pas", a-t-il estimé. "C'est quand la politique aura des résultats concrets sur la vie des Français, en particulier sur le chômage, qu'elle se rétablira." Pour Éliane Assassi (Communiste, républicain et citoyen), "en ne s'attaquant pas aux racines de la défiance et de la colère populaire, votre projet de loi est une occasion manquée pour rétablir la confiance dans l'action publique et dans la vie politique". Philippe Bas a relevé plusieurs motifs d'inconstitutionnalité, estimant en particulier que la procédure n'avait pas été respectée lorsque la commission mixte paritaire censée chercher un accord entre les deux chambres a échoué. Il s'agissait de la dernière séance de la mandature, et la dernière pour plusieurs élus, comme le président de séance Jean-Pierre Caffet (REM) ou le président du groupe RDSE Gilbert Barbier, qui ne se présenteront pas aux élections sénatoriales du 24 septembre. C'était aussi la dernière séance sur le plateau du secrétaire général du Sénat Jean-Louis Hérin, qui part à la retraite. La prochaine séance aura lieu le 2 octobre, avec à l'ordre du jour l'élection d'un nouveau président du Sénat. Gérard Larcher (LR) est candidat à sa succession.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
