<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 04:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: les opposants tentent de maintenir la flamme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200220030037.xte7e43y.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats opposés à la réforme des retraites organisent jeudi une dixième journée interprofessionnelle de manifestations, espérant maintenir la mobilisation en cette période de vacances scolaires, alors que le projet poursuit son examen chahuté à l'Assemblée nationale. "Il n'y a pas de baroud d'honneur, on ne baissera pas les bras parce que nous sommes convaincus de la justesse de notre analyse, du danger que représente ce projet pour les décennies à venir", a insisté lundi Yves Veyrier, le secrétaire général de FO. A ses côtés il y aura la CGT, Solidaires, la FSU, de même que les organisations de jeunesse (Fidl, MNL, UNL) et étudiante (Unef), qui mènent la fronde depuis le 5 décembre. Yves Veyrier a toutefois reconnu que mobiliser était "plus difficile" après deux mois et demi de manifestations. Une nouvelle réunion intersyndicale est programmée en fin de journée pour décider de la suite de mouvement. Des manifestations sont organisées partout en France. A Paris, le cortège partira à la mi-journée de Montparnasse, direction porte d'Italie. Pendant ce temps, patronat et syndicats affirment leurs positions dans la conférence de financement des retraites, initialement proposée par la CFDT et qui doit aboutir à des propositions d'ici fin avril pour ramener à l'équilibre le système de retraite en 2027. Une des raisons des crispations s'explique par le cadre contraint imposé par le gouvernement qui interdit hausse des cotisations ou baisse des pensions. Les positions des partenaires sociaux divergent notamment sur le montant du déficit évoqué dans les documents envoyés cette semaine par les animateurs de la conférence. Selon ces derniers, si rien n'est fait, le déficit cumulé entre 2018 et 2030 pourrait atteindre 113 milliards d'euros. Une nouvelle réunion doit se tenir dans la matinée jeudi mais elle porte sur le financement et la gouvernance du système à long terme. Pour la suite, la CGT menace de claquer la porte. - Grève en repli - Les syndicats opposés à la réforme travaillent donc à une "contre-conférence", dont les travaux pourraient démarrer en mars, selon Solidaires. Les yeux rivés sur le déficit cumulé de 113 milliards, Geoffroy Roux de Bézieux, le patron du Medef, s'est redit mercredi dans Les Echos favorable à "des mesures de redressement". Pour amener le système à l'équilibre en 2027, comme le souhaite le gouvernement, l'âge pivot - en dessous on ne peut pas partir avec une retraite complète - est "la bonne mesure". Pour lui en outre, le sujet de la pénibilité "devrait être sorti du débat des retraites". Pas du goût de Laurent Berger qui, au contraire, conditionne "l'équilibre" de la réforme à l'ajout "d'éléments sur la pénibilité". Sinon le projet "ne serait pas juste", a déjà prévenu le secrétaire général de la CFDT. A l'Assemblée nationale où les députés doivent éplucher quelque 41.000 amendements, les discussions ont démarré lundi dans l'hémicycle, dans une ambiance chahutée et dès mercredi, l'examen a viré au blocage. Si les opposants misent sur les manifestations jeudi, côté grève le temps est en revanche à l'accalmie. Dans les transports, la RATP table sur un trafic "normal", avec "des perturbations sur le RER B" sur la partie SNCF au nord de la ligne. A la SNCF, "il n'y aura quasiment aucun impact hormis en région Auvergne-Rhône-Alpes, où on comptera deux trains sur cinq entre Montluçon et Clermont", a indiqué la direction de la SNCF à l'AFP. Lors de la 9e journée de mobilisation, le 6 février, le ministère de l'Intérieur avait compté 121.000 personnes dans toute la France, dont 15.000 à Paris, une participation en hausse par rapport à la journée de mobilisation précédente, le 30 janvier (108.000 en France et 13.000 à Paris).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'examen de la réforme vire au blocage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219231439.t8xx18rm.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen de la réforme des retraites a viré au quasi-blocage à l'Assemblée nationale: au troisième jour des débats mercredi, rappels au règlement et suspensions se sont succédé dans une grande tension, empêchant l'avancée des travaux sur les milliers d'amendements. Dès l'ouverture de la séance, le ton a été donné avec des rappels au règlement de LR réclamant des éclairages sur le financement de la réforme, et de la gauche dénonçant les règles en vigueur pour l'examen des 41.000 amendements. Dans une atmosphère houleuse, les trois groupes de gauche -PS, PCF et LFI- ont contesté les mesures prises la veille en conférence des présidents de l'Assemblée pour quadriller le débat, prévoyant notamment un seul orateur sur les amendements identiques. Pour la gauche, il est en particulier inacceptable que des amendements placés à différents endroits du texte tombent au motif qu'ils auraient le même objet. "C'est grave ce qui se passe", a lancé Sébastien Jumel (PCF), en accusant le président de l'Assemblée "d'autoritarisme". Au perchoir, Richard Ferrand (LREM) a défendu l'application d'une "règle constante" et exclu toute nouvelle conférence des présidents au motif que "les humeurs changeraient". Le patron de LR Christian Jacob a affirmé qu'avec une telle règle, "on arrive à quelque chose de ridicule". Plusieurs suspensions de séance ont suivi, entrecoupées de l'examen d'une poignée d'amendements, rappelant la paralysie de juillet 2018 lors de l'examen du projet de révision constitutionnelle, victime collatérale de l'affaire Benalla. Lors d'une des multiples pauses, à la veille d'une nouvelle journée interprofessionnelle de mobilisation, plusieurs insoumis et communistes ont entonné le chant des gilets jaunes "on est là". -"jouer avec le feu"- "Quelle image donnons-nous de nos travaux? C'est de l'antiparlementarisme de base", s'est offusqué le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem), applaudi par la majorité, debout, tandis que le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski plaidait pour en revenir au débat. Sur Twitter, des élus disaient leur "honte" que l'Assemblée "se transforme en cirque" ou déploraient "un concours Lépine de l'obstruction désolant". "Attention, vous jouez avec le feu", a aussi lancé le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre à l'opposition. "La question n'est plus celle du débat sur les retraites mais celle de la défense des institutions", s'est-il égosillé, dans une intervention conclue par une standing ovation des "marcheurs" et une énième suspension de séance. Depuis lundi, les débats patinent sur cette réforme visant à créer un système "universel" de retraites par points. Après de longues discussions sur le titre même du projet de loi, les députés n'ont entamé qu'en soirée l'examen de l'article 1er, consacré aux "principes généraux". Avec Annie Genevard (LR) au perchoir, la tension est un peu retombée, dans un hémicycle toujours assez fourni. Droite et gauche ont contesté que les objectifs de la réforme soient l'"équité", la "solidarité" ou encore la "liberté de choix pour les assurés", comme mis en avant dans le projet de loi dans un pur "geste littéraire", loin "de la réalité", selon les mots d'Eric Woerth (LR). Alors que la co-rapporteure Corinne Vignon s'est prévalue du soutien à la réforme des Français rencontrés par les "marcheurs", le communiste Sébastien Jumel a demandé qui elle avait pu rencontrer dans ces "réunions Tupperware", s'attirant claquements de pupitre et accusations de sexisme par la majorité, avec une nouvelle suspension de séance à la clé. Dans l'espoir que le calendrier puisse tenir, les députés siègeront au moins jusqu'au 6 mars, avec des travaux ce week-end. Le spectre de l'utilisation du "49-3", arme de la Constitution qui permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote, plane. "On va vers l'inconnu total", admet une source gouvernementale, qui dit assister "à ce triste spectacle bras ballants". Le recours au "49-3", serait-il une défaite? "Pas du tout", répond Florian Bachelier (LREM): "Il ne faut pas que la majorité s'enferme dans le piège tendu par l'extrême gauche" et "chacun prendra ses responsabilités". Lundi soir, un "marcheur" prédisait: "soit c'est pénible mais on y arrive (...), soit ils font du Benalla et ça bloque complètement..." parl-chl-reb/ao]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 23:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Identité numérique: l'Etat espère mettre en service son service Alicem en 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219174150.5apvp07n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat espère mettre en service en 2020 son service d'identité sur internet Alicem, a indiqué mercredi le directeur général de l'Agence nationale des titres sécurisés (ANTS) Jérôme Létier, lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "Nous espérons une mise en service en 2020" mais Alicem "n'est pas une fin en soi", a expliqué M. Létier devant la mission d'information sur l'identité numérique, dont les co-rapporteurs sont les députées Paula Forteza et Christine Hennion. Alicem est plutôt un "prototype", appelé à s'inscrire dans un système d'identité numérique plus large, dont elle ne serait qu'une des variantes, a-t-il expliqué. Alicem (Authentification en ligne certifiée sur mobile) doit permettre aux Français détenteurs d'un passeport biométrique de s'identifier avec une sécurité élevée sur Internet. Cette identification forte doit leur permettre de faire des démarches en ligne qui sont aujourd'hui inaccessibles. Mais le système est contesté par les défenseurs de la vie privée, car pour en bénéficier, il faut passer par une étape de reconnaissance faciale. La première fois qu'un utilisateur se sert d'Alicem, il doit en effet prendre une photo et une courte vidéo de lui-même, et scanner son passeport, pour que l'application compare le selfies avec la photo numérisée dans le passeport. Cette phase n'est pas répétée lors des utilisations ultérieures. L'association la Quadrature du Net a déposé l'été dernier un recours devant le Conseil d'Etat contre le décret autorisant la création d'Alicem. La Quadrature du Net estime que l'Etat ne peut pas mettre en oeuvre Alicem sans proposer simultanément un système alternatif qui ne passerait pas par la reconnaissance faciale - mais par exemple, par une visite à un guichet d'administration. Selon M. Letier, la sécurité d'Alicem est en actuellement en cours d'évaluation par l'Anssi, l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information. L'application sera aussi testée dans le cadre d'un programme de "bug bounty", qui la soumet aux assauts de hackers qui touchent une prime s'ils parviennent à trouver une faille, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: au troisième jour, les débats s'enlisent à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219152729.3wt43rw8.html</link>
   <description><![CDATA[Rappels au règlement en série et suspensions de séance en cascade: les débats patinaient mercredi au troisième jour d'examen de la réforme des retraites à l'Assemblée nationale, la gauche s'insurgeant contre une volonté de "museler" les oppositions. Dès l'ouverture de la séance à 15H00, les rappels au règlement se sont multipliés, LR réclamant des éclairages sur le financement de la réforme, et la gauche dénonçant les règles en vigueur pour l'examen des 41.000 amendements. L'atmosphère était tendue, notamment entre Richard Ferrand (LREM) au perchoir et Jean-Luc Mélenchon (LFI), le premier demandant au second de justifier le motif de son rappel au règlement: "Ici ce n'est pas un meeting, c'est l'Assemblée nationale". Les trois groupes de gauche -PS, PCF et LFI- ont contesté les mesures prises la veille en conférence des présidents pour quadriller le débat, prévoyant notamment un seul orateur sur les amendements identiques. Pour la gauche, il est en particulier inacceptable que des amendements placés à différents endroits du texte tombent au motif qu'ils auraient le même objet. "C'est grave ce qui se passe", a lancé Sébastien Jumel (PCF), y voyant "une nouvelle arme pour museler le Parlement". Richard Ferrand a défendu l'application d'une "règle constante" et exclu toute nouvelle conférence des présidents au motif que "les humeurs changeraient". Mais plusieurs suspensions de séance ont suivi, les communistes demandant notamment comme la veille une vérification du quorum. Depuis lundi, les débats patinent sur cette réforme visant à créer un système "universel" de retraites par points, vivement contesté par les oppositions de droite comme de gauche. Après de longues discussions sur le titre même du projet de loi, les députés n'ont pas encore commencé l'examen de l'article 1er, consacré aux "principes généraux" et qui fait l'objet à lui seul de plus de 1.700 amendements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Infirmière poignardée dans les Deux-Sèvres : vif échange entre Mélenchon et Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219145059.zxoq5wqn.html</link>
   <description><![CDATA[Le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon a reproché mercredi à Richard Ferrand son "refus" d'une minute de silence à l'Assemblée nationale en hommage à l'infirmière poignardée par un patient dans les Deux-Sèvres, s'attirant à son tour une verte réprimande du titulaire du perchoir. Alors que les députés reprenaient mercredi l'examen de la réforme des retraites, M. Mélenchon a pris la parole dans l'hémicycle pour revenir sur la tentative mardi lors des questions au gouvernement par Caroline Fiat (LFI) d'imposer une minute de silence. "Vous avez excipé du fait qu'il n'appartient pas à chacun d'imposer des minutes de silence" mais "sous votre propre présidence, j'ai moi-même décidé de consacrer une minute de mon temps de parole à une minute de silence à la mémoire des gilets jaunes qui avaient péri dans des accidents de circulation au début du mouvement", a rappelé M. Mélenchon. "C'est pourquoi je voudrais vous dire, amicalement mais solennellement, la désapprobation la plus vive de notre groupe et des personnels concernés" quant à l'hommage "interdit" à cette infirmière qui a péri jeudi, a enchaîné le patron des députés LFI. Le président de l'Assemblée nationale a aussitôt répliqué: "Je voudrais vous dire ma désapprobation, pour le coup pas du tout amicale, du fait que vous mettez un zèle tout particulier, vous et vos amis, y compris sur les réseaux sociaux, à rajouter de la peine à la peine en laissant croire qu'il y aurait ici un parlementaire, sur quelque banc que ce soit, qui serait indifférent au drame survenu". M. Ferrand avait dès lundi expliqué à M. Mélenchon, qui l'avait saisi, qu'il est "d'usage que les hommages en séance publique revêtent un caractère exceptionnel et solennel et soient réservés, en principe, aux décès de députés en cours de mandat, de chefs d'Etat ou de gouvernement étrangers (...) de soldats français en opération, d'otages français ou de victimes de catastrophes", dans un courrier dont des extraits ont pu être consultés par l'AFP. Très émue, Caroline Fiat, aide-soignante de profession, a néanmoins proposé mardi d'utiliser son temps de parole pour rendre hommage à l'infirmière de 30 ans tuée. M. Ferrand a assuré que "sur tous les bancs siègent des professionnels de santé et chacun ici partage la peine de la famille endeuillée", avant de lui retirer la parole. La CGT du Centre Hospitalier Nord Deux-Sèvres, où travaillait l'infirmière, s'est ensuite indignée que l'hommage ait été refusé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés se disputent l'héritage des "pères fondateurs" de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200219134005.kmsg6ke0.html</link>
   <description><![CDATA[Du ministre communiste Ambroise Croizat au haut-fonctionnaire gaulliste Pierre Laroque, les députés de tous bords se disputent l'héritage des "pères fondateurs" de la Sécurité Sociale en 1945 et la référence au Conseil national de la Résistance, lors du débat sur les retraites à l'Assemblée nationale. "Mots volés", "honneur sali": les communistes supportent mal que les "marcheurs" convoquent Ambroise Croizat pour défendre leur système "universel" de retraite par points, rejeté en bloc par la gauche. Croizat (1901-1951) fut ouvrier cégétiste dans la métallurgie puis député communiste du Front Populaire de 36, avant d'être envoyé pendant deux ans au bagne d'Alger au début de la Seconde guerre mondiale. Dans une France exsangue, tout juste libérée, il contribua à la mise en place de la Sécurité sociale, avec le haut-fonctionnaire Pierre Laroque et le résistant Alexandre Parodi, un "ami" à qui il succéda au poste de ministre du Travail, de novembre 1945 à 1947. "Croizat et Parodi, c'était l'alliance du +prolo+ et du bourgeois", décrit le sociologue du travail Claude Didry (CNRS). La période est marquée par les fameuses ordonnances des 4 et 19 octobre 1945, pierres angulaires du nouveau système de protection sociale, inspiré par le programme du Conseil national de la Résistance et ses promesses de "jours heureux". Croizat les prolonge par une série de lois en 1946 et un grand discours le 8 août devant l'Assemblée constituante. Il défend une réforme "qui n'appartient à aucun parti", martèle que la Sécurité sociale doit "libérer les travailleurs des incertitudes du lendemain", avec "un revenu de remplacement du salaire" en cas de maladies, accidents du travail, retraites ou via les allocations familiales, retrace Claude Didry. A sa mort en 1951, ce fils d'ouvriers eut droit "à un enterrement à la Victor Hugo", raconte le sociologue Bernard Friot dans le documentaire "La Sociale" (2016). Le film lui attribue la formule: "la retraite ne doit plus être l'antichambre de la mort, mais une nouvelle étape de la vie". - "Gardiens de l'esprit" - A l'Assemblée, son nom, celui de Laroque ou le rôle du Conseil national de la résistance reviennent en boucle, en plein débat sur les retraites. La majorité cite parfois les ordonnances de 1945 pour répondre aux critiques sur les 29 ordonnances programmées dans la réforme macroniste, quand les oppositions y voient un "mépris du Parlement". "La voix d'Ambroise Croizat résonne encore": le tout nouveau ministre de la Santé Olivier Véran s'est d'emblée référé aux "pères fondateurs de la Sécurité sociale", lundi en ouverture dans l'hémicycle. A son tour, le délégué général de LREM Stanislas Guerini a évoqué Croizat et l'ancien secrétaire général du PCF Maurice Thorez, reprochant aux communistes de "ne pas être à la hauteur de leur histoire" en rejetant un texte qui prévoit "une retraite minimale" de 1.000 euros pour les carrières complètes dès 2022. "L'honneur des parlementaires communistes, les valeurs qui sont les nôtres (...) ont été salis par ce vendeur de panneaux solaires", a rétorqué le lendemain le communiste Sébastien Jumel devant la presse, dans une allusion aux précédentes activités de M. Guerini à la tête d'une PME dans les énergies renouvelables. Puis le secrétaire national du PCF Fabien Roussel est encore monté d'un ton dans l'hémicycle: "Vous êtes +en même temps+, vous auriez été beau dans la Résistance, vous auriez été +en même temps quoi ?+", a-t-il lancé à Stanislas Guerini, suscitant l'indignation de la majorité. Le 11 février, le groupe communiste avait rendu hommage à Croizat, "figure plus que jamais d'actualité", en recevant son petit-fils Pierre Caillaud-Croizat, pour contester un gouvernement qui "démolit tout ce qu'on a obtenu depuis 1945". Côté majorité, le député MoDem Brahim Hammouche, "féru d'histoire", trouve "naturel et important" de parler de Croizat et des ordonnances de 1945, "un élément d'identité fort de la République". Il y a actuellement des "trous dans la raquette", des "fins de vie difficiles" et "nous proposons justement d'être plus solidaires", assume l'élu centriste. "Nous ne sommes pas les geôliers du passé, mais les gardiens de l'esprit du passé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 13:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée entame sous tension l'examen des milliers d'amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218234000.f2ati8k5.html</link>
   <description><![CDATA[Débuts poussifs et sous tension mardi pour l'examen à l'Assemblée des milliers d'amendements au projet de réforme des retraites: les oppositions ont multiplié les critiques et batailles de procédure face une majorité "consternée" continuant de plaider pour un "vrai débat". Après des premiers échanges parfois chahutés la veille sur ce projet visant à créer un système "universel" de retraites par points, les rappels au règlement, suspensions ou encore demandes de vote électronique et de quorum se sont enchaînés, émaillés d'invectives. La tension était montée dans l'après-midi avant même d'étudier le premier des quelque 41.000 amendements. Les communistes, très remontés contre un "projet de régression sociale", ont reproché aux "marcheurs" d'"insulter la mémoire" de leur famille politique en se réclamant d'Ambroise Croizat - l'un des pères fondateurs de la Sécurité sociale en 1945 - ou de l'ex-secrétaire général du parti Maurice Thorez. "Vous êtes +en même temps+, vous auriez été beau dans la Résistance, vous auriez été +en même temps quoi ?+", a lancé le numéro un du parti Fabien Roussel, suscitant l'indignation de la majorité. Les oppositions de droite comme de gauche ont jugé "vain et inutile" (Eric Woerth, LR) de débattre, en raison de la tenue au même moment de la "conférence de financement" des partenaires sociaux, chargés de trouver d'ici à avril des solutions pour ramener à l'équilibre le système de retraite d'ici à 2027. Mais sans avancées notables mardi. "Vous êtes incroyablement prévisibles" et il y a un "désir que ce débat n'ait pas lieu", a rétorqué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, qui a prévenu que les oppositions "ne rentrer(aient) pas dans la majorité comme dans un saloon!". Sans atteindre - à ce stade - la paralysie de juillet 2018 lors de l'examen du projet de révision constitutionnelle, victime collatérale de l'affaire Benalla, il y avait de l'électricité dans l'air tout au long de la soirée. A plusieurs reprises, le président Richard Ferrand (LREM) au perchoir a dû appeler au calme. Récusant le caractère "universel" de la réforme, les oppositions ont notamment proposé dans les premiers amendements de changer le terme pour "inéquitable" ou de le supprimer. Leurs attaques ont aussi porté sur l'idée que la réforme créé "un régime spécial, celui des hyper riches" comme l'a affirmé Boris Vallaud (PS), pour qui la majorité porte ce "stigmate" depuis le début du quinquennat et n'arrête pas de "rembourser ses bookmakers", autant d'attaques récusées par LREM. "Chers collègues de la majorité, vous m'inquiétez, vous êtes pris dans une idéologie qui vous provoque des crampes mentales", a aussi lancé le communiste André Chassaigne, tandis que l'insoumis Alexis Corbière (LFI) les a taxés d'être "illégitimes", suscitant à nouveau une bronca. - "Combat de coq" - "Ce combat de coq avant qu'on arrive au coeur du projet me consterne un peu, leur a lancé Bruno Millienne (MoDem). "Laissez cette Assemblée travailler!", a-t-il tonné. "On peut avoir une forme de colère quand on voit retourner contre la démocratie des moyens dilatoires", a renchéri la "marcheuse" Aurore Bergé, estimant que les Français "attendent mieux que des heures de débat sur le titre du projet de loi" D'autres se sont dits "blindés" face à l'obstruction et ont demandé à l'opposition si elle avait "peur" de débattre, le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski déplorant aussi leurs "refus de débattre sur le fond". Dans l'espoir que le calendrier puisse tenir, les députés siègeront jusqu'au 6 mars avec des travaux ce week-end. Richard Ferrand (LREM) a posé des règles pour l'organisation des débats, avec notamment un seul orateur par groupe sur les amendements identiques, ce contre quoi s'est élevée en particulier la gauche de la gauche. La question de l'utilisation du "49-3", arme de la Constitution qui permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote, reste posée, même si Laurent Pietraszewski a encore insisté mardi sur une volonté de "débattre, enrichir le texte" et "aboutir". La majorité table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales des 15 et 22 mars, et sur un feu vert définitif "d'ici l'été". Les députés n'avaient étudié mardi qu'une centaire d'amendements, tous rejetés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 23:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Infirmière poignardée dans les Deux-Sèvres: LFI tente un hommage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218192004.idy5kh8k.html</link>
   <description><![CDATA[La députée insoumise Caroline Fiat a voulu rendre hommage mardi à l'Assemblée nationale à l'infirmière poignardée jeudi par un patient dans les Deux-Sèvres, en réclamant une minute de silence, démarche à laquelle s'est opposé le président Richard Ferrand (LREM). "Nous avons passé le week-end à n'entendre parler, bien malgré nous, que de l'élection municipale à Paris, occultant toute l'actualité, notamment le 14 février où le personnel hospitalier s'est mobilisé pour clamer son amour à l'hôpital public. Pire encore, a été passé sous silence le meurtre d'une jeune collègue (...) poignardée à mort par un patient", a déclaré cette aide-soignante de profession lors des questions au gouvernement. Elle faisait référence à une infirmière âgée de 30 ans, tuée jeudi par arme blanche par un patient d'une unité psychiatrique à Thouars (Deux-Sèvres). Le jeune suspect a depuis été mis en examen. "Dès qu'un fonctionnaire d'Etat décède dans l'exercice de ses fonctions, il est d'usage de lui rendre hommage par une minute de silence dans cet hémicycle", a poursuivi la députée, disant sa "grande surprise" qu'une demande en ce sens ait été refusée dans la matinée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée. Très émue, l'élue LFI a donc proposé d'utiliser le temps de parole lui restant pour rendre hommage à l'infirmière au nom de son groupe, plusieurs élus de gauche se levant dans la foulée. "Mme Fiat, nous sommes tous sensibles à l'émotion provoquée par le drame que vous venez d'évoquer, mais ainsi que je l'ai indiqué au président de votre groupe, l'usage limite la pratique des minutes de silence à des cas exceptionnels et solennels, et il ne peut y avoir dans cet hémicycle de minutes de silence à l'initiative d'un député ou d'un groupe", lui a répondu Richard Ferrand. "Permettez-moi aussi de vous dire que sur tous les bancs siègent des professionnels de santé et que chacun ici partage la peine de la famille endeuillée", a-t-il poursuivi, avant de retirer la parole à Caroline Fiat, qui était debout larmes aux yeux. S'associant "à la tristesse de la nation", le nouveau ministre de la Santé Olivier Véran a pour sa part annoncé qu'il se rendrait "dans les prochains jours à Thouars, sans presse, à la rencontre des équipes" hospitalières, comme l'a fait vendredi le "délégué ministériel à la santé mentale", Franck Bellivier. Il répondait à une question du député (PS) de Gironde Alain David sur la situation des hôpitaux. La CGT du Centre Hospitalier Nord Deux-Sèvres, où travaillait l'infirmière, s'est indignée mardi soir dans un communiqué de l'hommage refusé à l'Assemblée, et des propos de M. Ferrand sur la pratiques de minutes de silence limitée à "des cas exceptionnels". "Ces propos démontrent, une fois de plus, la façon de considérer les soignants dans ce pays", a déploré la CGT-CHNDS, estimant la famille de l'infirmière "insultée", et "toute la communauté soignante bafouée". Elle a réclamé la démission du président de l'Assemblée, et que leur collègue Elodie "puisse recevoir l'hommage national qui lui est dû sous la forme de la minute de silence qui lui a été refusée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 19:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée entame péniblement l'examen des milliers d'amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218185740.7ddwchn8.html</link>
   <description><![CDATA[Entre bataille de procédure, poussées de tensions et suspensions de séance, l'Assemblée nationale s'est plongée péniblement mardi dans les milliers d'amendements des oppositions au projet de réforme des retraites, la majorité continuant de plaider pour un "vrai débat". Après des premiers échanges parfois chahutés la veille sur ce projet visant à créer un système "universel" de retraites par points, la tension est montée d'emblée avant même d'étudier le premier amendement. Le numéro un du parti communiste Fabien Roussel s'en est pris vertement aux "marcheurs", à qui il reproche "d'insulter la mémoire" des communistes en se réclamant d'Ambroise Croizat - l'un des pères fondateurs de la Sécurité sociale en 1945 - ou de l'ancien secrétaire général du parti Maurice Thorez. "Vous êtes +en même temps+, vous auriez été beau dans la Résistance, vous auriez été +en même temps quoi ?+", a enchaîné M. Roussel, suscitant l'indignation de la majorité. Les rappels au règlement, suspensions ou demandes de vote électronique se sont enchaînés, sans atteindre - à ce stade - la paralysie de juillet 2018 lors de l'examen du projet de révision constitutionnelle, victime collatérale de l'affaire Benalla. Les oppositions de droite comme de gauche ont jugé "vain et inutile" (Eric Woerth, LR) de débattre, en raison de la tenue au même moment de la "conférence de financement" des partenaires sociaux, chargés de trouver d'ici à avril des solutions pour ramener à l'équilibre le système de retraite d'ici à 2027. Mais sans avancées notables mardi. Fabien Roussel a évoqué un "front républicain": "oui il nous arrive d'être d'accord avec les gaullistes", pour dire "que cet hémicycle est cadenassé, que cet hémicycle est martyrisé et nous voulons le libérer". "Vous êtes incroyablement prévisibles" et il y a un "désir que ce débat n'ait pas lieu", a rétorqué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, sa collègue Catherine Fabre déplorant un "feu d'artifice avant l'heure". - "Comme dans un saloon" - Les députés n'ont étudié en deux heures qu'une quarantaine d'amendements sur les 41.000 déposés, tous étant rejetés. Les principes généraux de la réforme sont jugés "mensongers" par les oppositions, qui veulent rebaptiser le système "universel" en système "individuel". Pour que le calendrier puisse tenir, les députés siègeront jusqu'au 6 mars avec des travaux ce week-end. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a posé des règles pour l'organisation des débats, avec notamment un seul orateur par groupe sur les amendements identiques, ce contre quoi s'est élevée en particulier la gauche de la gauche. Il ne pourra y avoir qu'un gros millier de prises de parole sur les quelque 23.000 amendements LFI, a calculé un responsable d'opposition. "Ca peut tenir en trois semaines. Tout dépend du comportement des uns et des autres", estime un ténor de la majorité, qui craint tout de même que les débats ne s'"enlisent". La question de l'utilisation du "49-3", arme de la Constitution qui permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote, reste posée, même si le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a encore insisté mardi sur une volonté de "débattre, enrichir le texte" et "aboutir". La majorité table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales des 15 et 22 mars, et sur un feu vert définitif "d'ici l'été". Le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon vilipende "la plus terrible régression sociale de toute la Ve République". Droite comme gauche dénoncent en outre un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées, et également un "mépris" du Parlement. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - tablent sur une motion de censure, après l'échec d'une motion référendaire lundi. Mais les socialistes, dont les signatures sont nécessaires, disent: "le débat d'abord", a fait valoir leur présidente Valérie Rabault auprès de l'AFP. Pour mettre en exergue les contradictions des oppositions, LREM a fait une "vidéo florilège" des positions passées de responsables allant de Martine Aubry à Nicolas Sarkozy, avec le slogan "ils en rêvaient, on le fait". "On ne rentrera pas dans la surenchère, mais on ne se laissera pas faire", a prévenu M. Le Gendre. Les oppositions "ne rentreront pas dans la majorité comme dans un saloon!"]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés lancent une mission sur l'épargne en période de taux bas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218175807.jxzorvvx.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information parlementaire a été lancée mardi à l'Assemblée nationale pour étudier les conséquences de la baisse prolongée des taux d'intérêt sur l'épargne des Français et proposer des pistes de modernisation du cadre règlementaire, a appris mardi l'AFP de plusieurs sources parlementaires. Cette mission, qui associera des députés de tous bords, s'inscrit dans le cadre des travaux de la commission des Finances de l'Assemblée nationale et est pilotée par le député Gilles Carrez (LR), lequel doit organiser mercredi une première réunion de cadrage, a fait savoir son entourage à l'AFP. Cette mission doit permettre d'évaluer les répercussions sur l'épargne de la baisse prolongée des taux d'intérêt et de leur maintien à un niveau quasi nul, notamment dans un cadre règlementaire et fiscal élaboré à des périodes où les taux étaient beaucoup plus élevés. Les députés étudieront -entre autres- les déterminants économiques de la baisse des taux et les modifications des comportements d'épargne. Après avoir évalué les politiques publiques conduites pour s'adapter à ce nouvel environnement, ils proposeront par ailleurs des pistes de modernisation de la politique de l'épargne en France. Ce contexte de taux très bas a déjà eu des conséquences notables sur l'épargne: le Livret A, produit très répandu en France, a notamment vu son taux abaissé de 0,75% à 0,5% début février pour tenir compte de ce contexte. En outre, les compagnies d'assurances, qui peine à faire fructifier l'épargne de leurs clients, ont drastiquement taillé leurs rémunérations garanties dans le cadre des contrats d'assurance vie, incitant les clients à investir davantage sur des contrats en unités de compte, plus risqués mais aussi potentiellement plus rémunérateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les communistes attaquent les "marcheurs" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218170908.l9bmhukq.html</link>
   <description><![CDATA["Vous auriez été beau dans la Résistance": le secrétaire national du PCF Fabien Roussel s'en est pris mardi à l'Assemblée au "marcheur" Stanislas Guerini, lui reprochant "d'insulter la mémoire" des communistes et de l'un des "pères fondateurs" de la Sécurité sociale, Ambroise Croizat. Dès le démarrage des débats sur les amendements au projet de réforme des retraites, la température a connu une poussée mardi. En convoquant lundi Ambroise Croizat ou l'ancien secrétaire général du PCF Maurice Thorez pour défendre la réforme, Stanislas Guerini a "insulté leur mémoire et celle de tous les communistes", a lancé Fabien Roussel. "Oui, nous le Parti communiste français nous avons versé le sang dans la Résistance, et nous l'avons fait avec d'autres. Oui, nous avons écrit le programme des Jours heureux (du Conseil national de la Résistance) et créé la Sécu, et nous l'avons fait avec d'autres", a-t-il poursuivi. "Pour nous les racines, c'est la France, et pour vous c'est quoi ? C'est la finance (...). Comment pouvez-vous dire que nous nous opposons à tout quand c'est vous qui dites non à tout", a poursuivi le député. "Vous, vous êtes +en même temps+, vous auriez été beau dans la Résistance, vous auriez été +en même temps quoi ?+", a-t-il enchaîné, suscitant l'indignation de la majorité. "Vous n'écoutez pas les Français, quand on vous propose un débat dans tout le pays, vous dites non. Osez venir faire le débat dans les usines, dans les hôpitaux, dans les écoles, dans les bureaux,. Osez dire ce qu'il y a dans votre texte de loi. Osez le référendum", a conclu Fabien Roussel. La veille, Stanislas Guerini, député de Paris et délégué général de LREM, avait reproché aux communistes de "ne pas être à la hauteur de leur histoire", en rejetant un texte de loi qui prévoit "une retraite minimale" de 1.000 euros pour les carrières complètes dès 2022. "La gauche qui ne fait rien, elle ne sert à rien, la gauche qui s'oppose à tout, elle ne sert à rien du tout", avait lancé M. Guerini dans une atmosphère électrique. Le communiste Ambroise Croizat, ministre du Travail de 1945 à 1947, fut l'un des bâtisseurs de la Sécurité sociale. Les échanges mardi dans l'hémicycle ont repris péniblement, avec une série de rappels au règlement de la part des oppositions qui ont contesté les modalités d'organisation de la séance ou l'irrecevabilité de certains amendements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le face-à-face se poursuit à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218165616.vek8slmj.html</link>
   <description><![CDATA[Après des premiers échanges parfois chahutés, l'Assemblée nationale s'est plongée mardi dans les milliers d'amendements des oppositions au projet de réforme des retraites, lors d'une deuxième journée que la majorité entend cadrer, pour permettre "un vrai débat". Les partenaires sociaux démarraient dans le même temps la "conférence de financement" chargée de trouver d'ici à avril des solutions pour ramener à l'équilibre le système de retraite d'ici à 2027. En fin d'après-midi, les députés ont commencé l'examen des premiers amendements d'un texte que les "marcheurs" présentent comme une "refondation sociale" pour un système de retraites par points "universel" et "juste", mais que l'opposition rejette en bloc, avec une avalanche d'amendements des insoumis et communistes. Pour que le calendrier puisse tenir au vu des 41.000 amendements déposés, les députés siègeront jusqu'au 6 mars avec des travaux ce week-end. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a en outre posé des règles pour l'organisation des débats, avec notamment un seul orateur par groupe sur les amendements identiques, selon des sources parlementaires. Ainsi, il ne pourra y avoir qu'un gros millier de prises de parole sur les quelque 23.000 amendements LFI, a calculé un responsable d'opposition. Est-ce que cette application stricte du règlement va suffire pour que les débats aillent au bout? "La réponse est non, mais ça peut aider", a jugé mardi le chef de file des "marcheurs" Gilles Le Gendre, plaidant pour "un vrai débat sur le fond". "Ca peut tenir en trois semaines. Tout dépend du comportement des uns et des autres", estime un autre ténor de la majorité, qui craint tout de même que les débats ne s'"enlisent". La question de l'utilisation du "49-3", arme de la Constitution qui permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote, reste posée, même si le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a encore insisté mardi sur une volonté de "débattre, enrichir le texte" et "aboutir". Le nouveau ministre de la Santé Olivier Véran n'a pas complètement exclu l'article 49-3, même si ce n'est pas "l'option envisagée". "Il y a beaucoup de gens qui nous disent +Allez-y!+ Ceux qui considèrent que la réforme va être utile au pays, ils seront pour", veut croire un responsable. La majorité table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales des 15 et 22 mars, et sur un feu vert définitif "d'ici l'été". - "Comme dans un saloon" - Le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon vilipende "la plus terrible régression sociale de toute la Ve République". Droite comme gauche dénoncent en outre un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées, et également un "mépris" du Parlement. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - tablent sur une motion de censure, après l'échec d'une motion référendaire lundi. Mais les socialistes, dont les signatures sont nécessaires, disent: "le débat d'abord", a fait valoir leur présidente Valérie Rabault auprès de l'AFP. A droite, le groupe LR entend incarner "une troisième voie" et n'a de cesse de dénoncer "l'absence totale de visibilité sur le financement". Pour mettre en exergue les contradictions des oppositions, LREM a fait une "vidéo florilège" des positions publiques passées de responsables allant de Martine Aubry à Nicolas Sarkozy avec le slogan "ils en rêvaient, on le fait". "On ne rentrera pas dans la surenchère, mais on ne se laissera pas faire", a prévenu M. Le Gendre. Les oppositions "ne rentreront pas dans la majorité comme dans un saloon!" Les discussions jusqu'alors sont restées globalement courtoises dans l'hémicycle, même si le titulaire du perchoir Richard Ferrand a commencé à donner de la voix. "Arrêtez de crier vous, vous êtes pénible", a-t-il lancé lundi à un député, ou encore, à l'ensemble de l'hémicycle: "Ne commencez pas, vous aurez des heures, des jours et des nuits pour vous ébrouer dans la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fessenheim: un député dénonce "l'abandon du territoire", Borne parle de "responsabilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218163053.hnjtq9ii.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement, en fermant la centrale nucléaire de Fessenheim, abandonne tout un territoire, a accusé mardi un député LR du Haut-Rhin, ce à quoi la ministre de la Transition écologique a répondu en évoquant "la responsabilité" de l'exécutif et un "événement historique". A quelques jours de l'arrêt définitif samedi du premier réacteur de la doyenne des centrales nucléaires françaises, Raphaël Schellenberger, député et président d'une mission d'information sur le suivi de la fermeture du site, tout juste mise en place à l'Assemblée nationale, reste opposé à la fermeture d'"un outil productif performant". Il a alerté lors d'une conférence de presse sur "les conséquences" pour le territoire, faisant le constat d'une "incapacité à un rebond immédiat". "L'Etat n'est pas au rendez-vous", a-t-il dit, dénonçant "le probable abandon" de l'installation d'un "technocentre" consacré aux déchets métalliques à Fessenheim. La ministre de la Transition écologique, Élisabeth Borne, avait émis le mois dernier des doutes sur ce projet d'EDF. Avec l'arrêt de la centrale, M. Schellenberger a pointé la suppression de "plus de 2.000 emplois" directs ou indirects, l'impact sur les commerces ou l'immobilier. "A l'échelle européenne", il a évoqué des risques pour l'approvisionnement énergétique de la région, au vu de fermetures de centrales électriques prévues également en Allemagne et en Suisse. Répondant à ce député mardi lors de la séance de questions à l'Assemblée nationale, Mme Borne a estimé que cette décision "incarne l'écologie de responsabilité portée par le président de la République (...) depuis 2017". "Tenir nos promesses, nous le faisons avec cet événement historique", a-t-elle déclaré. "Transformer profondément (notre modèle énergétique), nous le faisons, en engageant avec cette fermeture la réduction à 50% de la part du nucléaire (dans la production électrique, ndlr) d'ici 2035, parce qu'on ne peut pas dépendre d'une seule et unique technologie. Et dans le même temps nous développons massivement les énergies renouvelables", a-t-elle argué. "Accompagner les Français et les territoires dans cette transition nous le faisons", a-t-elle encore dit, évoquant les multiples déplacements de ses secrétaires d'Etat, le "contrat de territoire" signé début 2019 ou l'engagement à reclasser les salariés d'EDF dans le groupe. "Nous sommes pleinement mobilisés pour faire de cette transition une réussite pour le territoire", a assuré la ministre. Le député Schellenberger a indiqué que la mission qu'il préside commencerait ses auditions jeudi et se rendrait à Fessenheim après les élections municipales de mars. Elle prévoit un rapport intermédiaire en juillet, avant un rapport complet "d'ici 10 ou 11 mois". La fermeture du second réacteur de Fessenheim est prévue en juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fessenheim: un député LR du Haut-Rhin dénonce "l'abandon du territoire par le gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218142136.yuarab0n.html</link>
   <description><![CDATA[Raphaël Schellenberger, député LR du Haut-Rhin et président d'une mission d'information sur le suivi de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim, tout juste mise en place à l'Assemblée nationale, a dénoncé mardi "l'abandon du territoire par le gouvernement". A quelques jours de l'arrêt définitif du premier réacteur de la doyenne des centrales nucléaires françaises, samedi, M. Schellenberger reste opposé à la fermeture d'"un outil productif performant". Il a alerté lors d'une conférence de presse sur "les conséquences" pour le territoire, faisant le constat d'une "incapacité à un rebond immédiat". Le second réacteur de Fessenheim sera fermé en juin. "L'Etat n'est pas au rendez-vous", a déploré le député, dénonçant en particulier "le probable abandon" de l'installation d'un "technocentre" consacré aux déchets métalliques sur le site de Fessenheim. La ministre de la Transition écologique, Élisabeth Borne, a émis le mois dernier des doutes sur ce projet d'EDF. Avec la fermeture de la centrale, M. Schellenberger a pointé la suppression de "plus de 2.000 emplois" directs ou indirects, des conséquences négatives sur les commerces et les services de proximité ou encore sur le marché de l'immobilier. Il a mis en garde d'autre part sur les risques pour l'approvisionnement énergétique en Europe, au vu des fermetures de sites de production d'électricité prévues également en Allemagne et en Suisse. Le député a indiqué que la mission d'information qu'il préside commencerait ses auditions jeudi et se rendrait à Fessenheim après les élections municipales de mars. Elle prévoit un rapport intermédiaire en juillet, avant un rapport complet "d'ici 10 ou 11 mois".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 14:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le face-à-face ne fait que démarrer à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200218120532.ln99hpqk.html</link>
   <description><![CDATA[Après des premiers débats parfois chahutés, l'Assemblée nationale se plonge mardi dans les milliers d'amendements des oppositions au projet de réforme des retraites, lors d'une deuxième journée que la majorité entend cadrer. Les partenaires sociaux démarrent dans le même temps la "conférence de financement" chargée de trouver d'ici avril des solutions pour ramener à l'équilibre le système de retraite d'ici à 2027. Lors de la réunion hebdomadaire du groupe LREM, le Premier ministre Edouard Philippe a jugé mardi qu'un accord sur la prise en compte de la pénibilité était nécessaire pour que cette conférence puisse aboutir. "Il y a intérêt à poursuivre cette discussion", même "compliquée", sur la pénibilité, a-t-il affirmé selon des propos rapportés. Après les questions au gouvernement à 15H, les députés se lanceront dans l'examen des premiers amendements d'un texte que les "marcheurs" présentent comme une "refondation sociale" pour un système de retraites par points "universel" et "juste", mais que l'opposition rejette en bloc, avec une avalanche d'amendements des insoumis et communistes. Pour que le calendrier puisse tenir au vu des 41.000 amendements déposés, les députés siègeront jusqu'au 6 mars avec des travaux ce week-end. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a en outre posé des règles pour l'organisation des débats, avec notamment un seul orateur par groupe sur les amendements identiques, selon des sources parlementaires. Ainsi, il ne pourra y avoir qu'un gros millier de prises de parole sur les quelque 23.000 amendements LFI, a calculé un responsable d'opposition. Les communistes entendent dénoncer cette mesure dans leur future saisine du Conseil constitutionnel. Mais la question de l'utilisation du "49-3", arme de la Constitution qui permet au gouvernement d'abréger les débats et de faire adopter un projet de loi sans vote, reste posée. Car la majorité table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales des 15 et 22 mars, et sur un feu vert définitif "d'ici l'été". Le nouveau ministre des Solidarités et de la Santé Olivier Véran ne l'a pas complètement exclu mardi, même si ce n'est pas "l'option envisagée". Le gouvernement est habilité "à utiliser tous les moyens pour adopter cette réforme", a-t-il prévenu. Certains marcheurs n'excluent pas non plus cette hypothèse "si le débat est impossible". - "Le débat d'abord" - La majorité accuse les députés insoumis et communistes de "refuser" les échanges sur le fond. En face, le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon vilipende "la plus terrible régression sociale de toute la Ve République". Droite comme gauche dénoncent en outre un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion de censure. Mais les socialistes, dont les signatures sont nécessaires, n'en veulent pas dans l'immédiat. "On a toujours dit: le débat d'abord", a fait valoir leur présidente Valérie Rabault auprès de l'AFP. La gauche a aussi tenté en vain lundi une "motion référendaire", qui sert à demander au président de la République un référendum. A droite, le groupe LR entend incarner "une troisième voie" et n'a de cesse de dénoncer "l'absence totale de visibilité sur le financement". "Nous avons fait un choix d'opposition différent de celui de l'extrême gauche qui est dans une logique d'obstruction. On a fait le choix de la responsabilité, nous sommes un parti de gouvernement donc nous avons présenté un contre-projet" avec un recul de l'âge de départ, a affirmé mardi Christian Jacob, le patron de LR, au micro d'Europe 1. Dans la majorité, malgré quelques interrogations en interne, on veut faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". Les discussions jusqu'alors sont restées globalement courtoises dans l'hémicycle, même si le titulaire du perchoir Richard Ferrand a commencé à donner de la voix. "Arrêtez de crier vous, vous êtes pénible", a-t-il dit lundi à un député un peu agité, ou encore, à l'ensemble de l'hémicycle: "ne commencez pas, vous aurez des heures, des jours et des nuits pour vous ébrouer dans la démocratie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
