<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 08:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Séparatisme: le projet de loi "transforme profondément la laïcité" (chercheur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210131073005.sifetx23.html</link>
   <description><![CDATA[D'un régime de libertés des cultes à un contrôle accru de l'État, le projet de loi "séparatisme", examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale, constitue un tournant sécuritaire dans l'histoire de la laïcité en France, estime le chercheur Philippe Portier, auteur de "La religion dans la France contemporaine" (Armand Colin, 2021). QUESTION: Pourquoi le débat sur la laïcité est-il aussi fort en France ? REPONSE: "Il existe depuis longtemps dans la culture française un esprit, cultivé depuis les Lumières, qui estime que le religieux est néfaste pour l'émancipation des hommes et dangereux pour l'ordre public. Nous avons donc rejeté le religieux alors que d'autres pays, souvent protestants, ont au contraire accommodé la religion avec leurs institutions. Par ailleurs, notre longue histoire coloniale, ponctuée par la guerre d'Algérie, a contribué à nous défier de l'islam. A ce fond culturel s'est ajoutée, ces dernières décennies, la montée en puissance de l'islam radical et du terrorisme, et les attentats. Tout cela a favorisé, après 2015, la résurgence et l'amplification d'un discours de défiance vis-à-vis du religieux. Avec une surenchère au niveau de la classe politique pour essayer de gagner ce qu'elle estime être l'opinion publique qui demande plus d'ordre et de sécurité et craint l'islam. La défiance vis-à vis de l'islam nourrit le débat sur la laïcité, et marque profondément ce projet de loi. QUESTION: En quoi ce texte fait-il évoluer la laïcité ? REPONSE: Ce projet de loi est manifestement un tournant dans l'histoire de la régulation des cultes en France. La loi de 1905 était un régime libéral : pour ne pas braquer l'Église, encore influente, on avait accordé aux cultes la liberté d'association, de nomination, d'organisation, de communication... Le texte remet en cause toute une partie de cette législation et grignote fortement ces libertés. Comme la liberté des personnes, avec l'extension de la neutralité religieuse à des espaces autrefois libres comme les entreprises en contrat avec l'État. Le texte renforce également le contrôle sur les écoles hors contrat. Quant aux associations cultuelles - c'est le point le plus délicat du projet - elles seront désormais soumises à l'autorisation des préfets, qui pourront également suspendre rapidement des décisions de maires jugées contraires aux valeurs de l'État. La laïcité en sort profondément transformée : elle était fondée sur une intervention minimale de l'État qui là devient maximale. On passe à une "laïcité de sécurité", avec moins de libertés et une multiplication des contrôles. QUESTION: Cette conception de la "laïcité de sécurité" est-elle partagée, et peut-elle prévaloir ? REPONSE: La France, comme avec ce texte, a tendance à mêler politique religieuse et politique sécuritaire, une chose que les autres pays comparables ne font pas. En Allemagne, au Royaume-Uni, aux États-Unis, on est également très à cheval sur la sécurité, mais ils traitent les choses à partir des (seuls) lois ou règlements de sécurité. Cette nouvelle loi risque d'ailleurs de renforcer chez les pays anglo-saxons, et chez ceux de la zone arabo-musulmane, la critique selon laquelle la France porte atteinte à la liberté religieuse, qu'on entend déjà depuis 10 ou 15 ans. En France, les partisans de la loi disent vouloir ainsi lutter contre les poches de prosélytisme religieux qui pourraient se former dans les associations ou entreprises. Mais ceux qui travaillent sur le terrain, les associations notamment, redoutent ce texte qui veut tout uniformiser alors que les problèmes ne touchent qu'une toute petite minorité, et pourraient être réglés avec les lois de sécurité en vigueur. Il faut également prendre en compte le facteur générationnel : les valeurs de tolérance et de diversité sont bien plus fortes chez les jeunes que chez les plus anciens, et on peut donc douter que les premiers défendront le gouvernement sur cette loi. Propos recueillis par Emmanuel DUPARCQ]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: de Darmanin aux bataillons LREM, les acteurs du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210131070019.88jhzrr7.html</link>
   <description><![CDATA[Des ténors du gouvernement secondés par des députés LREM aguerris mais parfois divisés: voici les figures de la majorité en vue des joutes à partir de lundi à l'Assemblée nationale sur le projet de loi "confortant le respect des principes de la République". Ministres régaliens en tête Le locataire de la place Beauvau Gérald Darmanin et la ministre déléguée Marlène Schiappa sont en première ligne pour défendre ce projet de loi contre le séparatisme islamiste voulu par Emmanuel Macron. L'un ancien sarkozyste n'hésite pas à provoquer ses anciens camarades et peut heurter certains LREM par ses formules chocs. La seconde, venue de la gauche, est tout aussi pugnace et porte encore haut ses anciens sujets de secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes et à la lutte contre les discriminations. Le duo, qui n'a pas allumé d'incendies jusqu'alors sur ce texte, ne manquera pas d'être mis à l'épreuve. Au banc du gouvernement, sont attendus également Eric Dupond-Moretti (Justice), l'ancien avocat désormais à l'aise dans l'hémicycle pour riposter à la droite comme à la gauche, ainsi que Jean-Michel Blanquer (Education) et encore Cédric O (Numérique), pour leurs volets respectifs de ce texte tous azimuts. Les pilotes de la majorité L'ancien président de l'Assemblée et ex-ministre François de Rugy a dirigé sans encombre les travaux préparatoires en commission spéciale. Et dans un savant dosage des différentes sensibilités sur la laïcité, pas moins de sept rapporteurs on été désignés, qui font l'interface avec le gouvernement. Six sont des "marcheurs", emmenés par Florent Boudié, un ancien socialiste élu de Gironde décrit comme "pragmatique" et au "barycentre" du groupe LREM. Aux côtés de ce rapporteur général qui a aussi en charge le chapitre sur la "transparence" des cultes, des députés aux expériences et territoires variés: Eric Pouillat (Gironde) pour la partie sur l'encadrement des associations, Nicole Dubré-Chirat (Maine-et-Loire) sur la "dignité de la personne humaine", Anne Brugnera (Rhône) pour éducation et sport, Laetitia Avia (Paris) sur la haine en ligne qu'elle remet sur le métier, et Sacha Houlié (Vienne) pour le financement et la police des cultes. L'ex-magistrate et élue MoDem Laurence Vichnievsky complète le casting, pour les mesures concernant la neutralité du service public. Des voix LREM plurielles Tiraillée entre les tenants d'une "laïcité de combat" et ceux ne voulant pas stigmatiser l'islam, la majorité peut-elle se fracturer? Sur la première ligne, Aurore Bergé, elle-même présidente déléguée des députés LREM, Jean-Baptiste Moreau et encore François Cormier-Bouligeon ont des positions très fermes sur les valeurs républicaines, proches de Jean-Michel Blanquer ou Manuel Valls. Du même courant "laïcard", Francis Chouat est l'un des orateurs désignés par le groupe LREM pour ce texte. Ces députés de la tendance "dure" défendront des amendements pour étendre le principe de neutralité des services publics ou revenir sur un nouvel avantage financier accordé aux cultes. Plutôt à l'aile gauche, d'autres "marcheurs" tendance "flex" comme Souad Zitouni, Sonia Krimi, Saïd Ahamada, et aussi des membres du collectif social-démocrate et du parti En Commun issu de LREM, ne veulent pas d'un retour des polémiques sur le voile "chiffon rouge", et mettent en garde contre une laïcité "radicale" et une "surenchère législative". Ils entendent faire vivre la "promesse républicaine" dans toutes ses dimensions lors des débats, en attendant que l'exécutif décline son plan annoncé en faveur de l'égalité des chances. Le patron des députés LREM Christophe Castaner, ex-ministre de l'Intérieur, a déminé à force de réunions internes et d'avertissements à l'égard des plus remuants. L'amendement d'Aurore Bergé et Jean-Baptiste Moreau pour interdire le port du voile pour les petites filles, qui avait été retoqué pour la commission, n'a par exemple pas été redéposé pour la séance. D'après un responsable, un "point de tension" demeure pour le groupe LREM, celui de l'instruction à domicile que le projet de loi entend circonscrire. Plusieurs amendements de conciliation sont au programme.]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi contre le séparatisme dans l'arène du Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210130070648.mz2c0ar4.html</link>
   <description><![CDATA[La tempête ou beaucoup de bruit pour rien? L'Assemblée nationale entame lundi le premier acte de l'examen du projet de loi qui entend lutter contre l'islamisme radical, une matière propre à enflammer les passions. Après un prologue d'une cinquantaine d'heures d'auditions, puis autant pour le passage en revue des mesures en commission spéciale, les députés vont enfin débattre en séance du projet de loi "confortant le respect des principes républicains", réputé être l'un des derniers grands textes du quinquennat Macron. Dans un pays où la laïcité est au coeur des crispations, le sujet est potentiellement archi-sensible même si la perspective d'un nouveau reconfinement écrase toute l'actualité. Gouvernement et majorité ont jusqu'ici réussi à désamorcer les polémiques, qu'elles viennent de l'opposition ou de ses propres rangs. Pas question par exemple de laisser dériver le débat sur la question du voile, ou alors pas trop. "Le texte a été bien mené en amont et ça a créé un climat apaisé dans la forme. On a fait mentir ceux qui prédisaient que ça allait être une boucherie politique", se félicite un député LREM. Dans les rangs du groupe majoritaire, l'heure est à un optimisme prudent avant l'examen prévu pour durer deux semaines. "Cela va reposer sur des individualités qui peuvent vouloir théâtraliser ou hystériser les débats", pronostique un parlementaire membre de la commission spéciale. En ligne de mire, les élus LFI et Jean-Luc Mélenchon, opposés à un texte accusé de "stigmatiser les musulmans", mais surtout droite et extrême droite. Pour le patron des députés LR Damien Abad, le projet de loi est très insuffisant, faisant l'impasse sur la "question migratoire, la radicalisation dans nos prisons ou dans nos entreprises privées". Les LR dévoileront mardi un contre-projet. Marine Le Pen a déjà présenté le sien vendredi, dans une proposition de loi pour bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile. "Il y a une certaine gêne chez les LR qui sont bien plus divisés sur le texte qu'ils ne l'affichent", assure le corapporteur LREM Sacha Houlié. "Quant à Marine Le Pen, on ne l'a pas entendue de toute la commission...", tacle-t-il. - "Borgne" - Côté gouvernement, Gérald Darmanin (Intérieur) pilote le projet de loi, mais Marlène Schiappa, Eric Dupond-Moretti ou Jean-Michel Blanquer sont également attendus au banc. Au menu, 70 articles examinés selon un "temps législatif programmé" de 40 heures pour cadrer les débats (hors temps d'interventions des ministres et rapporteurs). Près de 2.650 amendements ont été déposés. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures souvent "techniques" sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il doit traduire le discours d'Emmanuel Macron le 2 octobre aux Mureaux, où le chef de l'Etat avait présenté sa stratégie, longtemps attendue, pour lutter contre l'islam radical. "Ce discours avait été bien reçu" mais "au final, le projet de loi est borgne car il ne traite pas de la ségrégation, du séparatisme social, territorial, de la mixité scolaire", déplore le communiste Stéphane Peu. "C'est une loi d'injonctions. Elle ne fait vivre en acte aucun des principes de la République", soulève le socialiste Boris Vallaud. "C'est une loi d'ordre public", rétorque un poids lourd de la majorité. Ce constat critique trouve un écho jusqu'à l'aile gauche de LREM. Plusieurs députés comme Souad Zitouni ou les membres d'En Commun rappellent que la "lutte contre les discriminations et les inégalités" font également partie de la "promesse républicaine". Le gouvernement, qui a annoncé vendredi deux milliards pour les banlieues, fait valoir un futur plan en faveur de l'égalité des chances. Le chef de file des députés LREM Christophe Castaner l'assure: son groupe sera "très massivement en soutien". La majorité devra cependant veiller à trouver un équilibre sur les nouvelles modalités de financement des cultes et surtout l'instruction en famille (IEF) qui fait l'objet de 384 amendements, un record sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 07:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi "confortant le respect des principes de la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210130070013.1zafl798.html</link>
   <description><![CDATA[Encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, délit de "séparatisme", répression de la haine en ligne, contrôle renforcé des associations, financement des cultes... Voici les principaux points du projet de loi contre le séparatisme, à partir de lundi devant l'Assemblée nationale. - Education - L'article 21 sur l'instruction en famille (IEF) sera la mesure la plus débattue du texte avec près de 400 amendements déposés, de vives oppositions à droite et des questions jusqu'au sein de LREM. Il est prévu de durcir ses règles, en passant d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation de la part des académies. "On a levé les ambiguïtés en commission spéciale", se félicite un de ses membres. Des dérogations sont prévues pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive et enfin "pour des situations particulières, sous réserve que les personnes en charge de l'enfant puissent justifier de leur capacité à assurer l'instruction dans le respect des intérêts de l'enfant". Le texte renforce l'encadrement des écoles hors contrat, notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives". Les fédérations sportives reconnues par l'Etat passent d'un "régime de tutelle" à un "régime de contrôle". Pour les fédérations agréées, le "respect des principes et valeurs de la République" sera inscrit dans l'agrément. Les députés ont adopté en commission spéciale la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, à l'initiative de LR. La disposition devrait être légèrement amendée. - Haine en ligne - Ajouté après la décapitation du professeur Samuel Paty en octobre, l'article 18 crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par diffusions d'informations relatives à la vie privée "aux fins de l'exposer, elle ou les membres de sa famille, à un risque direct d'atteinte à la personne ou aux biens que l'auteur ne pouvait ignorer". Il sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Cette nouvelle disposition est également perçue comme une nouvelle mouture du controversé article 24 de la proposition de loi "sécurité globale" sur l'image des policiers. - Neutralité du service public - - Le texte inscrit le principe de neutralité (religieuse) des agents de droit privé chargés d'une mission de service public (entreprises de transport, Aéroports de Paris,...). Jusqu'ici, la jurisprudence prévalait. - Est créée une procédure de "carence républicaine", permettant au préfet de suspendre les décisions ou les actions de toute collectivité qui méconnaîtrait gravement la neutralité du service public, sous contrôle du juge administratif. - Le champ d'application du fichier des auteurs d'infractions terroristes (FJIAIT) est modifié pour y intégrer "les délits relatifs à la provocation et à l'apologie d'actes terroristes". Leurs auteurs seront interdits "d'exercer des fonctions au contact du public". -Délit de "séparatisme"- L'article 4 vise à punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire aux règles des services publics. - Encadrement des associations - - Toute demande de subvention fera "l'objet d'un engagement de l'association à respecter les principes et valeurs de la République". - Les motifs de dissolution d'une association en Conseil des ministres sont élargis. Il sera aussi possible "d'imputer à une association (...) des agissements commis par ses membres et directement liés aux activités de cette association". - Cultes - Il s'agit de "garantir la transparence des conditions de l'exercice du culte". Alors que les lieux de culte musulmans sont, pour des raisons historiques, en majorité sous le régime des associations prévu par la loi de 1901, le projet de loi les incite à s'inscrire sous le régime de 1905, plus transparent sur le plan comptable et financier. En contrepartie, elles pourront avoir accès à des déductions fiscales ou encore tirer des revenus d'immeubles acquis à titre gratuit. Ce nouvel avantage est très critiqué par les partisans d'une laïcité de combat et fera probablement l'objet d'aménagements. Les dons étrangers dépassant 10.000 euros seront soumis à un régime déclaratif de ressources. La certification des comptes sera obligatoire en cas "d'avantages ou de ressources provenant de l'étranger". Une disposition "anti-putsch" est prévue pour éviter toute prise de contrôle d'une mosquée par des extrémistes. Un autre article prévoit qu'une "interdiction de paraître dans les lieux de cultes peut être prononcée par le juge (...) en cas de condamnation pour provocation à des actes de terrorisme ou provocation à la discrimination, la haine ou la violence". - Dignité et égalité - Le projet de loi interdit à tous les professionnels de santé d'établir des certificats de virginité, avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Les députés ont également introduit la pénalisation de toute forme de pression, venant souvent de l'entourage. Le texte renforce son arsenal sur la polygamie - interdite en France - en généralisant l'interdiction de délivrer un quelconque titre de séjour aux étrangers vivant en France en état de polygamie. Pour lutter contre les mariages forcés, l'officier d'état civil a pour obligation de "s'entretenir séparément avec les futurs époux lorsqu'il existe un doute sur le caractère libre du consentement", et de "saisir le procureur" en cas de doutes. inf-grd/reb/jk/dlm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: vote quasi unanime des députés, après quelques prises de bec</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129190221.20srbye0.html</link>
   <description><![CDATA[Des échanges souvent enflammés, des moments de concorde et aussi quelques bras de fer avec le gouvernement: l'Assemblée nationale a adopté vendredi à la quasi unanimité une proposition de loi étendard de la majorité pour lutter contre la maltraitance animale. Ce texte, validé par 79 voix pour, et deux contre issus du groupe UDI, doit maintenant passer au Sénat en première lecture. La plupart des députés ont salué "une première avancée" demandée par les Français. La proposition de loi doit aider à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. A l'unanimité, l'Assemblée avait voté dès mardi en faveur du nouveau "certificat d'engagement et de connaissance" qui sera remis lors de la première acquisition d'un animal de compagnie. Il rappellera les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés (nourriture, vétérinaire...). La vente en ligne d'animaux de compagnie sera réservée aux refuges et éleveurs. Vendredi, les députés, là-aussi unanimes, ont durci les sanctions pour maltraitance, les portant notamment à trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende en cas de sévices graves. Face à la récente vague de mutilations de chevaux ou aux vidéos de "happy slapping" (agressions) mises en ligne, il s'agit d'envoyer "un signal fort", a fait valoir Dimitri Houbron (Agir), co-auteur de la proposition de loi avec deux députés LREM, Loïc Dombreval et Laëtitia Romeiro Dias. Dans la dernière ligne droite, les députés ont validé d'autres articles reprenant des engagements du gouvernement de septembre: interdire progressivement la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et dans les delphinariums, la présence de tels animaux sur des plateaux de télévision, en discothèque ou lors de fêtes privées, et encore fermer les élevages de visons. La fermeture a été étendue en séance à tous les élevages dédiés exclusivement à la production de fourrure. Avec d'autres, l'ex-"marcheur" Cédric Villani a cherché sans succès à interdire tous les spectacles d'animaux sauvages. Les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19, sont vent debout et leurs doléances ont été relayées dans l'hémicycle. Le Parc Astérix a annoncé dès lundi la fermeture de son delphinarium, qui comptait huit dauphins. - Coups de griffe - Les députés UDI voient dans les dispositions adoptées un "cheval de Troie" pour la fermeture ensuite des zoos. Des LR redoutent "un remède pire que le mal" pour ces animaux sauvages au devenir incertain. Daniel Labaronne (LREM) a remis en cause les "pseudo études scientifiques" appuyant ces mesures d'interdiction. Mais, pour la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, "notre perception de la captivité a réellement changé" et "notre responsabilité est de dépassionner ces sujets". Les députés ont cependant refusé de donner un "chèque en blanc" au gouvernement, qui souhaitait définir par simple arrêté la liste des espèces interdites en itinérance. "Le gouvernement se fait désavouer par la majorité", a observé la droite. Cela a été le cas à d'autres occasions depuis mardi. Les députés se sont ainsi prononcés pour l'interdiction en 2024 de la vente des chats et chiens en animalerie, comme demandé par les associations de protection des animaux au nom de leur bien-être. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a fait valoir en vain le travail des salariés de ces établissements ainsi que les contrôles opérés. Depuis le démarrage, la plupart des députés se sont montrés pugnaces, voire parfois jusqu'au-boutistes en faveur de la cause animale. Jusqu'au sein de la majorité, certains ont été irrités, comme Alain Perea (LREM) qui s'est élevé contre un "projet politique" pouvant aller jusqu'à "l'égalité entre les hommes et les animaux". Mais pour le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon, "une époque est finie" où il s'agissait de "dominer et posséder la nature". Car à force, "nous détruisons tout". La proposition de loi a laissé de côté divers sujets qui fâchent comme la chasse, l'élevage intensif ou la corrida, au grand dam de nombreux parlementaires. "Nous sommes restés sur de la sensiblerie" à l'égard de certains animaux, a taclé François-Michel Lambert (Libertés et territoires).]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des animaux: des droits nouveaux et récents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129190046.qo28ofs0.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi contre la maltraitance animale, adoptée vendredi en première lecture à l'Assemblée nationale, illustre la tendance récente du législateur à considérer les animaux comme des "êtres sensibles" et à les doter de protections juridiques accrues. - Biens meubles - A l'origine dans le code civil napoléonien, les animaux étaient considérés comme des "biens meubles" et les droits qui y étaient attachés étaient essentiellement ceux de leurs propriétaires. "Le droit français est resté très longtemps attaché à la conception de l'animal-chose hérité du droit romain" explique Fanny Dupas dans sa thèse de docteur vétérinaire consacrée au statut juridique de l'animal. - Premières protections - C'est en 1850 avec la loi Grammont que les animaux bénéficient en France d'une première protection: le texte sanctionne d'un à cinq jours de prison "ceux qui auront exercé publiquement et abusivement des mauvais traitements envers les animaux domestiques". Ce n'est que plus d'un siècle plus tard que le texte est complété et musclé. A la suite du décret du 7 septembre 1959, le Code pénal punit "ceux qui auront exercé sans nécessité, publiquement ou non, de mauvais traitements envers un animal domestique ou apprivoisé ou tenu en captivité" et prévoit la possibilité de remettre la bête maltraitée à des organismes de protection. La loi du 19 novembre 1963 introduit, elle, la notion "d'actes de cruauté", punissant dans le Code pénal "quiconque aura, sans nécessité, publiquement ou non, commis un acte de cruauté envers un animal domestique, apprivoisé ou tenu en captivité". Les corridas avec mises à mort des taureaux dans les régions où c'est une "tradition locale ininterrompue" sont exclues de l'application de cette loi. - "Etres sensibles" - La loi de la protection de la nature du 10 juillet 1976 opère un changement fondamental, en définissant les animaux comme des "êtres sensibles". "Tout animal étant un être sensible, il doit être placé par son propriétaire dans des conditions compatibles avec les impératifs biologiques de son espèce", stipule l'article 9 de cette loi. Autre changement : pour la première fois, les animaux sauvages sont pris en compte avec des mesures de protection de la faune naturelle. - Code pénal - Le nouveau Code pénal de 1992 confirme que les animaux ne sont plus juridiquement des biens mais des êtres sensibles. Son article 521-1 précise que "le fait, publiquement ou non, d'exercer des sévices graves ou de commettre un acte de cruauté envers un animal domestique, ou apprivoisé, ou tenu en captivité, est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende (...)". Il s'agit d'un délit et non d'un crime. Les mêmes peines sont prévues pour le délit "d'abandon" d'un animal domestique. Le Code pénal punit aussi de contraventions de 5e classe "le fait, sans nécessité (...) de donner la mort à un animal domestique, ou apprivoisé, ou tenu en captivité". - Symbolique - Un plus récent changement en matière de droit animalier a été, en janvier 2015, d'aligner le Code civil (qui considérait toujours les animaux comme des "biens meubles") sur le Code pénal et le Code rural, en leur accordant la qualité "d'êtres vivants doués de sensibilité". Cette modification a été d'une portée plus symbolique que pratique, l'animal restant assimilé à un bien de type "corporel", soulignent les juristes. - Caméras dans les abattoirs - Sous l'actuelle législature, le bien-être animal s'est invité (trop timidement aux yeux des défenseurs de la cause animale) dans la loi agriculture et alimentation, définitivement adoptée le 2 octobre 2018 par le Parlement. Elle prévoit un doublement des sanctions encourues en cas de mauvais traitements sur les animaux, portées à un an d'emprisonnement et à 15.000 euros d'amende, ainsi qu'un renforcement du rôle des associations de protection des animaux. Suite aux scandales suscitées par les images choc de l'association L214 montrant des mauvais traitements dans les abattoirs, le contrôle vidéo dans les abattoirs est expérimenté pour deux ans. En outre, l'installation de nouveaux établissements d'élevage de poules pondeuses en cage est interdit.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: feu vert quasi unanime de l'Assemblée à la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129182835.yvn3l9uh.html</link>
   <description><![CDATA[Par un vote quasi unanime, l'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture la proposition de loi de la majorité visant à lutter contre la maltraitance animale, qui a l'appui du gouvernement. Le texte, qui doit maintenant être examiné par le Sénat, est destiné à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, en prévoyant notamment un "certificat d'engagement et de connaissance" pour tout nouvel acquéreur. Les sanctions pour maltraitance seront durcies. Et comme promis par le gouvernement, la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums sera interdite progressivement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maltraitance animale: les députés s'apprêtent à voter après quelques prises de bec</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129151105.z6y1wjdj.html</link>
   <description><![CDATA[Des échanges souvent enflammés, des moments de concorde et aussi quelques bras-de-fer avec le gouvernement: au terme de sa première lecture, l'Assemblée nationale s'apprête à adopter vendredi une proposition de loi étendard de la majorité pour lutter contre la maltraitance animale. Ce texte doit aider à éviter les achats impulsifs d'animaux de compagnie, qui conduisent à trop de délaissements ensuite, quelque 100.000 bêtes étant abandonnées chaque année en France. A l'unanimité, l'Assemblée a voté dès mardi en faveur du nouveau "certificat d'engagement et de connaissance" qui sera remis lors de la première acquisition d'un animal de compagnie. Il rappellera les obligations de soins, de vaccination et les coûts liés (nourriture, vétérinaire...). Vendredi matin, les députés, là-aussi unanimes, ont durci les sanctions pour maltraitance, les portant notamment à trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende en cas de sévices graves, et jusqu'à cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende si ces sévices ont entraîné la mort de l'animal. Face à la récente vague de mutilations de chevaux ou aux vidéos de "happy slapping" (agressions) mises en ligne, il s'agit d'envoyer "un signal fort", a fait valoir Dimitri Houbron (Agir), co-auteur de la proposition de loi avec deux députés LREM, Loïc Dombreval et Laëtitia Romeiro Dias. Autre ajout des parlementaires: la création d'un "mandat de protection animale" pour prévoir de remettre à une personne de confiance son chien, son chat, son perroquet, en cas de décès ou d'incapacité du maître. - "cheval de Troie" - D'autres articles de la proposition de loi reprennent des engagements du gouvernement, sur l'interdiction progressive de la détention d'animaux sauvages dans les cirques itinérants et les delphinariums, ou la fermeture des élevages de visons. Ce volet-là, au menu dans la dernière ligne droite vendredi après-midi, hérisse notamment les gens du cirque et les trois delphinariums du pays, déjà durement touchés par la crise du Covid-19. Les députés UDI voient dans ces dispositions un "cheval de Troie" pour la fermeture ensuite des zoos. Des LR redoutent "un remède pire que le mal" pour ces animaux au devenir incertain. "Quelles sont les alternatives? Il n'y en a pas" pour les cétacés, a aussi lancé Daniel Labaronne (LREM), remettant en cause les "pseudo études scientifiques" appuyant ces mesures d'interdiction. Mais pour la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, "notre perception de la captivité a réellement changé" et "notre responsabilité est de dépassionner ces sujets". Depuis le coup d'envoi des débats, la plupart des députés des différents groupes politiques se sont montrés pugnaces, voire parfois jusqu'au-boutistes en faveur de la cause animale, avec des votes sur certaines mesures contre l'avis du gouvernement. Jusqu'au sein de la majorité, certains se sont montrés irrités, comme Alain Perea (LREM) qui s'est élevé vendredi contre un "projet politique" pouvant aller jusqu'à "l'égalité entre les hommes et les animaux". Sans aller à cet extrême, les députés se sont prononcés pour l'interdiction en 2024 de la vente des chats et chiens en animalerie, comme demandé par les associations de protection des animaux au nom de leur bien-être. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a fait valoir en vain le travail des salariés de ces établissements ainsi que les contrôles opérés. Inquiète de fermetures, la Fédération des animaleries et jardineries de France est en alerte et compte sur les sénateurs dans les prochains mois pour revenir sur ce vote. Les animaleries peuvent "servir de sanctuaire permettant un commerce responsable", au lieu que la plupart des ventes se déportent sur internet, souligne la fédération. L'Assemblée a réservé la vente en ligne d'animaux de compagnie aux refuges et éleveurs. Mais des députés de tous bords poussaient pour interdire purement et simplement ces ventes hors sites spécialisés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen veut bannir les "idéologies islamistes" qui sont "partout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129130424.jnpnq2zg.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a présenté vendredi le contre-projet de son parti sur les séparatismes, ciblant précisément les "idéologies islamistes" qui sont à ses yeux "partout" et qu'elle entend bannir de toutes les sphères de la société, à commencer par le voile. "Que reste-t-il du discours martial" d'Emmanuel Macron aux Mureaux, en octobre 2020, sur les séparatismes "qui nous avait agréablement surpris ?", s'est demandé la présidente du Rassemblement national, lors d'une conférence de presse. "La montagne médiatique a accouché d'une souris législative", a estimé la candidate à la présidentielle, qui n'exclut cependant pas de voter certaines dispositions du projet de loi gouvernemental. Marine Le Pen, qui dispose d'un temps de parole réduit à l'Assemblée en tant que non inscrite et débattra encore du sujet face au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin sur France 2 le 11 février, fustige surtout la "concession sémantique" d'un gouvernement qui "renonce à dénoncer l'ennemi" islamiste, "idéologie totalitaire" en "guerre totale". Elle assure qu'elle ne s'attaque pas à une religion mais à une "idéologie politique". "Je ne confonds pas cette idéologie totalitaire et meurtrière avec la foi islamique." "Le gouvernement est dans une attitude d'évitement, dans la longue tradition de nos élites gangrenées par le doute et la crainte d'un procès en +islamophobie+", avance l'auteur principal de la proposition de loi du RN, l'eurodéputé et ancien magistrat issu de LR Jean-Paul Garraud, dans le Figaro. - "Drapeau noir" - Dans son article 1er, le texte du RN entend ainsi "interdire" la "pratique, la manifestation ainsi que la diffusion publique" - au cinéma, dans la presse comme à l'école - des "idéologies islamistes". Mais "il ne s'agit pas de s'en prendre à la liberté de conscience", s'est défendu M. Garraud, ancien rapporteur de la loi de 2010 interdisant le voile "intégral" dans l'espace public. Il s'agit "de prohiber au for externe toute forme de manifestation publique d'opinions qui, par elles-mêmes, constituent un trouble grave à l'ordre public". "C'est déjà le cas, par exemple, du nazisme." Interrogé sur la constitutionnalité du texte, l'ancien magistrat a répondu qu'"avant de s'autocensurer (...) parce qu'on a peur (du) Conseil constitutionnel", il faut "d'abord mettre en place les dispositifs qui conviennent". Le sénateur RN Stéphane Ravier a jugé "possible que demain un drapeau noir", symbole du groupe Etat islamique, "(flotte) sur un hôtel de ville", et assuré que le texte du RN pouvait déjà s'appliquer aux élus qui "collaborent" avec l'islamisme. Le RN ne définit pas précisément les "idéologies islamistes" mais il les caractérise par leur "incompatibilité" avec les "droits, libertés et principes" inscrits dans la Constitution, par leur "refus de respecter la laïcité de l'État" ou encore par "les facteurs de scission majeurs qu'elles induisent". - "Vêtement militant" - La proposition phare du texte, mais ancienne pour le RN, vise à interdire les "tenues islamistes", comme le voile, dans tout l'espace public. Aujourd'hui, seul le voile "intégral" est interdit dans tout l'espace public. Le port du voile, comme tout signe religieux ostentatoire, est interdit à l'école, et les agents publics sont soumis au principe de "neutralité". "Le voile est un vêtement militant qui souhaite faire sécession" d'avec la République, estime le numéro deux du RN Jordan Bardella. Le sujet a déjà animé les débats sur le projet de loi en commission spéciale, par des amendements de députés LREM visant à interdire le port du voile pour les petites filles, soutenus par le RN mais refusés par le gouvernement. Pour Marine Le Pen, l'islamisme "est partout". "C'est à un totalitarisme, à un enjeu de civilisation, que nous faisons face", abonde M. Garraud. Le RN étend son combat à la sphère privée de l'entreprise, où tout salarié ayant "diffusé (ces) idéologies" peut être licencié, et où tout salarié qui "révèle ou signale une violation de la présente loi" est protégé pénalement. Le texte du RN fait aussi de tout délit ou crime liés à ces idéologies "une circonstance aggravante", crée une "peine complémentaire d'indignité nationale" et autorise pour le même motif le retrait de la nationalité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire: députés et sénateurs échouent à trouver un accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129102607.p9vzvo55.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué jeudi soir à trouver un accord sur le projet de loi prolongeant l'état d'urgence sanitaire face à l'épidémie de Covid-19, le Sénat demandant un vote du Parlement en cas de confinement prolongé au-delà d'un mois. En conséquence, une nouvelle lecture du projet de loi aura lieu mardi à l'Assemblée nationale, puis jeudi au Sénat, en vue d'une adoption définitive avant le 16 février, date actuelle de fin d'application de ce régime d'exception. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, avait donné son feu vert mercredi en première lecture à une prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 3 mai, un mois de moins que l'échéance votée par l'Assemblée nationale (1er juin). Alors que plane la menace d'un troisième confinement, le Sénat avait en outre demandé qu'un confinement généralisé ne puisse être prolongé au-delà d'un mois "que si la loi l'autorise". "Le gouvernement et sa majorité le refusent, préférant s'en remettre à une déclaration du gouvernement suivie d'un débat à l'issue duquel un vote pourrait être organisé ou non. Ce vote (prévu la semaine prochaine, ndlr) ne serait pas une autorisation", a indiqué la commission des Lois du Sénat dans un communiqué. Le confinement "est une atteinte aux libertés individuelles et collectives au nom de la santé, et naturellement ce type de décision ne peut se faire que sous le contrôle du Parlement", a insisté vendredi sur LCI le président LR du Sénat Gérard Larcher. M. Larcher a confirmé que le Premier ministre Jean Castex s'était engagé jeudi, devant les présidents de groupe du Sénat, "pour un débat avec un vote" sur les nouvelles mesures attendues pour freiner l'épidémie du Covid-19. Ce débat selon l'article 50-1 de la Constitution n'a toutefois pas de valeur contraignante.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 10:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle chez LR: Damien Abad (LR) invoque Sarkozy et le libéralisme économique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129100938.60t45vnx.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LR à l'Assemblée nationale Damien Abad a invoqué vendredi la figure tutélaire de l'ancien président Nicolas Sarkozy pour inviter son camp à défendre à la présidentielle de 2022 son "ADN politique", libéral et pro-entreprises. Damien Abad a affirmé sur BFM Business qu'il fallait à la droite une personnalité capable, comme Nicolas Sarkozy en 2007, de "rassembler tout le monde", classant le président ex-LR des Haut-de-France Xavier Bertrand parmi "l'un de ceux" qui pourraient le faire. "La droite ne doit pas sortir de son ADN politique", a-t-il souligné: "le libéralisme économique, la défense des entreprises", "la baisse des charges" et "l'absence de normes et de contraintes". Le député LR a toutefois précisé qu'il fallait concilier ces fondamentaux, du fait de la crise sanitaire, avec "une protection sociale à construire". "Nicolas Sarkozy l'avait fait avec le fameux +travailler plus pour gagner plus+ (lors de la campagne de 2007, ndlr), c'est cela dont nous avons besoin aujourd'hui, c'est à dire de repenser notre logiciel économique sans sortir de notre ADN politique qui fait la marque de fabrique de la droite" a estimé le député de l'Ain. Ce rappel du responsable LR s'inscrit dans une suite de mises en garde cette semaine à l'égard de Xavier Bertrand contre la "chimère" d'une alliance avec Arnaud Montebourg, alors que le parti LR a été décontenancé mi-janvier par l'évocation de convergences entre le président des Hauts-de-France et l'ancien ministre socialiste. L'idée a fait bondir les pro-entreprise, au moment où LR se rapproche du président des Hauts-de-France et de sa ligne de "droite sociale" pour la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 10:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le RN veut bannir les "idéologies islamistes" et interdire le voile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210129083505.7izrxegm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Rassemblement national veut bannir les "idéologies islamistes" et interdire dans tout l'espace public le port du voile, dans son contre-projet sur le séparatisme présenté vendredi par Marine Le Pen. Le projet de loi du gouvernement renommé "confortant les principes républicains", qui sera débattu à l'Assemblée à partir de lundi, "touche toutes les religions", déplorent les députés RN, qui ont rédigé une proposition de loi visant spécifiquement "à combattre les idéologies islamistes". "Depuis plusieurs décennies les pouvoirs successifs ont laissé s'installer en France la menace et la terreur islamistes" qui "cherchent à ériger en France un contre-modèle de société reposant sur des idéologies totalitaires", estiment les élus d'extrême droite. Cette "offensive a pris une telle ampleur qu'elle met désormais en jeu l'équilibre de notre société et même jusqu'à la concorde civile", selon eux. Le texte balaie "l'ensemble des champs d'activité économique, sociale, culturelle" dans lesquels le RN considère que "les idéologies islamistes sont d'ores et déjà présentes ou pourraient s'infiltrer". Dans son article 1er, il entend "interdire" la "pratique, la manifestation ainsi que la diffusion publique" - au cinéma, dans la presse, les bibliothèques ou à l'école - des "idéologies islamistes". Le RN ne définit pas précisément ces "idéologies" mais les caractérise par leur "incompatibilité" avec les "droits, libertés et principes" de la Constitution, par leur "refus de respecter la laïcité de l'Etat", ou encore par "les facteurs de scission majeurs qu'elles induisent". Proposition ancienne du RN, le texte interdit les "tenues islamistes", comme le voile, dans tout l'espace public, un sujet qui a déjà animé les débats sur le projet gouvernemental en commission spéciale, avec des amendements de députés LREM visant à interdire son port pour les petites filles. Il empêche tout "financement" et "prosélytisme" dans la fonction publique. Dans la sphère privée de l'entreprise, il autorise le licenciement des salariés ayant "diffusé (ces) idéologies" et protège pénalement le salarié qui "révèle ou signale une violation de la présente loi". Plusieurs articles visent à "éloigner du territoire français les étrangers islamistes", et autorisent la dissolution "des organisations défendant les idéologies islamistes" et la fermeture de lieux de culte. Le parti fait aussi de tout délit ou crime liés à ces idéologies "une circonstance aggravante", crée une "peine complémentaire d'indignité nationale", et autorise pour le même motif le retrait de la nationalité française.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 08:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: près de 2.650 amendements sur le projet de loi devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128181049.0radsj0k.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 2.650 amendements ont été déposés par les députés et le gouvernement sur le projet de loi "séparatisme" visant à lutter contre l'islamisme radical, qui sera examiné à partir de lundi dans l'hémicycle de l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire, jeudi. Le chiffre est loin de constituer un record sous cette législature alors que le projet de loi confortant le "respect des principes de la République" est présenté comme l'un des derniers grands textes du quinquennat Macron. Pour l'examen du projet de loi sur les retraites début 2020, quelque 41.000 amendements avaient été déposés. Ces 2.647 amendements ne seront pas nécessairement tous examinés en séance durant les quinze jours de débats prévus. Ces amendements doivent notamment passer au tamis de l'article 45 qui permet d'éviter les cavaliers législatifs hors sujet par rapport au texte initial et de l'article 40 qui juge de leur recevabilité financière. En amont de l'examen du texte en commission spéciale, les oppositions avaient estimé que l'irrecevabilité de plusieurs dizaines d'amendements était "un déni de démocratie". Les députés LR, qui présenteront mardi un contre-projet de lutte contre l'islamisme, ont déposé le plus d'amendements (1.134) suivis par LREM (548). Opposés au projet de loi, les députés LFI ont déposé 117 amendements. L'article 21 du projet de loi qui restreint l'instruction en famille (IEF) et fait l'objet de tiraillements jusque dans la majorité, est visé par 384 amendements. Un record sur l'ensemble du texte. Parmi ceux-ci, un amendement de la co-rapporteure Anne Brugnera prévoit que l'instruction en famille soit réalisée en langue française. Le projet de loi prévoit une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Catastrophes naturelles: l'Assemblée veut simplifier et renforcer les indemnisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128180147.xm314ksz.html</link>
   <description><![CDATA[Meilleurs délais, procédures plus claires... L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi pour une simplification et un renforcement du régime d'indemnisation des catastrophes naturelles, amenées à s'intensifier avec le réchauffement climatique. La proposition de loi, présentée en première lecture dans le cadre d'une journée réservée au groupe centriste MoDem, a été adoptée à l'unanimité, avant d'aller au Sénat. Le rapporteur Stéphane Baudu a insisté sur la nécessité de réformer le régime "CatNat" actuel, "figé depuis 1982" et objet de nombreuses critiques de la part des sinistrés confrontés à un "parcours du combattant" pour être indemnisés. Il prévoit notamment plus de transparence pour la procédure de déclaration de catastrophe naturelle par l'Etat, clé de voûte du système. La proposition prévoit aussi des mesures d'accompagnement et d'information des élus locaux sur leurs droits et les procédures ainsi que pour les victimes d'inondations, tempêtes, sécheresse etc. Elle demande, entre autres mesures concrètes, la prise en charge des frais de relogement d'urgence et prolonge le délai de déclaration d'un sinistre. Le texte propose aussi de renforcer la politique de prévention et l'indemnisation des personnes victimes du phénomène de "sécheresse-réhydratation" des sols, qui peut fissurer les habitations et devenir plus fréquent avec le réchauffement de la planète. La secrétaire d'Etat à l'Economie sociale et solidaire, Olivia Grégoire, a salué une proposition qui permet "d'améliorer la sécurité des Français" tout en préservant la "cohérence" du régime existant, "unique au monde". La proposition de loi a recueilli le soutien de tous les groupes, y compris ceux de l'opposition. Le communiste Jean-Paul Dufrègne a ainsi estimé que le régime actuel était "à bout de souffle" et que le texte proposé "présente des avancées non négligeables". A droite, Xavier Breton (LR) a lui aussi souligné que "notre droit actuel n'est plus adapté". Un "couac" a toutefois été déploré par certains parlementaires, qui ont rappelé l'adoption il y a un an en première lecture par le Sénat d'un texte sur le même sujet à l'initiative des socialistes, qui doit revenir devant la chambre haute en février. La députée socialiste Marietta Karamanli a déploré que le texte du MoDem vienne en "concurrence" avec celui des sénateurs. Stéphane Baudu a répondu que sa proposition bénéficiait d'une "procédure accélérée" permettant "d'aller vite pour des réponses très attendues", et s'est félicité que les deux textes "aillent dans le même sens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés ouvrent la voie à une meilleure gestion de l'eau en Guadeloupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210128175039.psymaf2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi pour la création d'un syndicat mixte unique de gestion de l'eau en Guadeloupe pour sortir l'île du statu quo qui règne depuis plusieurs années, aux dépens des usagers régulièrement privés d'eau potable. Le réseau, vétuste et mal connu, laisse s'échapper jusqu'à 60% des volumes transportés, selon les instances chargées de la question, résultat d'années de mauvaise gestion des équipes politiques en présence, des opérateurs et des délégataires de service public. La proposition de loi de la députée MoDem Justine Benin a été adoptée en première lecture par 83 voix pour et 6 abstentions, dans le cadre d'une journée réservée à des textes émanant de la formation centriste. La création d'un syndicat unique, sur laquelle les sénateurs doivent maintenant se déterminer, et qui est considérée par les élus de l'île comme une solution à ces problèmes, a été maintes fois repoussée depuis 2018, pour des raisons tant politiques que financières. Pourtant, cela fait bientôt une quarantaine d'années que la Guadeloupe, surnommée l'Île aux Belles Eaux, connait sur de larges secteurs du territoire des coupures d'eau, parfois durant plusieurs jours. La situation est si critique que des tours ont été institués pour alimenter un quartier en coupant l'eau dans d'autres. "Le statu quo sur le service public de l'eau potable en Guadeloupe n'était plus possible, donc les grands débats théoriques sur la décentralisation, sur la liberté locale (...) se heurtent à une réalité locale. Qu'est-ce que l'on dit à nos concitoyens lorsqu'ils ont payé leur facture d'eau depuis des années (...) et que ce service public est défaillant ?", a rétorqué le ministre des Outre-mer Sébastien Lecornu à certains députés critiquant le fait qu'on légifère au niveau national sur une question de gestion locale. - Mutualiser la ressource en eau - Car, si ce sont les communautés d'agglomérations qui sont compétentes en matière d'eau, celles de Guadeloupe n'ont pas les moyens de subvenir au financement de tous les travaux, tout comme la régie principale, le Syndicat intercommunal d'alimentation en eau et assainissement de la Guadeloupe (Siaeag), l'ensemble des finances locales étant grevées, par des masses salariales trop importantes, et d'important problèmes d'impayés. Le syndicat mixte unique créée par cette loi réunira les cinq établissements publics de coopération intercommunale (EPCI) existants ainsi que la Région et le Département dans le but de mutualiser la ressource en eau et la capacité d'investissement, pour "améliorer la qualité de service rendu aux usagers", a indiqué le ministre. Mais pour mettre fin aux dysfonctionnements qui ont amené la crise à s'installer, ce nouvel organisme sera "administré par un comité syndical dans lequel les collectivités et les EPCI seront représentés à égalité par quatre sièges chacun", a indiqué Mme Benin en introduction. "Le principe de +l'eau paye l'eau+ reste le fondement de son financement (...) mais les dépenses supplémentaires seront financées à 50% par la Région et le Département, et 50% par les autres membres", a-t-elle ajouté. La dette bancaire de la précédente structure de gestion de l'eau, le Syndicat intercommunal d'alimentation en eau et d'assainissement de la Guadeloupe (SIAEAG), qui sera dissoute, sera transmise à la nouvelle entité, mais les dettes fournisseurs seront reprises par les EPCI, pour que "le nouveau syndicat unique reparte sur des bases saines", selon M. Lecornu. Pour la même raison, le ministre des Outre-mer s'est engagé à trouver une solution pour chaque personne qui travaillait au SIAEAG. Enfin, une commission de surveillance composée des associations d'usagers, d'associations de protection de l'environnement, et des chambres consulaires, pourra "formuler des avis" sur le fonctionnement du conseil syndical, a expliqué Mme Benin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
