<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 12:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La contribution de l'aérien à la transition écologique en débat à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611101251.5vyhm5v0.html</link>
   <description><![CDATA[Taxer le kérosène, interdire les vols intérieurs? La question de la contribution du transport aérien, l'un des plus polluants, au financement des déplacements plus écologiques s'est invitée à l'Assemblée dans le projet de loi sur les mobilités où elle était initialement absente. Ce débat sensible intervient au moment où la France appelle ses partenaires européens à "l'ouverture d'une réflexion". Emmanuel Macron avait lui-même assuré en mai vouloir avancer "sur la taxation commune du kérosène en Europe", tout en souhaitant "une vraie négociation internationale". Montrés du doigt, les transporteurs brandissent les pertes d'emplois (3 à 4.000 en France) qu'entraînerait une taxation du kérosène. Depuis la convention de Chicago en 1944, les compagnies ne s'acquittent d'aucune taxe sur le kérosène alors que les automobilistes en payent sur le carburant, ainsi que les trains, bien moins polluants, sur l'électricité. Mais ce privilège, destiné à développer l'aérien, a de plus en plus de mal à passer à l'heure du réchauffement climatique. Les "gilets jaunes" ont dénoncé ce deux poids, deux mesures alors que le gouvernement voulait augmenter la taxe carbone. Et les "marcheurs" ont inscrit le principe de cette nouvelle taxe sur l'aérien dans leur projet pour les élections européennes. Toutefois au Palais-Bourbon, à l'heure de débattre du projet de loi sur les mobilités, premier véhicule législatif alliant transports et urgence écologique, aucune mesure de taxation de l'aérien ne figurait dans le texte. "Le projet de loi ne traite pas de tous les défis posés" par le transport aérien qui "est régulé à l'échelle européenne, voire mondiale", plaide la ministre des Transports Elisabeth Borne. Plusieurs "marcheurs" considèrent cependant qu'il n'est pas interdit d'anticiper dans la loi française. Aux yeux de l'ex-LREM Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, "il y a trop d'écart entre les mots, les ambitions affichées et la réalité de l'action en France", a-t-il pointé récemment dans le JDD. - "Premier pas" - Sous la pression, gouvernement et majorité ont mis un peu d'eau dans leur vin. Un amendement instituant une contribution - limitée - du transport aérien au financement des autres modes de transport a été adopté en commission, via une réaffectation des surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac". Cela devrait rapporter 30 millions d'euros la première année, 40 à 50 M EUR les années suivantes. "C'était impossible de ne pas parler de l'aérien. Ce secteur représente 3 à 5% des émissions de CO2 en France et il double tous les quinze ans alors qu'aucune solution alternative au kérosène n'est disponible", souligne M. Orphelin. Cette avancée, perçue comme "un premier pas", a aiguisé les appétits et de nombreux amendements ont été déposés pour la séance cette semaine. Certains proposent de taxer le kérosène sur les vols intérieurs, comme le font États-Unis, Japon, Norvège ou Pays-Bas. "Ce serait contre-productif car les compagnies pourraient faire le plein dans les pays voisins", écarte Élisabeth Borne. Pour contourner le problème, Matthieu Orphelin et l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho ont cosigné des amendements instaurant une contribution écologique au décollage pour tous les vols au départ de la France si aucun accord européen n'était trouvé. Mais ils ont été jugés irrecevables. Plus radical, l'Insoumis François Ruffin propose, avec Delphine Batho et d'autres, d'interdire les vols domestiques qui ne font pas économiser plus de deux heures trente par rapport à un même trajet en train. Autre proposition sur la table: proscrire les vols dont les destinations sont accessibles en moins de cinq heures de train. Mais, selon la ministre, "il n'y a pas besoin de mettre des interdictions dans la loi. Il faut laisser les Français prendre leurs responsabilités". "Un aller-retour Paris-Marseille émet 50 fois plus de gaz à effet de serre que le même trajet en train. L'avion doit être l'exception et le train la norme pour les déplacements intérieurs", a insisté M. Ruffin lors d'une conférence de presse. A ses côtés, la députée néerlandaise Suzanne Kröger (gauche verte) se félicitait que son pays soit le premier au monde à être prêt à supprimer "pour des raisons climatiques" le vol Amsterdam-Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat se prononce sur le projet de loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611020057.1dgpl9vl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat doit adopter mardi, après l'Assemblée nationale, le projet de loi Santé porté par Agnès Buzyn, après y avoir injecté plusieurs mesures nouvelles pour lutter contre les déserts médicaux, grand sujet d'inquiétude des territoires ruraux. A l'issue d'une semaine d'examen du texte en première lecture, les sénateurs se prononceront lors d'un vote solennel, le jour même d'une mobilisation dans les hôpitaux publics à l'appel de plusieurs syndicats, sur fond de crise dans les urgences. Députés et sénateurs tenteront ensuite, le 20 juin, de se mettre d'accord sur une version commune. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le projet de loi relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" prévoit une réforme des études de santé pour notamment pallier le manque de médecins, avec la suppression du "numerus clausus", la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers, un accès élargi aux données de santé ou encore la création d'un espace numérique de santé. "Nous n'avons pas le choix, il faut répondre à l'urgence dans des territoires qui se sentent abandonnés", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn, alors que la problématique de la désertification médicale s'était imposée dans le grand débat. Elle s'est aussi largement imposée dans les débats au Sénat, dominé par l'opposition de droite, où les élus ont rivalisé d'initiatives en faveur d'une meilleure répartition de l'offre de soins. "Ca ne peut plus durer comme ça", "on a des territoires entiers où les gens ne sont plus soignés", s'est exclamé René-Paul Savary (LR), se faisant le porte-voix d'un désarroi largement partagé dans l'hémicycle. "Toute la loi entend la souffrance des territoires, mais ça n'est pas par une seule mesure qu'on va régler la désertification médicale qui est un problème international", a souligné la ministre, s'arque-boutant contre toute mesure coercitive pour réguler l'installation des médecins. - "Le Sénat marche sur la tête" - Contre l'avis du gouvernement, le Sénat a en particulier voté par 311 voix contre 16 un dispositif "transpartisan" proposant que la dernière année d'études en 3e cycle de médecine générale (et certaines spécialités déficitaires comme l'ophtalmologie) soit une année de pratique "en autonomie", réalisée en cabinet ou en maison de santé, en priorité dans les zones manquant de médecins. "Le Sénat marche sur la tête et préconise de brader la formation des médecins !", se sont insurgés des syndicats d'internes. Le Sénat a aussi donné son feu vert à une mesure introduite en commission des Affaires sociales, qui met en place une exonération de cotisations sociales incitative à l'installation rapide des jeunes médecins. De manière générale, des modifications ont été apportées au texte, mais sans remettre en cause ses grands axes. Malgré de fortes réticences sur la méthode, le Sénat a habilité le gouvernement à légiférer par ordonnances sur le développement des "hôpitaux de proximité", non sans avoir exprimé de vives inquiétudes sur "le flou" de leur définition et les moyens et missions qui seront les leurs. Ils ont vocation à assurer le premier des trois niveaux de "gradation des soins hospitaliers" sur les territoires et sont recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation, mais sans maternité, et avec de la chirurgie sur autorisation strictement encadrée. Les sénateurs ont "enrichi" le volet numérique du texte, rendant automatique l'ouverture de "l'espace numérique de santé", un compte personnel en ligne pour accéder notamment au dossier médical partagé, ainsi qu'à différents services et outils de santé. Et surprise de dernière minute, l'ex-ministre PS Laurence Rossignol a réussi à faire adopter, à la faveur d'un hémicycle dégarni, un allongement de deux semaines des délais de l'IVG. Une adoption inattendue qui pourrait influencer la position des sénateurs PS lors du vote sur l'ensemble du texte. Le groupe CRCE (à majorité communiste) votera contre. "Avec la complicité bienveillante de la majorité sénatoriale de droite, tous les articles ont été votés au mépris des souffrances des personnels qui se mobilisent dans l'intérêt général", ont-ils affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de réforme des institutions: climat, RIP, proportionnelle, non-cumul...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190610055731.bfl0r2ua.html</link>
   <description><![CDATA[Climat, référendum d'initiative partagée, proportionnelle ou non-cumul des mandats: voici les principales mesures de la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron, dont le Premier ministre devrait préciser mercredi le calendrier d'examen, lors de son discours de politique générale. Cette série de trois projets de loi (constitutionnelle, organique et ordinaire) "pour un renouveau de la vie démocratique" a été transmise au Conseil d'Etat fin mai, avant leur présentation prochaine en Conseil des ministres. Ils diffèrent sur certains points des projets de réforme soumis en 2018 et bloqués par l'affaire Benalla: il n'y a notamment plus les mesures sur la fabrique de la loi, sur l'interdiction pour un ministre de cumuler avec la présidence d'un exécutif local ou sur la suppression du mot "race" dans la révision constitutionnelle. - VOLET CONSTITUTIONNEL . ENVIRONNEMENT Inscription à l'article 1er de la Constitution que la République "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques". Cet ajout avait été souhaité par l'ex-ministre Nicolas Hulot et voté l'année dernière par l'Assemblée lors de l'examen du premier projet de révision constitutionnelle. . REFERENDUM Extension du champ du référendum aux "questions de société" et à "l'organisation des pouvoirs publics nationaux ou territoriaux" Seuil du référendum d'initiative partagé (RIP) abaissé: il pourra être "organisé à l'initiative conjointe d'un dixième des membres du Parlement et d'un million d'électeurs", contre 20% des parlementaires et plus de 4,7 millions de personnes actuellement. Pour éviter un nouveau RIP comme sur la privatisation d'Aéroports de Paris, la proposition ne pourra "avoir pour objet l'abrogation d'une disposition législative promulguée depuis moins de trois ans ni porter sur le même objet qu'une disposition en cours de discussion au Parlement". . CONSEIL DE LA PARTICIPATION CITOYENNE Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) sera rebaptisé "Conseil de la participation citoyenne" et le nombre de ses membres passera à maximum 150 "représentants de la société civile" (contre 233 membres et 60 personnalités associées). Cette chambre sera toujours le réceptacle des pétitions citoyennes et aura une mission de consultation du public. Elle pourra réunir des conventions de citoyens tirés au sort. . JUSTICE La Cour de justice de la République, créée en 1993 et chargée de juger les ministres pour des faits commis dans l'exercice de leurs fonctions, doit être supprimée au profit de la cour d'appel de Paris. Mais un filtre est prévu, via une "commission des requêtes" qui pourra être "saisie par le ministère public, la juridiction d'instruction ou la personne qui se prétend lésée". Il est aussi prévu de graver dans le marbre que les magistrats du parquet sont nommés par l'exécutif "sur l'avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature, comme actuellement pour les juges. Le CSM est un organe indépendant, dont la composition ne sera pas modifiée. Les anciens présidents de la République ne pourront plus être membres à vie du Conseil constitutionnel. . COLLECTIVITÉS ET CORSE Les collectivités territoriales pourront déroger aux lois fixant leurs compétences, de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental. Un nouvel article 72-5 de la Constitution doit aussi entériner le statut particulier de la collectivité de Corse créée en 2015. Lois et règlements pourront "comporter des règles adaptées aux spécificités liées à son insularité", sur décision de la collectivité mais dans des conditions strictes. . SERVICE NATIONAL UNIVERSEL Inscription du "service national" dans la Constitution, afin d'accompagner la mise en oeuvre du SNU pour une même classe d'âge,voulu par Emmanuel Macron. - AUTRES VOLETS . 25% DE PARLEMENTAIRES EN MOINS Le nombre de députés doit passer de 577 à 433. De 348 actuellement, les sénateurs devraient passer à 261, un nombre minimum. . 20% DE PROPORTIONNELLE 87 députés seraient élus à la proportionnelle, sur des listes nationales soumises au vote de l'ensemble du corps électoral, soit un taux de 20% contre 15% dans le projet de 2018. En outre, dans la circonscription unique des Français établis hors de France, une poignée de députés seront élus à la proportionnelle. Les listes devront avoir obtenu au moins 5% des suffrages exprimés pour avoir droit à la répartition des sièges. . LIMITATION DES MANDATS DANS LE TEMPS Le non-cumul de plus de trois mandats identiques et consécutifs dans le temps s'appliquera aux parlementaires et présidents d'exécutifs locaux. Les maires des communes de moins de 9.000 habitants ne seront pas concernés. reb/chl/map/jk/spe AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouveaux droits sociaux pour chauffeurs VTC et coursiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607193620.da7pkwfd.html</link>
   <description><![CDATA[Droit à la déconnexion, droit de connaître au préalable le prix minimum d'une course, et de la refuser: l'Assemblée nationale a adopté vendredi un nouveau cadre social pour les chauffeurs VTC et coursiers de type Uber et Deliveroo. Lors de l'examen du projet de loi d'orientation des mobilités, la co-rapporteure Bérangère Couillard (LREM) a obtenu d'imposer un "socle" d'obligations pour les plateformes qui emploient ces travailleurs, en plus d'une charte optionnelle pour améliorer leurs conditions de travail, qui était prévue dans le texte initial. Les chauffeurs ou coursiers seront ainsi informés du prix minimum prévisible d'une proposition de course et pourront la refuser sans encourir de pénalité. Les plateformes devront publier sur leurs sites internet des indicateurs de "transparence" comme le revenu moyen des chauffeurs, le temps de travail, le prix moyen des prestations. En établissant une charte, les plateformes pourront en outre définir des modalités de mise en oeuvre d'un "prix décent" ou encore fournir des "garanties de protection sociale complémentaire". "Par les mesures que nous venons d'adopter, nous allons permettre de rééquilibrer les relations entre ces travailleurs et les plateformes, et de garantir leur indépendance", a assuré dans un communiqué la ministre des Transports Elisabeth Borne. Selon elle, "c'est une condition pour assurer l'attractivité dans la durée de ces métiers". "Nous faisons un pas énorme avec ces nouveaux droits sociaux", s'est félicitée Mme Couillard, en récusant les critiques, venues de gauche, selon lesquelles elle aurait donné "un coup de pouce" aux plateformes. Avec cette mesure, "vous accompagnez l'uberisation de la société" et "vous ne faites que domestiquer cette bête sauvage qui est en train de ruiner la protection sociale", a grincé l'Insoumis Eric Coquerel. L'élu de Seine-Saint-Denis a défendu en vain un amendement visant à requalifier en salariés tous les travailleurs indépendants de plateformes, alors que la justice a prononcé plusieurs décisions récentes en ce sens. Avec la proposition de Mme Couillard, "j'ai peur que l'on institutionnalise une forme de précarité", a renchéri le socialiste Christophe Bouillon. "Il faut accepter l'idée que nos jeunes ne veulent pas tous un emploi salarié" mais "souhaitent choisir le moment où ils travaillent", a souligné la ministre des Transports Elisabeth Borne. "Ceux que je rencontre me disent qu'ils veulent un emploi stable", a rétorqué Jean-Paul Lecoq (PCF). Cette disposition "va dans le bon sens" mais "ne répond pas à l'enjeu central du niveau de revenu des chauffeurs", a estimé Pacôme Rupin (LREM). Pour fluidifier l'organisation des examens de chauffeur VTC, le groupe LREM a obtenu que les chambres de métiers, qui les organisent, puissent déléguer cette compétence à des prestataires. Par exemple à la Poste, qui propose déjà des sessions pour passer l'examen théorique du permis de conduire. L'Assemblée a par ailleurs habilité le gouvernement à procéder par ordonnances pour préciser les modalités dans lesquelles il délègue sa compétence de vérification des conditions d'aptitudes professionnelles au métier de chauffeur VTC et pour fixer les modalités de désignation de représentants des travailleurs des plateformes. Aurélien Taché (LREM) a obtenu que les chauffeurs et coursiers puissent accéder à l'ensemble des données "concernant leur activité" et "permettant de les identifier". Deliveroo a de son côté précisé à l'AFP que ses livreurs étaient déjà informés du prix de la course et de la distance et avaient la possibilité de la refuser. ll-as/tq/cam UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi mobilités: débat sur la circulation des trottinettes électriques sur les trottoirs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607170540.6umzr15x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a ouvert la voie vendredi à une possibilité pour certaines communes de déroger à la future interdiction de circulation des trottinettes électriques sur les trottoirs, au grand dam d'élus LREM, lors de l'examen du texte mobilités. Les conditions de circulation des trottinettes seront fixées à la rentrée par un décret, qui doit interdire la circulation de ces engins sur les trottoirs sous peine d'une amende de 135 euros. Le projet de loi mobilités prévoit que le maire pourra "par arrêté motivé, fixer des règles dérogatoires à celles prévues par le Code de la route" pour la circulation des engins de déplacement personnel motorisés (trottinettes, monoroues, gyropodes...). Ce sera valable à la fois sur les voies "et leurs dépendances", trottoirs inclus. "On ne peut pas exclure certaines configurations sur le territoire, dans une ville où il n'y a pas de pistes cyclables, des trottoirs particulièrement larges, avec des contre-allées. Dans ce cas-là, cela paraît raisonnable de ne pas empêcher les maires d'adapter les règles", a expliqué la ministre des Transports Elisabeth Borne. Les utilisateurs de ces engins ne pourraient alors pas circuler à plus de 6 km/h, a-t-elle souligné. L'élu de Paris Pacôme Rupin (LREM) a défendu en vain plusieurs amendements signés par d'autres "marcheurs", dont l'ancien porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, candidat à la mairie de Paris, pour supprimer cette dérogation sur les trottoirs. Les trottoirs doivent être "sanctuarisés" pour "garantir la sécurité des piétons", a-t-il affirmé. L'élue des Hauts-de-Seine Laurianne Rossi (LREM) a soutenu sa proposition, estimant qu'il ne fallait pas "ouvrir une brèche à des maires" mais plutôt "avancer rapidement" sur le développement des pistes cyclables. "Il faut entendre qu'il y a des situations locales différentes, qu'il faut faire confiance aux élus locaux et leur donner une latitude à adapter des règles générales", a insisté Mme Borne. A Paris, la maire (PS) Anne Hidalgo a égrené jeudi plusieurs mesures pour mettre un terme aux nuisances causées par les trottinettes électriques, responsables de plusieurs accidents, notamment l'interdiction de stationnement sur les trottoirs et la limitation de vitesse à 20 voire 8 km/h.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>D-Day: l'Assemblée rend hommage aux Alliés, entre émotion et contestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607151659.akvc3r8i.html</link>
   <description><![CDATA[La voix d'un député communiste brisée par l'émotion, un Insoumis célébrant l'Armée rouge: l'Assemblée nationale a rendu vendredi un hommage contrasté aux Alliés qui ont pris part au Débarquement de Normandie le 6 juin 1944. Les députés ont voté à l'unanimité une résolution exprimant la "gratitude" et la "reconnaissance" de la représentation nationale aux "membres des forces alliées, notamment américaines, qui ont participé aux opération du +jour J+". Le texte répond à une résolution similaire votée en avril par le Congrès américain. Il a été remis à la présidente de la Chambre des représentants des États-Unis, Nancy Pelosi, reçue vendredi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand à l'Hôtel de Lassay, pour le 75e anniversaire du Débarquement de Normandie. L'élue démocrate s'est rendue en début d'après-midi, avec d'autres membres de la chambre des représentants, dans les tribunes de l'hémicycle où elle a été applaudie debout par les députés présents en séance. La résolution, présentée par le titulaire LREM du perchoir, a été co-signée par la quasi-totalité des présidents de groupes, à l'exception de Jean-Luc Mélenchon. À la tribune, le député LFI Alexis Corbière a justifié cette position par l'absence de référence dans le texte à l'action de l'Armée rouge, à sa victoire à Stalingrad sur le front de l'Est qui, a-t-il dit, a rendu possible le Débarquement de Normandie. "Comment oublier que le pays qui a le plus supporté de morts fut l'Union soviétique avec 12 millions de soldats tués? Pourquoi ne pas l'avoir rappelé, ce n'est en rien une approbation du stalinisme, c'est rappeler la complexité de cet évènement", a-t-il lancé. A cette exception près, l'ensemble des orateurs des différents groupes a salué le courage, l'héroïsme et le sacrifice des soldats alliés qui ont libéré la France. Submergé par l'émotion, le communiste Jean-Paul Lecoq a dû interrompre à plusieurs reprises son hommage aux soldats, victimes et déportés, soutenu par les applaudissements des autres députés présents dans l'hémicycle. Plusieurs députés ont également réaffirmé leur attachement "au multilatéralisme, seul à même de résoudre durablement les conflits mondiaux", comme l'avait fait jeudi le président Macron face au président Donald Trump. Ce principe a été inscrit dans la résolution. Le texte apporte aussi son soutien aux actions entreprises pour préserver les plages du Débarquement "dans la perspective de leur inscription sur la liste du Patrimoine mondial de l'Unesco".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tempête Miguel: hommage de l'Assemblée aux trois sauveteurs disparus en mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607144306.bkb9g2aj.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports Elisabeth Borne a rendu hommage vendredi à l'Assemblée aux trois sauveteurs qui ont péri en mer après "un terrible drame", le chavirage de leur vedette au large des Sables d'Olonne. "Je voudrais partager avec vous une nouvelle qui nous bouleverse tous", a déclaré la ministre en annonçant aux députés le décès des trois sauveteurs à l'ouverture de la séance de l'après-midi consacrée au projet de loi d'orientation sur les mobilités. La vedette des sauveteurs a fait naufrage alors qu'elle était sortie porter assistance à un bateau de pêche en difficulté, dont le propriétaire est également porté disparu. Sur les sept sauveteurs à bord, seuls quatre ont réussi à regagner la côte à la nage. "C'est un terrible drame pour les Vendéens, pour la grande famille des sauveteurs en mer et pour notre pays tout entier". La SNSM (Société nationale de sauvetage en mer), ce sont des milliers de "femmes et hommes bénévoles qui sont les protecteurs de nos côtes jours et nuits", a déclaré la ministre. Dans un hémicycle silencieux, elle a exprimé ses condoléances et sa compassion à leurs familles ainsi qu'à celle du pêcheur et ajouté que le ministre d'Etat, François de Rugy, était en train de se rendre sur place. Sa déclaration a été applaudie debout par l'ensemble des députés présents ainsi que, depuis les tribunes, par des représentants de la chambre des représentants des Etats-Unis menés par leur présidente, la démocrate Nancy Pelosi. Ils avaient été invités par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) pour le 75e anniversaire du Débarquement de Normandie le 6 juin 1944. M. Ferrand au perchoir a également assuré "les familles et la grande famille du sauvetage en mer de la solidarité pleine et entière de la représentation nationale".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Aina Kuric quitte La République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607141511.xnd8rzqr.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la Marne Aina Kuric a annoncé vendredi son départ de La République en marche en raison d'un "désaccord avec la ligne du mouvement", mais elle restera membre du groupe à l'Assemblée en tant qu'apparentée. Mme Kuric a indiqué à l'AFP que son départ du mouvement avait été acté jeudi lors d'un entretien avec le délégué général Stanislas Guérini, puis annoncé aux "marcheurs". "Adhérente depuis avril 2016, je ne retrouve plus dans ce mouvement les raisons pour lesquelles je me suis engagée", explique l'élue dans un communiqué, dans lequel elle précise qu'elle "ne quitte pas la majorité parlementaire" et sera désormais apparentée LREM. En juillet 2018, la députée de 32 ans d'origine malgache, membre de la commission des Affaires étrangères, s'était exposée à une exclusion du groupe après avoir voté contre le projet de loi asile et immigration en seconde lecture. Elle avait notamment dénoncé l'adaptation du droit du sol à Mayotte, y voyant "une fausse solution". Malgré ce vote, cette "marcheuse" historique avait eu un simple "rappel au règlement" par son groupe.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette le casque obligatoire à vélo ou trottinette</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607121016.97g98mtv.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de vifs débats, l'Assemblée nationale a voté vendredi contre une obligation du port du casque à vélo ou trottinette électrique, sujet qui a divisé les "marcheurs". Comme le demandait la ministre des Transports, les députés ont rejeté une série d'amendements qui visaient à inscrire cette obligation dans le projet de loi sur les mobilités. "Le gouvernement est résolument contre l'obligation du port du casque sur les vélos au-delà de 12 ans" et "sur les trottinettes", qui vont être bridées à 20 km/h, a déclaré Elisabeth Borne. Et de lancer: "les Français en ont marre qu'on leur impose des obligations. On recommande le port du casque et chacun prend ses responsabilités". "Arrêtons d'emmerder les Français", s'est exclamé Bruno Millienne, corapporteur MoDem, estimant qu'avec un casque on pouvait se sentir faussement "plus en sécurité". "Si on oblige le port du casque, la pratique de ce type de mobilités ne va pas se développer", a abondé la corapporteure Bérangère Couillard (LREM). De son côté, Thomas Mesnier, également membre du groupe majoritaire, a pris la parole en tant que médecin urgentiste et s'est dit "choqué" par "certains des arguments entendus". "On est là pour prendre nos responsabilités, pour assurer la sécurité des Français", a-t-il plaidé. Favorable à une extension de l'obligation aux vélos classiques, Pascale Boyer, également LREM, a fait le parallèle avec les préventions passées puis l'acceptation de la ceinture de sécurité obligatoire en voiture. "C'est bien plus agréable d'être cheveux au vent" mais "à Paris c'est un capharnaüm sans nom", a aussi souligné Brigitte Kuster, élue LR de la capitale et sur la même idée. La maire de Paris Anne Hidalgo a annoncé jeudi une série de mesures pour mettre un terme aux nuisances causées par les trottinettes, responsables de plusieurs accidents. L'Assemblée a voté dans la nuit des mesures pour "donner aux collectivités les outils" pour un encadrement accru. Des députés LR ont demandé en vain que les fournisseurs de cycles et trottinettes soient tenus de mettre à disposition un casque. Dans le camp opposé au casque obligatoire, les arguments étaient tout aussi fournis. "On risque de déresponsabiliser le citoyen et d'infantiliser", aux yeux de Christophe Bouillon (PS). "Il y a quelques semaines j'ai chuté (à trottinette) à cause du mauvais état de la chaussée et parce que j'ai pas fait gaffe", a narré Damien Pichereau (LREM), plaidant pour plutôt "lutter contre les causes des accidents". Bertrand Pancher (Libertés et territoires) entend "veill(er) avec la profession à ce qu'on arrive tranquillement à des généralisations" du casque.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>D-Day: L'Assemblée rend hommage aux Alliés, entre émotion et contestation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190607120021.k4hadbix.html</link>
   <description><![CDATA[La voix d'un député communiste brisée par l'émotion, un Insoumis célébrant l'Armée rouge: l'Assemblée nationale a rendu vendredi un hommage contrasté aux Alliés qui ont pris part au Débarquement de Normandie le 6 juin 1944. Les députés ont voté à l'unanimité une résolution exprimant la "gratitude" et la "reconnaissance" de la représentation nationale aux "membres des forces alliées, notamment américaines, qui ont participé aux opération du +jour J+". Le texte répond à une résolution similaire votée en avril par le Congrès américain. Il doit être remis à la présidente de la Chambre des représentants des Etats-Unis, Nancy Pelosi, reçue vendredi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand à l'Hôtel de Lassay, pour le 75e anniversaire du Débarquement de Normandie. La résolution, présentée par le titulaire LREM du perchoir, a été co-signée par la quasi-totalité des présidents de groupes, à l'exception de Jean-Luc Mélenchon. A la tribune, le député LFI Alexis Corbière a justifié cette position par l'absence de référence dans le texte à l'action de l'Armée rouge, à sa victoire à Stalingrad sur le front de l'Est qui, a-t-il dit, a rendu possible le Débarquement de Normandie. "Comment oublier que le pays qui a le plus supporté de morts fut l'Union soviétique avec 12 millions de soldats tués? Pourquoi ne pas l'avoir rappelé, ce n'est en rien une approbation du stalinisme, c'est rappeler la complexité de cet évènement", a-t-il lancé. A cette exception près, l'ensemble des orateurs des différents groupes a salué le courage, l'héroïsme et le sacrifice des soldats alliés qui ont libéré la France. Submergé par l'émotion, le communiste Jean-Paul Lecoq a dû interrompre à plusieurs reprises son hommage aux soldats, victimes et déportés, soutenu par les applaudissements des autres députés présents dans l'hémicycle. Plusieurs députés ont également réaffirmé leur attachement "au multilatéralisme, seul à même de résoudre durablement les conflits mondiaux", comme l'avait fait jeudi le président Macron face au président Donald Trump. Ce principe a été inscrit dans la résolution. Le texte apporte aussi son soutien aux actions entreprises pour préserver les plages du Débarquement "dans la perspective de leur inscription sur la liste du Patrimoine mondial de l'Unesco".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vélos, trottinettes...: l'Assemblée vote des mesures pour un encadrement accru</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190606234210.mgute5qt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi des mesures qui visent à "donner aux collectivités les outils" pour mieux réguler trottinettes, vélos et autres engins mis à disposition sur la voie publique en libre-service ou "free floating". Le jour où la maire de Paris Anne Hidalgo a annoncé des dispositions pour mettre un terme aux nuisances causées par les trottinettes électriques (interdiction de stationnement sur les trottoirs, limitation de vitesse, etc.), les députés ont adopté un amendement au projet de loi mobilités de la rapporteure Bérangère Couillard (LREM). Il aboutit à un article "totalement réécrit" par rapport à celui issu du Sénat et amendé en commission et "vient donner aux collectivités les outils pour réguler ces engins en +free-floating+", selon elle. L'article ainsi réécrit prévoit notamment "la délivrance d'un titre d'occupation du domaine public" pour ces engins, pour lequel le maire pourra souvent être compétent. La délivrance de ces titres sera encadrée par un certain nombre de règles: sur la sécurité, le retrait des engins hors d'usage, la publicité apposée sur les engins ou encore l'encadrement des signaux sonores, a précisé la rapporteure, qui a ajouté que les maires pourront refuser la présence de ces engins en "free-floating". La ministre des Transports Elisabeth Borne s'est dite "dans le principe favorable au développement des nouvelles mobilités" et a dit voir dans ces engins "une bonne chose". Mais, a-t-elle noté, le développement est "totalement anarchique ce qui pose des problèmes de sécurité" pour les usagers et les autres utilisateurs de l'espace public. Elle a rappelé qu'un décret est en préparation sur ces questions et attendu "à la rentrée". Il devra définir des règles d'usage, sur l'éclairage, la vitesse maximale... Sur ce dernier point Mme Borne a évoqué 20 km/h, alors que jusqu'alors la vitesse prévue était de 25. Pour ce qui concerne l'occupation du domaine public qui est "assez envahissante", il faut donner aux collectivités "les bons outils" pour réguler notamment le stationnement et poser un cahier des charges pour les opérateurs: environnement, bruit, etc., a-t-elle plaidé. L'article adopté par les députés prévoit "deux modalités": soit une publicité avec la sélection d'opérateurs, soit une délégation de service public, a-t-elle développé. Il s'agit de "créer les conditions pour un développement harmonieux". Des élus LR ont déploré la méthode avec cette réécriture globale de l'article faisant tomber les amendements de l'opposition, se jugeant ainsi "bâillonnés". Brigitte Kuster a fustigé l'"arrogance" de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 23:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'assouplissement des 80 km/h</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190606215200.kj5t4gs3.html</link>
   <description><![CDATA[C'était un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes": l'Assemblée nationale a voté jeudi soir un assouplissement des 80 km/h sur certaines routes secondaires, en laissant la responsabilité aux départements et aux maires d'adapter la vitesse. Au terme d'un débat nourri, les députés ont adopté à main levée l'article du projet de loi mobilités qui prévoit de permettre aux présidents de conseils départementaux de déroger à la limitation. Ils ont élargi la compétence aux maires, via un amendement LREM. L'abaissement de la vitesse de 90 à 80 km/h, concernant environ 400.000 kilomètres de routes, avait été décidée par le Premier ministre Edouard Philippe et appliquée au 1er juillet 2018. Il s'agissait de sauver "300 à 400 vies par an" après une recrudescence de la mortalité routière entre 2014 et 2016, suivie d'une baisse en 2017. Mais devant le tollé soulevé chez des automobilistes, motards et élus, le chef du gouvernement a fait machine arrière mi-mai, ouvrant la voie à un compromis lors de l'examen du projet de loi porté par Elisabeth Borne. Et ce, alors même que l'année 2018 s'était achevée sur un plus-bas historique, avec 3.259 morts sur les routes. Pour Edouard Philippe, "si les présidents de conseils départementaux souhaitent prendre leurs responsabilités, je n'y vois aucun inconvénient". En fixant toutefois une condition: que ce pouvoir soit "systématiquement assorti de mesures" garantissant "le plus haut niveau de sécurité routière possible". Les députés LREM ont d'abord choisi de réserver cette compétence aux présidents de département, par un premier vote en commission. Le Sénat, qui avait examiné le projet de loi auparavant, avait donné ce pouvoir également aux préfets. Via un amendement LREM, la compétence a été élargie jeudi soir aux maires et les députés ont précisé que l'arrêté devra être pris "après avis de la commission départementale de la sécurité routière, sur la base d'une étude d'accidentalité portant sur les sections de routes concernées". Les élus d'opposition - LR en tête -, sont à nouveau montés au créneau contre les 80 km/h, une "connerie" et le "symbole d'une France à deux vitesses" qui a été le "détonateur des longues semaines de crise". - "Trompe-l'oeil" - Mobilisés en nombre, les LR ont reproché à l'assouplissement d'"oublier les routes nationales", sous autorité de l'Etat. Ils ont aussi relayé la demande des présidents de département de pouvoir solliciter l'avis du préfet, avant de prendre une décision. Pour l'élu du Cantal Vincent Descoeur, le "pas de recul" du Premier ministre est ainsi un "trompe l'oeil", son collègue du Jura Jean-Marie Sermier jugeant "pas tolérable" que l'Etat ne prenne pas "ses responsabilités". "Nous souhaitons faire confiance aux élus", leur a répondu la ministre des Transports Elisabeth Borne, mais pour les routes nationales, "les préfets ne dérogent pas aux décisions du Premier ministre". "Il s'agit de sauver des vies", a-t-elle rappelé, notant qu'"au cours du deuxième semestre 2018, ce sont 127 vies qui ont été épargnées grâce à la décision sur les 80 km/h", des chiffres laissant dubitatif côté LR. La ministre a eu l'appui de "marcheurs", Pascale Boyer racontant notamment avec émotion comment son fils a échappé à la mort il y deux jours après "quatre tonneaux" sur une route à 80 km/h. Sans cette vitesse réduite, "je ne serais pas dans l'hémicycle ce soir et je serais en train de pleurer mon fils", a-t-elle lancé. La vitesse excessive est la première cause de mortalité sur les routes de France, selon la Sécurité routière. "Il ne faut pas renvoyer la patate chaude aux maires", plaide le communiste Sébastien Jumel. D'autant qu'une incertitude juridique régnerait concernant la responsabilité pénale des élus en cas d'accident. Pour Jean-Paul Lecoq (PCF), cela ressemble "à un piège". L'ancien "marcheur" François-Michel Lambert (Liberté et territoires) estime qu'"il ne faut pas toucher aux 80 km/h": "revenir en arrière, c'est la certitude d'avoir des morts".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 21:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>80 km/h: L'Assemblée vote la possibilité de relever la vitesse sur certaines routes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190606211238.9whl2kaa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir la possibilité d'un assouplissement par les départements et les maires de la limitation à 80 km/h sur les routes secondaires, mesure impopulaire considérée comme l'un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes". Les députés ont donné leur feu vert par un vote à main levée à l'article du projet de loi mobilités qui prévoit de donner aux présidents de conseils départementaux la capacité de déroger à la limitation entrée en vigueur en juillet 2018. Ils ont élargi la compétence aux maires dans certaines conditions, via un amendement LREM. L'abaissement de la vitesse de 90 à 80 km/h, concernant 400.000 kilomètres de routes secondaires, avait été décidé par le Premier ministre Edouard Philippe. Mi-mai, il avait ouvert la voie à un assouplissement. Des élus d'opposition - LR en tête - sont à nouveau montés au créneau jeudi pour dire tout le mal qu'ils pensaient des 80 km/h, une "connerie" et le "symbole d'une France à deux vitesses" qui a été le "détonateur des longues semaines de crise". Les élus LR ont déploré que l'assouplissement "oublie les routes nationales", sous autorité de l'Etat, alors que le Sénat les avait incluses. Pour Vincent Descoeur, élu du Cantal, le "pas de recul" du Premier ministre est ainsi un "trompe l'oeil". "C'est un marché de dupes", a abondé son collègue du Jura Jean-Marie Sermier (LR) , jugeant "pas tolérable" que l'Etat ne prenne pas "ses responsabilités". "Arrêtez d'emmerder les Français", a aussi lancé Fabrice Brun (Ardèche). "Enfin, tant mieux", mais "quelle connerie", a commenté de son côté Bertrand Pancher (Libertés et Territoires), appelant le gouvernement à tenir compte de "cette leçon" et écouter "mieux les territoires". "Il s'agit de sauver des vies", a rappelé la ministre des Transports Elisabeth Borne, avec l'appui d'élus LREM. Elle a noté qu'"au cours du deuxième semestre 2018, ce sont 127 vies qui ont été épargnées grâce à la décision sur les 80 km/h", des chiffres laissant dubitatif côté LR. "Nous souhaitons faire confiance aux élus", a-t-elle ajouté, mais pour les routes nationales, "les préfets ne dérogent pas aux décisions du Premier ministre". La vitesse excessive est la première cause de mortalité sur les routes de France, selon la Sécurité routière.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 21:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Véhicules autonomes: l'Assemblée habilite le gouvernement à encadrer la circulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190606161815.6h5y8251.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a habilité jeudi le gouvernement à adapter la législation pour la circulation des véhicules autonomes, la ministre des Transports plaidant pour que la France "soit à la pointe" sur ces engins capables, dans une plus ou moins grande mesure, de se passer de conduite humaine. Les députés ont donné leur aval à un article du projet de loi mobilités qui permet au gouvernement d'adapter par ordonnance "la législation, notamment le Code de la route, au cas de la circulation" des véhicules autonomes, "notamment en définissant le régime de responsabilité applicable". Le texte précise qu'il "peut être prévu d'imposer" la fourniture "d'une information ou d'une formation appropriée" lors de la vente ou de la location de tels véhicules. "C'est un choix politique fort de vouloir que notre pays soit à la pointe sur les véhicules autonomes, ce qui suppose de faire évoluer notre cadre législatif", a affirmé la ministre des Transports Elisabeth Borne. Elle a justifié le recours aux ordonnances par la nécessité d'une coordination européenne en la matière, indiquant que la France plaidait pour faire évoluer les conventions internationales. Plusieurs élus ont défendu des amendements de suppression, déplorant que le gouvernement ait recours aux ordonnances. Pour LR, Jean-Marie Sermier a ainsi regretté que l'article soit réduit à quelques lignes revenant à ce que les députés donnent un "blanc-seing" au gouvernement. "Vous êtes en train de nous dire : donnez-moi un chèque en blanc", a abondé Mathilde Panot (LFI), tandis que Jean-Paul Lecoq (PCF) a déploré que le débat soit "interdit" sur cette "révolution" du transport. La circulation de véhicules autonomes est déjà autorisée à des fins expérimentales en France. Selon Mme Borne, qui a défendu la nécessité d'avoir "de nouveaux services de mobilité" dans les territoires et dit croire "beaucoup au potentiel des navettes autonomes", pour lesquelles "plus de 80 expérimentations" ont déjà été menées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinéma: Riester défend le CNC face à des députés souhaitant le réformer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190606155257.e4zsq0fj.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Culture a défendu jeudi le modèle du Centre national du cinéma (CNC), soutien du 7e art et de l'audiovisuel, visé par un rapport parlementaire qui préconise un contrôle renforcé et un plafonnement des taxes affectées qui financent l'organisme. "En ce qui concerne les décisions essentielles du CNC, elles sont partagées avec le ministère (de la Culture) et pour les taxes affectées, c'est le Parlement qui décide, pas le CNC tout seul", a souligné Franck Riester, lors d'une audition en commission des finances à l'Assemblée nationale. "S'il doit y avoir des dispositifs de contrôle que vous jugez à améliorer, le gouvernement est prêt à travailler avec vous. A l'Assemblée nationale, de son propre chef, de se saisir des outils à sa disposition", a-t-il souligné, alors qu'un rapport remis par la députée LREM Marie-Ange Magne préconise de réformer le CNC. Parmi les mesures sur la table, figurent un plafonnement des taxes affectées au CNC, "dans l'objectif d'assurer un pilotage de la dépense", un rééquilibrage en faveur de l'audiovisuel (au lieu du cinéma) et un contrôle renforcé par le Parlement. Car "la situation économique du CNC se dégrade ces dernières années, à cause d'un effet de ciseau entre la stagnation des recettes des taxes affectées et le dynamisme des soutiens versés" par le CNC aux différents secteurs de la création, souligne le projet de rapport consulté par l'AFP. L'établissement a pour rôle de réglementer et soutenir l'économie du cinéma, de l'audiovisuel, du multimédia et du jeu vidéo, via des aides à la création notamment. Il est financé principalement par trois taxes, sur les entrées en salles de cinéma, sur les éditeurs et les distributeurs de services de télévision et sur la diffusion des contenus audiovisuels, pour un produit de 672 millions d'euros en 2018. Le ministre a rappelé que "le conseil des prélèvements obligatoires, dans son rapport de juillet 2018, a reconnu la pertinence du modèle (du CNC), reproduit à l'étranger, notamment en termes de cohérence et d'efficacité". "Ce qui ne veut pas dire que le CNC ne doit pas participer à un moment ou un autre au redressement des finances publiques. Il l'a déjà" fait (...) "on va continuer à regarder avec un oeil affuté le fonctionnement du CNC", a-t-il insisté. Sur le sujet de la gouvernance, il a renvoyé la balle. "Est-ce qu'il faut avoir des auditions solennelles régulièrement, plusieurs fois par an, (du CNC), c'est au Parlement de décider".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
