<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Indemnités prud'homales: "sécurisation" ou "cadeau aux employeurs", le débat agite l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123125803.5jog9ss9.html</link>
   <description><![CDATA[Le barème des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif a alimenté jeudi à l'Assemblée de vifs débats, la majorité défendant un "vecteur de sécurisation" face à une gauche critiquant un nouveau "cadeau aux employeurs" et dénonçant globalement les ordonnances comme "une abomination". Dans le cadre de la réforme du Code du travail, les députés ont donné leur aval à la ratification de l'ordonnance "relative à la prévisibilité et la sécurisation des relations de travail". Elle contient notamment le décrié barème obligatoire de dommages et intérêts en cas de licenciement sans cause réelle et sérieuse. Les trois groupes de gauche ont tenté en vain de supprimer cette ordonnance, dénonçant l'objectif d'un "Code du travail au rabais", un "feu d'artifice de cadeaux" aux employeurs, et arguant qu'elle vise globalement à "rendre le licenciement moins coûteux" pour eux. Le communiste Sébastien Jumel, pour qui la barémisation "s'assoit sur le principe de libre application des juges", a jugé cette ordonnance "au coeur du projet libéral" du gouvernement. La barémisation revient à une "sécurisation des licenciements", a dénoncé l'Insoumis Eric Coquerel, jugeant globalement qu'"il ne faut pas avoir peur de le dire, pour le monde du travail, pour les salariés, ces ordonnances sont une abomination". Pour Nouvelle Gauche, Boris Vallaud a dit contester le "présupposé" qui veut que les employeurs embaucheront plus facilement s'ils peuvent licencier plus facilement. Il a vu dans la barémisation "une mauvaise affaire faite aux salariés et en particulier les plus modestes". Les élus de gauche ont aussi vivement critiqué le recours étendu au CDI de chantier, un "pléonasme" pour Eric Coquerel, et en réalité "un CDD sans la prime de précarité" pour Boris Vallaud. A l'inverse, le rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM), qui travaillait dans les ressources humaines, a défendu l'ordonnance comme un "vecteur de sécurisation", qui apporte notamment aux salariés "plus de visibilité". La ministre du Travail Muriel Pénicaud a, elle, mis en avant le besoin de "confiance" des entrepreneurs dans la possibilité de "pouvoir s'adapter rapidement à des possibilités économiques à la hausse, à la baisse", qu'il "y ait cette flexibilité, oui je dis le mot". "S'il n'y a pas d'entreprises, il n'y a pas d'emploi, s'il n'y a pas d'agilité pour les entreprises, il n'y a pas de créations d'emplois. Vous refusez de le reconnaître mais c'est la vie réelle de l'économie", a-t-elle lancé à l'attention de la gauche. "La barémisation, c'est une mesure pragmatique", a aussi argué Sylvain Maillard (LREM), chef d'entreprise, tandis que Dominique Da Silva (LREM), autre chef d'entreprise, a déploré une "défiance" de la gauche vis-à-vis des employeurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agression sexuelle: conseil d'administration extraordinaire de LCP (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123121326.40jyw2j7.html</link>
   <description><![CDATA[Un conseil d'administration extraordinaire de LCP va être convoqué "dans les meilleurs délais" sur les mesures prises pour faire "toute la lumière" sur "des faits d'agression ou de harcèlement sexuels", après la suspension du journaliste Frédéric Haziza, a annoncé jeudi la présidence de l'Assemblée. Cette décision a été communiquée à l'issue d'un entretien entre le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et le président de la délégation du bureau de l'Assemblée chargé de la communication et la presse, Hugues Renson, avec la présidente de LCP, Marie-Eve Malouines. Se disant "déterminés à lutter contre le sexisme et le harcèlement partout et en toutes circonstances", ils avaient convoqué mardi la présidente de LCP pour qu'elle leur "détaille les mesures prises". "Ce conseil d'administration extraordinaire permettra de partager avec l'ensemble de ses membres - dont les députés issus de tous les groupes de l'Assemblée - les mesures prises pour que toute la lumière soit faite sur la situation face à des faits d'agression ou de harcèlement sexuels au sein de la chaîne ainsi que les mesures de prévention et de lutte contre toute forme de harcèlement", selon un communiqué de la présidence. Outre le président de l'Assemblée et la présidente de la chaîne, le conseil d'administration de LCP comprend Hugues Renson (LREM), le premier questeur Florian Bachelier (LREM), et un représentant des groupes LR, MoDem, Constructifs, Nouvelle Gauche, France Insoumise, communiste. La chaîne parlementaire (LCP) a suspendu mardi son présentateur vedette, Frédéric Haziza, et ouvert une enquête interne à son encontre, après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour agression sexuelle. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire dans le cadre de cette plainte déposée dimanche, a indiqué une source judiciaire. LCP a aussi annoncé l'ouverture d'"une enquête interne menée par le secrétaire général de LCP Eric Moniot, avec un délégué du personnel et un membre du CHSCT". Les faits se sont produits en novembre 2014 dans la rédaction et ont valu à l'époque un avertissement au présentateur, selon LCP. Dans sa plainte, dont des extraits ont été publiés par le site BuzzFeed qui a révélé l'affaire, Astrid de Villaines relate que le présentateur lui a "pincé la fesse gauche" après lui avoir bloqué le passage et affirme s'être décidée à parler après l'affaire Weinstein. Affirmant que l'avertissement lui avait "fait prendre conscience de l'ambiguïté de certains gestes" et comprendre qu'il avait "pu involontairement blesser (s)a collègue", Frédéric Haziza a réitéré mardi ses "excuses". Il a assuré avoir, "depuis cette date", "toujours pris soin de (s)e conformer à une attitude qui ne souffre d'aucune ambiguïté". En soutien, le philosophe Bernard-Henri Lévy a tweeté mercredi : "Qui nous fera croire qu'Haziza est le Weinstein français ? Et comment mettre un signe égal entre ce qui lui est reproché et ce dont on accuse Ramadan ?" Selon BuzzFeed, la députée Isabelle Attard, alors membre du conseil d'administration de la chaîne, avait évoqué lors d'une de ses réunions en décembre 2016 un problème de "harcèlement sexuel" au sein de LCP. Mardi, des députés membres du conseil d'administration de LCP de fin 2016 à début 2017, François de Rugy, Franck Riester, et Marie-Françoise Clergeau, avaient assuré n'avoir "pas eu à connaître ces accusations, dont la justice n'est saisie que depuis deux jours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 13:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances réformant le code de travail: l'Assemblée rejette le chèque syndical</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123111858.5urmetj5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi un amendement socialiste créant un chèque syndical, une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la ministre du Travail Muriel Pénicaud objectant que les organisations syndicales n'y sont pas favorables. Utilisé de leur propre initiative par une poignée d'entreprises, le "chèque syndical" est un titre de paiement émis par l'employeur à destination du salarié. Il ne peut l'utiliser que pour financer un syndicat dans son entreprise, sans obligation d'y adhérer. "Le chèque syndical faisait partie des documents de campagne", a reconnu Mme Pénicaud. "Mais, dans les concertations, nous avons constaté que les organisations syndicales n'y étaient pas du tout favorables", a-t-elle affirmé lors du débat sur le projet de loi de ratification des ordonnances réformant le code du travail. Hormis la CFDT, aucune organisation patronale et syndicale n'est demandeuse. A la lumière de l'expérience, le chèque syndical étant déjà pratiqué dans quelques groupes, "elles considèrent que le chèque syndical accélère la transformation du syndicalisme vers un syndicalisme de services et les éloigne d'un syndicalisme de militants. Et elles ne souhaitent pas aller vers cette voie", selon la ministre. En outre, l'enjeu "n'est pas tant le taux de syndicalisation", faible en France, que "la participation effective à l'activité syndicale", a-t-elle jugé. "Le sujet n'est pas clos mais la proposition est un peu en avance sur l'évolution de la société", a-t-elle conclu. Les socialistes proposaient la création d'un chèque syndical, qui pourrait être attribué par l'employeur au salarié, qui serait alors libre de l'affecter à l'organisation syndicale de son choix. Pour développer la syndicalisation, "il faut une politique volontariste", a plaidé le socialiste Jean-Louis Bricout, soutenu par l'UDI Francis Vercamer, qui a défendu "un syndicalisme de services comme en Suède". "Les organisations syndicales sont reconnues pas la Constitution. La Constitution ne vous reconnaît pas le droit de savoir ce qui est bon pour elles", leur a répondu le communiste Sébastien Jumel. Une poussée de tension s'était produite mi-juillet à l'Assemblée entre députés LFI et communistes d'un côté, et élus de la majorité, voire LR, autour d'une forme de chèque syndical dans le projet de loi d'habilitation à réformer le code du travail par ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement : vers conseil d'administration extraordinaire de LCP (présidence de l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123110401.gqutk7ow.html</link>
   <description><![CDATA[Un conseil d'administration extraordinaire de LCP va être convoqué "dans les meilleurs délais" sur les mesures prises pour faire "toute la lumière" sur "des faits d'agression ou de harcèlement sexuels", après la suspension du journaliste Frédéric Haziza, a annoncé jeudi la présidence de l'Assemblée. Cette décision a été communiquée à l'issue d'un entretien entre le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy, et le président de la délégation du bureau de l'Assemblée chargé de la communication et la presse, Hugues Renson, avec la présidente de LCP, Marie-Eve Malouines. "Ce conseil d'administration extraordinaire permettra de partager avec l'ensemble de ses membres - dont les députés issus de tous les groupes de l'Assemblée - les mesures prises pour que toute la lumière soit faite sur la situation face à des faits d'agression ou de harcèlement sexuels au sein de la chaîne ainsi que les mesures de prévention et de lutte contre toute forme de harcèlement", selon un communiqué de la présidence. La chaîne parlementaire (LCP) a suspendu mardi son présentateur vedette, Frédéric Haziza, et ouvert une enquête interne à son encontre, après une plainte d'une journaliste de la chaîne, Astrid de Villaines, pour agression sexuelle. Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire dans le cadre de cette plainte déposée dimanche, a indiqué une source judiciaire. Les faits se sont produits en novembre 2014 dans la rédaction et ont valu à l'époque un avertissement au présentateur, selon LCP.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusion des IRP: longs échanges à l'Assemblée sur budget et force d'action</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171123000851.uxyigvjy.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget du comité social et économique (CSE), issu de la fusion des instances représentatives du personnel, a fait l'objet de longs échanges mercredi soir à l'Assemblée nationale, la gauche craignant un affaiblissement de ses possibilités d'action. Dans le cadre de la réforme du Code du travail, les députés ont validé l'ordonnance sur la fusion des trois instances représentatives du personnel (comité d'entreprise, délégués du personnel et CHSCT) dans le CSE, qui conserve leurs compétences. A l'instar de l'ancien comité d'entreprise, le CSE bénéficie d'un budget de fonctionnement, financé par l'employeur à hauteur d'au moins 0,2% de la masse salariale brute dans les entreprises de plus de 50 salariés. Une subvention peut aussi être accordée pour les activités sociales et culturelles, autre volet d'action du CSE. Les députés socialistes, communistes et Insoumis se sont inquiétés de la nouvelle possibilité prévue, par délibération du CSE, d'un transfert de tout ou partie du montant de l'excédent annuel de la subvention de fonctionnement au financement des activités sociales et culturelles. "On crée les conditions pour que les colis de fin d'année, les loisirs, les activités culturelles soient arbitrées, contre des projets à dimension de santé, de sécurité", a pointé Sébastien Jumel (PCF). C'est "les chocolats contre les expertises" ou "le droit d'alerte", a résumé le même. Mais "nous ne sommes pas en train de faire quelque chose de grave!", s'est exclamée la ministre du Travail Muriel Pénicaud, assurant qu'il s'agissait de résoudre la question des "excédents bloqués". Un amendement du gouvernement est cependant venu limiter, dans des conditions à fixer par décret, ce transfert. "C'est moins pire" ainsi, a estimé Boris Vallaud (Nouvelle Gauche) qui avait soulevé la question en commission, soulignant mercredi que "les argumentations de l'opposition ne sont pas une perte de temps". La ministre a aussi fait valoir que le CSE aura "plus de moyens" du fait de l'intégration dans l'assiette de calcul pour sa subvention de l'intéressement et de la participation, dispositifs qu'Emmanuel Macron veut justement développer. Mme Pénicaud et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire rencontreront début décembre les partenaires sociaux sur ce "sujet important du partage de la valeur ajoutée dans l'entreprise", a précisé la première dans l'hémicycle, alors qu'un projet de loi sur la "transformation des entreprises" est en préparation. Par ailleurs, de nombreux amendements de gauche, quasiment tous rejetés, visaient à revoir le financement prévu des expertises demandées par le CSE, certaines ne devant plus être prises en charge intégralement par l'employeur mais cofinancées avec le CSE. En revanche, un amendement LR disposant que l'employeur devra financer la totalité du coût de l'expertise en vue de la négociation sur l'égalité professionnelle femmes-hommes a été voté, avec le soutien du gouvernement, si aucun indicateur en la matière n'a été renseigné dans la base de données économiques et sociales.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 01:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plateformes: vers une taxe de séjour de 5% du montant de la location (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122210310.zcczw19n.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général au budget Joël Giraud (LREM) va proposer que les communes puissent appliquer aux plateformes de locations, du type Airbnb, une taxe de séjour pouvant aller jusqu'à 5% du prix de la location, a-t-on appris de source parlementaire mercredi. Cette taxe, qui sera proposée par amendement dans le cadre du projet de loi de finances rectificative, pourra être décidée dans la limite du tarif le plus élevé pratiqué par la collectivité. L'idée a été retenue à l'issue d'une échange de vues des commissaires aux Finances sur la question mercredi. Les communes pourront aussi appliquer aux campings-car un tarif compris entre 0,20 et 0,50 par véhicule. Ces deux points seraient applicables vers mai après délibérations des collectivités en mars. Les communes pourraient aussi transformer la possibilité de collecte de la taxe par les plateformes de location en une obligation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 22:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: l'Assemblée nationale valide deux premières ordonnances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122201444.d7l120dg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé mercredi deux premières ordonnances réformant le Code du travail, notamment celle sur la fusion des instances représentatives du personnel, malgré une levée de boucliers à gauche. Le comité social et économique (CSE) fusionne trois instances de représentation du personnel, dont il conserve les compétences: délégués du personnel, comité d'entreprise et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT). "On est un des très rares pays à avoir de nombreuses instances", a relevé la ministre du Travail, assurant que "ça n'est pas seulement une simplification" mais doit être un gage d'efficacité. Dans "la réalité des entreprises", "tous les sujets convergent" et ainsi "le CSE aura beaucoup plus de pouvoir de discussion et ce sera très exigeant pour les entreprises", selon Muriel Pénicaud. Mais le communiste Pierre Dharréville a déploré "moins d'élus" et s'est indigné de la suppression du CHSCT. Pour les Insoumis, Jean-Hugues Ratenon a souligné que ceux "chargés de se concentrer sur la sécurité et la santé des salariés seront aussi associés aux réflexions sur la situation financière de l'entreprise" mais, s'est-il exclamé, "personne n'envisagerait de confier sa santé à un économiste". "Vous vous obstinez à réduire les prérogatives et les droits accordés aux représentants des salariés", a lancé le socialiste Boris Vallaud, qui a défendu en vain, comme ces deux groupes, la suppression de l'article ratifiant cette ordonnance. Le rapporteur Laurent Pietraszewski (LREM) a affirmé à l'inverse qu'il y aura "les mêmes possibilités d'action" qu'auparavant, alors que communistes et Insoumis ont tenté un parallèle avec la réduction programmée du nombre de parlementaires, qui se retrouveront "hors sol", comme les syndicalistes, voués à être "affaiblis". Les députés ont peu retouché le projet de loi de ratification sur ce point, adoptant cependant à l'unanimité un amendement socialiste en lien avec le sujet d'actualité du harcèlement sexuel, pour "rétablir le droit existant en permettant aux représentants du personnel dans les entreprises de plus de 10 salariés de disposer du droit d'alerte en cas d'atteinte aux droits des personnes". Mme Pénicaud l'a soutenu, cherchant à ce que "toutes les formes d'expression puissent avoir lieu sur ce sujet". L'autre ordonnance validée donne un rôle accru à l'accord d'entreprise. Un amendement LR, qui a obtenu l'aval du gouvernement, a été voté pour permettre aux entreprises d'avoir la possibilité d'offrir un meilleur accompagnement des salariés refusant un accord de compétitivité. Les socialistes y ont vu "une fausse bonne idée", plaidant pour "un accompagnement spécifique digne de ce nom". Sébastien Jumel (PCF) a critiqué un amendement au "caractère inopérant". Après le départ de Mme Pénicaud, c'est Christophe Castaner qui était au banc du gouvernement, ce qu'ont moqué plusieurs députés, dont M. Vallaud: "Comme on est dans un moment de remaniement, je ne sais plus si M. Castaner est ministre du Travail, ministre des Relations avec le Parlement... En tout cas, on est heureux de l'avoir avec nous!"]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 21:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux parlementaires proposent que chaque commune baptise une rue du nom d'une femme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122190816.vdzrapse.html</link>
   <description><![CDATA[Deux centristes, la députée Sophie Auconie et la sénatrice Annick Billon, ont proposé mercredi "que chaque commune de France s'engage en faveur de l'égalité sur l'espace public en baptisant du nom d'une femme, une rue". "Nos villes sont genrées. Elles sont aux hommes. Tout en témoigne (...) A chaque coin de rue nous cherchons la place de la femme. Le constat est sans appel : 6%, c'est la proportion que l'Histoire a laissée aux femmes illustres pour la dénomination de nos rues", observent ces deux parlementaires dans un communiqué. Non seulement "la place des femmes dans l'espace public n'est pas accessoire" mais "nos pères fondateurs n'étaient pas que des hommes", ajoute la députée d'Indre-et-Loire (UDI, groupe Les Constructifs) faisant valoir qu'"Olympe de Gouges rêvait que dans les siècles futurs nous placions le nom des femmes au rang de ceux des plus grands hommes". Sophie Auconie, entend porter cette initiative sur les noms de rues, baptisée "la ville aux dames", auprès de Brigitte Macron à l'occasion de la journée internationale pour l'élimination de la violence à l'égard des femmes, ainsi qu'auprès de la secrétaire d'Etat à l'égalité entre les femmes et les hommes Marlène Schiappa. "Les parlementaires se mobilisent", a tweeté Annick Billon, élue UDI-UC de Vendée et présidente de la délégation aux droits des femmes du Sénat, joignant une image barrée du message: "seulement 6% des rues en France portent le nom d'une femme. Interpellez votre maire, avec la ville aux dames".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Schiappa: le gouvernement favorable à la résidence alternée comme principe général</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122180725.hfz6qanl.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est favorable à ce que la résidence alternée devienne le "principe général" en cas de séparation des parents, a déclaré mercredi Marlène Schiappa, secrétaire d'Etat chargée de l'égalité femmes-hommes. "L'idée est d'aller vers plus d'égalité parentale", a déclaré Mme Schiappa, interrogée par CNews au sujet d'une proposition de loi Modem votée ce mercredi en commission des lois, et qui a relancé le débat sur la résidence alternée. "Notre position collective au gouvernement, c'est qu'on est plutôt favorables à la résidence alternée, pour faire en sorte qu'il y ait une égalité parentale, avec des conditions", a-t-elle ajouté. "Je pense notamment aux associations féministes, qui sont inquiètes de l'emprise que pourrait conserver un conjoint violent par exemple. Notre position, c'est qu'en cas de violences, bien évidemment la résidence alternée doit tomber", a-t-elle dit. "Mais sinon, comme principe général, nous sommes favorables". "Le cas général serait la résidence alternée", mais "ensuite, il appartient à chaque juge aux affaires familiales de trancher (...) Il y a des appréciations au cas par cas, selon l'éloignement des domiciles des parents, selon le seuil de conflit entre les parents, et ça, ça sera apprécié au cas par cas", a indiqué Mme Schiappa.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Julien Aubert (LR) lance "Oser la France", entouré de "Républicains des deux rives"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122180606.10af7y9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Vaucluse et ex-prétendant à la présidence de LR, Julien Aubert, ainsi que plusieurs personnalités issues des Républicains, du PS ou de DLF, ont lancé mercredi un "laboratoire d'idées", baptisé "Oser la France", qui entend défendre "l'indépendance nationale" au sein des Républicains. La structure, qui "revendique sa filiation gaullienne", en citant également Jacques Chaban-Delmas ou Philippe Séguin, prône une "politique étrangère indépendante", "l'autorité de l'État", ou "le colbertisme" et "la conscience morale". "En privilégiant l'économie sur le politique et le social depuis le traité mal négocié de Maastricht, la construction européenne s'est embourbée dans une impasse", estiment les membres fondateurs, qui déplorent "une République au bord de l'asphyxie". Au sein des Républicains, les promoteurs d'"Oser la France" entendent par ailleurs mettre en lumière "les limites d'une approche libérale-budgétaire qui rabote plutôt qu'elle ne construit, en oubliant au passage la classe moyenne, pilier de notre démocratie". Le mouvement qui veut "tendre la main aux Républicains de l'autre rive", compte parmi ses membres fondateurs un ex-député PS, Jean-Philippe Mallé, suppléant de Benoît Hamon, et donc son successeur au Palais Bourbon lorsque celui-ci était entré au gouvernement (2012-2014). Sensible aux thèses chevènementistes, opposé à l'ouverture du mariage aux couples de même sexe, M. Mallé avait fini par quitter le PS. Un ancien membre de Debout la France est également signataire du texte fondateur d'"Oser la France", aux côtés de parlementaires LR, parmi lesquels Bérengère Poletti (Ardennes) ou Thibault Bazin (Meurthe-et-Moselle). M. Aubert a choisi pour lancer son mouvement le 22 novembre, anniversaire de la naissance du général de Gaulle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résidence alternée: la proposition de loi MoDem votée en commission après avoir été réécrite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122180502.nf6kjgne.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi MoDem posant la résidence alternée comme principe de base en cas de séparation des parents, a été votée mercredi en commission à l'Assemblée, mais après avoir été substantiellement réécrite par la majorité face au vif débat suscité dans l'opinion. Les députés débattront le 30 novembre dans l'hémicycle de la proposition de loi, qui a rencontré en commission de fortes réserves à droite comme à gauche. Signe de la réécriture, l'objet de la proposition de loi n'est plus "le principe de garde alternée des enfants" mais "la résidence de l'enfant en cas de séparation des parents", selon un amendement du rapporteur Vincent Bru (Modem). La nouvelle rédaction précise que "la résidence de l'enfant est fixée au domicile de chacun des parents selon les modalités de fréquence et de durée déterminées par accord entre les parents ou par le juge", à la suite d'un amendement LREM. "Ni la fréquence, ni la durée ne sont déterminées par ce texte", qui vise avant tout à "fixer une résidence administrative", a insisté l'oratrice LREM Caroline Abadie (Isère). "On n'oblige pas à un partage égalitaire. Le texte fait (pose) juste la résidence alternée comme la première option si elle est faisable", a plaidé l'auteur de la proposition, le MoDem Philippe Latombe, déplorant les "violentes réactions sur les réseaux sociaux à son égard". Alors que le texte initial prévoyait que le juge devait invoquer "une raison sérieuse" pour déroger au principe de la résidence alternée, la nouvelle rédaction prévoit que le juge peut le faire "à titre exceptionnel". "Cette rédaction, plus simple, permet de prendre en compte l'ensemble des situations justifiant la fixation exceptionnelle de la résidence de l'enfant au domicile d'un seul parent, en évitant les débats sur la +raison sérieuse+", a justifié Mme Abadie. Dans ce cas, le juge "statue sur les modalités du droit de visite de l'autre parent. Ce droit de visite, lorsque l'intérêt de l'enfant le commande, peut, par décision spécialement motivée, être exercé dans un espace de rencontre désigné par le juge", selon le texte. Les Républicains Thibault Bazin et Xavier Breton ont demandé le report de l'examen d'un "texte complètement dénaturé après la commission" et qui suscite "autant d'espoir chez les uns que d'inquiétudes chez les autres". "Extrêmement réservée", la socialiste Cécile Untermaier a jugé qu'il y avait un problème de méthode". Pour Danièle Obono (LFI), "la proposition est mal préparée et dangereuse pour les mères". Mme Abadie a répondu que les députés avaient auditionné "énormément d'associations pendant un mois pour faire ce texte". Même s'il est adopté le 30 novembre, le texte n'en sera qu'au début de sa navette parlementaire. Son entrée en vigueur n'est d'ailleurs prévue qu'en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: l'exécutif veut "ceinture et bretelles" pour ses choix, estime Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122174455.yfsthpum.html</link>
   <description><![CDATA[L'annonce du remaniement tarde par souci d'avoir "ceinture et bretelles" pour éviter "toute mauvaise surprise", a estimé mercredi Barbara Pompili, présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée, redisant préférer que Christophe Castaner soit à plein temps à la tête de LREM. "Le fait que cela traîne un peu, je crois que c'est réellement pour se prémunir de toute mauvaise surprise dans la mesure où maintenant il n'y a plus rien qui passe, sur le fisc, etc. Je crois qu'ils veulent un peu mettre ceinture et bretelles, mais on n'est pas à quelques jours près", a-t-elle déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Le remaniement, "j'ai le sentiment que ça ne passionne pas forcément les parlementaires, d'autant qu'il a été répété l'idée de laisser les ministres travailler sur le temps long et de ne pas les changer tous les quatre matins", a ajouté Mme Pompili, députée LREM de la Somme issue des rangs écologistes. Interrogée sur une double casquette de chef de parti et membre du gouvernement pour Christophe Castaner, elle a insisté sur le besoin pour le parti En Marche, qui "vivote" depuis le départ de chevilles ouvrières au gouvernement et au Parlement, d'un "capitaine à la barre" et "à plein temps" pour une "tâche immense" de "cadrer, former aussi". Mais "s'il est capable de faire deux plein temps en une journée qu'il le fasse", a encore glissé Mme Pompili. Comme on lui demandait si elle pourrait entrer au gouvernement lors du prochain remaniement, cet ancienne secrétaire d'Etat sous le précédent quinquennat a répondu: "Ma position ici à l'Assemblée me passionne, j'ai lancé plein de choses et j'ai envie de les continuer, même si on ne peut jamais dire non définitivement". Et son centre d'intérêt, l'écologie, est aux mains de Nicolas Hulot, "qui tient la barre plutôt bien, contrairement au bashing permanent", même s'il "a été confronté au passage de l'autre côté du miroir, à la réalité de certaines lourdeurs d'une administration prudente, d'arbitrages difficiles, de lobbies", selon elle. "J'apprécie quand il réussit à se libérer un peu du côté bon élève -qu'il essaie d'avoir pour asseoir sa crédibilité-, qu'il pousse un peu les choses et fait avancer les dossiers comme sur le glyphosate, où c'est déjà une victoire en arrivant à sortir en Europe de la question des dix ans, ou sur l'arrêt des voitures thermiques", a enchaîné cette élue de Picardie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une mission d'information de l'Assemblée sur la sûreté nucléaire (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122170623.yibn4ajx.html</link>
   <description><![CDATA[Barbara Pompili, présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée et ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité, a annoncé mercredi le lancement, d'ici la fin de l'année, d'une mission d'information sur la sûreté nucléaire pour nourrir la réflexion sur la fermeture de centrales. "On va lancer une mission d'information sur la sûreté nucléaire, et éventuellement aussi sur la dimension financière, pour pouvoir apporter notre pierre à la réflexion. Cela concerne les territoires, les emplois, je ne veux pas faire ça n'importe comment mais je veux que fin 2018 on ait une idée claire", a déclaré cette élue LREM (issue des rangs écologistes) devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). En annonçant récemment le report, après 2025, de la réduction de la part du nucléaire à 50% de la production électrique, Nicolas Hulot, ministre de la Transition écologique et solidaire, a assuré que "dans un an, nous aurons un scénario totalement planifié" et "nous serons capables de savoir combien de réacteurs, à quelle échéance et sur quels critères nous allons parvenir à cet objectif". Sur cette "question essentielle de transition énergétique et écologique et alors que les enjeux sont graves, il faut agir avec méthode, intelligence, en associant les acteurs mais en arrêtant de passer son temps à reculer. L'annonce de Nicolas Hulot, paradoxalement, va nous entraîner dans une action exigeante", a plaidé Mme Pompili. Pour celle qui fut secrétaire d'Etat sous le quinquennat Hollande, "la programmation pluriannuelle de l'énergie doit concentrer nos efforts", et elle se considèrera elle-même "en échec si cette programmation n'est pas digne de ce nom". "L'échéancier est demandé aussi par le monde économique et les territoires, qui veulent savoir où on va pour se préparer", a ajouté cette députée de la Somme. Interrogée sur les centrales nucléaires qu'il faudrait fermer en priorité, la présidente de la commission du Développement durable a rappelé que "Fessenheim, c'est dans les tuyaux", et évoqué plusieurs critères pour les autres cas. "S'il y a vraiment des réacteurs trop anciens ou qui posent un certain nombre de problèmes pour les sécuriser, mais aussi des réacteurs posant des problèmes un peu diplomatiques avec nos voisins comme l'Allemagne ou la Suisse, c'est par exemple dans ceux-là qu'il faudra regarder", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Bourse de Paris reste en retrait (-0,25%) à la veille de Thanksgiving</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122165828.tan26z44.html</link>
   <description><![CDATA[La Bourse de Paris a clôturé en léger repli (-0,25%) mercredi, préférant rester en retrait et limiter les prises de risques à la veille de la fête américaine de Thanksgiving. L'indice CAC 40 a perdu 13,39 points à 5.352,76 points dans un volume d'échanges limité de 2,9 milliards d'euros. La veille, il avait fini en hausse de 0,48%. A l'équilibre toute la matinée, la cote parisienne s'est enhardie en début d'après-midi avant de revenir à la prudence en fin de séance. "C'est une semaine calme. Classiquement, avec la fête de Thanksgiving aux États-Unis, il y a un peu moins d'activité sur les marchés", a souligné auprès de l'AFP Mikaël Jacoby, responsable du courtage Europe continentale de Oddo Securities. La Bourse de New York sera fermée jeudi pour la journée fériée de Thanksgiving et n'ouvrira vendredi que pour une demi-séance. "La journée n'a en outre pas réservé de surprises, ni du côté des indicateurs, ni du côté des entreprises", a-t-il noté. "Les investisseurs sont encore occupés à digérer l'avalanche de résultats des dernières semaines et le marché profite du calme pour reprendre sa respiration", a-t-il complété. Les indicateurs du jour, nombreux aux États-Unis, comme la baisse des inscriptions hebdomadaires au chômage et des commandes de biens durables en octobre ou le repli du moral des ménages en novembre aux États-Unis, n'ont pas eu d'impact marqué. Pas plus que la baisse des stocks de pétrole brut américain la semaine dernière. Les investisseurs attendent par ailleurs également dans la soirée la publication du compte-rendu de la dernière réunion de politique monétaire de la Réserve fédérale américaine (Fed), une grande majorité d'entre eux tablant sur un nouveau relèvement de taux de l'institution d'ici la fin de l'année. Sur le terrain des valeurs, EDF a gagné 2,09% à 10,27 euros, le marché accueillant favorablement le redémarrage mercredi deux réacteurs, dont il devait vérifier des composants liés aux anomalies dans les dossiers de fabrication de l'usine Areva au Creusot. Les investisseurs ont par contre mis de côté un rapport parlementaire britannique s'alarmant de "graves erreurs stratégiques" du gouvernement britannique dans la conduite du projet nucléaire Hinkley Point de l'énergéticien. Société Générale a reculé de 0,44% à 42,77 euros. Le groupe, accusé par le Front National de discrimination après la clôture de plusieurs comptes du parti, a défendu mercredi une décision de nature "exclusivement bancaire" et "donc sans aucune considération politique". abx/tq/sd EURONEXT EDF - ELECTRICITE DE FRANCE RUBIS JCDECAUX SA AREVA EIFFAGE SOCIETE GENERALE]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engie: la "délocalisation" des services clients s'invite au tribunal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171122161054.sny9kv9a.html</link>
   <description><![CDATA[Des salariés des services clients d'Engie ont manifesté mercredi à Nanterre, avant une audience au tribunal, pour dénoncer une nouvelle fois la "délocalisation" d'une partie des activités relations clientèle vers des pays à bas coûts, qui conduit selon eux à une "destruction massive d'emplois" en France. Réunis à l'appel de l'intersyndicale CFDT, CFE-CGC, CFTC, CGT et EeFO devant une annexe du tribunal de grande instance de Nanterre, les quelque 70 manifestants, chasubles colorées et panneaux "#stopdumping" sur le dos, ont reçu le soutien des députés LFI Muriel Ressiguier (Hérault) et François Ruffin (Somme). "Engie, c'est 70% du marché du gaz" sans "aucun endroit où on peut rencontrer des gens" en cas de problème, a dit François Ruffin en dénonçant la "déshumanisation" de "la relation aux usagers". Un déficit d'interlocuteurs qu'il a mis en parallèle avec "l'énergie" déployée par le groupe pour démarcher de nouveaux clients, déjà épinglé par les consommateurs pour démarchage agressif. Le comité d'établissement du pôle activités clientèle a assigné Engie en référé pour obtenir les "données économiques et sociales" liées à la délocalisation des emplois, un "dumping social" opéré "en catimini" selon l'intersyndicale, qui s'accompagne d'un plan de restructuration en interne. Le refus de donner au CE "un dossier d'information consultation démontre la volonté de la direction de dissimuler" l'impact social de ces délocalisations qui s'intensifient, a affirmé Gildas Gouvazé, son secrétaire. Selon les syndicats, à la fin de l'année, "près de 1.200 emplois clientèle" en centres d'appel auront été délocalisés vers des pays à bas coûts. Après le Maroc, le Portugal et l'Ile Maurice, l'entreprise se tourne vers des pays "à coûts encore plus bas" comme le Cameroun et le Sénégal. Depuis septembre, les salariés se sont déjà mobilisés à plusieurs reprises. Venue de Bretagne, Ophélie Pavée "craint" que le centre où elle travaille à Quimper ferme. De 160 en 2014, les effectifs sont passés à 120 et atteignent un "seuil critique". "Et Quimper, ce n'est pas le même bassin d'emplois qu'à Paris", dit-elle. L'activité relations clientèle est déjà externalisée à 80%, une part qu'Engie veut porter à 90%, selon l'intersyndicale. En septembre, le groupe avait expliqué avoir décidé de pérenniser "une expérimentation consistant à réaliser certaines activités de relation clientèle (...) hors de France", lancée en 2016, "au vu des bons résultats", afin de "répondre à la nécessité (...) de réduire ses coûts". Interpellé mercredi à l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat auprès du ministère de l'Economie, Benjamin Griveaux, a renvoyé la responsabilité de la situation actuelle, selon les explications fournies par Engie, à certains "prestataires" du groupe dans les services clients, qui "ont signalé leur intention de faire évoluer leur offre de sous-traitance". Selon lui, le groupe, dont l'Etat est l'actionnaire de référence, a indiqué au gouvernement qu'il n'a "pas prévu" de supprimer des emplois dans son unité chargée de la relation clients en France. "Ces emplois seront donc maintenus", a insisté M. Griveaux. sp-mhc/ao/mm ENGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
