<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 13:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sarkozy est "à côté de la plaque" et devrait "se taire" selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125122748.izks44qh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé mercredi que Nicolas Sarkozy était "à côté de la plaque" dans ses déclarations depuis les attentats de janvier et que "la moindre des choses" serait pour lui de "se taire". "Quand on est le responsable politique qui a supprimé 13.000 postes de policiers et de gendarmes, la moindre des choses que l'on peut faire dans la situation que l'on connaît aujourd'hui c'est de se taire", a estimé Claude Bartolone dans l'émission "Questions d'Info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Parce que pour un certain nombre de propositions qu'il met sur la table aujourd'hui, elles ont été fragilisées par la politique qu'il a eu l'occasion de mener en termes de sécurité sous son quinquennat. Quand je vois ce que peut représenter le manque d'effectifs (...) sur l'ensemble des postes ou des services qui assurent la sécurité, à sa place je garderais un temps de silence avant de m'exprimer", a-t-il complété. "Il faut qu'il soit plus attentif de ne pas apparaître d'un seul coup comme le M. Miracle", a raillé le député de Seine-Saint-Denis, faisant référence aux postes de policiers mais également à "la fin des renseignements généraux (RG)". Nicolas Sarkozy avait fusionné les RG avec la direction de la surveillance du territoire en 2008. "Il a été bien souvent à côté de la plaque (depuis janvier)", a regretté M. Bartolone, évoquant notamment l'organisation du congrès de Versailles, pour lequel le président de l'Assemblée était tombé d'accord avec les présidents des groupes de l'opposition (Christian Jacob pour Les Républicains et Philippe Vigier pour l'UDI) pour une intervention de François Hollande sans débat, avant un revirement des Républicains le lendemain: "J'ai reçu un coup de fil du président Jacob me disant +finalement nous avons une réunion de la direction de LR, ça ne pourra pas se dérouler+", a-t-il précisé. "C'est pas une faute, il est à côté de ce que souhaite aujourd'hui le pays", a ajouté M. Bartolone à propos du président des Républicains. La tête de liste PS pour les élections régionales en Ile-de-France a également réagi sur un "Schengen II" demandé par l'ancien chef de l'Etat, "Schengen c'est un avantage pour 14 millions d'Européens", a-t-il loué. "Aujourd'hui ce n'est pas de moins de Schengen (qu')il doit être question mais de mieux et de plus de Schengen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas d'acord Assemblée-Sénat sur le droit des étrangers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125104732.e3i074rg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat de droite et l'Assemblée nationale où la gauche est majoritaire ont échoué à trouver un accord sur le projet de loi des étrangers, la Haute Assemblée ayant durci le texte du gouvernement. La commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) " n'a pas trouvé d'accord sur le projet de loi du gouvernement portant diverses dispositions relatives à l'immigration", a annoncé la commission des lois du Sénat. L'Assemblée nationale, qui aura le dernier mot, devrait rétablir la version du gouvernement. Les sénateurs avaient notamment adopté un amendement prévoyant que le Parlement détermine des quotas pour chaque catégorie de séjour à l'exception de l'asile, "compte tenu de l'intérêt national". Il avait aussi réduit la portée de l'innovation principale du texte du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, la création d'un nouveau titre de séjour de deux à quatre ans qui serait délivré après un premier titre d'un an pour éviter aux étrangers en situation régulière des passages répétés en préfecture et leur donner de la stabilité. Les sénateurs ont prévu que ce titre de séjour pluriannuel ne serait délivré qu'aux titulaires d'un CDI, aux entrepreneurs ou aux personnes exerçant une profession libérale, et aux étudiants inscrits en master. Le rapporteur du Sénat, François-Noël Buffet (Les Républicains, LR), a souligné "le contexte actuel, qui rend nécessaire le renforcement des contrôles aux frontières et la révision des accords de Schengen". Il a estimé "impossible" pour la Haute-assemblée d'"approuver des dispositions qui visent à assouplir les conditions de séjour des étrangers et à faciliter la délivrance des cartes de résidents de cinq ans, sans comporter les mesures nécessaires pour restreindre l'immigration régulière et combattre plus efficacement l'immigration irrégulière". Il a ajouté que le refus par le gouvernement de remettre en question l'aide médicale d'État dans sa forme actuelle a "fermé la voie à tout accord avec le Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: le Parlement adopte définitivement la transposition des nouvelles règles européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125090509.lof5i4tt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Les sénateurs ont voté l'accord sur le texte concernant "l'adaptation au droit de l'UE en matière de prévention des risques" qu'ils avaient trouvé avec les députés en commission mixte paritaire. L'Assemblée l'avait déjà adopté le 17 novembre. Le projet de loi transpose notamment une directive européenne adoptée en début d'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les États membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, notamment dans les pays voisins. Le maïs MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque. Le projet de loi permet aussi de renforcer la protection de l'environnement marin et des économies côtières, notamment en accroissant la sécurité des forages pétroliers en mer et en garantissant une indemnisation rapide des victimes en cas d'accident. Le texte modernise encore plusieurs aspects du droit relatif aux produits chimiques et prévoit ainsi de réduire les émissions de gaz à effet de serre fluorés de 80% dans les 15 ans. Députés et sénateurs s'étaient accordés sur un article que le Sénat avait supprimé en première lecture, portant sur les stockages souterrains de gaz naturel, d'hydrocarbures et de produits chimiques, qui a été réintroduit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 10:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de la simplification du régime d'emploi des dockers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125085652.uj4iwii2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi socialiste visant à clarifier et simplifier le régime d'emploi des dockers, les sénateurs ayant validé la version sur laquelle ils s'étaient mis d'accord avec les députés et sénateurs en commission mixte paritaire. Le texte est basé sur les conclusions d'un groupe de travail impliquant les partenaires sociaux dans les ports, mis en place après l'apparition en 2013 d'ambiguïtés dans la législation, avec la disparition progressive du statut des dockers intermittents, qui remontait à 1947, au profit de la mensualisation des dockers professionnels, comme prévu par la loi Le Drian de 1992. La proposition de loi du groupe socialiste de l'Assemblée consolide le principe de la priorité d'emploi pour les ouvriers dockers et comprend une définition modernisée de son périmètre. Elle prévoit aussi la conclusion d'une charte nationale entre organisations d'employeurs et de salariés du secteur de la manutention portuaire. "La proposition de loi est la traduction législative d'un accord conclu par les partenaires sociaux", a souligné le secrétaire d'État aux Transports Alain Vidalies, estimant que "la bonne solution a été trouvée". Le texte avait été adopté par l'Assemblée nationale le 17 novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 09:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: l'Assemblée supprime le délit d'incitation à la maigreur excessive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125003740.qawiuuzf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé du projet de loi santé, dans la nuit de mardi à mercredi en nouvelle lecture, le délit d'incitation à la maigreur excessive, visant notamment les sites internet dits "pro-ana" (pro-anorexie). Les députés, y compris des élus LR tels Bernard Accoyer, ont adopté un amendement de suppression porté par la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS). La ministre de la Santé, Marisol Touraine, s'y est montrée favorable, affichant notamment le souci de ne pas "repousser vers la clandestinité des jeunes ou moins jeunes" touchés par l'anorexie. Initialement votée en avril en première lecture, sur initiative du rapporteur de l'époque et médecin Olivier Véran (PS) et avec le soutien du gouvernement, cette infraction devait être punissable d'un an de prison et 10.000 euros d'amende. L'objectif était de sanctionner l'incitation "à rechercher une maigreur excessive en encourageant des restrictions alimentaires prolongées ayant pour effet" d'exposer une personne "à un danger de mort ou de compromettre directement sa santé". La création d'un nouveau délit "apparaît nécessaire car les dispositions du Code pénal actuellement ne permettent pas de s'attaquer à l'action de certains sites internet", avaient au printemps justifié les parlementaires à l'origine de la mesure. Non seulement cela a "suscité une forte réaction des professionnels et des associations de prévention et de lutte contre les troubles alimentaires", mais "une récente étude scientifique a montré que les auteurs des sites web visés par cette disposition souffrent eux-mêmes de troubles du comportement alimentaire" et pourraient être encore plus fragilisés par une répression pénale, selon l'exposé de l'amendement de Mme Lemorton. Comme le rapporteur Gérard Sebaoun (PS), Michèle Delaunay (PS) a cependant exprimé des interrogations. "Il semble que ces sites ont un effet aggravant de l'anorexie", a avancé cette médecin de profession, disant craindre qu'ils ne soient "pas vecteurs de lien social mais d'enfermement presque sectaire". Entre 30 et 40.000 personnes, des adolescentes dans 90% des cas, souffrent d'anorexie mentale, une des pathologies psychiatriques ayant la plus forte mortalité. Plus tard, le gouvernement a fait retoucher, via un amendement, la mesure controversée soumettant l'activité de mannequin à un indice de masse corporelle (IMC) minimal pour lutter contre la maigreur excessive. A la différence du Sénat, à majorité de droite, qui avait supprimé mi-septembre ce critère pour redonner sa place au médecin du travail, la modification votée entend compléter l'article pour que "l'IMC soit interprété à la lumière des autres paramètres à analyser, conformément aux recommandations de la Haute Autorité de Santé (morphologie, sexe, âge, histoire alimentaire, recherche d'absence de menstruation, de signes de dénutrition, etc)." Des députés des groupes Les Républicains mais aussi de l'Union des démocrates et indépendants ont échoué à faire supprimer toute référence à l'IMC. Ils ont invoqué entre autres un risque de censure du Conseil Constitutionnel pour discrimination à l'embauche. Début avril, celui qui était alors rapporteur du projet de loi, Olivier Véran (PS), avait affirmé que la mesure modifiant le Code du travail serait "contraignante" pour tout mannequin, y compris étranger, "désirant travailler sur le sol français". Le Syndicat national des agences de mannequins (Synam) avait dénoncé un "amalgame entre anorexie et minceur" et une "stigmatisation" des agences.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 01:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement de la loi Evin: les députés persistent et signent à une large majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124235007.wtuvgofu.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité de députés ont persisté et signé mardi soir pour maintenir l'assouplissement de la loi Evin dans le projet de loi sur la santé, au grand dam de la ministre de la Santé Marisol Touraine et d'une poignée d'élus socialistes. Introduit au Sénat et conservé en commission à l'Assemblée, l'article visant à distinguer la publicité sur les boissons alcooliques et l'information oenologique a été voté par 102 voix, contre 29, après plus d'une heure de débats dominés par des orateurs venus en nombre en faire la défense et illustration. A l'inverse, un amendement de la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), soutenu par la ministre et à titre personnel par le rapporteur Gérard Sebaoun (PS), pour supprimer cet article contesté notamment par des addictologues a été repoussé par 102 voix, contre 32. Même sort pour un amendement de M. Sebaoun, visant à préciser dans l'article que les supports de communication ne devaient pas délivrer de message ou de mise en scène incitant à la consommation d'une boisson alcoolique. De gauche comme de droite, des députés quasiment tous de régions vinicoles, ont mis en avant leur souci d'une "clarification" de la loi Evin visant à ne plus "laisser les magistrats interpréter les textes contrairement à l'action du législateur", à "sécuriser le travail journalistique" et promouvoir des zones de production. La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a réaffirmé son hostilité à un article qui "ne se contente pas de clarifier", mais "déverrouille la publicité", ce qui entraîne "une modification profonde de l'équilibre" de la loi Evin. "Arrêtons de nous tirer une balle dans le pied", a lancé le député-maire de Reims, Arnaud Robinet (LR). "Il n'est nullement question de mettre à mal la loi Evin et la lutte contre l'alcoolisme", s'est défendu la socialiste Catherine Quéré (PS), viticultrice de profession. Selon certains députés, il aurait été impossible sans cet article de diffuser à l'avenir à la télévision la messe, vu la formule "Prenez et buvez en tous" pour le vin figurant le sang du Christ (Paul Giacobbi, PRG), ou James Bond, parce qu'il boit du champagne d'une maison célèbre (Charles de Courson, UDI). Dans les voix discordantes, outre les socialistes Monique Orphé et Jean-Louis Touraine qui ont pointé la mortalité et la hausse de cancers liés à l'alcool et la Front de Gauche Jacqueline Fraysse, la cancérologue Michèle Delaunay, "bordelaise, particulièrement fière de (s)on territoire" aux "routes sillonnées d'oenotouristes heureux", a lancé que "ce serait un très mauvais signe donné au Parlement de détricoter un texte fondateur de la santé publique" dans une loi sur la santé. Jugeant cela "plus que regrettable, triste même" et regrettant le "peu d'expressions sur l'enjeu majeur de l'alcoolisme (...) 48.000 morts par an", la ministre a aussi répété que rien dans la loi Evin n'interdit routes des vins ou publicités encadrées, y compris pour des territoires. "Ouvrir un coin dans la loi Evin ne va pas profiter aux territoires, mais aux alcooliers d'alcool fort qui utilisent les vecteurs de publicité", a lancé Mme Lemorton. Mais, comme l'ont rappelé plusieurs députés, l'exécutif était pour cette modification de la loi Evin. Le Parlement avait voté cet été une mesure similaire dans la loi Macron, mais elle avait été retoquée par le Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>État d'urgence: point hebdomadaire des responsables parlementaires avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124171705.ovsu7a3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les responsables parlementaires vont rencontrer chaque semaine alternativement le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur au sujet de l'application de l'état d'urgence, a indiqué mardi un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage. "Avec l'état d'urgence, nous n'affaiblissons pas les libertés fondamentales, nous les protégeons", a assuré M. Fourage lors d'une conférence de presse, reprenant des propos tenus par Manuel Valls dans la matinée devant les députés socialistes. "Avec l'état d'urgence, nous n'inquiétons pas les citoyens, nous harcelons ceux qui prêtent la main aux terroristes", a ajouté cet élu de Vendée, proche de Manuel Valls. Dans le cadre du vote la semaine dernière sur la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence, un amendement du président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a été adopté, qui stipule que "l'Assemblée nationale et le Sénat sont informés sans délai des mesures prises par le gouvernement pendant l'état d'urgence". Dans l'hémicycle, M. Urvoas avait suggéré avec Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains), rapporteur d'application du projet de loi, que "chaque semaine, à date fixe, le gouvernement réunisse les présidents des groupes politiques et ceux des commissions compétentes, afin de leur exposer la nature des mesures prises, leur effectivité et leur efficacité". En pratique, les responsables parlementaires seront reçus tous les 15 jours à Matignon, et l'autre semaine par le ministre de l'Intérieur accompagné de responsables de la sécurité, a précisé M. Fourage. Par ailleurs, a-t-il ajouté, "les préfets sont mandatés pour informer les élus et les citoyens de l'application de ces mesures". L'Association des maires de France (AMF) avait exprimé le souhait que les élus soient mieux informés et associés aux décisions concernant les communes. Interrogé sur l'éventuelle poursuite du travail en commun avec l'opposition, comme sur l'état d'urgence, M. Fourage a dit l'espérer. "Y compris sur la réforme constitutionnelle, le Premier ministre a évoqué le fait qu'un travail en amont puisse être effectué". De son côté, le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a insisté mardi sur un "devoir de vigilance" parlementaire sur l'état d'urgence. L'objectif, a expliqué ce député communiste lors d'une conférence de presse, est de s'assurer qu'"il n'y ait pas de dérapages, de dérives, par exemple des perquisitions violentes ou des assignations à résidence ne s'appuyant pas sur des éléments précis". A la différence des députés Front de gauche qui avaient tous voté pour, les sénateurs du groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC), se sont partagés entre 8 pour et 11 abstentions. "Certains sénateurs communistes ont évolué par rapport à la décision collective prise avec les députés en s'appuyant sur le discours de Manuel Valls, belliqueux et relevé comme allant trop loin par certaines associations, et sur l'ajout d'amendements touchant aux assignations à résidence", selon M. Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malaise d'un député socialiste dans le jardin de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124170714.mcny741c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung a été victime d'un malaise mardi dans le jardin de l'Assemblée nationale, a-t-on appris de sources concordantes. Cet élu de 64 ans, ancien suppléant de Catherine Trautmann, a été pris d'un malaise en marchant dans le jardin du Palais Bourbon, selon les mêmes sources. Des pompiers lui ont fait un massage cardiaque, a constaté un journaliste de l'AFP, avant que le Samu n'arrive et ne le prenne en charge sur place pendant environ vingt minutes. Le véhicule du Samu l'a ensuite évacué. Le Premier ministre Manuel Valls est allé aux nouvelles dans le jardin, peu avant l'achèvement des questions au gouvernement, et n'a pas dit un mot à la presse. M. Jung préside notamment depuis 2012 le Conseil national de la sécurité routière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentat au Mali: hommage et minute de silence à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124144607.raf5ql0q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi aux victimes de l'attentat contre un grand hôtel de Bamako au Mali et observé, avant les questions au gouvernement, une minute de silence en mémoire des 20 personnes qui ont été tuées. Au deuxième jour du deuil national au Mali, la députée socialiste Laurence Dumont, qui présidait la séance, a souligné, debout au "perchoir", que "vendredi dernier, le terrorisme a sauvagement frappé à Bamako, endeuillant le Mali, pays avec lequel la France entretient des liens d'amitié si forts et au côté duquel nous combattons la folie meurtrière du jihadisme". En adressant des pensées aux victimes et à leurs proches, cette vice-présidente de l'Assemblée a noté que les députés avaient été "particulièrement atteints par la disparition de Geoffroy Dieudonné, fonctionnaire du Parlement de la Wallonie-Bruxelles", qui a dans cet attentat "perdu la vie au service de la démocratie". Ce quadragénaire était en mission pour trois jours à Bamako dans le cadre d'une convention de collaboration avec la francophonie parlementaire pour former des fonctionnaires parlementaires maliens. Après avoir exprimé "la solidarité de la représentation nationale à l'égard du peuple malien et de toutes les victimes de la barbarie terroriste", la présidente de séance a appelé tous les présents dans l'hémicycle, députés comme membres du gouvernement, à observer une minute de silence. Le Radisson Blu a été attaqué le 20 novembre au matin par des hommes armés, qui y ont retenu environ 150 clients et employés. Les forces maliennes, appuyées par des forces spéciales françaises et américaines et des agents la Minusma, sont intervenues et ont "exfiltré" 133 personnes, selon le ministère malien de la Sécurité. Vingt personnes ont péri dans cette attaque avec prise d'otages vendredi, outre les deux assaillants, a affirmé lundi soir le procureur chargé de l'enquête à la télévision publique malienne. L'attentat a été revendiqué le jour même par le groupe jihadiste de l'Algérien Mokhtar Belmokhtar, Al-Mourabitoune, "avec la participation" d'Al-Qaïda au Maghreb islamique (Aqmi). Un groupe jihadiste du centre du Mali, le Front de libération du Macina (FLM), l'a également revendiqué dimanche. ic/reb/mat/er REZIDOR HOTEL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>État d'urgence: rendez-vous hebdomadaires des responsables parlementaires avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124133626.hjpqf8nt.html</link>
   <description><![CDATA[Les responsables parlementaires vont rencontrer chaque semaine alternativement le Premier ministre et le ministre de l'Intérieur au sujet de l'application de l'état d'urgence, a indiqué mardi un porte-parole des députés socialistes, Hugues Fourage. "Avec l'état d'urgence, nous n'affaiblissons pas les libertés fondamentales, nous les protégeons", a assuré M. Fourage lors d'une conférence de presse, reprenant des propos tenus par le Premier ministre dans la matinée devant les députés socialistes. "Avec l'état d'urgence, nous n'inquiétons pas les citoyens, nous harcelons ceux qui prêtent la main aux terroristes", a ajouté cet élu de Vendée, proche de Manuel Valls. Dans le cadre du vote la semaine dernière sur la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence, un amendement du président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée Jean-Jacques Urvoas a été adopté, qui stipule que "l'Assemblée nationale et le Sénat sont informés sans délai des mesures prises par le gouvernement pendant l'état d'urgence". Dans l'hémicycle, M. Urvoas avait suggéré avec Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains), rapporteur d'application du projet de loi, que "chaque semaine, à date fixe, le gouvernement réunisse les présidents des groupes politiques et ceux des commissions compétentes, afin de leur exposer la nature des mesures prises, leur effectivité et leur efficacité". En pratique, les responsables parlementaires seront reçus tous les 15 jours à Matignon, et l'autre semaine par le ministre de l'Intérieur accompagné de responsables de la sécurité, a précisé M. Fourage. Par ailleurs, a-t-il ajouté, "les préfets sont mandatés pour informer les élus et les citoyens de l'application de ces mesures" de l'état d'urgence. L'Association des maires de France (AMF) avait exprimé le souhait la semaine dernière que les élus soient mieux informés et associés aux décisions concernant les communes. Interrogé sur l'éventuelle poursuite du travail en commun avec l'opposition, comme sur le projet de loi sur l'état d'urgence, M. Fourage a dit l'espérer. "Y compris sur la réforme constitutionnelle, le Premier ministre a évoqué le fait qu'un travail en amont puisse être effectué", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 14:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Aucun sens" de maintenir les sanctions contre la Russie (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124121741.6nfa8awv.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a estimé mardi que cela n'aurait "aucun sens" de maintenir les sanctions à l'encontre de la Russie, si on bâtit une coalition avec ce pays contre l'organisation Etat islamique en Syrie. "Avec les Russes, se posera clairement la question des sanctions: je n'imagine pas qu'on ait une coalition avec les Russes, qu'on puisse échanger à la fois des renseignements, des données militaires, et en même temps qu'on maintienne les sanctions économiques (...) ça n'aurait vraiment aucun sens", a déclaré M. Jacob au cours d'un point de presse. Le président François Hollande doit donner "des signes tangibles de l'évolution de sa stratégie diplomatico-militaire", a-t-il ajouté. On a compris "qu'il avait changé de position. Maintenant, il faut que les choses soient très claires", selon lui. "Nous sommes favorables à une intervention en Syrie dans le cadre d'une grande coalition avec un mandat des Nations unies et avec une mobilisation de l'ensemble des Etats de la région", a encore dit M. Jacob. Mais "si on s'engage dans une grande coalition, ce serait invraisemblable" de refuser "d'exporter des produits agricoles en Russie", a-t-il insisté. Plus tôt mardi, le vice-président du Front national Florian Philippot s'était aussi dit favorable à la levée des sanctions à l'encontre de la Russie, constituant selon lui une "erreur diplomatique" et un "drame économique". Le chef de file des députés LR a aussi confirmé que son groupe voterait mercredi pour la prolongation des frappes aériennes en Syrie, décidée début septembre par François Hollande et intensifiées depuis les attentats de Paris et Saint-Denis. Députés et sénateurs seront amenés à se prononcer sur "la prolongation de l'engagement des forces aériennes au-dessus du territoire syrien", aux termes de l'article 35 de la Constitution qui prévoit que, lorsque la durée d'une intervention militaire excède quatre mois, le gouvernement soumet sa prolongation à l'autorisation du Parlement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 13:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'intervention en Syrie: les députés Front de Gauche s'abstiendront</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124121638.um3z7yg4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche s'abstiendront unanimement lors du vote sur la prolongation de l'intervention des forces aériennes en Syrie, a annoncé mardi leur chef de file, André Chassaigne, évoquant des "avancées" diplomatiques françaises encore insuffisantes. Pour cette intervention militaire en Syrie, "faite pour réparer les erreurs d'interventions précédentes que l'on a condamnées en Irak ou en Libye", le groupe partage l'objectif de "destruction de l'Etat islamique" mais continue de regretter que l'engagement des forces françaises ne se fasse pas formellement sous l'égide de l'ONU, a indiqué M. Chassaigne lors d'une conférence de presse. "Il faut voir les choses dans leur globalité et ne pas laisser penser qu'une simple intervention militaire va régler le problème dans la durée", selon le président du groupe Front de Gauche. "Il y a eu, certes, des avancées" impulsées par la France dans le sillage des attentats du 13 novembre, a-t-il reconnu, "mais la résolution votée vendredi à l'ONU ne fait pas mention du recours à la force armée du chapitre 7". Au yeux du député communiste du Puy-de-Dôme, "les initiatives diplomatiques de la semaine dernière vont dans le bon sens", mais "elles ne donnent pas encore les résultats que l'on attend depuis si longtemps". Et "des questions ne sont pas réglées, en particulier l'assèchement des sources de financement de Daech, pour lequel il faut faire davantage", mais aussi la nécessité de "prendre véritablement à bras-le-corps les liens avec des pétromonarchies comme le Qatar et l'Arabie saoudite, qui sont le fourrier du terrorisme fanatique", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 13:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Territoires zéro chômage, gaspillage alimentaire: l'examen des propositions de loi repoussé au 9 décembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124105516.kaf2pdvi.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen à l'Assemblée nationale des propositions de loi sur des territoires zéro chômage longue durée et sur la lutte contre le gaspillage alimentaire, initialement prévu mardi et mercredi, est repoussé au 9 décembre, a-t-on appris de source parlementaire. Cette nouvelle date découle du report, à la suite des attentats, du projet de loi sur la santé, qui fait son retour ce mardi en nouvelle lecture devant les députés et est au programme jusqu'à la fin de la semaine. Ce calendrier a été exposé lors de la conférence des présidents, à laquelle participe le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen et qui réunit les présidents de groupes, de commissions autour du président de la chambre basse, Claude Bartolone (PS). Portée par le président du groupe PS Bruno Le Roux et le député PS Laurent Granguillaume, et inspirée par l'association ATD Quart Monde, la proposition de loi sur "l'expérimentation de territoires zéro chômage" vise à éradiquer le chômage de longue durée en proposant un emploi en CDI, au Smic, à tous les chômeurs de longue durée présents sur une dizaine de micro-territoires d'expérimentation pendant cinq ans. Cela se ferait via un "fonds zéro chômage de longue durée" qui signerait des conventions avec des entreprises. Le texte, voté à l'unanimité en commission des Affaires sociales, était initialement à l'ordre du jour mardi soir. Quant aux mesures de lutte contre le gaspillage alimentaire, elles avaient été censurées en juillet par le Conseil constitutionnel. La proposition de loi qui les reprend, portée par l'ancien ministre délégué Guillaume Garot et co-signée par les chefs de file des groupes socialiste, écologiste et des radicaux de gauche, ainsi que par de nombreux députés de la majorité, devait être examinée mercredi soir. M. Garot, député de la Mayenne, a espéré fin octobre une adoption définitive rapide, par un vote "dans les mêmes termes" à l'Assemblée puis au Sénat. Le texte reprend les dispositions destinées à empêcher les grandes surfaces de jeter de la nourriture et de rendre leurs invendus impropres à la consommation, qui avaient été votées à l'unanimité au Palais-Bourbon en mai dans le cadre de la loi sur la transition énergétique. Le Conseil constitutionnel avait censuré ces mesures pour des raisons de procédure. Des députés Les Républicains ont déposé une proposition de loi similaire mi-septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi santé: le vote à l'Assemblée nationale reporté au 1er décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151124103251.jmmii9cc.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote sur le projet de loi sur la Santé, qui était prévu mercredi, a été reporté à mardi prochain pour laisser le temps aux députés de faire la nouvelle lecture de ce texte, repoussée à la suite des attentats, a-t-on appris de source parlementaire. L'annonce a été faite par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, ce mardi lors de la conférence des présidents, qui réunit les présidents des groupes politiques et des commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Trois fois repoussé à la suite des attentats de Paris et Saint-Denis et toujours contesté, le projet de loi sur la Santé et ses mesures phares sur la généralisation du tiers payant et le paquet neutre de cigarettes font leur retour mardi après-midi à l'Assemblée. Les débats, qui devaient commencer initialement le lundi 16 novembre, avaient été décalés au 17, en raison de la réunion post-attentats du Congrès à Versailles, puis remis au jeudi 19 novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 11:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: l'Assemblée revient sur les modifications faites par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151123235216.yn4y858x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi soir en nouvelle lecture le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, en revenant sur les modifications faites par le Sénat, à majorité de droite, suscitant des regrets chez les élus de l'opposition. Le Projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) doit désormais retourner jeudi au Sénat pour un nouvel examen, avant de revenir le 30 à l'Assemblée pour une lecture définitive, la chambre basse ayant le dernier mot. Dans l'hémicycle, les députés ont principalement rétabli ce qu'ils avaient voté en première lecture, repoussant des mesures prises par le Sénat comme la mise en place de trois jours de carence (non indemnisés) pour le personnel hospitalier ou un article relevant progressivement l'âge légal de départ à la retraite à 63 ans. La même scène s'est reproduite à de nombreuses reprises, avec les élus Les Républicains et parfois de l'UDI tentant en vain de défendre les modifications faites par la chambre haute. Pour l'UDI, Francis Vercamer a regretté que "toutes les avancées qui avaient été proposées par le Sénat" aient "été remplacées". "On ne se retrouve pas dans ce PLFSS" qui n'est "pas à la hauteur des défis", a dit de son côté Isabelle Le Callennec (LR). Quelques retouches ont aussi été apportées aux dispositions pour faciliter l'accès à la complémentaire santé pour les plus de 65 ans ou les salariés précaires et des modifications à la marge ont été ajoutées, par exemple pour assurer une protection sociale aux gens de mer à bord des navires. A l'ouverture des débats sur ce texte, qui vise notamment à ramener le fameux "trou de la Sécu" sous le seuil des 10 milliards d'euros, la ministre de la Santé Marisol Touraine avait à nouveau évoqué les attentats meurtriers du 13 novembre. Elle a dit sa pensée pour les victimes et leurs familles et les professionnels de santé "qui ont fait preuve d'un professionnalisme exemplaire". Elle a noté que cette attaque avait "tristement souligné" la nécessité des mesures contenues dans ce projet de budget, "et en particulier la gratuité des soins pour les victimes d'actes terroristes". Au delà, Mme Touraine a mis en avant "trois avancées majeures" du texte: la protection universelle maladie qui simplifie les conditions requises pour avoir droit à un remboursement et avait été approuvée par les sénateurs, l'accès étendu à la complémentaire santé, et enfin le droit à une garantie contre les pensions alimentaires impayées. "Aujourd'hui, plus que jamais, les Français ont besoin de protection", a affirmé la ministre, pour qui "brandir la solidarité face à la barbarie, c'est faire vivre notre démocratie et ses principes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
