<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Euthanasie: plus de la moitié des députés LREM favorables à un texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205164227.abkbws6u.html</link>
   <description><![CDATA[Un peu plus de la moitié des députés LREM ont manifesté leur soutien à une proposition de loi de leur collègue Jean-Louis Touraine en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" en France pour les personnes gravement malades et en fin de vie, a-t-il indiqué vendredi à l'AFP. Depuis le dépôt de sa proposition de loi fin janvier, 139 députés LREM, sur un total de 269, ont fait part de leur soutien au député du Rhône, selon une liste qu'il a transmise à l'AFP. L'ancien élu socialiste et professeur de médecine défend l'euthanasie depuis de longues années et avait déjà déposé une proposition en ce sens dès 2017. Son texte propose "une assistance médicalisée active à mourir" à "toute personne majeure et capable, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, provoquant une douleur physique ou une souffrance psychique insupportable". "Tous les exécutifs sont toujours un peu frileux sur ces questions sociétales. Je rappelle que c'était déjà inscrit dans le programme de François Hollande et qu'il regrette maintenant de ne pas l'avoir fait", estime le député qui était membre du groupe PS lors des deux précédentes législatures. Le parlementaire explique avoir complété sa proposition de loi de 2017 et "pris en compte le contexte", avec "tout ce qui s'est passé avec la Covid, marqué par beaucoup de fin de vie avec souffrance". "Il y a une demande générale, il y a urgence", estime M. Touraine. La France a instauré en 2005 un droit au "laisser mourir" qui favorise les soins palliatifs, puis a autorisé en 2016, par la loi Claeys-Leonetti, la "sédation profonde et continue jusqu'au décès", pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme". Elle permet à des malades considérés comme gravement atteints et en phase terminale d'être endormis jusqu'à leur mort, mais n'autorise ni le suicide assisté ni l'euthanasie au sens propre. Durant la campagne présidentielle de 2017, Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement au sujet de l'euthanasie, en appelant "d'abord à faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". "Moi, je souhaite choisir ma fin de vie", avait-il toutefois glissé. Fin janvier, le Parlement portugais a adopté à une large majorité une loi autorisant "la mort médicalement assistée". Quand elle entrera en vigueur, elle fera de ce pays catholique le quatrième en Europe, après les pays du Benelux, à légaliser l'euthanasie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Père" et "camarade": échanges électriques entre Schiappa et Corbière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205154929.9gbz3n5n.html</link>
   <description><![CDATA[Loin du sujet du séparatisme islamiste, Marlène Schiappa et Alexis Corbière se sont vivement opposés vendredi à l'Assemblée nationale, la première accusant le second d'avoir fait une "allusion inélégante" au père de la ministre, "camarade" du député LFI. Alors que les députés planchaient sur l'encadrement des associations, M. Corbière a cité à l'attention de Mme Schiappa l'association La Libre Pensée, "que vous connaissez bien". Quelques instants plus tard, la ministre chargée de la Citoyenneté s'est indignée de cette "allusion personnelle" et "inélégante", y voyant une référence à son père Jean-Marc Schiappa, historien sympathisant de LFI et président du département d'études de cette association de défense stricte de la laïcité. "J'adore mon père", a poursuivi Mme Schiappa, mais "en 2021 les filles ne sont pas obligées de penser comme leur père". Jean-Marc Schiappa est "un excellent historien, mais aussi un excellent féministe, qui n'utiliserait jamais d'argument patriarcal ou d'autorité pour contraindre une de ses filles à penser comme lui - c'était le sens de l'allusion que vous avez faite", a lancé la ministre. Dans le brouhaha, Mme Schiappa a ajouté à l'attention de M. Corbière: "c'est vous qui êtes inélégant en faisant des allusions voilées à mon père (...) et en plus vous ne laissez pas parler les femmes". "Je remercie M. Corbière de se souvenir de mon prénom, qui est Marlène et pas +machine+", a-t-elle aussi glissé. Devant le tohu-bohu, le président de séance Hugues Renson (LREM) a appelé à la reprise de "débats sereins, sans tomber dans la facilité de la provocation d'un côté ou de l'autre". Alexis Corbière a alors exprimé son "respect" pour la représentante du gouvernement, et expliqué notamment que Mme Schiappa avait eu l'occasion de rencontrer l'association dans le cadre des travaux préparatoires au projet de loi contre le séparatisme. "La défense des femmes est un combat important" et "je n'ai jamais sous-entendu que vous pensez comme l'historien Jean-Marc Schiappa (...) qui s'avère être votre père" en même temps que "notre ami et notre camarade", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis. Et de compléter: "Quand on est en désaccord avec vous, on n'est pas forcément un macho ou un anti-républicain", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Si elle est élue, Le Pen veut réserver ses premières décisions à l'immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210205103831.1npi0vo7.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a affirmé vendredi que si elle accédait à l'Elysée en 2022, ses premières décisions concerneraient l'immigration, avec une révision de la politique des visas et une réforme du code de la nationalité. "Ma première décision sera de maîtriser l'immigration par la reprise en main de nos frontières, de notre politique de visas", a déclaré la présidente du Rassemblement national sur BFMTV et RMC. "J'irai voir les pays dont sont issus les immigrés pour leur dire qu'ils doivent reprendre leurs compatriotes lorsque ceux-ci sont en situation irrégulière", a ajouté la dirigeante d'extrême droite, donnée face à Emmanuel Macron au second tour de la présidentielle par plusieurs instituts de sondage. "Je changerai le code de la nationalité pour que la nationalité française s'hérite ou se mérite. (Pour) qu'on ne se retrouve pas à donner de manière quasi automatique à M. Coulibaly (auteur de l'attentat de l'Hyper Cacher en janvier 2015, NDLR) la nationalité française alors qu'à 18 ans il avait un casier judiciaire long comme le bras", a ajouté Marine Le Pen. Alors que le président des Républicains Christian Jacob dénonce dans le Figaro une "entente tacite" entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen en vue de 2022, la cheffe du RN a répondu que M. Jacob "devrait travailler", et a lancé un appel aux élus locaux, y compris LR, à la "rejoindre" et à se "détourner de ces états-majors qui sont manifestement compromis". "Il me faut tous les gens (...) qui ne veulent plus de la politique d'Emmanuel Macron" et qui veulent "un monde organisé, structuré, dans lequel on ne demande pas aux policiers d'être des assistantes sociales (...), où les méchants sont condamnés et les gentils sont récompensés". A propos de la hausse de 15% de la dotation matérielle accordée aux députés, qui a provoqué des remous, la députée du Pas-de-Calais a dit qu'elle "comprenait que ça choque les gens qui sont dans la difficulté" et suggéré à sa place des "compensations entre députés, entre ceux qui ne l'utilisent pas et ceux qui l'utilisent". Marine Le Pen a précisé qu'elle-même "n'utilise quasiment pas" cette dotation. Elle a souligné que les députés avaient "fait beaucoup, beaucoup d'efforts pous baisser le coût de la démocratie" et qu'il "faut qu'ils aient les moyens de travailler correctement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale unanime vote le nouveau délit de "séparatisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204225558.8izxqwig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale unanime a donné jeudi soir son feu vert au nouveau délit de "séparatisme", une des mesures phares du projet de loi "confortant le respect des principes de la République", voulu par Emmanuel Macron. Au quatrième jour d'examen de ce texte qui vise l'islamisme radical, les députés ont adopté son article 4 par 130 voix pour et 4 abstentions. Il prévoit de punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire totalement ou partiellement aux règles des services publics. Si l'infraction est commise par un étranger, une interdiction du territoire français pourra être prononcée. Ces dispositions doivent permettre de pénaliser la pression communautariste et font partie des mesures préparées par le gouvernement après l'assassinat en octobre dernier de l'enseignant Samuel Paty, qui avait subi des menaces après avoir montré des caricatures de Mahomet à ses élèves. Les parlementaires ont longuement débattu de l'accompagnement des agents. Ils avaient déjà ajouté en commission que l'administration elle-même pourrait déposer plainte face à de telles menaces, violences ou intimidations à l'égard d'un de ses agents. Plutôt qu'une simple faculté, l'Assemblée a voté jeudi l'obligation d'une telle plainte par le supérieur hiérarchique, mais après le recueil du consentement de la victime. "La hiérarchie doit s'impliquer, on ne doit pas laisser l'agent public seul", a fait valoir Cécile Untermaier du groupe PS, à l'origine du débat. "Les administrations de l'Etat ont la fâcheuse tendance à mettre la poussière sous le tapis", a abondé Jean-Christophe Lagarde (UDI), en faveur de l'obligation de plainte comme d'autres élus de divers bords. Ancienne responsable à l'ANPE puis à Pôle Emploi, Florence Granjus (LREM) a témoigné avoir été agressée il y a vingt ans dans ses fonctions, sans oser porter plainte. La corapporteure Laurence Vichnievsky (MoDem) a souligné vouloir "donner un signal fort pour protéger les agents". Mais "parfois" ceux-ci ne souhaitent pas qu'il y ait un dépôt de plainte, d'où l'ajout de la nécessité du consentement de la victime. "On pense à Samuel Paty", "au pire" mais "il y a des situations où (la plainte) n'est pas utile" et "la victime n'(en) veut pas", a aussi estimé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, s'en remettant à la "sagesse" des députés. Dans la foulée, et sans le retoucher, les députés ont validé la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant, visant pressions et insultes. La mesure avait été ajoutée en commission à l'initiative d'Annie Genevard (LR), malgré les réticences du gouvernement. M. Dupond-Moretti a indiqué qu'il poursuivait un "travail de co-construction" en lien avec la députée et qu'il espérait trouver "le texte juste" lors de la suite du parcours parlementaire du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Robert Ménard et les "messes publiques" de Béziers échauffent les esprits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204164010.a7urbp6n.html</link>
   <description><![CDATA[Les "messes publiques" ouvrant la feria de Béziers (Hérault), initiées par le maire proche du RN Robert Ménard, ont échauffé les esprits à l'Assemblée nationale jeudi, lors de l'examen du projet de loi séparatisme. C'est l'insoumis Alexis Corbière qui a lancé l'offensive en accusant le maire de Béziers d'organiser depuis 2014 "sur fonds municipal une messe" qu'il "vante dans le journal municipal". Le député LFI a pris cet exemple pour défendre, en vain, son amendement visant à ce que les élus cessent d'assister à des cérémonies religieuses dans l'exercice de leurs fonctions, sauf événement exceptionnel. La non-inscrite Emmanuelle Ménard, épouse de Robert Ménard et députée de l'Hérault, a aussitôt répliqué lors d'un rappel au règlement. "Cette messe de la feria existe depuis le début de la feria. Elle était destinée traditionnellement à une toute petite série de personnes, des +happy few+, les notables de la ville, le maire de Béziers a décidé de la démocratiser, pour tous ceux qui voulaient y être", dans les arènes de la ville. Mme Ménard n'a plus eu l'occasion de s'exprimer par la suite, le temps de parole des non-inscrits étant épuisé. Autre élue de l'Hérault, Coralie Dubost (LREM) a jugé "extrêmement dérangeante" cette messe publique. "Il n'y avait pas de tradition cultuelle. Elle a été instituée par M. Ménard. Il crée une manifestation cultuelle sous prétexte culturel, cela, oui, c'est grave", a-t-elle estimé. Côté LR, le député breton Marc Le Fur a fustigé la pente "laïciste" et "laïcarde" d'Alexis Corbière, tendant à faire de "la laicité une religion séculière voire une promotion de l'athéisme". Au-delà du cas de Béziers, s'est tenu un long débat philosophico-politique sur la place des élus dans les processions ou manifestations religieuses dans leurs territoires respectifs, avec ou sans écharpe tricolore. Contestant Alexis Corbière et Jean-Luc Mélenchon, de nombreux parlementaires ont revendiqué leur participation à des événements devenus "culturels" dans leurs régions. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a jugé la proposition LFI "excessive" - "on va tomber dans des contentieux absurdes". Mais "bien sûr les élus doivent avoir un devoir de réserve". Le communiste Sébastien Jumel a assumé des nuances avec les insoumis sur ce sujet. "Profondément laïc et profondément athée", l'élu de Seine-Maritime a évoqué en souriant sa participation "la semaine prochaine" à Dieppe "au baptême d'un bateau qui s'appelle Gloire à Dieu".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: députés et sénateurs tombent d'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204154928.94guizus.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs réunis en commission mixte paritaire (CMP) jeudi ont trouvé un accord autour de la réforme de la justice pénale des mineurs, qui vise principalement à accélérer les jugements mais est critiquée à gauche pour sa dimension jugée trop "répressive". "S'agissant des mineurs, la sanction sans éducation n'est qu'une machine à récidive. Cette réforme réduira les délais pour rapprocher l'intervention judiciaire du passage à l'acte", s'est félicité le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti dans un communiqué. La CMP a notamment entériné le report de l'entrée en vigueur de la réforme du 31 mars au 30 septembre comme l'avait voté le Sénat. Députés et sénateurs sont en revanche revenus sur la décision de la Haute assemblée de confier à un juge des enfants, et non au juge des libertés et de la détention, la décision de placer un mineur en détention provisoire. De même ils ont rendu au tribunal de police la gestion des contraventions les moins graves (1re et 4e classes) que les sénateurs avaient confié au juge des enfants. "Cela représente 5.000 affaires par an. Au moment où on veut alléger le travail de la justice, ce n'était pas le moment de remettre dans le circuit un volume d'affaires aussi important", a souligné l'un des co-rapporteurs de la CMP, le député LREM du Tarn Jean Terlier. Le projet de loi consiste en la ratification d'une ordonnance. Le code de la justice pénale des mineurs qu'elle organise a vocation à remplacer l'ordonnance de 1945 consacrée à la délinquance juvénile, dont la réforme est un serpent de mer. Elle met en place une procédure en deux temps, avec l'objectif de diminuer le recours à la détention provisoire, qui concerne aujourd'hui 80% des mineurs emprisonnés. Une première audience devra statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois (contre 18 mois actuellement en moyenne). Une seconde audience devra se tenir dans un délai compris entre six et neuf mois, pour le prononcé de la sanction (peine ou mesure éducative). Dans l'intervalle, le mineur sera soumis à une période de "mise à l'épreuve éducative", qui peut comporter des mesures éducatives et des mesures de sûreté. Une "audience unique" restera possible pour des mineurs déjà connus de la justice. Le code prévoit aussi une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans. Le compromis trouvé en CMP sera soumis à l'approbation de l'Assemblée nationale le 15 février, avant d'être définitivement adopté par le Parlement via un vote du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "séparatisme": "une atteinte aux libertés fondamentales", selon la CNCDH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204145525.ffcr1ggx.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) a émis jeudi un "premier avis très critique" sur le projet de loi "séparatisme", actuellement en discussion à l'Assemblée nationale, qui contient selon elle des "mesures disproportionnées qui portent atteinte aux libertés fondamentales". La CNCDH juge que "l'objectif de mieux lutter contre le fanatisme criminel est légitime" mais "alerte les parlementaires sur un texte qui risque de fragiliser les principes républicains au lieu de les conforter". Une position dans la lignée de celle, publiée mi-janvier par la Défenseure des droits, pour qui le projet de loi comporte des "risques d'atteinte aux libertés" et pourrait par conséquence "affaiblir les principes républicains eux-mêmes". Le texte, présenté en conseil des ministres après l'assassinat de Samuel Paty en octobre, prévoit une batterie de mesures destinées à lutter contre l'islam radical, ciblé par Emmanuel Macron dans son discours aux Mureaux le 2 octobre. Dans le détail, la commission "recommande l'abandon" du "contrat d'engagement républicain", qui subordonne l'octroi de subventions publiques aux associations au respect des principes et valeurs de la République. Cette disposition "ferait naître un climat généralisé de méfiance envers des associations qui pourtant ont un rôle fondamental pour faire vivre les valeurs de la République", juge la CNCDH. Elle critique également l'article 21 sur l'instruction en famille, qui serait plus étroitement encadrée avec notamment, pour en bénéficier, le passage d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation de la part des académies. La CNCDH souhaite le retrait de ce nouveau régime qui "limite la liberté d'enseignement" et souligne que "parmi les parents qui font le choix de l'instruction en famille, certains y sont contraints, faute de dispositif adapté à leurs enfants ou d'établissement scolaire proche du domicile". Concernant les écoles privées hors contrat, dont le texte renforce l'encadrement notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives", l'institution considère "nécessaire d'attendre qu'un premier bilan soit fait de la mise en oeuvre de la loi Gatel". Entrée en vigueur en avril 2018, cette loi contrôle plus étroitement les ouvertures d'écoles hors contrat et l'instruction à domicile et vise à prévenir, notamment, les risques de radicalisation. Enfin, la CNCDH recommande également le retrait de l'article exigeant des associations cultuelles qu'elles renouvellent "leur déclaration préalable auprès du préfet tous les cinq ans".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: feu vert du Parlement français à une réforme budgétaire-clé de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204135210.wwu0gs4f.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement français a approuvé jeudi la réforme du budget de l'Union européenne permettant notamment à l'UE de financer son plan de relance face à la crise du Covid-19, dont la France est le 3ème bénéficiaire. Le texte voté la semaine dernière par les députés ayant été adopté par les sénateurs, il est donc validé par le Parlement. Il permet à la France de ratifier l'accord de juillet 2020 réformant le cadre budgétaire de l'UE et lui permettant d'emprunter en commun pour financer les plans anti-crise des pays membres. Cet accord dit "ressources propres" avait été finalement entériné par les 27 le 14 décembre, mais reste soumis à des ratifications nationales. Il permet en particulier à la Commission européenne d'emprunter 750 milliards d'euros sur les marchés, une décision inédite destinée à soutenir les plans de relance nationaux massifs. Le secrétaire d'Etat français aux Affaires européennes Clément Beaune a souligné devant les sénateurs "les conditions de financement très favorables" permises par cette mutualisation européenne, en comparaison avec des financements purement nationaux. M. Beaune s'est plus largement félicité de "l'avancée extrêmement positive" que constitue cet accord qui permet une "réponse solidaire" de l'UE à la crise sanitaire. La France, où le plan européen doit contribuer à financer 40 des 100 milliards du plan de relance, en est le troisième bénéficiaire après l'Italie et l'Espagne. Lors des débats, sénateurs comme députés ont toutefois souvent déploré que cet accord se soit fait au prix de rabais consentis à plusieurs pays dits "frugaux" comme l'Autriche, le Danemark, la Suède ou les Pays-Bas, que d'autres Etats membres dont la France doivent compenser. Certains parlementaires ont aussi souligné le flou entourant encore les nouvelles ressources propres de l'UE (contribution plastique, taxe sur les géants du numérique etc.) destinées à rembourser les emprunts européens. Le sénateur socialiste Jean-Yves Leconte s'est aussi inquiété du "risque de décrochage" qui pèse sur l'UE malgré ce plan de relance, face à des programmes encore plus massifs aux Etats-Unis ou en Chine. Lors des débats à l'Assemblée nationale, le député LR Michel Herbillon avait exprimé la semaine dernière un "soutien vigilant et exigeant", ajoutant "qu'on ne peut pas être euphorique quand on parle d'emprunt, de dette et de taxes". Dans un communiqué commun, l'ensemble des groupes parlementaires de la majorité affirment que "ce plan inédit va améliorer concrètement la vie des Françaises et des Français", sans peser sur les impôts des ménages grâce aux nouvelles ressources propres du budget européen. "Seul l'échelon européen permet de répondre à la violence de la crise que nous traversons", estime aussi Christophe Castaner, patron du groupe LREM à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 13:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cétacés interdits: le Marineland d'Antibes déplore une décision "peu éclairée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204125254.k0yxoxe8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Marineland d'Antibes, menacé par l'interdiction prochaine des cétacés dans les zoos votée à l'Assemblée nationale, a regretté jeudi un projet "biaisé" dont les soigneurs, le travail scientifique et même les animaux risquent d'être les "laissés pour compte". "Nous ne devons pas être les laissés pour compte d'une décision si peu éclairée", a souligné Pascal Picot, directeur général du site, le plus grand parc zoologique marin d'Europe, établi depuis 1970 sur 26 hectares en bord de mer méditerranée et qui abrite notamment 4 orques et 12 dauphins. Adopté notamment avec les voix de deux députés élus d'Antibes et Vence, Eric Pauget (LR) et Loïc Dombreval (LREM, rapporteur du texte), le texte contre la maltraitance animale prévoit l'interdiction prochaine de détention d'animaux sauvages dans les delphinariums et proscrira aussi la reproduction naturelle en milieu zoologique dès son entrée en vigueur. Il doit encore être examiné au Sénat. "Avec ce texte tel qu'il est, dans deux ans, il n'y a plus d'orque en France, ni de dauphins dans sept ans", analyse auprès de l'AFP M. Picot pour qui, "le débat n'a rien de rationnel et tient de l'affichage politicien". "On n'a pas du tout été associé au texte", déplore-t-il, contrairement à deux organisations militant pour l'interdiction des cétacés dans les zoos qui ont pu s'adresser aux députés lors des auditions préliminaires. Il reproche à la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili d'avoir "montré peu d'intérêt (...) à prendre en compte les informations scientifiques concernant les cétacés en provenance des zoos français" et "cela a conduit à une compréhension biaisée de la situation". L'idée des associations de replacer les cétacés actuellement détenus par les parcs dans des enclos en mer reste floue selon lui: "On n'arrive pas à comprendre la différence entre un enclos marin et nos enclos dans les parcs avec des soigneurs et des vétérinaires". "Nous réitérons notre vif souhait à travailler avec le gouvernement et avec les différentes parties prenantes travaillant sur les enjeux de conservation afin d'explorer la viabilité des enclos marins pour héberger les dauphins sauvages ayant été secourus en vue de leur réhabilitation puis de leur libération", ajoute-t-il. Marineland est un important gisement d'emplois et un moteur touristique, avec des retombées économiques évaluées en 2019 à 97,9 millions d'euros. "Nous attendons des mesures fortes de la part du gouvernement pour assurer l'emploi et l'accompagnement des scientifiques, des soigneurs animaliers, des vétérinaires et des équipes qui consacrent leur vie aux cétacés", a plaidé M. Picot. Le parc a connu une fréquentation "correcte" l'été 2020 mais subit son 7e mois de fermeture depuis le début de la crise Covid-19.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 12:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des agents EDF et des députés manifestent contre le projet Hercule devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204115524.ndew5d3j.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine d'agents EDF ainsi que quelques députés se sont rassemblés jeudi devant l'Assemblée nationale pour protester contre le plan controversé "Hercule" de réorganisation de l'électricien, durant une audition de la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, a constaté un journaliste de l'AFP. Alors que 80 députés issus d'horizons divers ont cosigné une lettre de protestation à l'attention du gouvernement et lui ont demandé mardi de recevoir des représentants de l'intersyndicale d'EDF, les participants ont été rejoints notamment par l'ancienne ministre Delphine Batho et le député LFI Adrien Quatennens. "Je soutiens la demande de retrait du projet qui menace un fleuron du service public dans l'énergie. Pour accomplir la transition énergétique, on doit faire exactement l'inverse. Nous avons besoin d'un EDF intégré et pas soumis aux logiques de marché", a déclaré la députée écologiste (non-inscrite), invitée par l'intersyndicale (CGT, CFDT, FO et CFE-CGC) du secteur énergétique. "On a obtenu l'audition de ministres, on demande aussi celle de l'intersyndicale. Tous les élus sont d'accord pour qu'on ne démantèle pas EDF. Hercule est un projet du siècle dernier", a-t-elle ajouté derrière une banderole proclamant "Non au projet Hercule, l'énergie est un bien commun". "J'ai travaillé comme agent EDF sur un plateau", a rappelé Adrien Quatennens en estimant que le gouvernement est "gêné" par l'agitation autour du projet. "Hercule est l'aboutissement d'un processus de démantèlement qui ne date pas d'aujourd'hui. La Commission européenne a une vision purement idéologique". Pensé par le PDG d'EDF Jean-Bernard Lévy, le plan "Hercule" pourrait aboutir à la scission du groupe en trois entités: une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. Les syndicats, qui ont intensifié leur mobilisation ces derniers mois, redoutent un "démantèlement" du groupe, dont les activités vont de la production d'électricité à la gestion du réseau et à sa distribution aux foyers. Il n'y a aucune "certitude de parvenir à un accord" avec la Commission européenne sur l'avenir d'EDF, a indiqué jeudi Mme Pompili lors de son audition, tout en estimant que le statu quo n'est "pas tenable" alors que les négociations avec Bruxelles se poursuivent. M. Lévy et le ministre des Finances, Bruno Le Maire, doivent également être entendus par l'Assemblée nationale, respectivement les 10 et 11 février. cd/bfa/tes EDF - ELECTRICITE DE FRANCE COMPAGNIE D'ENTREPRISES CFE]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sexisme" à l'Assemblée: Richard Ferrand "condamne fermement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204110728.cq9jxmli.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a "fermement condamné" jeudi les propos tenus à l'encontre de la députée LFI Mathilde Panot, traitée de "poissonnière" par un élu LREM dans l'hémicycle deux jours plus tôt. "Le sexisme n'a pas sa place dans notre société, encore moins dans l'expression d'un élu de la République, au sein même de l'hémicycle", a souligné la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. "Décidé à ne rien laisser passer", Richard Ferrand "évoquera ce sujet lors de la prochaine conférence des présidents" mardi prochain, a-t-il indiqué. Mathilde Panot avait réclamé "excuses" et "sanctions" après cette "insulte sexiste", attribuée au député LREM de Vendée Pierre Henriet et audible dans la vidéo des débats mardi soir. Pierre Henriet a présenté ses excuses sur Twitter, réfutant cependant toute intention sexiste dans son propos. "Mathilde Panot passe son temps à vociférer à la tribune et à couper la parole. J'étais excédé et mon propos n'est en rien une injure encore moins sexiste, c'est une expression pour dénoncer son comportement comme je le fais aussi pour ses collègues masculins", a-t-il soutenu. "Si elle se sent à tort insultée, je la prie de bien vouloir m'excuser. Au passage, je remercie ses camarades insoumis pour les centaines d'insultes dont ils me couvrent - de quel côté donc est le mépris ?", a-t-il complété. Mathilde Panot ajoute qu'une autre insulte lui a été lancée, "la folle", par un "député LREM" et demande une "identification sans délai de l'auteur" de ces propos, également audibles dans la vidéo des débats. "Ce n'est pas une question personnelle. C'est notre institution qui ne doit pas laisser passer ça. Il y a beaucoup trop de sexisme à l'Assemblée nationale", a affirmé la députée LFI auprès de l'AFP. "Je rappelle qu'il y avait eu des bêlements lors d'une prise de parole de la députée Alice Thourot (LREM) ou que mes collègues Clémentine Autain (LFI) et Elsa Faucillon (PCF) avaient été traitées de +petites connes+ par le député Meyer Habib (UDI)", a souligné l'élue du Val-de-Marne. L'incident a été évoqué jeudi matin dans l'hémicycle par plusieurs parlementaires dont le président de séance Marc Le Fur. Rebondissant sur les propos d'une députée évoquant certains métiers comme les poissonniers, l'élu des Côtes-d'Armor a affirmé : "On a beaucoup parlé des poissonniers ces derniers temps, c'est une profession très respectable". adc/cr/el/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: les LR s'offrent un débat sur le voile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210204011601.640wrwx9.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité savait qu'elle aurait du mal à éviter un débat qu'elle veut hors sujet mais le voile a fini par s'inviter à l'initiative des LR lors de l'examen du projet de loi "séparatisme" à l'Assemblée nationale. La droite a sauté sur l'opportunité offerte par l'article 1er du texte consacré à la neutralité du service public pour proposer une série d'amendements sur le port du voile dont elle a voulu faire un vrai marqueur politique face à LREM. Avec les députés Eric Ciotti et Annie Genevard à la baguette, le groupe LR a défendu sans succès l'interdiction du port du voile à l'université et pour les accompagnatrices scolaires, deux sujets qu'elle considère comme des angles morts de la fameuse loi de 2004 interdisant le port des signes religieux ostentatoires à l'école. A l'époque, la loi voulue par le président Jacques Chirac avait déchainé les passions. Mercredi soir, ces propositions LR ont aussi enflammé les débats sans cependant qu'ils ne tournent au pugilat. Les arguments de la droite ont reçu une fin de non-recevoir de la part des autres groupes politiques, de LFI à l'UDI en passant par LREM et ses alliés. Dénonçant "une forme de prosélytisme" et un "symbole d'asservissement, M. Ciotti s'est dit convaincu que "le voile n'a pas sa place dans les amphithéâtres de nos universités", mais aussi à l'école publique où "un enfant n'a pas à subir cette pression". "Le voile est comme une obsession pour les LR. C'est à la fois grossier, stigmatisant et inutile", a tancé le co-rapporteur LREM Sacha Houlié. Le LFI Eric Coquerel a mis en garde contre les conséquences possiblement "criminelles" de ce "racisme antimusulman" suscitant des réactions outrées sur les bancs de la droite. "Evitons les anathèmes", a demandé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin. Il n'y pas "les méchants laxistes d'un coté et les défenseurs de la République de l'autre". Attaqué par son ancien camp qui lui a rappelé avec gourmandise certaines de ses déclarations anti-voile de 2016, M. Darmanin avait semblé vouloir dans un premier temps esquiver le débat. Il a fini par monter au front. Il a cité à plusieurs reprises l'ex-président Nicolas Sarkozy souvent présenté comme l'un de ses mentors en politique, pour justifier son opposition aux amendements LR. - "fracture" - "Humilier l'identité musulmane c'est prendre le risque de la radicaliser (...) La laïcité c'est aussi dire à tout le monde qu'on a le droit de croire", a déclaré le ministre. Puis dans une pirouette: "je ne dis pas que le voile n'est pas un moment de prosélytisme. Je dis qu'il ne l'est pas à 100%". Plusieurs responsables de la majorité avaient évoqué le souhait de ne pas voir les questions autour du voile polluer le débat sur le projet de loi contre le séparatisme qui vise à lutter contre l'islamisme radical. "Nous refusons l'esprit de fracture que vous portez", a lancé le rapporteur général du texte, Florent Boudié à l'adresse des députés LR. Avant même l'examen du projet de loi en commission spéciale, l'état-major du groupe LREM et l'exécutif avaient froncé les sourcils devant des amendements portés en interne par des députés partisans d'une laïcité de combat. Au titre de l'article 45 qui permet d'écarter les cavaliers législatifs, la commission spéciale avait retoqué un amendement de la numéro 2 bis du groupe Aurore Bergé pour interdire le voile aux fillettes. Mercredi soir, quelques députés LREM comme Francis Chouat ou François Cormier-Bouligeon, souvent assimilés aux "laïcards" du groupe, ont tout de même défendu des amendements visant à élargir la neutralité exigée du service public aux personnes participant à cette mission, y compris à titre bénévole. Dans leur ligne de mire: les jurés de procès d'assises ou encore les accompagnatrices scolaires. ces amendements ont tous été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 01:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Marine Le Pen dénonce une "reculade politique" face à "l'hydre islamiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203184621.uiiglg87.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a fustigé mercredi à l'Assemblée nationale une "reculade politique" et une "occasion loupée" avec le projet de loi sur le séparatisme débattu dans l'hémicycle. Face à "l'hydre islamiste qui s'infiltre partout", il "faut tout d'abord, et c'est une grosse lacune de votre texte, désigner l'ennemi", a pointé la cheffe du RN, en reprochant à la majorité de ne pas mentionner spécifiquement l'islamisme dans l'intitulé du projet de loi, finalement baptisé loi "confortant le respect des principes de la République". "Nous sommes bien loin d'un texte visant à lutter contre l'islamisme. Les changements successifs de son titre sont la triste illustration de votre reculade politique", a-t-elle poursuivi sur ce thème. De son côté, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) a brandi à la tribune le livre de Michel Houellebecq "Soumission", également convoqué par le RN Nicolas Meizonnet. A droite, le LR Eric Ciotti avait lui aussi mentionné mardi l'ouvrage de Houellebecq dans lequel l'auteur à succès imagine l'arrivée au pouvoir d'un président issu d'un parti musulman dans la France de 2022. Selon Nicolas Dupont-Aignan, le symbole de cette "soumission" est d'avoir "renoncé à interdire la preuve la plus éclatante de séparatisme qui consiste à voiler des fillettes avant qu'elles n'aient appris à lire". Certains députés LREM comme Aurore Bergé, minoritaires dans leur groupe, avaient plaidé sans succès avant les débats dans l'hémicycle pour interdire le port du voile aux fillettes. Cet amendement avait été retoqué avant les discussions en commission. Emmanuelle Ménard, non-inscrite proche du RN, a critiqué la "trouille" et les "bons sentiments" de la majorité. "Vous vivez des problèmes et ne souhaitez pas les résoudre", a répondu à la tribune le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin. Le ministre a également reproché à l'extrême droite de ne pas avoir voté la loi "Silt", un texte antiterroriste de 2017. A ses yeux, les "propositions du Front national" (ancien nom du RN) représentent le "grand méchant flou".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: l'extrême droite dénonce "reculade" et "trouille"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203153006.5el4lylw.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés d'extrême droite, dont Marine Le Pen (RN), ont fustigé mercredi à l'Assemblée nationale "reculade" et "trouille" de la majorité face à "l'islamisme" avec le projet de loi sur le séparatisme débattu à l'Assemblée. Pour conclure la discussion générale, Mme Le Pen, la proche du RN Emmanuelle Ménard ou le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), tous non-inscrits, ont successivement accusé le gouvernement de ne "pas être à la hauteur", face à "l'hydre islamiste qui s'infiltre partout". Comme la droite, ils reprochent à la majorité de ne pas "désigner l'ennemi" islamiste dès l'intitulé du projet de loi finalement baptisé loi "confortant le respect des principes de la République". Le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan a brandi à la tribune le livre de Michel Houellebecq "Soumission", également convoqué par le RN Nicolas Meizonnet. Le LR Eric Ciotti avait lui aussi mentionné mardi l'ouvrage de Houellebecq dans lequel l'auteur à succès imagine l'arrivée au pouvoir d'un président musulman dans la France de 2022. Selon Nicolas Dupont-Aignan, le symbole de cette "soumission" est d'avoir "renoncé à interdire la preuve la plus éclatante de séparatisme qui consiste à voiler des fillettes avant qu'elles n'aient appris à lire". Certains députés LREM comme Aurore Bergé, minoritaires dans leur groupe, avaient plaidé sans succès avant les débats dans l'hémicycle pour interdire le port du voile aux fillettes. Cet amendement avait été retoqué avant les discussions en commission. Emmanuelle Ménard, non-inscrite proche du RN, a critiqué la "trouille" et les "bons sentiments" de la majorité. "Vous vivez des problèmes et ne souhaitez pas les résoudre", a répondu à la tribune le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin. Le ministre a également reproché à l'extrême droite de ne pas avoir voté la loi "Silt", un texte antiterroriste de 2017. A ses yeux, les "propositions du Front national" (ancien nom du RN) représentent le "grand méchant flou".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: la majorité renvoie les oppositions à leurs divisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210203141923.kxl4c4ba.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre le "séparatisme" met à l'épreuve la cohésion de la majorité mais aussi celle des groupes d'opposition, les députés LREM ne se privant pas de railler les "nuances" au sein de la gauche comme de la droite. Après une longue discussion générale l'hémicycle doit entamer mercredi l'examen des premiers articles consacrés à la neutralité du service public. C'est l'une des thématiques avec les mesures visant les associations (article 6) et celles restreignant l'instruction en famille (article 21) sur lesquelles l'état major du groupe LREM cherche à éviter les fausses notes entre députés de la majorité. Mais si des dissonances existent, notamment chez les "marcheurs" partisans de l'instruction en famille, les débats autour du projet de loi ne semblent pas virer au psychodrame au sein du groupe majoritaire ou avec ses partenaires. "Il y a eu un gros travail de préparation en amont et une intense régulation politique", fait valoir un membre de la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi "confortant le respect des principes de la République". La stricte utilisation de l'article 45 qui permet de retoquer des amendements jugés hors sujet a permis d'évacuer les sujets qui fâchent, y compris en interne. "Le dialogue est fluide, cohérent. On est plus fort dans une majorité qui se parle. J'attends ça sur tous les grands textes", souligne la députée MoDem Isabelle Florennes. "Il y a un grand paradoxe puisque l'on annonçait les pires turpitudes à la majorité alors que ce sont les oppositions qui font étalage de leurs divisions. On voit qu'il est assez compliqué d'avoir une position commune dans tous les groupes", remarque le LREM Guillaume Vuilletet. Mis à part LFI qui a clairement exprimé son refus du texte via une motion défendue par Jean-Luc Mélenchon et largement rejetée lundi soir à l'ouverture des débats, aucun autre groupe d'opposition n'a clairement dévoilé ses intentions de vote sur le texte. "Avec ce texte, on est un peu comme une poule devant un couteau", confie anonymement un député de gauche. - "50 nuances de LR" - "Je ne crois pas que la gauche soit embêtée", nuance le communiste Stéphane Peu. "C'est un texte largement tronqué", sans volet social, ajoute-t-il. "Qu'on ne compte pas sur nous en tout cas pour aider la majorité dans son duel avec la droite!" Les oppositions sont "totalement déboussolées!", se réjouit Roland Lescure, porte-parole LREM. "Jean-Luc Mélenchon est écartelé entre des positions internes irréconciliables, les Républicains cherchent la surenchère en traitant de sujets qui ne sont pas dans le texte et les socialistes assez absents. Seuls les communistes semblent assez cohérents, dans une position républicaine". En séances, Gérald Darmanin, ministre de l'Intérieur, s'est plu à aiguiser les différences entre M. Mélenchon très offensif contre le texte et son bras droit Alexis Corbière "dont nous respectons bien entendu profondément les idées". Le locataire de la place Beauvau qui pilote le texte, côté gouvernement, n'a pas non plus résisté à envoyer quelques piques à son ancien camp en ironisant sur les "50 nuances de LR" entre défenseurs des libertés et partisans du renforcement de l'arsenal sécuritaire. "Il n'y a pas 50 nuances de LR mais 50 nuances de séparatisme dans un gouvernement qui est empêtré face à une majorité qui ne veut pas changer les choses dans la lutte contre l'islamisme radical", a contre-attaqué Damien Abad. Pour le patron des députés LR, le contre-projet pour "éradiquer l'islamisme radical" adopté par l'ensemble du groupe témoigne à l'inverse d'un "socle commun fort". "Est-ce que nous faisons notre miel de ces divisions chez les autres? Non pas sur un sujet pareil", note un député LREM. "Est-ce que ça nous arrache un sourire? C'est possible..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
