<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 16:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Buzyn opposée à un retour de l'alcool dans les stades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190809143134.87axy92b.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, s'est opposée vendredi à l'hypothèse d'un retour de l'alcool dans les stades, souhaité par des députés au grand dam des addictologues. "La ferveur n'a pas besoin d'alcool pour s'exprimer dans nos stades", a jugé Mme Buzyn dans un message sur Twitter. "L'alcool tue 41.000 personnes chaque année dans notre pays. Chacun de ces décès est évitable. Ne laissons pas de nouvelles incitations à la consommation d'alcool se rendre complices de ce bilan", a-t-elle martelé. 105 députés LREM (un tiers du groupe) ont déposé fin juillet à l'Assemblée une proposition de loi "visant à faire de la France une nation sportive" dans laquelle ils proposent "d'assouplir de manière encadrée" la loi Evin "dans les stades en étendant l'octroi d'autorisations temporaires de vente d'alcool aux sociétés sportives". La loi Evin de 1991 contre le tabagisme et l'alcoolisme interdit la vente, la distribution et l'introduction de boissons alcoolisées dans tous les établissements d'activités physiques et sportives. Les clubs disposent d'une dérogation pour vendre de l'alcool dix fois par an. Mais ils veulent plus, souhaitant pouvoir s'aligner sur leurs concurrents européens et bénéficier de revenus substantiels les jours de match grâce à la vente d'alcool et à la publicité. L'initiative de ces députés a fait bondir les addictologues. Vendredi, la Fédération française d'addictologie (FFA) a envoyé une lettre ouverte à Mme Buzyn. "L'ensemble des acteurs de l'addictologie représentés par la FFA attend (...) que vous vous opposiez fermement et publiquement à ces basses manoeuvres qui n'ont comme seul objectif de vider progressivement la loi Evin de l'ensemble des dispositions qui gênent le lobby alcoolier", écrit-elle. Selon la FFA, l'autre objectif de la proposition de loi est "de ré-autoriser le sponsoring des activités sportives" par des entreprises du secteur de l'alcool, "en vue des jeux Olympiques et de la Coupe du monde de rugby" qu'organisera la France en 2024 et 2023. Ces derniers mois, des députés LR ont également signé des propositions de loi allant dans le même sens. pr/alu/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 14:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicap: face à l'exclusion scolaire, l'Unapei lance un appel à témoignages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190809075853.ufejq6w9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Unapei, association qui milite pour l'accès des enfants handicapés à l'éducation, lance vendredi une plateforme sur internet visant à récolter des témoignages de parents sur la "réalité de parcours éducatif et scolaire" de leurs enfants, a annoncé l'association à l'AFP. La plateforme, marentree.org, a pour objectif de "donner la parole aux parents d'enfants en situation de handicap et leur permettre de mettre en lumière la réalité du parcours éducatif scolaire de leur enfant, souvent source d'exclusion et de perte de chance", affirme l'Unapei dans un communiqué. "Cette année encore, pour la rentrée scolaire, des milliers d'enfants en situation de handicap sont exclus des bancs de l'école", regrette déjà l'Unapei à moins d'un mois de la rentrée, prévue nationalement le 2 septembre. "Cette plateforme vise à recenser les besoins", explique à l'AFP Sonia Ahehehinnou, porte-parole de l'Unapei. "Le gouvernement a mis en place des projets d'amélioration avec lesquels nous sommes en phase, mais il faut que toutes les actions menées soient cohérentes". L'Unapei entend ainsi collecter des témoignages de toutes les personnes qui peuvent être touchées par le sujet: les parents, donc, mais aussi "les personnels de l'Education nationale, personnels médico-sociaux, ainsi que des parents d'enfants non-handicapés qui ont dans leurs classes des enfants en situation de handicap", énumère la porte-parole de l'Unapei. L'inclusion scolaire des enfants handicapés "avance à pas lents", soulignait le député (PCF) de la Seine-Maritime Sébastien Jumel dans un rapport parlementaire remis le 18 juillet. La loi du 11 février 2005 pose pourtant le droit pour chaque enfant handicapé d'être scolarisé dans l'école de son quartier. A la rentrée 2018, plus de 340.000 enfants handicapés étaient scolarisés en milieu ordinaire et près de la moitié disposaient d'un accompagnement humain.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 07:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alcool dans les stades: offensive de députés, des addictologues s'inquiètent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190808171957.s6ls2f2x.html</link>
   <description><![CDATA[L'alcool va-t-il faire son retour dans les stades? Des députés de la majorité et de l'opposition ont déposé des propositions de loi en ce sens, au grand dam des addictologues qui dénoncent des textes sous l'influence de lobbies. "Sous prétexte de soutien au sport, ces députés se font le relais fidèle du lobby alcoolier qui, années après années, rogne progressivement la plus grande loi de santé publique dont la France soit dotée", dénonce l'Association nationale de prévention en alcoologie et addictologie (ANPAA). La loi Evin de 1991 contre le tabagisme et l'alcoolisme interdit la vente, la distribution et l'introduction de boissons alcoolisées dans tous les établissements d'activités physiques et sportives. Les clubs disposent d'une dérogation pour vendre de l'alcool dix fois par an. Mais ils veulent plus, souhaitant pouvoir s'aligner sur leurs concurrents européens et bénéficier de revenus substantiels les jours de match de la vente d'alcool et de la publicité. Cent-cinq députés LREM (un tiers du groupe) ont déposé fin juillet à l'Assemblée une proposition de loi "visant à faire de la France une nation sportive" dans laquelle ils proposent "d'assouplir de manière encadrée" la loi Evin "dans les stades en étendant l'octroi d'autorisations temporaires de vente d'alcool aux sociétés sportives". "Si vous enleviez la loi Evin, ce serait 150 millions d'euros en plus pour les clubs français: autour de 80 millions d"euros pour la publicité et autour de 50 millions d'euros pour la vente d'alcool, la seule que nous prenons en compte", explique à l'AFP François Cormier-Bouligeon, député du Cher à l'origine du texte qui affirme vouloir notamment aider au financement du sport professionnel. Mais face à la polémique, l'une des signataires, la député Michèle Peyron a déjà pris ses distances sur Twitter en se disant "farouchement" contre le retour de l'alcool dans les stades. En février, une quinzaine de députés LR menés par le député des Vosges Stéphane Viry avaient déjà signé une proposition de loi allant dans le même sens et Valérie Beauvais (LR) avait présenté un autre texte visant lui à autoriser le sponsoring des clubs sportifs par des entreprises viticoles et des brasseurs français. - "Alcool dans les loges VIP" - La député de la Nièvre Perrine Goulet (LREM) a proposé en novembre, dans un rapport remis à Matignon, de passer de 10 à 15 les évènements annuels où les clubs sont autorisés à vendre de la bière. Elle suggère également d'assouplir les restrictions de publicité pour les marques d'alcool sur sites internet sportifs et le retour du sponsoring d'équipes pour les viticulteurs et les brasseurs. "Je ne suis pas plus pour les excès de la prohibition que pour l'alcoolisme contre lequel il faut lutter", explique François Cormier-Bouligeon. "Notre proposition de loi vise à ouvrir le débat", assure le parlementaire évoquant une contribution à un grand texte de loi sur "sport et société" prévu début 2020. Cet ancien chef de cabinet adjoint d'Emmanuel Macron à Bercy, chargé de la filière de l'économie du sport, affirme travailler depuis quatre ans sur le sujet avec parlementaires et professionnels mais réfute être "sous l'emprise de lobbies". Pour lui, la situation actuelle est "hypocrite" avec des "VIP qui ont droit à de l'alcool dans les loges" et, pour les autres, une consommation qui se fait "avant le match de façon non-contrôlée". "Je conçois cet assouplissement (de la loi Evin) dans le cadre d'un stade connecté avec des billets numériques. La consommation devra être limitée, par exemple, à deux ou trois bières par billet. Les clubs devront dédier une partie de leur recette à la prévention de l'alcoolisme", explique-t-il. L'ANPAA rappelle elle "à ces députés que la consommation d'alcool est incompatible avec le sport" car sa "promotion (...) via les compétitions sportives", vise "à banaliser la consommation générale" et "en premier lieu celle des jeunes qui constituent la majorité du public". Elle appelle le pouvoir à sa "responsabilité" vis-à-vis de "la santé publique". L'association voit dans cette "offensive contre la loi Evin" l'enjeu économique que représente le sponsoring de futurs évènements sportifs en France comme la Coupe du monde de Rugby de 2023 et les Jeux olympiques de Paris en 2024.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la fonction publique promulguée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190807112617.wzhqjrfw.html</link>
   <description><![CDATA[La loi réformant la fonction publique, qui prévoit notamment un recours accru aux contractuels et un mécanisme de rupture conventionnelle comme dans le privé, a été promulguée mercredi au Journal officiel, une semaine après le feu vert du Conseil constitutionnel. Le texte avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, mais les députés des trois groupes de gauche, PS, PCF et Insoumis, avaient saisi le Conseil constitutionnel sur l'ensemble du projet, au lendemain de son adoption par le Parlement, fin juillet. Il est en effet dénoncé comme "un mauvais coup" par l'ensemble des syndicats. Dans leur recours, les députés de gauche estimaient, entre autres, que ce texte, porté par le secrétaire d'État Olivier Dussopt (ex-PS) et concernant les 5,5 millions d'agents, méconnaît "le principe d'égalité devant la loi pour l'accès aux emplois publics" et "le droit de grève", avec l'encadrement de ce droit prévu dans la Territoriale. Ils critiquaient aussi la refonte des instances de dialogue social, lui reprochant de mettre à mal le "principe de participation" des fonctionnaires à la gestion et au fonctionnement de l'administration. Mais le Conseil constitutionnel a jugé que la loi ne portait pas atteinte aux principes constitutionnels "de la participation", de "l'égal accès aux emplois publics" ou encore "au droit de grève". Le texte, qui concerne l'ensemble des agents (État, hospitalière, territoriale), prévoit notamment un recours accru aux contractuels (déjà au nombre d'un million), des mobilités facilitées, un mécanisme de rupture conventionnelle à l'image du privé ou encore un dialogue social "simplifié". Dans un communiqué, le ministre des comptes publics Gérald Darmanin et M. Dussopt se félicitent de la publication de la loi qui "va permettre d'apporter des réponses concrètes aux attentes des usagers des services publics, partout sur le territoire, tout en améliorant rapidement les conditions de travail des agents publics et leurs perspectives d'évolution professionnelle". Ils annoncent que M. Dussopt présidera le 5 septembre une réunion de présentation du chantier réglementaire, à laquelle l'ensemble des organisations syndicales représentatives et des représentants des employeurs publics sont conviés. "La réunion doit permettre d'échanger sur le calendrier et la méthodologie retenue pour publier les textes d'application dans les six prochains mois", précise le communiqué, ajoutant qu'une cinquantaine de décrets seront nécessaires. Les ordonnances bénéficieront quant à elles de délais d'élaboration plus longs et seront précédées de phases de concertations spécifiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député LREM Laabid condamné à six mois avec sursis et 3 ans d'inéligibilité pour abus de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190806164803.v7icbmv5.html</link>
   <description><![CDATA[Des détournements "conséquents", une "absence de remise en cause": le tribunal correctionnel de Rennes a prononcé un jugement sévère à l'encontre du député macroniste Mustapha Laabid, condamné à six mois de prison avec sursis et trois ans d'inéligibilité pour abus de confiance. A la sortie de la salle d'audience, Me William Pineau, avocat du député qui n'était pas présent, a aussitôt indiqué qu'il serait fait appel de cette décision. Ainsi, M. Laabid reste député de la première circonscription d'Ille-et-Vilaine (sud de Rennes), la décision n'étant pas "exécutoire". "Notre collègue ayant décidé d'interjeter appel de la décision, celle-ci n'est pas exécutoire et la présomption d'innocence continue de s'appliquer jusqu'au jugement définitif de la cour d'appel", a fait savoir, dans un communiqué, le groupe LREM à l'Assemblée nationale. "En application stricte de ce principe, sa démission ou sa mise en congé du groupe LaREM n'est pas d'actualité", selon le communiqué. Reste que le tribunal a livré mardi un jugement sans concession, globalement à la hauteur des réquisitions du parquet lors du procès du 3 juin qui avait demandé la même peine de prison et cinq ans d'inéligibilité. Président du collectif Intermède, une association désormais dissoute financée uniquement par des subventions publiques ayant pour objet la lutte pour l'insertion professionnelle, M. Laabid a utilisé, selon le tribunal, 21.545 euros à des fins personnelles de fonds publics: repas, achats dans des commerces ou encore frais de téléphonie et d'hôtels. Le prévenu ayant réalisé des dépenses avec la carte de l'association -lait Ribot, gel douche, couches culottes, yaourts à boire, jouets pour enfants, etc- , la présidente Véronique Lanneau avait estimé à l'audience que cela relevait davantage de "courses familiales" que d'achats pour une association de lutte contre les discriminations. Aussi, M. Laabid ne peut invoquer de simples "erreurs de gestion" en raison "d'un manque de temps", selon le jugement du tribunal. Ce dernier a souligné "la régularité des détournements" avec une "intention frauduleuse", retenant une période de commission des faits allant du 1er janvier 2015 au 31 décembre 2017... Alors que M. Laabid est parlementaire depuis juin 2017. -- "Banalisation" -- M. Laabid "suivait de près les comptes de l'association" et n'avait pas pris la peine de recruter un expert comptable, a souligné le tribunal, qui juge ces détournements "conséquents" représentant un quart du budget d'Intermede. Les juges, qui l'ont aussi condamné à une amende de 10.000 euros, ont également vu d'un mauvais oeil le comportement du député à la barre "avec l'absence de remise en cause", évoquant même "une banalisation" des faits reprochés de la part du prévenu "qui peuvent inquiéter". Lors de l'audience, le député LREM avait reconnu une gestion "maladroite et approximative" des fonds de l'association qu'il présidait, tout en récusant toute volonté d'enrichissement personnel. Mardi, Me Pineau a estimé que son client "a géré cette association pour le besoin et dans l'intérêt des autres avant tout", soulignant que "l'essentiel des sommes en discussion concernent une période à laquelle Mustapha Laabid n'était pas député de la République". Dans un communiqué, le conseiller régional Emeric Salmon (RN) a demandé "le retrait définitif de Mustapha Laabid de la vie politique et l'organisation d'une élection législative anticipée", évoquant un jugement "loin de la prétendue moralisation de la vie publique (...) annoncée par les macronistes". Proche des milieux associatifs, Mustapha Laabid, 50 ans, né à Rennes, a fait partie de ces députés de la société civile qui ont fait leur entrée au Palais Bourbon en 2017, sans expérience de la vie politique. Enseignant de formation, puis dirigeant fondateur d'une entreprise de transport de petits colis avant de lancer une plateforme d'exportation de poissons pour la grande distribution, il s'était fait un nom localement pour son engagement associatif contre l'exclusion dans les quartiers populaires de la capitale bretonne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée de l'Yonne Michèle Crouzet quitte LREM pour se présenter aux municipales à Sens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190803155410.h2mo10yi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Michèle Crouzet a décidé de quitter son parti pour pouvoir se présenter aux élections municipales à Sens (Yonne) en 2020 face à une candidate du Parti radical soutenue par le parti présidentiel, a-t-elle indiqué samedi. "Je ne peux pas soutenir" la candidature de Claude Vivier-Le Got, qui a reçu le 24 juillet le soutien du parti présidentiel dans cette ville, car elle "ne remplit pas les conditions de probité", a dénoncé Mme Crouzet à l'AFP, confirmant une information de BFMTV. La députée fait référence à une condamnation à un an d'inéligibilité de Mme Vivier-Le Got après les précédentes municipales de 2014, en raison du rejet de son compte de campagne. Une peine reconnue par la principale intéressée mais prononcée selon elle "pour défaut de production de pièces administratives dans les délais prévus par la loi" et qui est aujourd'hui "une affaire classée", selon une interview publiée fin juillet dans le quotidien régional l'Yonne républicaine. "On a une crise sociale" et les citoyens "en ont marre des élus qui ne sont pas conformes aux idéaux qu'ils veulent défendre", a lancé Michèle Crouzet, qui s'était positionnée dès le mois de juin comme candidate dans la ville du nord de l'Yonne. La députée, ex-UDI, prévoit désormais de se présenter sans étiquette pour tenter de succéder à l'actuelle maire LR Marie-Louise Fort et mener "combat contre le Rassemblement national".]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi sur la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace publiée au journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190803145051.ee7iru9h.html</link>
   <description><![CDATA[La loi sur les compétences de la nouvelle Collectivité européenne d'Alsace (CEA), adoptée le 25 juillet par le Parlement et promulguée vendredi par le président Macron, est parue samedi au journal officiel. Le texte entend répondre au désir affiché par de nombreux habitants d'une forme de reconnaissance de l'Alsace, qui avait perdu son identité en 2015 au sein de la région Grand Est. Il accorde pour cela à la future CEA, fusion des départements du Haut-Rhin et du Bas-Rhin, des prérogatives spécifiques. Le texte offre ainsi à la nouvelle collectivité la possibilité d'organiser un schéma alsacien de coopération transfrontalière avec l'Allemagne et la Suisse. La CEA bénéficiera de compétences en matière de bilinguisme pour recruter des intervenants afin d'enseigner l'allemand au-delà des heures supplémentaires et en complémentarité avec les programmes nationaux. Elle coordonnera la politique touristique sur son territoire et se verra transférer des routes nationales et autoroutes non concédées sur lesquelles elle pourra, si elle le souhaite, lever des ressources spécifiques pour contribuer à maîtriser le trafic routier des marchandises. Le territoire alsacien est soumis à un transit important de poids lourds dont les conséquences sur la Sécurité routière et l'Environnement ont été dénoncées par les élus locaux qui souhaitent mettre en place des outils de régulation.]]></description>
   <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort de Steve : Le Gendre (LREM) "pas favorable" à une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190801185909.nsjkysov.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, n'est "pas favorable" à l'ouverture d'une commission d'enquête parlementaire après la mort de Steve Maia Caniço, dont le corps a été découvert lundi dans la Loire. "Je n'y suis pas favorable, ce n'est pas par le canal de l'enquête parlementaire que les choses doivent être traitées. Elles doivent être traitées par la procédure normale de la Justice, de l'enquête de police", a-t-il déclaré sur France Info. "Tous les Français, quelles que soient leurs responsabilités, et les élus sont tous bouleversés par cette affaire et le plus grand respect que nous devons avoir pour la personne décédée, pour Steve, c'est de ne pas instrumentaliser cette affaire à des fins politiciennes", a poursuivi le patron des députés La République en Marche. "Je trouve ça assez pathétique", a-t-il conclu. Les députés La France insoumise ont notamment demandé l'ouverture d'une commission d'enquête parlementaire après la découverte du corps du jeune homme, plus d'un mois après sa disparition lors de la Fête de la musique et une intervention controversée des forces de l'ordre. Le parquet de Nantes a pour sa part ouvert mardi une information judiciaire "contre X" pour "homicide involontaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la fonction publique validée par le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190801133421.ykhwx4e5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a jugé mercredi conforme à la Constitution l'ensemble du projet de réforme de la fonction publique, rejetant le recours déposé par les députés des trois groupes de gauche. Les "sages" ont estimé que le texte ne portait pas atteinte aux principes constitutionnels "de la participation", de "l'égal accès aux emplois publics" ou encore "au droit de grève", comme l'estimaient les élus des groupes PS, PCF et Insoumis. "La rigueur et l'exigence du Parlement confortent un texte bien préparé par le Gouvernement. Cette réforme va permettre aux agents et aux responsables publics d'oeuvrer plus facilement au service de l'intérêt de tous les Français et de l'intérêt général", a salué dans un communiqué la députée Emilie Chalas (LREM), rapporteure du texte. Le projet de loi "de transformation de la fonction publique" a été adopté définitivement le 23 juillet par un ultime vote du Sénat au grand dam de l'ensemble des syndicats qui ont dénoncé "un mauvais coup". Le texte qui concerne l'ensemble des agents (État, hospitalière, territoriale) soit 5,5 millions de fonctionnaires, prévoit notamment un recours accru aux contractuels (déjà au nombre d'un million), mais aussi des mobilités facilitées, un mécanisme de rupture conventionnelle à l'image du privé ou encore un dialogue social "simplifié". Pour les "Sages", le recours à davantage de contractuels, dénoncé par les opposants comme "une casse de la fonction publique", ne méconnaît pas le principe d'égal accès des citoyens aux emplois publics. Ce principe "n'interdit pas au législateur de prévoir que des personnes n'ayant pas la qualité de fonctionnaire puissent être nommées à des emplois qui sont en principe occupés par des fonctionnaires", rappelle le Conseil pour qui la loi apporte en outre des garanties suffisantes sur les critères de recrutement. Pour les "Sages", la loi ne remet surtout pas en cause le principe de la loi Le Pors de 1983 selon laquelle les emplois permanents de la fonction publique sont occupés par des agents titulaires, même si elle aménage de nouvelles dérogations à ce principe. Sur le nouvel encadrement du droit de grève prévu dans la loi, les "Sages" estiment qu'il respecte un équilibre avec un autre principe constitutionnel, celui de la continuité du service public. La nouvelle "obligation de déclaration préalable de participation à la grève (...) n'est opposable qu'aux seuls agents participant directement à l'exécution des services publics qualifiés d'indispensables à la continuité du service public", souligne le Conseil. Il constate également que cette obligation "n'interdit pas à un de ces agents de rejoindre un mouvement de grève engagé (...) dès lors qu'il en informe l'autorité territoriale au plus tard 48H à l'avance". Enfin, les "sages" ont estimé que l'instauration d'une instance unique de dialogue social: "le comité social d'administration", à la place des comités techniques (CT) et d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) ne méconnaissaient pas "le droit des travailleurs à la détermination collective des conditions de travail". Une autre mesure du texte, visant le "recentrage" des compétences des commissions administrative (CAP) à des situations exceptionnelles (procédures disciplinaires, recours...) et non comme aujourd'hui à des décisions individuelles (mutations, mobilités...), ne porte pas non plus atteinte au droit constitutionnel, selon "les Sages".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190731145605.setlcfhe.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung est décédé mercredi à l'âge de 68 ans, a-t-on appris auprès du Parti socialiste du Bas-Rhin, confirmant une information donnée par les Dernières Nouvelles d'Alsace. Armand Jung avait démissionné de son mandat parlementaire pour raisons de santé en mars 2016. Quelques mois auparavant, il avait été victime d'un malaise cardiaque dans le jardin de l'Assemblée nationale. D'abord suppléant de Catherine Trautmann, Armand Jung l'avait remplacée quand elle était devenue ministre de la Culture en 1997, avant d'être réélu en 2002, 2007 et 2012. Sa circonscription, entièrement située sur le territoire de Strasbourg, faisait figure d'"îlot rose" dans une Alsace très ancrée à droite et au centre-droit. Armand Jung avait présidé à partir de 2012 le Conseil national de la sécurité routière, un sujet qui "lui tenait particulièrement à coeur", selon Pernelle Richardot, première secrétaire fédérale du PS dans le Bas-Rhin. Mme Richardot a rendu hommage à un "infatigable débatteur, resté fidèle au PS dans les victoires comme dans les défaites". "Pendant la campagne des législatives de 1997, il était capable de se planter avec un micro au milieu de nulle part ou au milieu d'une rue et de débattre, un peu comme ce qu'a fait récemment Pedro Sanchez en Espagne quand il est parti à la reconquête du pouvoir", s'est-elle souvenu. Le maire socialiste de Strasbourg, Roland Ries, a salué la mémoire d'un homme qui "s'(était) fait le porte-parole de Strasbourg, en défendant son statut de capitale européenne, ainsi que le droit local en vigueur dans notre région". "Il était un élu de terrain passionné, qui avait à coeur de défendre Strasbourg et ses habitants. Nous avons toujours su travailler ensemble avec respect et bienveillance", a pour sa part souligné l'ancienne maire de Strasbourg et députée européenne Fabienne Keller (Agir).]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: émotion après la mort d'un chef indigène au Brésil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190731040157.pgtr85e2.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 150 personnes se sont rassemblées mardi devant le consulat du Brésil à Cayenne (Guyane française) pour protester contre les pressions de l'orpaillage sur les peuples d'Amazonie, après la mort d'un chef indigène au Brésil, ont indiqué les organisateurs. "Ce qui s'est passé au Brésil aurait pu se passer en Guyane. Nous sommes confrontés à une même réalité en Amazonie, celle de l'orpaillage", a affirmé à l'AFP le leader autochtone guyanais Christophe Yanuwana Pierre, après le rassemblement à Cayenne, territoire amazonien où vivent 13.000 Amérindiens. Un chef indigène, Emyra Waiapi, a été tué vendredi lors de l'invasion par une cinquantaine de mineurs, des "garimpeiros", du village de Mariry, dans l'Etat d'Amapa (nord), situé à 200 kilomètres de la frontière avec la Guyane française. "Toucher à nos frères du côté brésilien, c'est comme toucher à notre famille", a expliqué à l'AFP Claudette Labonté, co-organisatrice du rassemblement devant le consulat brésilien. "On ne peut pas accepter la politique" du président brésilien Jair Bolsonaro "qui veut exploiter l'or même sur les terres autochtones", a-t-elle ajouté. Le Parc amazonien de Guyane a apporté mardi son soutien, dans un communiqué, à "la communauté wayãpi de l'Amapa face à ces agressions violentes et destructrices". "Il y a aussi déjà eu des accrochages très forts entre orpailleurs illégaux et des villageois de l'intérieur de la Guyane", a rappelé le secrétaire général de Guyane Ecologie, Michel Dubouillé. Lundi, la Haut-Commissaire aux droits de l'homme de l'ONU Michelle Bachelet a condamné le meurtre du chef indigène, conséquence, selon elle, du développement de l'exploitation minière en Amazonie prônée par Jair Bolsonaro. Ce dernier a affirmé qu'il n'y avait pas "d'indices forts" prouvant qu'Emyra Waiapi, chef de la tribu des Waiapi, avait été assassiné par des orpailleurs. Un rapport parlementaire de novembre 2015 relevait en Guyane "le sentiment d'impuissance et de dépossession des Amérindiens, provoqué par la libre circulation des orpailleurs, au nez et à la barbe des gendarmes souvent" et la présence de "garimpeiros (ouvriers de l'or, ndlr) assez violents" qui provoque "un sentiment d'insécurité (rapines et viols des jeunes filles)". Le 17 juillet 2019, trois militaires français ont trouvé la mort "accidentellement" au cours d'une opération de destruction d'une galerie clandestine d'or dans une zone isolée du sud-ouest guyanais. Un mois plus tôt, deux gendarmes et deux militaires avaient été blessés lors d'une patrouille contre l'orpaillage clandestin dans un autre secteur du sud-ouest guyanais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 04:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy dit avoir été la victime d'une "vengeance personnelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190729193838.qjyz7k6l.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre François de Rugy a déclaré lundi sur BFMTV avoir été victime d'une "vengeance personnelle" suivie d'un "lynchage médiatique", n'exprimant aucun regret sur le fond des affaires qui l'ont conduit à démissionner du gouvernement le 16 juillet. Interrogée sur les dîners fastueux de l'Hôtel de Lassay qui ont choqué l'opinion publique, l'ancien président de l'Assemblée a expliqué connaître "l'informatrice" qui a transmis les photos controversées au site Médiapart qui a révélé l'affaire. Selon François de Rugy, il s'agirait "d'une vengeance personnelle" venant d'une journaliste, une "relation" de son épouse, elle même journaliste, qui le visait lui et sa femme. Sur le dîner de Saint-Valentin, l'ancien quatrième personnage de l'Etat a expliqué qu'il était "comme d'habitude entre deux séances" et qu'on lui avait "proposé de le faire dans le salon en bas plutôt que dans la salle à manger habituelle et de mettre quelques pétales de roses". "C'est quand même pas ça qui a ruiné l'Assemblée nationale", a lancé François de Rugy qui a rappelé avoir réduit sous son mandat de 13% les frais de réception et de 35% les frais de déplacement. "Mais quelques pétales de rose, quatre bougies sur un chandelier, évidemment, cela fait une photo choc", a-t-il lancé, parlant de "photos volées faites pour choquer". "Je suis la victime d'une cabale, d'un lynchage médiatique inadmissible", a dénoncé M. de Rugy pour qui "la question de fond" est celle de la séparation entre "vie privée et vie publique quand on est élu à un certain niveau de responsabilité". "En réalité, il n'y a pas de séparation, la vie privée est réduite à sa portion congrue", a-il jugé. L'ex-ministre s'est dit "libéré du poids de l'infamie qu'on avait voulu mettre sur (s)on dos. Il avait estimé dès la semaine dernière avoir été "blanchi" par les conclusions des enquêtes du secrétariat général du gouvernement et du secrétariat général de l'Assemblée sur ces dîners ou les travaux dans son appartement de fonction. Revenant sur sa démission, l'ancien ministre a expliqué avoir considéré qu'il n'était "plus possible d'exercer pleinement (sa) fonction de ministre et en même temps d'organiser (sa) défense". "A un moment donné, j'ai fait primer le sens de l'État, l'intérêt général du président de la République du gouvernement de la majorité sur mon intérêt personnel. Je comprends que ça surprenne, des ministres qui s'accrochent à leur poste. Moi j'ai une autre démarche, une démarche honnête", a-t-il lancé. Interrogé sur son avenir, celui qui va redevenir député à partir du 17 août n'a pas fermé la porte à un retour au gouvernement: "Je crois pouvoir dire que l'écologie c'est le combat de ma vie, donc je continuerai à m'engager. Il y a mille façons de le faire, ça peut être en politique, ça peut être au gouvernement. Ca, ça appartient au président et au Premier ministre, ça ne m'appartient pas". "Je ne me suis jamais dérobé devant mes responsabilités. Mais si j'avais voulu m'accrocher à toute force à mon poste de ministre, je le serai encore", a-t-il affirmé, expliquant ne pas se nourrir "de regrets" et ne pas regarder "l'avenir en ressassant le passé".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remanier le gouvernement "ne saute pas aux yeux" (Richard Ferrand/LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190727221311.0smgsp8q.html</link>
   <description><![CDATA[Remanier le gouvernement à la rentrée "ne saute pas aux yeux", estime le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), en jugeant "inquiétant" que "les ministres ne puissent plus résister à la pression" du soupçon en référence à l'affaire Rugy. "Nous avons une bonne équipe, un très bon capitaine avec Edouard Philippe et de gros chantiers devant nous. La majorité parlementaire est à l'aise sur ce qui se fait", affirme le député du Finistère dans un entretien au JDD. Interrogé sur l'affaire qui a conduit à la démission du ministre de la Transition écologique François de Rugy, Richard Ferrand considère que la "pression qui s'installe à partir d'accusations (...) crée des situations intenables". "Ce n'est pas une avancée démocratique, mais une brutalité insupportable", ajoute le quatrième personnage de l'Etat au sujet de la situation vécue par son prédécesseur au "perchoir". Richard Ferrand souligne que l'enquête menée par l'Assemblée a montré "un grand écart entre la réalité et la présentation des faits". Cette enquête ainsi qu'une autre menée par le gouvernement, portant sur des travaux dans le logement de fonction de François de Rugy et des dîners fastueux lorsqu'il était président de l'Assemblée, l'ont dans l'ensemble dédouané, à l'exception de trois repas à l'Hôtel de Lassay d'un "niveau manifestement excessif". A la question "la gestion de l'Assemblée est-elle donc irréprochable", Richard Ferrand répond que tout est "toujours perfectible", en soulignant toutefois que "depuis 2008, le budget n'a pas augmenté d'un euro". "L'Assemblée coûte 1,20 euro par mois et par foyer fiscal, moins qu'ailleurs en Europe", insiste-t-il. Certains, comme Jean-Christophe Lagarde, président du groupe UDI-Indépendants à l'Assemblé, estiment que des progrès restent à faire: "La seule chose que je puis vous dire c'est qu'il n'y a pas de règle à l'Assemblée nationale concernant le président de l'Assemblée nationale", a-t-il dit récemment. C'est quelque chose à laquelle nous devons nous atteler", a-t-il souligné]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perpignan: la permanence d'un député LREM prise pour cible par des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190727125231.h4z44ccu.html</link>
   <description><![CDATA[La permanence du député LREM Romain Grau a été prise pour cible samedi à Perpignan par des "gilets jaunes" qui ont cassé les vitres et tenté de mettre le feu au local où il se trouvait, des actes condamnés par plusieurs responsables politiques. "Comme chaque samedi matin, je travaillais à mon bureau. Ils ont brisé toutes les vitres et ont tenté de mettre le feu à la permanence. Heureusement, un voisin m'a jeté un extincteur par la fenêtre et j'ai pu arrêter l'incendie", a indiqué à l'AFP M. Grau. Selon lui, ils étaient une trentaine de "gilets jaunes" à prendre part à ce "saccage" mais n'ont scandé aucun slogan. La préfecture des Pyrénées-Orientales a confirmé que la permanence de M. Grau avait été la "cible de dégradations importantes de la part de manifestants ce (samedi) matin", sans être en mesure dans l'immédiat d'indiquer le nombre de "gilets jaunes" ayant pris part à la manifestation. Sur des photos transmises par le député à l'AFP, on peut voir plusieurs vitrines de la permanence ayant en grande partie volé en éclat, et une chaise à l'intérieur du local carbonisée. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a "condamné" sur Twitter ces actes et exprimé son "entière solidarité" à M. Grau et ses collaborateurs. "La violence, le vandalisme et les tentatives d'incendie ne sont pas des moyens d'action tolérables dans une démocratie". "Plein soutien à @RomainGrau. Actes inqualifiables et anti-démocratiques. #Perpignan", a tweeté à son tour Olivier Dussopt, secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics. "Ces violences doivent cesser", a écrit sur le réseau social le chef de file des "Marcheurs" à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre, en manifestant au nom du groupe LREM sa "solidarité amicale" à l'élu des Pyrénées-Orientales. "Ce que je regrette, c'est que j'ai toujours reçu tout le monde à ma permanence, notamment des gilets jaunes. Je regrette que ces gens soient venus casser au lieu d'essayer de discuter", a affirmé M. Grau. Le député de La République en marche, candidat aux municipales à Perpignan, y affrontera le député du Rassemblement national Louis Aliot, qui a aussi condamné "sans réserve" les dégradations commises "par quelques individus irresponsables" sur Twitter. M. Grau va porter plainte après cet incident, car "vouloir mettre le feu, c'est vouloir porter atteinte à la vie de personnes: moi-même, mais aussi tous les voisins dans l'immeuble". Jeudi, c'est la permanence de la députée LREM Barbara Bessot-Ballot à Vesoul (Haute-Saône) qui avait été prise pour cible par des agriculteurs lui reprochant d'avoir voté en faveur du traité de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada (Ceta). Un mur de ciment d'environ 2,5 m avait été érigé devant la porte du local. "Ces attaques inacceptables portent atteinte au fondement même de notre démocratie", a réagi samedi dans un communiqué le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, qui veut mettre "la même énergie à lutter contre l'agribashing, que contre l'antiparlementarisme". mer-ll/tes TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ratification du Ceta: au moins sept permanences de députés LREM dégradées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190726155300.neoaljte.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins sept permanences de députés LREM ayant voté en faveur de la ratification du traité de libre-échange entre l'Europe et le Canada (Ceta) ont été dégradées, entraînant vendredi une protestation du groupe La République en marche à l'Assemblée. "Les actes violents d'une toute petite minorité d'agriculteurs n'ont pas leur place dans une démocratie. Aucune cause ne peut les justifier. Au contraire, leurs auteurs salissent les idées qu'ils entendent défendre", a affirmé le patron du groupe Gilles Le Gendre, cité dans un communiqué. "Dans plusieurs cas, ces exactions ont été revendiquées par des militants se réclamant des syndicats ou organisations agricoles", indique le groupe, appelant les responsables agricoles à "condamner publiquement ces actes inacceptables". Des agriculteurs de Haute-Saône ont notamment monté jeudi soir un mur devant la permanence de la députée LREM Barbara Bessot-Ballot, lui reprochant son vote en faveur du Ceta. L'élue avait défendu la veille un traité "en faveur de nos produits agricoles". Le quotidien La Montagne a également relayé vendredi des images d'agriculteurs portant des t-shirts rouges "Eleveurs en colère!", en train de murer la permanence de Jean-Baptiste Moreau à Guéret. L'élu, lui-même agriculteur, a également voté en faveur de la ratification. A Thuir (Pyrénées-Orientales), "des pêches pourries, des palettes et des ballots de paille" ont aussi été déversés devant la permanence de Sébastien Cazenove, avec un message: "un vote de merde = une benne", a aussi rapporté France Bleu Roussillon. Et sur les réseaux sociaux, les Jeunes agriculteurs du Lot-et-Garonne ont relayé des actions similaires visant d'autres "marcheurs", Alexandre Freschi, Olivier Damaisin et Michel Lauzzana, avec des images à l'appui de tas de fumier et de messages "Vote Ceta, on est dans la merde merci". Scénario similaire pour Rémy Rebeyrotte, selon le Journal de Saône-et-Loire. Après le vote mardi, les principaux syndicats agricoles avaient dénoncé la "disparition de l'élevage français" et plus largement des normes de qualité de production européennes. L'Assemblée nationale a approuvé la ratification du Ceta avec 266 voix pour, 213 contre et 74 abstentions. Une contestation record a été enregistrée dans la majorité avec neuf députés LREM qui ont voté contre et 52 qui se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
