<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 May 2016 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vigier (UDI) ne veut plus d'un gouvernement qui met "la France à l'arrêt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512150302.octzxtkf.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a défendu jeudi dans l'hémicycle la motion de censure déposée avec LR, rejetant un gouvernement qui met "la France à l'arrêt". "He Oh les députés socialistes, où êtes-vous?", a-t-il lancé depuis la tribune face à des rangs socialistes peu fournis, en référence à la récente initiative "He Oh la Gauche" de soutien à François Hollande. "Personne ne sait plus ce que (le projet de loi travail) contient vraiment, tant vous avez improvisé, reculé, pour finalement renoncer", a poursuivi le patron du groupe centriste à l'adresse de Manuel Valls, qu'il voit comme l'"otage d'une majorité qui s'est construite sur un mensonge, désormais isolé, complètement réduit à l'impuissance". "Vos velléités de réformes ont été progressivement étouffées par la cacophonie qui règne à gauche et le silence cynique de François Hollande", a-t-il estimé. M. Vigier a critiqué les frondeurs socialistes qui, "s'ils avaient fait passer leurs convictions avant tout", auraient selon lui "quitté le Parti Socialiste" et "voté notre motion de censure". "Notre pays est devenu pour (la majorité) l'arrière-plan de ses petites querelles, la petite scène sur laquelle se joue le grand show socialiste", a-t-il fustigé, alors que "toute la France ne passe pas la +nuit debout+" ou "ses nuits à rêver d'une autre gauche". Et d'ajouter: "Contrairement à ce que vous pourriez craindre, la France n'est pas non plus +en marche+ comme l'appelle de ses voeux Emmanuel Macron", le ministre de l'Economie présent également aux côtés du Premier ministre. "La France est à l'arrêt", a martelé l'élu d'Eure-et-Loir. Et "contrairement à ce que François Hollande affirme, la France ne va pas mieux". M. Vigier en a appelé à une "recomposition politique, permettant de bâtir une coalition des modernes et des progressistes". Et de conclure: "François Hollande vous a entraîné dans sa chute. Votre majorité vous a entraîné dans sa chute. Nous ne nous résignons pas à ce que vous entraîniez maintenant la France dans votre chute."]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: Jacob (LR) appelle à "mettre fin, et vite", à un "quinquennat perdu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512145809.qer62fcz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a appelé jeudi à "mettre fin, et vite" à "l'aventure" d'un pouvoir socialiste "en perdition" et au-delà, à un "quinquennat perdu", où François Hollande aura "ruiné la France, trahi les siens". Jugeant que les Français "n'ont plus envie de rire au spectacle pathétique d'un pouvoir exécutif en perdition", M. Jacob a estimé que, par le "choix autoritaire" du 49-3, le président de la République vient d'acter "la fin (...) d'un quinquennat perdu et définitivement irrécupérable" et de démontrer que "décidément cela ne va pas mieux en France". Au Premier ministre, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a lancé, dans son réquisitoire depuis la tribune: "Monsieur Valls, vous n'avez plus le pouvoir. Vous n'en possédez plus que l'apparence." "Vous n'avez plus de base politique. Et, le peuple français a zappé François Hollande (...) le mieux qui puisse se produire pour la France, c'est de mettre fin, et vite, à votre aventure qui se terminera -je vous le prédis- comme celles des années Mitterrand et des années Jospin." M. Jacob, qui a aussi imputé au chef du gouvernement "le dépôt de bilan du groupe socialiste", a appelé les "frondeurs" à voter la motion de droite. "Que celles et ceux qui veulent votre chute et celle de François Hollande passent à l'acte (...) S'ils ne le font pas, s'ils vous repêchent par crainte d'être emportés, ils vous permettront de rester en place", selon lui. Et d'opposer à Manuel Valls le bilan de son prédécesseur, Jean-Marc Ayrault: "Lui n'a jamais eu recours à l'article 49-3. Lui n'a jamais vu, comme vous, son autorité bafouée à ce point par un de ses ministres", dans une allusion détaillée à Emmanuel Macron. Quant au projet de loi Travail, où le principal groupe d'opposition aurait "suivi dans une belle ambition", M. Jacob a épinglé "un texte creux, vide et même dangereux", "un texte de petites compromissions" et "de nouveaux blocages à l'emploi". "Si cette censure échoue (...) vous gagnerez un peu de temps", mais "préparez-vous à la force de la vague qui vous submergera", à "la mesure de la déception de vos électeurs et de l'écoeurement des Français", a mis en garde le président du groupe LR. A ses yeux, "ce sera justice car François Hollande aura ruiné la France, trahi les siens et profondément divisé les Français". Parlant d'un "fait politique majeur", il a pointé en conclusion "une double censure": "la censure de tous ceux qui ont cessé de croire en vous et au Président de la République" et "de ceux qui n'ont jamais cru en vous", "déterminés à préparer la grande alternance de 2017".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: ouverture à l'Assemblée nationale du débat sur la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512142457.rs1ge83t.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la motion de censure LR-UDI, à la suite de l'engagement de responsabilité du gouvernement Valls sur le projet de loi travail, s'est ouverte jeudi à 16H02 à l'Assemblée nationale, devant un hémicycle rempli principalement de députés de l'opposition. Comme cette motion de censure ne peut être adoptée et faire tomber le gouvernement que si elle atteint 288 voix (majorité absolue actuelle), scénario improbable, et que seuls sont recensés les votes favorables, la présence des députés de la majorité n'est pas numériquement nécessaire. Après avoir ouvert la séance, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a passé la parole au chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, qui a défendu la motion, suivi de son homologue UDI, Philippe Vigier. S'exprimeront ensuite Alain Tourret, au nom des radicaux de gauche, Christophe Cavard, pour les écologistes, le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, puis le président du groupe PS, Bruno Le Roux. Le Premier ministre, Manuel Valls, répondra ensuite aux orateurs, avant le vote, qui doit se dérouler de 18H00 à 18H30. Les députés partisans de la motion de censure voteront dans les salons attenant à l'hémicycle, et les résultats seront proclamés vers 18H30. Faute de majorité sur un projet de loi censé être l'une des dernières grandes réformes du quinquennat de François Hollande, le gouvernement a dégainé mardi l'article 49-3 de la Constitution, qui lui permet de le faire adopter sans vote des députés. L'opposition de droite a aussitôt déposé une motion de censure, et, fait inédit depuis 2012, des élus Front de gauche, certains socialistes et des écologistes opposés au texte ont tenté, sans succès, de déposer une motion "des gauches".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs milliers de personnes défilent à Paris contre la loi Travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512132217.pid60p49.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs milliers de personnes défilaient jeudi après-midi à Paris entre la place Denfert-Rochereau et l'Assemblée nationale, dans une ambiance tendue, contre le projet de loi travail et le recours à l'article 49-3 pour le faire adopter sans vote, ont constaté des journalistes de l'AFP. La manifestation, à l'appel de sept syndicats de salariés et d'étudiants, a prévu de rejoindre le Palais Bourbon, où devait se dérouler le débat de censure à partir de 16H00. En tête de cortège défilaient Philippe Martinez (CGT), Jean-Claude Mailly (FO), Eric Beynel (Solidaires), Bernadette Groison (FSU) et William Martinet (Unef), encadrés par des services d'ordre syndicaux renforcés et en présence d'importantes forces de l'ordre. "Le gouvernement n'arrivera pas à faire taire les jeunes", a affirmé le président de l'Unef, tandis que Jean-Claude Mailly a voulu se montrer "optimiste" en rappelant qu'il y a dix ans le contrat première embauche (CPE) avait été "adopté, voté, et retiré". Alors que les précédentes manifestations avaient rapidement dégénéré en violences, les services d'ordre des syndicats étaient beaucoup plus présents. Ils ont été pris à partie par certains manifestants aux cris de "SO salaud, le peuple aura ta peau" ou "flics, SO, même combat". En tête de cortège, des jeunes criaient aussi "police nationale, milice du capital". Autres cibles des manifestants, le gouvernement et le PS. "Dictature présidentielle", "sociaux-traîtres dehors", "gouvernement tu n'es pas le roi", pouvait-on lire sur les pancartes. La CGT, FO, FSU, Solidaires, l'Unef, l'UNL et la Fidl ont appelé à manifester contre la loi travail partout en France. Il s'agit de la cinquième journée de mobilisation nationale et unitaire en deux mois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: l'Assemblée nationale a mis en place un "référent" pour les collaborateurs dès 2013</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512115625.ntjytb83.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a rappelé, après les accusations contre le député écologiste Denis Baupin, avoir mis en place dès novembre 2013 un "référent" pour d'éventuels cas de harcèlement moral et sexuel, à la disposition des collaborateurs de députés. Ce référent, membre du personnel de l'Assemblée, devait permettre aux collaborateurs "d'évoquer des situations de harcèlement ou des comportements inappropriés dans leurs relations de travail, que ce soit avec leur employeur (député, ndlr) ou au sein de l'administration", selon le compte-rendu publié jeudi de la réunion du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Ce point sur les "mesures prises" par l'Assemblée s'est invité à la réunion du bureau de mercredi, après les révélations sur des accusations de harcèlement et d'agressions sexuelles visant le député écologiste Denis Baupin. Cet élu, qui conteste des "rumeurs", a démissionné ensuite de la vice-présidence de l'Assemblée et quitté le groupe écologiste pour siéger parmi les non-inscrits. Les faits sont reprochés par des élues, dont une députée, mais aussi par des collaboratrices du parti et "au moins deux collaboratrices travaillant avec les écologistes" à l'Assemblée, qui ont fait part d'un "incident", selon l'enquête de Mediapart et France Inter. L'avocat du député a annoncé mardi une plainte pour "diffamation" contre ces deux médias ayant dévoilé les témoignages à charge de huit femmes. Le référent depuis 2013 "est chargé d'orienter les collaborateurs vers le déontologue de l'Assemblée nationale ou de conduire avec l'administration les procédures qui s'imposent lorsque les comportements répréhensibles émanent de fonctionnaires", a rappelé le bureau. Ce référent avait été mis en place à la demande des collaborateurs eux-mêmes et sur proposition du président Claude Bartolone (PS). "L'existence de ce référent, qui figure dans le livret d'accueil distribué aux collaborateurs parlementaires, sera rappelée à tous les collaborateurs parlementaires, ainsi qu'aux députés, par un courrier", a précisé le bureau. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations visant Denis Baupin. La coprésidente du groupe écologiste, Cécile Duflot, selon laquelle il y a "beaucoup de Denis Baupin à l'Assemblée", a annoncé mercredi son intention de "solliciter un rendez-vous avec le déontologue de l'Assemblée" pour faire "avancer" la question des violences sexuelles faites aux femmes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés quittent le groupe PS, dont l'un à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512112358.v910cj85.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Patrick Lebreton et Bernard Lesterlin, ont annoncé jeudi qu'ils quittaient le groupe socialiste de l'Assemblée, le premier ne voulant pas "cautionner les dérives de ce gouvernement et du PS", après le recours au 49-3 pour faire adopter la loi travail. Avec ces deux départs, le groupe PS va passer de 286 à 284 membres sur les 574 députés actuels (trois sièges étant vacants). "Le gouvernement tue le débat parlementaire pour imposer un texte légitimement rejeté par la rue, par de nombreux socialistes, par une grande partie de la gauche", a écrit M. Lebreton, député de La Réunion, dans un billet publié sur sa page Facebook mercredi soir pour annoncer son départ. "Cette loi El Khomri, évidemment, ne figurait pas dans le programme présidentiel de François Hollande en 2012, celui plébiscité par plus de 75% d'électeurs à La Réunion", a souligné M. Lebreton, engagé au PS depuis 34 ans, mais qui ne faisait pas partie des 56 signataires du projet de motion de gauche tenté par les frondeurs PS. "Je n'ai pas fait campagne pour brader l'héritage de François Mitterrand, pour renier le Conseil National de la Résistance ou pour trahir Léon Blum et le Front Populaire qui sont les piliers de notre idéologie socialiste", assène celui qui siège au Palais Bourbon depuis 2007. De son côté, le député de l'Allier Bernard Lesterlin a justifié son départ au quotidien La Montagne par le fait de ne pas avoir été nommé rapporteur de la première partie du projet de loi Egalité et citoyenneté, qui arrivera bientôt dans l'hémicycle, "alors que ça avait été convenu avec le président du groupe Bruno Le Roux". M. Lesterlin demandait aussi un moratoire sur la suppression de postes à l'hôpital de Montluçon mais a eu une réponse "insuffisamment précise" du gouvernement. S'il siégera désormais parmi les non-inscrits, il affirme cependant rester un soutien de François Hollande, qui "dans un contexte difficile est l'homme le plus visionnaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: l'arrêt de l'abattage rituel serait une "catastrophe économique" (Interbev)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512111858.2mnau6bv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président d'Interbev, l'interprofession des viandes, Dominique Langlois, estime que l'arrêt de l'abattage rituel serait une "catastrophe économique" pour la filière et a exposé jeudi les pistes pour arriver à un accord avec les communautés religieuses sur le bien être animal. L'abattage rituel des animaux "constitue une dérogation aux pratiques classiques de l'abattage, qui imposent un étourdissement préalable des animaux avant leur saignée", précise le ministère de l'Agriculture sur son site internet. C'est donc un des sujets dont s'est saisi la commission parlementaire sur les abattoirs qui auditionnait le président d'Interbev jeudi. Si "on veut l'étourdissement préalable et qu'il n'y a plus de dérogation, c'est très clair la conséquence ce sera 14% d'abattage de bovins et 22% d'abattages d'ovins en moins. Dans la crise que nous connaissons aujourd'hui ce sera dramatique", a indiqué M. Langlois aux parlementaires. "L'arrêt de l'abattage rituel serait une catastrophe économique", a-t-il clamé prenant pour exemple le cas de la Pologne qui avait interdit l'abattage rituel et "a rétabli l'usage de la dérogation au bout de 6 mois", car "ils avaient perdu 50% de leurs vaches à l'export". L'autre solution, selon M. Langlois est de "travailler avec les cultes pour voir si on peut avoir un soulagement juste après l'égorgement". Pour la communauté israélite "c'est un non catégorique". "Dans la communauté musulmane, certains pays l'acceptent, la Malaisie notamment. Par contre nos mosquées ne l'acceptent pas et le Conseil français du culte musulman n'a pas l'autorité pour imposer ce genre de chose, sachant que certains ne seraient pas hostiles", a-t-il assuré. Auditionné la veille, plusieurs représentants de groupes de défenses des animaux ont eux évoqué la piste d'un "étourdissement réversible" qui pourrait respecter les pratiques religieuses. La commission d'enquête parlementaire "sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français" a été créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premiers blocages à Paris, Nantes et Rennes contre la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512103111.1mdt7s6a.html</link>
   <description><![CDATA[La mobilisation à l'appel des syndicats opposés à la loi travail a démarré dans la matinée jeudi, avec une poignée de lycées fermés et des blocages signalés à Paris, Rennes et Nantes notamment, à quelques heures du débat sur la motion de censure à l'Assemblée nationale. La CGT, FO, FSU, Solidaires, l'Unef, l'UNL et Fidl ont appelé à manifester contre la loi travail partout en France, soit la cinquième journée de mobilisation nationale et unitaire en deux mois. A Paris, le cortège doit partir à 14H00 de la place Denfert-Rochereau vers l'Assemblée nationale où à 16H00 sera votée une motion de censure de la droite contre le gouvernement, qui n'a presque aucune chance de passer. "Il y a besoin de passer à la vitesse supérieure", a déclaré jeudi Philippe Martinez, secrétaire général de la CGT, dans une interview à l'Humanité. Pour lui, "les salariés semblent décidés à s'engager dans un mouvement dur". Pierre Monquet, vice-président du SGL, organisation lycéenne, évoque "une faible mobilisation" à un mois du Bac, avec des blocages filtrants dans une trentaine de lycées en France. A Paris, devant le lycée Sophie Germain, des murs de poubelles bloquaient les deux entrées et sur un drap était inscrit à la bombe rouge "Face au 49-3, la dissolution". Faustine, terminale ES, 18 ans explique qu'avec le recours au 49-3 "on doit renforcer la mobilisation, il est encore plus important de montrer notre mécontentement". Le lycée Henri IV était également bloqué, la porte d'entrée barrée d'un drap: "Le Medef ordonne, le gouvernement obéit, la jeunesse résiste". Selon le ministère de l'Education nationale, "il y a eu quelques tentatives de blocage. Il y a deux, trois situations en cours de règlement". En régions, une manifestation sur le périphérique de Nantes entraînait d'importants bouchons, tandis qu'à Rennes une mobilisation bloquait un dépôt de bus, causant des perturbations sur le réseau de transports en commun. A la mi-journée, entre 300 et 400 personnes étaient rassemblées en centre-ville dans la capitale bretonne. Le pont de Tancarville (Seine-Maritime) était bloqué dans un sens par des militants de la CGT, selon les gendarmes, entrainant des bouchons. A Grenoble, un millier de personnes selon la police, 4.000 selon la CGT, a manifesté dans la calme aux cris de "49-3 on n'en veut pas, Grenoble soulève-toi" ou "P comme pourris, S comme salauds, à bas le parti socialiste". Deux autres journées de mobilisation ont été fixées aux 17 et 19 mai, à l'appel des sept syndicats, et des grèves reconductibles sont prévues dans certains secteurs, notamment chez les dockers et les marins, ou à la SNCF à l'appel de SUD-Rail. "Les salariés d'Aéroports de Paris, d'Air France, mais aussi ceux de l'énergie et de la pétrochimie discutent d'une possible grève reconductible", a souligné M. Martinez. La CFDT, principal soutien syndical de la loi travail, a critiqué le recours au 49-3: "ce n'est pas une bonne méthode, ça relève d'une certaine irresponsabilité des uns et des autres", notamment "du gouvernement et du parlement", a jugé Laurent Berger, son secrétaire général. La CFTC, autre syndicat réformiste qui approuve la réforme, a regretté jeudi "les calculs" qui ont empêché "un débat parlementaire constructif" mais jugé "globalement équilibré" le texte. La mobilisation la plus importante contre le projet de loi remonte au 31 mars, avec 390.000 personnes selon la police, 1,2 million selon les organisateurs dans l'ensemble du pays. burs-bow/db/pad AEROPORTS DE PARIS AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail : la CFTC défend un texte "globalement équilibré"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512095516.6g2an6kl.html</link>
   <description><![CDATA[La CFTC a regretté jeudi "les calculs" qui ont empêché "un débat parlementaire constructif" sur le projet de loi travail, jugé par ailleurs "globalement équilibré" par le syndicat réformiste. Dans un communiqué, la CFTC indique que "l'analyse à chaud des amendements retenus (par le gouvernement) la conforte aujourd'hui dans son appréciation d'un texte globalement équilibré". "Sur ce sujet comme sur d'autres encore, la CFTC regrette que les calculs qui semblent l'avoir emporté de part et d'autre aient privé la nation d'un débat parlementaire constructif, lequel débat aurait permis d'éclairer davantage les divers enjeux du texte", a-t-elle ajouté en prenant "acte du recours à la procédure du 49-3", qui permet une adoption sans vote. La CFTC salue la prise en compte de plusieurs demandes, notamment sur les licenciements économiques et l'élargissement du périmètre retenu pour apprécier les difficultés économiques d'une entreprise appartenant à un groupe. Elle se félicite aussi que le compte personnel d'activité (CPA), "avancée majeure du texte", "devienne enfin une réalité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le PG exhorte les 56 députés de gauche qui ont signé pour une censure à voter celle de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512094413.ak454sz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le parti de gauche (PG) a appelé jeudi les 56 députés de gauche qui ont signé la veille une motion de censure contre le gouvernement à voter celle déposée par la droite "puisque c'est pour stopper une loi de droite". Dans une "adresse aux 56", signée par les deux coordinateurs politiques du PG, Danielle Simonnet et Eric Coquerel, le parti estime que les 56 députés sont "largement assez pour arrêter" la politique menée par le gouvernement, "vous avez donc cette responsabilité". "L'intérêt général vous commande d'aller jusqu'au bout: c'est en effet le gouvernement qui est responsable de tout: de la décision de recourir à la forfaiture du 49-3, d'imposer une politique illégitime contre le peuple, les salarié(e)s, les jeunes et même maintenant ce qui fut sa majorité", exhorte le PG co-fondé par Jean-Luc Mélenchon. Il fait référence à la décision du gouvernement de faire passer la loi travail sans vote via l'article 49-3 de la Constitution. Le Premier ministre "Manuel Valls ne vous laisse pas d'autre choix que d'utiliser la seule arme à votre disposition: quelle importance de voter la censure déposée par la droite puisque c'est pour stopper une loi de droite ?", suggère-t-il, assurant que "nous sommes des millions à attendre ce geste". Hostiles au texte, les députés du Front de gauche s'apprêtent à voter pour la motion déposée par la droite jugeant qu'il s'agit du "seul outil restant pour obtenir le retrait du texte". Le chef de file des socialistes frondeurs Christian Paul a lui affirmé qu'il ne la voterait pas. Mercredi, il n'a manqué que deux voix pour bâtir une motion de censure "de gauche" contre le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paul (PS) veut "changer de gouvernement" et retentera une motion de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512084146.8n0taq5t.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, le chef de file des députés socialistes frondeurs, a dit vouloir "changer de gouvernement" mais ne votera pas pour autant la motion de censure de droite jeudi, et retentera une motion de gauche lors des prochaines lectures du projet de loi travail. La motion de censure LR-UDI contre le gouvernement après le recours au 49-3, "je ne la voterai pas", a indiqué M. Paul à BFMTV - RMC. L'élu de la Nièvre ne "souhaite pas s'associer à ceux qui défendent un programme de cette nature", "ultra libérale", qui va "très loin contre les services publics, contre le Code du Travail, contre le CDI, contre les organisations syndicales, contre la durée légale du travail". De plus, d'après lui, "même s'il y avait quelques dizaines de députés venus de la gauche qui rejoignent cette motion, je prends le pari qu'elle ne serait pas adoptée". Dans l'hypothèse où une telle motion de censure serait adoptée, "je m'oppose aussi ou encore plus au risque de retour de la gauche au pouvoir", s'est justifié M. Paul. Ce lapsus - "retour de la gauche" au lieu "de la droite" - a été immédiatement repéré par Harold Hauzy, conseiller en communication de Manuel Valls, qui a tweeté avec la déclaration de M. Paul le commentaire: "Bon... Ben voilà c'est dit". Le chef de file des frondeurs s'est aussi "engagé" à tenter de réunir à nouveau une motion de censure de gauche lorsque le projet de loi travail reviendra devant l'Assemblée nationale après un passage au Sénat, si le gouvernement utilise à nouveau l'article 49 alinéa 3. "Je pense qu'on est arrivés au bout d'un cycle (...), oui je souhaite qu'on change de gouvernement, de Premier ministre", a aussi soutenu M. Paul. Face à François Hollande et au "naufrage politique" de l'exécutif, l'ancien ministre Arnaud Montebourg "parmi d'autres peut incarner une alternative", même si "la primaire à gauche elle est bien enlisée", a-t-il affirmé. En outre, M. Paul a assuré n'avoir "jamais" été menacé d'être exclu du PS. Alors que Jean-Marie Le Guen a demandé jeudi matin de "clarifier" la situation des frondeurs au PS, M. Paul y a vu "l'expression personnelle" d'un "ministre qui a une spécialité en cette période, c'est de souffler sur les braises" et "d'exciter les esprits, tous les jours".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Chassaigne (Front de Gauche), le retrait de la loi Travail est "une obsession"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512062819.fwc74j3q.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés Front de Gauche André Chassaigne a justifié jeudi son choix de soutenir la motion de censure de la droite, expliquant que la question n'est pas tant "de faire tomber le gouvernement", que d'obtenir le retrait du projet de loi Travail, "une obsession". "Pour nous c'est même pas la question de faire tomber le gouvernement. On a un objectif, je pourrais même dire une obsession, c'est le retrait de ce projet de loi et le seul moyen qui nous reste aujourd'hui, c'est que la censure soit votée", a-t-il déclaré sur RFI. "Et donc je pourrais sortir la faucille et le marteau, mais ça ne suffirait pas comme outil. Le seul outil qui nous reste, le levier que l'on a, c'est la censure , certes elle est déposée par la droite, nous la voterons quand même". Il a aussi estimé que "plus de courage" aurait pu aider à monter une motion de censure de gauche. "Le fait qu'il puisse manquer deux signatures, je me dis que plusieurs n'ont pas pris leurs responsabilités". "Je suis persuadé que la bataille n'est pas terminée (...) et je pense même que si la mobilisation grandit, le gouvernement ne pourra pas maintenir son texte", a-t-il encore dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 08:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recourir à l'article 49-3 "sur un texte faible", "un paradoxe" pour Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512061340.qmeezp4r.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre (LR) du Budget Eric Woerth a qualifié jeudi de "paradoxe" le recours du gouvernement à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter son projet de loi travail, un texte devenu "faible" selon lui. "Le 49-3, c'est un acte fort, mais une preuve de faiblesse, il y a un peu de paradoxe" a jugé M. Woerth sur France Info. "Autant le faire sur quelque chose de fort, pas sur un texte issu de consultations et de concertations, qui a perdu de sa force." L'ancien éphémère ministre du Travail s'est demandé si l'échec, "à 2 voix près", des députés de gauche à formaliser une motion de censure contre le gouvernement, n'était pas "une situation tout à fait inédite" sous la Ve République, "tout ça pour un texte vidé de sa substance", "dénaturé, dévitalisé". Il a pronostiqué que la motion de censure LR-UDI, qui sera débattue jeudi au Palais Bourbon, ne sera pas adoptée, faute de voix suffisantes à gauche. "En général, vous savez, les choses se passent comme ça: la gauche va continuer à soutenir le gouvernement même si elle l'insulte tous les jours dans les couloirs de l'Assemblée, texte après texte." Il s'est demandé s'il fallait appeler le groupe PS "l'opposition ou la majorité. Je ne sais plus comment l'appeler. Une majorité... avec une partie d'opposition très forte quand même." "C'est très étonnant qu'il y ait une motion de censure sur un texte faible", a encore appuyé M. Woerth. "Je vois qu'il faut ménager la CFDT (...). Les syndicats ont exporté leur conflit sur le texte" a déploré le député de l'Oise. Or, pour lui, "les patrons sont contre --c'était fait pour faciliter la vie des entreprises et l'embauche--, la plupart des syndicats sont contre, les Français sont contre..." Le député a aussi jugé que ça ne servait "plus à rien de descendre dans la rue, car maintenant le Sénat va détricoter le texte, il va revenir à l'Assemblée... On est parti encore sur une saga alors que la France va pas bien."]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 08:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord entre l'Assemblée et le Sénat sur le projet de réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511180636.195amxme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée et le Sénat sont parvenus à un accord jeudi en commission mixte paritaire sur le projet de loi de réforme pénale prévu pour prendre le relais de l'état d'urgence en vigueur depuis les attentats du 13 novembre, a-t-on appris de sources parlementaires. Ce vaste projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement", qui traite aussi de "l'efficacité et des garanties de la procédure pénale", sera voté par l'Assemblée le 19 mai, en même temps que la prolongation de l'état d'urgence de deux mois jusqu'au 26 juillet. Il fera ensuite l'objet d'un ultime vote au Sénat le 25 mai. "Ce n'est pas une transposition de l'état d'urgence, mais c'est un outil qui permet de se passer de l'état d'urgence", a résumé le rapporteur PS à l'Assembéle Pascal Popelin qui a trouvé un accord avec son homologue centriste au Sénat Michel Mercier. Parmi les dispositions phare du projet de loi, la possible retenue durant quatre heures après un contrôle d'identité pour vérifier la situation d'un individu signalé; la possibilité de recourir aux perquisitions de nuit lors des enquêtes préliminaires; l'assouplissement des règles d'usage des armes par les forces de l'ordre confrontées à un "périple meurtrier"; ou encore la possibilité d'un contrôle administratif, avec une assignation à résidence d'un mois, pour des individus de retour de théâtre d'opérations coùmme la Syrie. Au cours de la discussion parlementaire ont été ajoutés plusieurs autres mesures comme la création d'une perpétuité dite incompressible (avec une période de sûreté relevée de 22 à 30 ans) et la réintroduction de fouilles intégrales, collectives et aléatoires en prison. M. Popelin a accepté un amendement du Sénat pénalisant la consultation de sites terroristes tout en émettant des doutes sur sa constitutionnalité. Le délit de séjour intentionnel sur un théâtre étranger d'opérations terroristes créé par le Sénat n'a en revanche pas été retenu. Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas s'est félicité d'un accord sur "ce texte important" qui "permet de mettre à niveau les moyens de prévention et de lutte contre le crime organisé et le terrorisme" et "vise à faciliter le travail des enquêteurs et des magistrats".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lamy: les aubrystes n'ont pas signé la motion de censure par souci d'unité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160511175847.nak5y7mu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés proches de Martine Aubry n'ont pas signé mercredi la motion de censure proposée par la gauche parce qu'elle aurait constitué un "premier pas vers la scission" du PS, a affirmé à l'AFP le député François Lamy. "Nous avons décidé hier (mardi) de ne pas la signer (...) Cela aurait été un premier pas vers la scission du parti", a dit M. Lamy. "Le Premier ministre divise et affaiblit suffisamment la gauche pour qu'on n'en rajoute pas en déposant une motion de censure qui ne pouvait pas être adoptée", a également expliqué M. Lamy sur Twitter. La motion de censure "des gauches et des écologistes" a recueilli 56 signatures sur les 58 requises, selon le décompte annoncé au lendemain du déclenchement du 49-3 par Manuel Valls pour forcer l'adoption du projet de loi travail, jugé trop libéral par une portion de la majorité et contesté dans la rue. Martine Aubry et ses proches avaient signé le 25 février une tribune au vitriol dans Le Monde, expliquant notamment que la loi travail mettait "à bas" "toute la construction des relations sociales de notre pays en renversant la hiérarchie des normes, et en privilégiant l'accord dans l'entreprise dans un pays où le taux de syndicalisation est faible et où le patronat n'a jamais aimé la négociation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 May 2016 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
