<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget 2019: députés et sénateurs échouent à s'accorder sur une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212165225.cuikwagh.html</link>
   <description><![CDATA[Sans grande surprise, députés et sénateurs ont échoué mercredi à s'accorder sur le projet de budget 2019, qui reviendra lundi en nouvelle lecture à l'Assemblée, où seront introduites des mesures annoncées par Emmanuel Macron dans le cadre de la crise des "gilets jaunes", a-t-on appris de source parlementaire. Réunis en commission mixte paritaire (CMP), 7 députés et 7 sénateurs ne sont pas parvenus à dégager un compromis sur le projet de loi de finances (PLF) 2019, approuvé mardi au Sénat à majorité de droite, dans une version largement modifiée par rapport à celle de l'Assemblée. Le texte, examiné au Parlement depuis la mi-octobre, reviendra donc devant la chambre basse lundi. Le gouvernement devrait y inclure une partie des mesures annoncées lundi soir par Emmanuel Macron pour répondre à "la colère" exprimée par les "gilets jaunes": accélération de la hausse de la prime d'activité, défiscalisation des heures supplémentaires et prime exceptionnelle défiscalisée versée par les entreprises. La hausse de la taxe carburants, à l'origine du mouvement des "gilets jaunes", qui avait été supprimée au Sénat, ne sera pas dans la version finale, conformément aux annonces du gouvernement. Le projet de budget retournera ensuite au Sénat en nouvelle lecture mercredi, son adoption définitive étant prévue le jeudi 20 décembre. La Constitution impose que le texte soit adopté avant le 21 selon la règle des 70 jours après son dépôt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle "journée morte" des barreaux contre une réforme de la justice "au rabais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212161901.2wo1lvje.html</link>
   <description><![CDATA["La justice n'est pas une start-up", "des juges, pas des robots": des avocats se sont à nouveau mobilisés mercredi contre une réforme de la justice "au rabais", quelques heures après le vote de la loi controversée à l'Assemblée nationale. Blocage de tribunaux, grève des audiences ou "du zèle" et un peu partout en France des rassemblements devant les préfectures: la fronde des robes noires, mais aussi des magistrats et des personnels de greffe, a pris plusieurs visages pour cette nouvelle "journée morte" à l'appel d'une dizaine d'organisations et réunissant dans beaucoup de grandes villes plusieurs centaines de personnes. Dans les cortèges, des voix se sont élevées contre une réforme adoptée "en pleine nuit" par les députés et à une courte majorité, par 88 voix contre 83. Le texte passera "au forceps" devant la commission mixte paritaire, a prédit le bâtonnier de Lyon, Me Farid Hamel. Le texte porté par la garde des Sceaux Nicole Belloubet prône une révolution numérique et la "simplification des procédures" civile et pénale. Il crée également une nouvelle échelle des peines, dans l'optique de désengorger des prisons surpeuplées. Les professionnels de la justice vent debout depuis des mois estiment eux que sous couvert de moderniser l'institution, la réforme est dictée par des contraintes budgétaires et va éloigner les plus vulnérables de leurs juges. Disposition la plus décriée: la fusion des tribunaux d'instance, juridictions de proximité par excellence, avec les tribunaux de grande instance (TGI). Cette fusion et la spécialisation des tribunaux sur le ressort d'un ou deux départements "préfigurent une désertification judiciaire et la fermeture de sites, au préjudice des justiciables", estiment l'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire) et l'UNSA-Services judiciaires. "Aucun tribunal ne fermera, aucun", a répété mercredi la garde des Sceaux. Elle a réfuté avoir mené sa réforme "au pas de charge" et "sans concertation", et a au contraire salué "des avancées extrêmement positives", dont la création d'un parquet national antiterroriste, et un budget en hausse de "25% en cinq ans". "Mon seul objectif, c'est le justiciable. (...) Il ne faut pas agiter des peurs qui sont vaines et qui ne correspondent pas à ce qui est écrit dans le texte", a insisté Mme Belloubet lors des questions au gouvernement à l'Assemblée. - "La révolte est là" - "Ce texte a une vocation: ménager des solutions budgétaires pour une justice qui est déjà une des plus pauvres d'Europe", lui a répondu l'avocat pénaliste Martin Pradel, présent au rassemblement parisien. Le bâtonnier de Lyon a vilipendé "une loi fourre-tout faite pour dissuader le justiciable de saisir le juge". Selon lui, la réforme va faire baisser de "30%" le flot des affaires à juger. "Justice méprisée, citoyens désarmés", "Macron, la justice n'est pas une start-up" ou "Belloubet sinistre la justice" pouvait-on lire sur des pancartes à Marseille, Grenoble ou Lyon. Dans la préfecture du Rhône, les manifestants ont scandé: "La justice qui marche au pas, on n'en veut pas" ou encore "on veut des juges, pas des robots". L'annonce surprise de Mme Belloubet d'une réforme par ordonnance du texte fondateur de la justice des mineurs, et le passage des greffes de prud'hommes sous l'autorité du greffe du TGI, se sont récemment ajoutés à de plus vieilles doléances. Avocats et magistrats critiquent en particulier une réforme pénale qui renforce encore les pouvoirs du procureur, au détriment du juge et des droits de la défense et, au civil, la révision des pensions alimentaires par les directeurs des caisses d'allocations familiales (CAF) et non plus par des juges. "La révolte est là, pas besoin de porter un gilet jaune, les robes noires aussi sont en colère", a lancé au porte-voix Me Bernard Beral, le bâtonnier de Montpellier, où des manifestants ont porté un cercueil barré du message "Justice en danger" jusqu'aux grilles de la préfecture. A Marseille, des robes noires ont jeté à terre leur Code pénal ou Code civil avant d'y mettre le feu. A Bordeaux, des avocats portaient des masques blancs incarnant "la déshumanisation de la justice". Des délégations ont été reçues en préfecture dans cette ville, comme à Toulouse, Rouen et Dijon. burs-asl/epe/bw]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires français et britanniques encouragent la coopération sur les missiles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212161655.wzmb8ci5.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions de la Défense de l'Assemblée nationale française et de la Chambre des communes britannique ont publié mercredi un rapport qui encourage la poursuite du programme bilatéral Future missile anti-navires et Futur missile de croisière (FMAN/FMC), malgré les incertitudes liées au Brexit. Lancé dans le cadre des accords franco-britanniques de Lancaster House en 2010, le programme FMAN/FMC a fait l'objet d'une mission parlementaire "inédite" entre les deux pays pour "interroger leur dépendance mutuelle" en matière de défense "à l'heure du Brexit", a déclaré Natalia Pouzyreff, députée LREM des Yvelines et rapporteuse de la mission, en présentant le rapport à la presse. "On pourrait voir (dans le Brexit, ndlr) un obstacle et dire que la Grande-Bretagne pourrait se tourner vers le grand large", a ajouté Charles de la Verpillière, député LR de l'Ain et second rapporteur de la mission, évoquant les capacités industrielles des Etats-Unis en matière de défense. Mais sa position et celle des auteurs français et britanniques du rapport est de considérer le Brexit comme une "opportunité" pour la poursuite d'accords bilatéraux entre les deux pays pour "contribuer à la défense de l'Europe". Le programme FMAN/FMC vise à remplacer les missiles anti-navires Exocet, utilisés en France, et Harpoon en Grande Bretagne, ainsi que les missiles de croisière SCALP et Storm Shadow à l'horizon 2030. Les gouvernements français et britannique ont chacun déjà investi 50 millions d'euros dans l'étude de concept menée depuis 2017 par le fabricant européen de missiles MBDA, co-entreprise entre Airbus (37,5%), le Britannique BAE Systems (37,5%), et l'Italien Leonardo (25%). A l'issue de l'étude de concept, les deux gouvernements devront s'entendre sur le processus d'acquisition pour que les phases de design (2020-2024) et de production (2024-2030) puissent commencer. Deux points principaux nécessitent une entente des deux pays: le "choix entre l'organisation d'une compétition ouverte et l'attribution, sans compétition préalable, du principal contrat à MBDA" et la recherche d'une solution pour combler le "trou capacitaire" lié au retrait "après 2023" des missiles américains Harpoon utilisés par l'Angleterre. Le rapport parlementaire commun souligne l'existence d'une "convergence stratégique et opérationnelle entre la France et le Royaume-Uni", ainsi que l'intérêt des deux pays à "partager le coût du développement de capacités militaires futures". A terme, la coopération entre les deux pays permettrait également, selon les parlementaires, de diminuer le coût unitaire des produits dans le cadre d'une commande qui pourrait se chiffrer en milliards, mais aussi d'améliorer la coopération militaire sur des opérations conduites en coalition, dans le cadre de l'OTAN par exemple. Le rapport encourage également l'exportation des futurs missiles, notamment vers d'autres pays européens, "facteur clé pour baisser les coûts". mdz/fka/mja AIRBUS GROUP FRESENIUS MEDICAL CARE BAE SYSTEMS]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusillade de Strasbourg: minute de silence et concorde à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212154742.ak37p9ob.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et les membres du gouvernement ont observé mercredi une minute de silence en hommage aux victimes la veille à Strasbourg "d'une attaque lâche et aveugle", lors d'une séance de questions au gouvernement marquée par la concorde. A l'ouverture de la séance, le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), a dit le "soutien" de la représentation nationale "aux blessés" ainsi qu'"aux familles et aux proches de toutes les victimes". Le tireur, radicalisé, a fait deux morts, un blessé en état de mort cérébrale et douze autres blessés, mardi soir sur le marché de Noël de la capitale alsacienne. "J'ai fait part au maire de Strasbourg Roland Ries de notre soutien à toute la population face à cet acte terroriste", a poursuivi le titulaire du perchoir. Et d'ajouter: "Une nouvelle fois, je tiens à saluer la réaction et la mobilisation des services de secours et de santé, de nos forces de sécurité intérieure, policiers et gendarmes, mais aussi les militaires de la force Sentinelle". Il a invité les députés et l'ensemble du gouvernement, tous debout, à observer une minute de silence. Dans la foulée, Boris Vallaud (PS) a remercié les forces de l'ordre et de secours, les députés se levant pour applaudir. D'autres hommages venant de tous les bancs ont suivi tout au long de la séance, l'élu du Bas-Rhin Antoine Herth (UDI-Agir) lançant notamment: "depuis hier soir, mon coeur saigne". La voix tremblante, le député LREM du Bas-Rhin Bruno Studer a dénoncé la "terreur" semée par un homme qui a "commis l'inimaginable". Il a aussi dit sa "colère" et sa "honte" face à ceux qui "crient au complot" dans le "confort indécent" de l'anonymat sur internet. L'Insoumis Jean-Luc Mélenchon a fait part de la "compassion sidérée" de son groupe, estimant que "dans ces circonstances, pour la patrie, le pire est que ses responsables se divisent", et affirmant que le report du débat sur la motion de censure de la gauche, prévu jeudi, ne serait "pas un drame". Le Premier ministre a répondu que poursuivre le débat politique était "une bonne façon de lutter", et indiqué que le gouvernement était "à la disposition de l'Assemblée" pour débattre de la motion. Fait très rare, les Insoumis se sont levés pour applaudir Édouard Philippe. "Nous pourrons exprimer nos désaccords parce que, fondamentalement M. Mélenchon, nous sommes d'accord pour défendre la République et la démocratie", a-t-il affirmé. "Une séance de Questions Au Gouvernement digne. Un moment de rassemblement national, qui ne veut pas nier nos différences, mais qui sait la force d'un but commun: combattre, sans relâche, le terrorisme", a salué sur Twitter le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Philippe "à la disposition" de l'Assemblée pour un éventuel report</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212154359.r1yncpqa.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est "à la disposition" de l'Assemblée nationale pour un éventuel report du débat sur la motion de censure prévue jeudi après-midi en raison de l'attentat de Strasbourg, a assuré le Premier ministre Edouard Philippe devant les députés. "Je veux dire que le Premier ministre, le gouvernement est à la disposition de l'Assemblée et ce débat (sur la motion de censure) aura lieu quand l'Assemblée le souhaitera", a déclaré M. Philippe lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse au leader de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon. "Et il aura lieu pleinement et nous pourrons exprimer nos désaccords, parce que fondamentalement M. Mélenchon nous sommes d'accord pour défendre la République et pour défendre la démocratie", a déclaré le Premier ministre, déclenchant des applaudissements debout de l'hémicycle au lendemain de l'attentat meurtrier du marché de Noël de Strasbourg. Fait très rare, même les députés LFI se sont levés pour l'applaudir à la fin de son intervention. Ces derniers ont déposé la motion de censure avec les députés communistes et socialistes. Le chef du gouvernement a par ailleurs porté "l'émotion, la colère et la détermination de l'ensemble du peuple français", "face à cette attaque terroriste". "Toutes les attaques terroristes touchent toute la France", a affirmé le Premier ministre, relevant que "chacune de ces attaques vient frapper des points ou des moments symboliques". Après le 14 juillet à Nice, "la liberté de la presse chez Charlie Hebdo", "notre façon de vivre, notre sens de la fête, le jour du Bataclan", c'est "cette fête (de Noël) qui a été frappée" mardi soir. "Une fête que, croyants ou non, nous aimons. Car elle est une fête familiale fraternelle qui dit beaucoup de choses sur l'espoir, beaucoup de choses sur ce qui nous unit", a-t-il pointé. Dans sa question, Jean-Luc Mélenchon avait assuré de la "totale solidarité des Insoumis dans la traque" du suspect. "Nous sommes certains que vous avez fait et que vous faites pour le mieux", a-t-il affirmé, jugeant qu'il "ne faut pas qu'il y ait de récupération politicienne de ce moment". Quant à un report de la motion de censure, "nous n'en ferions pas un drame", a dit l'ex-candidat à la présidentielle. "Il faut que la République, ses passions, ses mobilisations, puissent continuer", a-t-il plaidé. parl-map/dch/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque de Strasbourg: Studer (LREM), la voix tremblante, fustige ceux qui "crient au complot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212150431.0b8g4rrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Bruno Studer, élu du Bas-Rhin, a dénoncé mercredi à l'Assemblée, la voix tremblante, la "terreur" semée par un homme qui a "commis l'inimaginable" à Strasbourg, fustigeant ceux qui "crient au complot" dans le "confort indécent" de l'anonymat sur internet. Les mains tremblantes, alors qu'une des ses consoeurs lui lançait "on est avec toi", l'élu dans la circonscription qui regroupe les quartiers du nord de Strasbourg a pris la parole lors des questions au gouvernement sur l'attaque qui a fait deux morts, un blessé en état de mort cérébrale et douze autres blessés, mardi soir sur le marché de Noël. "Hier soir, un Strasbourgeois né à Strasbourg, un Alsacien né en Alsace, un Français né en France et n'ayant grandi nulle part ailleurs qu'à Strasbourg en Alsace a décidé, pour des raisons que l'enquête déterminera de semer la terreur", a déclaré le député. "Un homme a commis l'inimaginable en assassinant lâchement des personnes venues profiter de l'ambiance des fêtes", a poursuivi le président de la commission des Affaires culturelles, renouvelant les condoléances des élus aux victimes et à leurs proches et rendant, comme d'autres avant lui, hommage aux forces de l'ordre. "Dans ce moment tragique où je veux croire à l'union, au rassemblement, j'exprime notre honte et notre colère face à ceux qui crient au complot d'État et qui voudraient que ce soit la République qui a organisé cet attentat", a-t-il ensuite lancé. "Ceux-là, dans le confort indécent de leur anonymat sur les réseaux sociaux, derrière un écran de smartphone ou derrière un clavier d'ordinateur, nous devons le dire, ceux-là font preuve d'indignité", a dénoncé M. Studer. "Noël ne sera plus jamais comme avant à Strasbourg", mais "Noël doit rester et restera toujours un moment de partage et de fraternité", a-t-il conclu sous des applaudissements nourris. "A travers votre question, on voit qu'il y a des moments où la force d'un parlementaire, c'est son enracinement, son attachement, ce rapport à sa terre qui fait qu'où que l'on soit sur ces bancs, on a cet attachement puissant", a répondu le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusillade de Strasbourg: minute de silence à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212142555.43bucxq4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et les membres du gouvernement ont observé mercredi une minute de silence en hommage aux victimes mardi soir à Strasbourg "d'une attaque lâche et aveugle". A l'ouverture de la séance des questions au gouvernement, le président de l'Assemblée, Richard Ferrand (LREM), a dit le "soutien" de la représentation nationale "aux blessés" ainsi qu'"aux familles et aux proches de toutes les victimes". Le tireur, radicalisé, a fait deux morts, un blessé en état de mort cérébrale et douze autres blessés, mardi soir sur le marché de Noël à Strasbourg. "J'ai fait part au maire de Strasbourg Roland Ries de notre soutien à toute la population face à cet acte terroriste", a poursuivi le titulaire du perchoir. Et d'ajouter: "Une nouvelle fois, je tiens à saluer la réaction et la mobilisation des services de secours et de santé, de nos forces de sécurité intérieure, policiers et gendarmes, mais aussi les militaires de la force Sentinelle". Il a invité les députés et l'ensemble du gouvernement, tous debout, à observer une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 14:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi justice: l'Assemblée facilite les fouilles des détenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212134824.8qbbum8s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi pour un régime facilité des fouilles des détenus, en prévoyant notamment le retour des fouilles inopinées de cellules, dans le cadre du projet de réforme de la justice. La question de l'extension des fouilles faisait partie des revendications des gardiens de prison qui ont mené en janvier dernier un mouvement national de protestation après des agressions de surveillants. "Il vous est proposé de lutter efficacement contre l'introduction d'objets dangereux ou illicites en détention et de sécuriser davantage les établissements pénitentiaires", a expliqué dans l'hémicycle le député "marcheur" Dimitri Houbron, porteur de l'amendement adopté. Après les grèves de janvier, le député du Nord avait mené avec Xavier Breton (LR) une mission d'information sur le régime des fouilles en détention, dont le rapport a été remis en septembre. Le nouveau régime prévoira la possibilité pour les surveillants de procéder à des fouilles intégrales systématiques de détenus à leur retour en prison, après une levée d'écrou, un retour d'extraction judiciaire ou une permission de sortie durant lesquels ils n'ont plus été sous une surveillance constante. Consacrant une jurisprudence du Conseil d'Etat, le texte permet aussi des fouilles intégrales systématiques pour des détenus présentant un profil dangereux (radicalisation, grand banditisme) pour une période de 3 mois renouvelable. Le texte consacre enfin le retour des fouilles préventives et inopinées de cellules, pour la sécurité de l'établissement ou éviter les trafics en détention. La loi pénitentiaire de 2009 avait limité cette possibilité même si le texte, modifié en 2016, "avait ouvert la voie à des fouilles sectorielles" (dans certaines parties des prisons), selon Dimitri Houbron. Le député rappelle cependant dans son amendement que "les fouilles par palpation sont moins attentatoires à la dignité et à l'intimité de la personne humaine et doivent pouvoir être pratiquées de façon plus souple par les personnels pénitentiaires". Le député Julien Aubert (LR) a salué avec ce vote une avancée "qui va améliorer l'efficacité de notre dispositif". Il faut d'après lui "écouter les professionnels qui nous expliquent qu'ils se sentent désarmés". L'Insoumis Ugo Bernalicis a lui dénoncé "le caractère systématique" des fouilles alors que "l'équilibre trouvé par la majorité socialiste de l'époque était le bon". Selon lui, "on le remet en cause en allant un peu plus loin. Cela ne va servir qu'à dégrader un peu plus les conditions de vie des détenus". L'ensemble du texte de la réforme de la justice a été voté dans la nuit en première lecture par l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Roussel (PCF) ne "va pas dire +Rentrez chez vous+"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212133923.ybmqweki.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne vais pas dire aux +gilets jaunes+: +Rentrez chez vous+" : le secrétaire national du PCF Fabien Roussel a estimé mercredi que la "mobilisation" contre le gouvernement devait "se poursuivre" même dans le contexte de l'attaque de Strasbourg. Interrogé sur l'éventualité que les manifestations cessent pour réserver l'usage des forces de l'ordre au maintien de la sécurité, en période d'attentat, le député du Nord a déclaré : "Tous les Français sont à bout, ceux qui ont un casque de policier sur la tête, qui sont des fonctionnaires épuisés, mais aussi des Français qui se battent depuis des semaines pour pouvoir vivre dignement". "Il ne faudrait pas qu'on vienne à les opposer aujourd'hui les uns contre les autres, en disant +On rentre chez soi, chacun son boulot et il y a d'autres priorités+", a-t-il ajouté, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Je ne vais pas dire aux +gilets jaunes+ +Rentrez chez vous+, de la même manière que je n'ai jamais dit +Amplifiez la mobilisation+", a affirmé M. Roussel. Il avait mis les "gilets jaunes" en avant dès son intronisation comme nouveau secrétaire national du PCF, fin novembre, faisant voter une motion de soutien aux communistes jusque-là en retrait dans cette bataille. "Je ne vais pas augmenter la fracture qui existe entre eux et les politiques, en leur disant ce qu'ils doivent faire, je prendrai garde là-dessus, à la différence peut-être de Jean-Luc Mélenchon" (LFI), a-t-il dit. "En revanche la mobilisation doit se poursuivre", a jugé M. Roussel, qui a évoqué l'appel de la CGT et de SUD à une journée d'actions vendredi, pour qu'"on aille tirer les oreilles des chefs d'entreprise pour leur demander des augmentations de salaire". "Ça me plaît, des députés LREM et un président de la République sous le contrôle du peuple, qu'ils ne puissent plus bouger une oreille sans avoir peur", a-t-il aussi confié. "Parce qu'enfin peut-être qu'on va écouter des deux oreilles", "droite et gauche".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: 15 parlementaires ou ex-parlementaires sous enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212131816.5epl7xj0.html</link>
   <description><![CDATA[Quinze parlementaires ou ex-parlementaires font l'objet d'enquêtes préliminaires pour possible usage illicite de leur IRFM, l'ancienne indemnité pour frais de mandat qui n'était pas contrôlée, pour des sommes de 20 à 80.000 euros, a-t-on appris mardi de sources proches du dossier. Soupçonnant des détournements de fonds publics, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) avait transmis au parquet national financier (PNF) les dossiers de ces 7 députés et 8 sénateurs - des anciens élus, certains réélus en 2017 - après avoir contrôlé la variation de leur patrimoine, entre les premières règles d'encadrement de l'IRFM en 2015 et leur fin de mandat en 2017. Les noms des parlementaires visés n'ont pas été communiqués. La Haute autorité dispose des déclarations de patrimoine des parlementaires pour vérifier notamment s'il n'y a pas eu enrichissement illicite pendant le mandat. Elle avait pointé dans le passé "plusieurs situations" de sortants dont l'IRFM a "contribué à un accroissement sensible du patrimoine", via notamment l'achat de biens immobiliers privés, permanences en particulier. L'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) a pu aussi être utilisée pour des dépenses personnelles sans lien avec le mandat, des dépenses électorales ou le paiement de cotisations à des partis. Les investigations ont été confiées à la brigade de répression de la délinquance économique (BRDE) de la police judiciaire parisienne. Après des abus dans le passé (vacances, téléviseur... payés avec l'IRFM), Assemblée puis Sénat avaient édicté en 2015 une liste -très générale- des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Les députés devaient aussi certifier sur l'honneur du bon usage. Les lois de moralisation adoptées à l'été 2017 ont entraîné une réforme du système début 2018, avec des règles plus strictes et un contrôle aléatoire des dépenses. Les députés disposent désormais d'une "avance" de 5.373 euros mensuels (même montant que l'ancienne IRFM), dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs, les sénateurs de 5.900 euros, dont 885 euros sans justificatifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": la motion de censure de gauche sera débattue jeudi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212084210.j6y7wtp3.html</link>
   <description><![CDATA[La motion de censure de gauche déposée mardi contre le gouvernement, pour sa politique dans la crise des "gilets jaunes", sera débattue jeudi à 16H30 et soumise au vote de l'Assemblée nationale, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. La conférence des présidents de l'Assemblée a fixé cette date, en application de l'article 49-2 de la Constitution, qui impose un délai minimal de 48 heures après le dépôt d'une motion. Pour faire tomber le gouvernement, il lui faudrait réunir une majorité, ce qui est impossible au vu du contingent de la gauche (62 élus au total) par rapport aux 577 députés que compte l'Assemblée. Communistes, Insoumis et socialistes affirment dans leur motion partager la "première revendication" du mouvement en cours: "Le refus de la politique sociale et fiscale injuste conduite depuis dix-huit mois", tout en estimant que "la violence n'est jamais la solution". Les députés appellent à "changer radicalement de cap", soulignant que ce n'est "pas seulement le sort du gouvernement qui est en jeu", mais "la paix civile et sociale" du pays. Le groupe LR ne va pas voter la motion, son président Christian Jacob jugeant que "ce n'est pas la réponse qui est attendue par l'opinion publique". Les trois groupes de gauche avaient déjà surmonté en juillet leurs divisions pour déposer une motion de censure commune contre le gouvernement sur l'affaire Benalla. Fait inédit depuis 1980, deux motions simultanées avaient alors été défendues, LR en ayant aussi déposé une. C'était alors la première fois que l'opposition avait recours à cette procédure depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958. Une seule a été adoptée, en 1962, faisant chuter le gouvernement de Georges Pompidou.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 08:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme de la justice voté par l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181212002830.pqrt51it.html</link>
   <description><![CDATA[Tribunaux engorgés, prisons surpeuplées: l'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi l'ambitieux mais controversé projet de loi sur la justice avec l'ajout d'une réforme par ordonnance du texte fondateur consacré aux mineurs Le texte a été adopté en première lecture par 88 voix contre 83. Les oppositions de droite et de gauche, qui ont toutes voté contre, ont déploré l'absence d'un vote solennel à une heure décente pour un texte aussi important, parlant d'une adoption "en catimini" Le projet de loi avait été voté par le Sénat le 23 octobre dans une version largement réécrite. Députés et Sénateurs vont maintenant tenter de s'accorder sur un texte commun en commission mixte paritaire. A défaut, une nouvelle lecture sera organisée dans les deux chambres avant une adoption définitive à une date encore inderterminée. "Mon ambition est simple: je souhaite que les Français se sentent protégés, écoutés, pris en considération par l'ensemble de notre système judiciaire", avait lancé la Garde des Sceaux Nicole Belloubet à l'ouverture des débats L'examen du texte d'une soixantaine d'articles entamé le 19 novembre et initialement prévu sur une semaine, aura connu un parcours chaotique, avec des reports pour cause de crise des gilets jaunes et un coup de théâtre orchestré par le gouvernement lui-même. La ministre de la justice a en effet créé la surprise en annonçant, lors des questions au gouvernement et sans en avoir parlé avant, sa volonté d'ajouter à son projet de loi une habilitation de l'Assemblée pour réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs: l'ordonnance de 1945. Elle obtiendra ce feu vert de la majorité à l'issu d'un débat houleux où la ministre, sur la défensive, a proposé aux parlementaires une coproduction du futur texte, l'opposition dénonçant un "coup de force" et un "dessaisissement de la représentation nationale. Dans les rues, les tribunaux et jusqu'à l'Assemblée nationale, des avocats ou des magistrats ont manifesté contre le projet de loi, dénonçant une justice "déshumanisée" et "délibérément éloignée du justiciable". Une nouvelle journée de mobilisation est prévue mercredi à l'appel d'une dizaine d'organisations dont le syndicat de la magistrature (SM, gauche). - "débats acharnés" - Le projet de loi comprend une loi de programmation budgétaire qui planifie une augmentation progressive du budget de la justice de 24%, de 6,7 à 8,3% milliards d'euros sur cinq ans. Ces moyens supplémentaires permettront la création de plus de 6.500 emplois (1.100 en 2018), la livraison de 7.000 nouvelles places de prison, le lancement de 8.000 autres et la création de 20 centres éducatifs fermés pour mineurs. La réforme simplifie des procédures civiles comme celle du divorce, donne de nouveau outils aux enquêteurs dans les procédures pénales et simplifie les démarches des victimes avec la possibilité de déposer des plaintes en ligne. Elle acte la future fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI) dans un nouveau "tribunal judiciaire" et favorise la numérisation des procédures. Parmi les autres mesures phares figurent la création d'une nouvelle échelle des peines, qui évite les courtes peines d'emprisonnement mais entend assurer l'exécution effective des autres peines prononcées, la création d'un parquet national antiterroriste et d'un nouveau tribunal criminel. En prison, les libérations sous contrainte, destinées à éviter les sorties sèches facteur de récidives, sont systématisées pour les détenus ayant purgé les deux tiers d'une peine de moins de cinq ans. Pour redonner dignité aux détenus, leurs activités et possibilité de voter ont été renforcées. Dans l'hémicycle, les mesures ont donné lieu à des débats parfois acharnés. Certains ont dit redouter que la réorganisation des juridictions ne se traduise par la fermeture de sites, d'autres ont mis en balance la dématérialisation des procédures et les risques de fracture numériques, d'autres encore ont dénoncé un recul de la présence et du contrôle des juges. Face aux inquiétudes, Nicole Belloubet s'est voulu rassurante: "Nous maintiendrons les hommes, les lieux et les compétences", a promis la ministre assurant ne pas méconnaître non plus la question de la fracture numérique: "Pour nous, le numérique ne vient pas se substituer mais s'ajouter à l'accueil physique", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les annonces de Macron, grand flou sur le programme des assemblées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211214551.5qhu42j0.html</link>
   <description><![CDATA[L'agenda de l'Assemblée et du Sénat était dans le flou mardi, à la suite des annonces tous azimuts lundi soir d'Emmanuel Macron qui doivent trouver leur traduction dans des textes budgétaires. Un point est acquis: déposée par la gauche, une motion de censure du gouvernement sera soumise au vote des députés en fin de semaine, pas avant jeudi après-midi. Autre quasi certitude dans un agenda parlementaire déjà surchargé: victime collatérale du mouvement des "gilets jaunes", le projet de réforme de la justice, qui devait initialement être adopté définitivement le 20 décembre, ne pourra l'être. Son examen en première lecture à l'Assemblée, chaotique, devait cependant s'achever mardi soir, avec un vote dans la foulée. On atteint "un niveau de désorganisation qui est extraordinaire", a pointé dans l'hémicycle l'Insoumis Ugo Bernalicis. Pour le gros morceau du budget 2019, c'est le grand point d'interrogation. Après l'Assemblée, le Sénat a voté mardi le projet de loi de finances en première lecture, non sans l'ajout in extremis d'une hausse de la prime d'activité. Son adoption définitive, après une ultime navette, est prévue le 20 décembre - la Constitution impose qu'il le soit avant le 21 selon la règle des 70 jours après son dépôt. Les travaux du Sénat s'arrêtent en principe le 19, ceux de l'Assemblée le 20. Mais les parlementaires ne vont-ils pas devoir revenir à Paris pendant les fêtes? "On n'a absolument aucune information" sur la façon dont les annonces vont se traduire au niveau législatif, a déploré Christian Jacob (LR). Il est question d'un budget de l'État rectificatif (pour la défiscalisation des heures supplémentaires) et d'un budget de la Sécu rectificatif (pour la baisse de CSG notamment). Selon la date d'application des mesures, ils devront être adoptés plus ou moins rapidement. Les cabinets ministériels travaillent ardemment sur les différents scénarios. Le président de la République pourrait aussi recourir à une procédure rare, prévue par l'article 10-2 de la Constitution, en rappelant le budget 2019 de la Sécu, voté le 3 décembre mais pas encore promulgué, pour une nouvelle délibération de certains articles. "Bercy travaille dessus ce soir", d'après une source parlementaire. Quid de la rentrée en janvier? La révision constitutionnelle, interrompue en juillet par l'affaire Benalla, doit reprendre au milieu du mois à l'Assemblée et le Sénat s'emparer du projet de loi Pacte pour les entreprises. Mais selon une source ministérielle, l'exécutif est en train de revoir largement son programme gouvernemental et parlementaire, au nom de "l'état d'urgence économique et social" décrété par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Strasbourg: l'Assemblée nationale exprime sa solidarité avec les victimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181211214150.r5bydw7a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a exprimé mardi soir sa solidarité avec les victimes des tirs qui ont fait au moins deux morts et onze blessés dans le centre-ville de Strasbourg, en marge de l'examen du projet de réforme de la Justice. "Je voudrais avec les collègues adresser la solidarité de l'Assemblée nationale aux habitants de la ville de Strasbourg qui sont victimes ce soir d'une attaque qui a fait plusieurs morts et plusieurs blessés", a déclaré le député du Haut-Rhin Olivier Becht (UDI), originaire de Strasbourg. "Nous sommes évidemment dans la peine, la tristesse et la solidarité avec l'ensemble des victimes, de leurs familles, des habitants, étant bien sûr en pensée avec les forces de l'ordre qui font ce qu'elles peuvent pour appréhender le tireur dans des circonstances qui sont déjà très compliquées", a-t-il ajouté. La ministre de la Justice Nicole Belloubet s'est immédiatement associée à cette déclaration. "Effectivement nous avons appris il y a moins d'une heure ces coups de feu (...) la police judiciaire est saisie et des opérations sont en cours", a indiqué la garde des Sceaux. Plusieurs autres députés dont Eric Ciotti (LR), Ugo Bernalicis (LFI) ou Emmanuelle Ménard (NI) se sont également associés à ce message de solidarité de la représentation nationale. Au Sénat, les élus ont observé une minute de silence en hommage aux victimes, à l'invitation du sénateur des Landes Eric Kerrouche (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
