<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 15:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Perpignan: la permanence d'un député LREM prise pour cible par des "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190727125231.h4z44ccu.html</link>
   <description><![CDATA[La permanence du député LREM Romain Grau a été prise pour cible samedi à Perpignan par des "gilets jaunes" qui ont cassé les vitres et tenté de mettre le feu au local où il se trouvait, des actes condamnés par plusieurs responsables politiques. "Comme chaque samedi matin, je travaillais à mon bureau. Ils ont brisé toutes les vitres et ont tenté de mettre le feu à la permanence. Heureusement, un voisin m'a jeté un extincteur par la fenêtre et j'ai pu arrêter l'incendie", a indiqué à l'AFP M. Grau. Selon lui, ils étaient une trentaine de "gilets jaunes" à prendre part à ce "saccage" mais n'ont scandé aucun slogan. La préfecture des Pyrénées-Orientales a confirmé que la permanence de M. Grau avait été la "cible de dégradations importantes de la part de manifestants ce (samedi) matin", sans être en mesure dans l'immédiat d'indiquer le nombre de "gilets jaunes" ayant pris part à la manifestation. Sur des photos transmises par le député à l'AFP, on peut voir plusieurs vitrines de la permanence ayant en grande partie volé en éclat, et une chaise à l'intérieur du local carbonisée. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a "condamné" sur Twitter ces actes et exprimé son "entière solidarité" à M. Grau et ses collaborateurs. "La violence, le vandalisme et les tentatives d'incendie ne sont pas des moyens d'action tolérables dans une démocratie". "Plein soutien à @RomainGrau. Actes inqualifiables et anti-démocratiques. #Perpignan", a tweeté à son tour Olivier Dussopt, secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Action et des Comptes publics. "Ces violences doivent cesser", a écrit sur le réseau social le chef de file des "Marcheurs" à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre, en manifestant au nom du groupe LREM sa "solidarité amicale" à l'élu des Pyrénées-Orientales. "Ce que je regrette, c'est que j'ai toujours reçu tout le monde à ma permanence, notamment des gilets jaunes. Je regrette que ces gens soient venus casser au lieu d'essayer de discuter", a affirmé M. Grau. Le député de La République en marche, candidat aux municipales à Perpignan, y affrontera le député du Rassemblement national Louis Aliot, qui a aussi condamné "sans réserve" les dégradations commises "par quelques individus irresponsables" sur Twitter. M. Grau va porter plainte après cet incident, car "vouloir mettre le feu, c'est vouloir porter atteinte à la vie de personnes: moi-même, mais aussi tous les voisins dans l'immeuble". Jeudi, c'est la permanence de la députée LREM Barbara Bessot-Ballot à Vesoul (Haute-Saône) qui avait été prise pour cible par des agriculteurs lui reprochant d'avoir voté en faveur du traité de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada (Ceta). Un mur de ciment d'environ 2,5 m avait été érigé devant la porte du local. "Ces attaques inacceptables portent atteinte au fondement même de notre démocratie", a réagi samedi dans un communiqué le ministre de l'Agriculture Didier Guillaume, qui veut mettre "la même énergie à lutter contre l'agribashing, que contre l'antiparlementarisme". mer-ll/tes TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ratification du Ceta: au moins sept permanences de députés LREM dégradées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190726155300.neoaljte.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins sept permanences de députés LREM ayant voté en faveur de la ratification du traité de libre-échange entre l'Europe et le Canada (Ceta) ont été dégradées, entraînant vendredi une protestation du groupe La République en marche à l'Assemblée. "Les actes violents d'une toute petite minorité d'agriculteurs n'ont pas leur place dans une démocratie. Aucune cause ne peut les justifier. Au contraire, leurs auteurs salissent les idées qu'ils entendent défendre", a affirmé le patron du groupe Gilles Le Gendre, cité dans un communiqué. "Dans plusieurs cas, ces exactions ont été revendiquées par des militants se réclamant des syndicats ou organisations agricoles", indique le groupe, appelant les responsables agricoles à "condamner publiquement ces actes inacceptables". Des agriculteurs de Haute-Saône ont notamment monté jeudi soir un mur devant la permanence de la députée LREM Barbara Bessot-Ballot, lui reprochant son vote en faveur du Ceta. L'élue avait défendu la veille un traité "en faveur de nos produits agricoles". Le quotidien La Montagne a également relayé vendredi des images d'agriculteurs portant des t-shirts rouges "Eleveurs en colère!", en train de murer la permanence de Jean-Baptiste Moreau à Guéret. L'élu, lui-même agriculteur, a également voté en faveur de la ratification. A Thuir (Pyrénées-Orientales), "des pêches pourries, des palettes et des ballots de paille" ont aussi été déversés devant la permanence de Sébastien Cazenove, avec un message: "un vote de merde = une benne", a aussi rapporté France Bleu Roussillon. Et sur les réseaux sociaux, les Jeunes agriculteurs du Lot-et-Garonne ont relayé des actions similaires visant d'autres "marcheurs", Alexandre Freschi, Olivier Damaisin et Michel Lauzzana, avec des images à l'appui de tas de fumier et de messages "Vote Ceta, on est dans la merde merci". Scénario similaire pour Rémy Rebeyrotte, selon le Journal de Saône-et-Loire. Après le vote mardi, les principaux syndicats agricoles avaient dénoncé la "disparition de l'élevage français" et plus largement des normes de qualité de production européennes. L'Assemblée nationale a approuvé la ratification du Ceta avec 266 voix pour, 213 contre et 74 abstentions. Une contestation record a été enregistrée dans la majorité avec neuf députés LREM qui ont voté contre et 52 qui se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après l'affaire Fillon, le rebond amer des ex-collaborateurs familiaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190726050011.41s5miml.html</link>
   <description><![CDATA[Transfert au Sénat, atterrissage dans une mairie ou retour à l'Assemblée par une porte dérobée: pour les ex-collaborateurs familiaux, contraints de trouver un nouvel emploi après le tourbillon de l'affaire Fillon, le sentiment "d'injustice" reste vivace deux ans après. Saint-André-lez-Lille, son belvédère classé monument historique, son ancienne usine à saucisses vendue aux enchères et sa mairie en briques. C'est dans cette commune de 12.000 âmes, aux portes de la capitale des Flandres, que Valentine Vercamer, 31 ans, a migré après son licenciement il y a près de deux ans. Grâce à son réseau, elle y a trouvé un poste de directrice de cabinet du maire, UDI comme son père, le député du Nord Francis Vercamer, auprès duquel elle a auparavant travaillé quatre ans. "J'étais un peu vexée et déçue quand cela s'est terminé. C'était tellement injuste... Aujourd'hui je m'en suis remise. Je me sens quand même toujours discriminée mais moins victime", explique à l'AFP cette "collab'", une des cibles des lois pour la confiance dans la vie politique de 2017. Elles ont interdit notamment l'emploi de collaborateurs de la famille proche (conjoint, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint ou concubin) pour ministres, parlementaires et membres des exécutifs locaux, sous peine de trois ans de prison et 45.000 euros d'amende. Ces dispositions découlent d'un engagement du candidat Macron, dans la foulée du "Penelopegate", du nom de l'épouse du candidat LR à la présidentielle. François et Penelope Fillon doivent être jugés l'an prochain notamment pour des soupçons d'emploi fictif de Mme Fillon comme assistante parlementaire. Sous le précédent quinquennat, au moins 103 députés employaient un membre de leur famille, soit 18% - et 59 sénateurs, soit 17%. - "Condamnés unilatéralement" - Secrétaire général du syndicat de collaborateurs SNCP-FO à l'Assemblée, Mickaël Levy estime que le législateur a "soigné les symptômes" sans "s'attaquer à la racine du mal, la fictivité de l'emploi". Melody Mock (CFE-CGC) plaide, comme lui, pour "un véritable contrôle de l'effectivité du travail". Non pas en obligeant à pointer avec un badge, "une très mauvaise idée" en raison du "télétravail", mais en s'appuyant "par exemple sur les mails envoyés, les connexions internet". D'après eux, les ex-collaborateurs familiaux ont été "condamnés unilatéralement" alors qu'ils "bossaient plus que certains qui n'avaient pas ce lien familial", et "parfois pour une rémunération moindre". La rémunération horaire brute moyenne est de 20,66 euros pour les quelque 2.000 collaborateurs du Palais-Bourbon. Chaque député-employeur bénéficie d'une enveloppe - calculée pour jusqu'à cinq employés - de près de 10.600 euros (8 402,85 euros bruts au Sénat) et fixe lui-même les salaires. Une autre collaboratrice, qui préfère garder l'anonymat, assure avoir travaillé plusieurs années auprès de son père député "bien plus que 35 heures par semaine". "J'étais chargée de communication, des relations de presse, rédigeais les questions, et l'accompagnais sur le terrain weekends et jours fériés", explique celle qui poursuit sa carrière au Sénat. Deux députés LREM, Christophe Arend et Bertrand Sorre, ont eux embauché les enfants d'autres députés de leur groupe. Le "marcheur" Olivier Serva emploie lui sa propre soeur. Ces possibilités sont permises par la loi mais soumises à déclaration. La déontologue de l'Assemblée en a reçu cinq. Eloïse Favennec, elle, est revenue à l'Assemblée fin 2018 comme chargée d'études de "Libertés et territoires", groupe politique de son époux, l'élu de Mayenne Yannick Favennec. "J'avais été blessée par cette loi vraiment injuste. Nous étions sanctionnés pour une faute qu'une personne avait commise", déplore cette juriste de 49 ans, recrutée après des tests écrits et un entretien auxquels son mari "ne participait pas". Hubert de La Raudière, 59 ans, continue son activité de sylviculteur qu'il partageait avec son mi-temps à l'Assemblée, explique son épouse, l'élue d'Eure-et-Loir Laure de La Raudière (UDI-Indépendants). "Je regrette l'efficacité de la collaboration de travail avec mon mari mais je suis bien consciente que la situation politique nous obligeait à faire passer cette loi", affirme-t-elle, déplorant néanmoins que "la quasi-totalité des collaborateurs familiaux" aient payé "pour une petite poignée qui ont peut-être abusé".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: commission spéciale lancée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725155744.2yeto849.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-douze députés au total dont six rapporteurs, acteurs clés, issus de différents groupes politiques: la commission spéciale bioéthique a été installée jeudi à l'Assemblée, en vue de l'examen du projet de loi en septembre, a-t-on appris de sources parlementaires. La commission, présidée par Agnès Firmin Le Bodo (UDI-indépendants, parti Agir), entamera ses auditions le 26 août, puis l'étude des articles à compter du 9 septembre, avant l'hémicycle le 24 septembre. "Toutes les sensibilités de l'Assemblée contribueront au débat digne que ces sujets complexes méritent. La majorité tiendra ses engagements", a tweeté le patron des députés LREM Gilles Le Gendre. Ancien rapporteur d'une mission d'information sur la révision des lois de bioéthique, Jean-Louis Touraine (LREM), médecin immunologue de profession, a été désigné rapporteur pour les articles 1 et 2, sur l'ouverture de la PMA à toutes les femmes et l'autoconservation des ovocytes. Depuis longtemps engagé sur ces sujets, il publiera en septembre un livre intitulé "Donner la vie, choisir sa mort; pour une bioéthique de liberté" (éditions Eres). Coralie Dubost, également LREM, est chargée des articles 3 et 4 sur l'accès aux origines et la filiation. Le socialiste Hervé Saulignac est rapporteur pour la partie consacrée au don d'organes et de cellules, Philippe Berta (MoDem), généticien, pour celle relative à la recherche. Jean-François Eliaou (LREM), également médecin, est chargé de ce qui concerne les pratiques et soins dans le domaine bioéthique (diagnostic prénatal, IVG médicale pour mineurs, conseil génétique...), et enfin sa collègue "marcheuse" Laetitia Romeiro Dias, de la gouvernance de l'Agence de la biomédecine. La commission spéciale compte finalement 72 membres, deux non-inscrits Matthieu Orphelin (ex-LREM) et Emmanuelle Ménard (app. RN) ayant été acceptés. Parmi les quatre vice-présidents de la commission figure Thibault Bazin (LR). Aurore Bergé et Guillaume Chiche, très engagé en faveur de la PMA pour toutes, seront les responsables LREM du texte, a indiqué leur groupe dans un communiqué. "Nous serons garants d'un débat respectueux et apaisé de toutes et tous", a tweeté ce dernier. Au total, la commission rassemble 38 LREM, 13 LR - d'avis divergents de Xavier Breton et Valérie Boyer d'un côté à Maxime Minot, pro-PMA, de l'autre-, 6 MoDem, 4 PS, 3 UDI et indépendants, 2 Libertés et Territoires, 2 Insoumis et deux députés communistes, ainsi que les deux non-inscrits.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes", RIP et encore enquête Benalla: année fiévreuse au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725133334.8ra9i8z7.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une année parlementaire brûlante qui s'achève jeudi dans la canicule: plus de 60 textes définitivement adoptés, 40.000 amendements déposés dans les deux chambres, près de 1.400 heures de débats rien que dans l'hémicycle de l'Assemblée. Retour sur les temps forts. - Une année jaune - La crise des "gilets jaunes" a débordé sur le Parlement: outre des happenings avec gilets dans l'hémicycle (Jean Lassalle et l'Insoumis Jean-Hugues Ratenon), des députés, principalement "marcheurs", ont été visés dès l'automne. Plus de 80 dégradations de domiciles et permanences se sont succédé, jusqu'à la tentative d'incendie au domicile du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) en février. Le Palais Bourbon lui-même n'est pas passé loin d'une intrusion. Après le vote en décembre de premières mesures d'urgence (prime exceptionnelle, CSG revue...), le Parlement s'est mis à l'heure du grand débat, qui a mobilisé les élus sur le terrain. Face aux poussées de fièvre des samedis de manifestation, le texte "anticasseurs" a été voté en début d'année, mais 50 LREM mal à l'aise se sont abstenus. Ce premier record dans la majorité a été battu lors de la ratification mardi du Ceta, avec 52 abstentions et 9 votes contre. - Folle équipe pour un RIP - En avril, quelque 250 parlementaires - LFI à LR, en passant par le PS initiateur - enclenchent une procédure inédite: un référendum d'initiative partagée (RIP) contre la privatisation d'Aéroports de Paris. La majorité raille un "attelage surprenant", mais cette action entrave le gouvernement: la privatisation prévue par la loi Pacte est suspendue. Au 1er juillet, 480.300 soutiens étaient enregistrés, soit 10% du nombre exigé d'ici à la mi-mars 2020 pour organiser un référendum. - L'aléa Benalla - L'affaire "Benalla", du nom de l'ex-chargé de mission de l'Elysée, a empoisonné les relations entre chambre haute et exécutif. En février, le rapport de la commission d'enquête sénatoriale pointe des "dysfonctionnements majeurs au sein des services de l'État". Edouard Philippe fustige des conclusions "incompréhensibles et injustes". Et quand en mars le Sénat à majorité de droite décide de transmettre à la justice les cas de trois hauts responsables de la présidence de la République, mettant en cause leur témoignage, l'exécutif crie au "procès politique". Fait inédit depuis 1998, le Premier ministre boude les questions au gouvernement. Le parquet a depuis classé sans suite ces trois signalements. - La réforme des institutions, disparition? - Il y a un an, la première mouture de cette réforme voulue par Emmanuel Macron restait à quai à l'Assemblée, percutée par l'affaire Benalla. A l'aune des "gilets jaunes", une nouvelle version voit le jour, incluant notamment des conditions assouplies pour le RIP. Embouteillage législatif, ou défiance vis-à-vis du Sénat ? Mi-juin, Edouard Philippe la reporte à nouveau, sans l'enterrer toutefois. Depuis, les textes n'ont toujours pas été présentés en Conseil des ministres. - Tectonique des groupes - A l'Assemblée, la recomposition politique se poursuit. En octobre, tous les records sont battus avec la création d'un huitième groupe politique, l'hétéroclite "Libertés et Territoires". Le groupe rassemblant à la fois Agir pro-Macron et UDI critiques est par ailleurs tiraillé. En février, une figure du groupe LREM, Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, claque la porte, invoquant des avancées écologiques insuffisantes. Avant lui, Joachim Son-Forget avait démissionné du groupe majoritaire après des frasques sur Twitter. Agnès Thill, farouche opposante à la PMA, a elle été exclue en juin après des "propos polémiques". Gilles Le Gendre a lui été confirmé cette semaine à la tête des "marcheurs". - Et la rentrée, déjà d'actualité - Après les adoptions définitives en juillet des copieux projets de loi santé, école, et encore fonction publique, députés et sénateurs peuvent préparer leurs cahiers de vacances: le tant attendu projet de loi sur la bioéthique et sa mesure phare sur l'extension de la PMA arrive en septembre au Palais Bourbon. Au Palais du Luxembourg, la rentrée sera verte, avec le projet de loi "pour une économie circulaire", qui décrète la guerre au plastique. Une illustration de "l'accélération écologique" annoncée pour l'"Acte II" du quinquennat Macron, désormais orchestrée par Elisabeth Borne, après la démission de François de Rugy. Autre nouveauté, mais formelle: à compter d'octobre à l'Assemblée, les traditionnelles questions au gouvernement seront concentrées en une seule séance hebdomadaire de deux heures les mardis, avec un "droit de réplique" des députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote la consécration de la contestée Agence nationale du sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725113730.bskqzbex.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, un projet de loi consacrant la contestée Agence nationale du sport, qui incarne pour la gauche et LR le désengagement de l'Etat dans ce domaine. Le texte, voté à main levée après un accord entre députés et sénateurs, vise à définir le cadre juridique de cette agence, créée par voie réglementaire en avril. L'ANS est censée représenter un nouveau modèle et les ambitions de la France aux JO de Paris 2024. Le but pour l'Etat est de partager le pouvoir avec les représentants des collectivités territoriales, du mouvement sportif et des entreprises, pour décider des orientations sur le haut niveau -- où l'Etat reste majoritaire -- et le développement des pratiques sportives. Mais l'ANS est critiquée par une partie du milieu sportif. La ministre des Sports Roxana Maracineanu a vanté "un outil innovant", "plus agile" et "plus ouvert", permettant à d'autres acteurs de participer aux politiques publiques du sport. "Avec ce modèle nous ne réduisons pas intervention de l'Etat au sein du monde sportif", a insisté l'ex-championne du monde de natation. "Serez-vous la dernière ministre des Sports?", lui a lancé Maxime Minot (LR), qui craint que le ministère ne devienne "une coquille vide chargée d'assurer" simplement des missions "de représentation". A gauche, Régis Juanico (app. PS) a pointé "un dispositif fragile" avec le choix de structurer l'ANS sous la forme d'un groupement d'intérêt public (GIP). Comme la quasi-totalité des élus d'opposition, le député de la Loire s'est inquiété des moyens alloués à l'agence, estimant qu'il n'y a "aucune garantie" sur ce point. Pour le communiste Alain Bruneel, la création de l'ANS est l'illustration "de l'amateurisme" en matière de sport du gouvernement, qui considère le Parlement comme "une chambre d'enregistrement". "J'en ai ras-le-bol des agences!", a grincé l'Insoumis Ugo Bernalicis, qui voit dans ce dispositif une "déclinaison du +new management+ public". Cela "vise à déposséder les ministères d'un certain nombre de leurs compétences en les transférant dans des agences plus indépendantes et plus poreuses" à des acteurs du privé, a-t-il affirmé. Ce texte "n'est pas à la hauteur des enjeux", a critiqué quant à lui Sylvain Brial (Libertés et territoires). Parmi les groupes d'opposition, seule Nicole Sanquer (UDI-Indépendants) a soutenu l'ANS, la jugeant "cohérent(e)". Le projet de loi inclut aussi un second volet plus technique, portant notamment ratification d'une ordonnance relative aux voies réservées pour Paris-2024. Avec ce texte, l'Assemblée a achevé sa session extraordinaire de juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement redonne une identité institutionnelle à l'Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725111945.porqvf5a.html</link>
   <description><![CDATA[Pas un statut particulier comme en Corse mais une identité retrouvée au sein de la région Grand Est: le Parlement a définitivement adopté jeudi un projet de loi de compromis sur les compétences de la nouvelle "Collectivité européenne d'Alsace" (CEA). Le texte, adopté à main levée par l'Assemblée, résulte d'un accord trouvé entre sénateurs et députés le 11 juillet en commission mixte paritaire. Il entend répondre au désir affiché par de nombreux habitants d'une forme de reconnaissance de l'Alsace, qui avait perdu son identité en 2015 au sein de la région Grand Est. Il accorde pour cela à la future CEA, fusion des départements du Haut-Rhin et du Bas-Rhin, des prérogatives spécifiques. "Ce projet de loi illustre l'ambition du gouvernement d'accompagner chaque collectivité dans la reconnaissance de ses spécificités et la valorisation de ses atouts", a expliqué Jacqueline Gourault, ministre de la Cohésion des territoires et des Relations avec les collectivités territoriales. "Il s'agit de faire partout où cela s'avère nécessaire du sur-mesure, du cousu main" et "cela est possible sans big bang institutionnel, dans le respect du cadre républicain et de l'unité de la nation", a-t-elle souligné. Le texte offre à la nouvelle collectivité la possibilité d'organiser un schéma alsacien de coopération transfrontalière avec l'Allemagne et la Suisse. La CEA bénéficiera de compétences en matière de bilinguisme pour recruter des intervenants afin d'enseigner l'Allemand au-delà des heures supplémentaires et en complémentarité avec les programmes nationaux. Le gouvernement s'est engagé à installer un centre d'excellence en matière de plurilinguisme qui rayonnera sur Alsace et Grand Est. La CEA coordonnera la politique touristique sur son territoire et se verra transférer des routes nationales et autoroutes non concédées sur lesquelles elle pourra, si elle le souhaite, lever des ressources spécifiques pour contribuer à maîtriser le trafic routier des marchandises. Le territoire alsacien est soumis à un transit important de poids lourds dont les conséquences sur la Sécurité routière et l'Environnement ont été dénoncées par les élus locaux qui souhaitent mettre en place des outils de régulation. "Cette loi est avant tout un symbole. Elle redonne à l'Alsace une incarnation institutionnelle", a estimé le député LR Raphaël Schellenberger (Haut-Rhin), pour qui le texte n'a cependant "rien d'innovant" dans le transfert de compétences. Dans des communiqués, d'autres députés et sénateurs alsaciens LR, Frédéric Reiss (Bas-Rhin) et Catherine Troendlé (Haut-Rhin) ont évoqué "un premier pas" et le socialiste Jacques Bigot (Bas-Rhin) a estimé que "l'avenir de l'Alsace ne sera pas déterminé par cette loi". "Là où certains ne voient qu'une coquille vide, nous créons une maison commune pour tous les Alsaciens dotée de compétences inédites", a jugé a contrario l'UDI Antoine Herth, Bruno Fuchs (app. MoDem) saluant également "une avancée réelle". A gauche, Alain Bruneel (PCF), hostile au principe de "différenciation", a estimé que ce droit amplifiait "les dissonances territoriales" et que "l'égalité des citoyens devant la loi n'était plus acquise". Le socialiste Dominique Potier a dénoncé "une politique de gribouille" et l'Insoumis Ugo Bernalicis, favorable "à la décentralisation mais contre la différenciation", a expliqué qu'adapter des lois nationales "au plus près des territoires" n'était pas la même chose que d'instaurer "des lois particulières" pour ces territoires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur le projet de loi énergie-climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725104507.7tlg3esx.html</link>
   <description><![CDATA[En pleine canicule, députés et sénateurs sont parvenus jeudi à un accord sur le projet de loi énergie et climat qui prévoit d'atteindre la "neutralité carbone" à l'horizon 2050, face à "l'urgence écologique et climatique", a-t-on appris de sources parlementaires. Le rapporteur à l'Assemblée Anthony Cellier (LREM) s'est félicité auprès de l'AFP de cet accord, soulignant le "symbole fort" que cela survienne "au moment où la planète nous envoie "un deuxième message" avec le retour de la canicule. Il vante un texte "au bénéfice du climat, du système énergétique et de la facture des Français". La commission des Affaires économiques du Sénat a également salué ce compromis, se félicitant d'avoir "renforcé les objectifs de la loi en faveur des énergies renouvelables et notamment en matière d'éoliennes en mer, d'hydroélectricité, d'hydrogène et de biomasse". Les conclusions de la commission mixte paritaire doivent encore être approuvées par les deux assemblées pour que le texte soit définitivement adopté, ce qui n'interviendra qu'après l'été. Désormais défendu par Elisabeth Borne qui a succédé à François de Rugy au ministère de la Transition écologique, le texte, dans sa version de compromis, devrait notamment revenir dans l'hémicycle à l'Assemblée à partir du 16 septembre. Ce projet de loi actualise les objectifs de la politique énergétique de la France, notamment en prévoyant d'atteindre la neutralité carbone à l'horizon 2050, une baisse de 40% de la consommation d'énergies fossiles d'ici à 2030, contre 30% précédemment, et la fermeture des dernières centrales à charbon en 2022. Il décale de 2025 à 2035 la réduction à 50% de la part du nucléaire dans la production électrique. Il pérennise aussi le Haut conseil pour le climat et prévoit un dispositif progressif de rénovation énergétique des "passoires thermiques", sujet qui a enflammé les débats dans les deux chambres. Sur ce sujet des logements énergivores, qui concernent quelque sept millions de ménages, le texte de compromis est revenu à la version de l'Assemblée, selon M. Cellier. Le rapporteur s'est également félicité, comme la commission sénatoriale, que l'accord prévoie pour les parlementaires un "rendez-vous quinquennal sur la politique énergétique", jugeant "très important que le Parlement soit remis au centre". En revanche, le Collectif sénatorial Urgence climatique, sous la houlette de Ronan Dantec, a jugé le compromis "décevant". Juste avant ces dernières discussions entre les deux chambres sur un texte, avant la pause estivale, le président du Sénat Gérard Larcher avait observé dans un entretien à l'AFP qu'au cours de cette année, "les trois quarts des textes ont été adoptés après un accord entre les assemblées", contre la moitié l'année dernière.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le règlement du budget 2018, après un baroud d'honneur LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725090437.y210eyc2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi de règlement et d'approbation des comptes de 2018, après un baroud d'honneur des députés LFI. Le projet de loi de règlement arrête le montant définitif des recettes et des dépenses du budget de l'État. Le déficit public a diminué de 0,3 point de PIB à 2,5%, "en amélioration par rapport à nos prévisions", et "le taux de prélèvements obligatoires a diminué de 0,2 point de PIB pour s'établir à 45%", a salué le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, promettant que le gouvernement allait "continuer sur cette trajectoire" et tenir ses engagements. Il n'y a pas "d'insincérité", a souligné le rapporteur général Joël Giraud (LREM). Mais l'Insoumis Jean-Hugues Ratenon a mené la charge contre la politique du gouvernement, qui se fait le "Robin des bois des riches de ce pays" alors que "le peuple veut de la justice sociale et fiscale", selon cet élu de la Réunion. Il a déploré en particulier les crédits non consommés pour la cohésion des territoires, la culture, et encore le travail et l'emploi. "Qu'avez-vous fait de cet argent? (...) C'est trop pour que ce ne soit que des homards et les autres dîners qu'on donne dans les ministères et à l'Elysée", a fustigé M. Ratenon, en allusion à l'affaire Rugy. André Chassaigne (PCF) a également critiqué un "budget des riches", et Christine Pirès-Beaune (PS) des engagements tenus "mais à quel prix?". La droite s'est aussi opposée au texte, mais pour des raisons différentes. Véronique Louwagie (LR) a estimé que "les efforts semblent reportés aux calendes grecques", tandis que "tous les indicateurs sont particulièrement inquiétants", de la dépense publique à la dette qui "s'envole à tout-va". UDI-indépendants ainsi que Libertés et territoires se sont également inquiétés pour l'équilibre des finances publiques. Le Sénat à majorité de droite avait rejeté deux fois ce projet de loi de règlement du budget, le rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR) jugeant notamment l'effort d'économies "concentré sur les deux dernières années du quinquennat", ce qui est "peu crédible". Jeudi, en cette dernière journée de travaux parlementaires avant la pause estivale, marquée par un pic de chaleur, Sabine Rubin (LFI) a profité de son temps de parole pour pointer la fraîcheur ambiante dans l'hémicycle de l'Assemblée. "Il est trop climatisé, comme dans les voitures de fonction, pour que vous ayez vraiment conscience, que vous ayez assez chaud, et que vous puissiez comprendre l'urgence climatique", a lancé cette élue de Seine-Saint-Denis à la majorité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 09:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ratification difficile du Ceta: Le Gendre (LREM) "énormément contrarié"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190725084613.p0ulcvbn.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés de La République en marche, Gilles Le Gendre, a admis jeudi "une énorme contrariété" après les 52 absentions et surtout les 9 votes contre au sein de son groupe mardi lors de la ratification du Ceta. "C'est une énorme contrariété", a reconnu dans un entretien au Figaro celui qui a été reconduit mardi à la tête des députés LREM. "Un vote contre sur un texte porté par le gouvernement et surtout sur lequel la majorité a énormément travaillé depuis deux ans, c'est une contrariété". "Ce que je lis dans ce vote, ce sont des questions qui traversent notre société - et notre majorité en est le reflet fidèle, notamment un certain nombre de thèmes et de sujets provoquent des inquiétudes, des interrogations, des peurs, contre lesquelles il est extrêmement difficile de lutter, même avec des arguments raisonnables", s'est-il inquiété. Selon lui, "ces peurs liées au risque écologique, climatique, sanitaire (...) agitent nos concitoyens avec une intensité telle qu'il est extrêmement difficile de s'y opposer par les seuls arguments de la raison". "Notre majorité est sensible à ces interrogations et à l'écoute de la population qu'elle estime devoir représenter", a-t-il ajouté, en admettant qu'aujourd'hui "il y a des doutes exprimés sur le modèle économique global de la planète". Mais il a confirmé qu'il n'y aurait pas de sanction. "Dans notre groupe, l'exclusion est réservée à des cas précis prévus par notre nouveau règlement intérieur, a-t-il rappelé. En l'occurrence, voter contre le budget, la confiance au gouvernement ou avoir une expression clairement identifiée comme contraire à la charte de notre groupe". Assurant que "le danger, c'est le libre-échange sans régulation", le délégué général de LREM, Stanislas Guerini a affirmé jeudi sur BFMTV que "personnellement, (il) n'avait pas de doute" au moment de ratifier le traité. "Mais je comprends certains collègues, y compris de mon groupe parlementaire, et après tout, parfois ça peut être sain aussi d'exprimer ces doutes-là", a-t-il ajouté, y voyant "une sorte de vote de vigilance pour suivre l'application de ce traité". Le scrutin sur la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada, marqué par un record de 9 votes contre et 52 abstentions chez les "marcheurs", a sonné comme un nouveau coup de semonce, après les 50 abstentions en février déjà sur le projet de loi "anticasseurs". el/cs/lem ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 08:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement des postes LREM à l'Assemblée: large prime aux sortants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724193452.ux6lhlvk.html</link>
   <description><![CDATA[Le renouvellement achevé mercredi des postes clés de La République en Marche (LREM) à l'Assemblée nationale a donné une large prime aux sortants, ainsi qu'aux femmes avec 13 députées élues pour 10 députés. Le patron du groupe, Gilles Le Gendre, qui avait conservé son poste dès mardi au premier tour, s'est félicité auprès de l'AFP d'un "pari gagné" et d'un "renforcement de la cohésion du groupe". Cette opération de remaniement partiel de mi-mandat ne concernait pas le "perchoir" de l'Assemblée détenu par Richard Ferrand. Une seule commission permanente au Palais Bourbon va changer de main en octobre, celle de la Défense que présidait Jean-Jacques Bridey, au profit de Françoise Dumas, élue du Gard et ex-PS, selon les résultats mercredi du second tour de ce scrutin interne. Les autres présidents de commission conservent leur siège: c'était le cas dès mardi au premier tour pour Roland Lescure aux Affaires économiques, Bruno Studer aux Affaires culturelles, Barbara Pompili au Développement durable; et mercredi au second tour pour Yaël Braun-Pivet, qui était opposée à Laetitia Avia pour la commission des Lois, ainsi que Brigitte Bourguignon face à Fiona Lazaar aux Affaires sociales. Hugues Renson va continuer de présider des séances dans l'hémicycle comme vice-président de l'Assemblée. Laëtitia Saint-Paul, députée du Maine-et-Loire et officier d'état-major de l'Armée de Terre, va faire de même à partir d'octobre, en lieu et place de Carole Bureau-Bonnard qui ne s'était pas représentée. Marie-Pierre Rixain reste à la tête de la Délégation aux droits des femmes, comme Jean-René Cazeneuve confirmé mardi pour la Délégation aux collectivités territoriales et à la décentralisation. Et Laurianne Rossi demeure questeure, aux côtés de Florian Bachelier réélu mardi. Pieyre-Alexandre Anglade a été élu président de la commission des Affaires européennes. Mais l'actuelle titulaire, Sabine Thillaye, ne souhaite remettre son mandat en jeu qu'en décembre, soulignant que cette commission non permanente et aux règles spécifiques n'entrait pas dans le champ du remaniement. Son entourage a fait savoir à l'AFP que si sa proposition était acceptée, elle se représenterait. Pour que M. Anglade hérite du poste, "il aurait fallu que la titulaire actuelle du poste ait démissionné, ce qui (...) n'est pas le cas, et que la commission en question ait procédé à l'élection de son successeur", a fait remarquer Jean-Louis Bourlanges, vice-président (MoDem) de cette commission, dans un communiqué. Au total, en incluant les sept nouveaux secrétaires de l'Assemblée élus mardi, le renouvellement est effectif pour 11 postes sur les 23 qui étaient à pourvoir. Ces 11 postes n'étaient cependant pas les plus importants de l'organigramme LREM. "La stabilité l'emporte", reconnaît M. Le Gendre, qui explique que l'objectif fixé en 2017 n'était pas le "dégagisme" mais que "personne ne soit propriétaire de son poste". En outre, "la parité est atteinte de façon démocratique et naturelle", s'est félicité le groupe LREM dans un communiqué, alors que ses membres n'avaient pas voulu l'imposer dans les règles du scrutin. Les femmes occupent notamment 5 présidences de commission et délégation sur 9. Le groupe majoritaire tiendra son séminaire de rentrée le 19 septembre à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis), avec notamment un temps fort autour de la transition écologique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: Mme Firmin Le Bodo (Agir) à la tête de la commission spéciale de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724154845.sg62ndyu.html</link>
   <description><![CDATA[La députée (Agir) de Seine-Maritime Agnès Firmin Le Bodo, élue de l'ex-circonscription du Premier ministre Édouard Philippe, va présider la commission spéciale de l'Assemblée pour l'examen du projet de loi sur la bioéthique, a indiqué Gilles Le Gendre (LREM). Mme Firmin Le Bodo a confirmé cette désignation et dit à l'AFP aborder la tâche avec "humilité" et "la volonté farouche de faire de ce débat, autour de ces sujets importants pour notre société, car ils touchent à l'intime, un débat apaisé, serein où toutes les idées, toutes les opinions devront être écoutées et respectées". La première réunion de cette commission spéciale se tiendra jeudi. Elle entamera fin août-début septembre des auditions puis l'examen du projet de loi, avant son passage dans l'hémicycle à compter du 24 septembre. La majorité veut largement associer l'opposition à cette commission, mais LR en a refusé la présidence. Pro-Macron, le parti Agir a été créé en novembre 2017 par Franck Riester et Mme Firmin Le Bodo, deux ex-LR. Dans son premier mandat de député, l'élue de Seine-Maritime, qui siège au groupe UDI et indépendants, est pharmacienne de profession. Elle est en faveur de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, engagement d'Emmanuel Macron et mesure phare du projet de loi porté par Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche). Mme Firmin Le Bodo est proche d'Édouard Philippe, qui avait été opposé à titre personnel en 2013 à l'extension de la PMA à toutes les femmes. Depuis, le chef du gouvernement a "cheminé" et "pense qu'aujourd'hui, il est possible d'accorder ce droit sans enlever quoi que ce soit à quiconque et sans remettre en cause les équilibres fondamentaux sur lesquels repose notre société", avait-il déclaré en juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement dissout un groupuscule néonazi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724153012.erjh63q9.html</link>
   <description><![CDATA[La dissolution du groupuscule d'ultradroite néonazi "Blood and Honour Hexagone", a été prononcé mercredi en Conseil des ministres. Le président Emmanuel Macron s'était engagé fin février lors du dîner annuel du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif), aux dissolutions de ce mouvement très minoritaire mais également du Bastion social et de Combat 18. Blood and Honour (Sang et honneur, en anglais) est issu de la scène musicale néonazie britannique. Blood and Honour Hexagone en est sa filiale française. "Sang et honneur" fait référence au slogan "Blut und Ehre" utilisé notamment par les Jeunesses hitlériennes. Skinheads, ils portent tatouages et blousons noirs en nylon et sont adeptes d'un hard rock sulfureux qui met en avant la "suprématie blanche" dans ses paroles. Selon le politologue Stéphane François, spécialiste des droites radicales, ce mouvement en France "n'a jamais été quelque chose d'important". "A la grande époque, dans les années 90, c'était une trentaine de personnes. Maintenant il n'y a quasiment plus rien, ils organisent des concerts une ou deux fois par an et c'est tout", observe M. François. Il est essentiellement implanté dans l'est de la France. En avril 2019, le conseil des ministres avait déjà prononcé la dissolution du mouvement d'ultradroite Bastion social, accusé d'appeler à la haine, aux discriminations et aux actions violentes. Fondé par des membres du Groupe Union Défense (GUD), syndicat étudiant d'extrême droite, Bastion social a essaimé dans plusieurs villes, mais restait extrêmement discret sur le nombre d'adhérents. Inspiré du mouvement italien CasaPound, le groupe est adepte des thèses du "grand remplacement", qui prophétisent la disparition des "peuples européens". Dans un rapport parlementaire rendu public en juin, une commission d'enquête de l'Assemblée nationale s'est alarmée d'une possible "tentation terroriste" des groupuscules d'extrême droite en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La majorité LREM à mi-mandat, entre coups de semonce et continuité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724150026.sb6k998i.html</link>
   <description><![CDATA[Dans la majorité LREM à l'Assemblée nationale, des "marcheurs" n'hésitent plus à lancer des avertissements à l'exécutif, comme mardi sur le Ceta, même si le renouvellement à mi-mandat des postes clés s'est traduit par le choix de la continuité. Le scrutin sur la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada, marqué par un record de 9 votes contre et 52 abstentions chez les "marcheurs", a sonné comme un nouveau coup de semonce, après les 50 abstentions en février déjà sur le projet de loi "anticasseurs". Ce n'est "en aucun cas" un début de fronde, affirme Gilles Le Gendre, patron fraîchement reconduit du groupe fort de 304 membres du parti présidentiel à l'Assemblée. Il voit dans le vote la traduction de "sensibilités", à "l'image des Français", sur ce traité jugé par certains nocif pour l'environnement, fort enjeu de l'acte 2 du quinquennat. "L'incompréhension des citoyens, notamment dans des territoires ruraux, sur des enjeux aussi complexes, est difficile à défendre pour certains", analyse une députée, qui souligne le "boulot énorme d'explications" mené en interne, qui a limité la casse. "Ce sont des expressions individuelles, pas des courants", juge une source parlementaire. "La majorité évolue, grandit, devient plus mûre: les députés ont besoin d'être de plus en plus convaincus", selon une autre. Un collègue peste: "On a une fédération d'auto-entrepreneurs qui n'ont aucun sens politique et qui sont tous prêts à la démagogie au premier coup de pression". Faut-il voir dans ce vote un soubresaut ou un mouvement plus profond? C'est un "avertissement" à l'exécutif sur ces traités commerciaux, affirme un contestataire, mais "la majorité ne met pas le gouvernement en risque sur des textes majeurs", assure une de ses membres. D'autres sont plus alarmistes: entre les 10-20 LREM qui délaissent le Palais Bourbon, et 20 à 50 abstentions qui ne sont plus rares, "le groupe majoritaire a virtuellement perdu la majorité" (à 289 voix), s'inquiète une de ses figures. L'allié MoDem, fort de ses 45 députés, n'est guère plus sûr. - Pas de "dégagisme" - Dans le même temps, les "marcheurs", "profondément légitimistes" selon un observateur, ont reconduit la plupart de leurs hauts responsables. Dès le premier tour, mardi, de ce vote interne, Gilles Le Gendre l'a emporté par 161 voix sur 295 face à cinq concurrents, et considère sa "légitimité renforcée". Roland Lescure a été confirmé, mardi aussi, aux Affaires économiques, Bruno Studer aux Affaires culturelles et Barbara Pompili au Développement durable. Le cas de cette dernière est "très politique", décrypte un député au sujet de cette ex-écologiste qui "survit dans la tempête" autour de son ancien collègue François de Rugy. Et mercredi, au second tour, Yäel Braun-Pivet a été reconduite aux Lois, ainsi que Brigitte Bourguignon aux Affaires sociales. Seul Jean-Jacques Bridey a perdu son siège à la Défense, au profit de Françoise Dumas. Plutôt que des nouvelles têtes d'affiche, comme promis en juin 2017 pour la mi-mandat, les députés ont donné la prime aux sortants: 12 réélus sur 23 postes en jeu, hors "perchoir" de l'Assemblée non concerné. "On en a assez de danser sur un volcan en permanence... Et face aux textes importants qui nous attendent (bioéthique, budget...), la compétence reconnue est plus forte que le risque de se tromper", d'après une élue. "Le chamboule-tout n'est pas toujours souhaitable", relève une autre. La stabilité permet "de mieux continuer les travaux engagés", appuie Sylvain Maillard, alors que Gilles Le Gendre, qui avait succédé à Richard Ferrand en septembre 2018, entend affirmer "l'identité politique" du groupe, sans retomber dans les clivages gauche-droite, et renforcer son poids "vis-à-vis de l'exécutif". Face à la gestion actuelle, "tout le monde râle mais tout le monde vote pour la constance", grince un élu influent. L'objectif de 2017 n'était pas le "dégagisme" mais que "personne ne soit propriétaire de son poste", rappelle Gilles Le Gendre. Enfin, avec 13 députées pour 10 députés à ces postes clés, "la parité est atteinte de façon démocratique et naturelle", a souligné le groupe LREM, alors que ses membres n'avaient pas voulu l'imposer dans les règles du scrutin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France n'offre pas aux touristes "toutes les opportunités de consommation", selon un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190724120023.xyzjnil4.html</link>
   <description><![CDATA[La France n'offre pas aux visiteurs étrangers "toutes les opportunités de consommation" et ses recettes touristiques restent donc "décevantes", juge un rapport de la mission d'information sur le Tourisme de l'Assemblée nationale. L'Hexagone, première destination touristique mondiale, a atteint en 2018 la fréquentation record de 89,4 millions de visiteurs étrangers. "Ces bons résultats doivent toutefois être nuancés. Les recettes sont largement en-deçà de leur potentiel", estime le rapport de la mission d'information sur le Tourisme de la commission des Affaires économiques de la chambre basse, publié mercredi. Les rapporteurs Marguerite Deprez-Audebert (Modem) et Didier Martin (LREM) jugent les recettes touristiques "décevantes": "avec 55,5 milliards d'euros de recettes tirées de l'activité touristique, la France se situe non plus sur la première marche du podium, mais sur la troisième, loin derrière les États-Unis (180 milliards de dollars en 2017) et talonnant l'Espagne (60 milliards d'euros)". Ces dépenses s'élèvent, selon des données de la Banque de France, "en moyenne à 260 euros par visiteur en France, un montant relativement stable depuis 2013". En outre, elles "profitent essentiellement à certains territoires", en particulier Paris, et "sont également très concentrées dans le temps" - soit juillet et août - relèvent les députés. Ils estiment que la France "n'offre pas aux touristes toutes les opportunités de consommation" et "peine à retenir ses voyageurs: la durée de séjour est globalement faible et stagne. Elle s'établit en 2018 à 6,7 jours, soit le même niveau qu'en 2017". Pour favoriser la consommation des touristes, le rapport recommande notamment "d'encourager la création de nouvelles zones touristiques internationales (ZTI) dans les stations et villes touristiques". Il préconise de la même manière d'"étendre le nombre de gares où les commerces peuvent ouvrir le dimanche", et estime que, pour améliorer la desserte aérienne des territoires, il faut "encourager le développement des aéroports régionaux et engager une stratégie plus offensive en matière de négociation des droits de trafic". Le rapport estime également qu'il faut "garantir et augmenter les moyens d'Atout France", agence nationale qui promeut le tourisme hexagonal à l'étranger. Or "le gouvernement a annoncé une nouvelle demande d'économies de 4 millions d'euros sur la masse salariale d'Atout France en 2020", déplorent les rapporteurs. "Si des efforts considérables en matière de coordination ont été réalisés ces dernières années, le tourisme souffre aujourd'hui d'une organisation administrative encore largement éclatée et d'un portage politique insuffisant", écrivent les rapporteurs qui disent "regretter une forme de désengagement de l'État sur ces thématiques".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
