<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 13:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les acteurs de la sécurité privée alertent sur l'"urgence absolue" de leur situation financière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618104935.jllpg86n.html</link>
   <description><![CDATA[Les principaux acteurs du marché de la sécurité privée ont dénoncé lundi la hausse générale de leurs coûts et alerté sur l'"urgence absolue" de leur situation, à la veille de la publication d'un rapport parlementaire sur les partenariats entre public et privé dans le secteur. Ils pointent dans un communiqué "le paradoxe auquel le secteur est soumis, avec d'un côté des exigences toujours plus importantes pour contribuer à la sécurité des Français", et de l'autre "une érosion continue" de leurs marges. Ils regrettent la hausse importante de leurs coûts "en particulier suite aux nouvelles obligations réglementaires de formation de leur personnel" et "la pression simultanée et insoutenable sur les prix" d'un grand nombre de leurs clients". BSL Sécurité, Byblos Group, Fiducial Sécurité, Main Sécurité, Prosegur, Samsic Sécurité, Securitas, Seris Security, Torann-France et Triomphe Sécurité, qui pèsent 2,1 milliards de chiffre d'affaires et qui emploient 55.000 collaborateurs, se sont regroupés au sein d'un collectif "Urgence Sécurité" et appellent notamment à l'union syndicale. Début février, deux députés LREM, l'ancien chef du Raid Jean-Michel Fauvergue et l'avocate Alice Thourot, avaient été chargés d'une mission par le gouvernement pour donner plus de place aux acteurs privés de la sécurité dans le cadre de partenariats avec les forces de l'ordre. Au même moment, le secteur des entreprises privées de sécurité avait été épinglé par le rapport annuel de la Cour des comptes. Le secteur y était jugé "peu fiable", "marqué par une qualité de service aléatoire" et caractérisé par "d'importantes fragilités économiques et sociales". pid/soe/shu SECURITAS]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 10:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand réfléchit à "passer la main" à mi-mandat à la tête des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618100119.mavh27zy.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après l'arrivée massive de députés LREM à l'Assemblée, leur chef de file Richard Ferrand a indiqué qu'il réfléchissait à "passer la main" à mi-mandat, dans un entretien lundi au Figaro. A mi-mandat, soit fin décembre 2019, "il faudra remettre à plat et en cause l'ensemble des responsabilités" exercées par des "marcheurs" à l'Assemblée, conformément à l'engagement pris il y a un an, a rappelé M. Ferrand, estimant que cela "ne veut pas dire organiser une vidange intégrale". Le député du Finistère et ancien ministre sera-t-il candidat à sa succession à la tête du groupe LREM ? "Ça, nous verrons en son temps (...) Reparlons-en dans un an ! L'esprit des choses serait que je passe la main", répond-il. Présider le groupe majoritaire, "ce n'est pas un chemin pavé de roses tous les jours" mais "les choses sont bien partagées entre difficultés et satisfactions", selon M. Ferrand. Il y a un an, "on nous promettait les pires difficultés. Or, les textes de transformation adoptés démontrent qu'il y a bien, après débats, une unité de pensée et d'action qui s'élabore au sein de notre groupe" de 312 membres, souligne-t-il. Le vote contre le projet de loi asile-immigration en avril du député Jean-Michel Clément a entraîné sa mise en retrait du groupe LREM. Et depuis ce lundi, jour anniversaire de l'élection de la nouvelle Assemblée, il siège parmi les non-inscrits, est-il écrit sur le site de l'Assemblée. D'après M. Ferrand, il existe dans le groupe "des sincérités divergentes, mais aucune volonté de nuire au travail commun". Il compare la démarche d'Emmanuel Macron, celle de "la création d'un rassemblement autour d'un socle de valeurs, d'une vision et d'une démarche", à "ce que le général de Gaulle a cherché à faire en 1958". Enfin, avec le groupe MoDem allié (47 membres), M. Ferrand reconnaît que "parfois, il y a des divergences". Mais "c'est grave docteur ? Non. Les collègues ont appris à se connaître, à s'apprécier, et les échanges s'améliorent chaque jour".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un an après, état des lieux des groupes politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618093817.x7t1vl0f.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité secouée par quelques turbulences internes, mais jamais inquiétée, une droite qui se fait entendre mais cherche parfois sa ligne, des Insoumis toujours remuants...: état des lieux des sept groupes politiques à l'Assemblée un an après le grand renouvellement des législatives. - LREM-MoDem, un tandem sans crise majeure - Forte d'un total de 360 élus, la majorité LREM-MoDem n'a jamais été inquiétée en un an, même si elle a traversé quelques zones de turbulences internes, lors du texte asile-immigration. Les convictions de chacun s'expriment davantage depuis, et les amendements individuels fleurissent, nourris aussi par les envies de certains de se faire connaître et de monter dans les classements des députés. Le chef de file LREM Richard Ferrand se défend de tout "caporalisme". Le groupe penche à gauche, dit-on en interne, et il ne connaît "ni chapelles, ni courants" mais des "sensibilités" s'y expriment, selon une députée. Une source parlementaire pronostique que "ça ne va pas aller en s'améliorant, l'équilibre sera de plus en plus complexe". Le tandem formé avec le MoDem, dont les votes n'ont pas fait défaut, fonctionne. Les députés centristes, Marc Fesneau en tête, font entendre leur voix - et parfois quelques dissonances intérieures - mais souvent retirent leurs amendements. "On est trop gentils", juge un membre. Le président du parti François Bayrou veille et guide encore bien des choix. - Les deux droites - - Principale force d'opposition avec ses 102 députés, LR a réussi à éviter l'explosion après le départ d'une dizaine de "constructifs" et a même regagné quelques unités avec des partielles. A la peine pour s'opposer sur certains sujets économiques et sociaux (ils ont voté la réforme SNCF ou les ordonnances travail), le groupe mené par Christian Jacob tente de se positionner comme le défenseur de la ruralité (contre les 80 km/h, diesel, etc) et des retraités (CSG). Dans le sillage de Laurent Wauquiez, il s'oppose frontalement à la majorité sur les sujets régaliens, principalement les questions asile/immigration et terrorisme. - Le groupe UDI-Agir-Indépendants, composé d'une trentaine de centristes et d'ex-LR, peine à trouver sa place et son identité. Les ex-LR (Agir) votent ainsi davantage avec la majorité que ne le fait l'UDI, dont les membres sont eux-même rarement tous d'accord. Plusieurs centristes songent d'ailleurs à créer un nouveau groupe avec des radicaux de gauche non-inscrits, frustrés de ne pas avoir de visibilité. - Les trois gauches - - Avec 17 élus très actifs, la France Insoumise est au front sur tous les textes, souvent avec véhémence et quelques coups d'éclat spectaculaires. Le groupe, conduit par Jean-Luc Mélenchon, est en conflit de plus en plus ouvert avec le président de l'Assemblée François de Rugy. - Le groupe Nouvelle Gauche, qui a changé de pilote en avril avec l'élection de Valérie Rabault (première femme présidente d'un groupe de plein exercice), pour succéder à Olivier Faure, devenu patron du parti, peine toujours à se faire entendre, mais a retrouvé une unité de vote. Ses 30 élus (et non plus 31 depuis que Delphine Batho a quitté le PS en mai) ont voté unanimement contre les dernières grandes réformes (asile, agriculture, logement, SNCF). - Moins dans la lumière, le groupe GDR à dominante communiste (16 députés), parvient à faire entendre une voix différente. Ses membres ne veulent pas être seulement dans la "protestation", mais "prendre à pleines mains" des problèmes concrets, selon leur chef de file André Chassaigne. - Des non-inscrits peu audibles - - Sur ces 20 députés, il y a les RN (ex-FN), dont Marine Le Pen, qui souffrent terriblement de pas être un groupe politique, ce qui les prive de beaucoup de temps de parole. Après plusieurs mois difficiles, ils se sont quand même fait entendre sur le projet de loi asile-immigration que LR voulait préempter. Dans les autres non-inscrits, les trois nationalistes corses font entendre leur voix principalement... sur les questions liées à la Corse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy veut inscrire des principes écologiques dans l'article 1er de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618081503.86zbvm93.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a soutenu lundi matin l'inscription dans le premier article de la Constitution de "la lutte contre le dérèglement climatique" et "la protection de la biodiversité." "Je plaide pour qu'on puisse dire dans cet article premier qu'il y a la question de l'écologie, mais en étant précis sur la lutte contre le dérèglement climatique et la protection de la biodiversité", a déclaré l'ancien écologiste rallié à la majorité présidentielle. Il se range ainsi du côté du ministre de la Transition énergétique Nicolas Hulot, qui s'était prononcé pour que ces principes figurent dans l'article inaugural de la loi fondamentale, "qui affirme un certain nombre de principes" comme l'a rappelé M. de Rugy. En avril, toutefois, lors de la présentation des grandes lignes de la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron, le Premier ministre Édouard Philippe avait fait savoir que "le projet de loi constitutionnel inscrira(it) l'impératif de lutte contre le changement climatique à l'article 34, qui définit le domaine de la loi". Ce qui n'a pas empêché le président de l'Assemblée de demander lundi "qu'on actualise en quelque sorte la Constitution", en y intégrant les "grands principes de vie en société d'aujourd'hui, qui n'étaient pas dans les préoccupations de ceux qui l'ont rédigée il y a soixante ans". Parmi ces "grands principes", le quatrième personnage de l'État a plaidé pour que "l'égalité hommes-femmes" soit également insérée dans l'article inaugural de la Constitution. Chantal Jouanno, alors sénatrice centriste, avait déjà déposé une proposition de loi constitutionnelle en ce sens en mars 2017. Interrogé sur la loi contre les "fake news", M. de Rugy a concédé "un problème de maîtrise de calendrier", alors que l'examen de ladite loi a commencé le 7 juin et que de nombreux amendements doivent encore être débattus à une date pour l'instant indéterminée. Ils seront "sans doute examiné(s) dans la dernière semaine de juin ou la première de juillet", a tranché le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 08:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des pêcheurs vont bloquer plusieurs ports européens pour protester contre la pêche électrique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180618030025.j1x35b9i.html</link>
   <description><![CDATA[Des ONG et des pêcheurs traditionnels de plusieurs pays, dont la France, la Belgique, l'Allemagne et les Pays-Bas, vont bloquer lundi des ports pour protester contre la pêche électrique, méthode "qui détruit le milieu marin et menace leur survie économique", selon un communiqué de l'ONG Bloom. L'action des pêcheurs débutera lundi à partir de 09h00, selon l'ONG, qui mène campagne contre la pêche électrique depuis plusieurs mois. Les pêcheurs interviendront dans les ports de Boulogne-sur-Mer (France), Ijmuiden (Pays-Bas), Nieuwpoort (Belgique) et Lowestoft (Royaume-Uni). Des actions sont également prévues à Flensbourg (Allemagne), Mandriola (Italie), Saint-Mandrier, La Ciotat et Saint-Jean-de-Luz (France). Les pêcheurs souhaitent ainsi interpeller les responsables politiques européens pour qu'ils interdisent définitivement cette technique de pêche destructrice, précise Bloom. A Boulogne-sur-Mer, ils recevront le soutien du député européen EELV Yannick Jadot. Une plateforme a été lancée pour permettre au public d'interpeller les décideurs européens (https://stopelectricfishing.org/). La pêche électrique interdite notamment en Chine, au Brésil et aux États-Unis, consiste à envoyer depuis un chalut des impulsions électriques dans le sédiment pour y capturer des poissons vivant au fond des mers. Elle est interdite en Europe depuis 1998 mais la Commission européenne permet sa pratique depuis 2006 dans le cadre d'un régime dérogatoire exceptionnel. Les ONG accusent la Commission d'avoir cédé aux lobbies néerlandais de la pêche industrielle au détriment des petits pêcheurs. "Au fil des ans, l'épuisement du poisson le long des côtes de la mer du Nord a amené les pêcheurs traditionnels au bord du gouffre économique. A titre d'exemple, entre 2014 et 2018, les fileyeurs des Hauts--de--France ont perdu en moyenne 50% de leurs captures de soles", déplore Bloom dans son communiqué. Mi-janvier, le Parlement européen s'est prononcé pour une nouvelle interdiction de la pêche électrique dans l'UE. Cela n'est qu'une étape sur le long parcours législatif du texte, le Parlement devant négocier avec le Conseil (les États membres) et la Commission pour trouver un compromis final. En France, l'Assemblée nationale a apporté son soutien à l'unanimité au gouvernement pour qu'il obtienne l'interdiction définitive. Fin janvier, des pêcheurs ont déjà bloqué des ports, à Calais et à Boulogne-sur-Mer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 03:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chômeurs/sanctions: "les situations personnelles" seront prises en compte, assure Pénicaud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617142449.qwqij6z5.html</link>
   <description><![CDATA[Les "situations personnelles" seront prises en compte lors de "l'appréciation", par Pôle emploi, des sanctions à prendre lorsqu'un chômeur est amené par exemple à refuser deux offres "raisonnables" d'emploi, a promis dimanche Muriel Pénicaud sur RMC et BFM TV. Le barème des sanctions visant un chômeur qui ne remplit pas ses "obligations" (insuffisance de recherche d'emploi, absence à une convocation, refus de deux offres raisonnables d'emploi) va être réformé par la loi "avenir professionnel", projet porté par la ministre du Travail, qui doit être voté mardi à l'Assemblée. "L'offre raisonnable d'emploi (...) jusqu'ici, avant que la loi ne soit votée, est la même pour tout le monde" et "ne prend pas en compte la situation personnelle. Aujourd'hui, c'est les mêmes règles pour tous", c'est-à-dire qu'après deux refus d'offre "raisonnable" d'emploi, "le chômeur est sanctionné", a rappelé la ministre. "Demain, on dit qu'on va personnaliser, c'est-à-dire que le conseiller Pôle emploi discutera avec le demandeur d'emploi, non seulement en terme de types de rémunérations et de qualifications, mais aussi sur les conditions qui permettent d'accepter" une offre d'emploi, et ce "avant" que des propositions lui soient faites, a-t-elle expliqué. Par exemple, lorsque "vous êtes une femme seule avec deux enfants" dans un "bassin d'emploi rural", et qu'il "y a bien un emploi qui est à 30 kilomètres", mais que "vous n'avez pas de permis ou pas de voiture, et que les crèches ne sont pas ouvertes à temps" alors "vous ne pouvez pas prendre cet emploi", a dit la ministre du Travail. Mais il n'y aura pas de "règle +après coup+" car "on cible avant", et cela "permet que l'appréciation des efforts faits" par le demandeur d'emploi "prenne en compte les situations personnelles", a-t-elle expliqué. "Cela protégera les plus vulnérables, qui n'ont pas forcément les mêmes moyens" et "au lieu que ça tombe au hasard à la fin, ce sera convenu à l'avance", a-t-elle conclu, estimant "normal" que le système d'assurance chômage comporte "des droits et des devoirs".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Coffee shop" à Paris: enquête préliminaire ouverte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617103356.2j6ss8fl.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire le 11 juin concernant une boutique parisienne vendant un dérivé du cannabis, afin de vérifier si elle respecte la législation, a-t-on appris dimanche de source judiciaire, confirmant une information du JDD. Les investigations ont été confiées à la Brigade des stupéfiants et du proxénétisme (BSP), alors que des établissements de ce genre, qui commercialisent des produits à base de cannabidol (CBD), se multiplient en France. Ils profitent d'un flou dans la loi qui autorise le CBD, dès lors que la teneur en THC, composant du cannabis qui a un effet psychotrope, n'excède pas 0,2%. L'enquête porte sur les chefs d'emploi, acquisition, transport, détention, offre et cession de stupéfiants, a précisé la source judiciaire. La législation sur les stupéfiants devrait évoluer en France dans les prochains mois: le gouvernement souhaite ainsi que leur usage, en particulier celui du cannabis, soit sanctionné d'une "amende forfaitaire délictuelle" de 300 euros, avait affirmé début avril la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Le projet du gouvernement prévoit d'exclure les mineurs du champ de cette amende forfaitaire, qui "sera possible y compris en cas de récidive". Le choix du gouvernement va au-delà des préconisations d'un rapport parlementaire, qui envisageait une amende comprise entre 150 et 200 euros. Dans un sondage publié lundi dernier, 51% des Français se disaient favorables à "une régulation et un encadrement du cannabis", à condition qu'il reste interdit dans certains cas, notamment au volant et pour les mineurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un an de la nouvelle Assemblée: l'apprentissage est fini, pas les défis (chercheur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617060056.so0vribh.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après le renouvellement sans précédent de l'Assemblée, "les novices se sont acclimatés", le groupe majoritaire LREM n'a pas connu de crise majeure malgré son hétérogénéité, mais la situation n'est pas "stable", observe le sociologue Etienne Ollion, un habitué du Palais Bourbon. - Question: La nouvelle Assemblée est-elle si différente des précédentes? Réponse: Il y avait énormément d'incertitudes il y a un an: 72% de l'ensemble des députés étaient élus pour la première fois à l'Assemblée, et 28% étaient novices en politique, contre 5% sous la législature précédente. Sept groupes politiques ont été constitués, un record sous la Ve République, dont un groupe +vocal+, La France insoumise, et un quasi groupe de députés FN, dont on pouvait s'attendre à ce qu'ils soient assez présents. L'Assemblée était nouvelle également par la fin du cumul des mandats et de la figure du député-maire. Mais, dans les faits, il n'y a pas eu énormément de changements par rapport aux périodes précédentes, si ce n'est que l'institution elle-même se réforme (fin du régime spécial de retraite des députés, fin des privilèges aux anciens présidents de l'Assemblée...). Pour le reste, les novices se sont acclimatés, ce qui n'est guère une surprise car il a toujours existé un effet d'apprentissage: après six mois comme spectateurs du jeu, ils sont passés acteurs. Force est de constater que les rôles ont été pris. Les Insoumis en particulier ont vite compris le jeu et adopté les codes. L'extrême droite a par contre été assez discrète. Et l'Assemblée travaille toujours beaucoup. Cela interroge par rapport à la baisse programmée du nombre des députés: ils constatent qu'ils ne sont pas oisifs, et cette diminution paraît moins évidente à certains qui ont porté cet engagement pendant leur campagne. - Q: Le ciment des députés LREM tient-il bon? R: Le groupe majoritaire n'avait pas d'histoire commune, des fracturations étaient possibles, mais cela n'a pas été le cas jusqu'alors. Des lignes de partage se font jour par contre. Mais les rappels à l'ordre des responsables du groupe et le légitimisme sont plus forts. Cela pourrait changer, car certains ont un intérêt à avoir des positions différentes, avec notamment une partition à gauche. Pour LREM, cela pourrait permettre d'ailleurs d'élargir le spectre et de toucher un public plus large. L'absence de crise à ce stade est notable, compte tenu de l'hétérogénéité des personnes et de la formation du nouveau parti La République en Marche. Chez nos voisins, les mouvements lancés autour d'une personnalité, agrégeant des personnes exprimant une sorte de ras-le-bol, ont souvent été rapidement traversés de tensions, comme Forza italia dans les années 90 ou Podemos en Espagne plus récemment. - Q: Quelles nouvelles évolutions sont à attendre? R: Il ne faut pas croire que la situation est stable, que l'institution a cadré les députés. Il y en a déjà qui ne sont pas heureux, qui ne se sont pas adaptés et sont tentés par l'+escapisme+. Certains, notamment issus de la société civile, n'avaient aucune idée de ce qu'étaient la politique et ses exigences. Pour les plus politiques, il y a les municipales en perspective en 2020. Un changement important est en cours dans les circonscriptions: un des modes classiques d'existence du député est en recul, celui du notable local allant d'inauguration en inauguration, quadrillant les conseils municipaux. A l'heure actuelle, il y a moins d'implantation locale, car les députés ne savent pas à quoi va ressembler leur circonscription, avec leur division prévue quasi par deux aux prochaines législatives. Et à l'avenir, l'activité ne sera pas la même sur un grand territoire. Le travail des députés devrait être modifié par un autre volet de la réforme des institutions: la limitation du droit d'amendement va probablement limiter encore les capacités de l'opposition. Ces députés n'auront d'autre recours que de provoquer des incidents pour profiter de cette caisse de résonance qu'est le Parlement. reb/ic/mat/dar REPONSE]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sept familles LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180617060051.7dbgaw9g.html</link>
   <description><![CDATA[De la "basket" gauche à l'aile droite, les quelque 300 députés LREM, qui fêtent lundi leur un an, se répartissent en un large spectre. De tribunes en amendements qui se multiplient, chacun s'affirme, sans aller jusqu'à fronder. Voici sept familles qu'a distinguées l'AFP. - Les indignés Ils sont apparus au grand jour lors de l'examen en avril du texte asile-immigration - 15 abstentions, un vote contre, Jean-Michel Clément, en retrait depuis du groupe. Et sont revenus à la charge cette semaine sur les migrants de l'Aquarius. Ces femmes pour l'essentiel, Sonia Krimi, Martine Wonner, Sandrine Mörch et encore Delphine Bagarry, ont un passé politique à gauche, des engagements associatifs ou des professions liées à la santé. Ces députées dans "l'émotion", selon le groupe LREM, flirtent parfois avec la ligne rouge. - La "jambe gauche" Brigitte Bourguignon, ex-socialiste ralliée à En Marche, a tôt demandé à l'exécutif des "signes" plus à gauche. A la tête de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, cette élue du Pas-de-Calais a fédéré quelques "marcheurs", dont des anciens PS, autour d'un "pôle". Elle voit "le projet social" du gouvernement "arriver vraiment maintenant" et entend continuer à peser de l'intérieur. - "Macron boys" Trentenaires pour la plupart, Pierre Person, Sacha Houlié et encore Guillaume Chiche, qui se sont connus sur les bancs de la même fac, d'où leur surnom de "la bande de Poitiers", ont été rejoints par Aurélien Taché ou Hugues Renson. Tôt aux côtés d'Emmanuel Macron et se présentant comme le "canal historique", ils plaident pour "remettre du sens" et "faire vivre la complexité du projet", considérant que "la politique menée est plutôt à droite". La faute aux ministres ex-LR selon eux. - Les écolos Proche de Nicolas Hulot, Matthieu Orphelin est engagé sur plusieurs fronts, écologie en tête. Sa bataille - perdue - pour inscrire dans la loi une interdiction du glyphosate a pu être un moment d'épreuve. Il a rallié à cette occasion plusieurs députés LREM dont la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili. Comme elle issus des rangs écologistes, d'autres "marcheurs" tels Paul Molac et François-Michel Lambert sont tentés de prendre le large. - Le marais La plupart des députés macronistes fuient les caméras mais ils n'hésitent plus à prendre la parole dans l'hémicycle pour défendre des textes et répondre aux oppositions. "En un an, il a fallu changer nos vies, trouver nos marques au Palais Bourbon et sur nos territoires, rentrer dans la mécanique", explique une novice qui s'attelle aux tâches qui lui sont confiées. Ces députés se plient aux règles du groupe et ne font pas un pas de côté. - Aile droite Influente mais généralement discrète, la jambe droite s'est manifestée en fin d'année sur le budget, avec la figure d'Amélie de Montchalin, et devrait se faire entendre de nouveau à la rentrée sur le projet de loi Pacte consacré aux entreprises. Dans son giron, figurent des ex-LR (notamment les anciennes juppéistes Aurore Bergé et Marie Guévenoux) ou centristes de droite. On y trouve aussi plusieurs entrepreneurs comme Olivia Grégoire, Sylvain Maillard ou Bruno Bonnell, qui ne voient pas de nécessité à rééquilibrer la politique entre "libérer" et "protéger". - Francs tireurs et personnalités Dans les rangs LREM, se trouvent des personnages hors classe, dont le mathématicien Cédric Villani, arborant ses broches araignée, qui peut aussi bien parler aux "rebelles" d'asile-immigration qu'aux députés hommes d'affaires. A part également, le premier questeur Florian Bachelier, qui tient les cordons du budget de l'Assemblée, ne s'est pas fait que des amis en formulant des propositions choc d'économies. L'ancien Premier ministre Manuel Valls (ex-PS) tranche aussi parfois, lorsqu'il livre sa vision de la laïcité à ses collègues ou appelle à répondre aux "attentes très fortes" de "justice sociale". Mais il n'est qu'apparenté au groupe, un pied dedans, un pied dehors.]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'indemnisation chômage des démissionnaires votée à l'Assemblée, mais jugée "dérisoire" par la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180616051805.sqilqywr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a achevé dans la nuit de vendredi à samedi l'examen du projet de loi avenir professionnel, approuvant notamment l'extension de l'indemnisation chômage aux démissionnaires, une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, moquée par la gauche juge pour le nombre "dérisoire" de bénéficiaires potentiels, évalué à 30.000. Les députés ont fini l'examen des quelque 2.000 amendements vers 04H00 samedi matin. Le vote solennel sur le texte aura lieu mardi. Candidat à la présidentielle, Emmanuel Macron avait évoqué une assurance chômage "universelle" permettant aux indépendants et démissionnaires de toucher des allocations, avec en "contrepartie" un contrôle renforcé des chômeurs. Il avait ensuite ajouté l'obligation, pour les démissionnaires, d'avoir un projet professionnel. Le texte "pour la liberté de choisir son avenir professionnel", porté par la ministre du Travail Muriel Pénicaud et présenté comme le complément des ordonnances travail, entend créer de nouveaux "filets de sécurité". "Quand on prend le risque de la mobilité professionnelle, les filets de sécurité sont très déficients", a défendu Mme Pénicaud jugeant nécessaire d'aller vers "une approche universaliste de l'assurance chômage". Pour la LREM Michel Peyron, la réforme "facilitera les transitions professionnelles". En vue : pas une universalité totale, mais une indemnisation, sous conditions, en cas de démission avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. "Il ne faut pas pousser les gens à démissionner mais accompagner ceux qui ont un projet", a justifié Mme Pénicaud. Cette indemnisation sera limitée aux démissionnaires ayant travaillé sans interruption au cours des cinq années précédant la démission. Le gouvernement pourrait éventuellement l'élargir par décret aux personnes qui, lors des cinq dernières années, auraient connu une courte interruption, avait récemment indiqué le rapporteur de ce volet Aurélien Taché (LREM). L'élargissement de la couverture pour les démissionnaires doit concerner 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud. Quelque 70.000 démissions par an donnent déjà lieu aujourd'hui à une indemnisation chômage. Les indépendants doivent bénéficier d'une allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire. Les conjoints associés devaient aussi être indemnisés en cas de divorce ou rupture de Pacs, mais un amendement gouvernemental est revenu sur ce point. Ces périodes d'indemnisation chômage permettront de valider des trimestres pour la retraite. - Une promesse "réduite à peau de chagrin" - La gauche dénonce une promesse "piétinée" du candidat Macron. Le socialiste Boris Vallaud juge notamment "dérisoire" le nombre de démissionnaires et d'indépendants qui pourront être indemnisés. "De la parole aux actes, le gap est considérable", selon ce porte-parole, qui dénonce une réforme qui "fait pschitt". La promesse de campagne "est réduite à peau de chagrin", a renchéri Bastien Lachaud (LFI). Sur l'abus de contrats courts, le gouvernement laisse aux entreprises jusqu'à 2019 pour s'y attaquer, les menaçant sinon d'un alourdissement de cotisations patronales en cas de ruptures de contrats excessivement nombreuses, que permet ce texte. A l'inverse, celles qui ont peu recours à ces contrats courts auront une réduction de leurs cotisations, selon un bonus-malus. "C'est le principe du pollueur payeur, il n'est pas normal que les uns payent pour les autres", a dénoncé Mme Pénicaud en s'en prenant aux employeurs "qui renvoient indéfiniment à l'assurance chômage alors qu'ils ont des besoins permanents". Si 85% des salariés sont en CDI aujourd'hui, 80% des embauches se font en CDD de moins d'un mois, l'un des taux les plus élevés d'Europe. Autre volet épineux, critiqué à droite et à gauche, à l'unisson des partenaires sociaux : la modification du pilotage du régime, avec un encadrement plus strict par l'État des renégociations des règles d'indemnisation par les partenaires sociaux. Endetté depuis le début des années 2000, l'organisme gestionnaire de l'assurance chômage devrait retrouver des couleurs, selon les prévisions qu'il a publiées mercredi, avec un équilibre retrouvé en 2019 et des excédents à partir de 2020. Mais la réforme en cours pourrait générer "un surcoût de 280 à 570 millions d'euros en régime de croisière", selon l'Unédic. Dans son dernier volet, le texte prévoit aussi des mesures pour l'emploi des handicapés, contre le détachement illégal de travailleurs ou pour l'égalité femmes-hommes. Le gouvernement a par ailleurs fait voter des amendements pour permettre d'embaucher des contractuels à des postes de hauts fonctionnaires (quelque 10.000 postes au total). Pour inciter les plateformes de mise en relations (Uber, Deliveroo...) à s'engager pour la protection sociale de leurs travailleurs, en évitant une requalification en salariat, la majorité a défendu un compromis : la possibilité d'une charte sociale, où elles s'engagent notamment sur les conditions d'emploi. "Vous risquez d'affaiblir le droit social existant et vous allez légitimer le système des plateformes", a dénoncé le communiste Pierre Dharéville.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 05:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: recours des députés PCF, PS, LFI au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615171517.zkey7npo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, socialistes et Insoumis vont déposer un recours auprès du Conseil constitutionnel sur la proposition de loi LREM sur la protection du secret des affaires, selon un communiqué commun publié vendredi. Les groupes présidés par André Chassaigne, Valérie Rabault, Jean-Luc Mélenchon détailleront le 25 juin les principaux points motivant ce recours. "Si les conditions politiques sont réunies, nous organiserons une saisine du Conseil constitutionnel afin de restreindre l'interprétation et le champ d'application de cette loi", avait déclaré jeudi l'orateur socialiste, Dominique Potier. Il avait invité la majorité, "dans le contexte de cette nouvelle loi sur la protection du secret des affaires et la future loi PACTE, à être attentifs et à écouter l'opposition de gauche afin d'éviter cette dérive profonde de notre République et de l'État de droit, que serait le fait d'être doux avec les puissants et durs avec la démocratie". La proposition de loi LREM sur le secret des affaires, défendue par la majorité et la droite, a été votée définitivement jeudi à l'Assemblée, une semaine avant le Sénat, malgré les inquiétudes de la gauche, des médias et d'associations. Cette transposition d'une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après un an et demi de vifs débats a obtenu 61 voix contre 21, LREM-MoDem et droite la jugeant "nécessaire" et "équilibrée", la gauche "liberticide".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation chômage des démissionnaires: une promesse au centre des débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615141613.ykdi7bwc.html</link>
   <description><![CDATA[L'extension de l'indemnisation chômage aux démissionnaires, promesse de campagne d'Emmanuel Macron, est selon la gauche "piétinée" dans le projet de loi défendu par Muriel Pénicaud, ce qui promet de vives discussions dans les dernières heures de débat, vendredi à l'Assemblée. Candidat à la présidentielle, Emmanuel Macron avait évoqué une assurance chômage "universelle" permettant aux indépendants et démissionnaires de toucher des allocations, avec en "contrepartie" un contrôle renforcé des chômeurs. Il avait ensuite ajouté l'obligation, pour les démissionnaires, d'avoir un projet professionnel. Le texte "pour la liberté de choisir son avenir professionnel", porté par la ministre du Travail Muriel Pénicaud et présenté comme le complément des ordonnances travail, entend créer de nouveaux "filets de sécurité". En vue : pas une universalité totale, mais une indemnisation, sous conditions, en cas de démission avec un projet de reconversion ou de création ou reprise d'entreprise. Cette indemnisation sera limitée aux démissionnaires ayant travaillé sans interruption au cours des cinq années précédant la démission. Les indépendants doivent, eux, bénéficier d'une allocation forfaitaire (800 euros par mois pendant six mois) en cas de liquidation judiciaire et de départ dans le cadre d'un redressement judiciaire. Les conjoints associés devaient aussi être indemnisés en cas de divorce ou rupture de Pacs, mais un amendement gouvernemental prévoit de revenir sur ce point. L'élargissement de la couverture pour les démissionnaires doit concerner 20 à 30.000 bénéficiaires, selon Muriel Pénicaud. Quelque 70.000 démissions par an donnent déjà lieu aujourd'hui à une indemnisation chômage. "Cela ne fera pas des bataillons", mais probablement plus que les évaluations, juge un pilier de la majorité, pour lequel "politiquement, la promesse est tenue". Certains "marcheurs" souhaiteraient ouvrir davantage ce "beau droit" et pourraient obtenir quelques avancées dans l'hémicycle. À défaut, la proposition d'élargir l'indemnisation des démissionnaires à des personnes qui, lors des cinq dernières années, auraient connu une courte interruption pourrait passer par un décret, sans modifier la loi, a indiqué récemment le rapporteur de ce volet Aurélien Taché (LREM). - Une réforme qui "fait pschitt" - La gauche dénonce une promesse "piétinée" du candidat Macron. Le socialiste Boris Vallaud juge notamment "dérisoire" le nombre de démissionnaires et d'indépendants qui pourront être indemnisés. "De la parole aux actes, le gap est considérable", selon ce porte-parole, dénonçant une réforme qui "fait pschitt". La promesse "se fracasse" et ne concernera que "3% des démissionnaires" et "1% des indépendants", a déploré récemment Pierre Dharréville (PCF). "Adieu la grande mesure sociale, bonjour le renoncement et la tromperie!", a fustigé l'Insoumis Jean-Hugues Ratenon. Sur l'abus de contrats courts, le gouvernement laisse aux entreprises jusqu'à 2019 pour s'y attaquer, les menaçant sinon d'un bonus-malus, que permet ce texte. Autre volet épineux, critiqué à droite et à gauche, à l'unisson des partenaires sociaux : la modification du pilotage du régime, avec un encadrement plus strict par l'État des renégociations des règles d'indemnisation par les partenaires sociaux. - Exonérations pour le patronat - Côté financement, conformément à une promesse de campagne, les cotisations chômage des salariés ont été supprimées début 2018, compensées par une hausse de la CSG. D'après Aurélien Taché, le gouvernement compte aller plus loin, en supprimant aussi "une partie" des cotisations patronales. Selon l'Unédic, le projet du gouvernement est d'exonérer les employeurs à hauteur d'"environ 3 milliards d'euros", sur les quelque 25 milliards qu'ils versent au régime. Endetté depuis le début des années 2000, l'organisme gestionnaire de l'assurance chômage devrait retrouver des couleurs, selon les prévisions qu'il a publiées mercredi, avec un équilibre retrouvé en 2019 et des excédents à partir de 2020. Mais la réforme en cours pourrait générer "un surcoût de 280 à 570 millions d'euros en régime de croisière", selon l'Unédic. Dans son dernier volet, le texte prévoit aussi des mesures pour l'emploi des handicapés, contre le détachement illégal de travailleurs ou pour l'égalité femmes-hommes. Le gouvernement entend par ailleurs permettre d'embaucher des contractuels sur des postes de hauts fonctionnaires (quelque 10.000 postes au total). Pour inciter les plateformes de mise en relations (Uber, Deliveroo...) à s'engager pour la protection sociale de leurs travailleurs, en évitant une requalification en salariat, la majorité va défendre un compromis : la possibilité d'une charte sociale, où elles s'engagent notamment sur les conditions d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: l'Assemblée supprime par "erreur" toutes les cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615104543.90gnn5g5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement LR qui exonère l'ensemble des entreprises de cotisations sociales et patronales sur l'emploi des apprentis, "erreur en séance" qui sera "corrigée très rapidement" selon l'entourage de la ministre, propos dénoncés par LR. Au cinquième jour des discussions sur le projet de loi "avenir professionnel", l'amendement a été adopté très rapidement sans commentaire ni de son auteur Eric Pauget (LR), ni de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) ou de la ministre Muriel Pénicaud. La première s'y est simplement dite "favorable" et la seconde également. Il engendrerait un coût de plusieurs centaines de millions d'euros, compensé par une taxe additionnelle sur le tabac. L'amendement prévoit que "l'employeur est exonéré de la totalité des cotisations sociales patronales d'origine légale et conventionnelle à l'exclusion de celles dues au titre des accidents du travail et des maladies professionnelles. Le salarié est également exonéré de toutes les charges". La mesure s'appliquait jusque là uniquement aux employeurs inscrits au répertoire des métiers, ainsi que pour ceux employant moins de onze salariés. "C'est une erreur que l'on corrigera très rapidement", a indiqué à l'AFP l'entourage de la ministre, évoquant "une erreur en séance". Un peu plus tard, après avoir pris connaissance de cette déclaration, le député LR Patrick Hetzel a protesté dans l'hémicycle. "Ce vote a eu lieu à 9h45, de manière solennelle et démocratique, et l'entourage de la ministre dit (...) qu'on s'assoit dessus et qu'on reviendra par un nouveau vote. Quel mépris pour le Parlement!", s'est-il exclamé, avant d'obtenir une suspension de séance.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: L'Assemblée supprime par "erreur" toutes les cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615094829.wgqfbvzd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi un amendement LR qui exonère l'ensemble des entreprises de cotisations sociales et patronales sur l'emploi des apprentis, "une erreur en séance" qui sera "corrigée très rapidement", selon l'entourage de la ministre. Au cinquième jour des discussions sur le projet de loi "avenir professionnel", l'amendement a été adopté très rapidement sans commentaire ni de son auteur Eric Pauget (LR), ni de la rapporteure Catherine Fabre (LREM) ou de la ministre Muriel Pénicaud. La première s'y est simplement dite "favorable" et la seconde également. Il engendrerait un coût de plusieurs centaines de millions d'euros, compensé par une taxe additionnelle sur le tabac. L'amendement prévoit que "l'employeur est exonéré de la totalité des cotisations sociales patronales d'origine légale et conventionnelle à l'exclusion de celles dues au titre des accidents du travail et des maladies professionnelles. Le salarié est également exonéré de toutes les charges". La mesure s'appliquait jusque là uniquement aux employeurs inscrits au répertoire des métiers, ainsi que pour ceux employant moins de onze salariés. "C'est une erreur que l'on corrigera très rapidement", a indiqué à l'AFP l'entourage de la ministre, évoquant "une erreur en séance".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 09:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sonia Krimi, une "voix cash" chez les marcheurs, sur "le fil du rasoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180615090353.w1v0h7a8.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne vais pas attendre qu'un ministre m'épelle ce que je dois penser!": Sonia Krimi ne se cache pas derrière son petit doigt quand elle est indignée, notamment sur la question migratoire, quitte pour cette députée LREM à frôler la ligne rouge. "Mais on est où là, on est où? On les accueille, point!" Dans les couloirs de l'Assemblée, entourée de caméras, l'élue de la Manche de 35 ans s'étrangle d'une France restée muette sur les migrants de l'Aquarius. Idem sur les propos d'Emmanuel Macron sur le "pognon" et les minima sociaux: cette novice en politique s'est sentie "très très mal à l'aise". Plaidant pour la "bienveillance", antienne macroniste, elle a même fait un parallèle avec "les sans-dents", sur France 5. Née en Tunisie et naturalisée en 2012, cette brune souvent souriante, qui dit être venue en France parce que c'est le pays des droits de l'Homme, n'en est pas à sa première colère au Palais Bourbon. Cette "migrante économique" issue d'une famille modeste, qui a notamment travaillé pour le nucléaire et été diplômée d'école de commerce, s'était fait remarquer avec son interpellation de Gérard Collomb sur les centres de rétention dans une question au gouvernement en décembre. Juste après, dans les couloirs, le socialiste Olivier Faure avait lancé à cette députée de l'ex-circonscription de Bernard Cazeneuve: ne laissez pas le gouvernement "vous conduire là où vous ne voulez pas aller". Mobilisée sur le projet de loi asile-immigration, elle s'est abstenue, après avoir hésité jusqu'au bout à voter contre. Début juin, elle avait appelé, à rebours de son groupe, à la démission du président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), mis en examen. - "côté insoumis" - Sonia Krimi est "entière, sincère, impétueuse et travailleuse", loue la députée Delphine Bagarry, une proche. Matthieu Orphelin voit "de la sincérité dans ses convictions et ses réactions, parfois à fleur de peau". Quitte à agacer par "son registre émotionnel" et à se faire "remonter les bretelles" par certains responsables. "Elle me fatigue", lâche un "marcheur". "Les injonctions ne font pas avancer le débat", a lâché Cendra Motin (LREM) après ses propos sur l'Aquarius. Erwan Balanant (MoDem) apprécie "que des personnalités fortes" s'expriment, même si "ça peut énerver". Cela montre que la majorité n'est pas "stéréotypée" et, sur certains sujets, on peut être "bien contents d'avoir une voix cash", juge ce Finistérien, récusant tout parallèle avec les anciens "frondeurs" PS. Il la croit "respectée" dans son groupe car "mine de rien, elle s'est faite toute seule", élue sans l'investiture LREM -accordée à un ancien juppéiste. Député LR de la Manche, Philippe Gosselin salue une collègue "brillante et habile" et "en même temps un peu déroutante", dont le parcours "force le respect". Elle a "beaucoup d'ambition" et sait qu'elle "n'existerait pas dans les mêmes conditions hors du groupe". "Toute sa difficulté est de rester en permanence sur le fil du rasoir", "elle l'a très bien compris". Certains se demandent, comme Eric Coquerel (LFI), "ce qu'elle fait dans cette majorité", vu son "côté insoumis" avec ses "colères saines". Cette femme "courageuse" n'est "certainement pas à sa place chez En Marche", abonde Elsa Faucillon (PCF). Mais l'ex-consultante "cost killer" se sent aux antipodes économiquement, estimant avoir "toute (s)a place à LREM". Au groupe, on souligne que "chacun comprend qu'elle exprime sa sensibilité avec passion et conviction". Mais on rappelle aussi les "règles de vie commune: liberté dans nos débats internes" et "péché mortel" du vote contre. Pendant les discussions sur l'asile, la députée avait anticipé d'autres sujets clivants, craignant "le même petit problème sur la fin de vie, la PMA" et plaidant pour la liberté de vote. "Le syndrome post-traumatique des frondeurs, il faut passer à autre chose", avait-elle affirmé. Leur chef de file à l'époque, Christian Paul, lui a adressé mercredi un petit message sur Twitter: "Quand le pouvoir parlementaire est confisqué... Il reste de la place au courage. Bon courage, Sonia Krimi!" chl/ic/chr/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
