<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 14:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vote à l'Assemblée de Corse d'un plan de développement et d'aménagement durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001124519.s3395y80.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée de Corse a entamé jeudi un ultime débat avant de voter sur un Plan d'aménagement et de développement durable (PADDUC), qui entend remédier à la spéculation foncière et immobilière et à l'urbanisation anarchique dans l'île de Beauté. Selon ses promoteurs, ce plan doit assurer pour trente ans l'équilibre entre la protection de la nature et du patrimoine et le développement socio-économique de l'île. C'est "un projet de société que nous avons élaboré collectivement et votre vote marquera un moment important de notre histoire que les Corses attendent depuis plus de trente ans", a déclaré la conseillère exécutive Maria Giudicelli à l'ouverture des débats. Cheville ouvrière du plan élaboré depuis quatre ans, Mme Giudicelli, qui appartient à la majorité de gauche au pouvoir en Corse, a souligné qu'il était "vital aujourd'hui de mettre un coup d'arrêt à une situation qui ne cesse de se dégrader" et qu'"il est temps que des digues soient posées (...) pour arrêter l'hémorragie foncière". Ce plan, qualifié de "tromperie" par les organisations de défense de l'environnement, prévoit notamment de préserver 106.000 hectares d'espaces stratégiques agricoles pour limiter la spéculation foncière. Il souligne aussi l'importance de l'économie productive pour dégager la Corse des seules industries du tourisme et du BTP. Insistant sur le caractère politique du document, l'élu nationaliste Jean-Christophe Angelini, de la coalition Femu a Corsica (Faisons la Corse, 11 élus sur 51) a évoqué les "craintes et les menaces" pesant sur le plan et annoncé que son groupe présenterait une dizaine d'amendements. Ce PADDUC est le premier document de ce type élaboré par les élus insulaires depuis l'adoption d'un schéma d'aménagement préparé par l'Etat et adopté en 1992 et après l'abandon d'un précédent PADDUC en 2009. Présenté par la droite, alors majoritaire à l'assemblée territoriale, il axait le développement de la Corse sur l'économie résidentielle et la construction à outrance de résidences secondaires. Sous la pression des défenseurs de l'environnement et des nationalistes, notamment, ce PADDUC avait été abandonné, ce qui n'a pas empêché le BTP de connaître un fort développement sur fond d'"urbanisation anarchique", aujourd'hui dénoncée par Mme Giudicelli, et de spéculation foncière et immobilière, parallèlement à une forte montée de la pauvreté dans l'île.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers la proposition de 17 pistes pour réformer les institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001111223.wj6csv6m.html</link>
   <description><![CDATA[Septennat non renouvelable, moins de parlementaires, pas plus de trois mandats parlementaires successifs, proportionnelle pour les législatives, ces pistes de réformes devraient figurer dans les 17 préconisations du rapport de la mission sur l'avenir des institutions remis vendredi, selon des sources concordantes. Le groupe de travail, lancé fin 2014 et co-présidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone et l'historien Michel Winock, doit adopter son rapport vendredi. Il comprend des élus de toutes tendances ainsi que des personnalités, comme l'ancien numéro un de la CGT Bernard Thibault ou le professeur de droit constitutionnel Alain-Gérard Slama. Le projet de rapport a été présenté par le groupe de travail à François Hollande le 25 septembre. Dans cette version, le texte propose de limiter à trois consécutifs le nombre de mandats des députés, le retour au septennat (mais non renouvelable) ou encore la réduction du nombre de députés à 400 (au lieu de 577) et de sénateurs à 200 (au lieu de 348), selon des sources parlementaires. Il suggère aussi de fusionner le Sénat et le Conseil économique, social et environnemental (CESE), même si cela ne fait pas l'unanimité au sein du groupe, Bernard Thibault y étant opposé. Selon ces sources, François Hollande a dit aux membres du groupe être défavorable à l'introduction d'une dose de proportionnelle et est resté "prudent" sur le reste. Il a juste voulu "marquer de la considération à l'égard de la mission, ça n'était pas conclusif", a dit à l'AFP la député socialiste Cécile Untermaier pour qui les propositions retenues, qu'elle n'a pas voulu confirmer, sont celles qui correspondent "à la plus forte adhésion". Sans attendre, les députés Les Républicains ont annoncé, par la voix de leur chef de file Christian Jacob mardi, qu'ils voteraient contre des propositions leur apparaissant comme "un non sens" et "à l'encontre des institutions de la Vème République". Ils ont prévu de diffuser leur propre contribution, qui sera rédigée par l'ancien président de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer. Fin juillet, Claude Bartolone avait dit souhaiter "un accord entre l'opposition et la majorité sur ce sujet d'intérêt général", qui suppose "une révision constitutionnelle". "Pour la première fois sous la Ve République, l'avenir de nos institutions n'est pas pensé dans le cadre d'une commission ou d'un comité créés par l'exécutif", avait souligné le président de l'Assemblée lors de la première des quatorze réunions de la mission, en novembre 2014. parl-far/mat/DS]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clefs de l'Assemblée: seul changement, une femme présidera la commission des Affaires économiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001104140.8cc2x3qn.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection de la socialiste Frédérique Massat comme présidente de la commission des Affaires économiques a été le seul changement parmi les titulaires des postes clefs de l'Assemblée nationale, comme ceux de vice-présidents, questeurs ou présidents de commissions, jeudi à l'ouverture de la session ordinaire 2015-16. Première femme à cette fonction, la députée PS de l'Ariège a pris la succession de François Brottes (PS), parti présider le réseau de lignes électriques à haute tension (RTE). Seule candidate jeudi, cette élue de montagne a été désignée sans difficulté, après un hommage rendu par des députés de tous les groupes à son prédécesseur, selon une source parlementaire. Mme Massat avait été choisie mi-septembre par les membres socialistes de la commission, l'emportant par 23 voix contre 12 à Yves Blein. Avec son élection, l'Assemblée nationale compte désormais autant de femmes que d'hommes à la tête de commissions permanentes. La session ordinaire s'ouvre jeudi après-midi avec un nouveau passage du projet de loi sur la modernisation du droit de l'outre-mer, avant la première lecture de la proposition de loi sur la surveillance des communications internationales et la fin de la première lecture du projet de loi sur la création et le patrimoine. Le marathon budgétaire, qui va durer jusqu'à la trêve de Noël, débutera le 13 octobre. Si le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), a été élu par ses pairs, en juillet 2012, pour cinq ans, les autres députés désignés en même temps que lui à des fonctions de responsabilités au Palais Bourbon ne l'ont été que pour un an, aux termes du règlement de l'Assemblée. Leurs mandats, répartis à la proportionnelle en fonction de l'importance numérique de chaque groupe politique, étaient donc soumis à renouvellement. Voici les titulaires à compter de jeudi: - Président: Claude Bartolone (PS, Seine-Saint-Denis). - Six vice-présidents qui président les séances en l'absence du président: Laurence Dumont (PS, Nord), David Habib (PS, Pyrénées-Atlantiques), Denis Baupin (EELV, Paris), Sandrine Mazetier (PS, Paris), Catherine Vautrin (Les Républicains, Marne) et Marc Le Fur (LR, Côtes d'Armor). - Trois questeurs qui tiennent les cordons de la bourse: Bernard Roman (PS, Nord), Marie-Françoise Clergeau (PS, Loire-Atlantique) et Philippe Briand (LR, Indre-et-Loire). - Les présidents des huit commissions permanentes: Affaires étrangères: Elisabeth Guigou (PS, Seine-Saint-Denis), Affaires culturelles et éducation: Patrick Bloche (PS, Paris), Affaires économiques: Frédérique Massat (PS, Ariège), Affaires sociales: Catherine Lemorton (PS, Haute-Garonne), Finances: Gilles Carrez (LR, Val-de-Marne), président, et Valérie Rabault (PS, Tarn-et-Garonne) rapporteure générale du Budget, Lois: Jean-Jacques Urvoas (PS, Finistère), Défense: Patricia Adam (PS, Finistère), Développement durable: Jean-Paul Chanteguet (PS, Indre). Par ailleurs, l'écologiste Danielle Auroi a été élue en juillet 2012, pour cinq ans, présidente de la commission des Affaires européennes, qui n'est pas une commission de plein exercice, ses membres siégeant aussi dans une autre commission. Les députés UDI, radicaux de gauche et Front de gauche ne disposent que de postes de secrétaires au sein du bureau de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) sur Morano: "à force de courir après le FN, c'est la plus stupide qui s'est fait prendre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001071948.wfxy955n.html</link>
   <description><![CDATA["A force de courir après le Front national, c'est la plus stupide", Nadine Morano, "qui s'est fait prendre", a lancé jeudi Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, tandis que sa rivale (Les Républicains) Valérie Pécresse n'entend pas "participer à la curée". L'eurodéputée Nadine Morano devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle aux élections régionales après qu'elle a réitéré mercredi ses propos polémiques sur la France, "pays judéo-chrétien (...) de race blanche qui accueille des personnes étrangères". "Ce ne sont pas des propos comme ça, qui viennent de nulle part. Lorsque depuis le retour de M. Sarkozy, le parti de la droite tient réunion sur réunion sur l'islam; lorsque M. Sarkozy, devant le think tank Choiseul, tient des propos sur le thème +On va arrêter de se faire culpabiliser sur les banlieues+, lorsqu'un certain nombre de députés de droite disent +On va accueillir des réfugiés, mais des Syriens+; lorsqu'un élu de droite dit +Je vais accueillir des réfugiés chrétiens mais pas d'autres parce qu'eux au moins ils ne coupent pas la tête de leur patron+, il y a une dérive. A force de courir après le Front national, c'est la plus stupide qui s'est fait prendre", a déclaré M. Bartolone, tête de liste pour les régionales en Ile-de-France, sur RTL. Le président de l'Assemblée nationale a également porté cette accusation contre sa rivale en Ile-de-France Valérie Pécresse, qui s'est pourtant démarquée des propos de Mme Morano: "J'aurais préféré qu'elle démontre sa volonté de répondre à la misère du monde en votant le budget proposé par Jean-Paul Huchon de 5,5 millions pour aider les municipalités qui vont accueillir des réfugiés. Pour courir elle aussi après le Front national, elle a voté contre alors que l'UDI a voté pour parce qu'ils se sont rendus compte qu'à un moment donné, trop c'est trop". Invitée de France Inter, Mme Pécresse a rappelé qu'elle avait été "une des premières à prendre (ses) distances" avec Mme Morano. Mais "au regard de tout son parcours politique, je ne veux pas participer à la curée". Elle a ensuite mis en garde face aux "tensions communautaires". "Ce qui doit cimenter la France, c'est le respect de la loi et de l'autorité", a-t-elle dit, dénonçant la présence de burkas en Ile-de-France. "J'ai saisi Manuel Valls sur la question, je lui ai dit +Que comptez-vous faire? Qu'est-ce que vous allez faire des personnes qui paient les amendes à la place des femmes verbalisées? Est-ce que vous tolérez que sur le sol français la loi française qui interdit le voile intégral ne soit pas appliquée? Est-ce que vous acceptez que des Français voient tous les jours passer devant chez eux des femmes intégralement voilées+? Il m'a répondu +Mme Pécresse, vous êtes en campagne, circulez il n'y a rien à voir+. C'est intolérable", a-t-elle poursuivi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 09:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juges des tribunaux de commerce: un diplôme pour répondre aux critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151001060029.y5f23xwd.html</link>
   <description><![CDATA[Les juges consulaires des tribunaux de commerce pourront désormais bénéficier d'une formation universitaire diplômante, ont annoncé jeudi leurs représentants, qui souhaitent répondre ainsi aux critiques régulières sur les lacunes juridiques de ces magistrats non professionnels issus du monde économique. Une première promotion de vingt juges va se lancer vendredi dans ce cursus facultatif de 120 heures de cours consacrés au droit des entreprises en difficultés et dispensés par des professeurs de l'Université Paris 1 Panthéon Sorbonne. Ce dispositif est soutenu par la Conférence générale des juges consulaires de France (CGJC). Issus du monde de l'entreprise et élus par leurs pairs, les 3.200 juges consulaires français pouvaient jusqu'ici suivre une formation initiale de dix jours à l'Ecole nationale de la magistrature, puis des modules de formation continue sur la base du volontariat. "Cette nouvelle offre est une bonne nouvelle", estime auprès de l'AFP Maitre Emmanuel Raskin, avocat spécialiste du droit des contrats. "Mais nous demandons une formation obligatoire et la réalisation d'un stage dans les cours d'appel auprès de magistrats professionnels. Il y a d'immenses disparités selon les juges et les tribunaux de commerce, avec des lacunes considérables sur les questions de procédure notamment", déplore-t-il. Un rapport parlementaire avait recensé en avril 2013 les limites de cette justice commerciale de proximité, ciblant notamment les risques de conflits d'intérêt liés au mode d'élection des juges consulaires. La rapporteure, la députée socialiste Cécile Untermaier, considère que "la formation proposée aujourd'hui ne répond pas à la question majeure de la déontologie. Dans les petits tribunaux de commerce, souvent les juges connaissent personnellement les chefs d'entreprises en litige, et il y a aussitôt des suspicions". La Conférence générale des juges consulaires de France assure justement vouloir faire de la lutte contre les conflits d'intérêt la priorité de son prochain congrès national organisé au mois de novembre à Paris, mais réclame des moyens pour mener de front ce chantier et celui de la formation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France Télévisions doit plus produire en interne et exporter, recommande un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930184530.o7vl56b4.html</link>
   <description><![CDATA[Pour diversifier ses ressources et vendre ses productions notamment à l'international, France Télévisons doit produire davantage en interne et exporter ses productions, comme le fait la BBC, recommande un rapport de l'Assemblée nationale remis mardi. Ce rapport de la Commission des finances suggère notamment de réduire à 70%, au lieu de 95% actuellement, la part de production externe de France Télévisions, et de l'obliger à 15% de production interne et à 15% de mise en concurrence entre production interne et externe. Ce qui permettrait de développer l'exportation de ses productions. Ce rapport intervient alors que la BBC est pourtant critiquée pour une production interne jugée insuffisamment créative face aux producteurs indépendants. Le rapport recommande aussi que les chaînes qui financent une oeuvre à plus de 50% puissent détenir des droits sur sa vente à des tiers, au lieu du seuil de 70% fixé par le gouvernement. Ces recommandations prennent pour modèle la BBC britannique et ses recettes à l'export. En 2014/2015, sa filiale de vente BBC Worldwide a généré des profits de l'ordre de 190 millions d'euros et des ventes de programmes de près de 1,4 milliard d'euros, dont 311 millions d'euros reversés à la BBC, souligne le rapport. Ces retours ont augmenté cette année de 30,3% et représenté un quart des recettes de la BBC. "Comble de l'ironie, la BBC souligne dans son rapport annuel que la vente de programmes à l'étranger a notamment été portée par les ventes de contenu en France (+Le Maillon faible+, +Danse avec les stars+,...)". En comparaison, France Télévisions Distribution, filiale de France Télévisions chargée de l'export, a réalisé un chiffre d'affaires de 42,4 millions en 2014, en baisse de 32% sur 2009. "Cette situation a été vertement pointée par la Cour des comptes dans un rapport non publié de décembre 2014 qui considère que la quasi-totalité des activités sont déficitaires, notamment les ventes de DVD et de licences", ajoute le rapport. Concernant les retours à la maison-mère, en 2012, France Télévisions Distributions aurait reversé 5 millions d'euros auxquels s'ajoutent 1,7 million d'euros de recettes publicitaires. "Cette diversification des ressources via une valorisation du catalogue doit être aujourd'hui recherchée chez France Télévisions. De même, le développement du numérique passant notamment par une augmentation des activités de vidéo à la demande - particulièrement mis en valeur par la BBC à travers son service de mise en ligne des contenus BBC Online - apparaît comme un axe de croissance important des recettes", ajoute le rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réunion de "hollandais" se voulant "l'ossature" du soutien à la politique gouvernementale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930183434.wkix5dem.html</link>
   <description><![CDATA[Parlementaires, ministres et anciens ministres socialistes, militants, tous "hollandais", se sont réunis mercredi soir à l'Assemblée nationale, se voulant "l'ossature", "les porteurs", "les dynamiseurs" de l'action gouvernementale à moins de deux ans de la présidentielle. Il s'agit d'être "les porteurs, les dynamiseurs, celles et ceux qui, sans relâche et sans faille, accompagnent et promeuvent l'action du président de la République", a souligné Didier Guillaume, le chef des sénateurs socialistes, à l'ouverture de cette réunion de "Répondre à gauche", qui rassemble les fidèles de François Hollande depuis la primaire socialiste de 2011. Didier Guillaume a exprimé "la conviction que par l'action de François Hollande, président de la République depuis 2012, nous changeons la France, nous améliorons la condition des Français mais plus que tout, nous garantissons un modèle républicain et social qui est de plus en plus mis à mal et dont François Hollande est le meilleur garant". "Nous devons être l'ossature" du soutien à la politique gouvernementale alors que 2017 approche et expliquer cette politique, a souligné le sénateur. Quelque 200 personnes assistaient à la réunion, parmi lesquelles plusieurs ministres proches du président de la République, dont Stéphane Le Foll (Agriculture), Jean-Yves Le Drian (Défense) et Michel Sapin (Finances). "C'est la poursuite de ce qui avait été engagé au moment de la primaire (de 2011) et on a gardé une forme d'organisation très souple qui nous permet de nous réunir de temps en temps", a déclaré M. Le Foll à l'AFP, balayant toute considération pré-électorale. François Rebsamen s'est inquiété pour sa part de "la droitisation de la société". Elle "mérite qu'on s'y arrête. Et +Répondre à gauche+ peut le faire. C'est très important parce que cette radicalisation pourrait emporter la démocratie", a-t-il mis en garde. "Le PS a bien des progrès à faire. Il passe son temps à parler de lui-même, ça serait bien qu'il passe son temps à parler des autres", a-t-il lâché au passage, suscitant quelques rires dans la salle. Le sénateur François de Rugy avait été invité à s'exprimer à une table ronde consacrée à la "gauche sociale-écologique". Le parlementaire a vu dans cette invitation une "réunion" répondant à une "logique de rassemblement". "Je suis heureux de voir qu'il n'y a pas de murs infranchissables entre les partis politiques (...) et que les uns et les autres ont conscience qu'il faut aujourd'hui s'ouvrir et se rassembler", a-t-il déclaré à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 20:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: l'Assemblée vote les règles pour plus de diversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930180253.2c1hq2mi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi en séance les nouvelles règles de diffusion des chansons francophones à la radio, qui visent à éviter que les mêmes tubes ne tournent en boucle sur les ondes et ainsi à favoriser la diversité musicale. Fruit d'un amendement PS adopté en commission, cet article du projet de loi création et patrimoine est critiqué par les radios privées mais soutenu par la filière musicale. Il prévoit que si plus de la moitié des diffusions de chansons francophones est concentrée sur dix titres, les diffusions supplémentaires de ces titres ne seront pas prises en compte dans les quotas imposés aux radios. Selon des données fournies par le ministère, 74% de la programmation francophone est faite avec 10 titres sur NRJ, 67% sur Skyrock ou encore 54% sur Fun Radio. Pour se conformer aux nouvelles dispositions, ces radios devraient respectivement diffuser entre deux et cinq titres supplémentaires par mois. Les syndicats de producteurs et d'artistes jugent cette mesure nécessaire "pour la diversité", notamment en ce qui concerne les réseaux de radio s'adressant "à un public jeune". Mais les radios privées ont jugé la mesure "liberticide". En réaction, elles sont allées jusqu'à suspendre mardi leur application des quotas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés FG et sénateurs CRC réclament l'adoption du texte pour supprimer le mot "race" de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930171438.wxquriog.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche et les sénateurs du groupe Communiste républicain et citoyen (CRC) ont réclamé mercredi, en pleine polémique autour des propos de Nadine Morano sur la "race blanche", que le gouvernement inscrive à l'ordre du jour du Sénat la proposition de loi supprimant le mot "race" de la législation. L'eurodéputée devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle en vue des élections régionales de décembre après avoir réitéré mercredi ses propos polémiques de samedi sur la "race blanche". Après avoir jugé que "le silence de l'ancien président de la République" Nicolas Sarkozy était devenu "honteusement assourdissant", le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus des ultramarins) a considéré que "ses propos écoeurants établissant un lien intrinsèque entre une prétendue +race blanche+ et la définition de la population française devraient être sévèrement sanctionnés par sa famille politique". A la différence des responsables politiques de tous bords, qui "s'en tiennent aux postures et autres incantations" à leurs yeux, ces députés ont fait valoir dans un communiqué qu'ils avaient entrepris de "s'attaquer au fond du problème en mettant en cause la persistance de la notion de race dans notre législation". "L'adoption par le Sénat dans les meilleurs délais d'un tel texte serait la meilleure réponse aux propos odieux de Mme Nadine Morano sur +la France, pays de la race blanche+", écrivent de leur côté les sénateurs CRC dans un autre communiqué. Ils citent le généticien Albert Jacquard pour appuyer leur démarche: "compte tenu des implications biologiques que tant d'écrits, de doctrines et de politiques ont accrochées, de façon indélébile, au mot +race+, ne serait-il pas prudent de l'éliminer, comme on le fait d'un outil inutile et dangereux". Co-écrite par les députés Front de Gauche et les députés martiniquais, réunionnais et guyanais composant le groupe GDR, cette proposition de loi supprimant le mot "race" du code pénal, du code de procédure pénale et de la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse avait été adoptée à l'Assemblée en mai 2013. La majorité socialiste s'était ralliée à ce texte, soulignant qu'il s'agissait d'"une première étape". François Hollande s'était en effet engagé pendant sa campagne présidentielle à supprimer le mot "race" de la Constitution. Mais le texte n'est jamais passé devant le Sénat, ont déploré jeudi les députés du groupe GDR et les sénateurs CRC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit en commission l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930165513.5snw4ion.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en commission une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à rétablir pour les mineurs l'autorisation parentale de sortie du territoire, supprimée en 2013. Dans son article unique, qui n'a fait l'objet d'aucun amendement, le texte de Marc Le Fur stipule que "l'enfant ne peut quitter le territoire national sans une autorisation de sortie du territoire signée des titulaires de l'autorité parentale". La proposition de loi sera débattue dans l'hémicycle le 8 octobre, dans le cadre d'une journée consacrée à des textes du groupe Les Républicains (niche parlementaire). Le rétablissement de cette autorisation figurait parmi les propositions du rapport du socialiste Patrick Mennucci, à l'issue de la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus jihadistes créée en décembre 2014 à l'initiative du député Eric Ciotti (LR). Face au "nombre important de jeunes mineurs de nationalité française (qui) ont rejoint ou rejoignent les zones de combat en Syrie et en Irak, aux côtés des forces de l'organisation dite de +l'État islamique+", les signataires de cette proposition de loi pointent "le caractère inadapté de notre droit au contexte actuel" pour justifier leur initiative. Malgré le plan de prévention et de lutte contre les filières djihadistes, les circulations de mineurs demeurent soumises à un contrôle trop limité, considèrent ces députés LR, pour lesquels le gouvernement n'a pas donné aux parents les moyens de prévenir les départs et de s'y opposer. Actuellement, un mineur peut se rendre dans de nombreux pays sous seule réserve de disposer de la carte nationale d'identité, selon l'exposé des motifs du texte. Les députés LR rappellent notamment que le tribunal administratif de Paris a rejeté en juin la requête d'une mère lui demandant de condamner l'État pour ne pas avoir empêché son fils de partir combattre auprès des jihadistes en Syrie alors qu'il était mineur. Le rapporteur public avait fait valoir que depuis la suppression de l'autorisation de sortie de territoire pour les mineurs, les parents avaient la possibilité, en substitution, de déposer une demande d'interdiction de quitter la France, ce que la mère n'avait pas fait. En commission, Patrick Mennucci, favorable à la mesure, a néanmoins appelé mercredi à "ne pas sacraliser l'autorisation de sortie du territoire" et invité à prendre en compte les critiques faites dans le passé, par exemple sur la possibilité de falsifier ce document. Au nom du groupe PS, Dominique Raimbourg a précisé qu'un "certain nombre d'entre nous vont voter pour (en commission), un certain nombre s'abstenir de façon que le débat s'ouvre avec le ministère pour vérifier l'utilité de l'autorisation de sortie du territoire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réaffectation de la bande des 700 mégahertz: les députés adoptent l'accord trouvé avec le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930163330.xvq8uyw6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur feu vert mercredi au compromis trouvé avec le Sénat pour permettre l'attribution à la téléphonie mobile des fréquences de la bande des 700 mégahertz, jusqu'à présent utilisées essentiellement par la télévision numérique terrestre (TNT). La proposition de loi de députés socialistes relative "au deuxième dividende numérique et à la poursuite de la modernisation de la télévision numérique terrestre" sera définitivement adoptée après une ultime lecture au Sénat. Elle reprend trois apports du Sénat introduits lors du débat en première lecture en juillet. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pourra refuser son agrément au rachat d'une chaîne de TNT qui n'aura pas respecté ses obligations conventionnelles. Le principe de la couverture à 95 % du territoire par la TNT est préservé pour les chaînes diffusées en numérique. Enfin, le gouvernement remettra dans les trois mois au Parlement un rapport sur l'éligibilité à l'aide à l'équipement des foyers qui reçoivent la TNT par voie satellitaire. Le texte habilite notamment le gouvernement à modifier, par voie réglementaire, les normes de diffusion des autorisations en cours en vue de l'adaptation régulière du paysage audiovisuel aux nouvelles normes de diffusion et de compression, sans qu'il soit nécessaire, à chaque évolution technique, d'en passer par la loi. Considérée comme étant celle des "fréquences en or", la bande des 700 MHz permet une meilleure qualité de service, répondant ainsi aux contraintes de la téléphonie 4G. Les nouvelles fréquences seront attribuées avant la fin de l'année, pour une durée de vingt ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à l'annulation de la vente des Mistral à la Russie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930155151.d291i6vq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné définitivement son feu vert mercredi à l'annulation de la vente à la Russie des deux bâtiments militaires Mistral, le Sénat ayant voté l'accord trouvé entre Paris et Moscou déjà adopté par l'Assemblée nationale. A l'occasion d'un scrutin à main levée, les sénateurs de gauche, à l'exception des communistes qui se sont abstenus, ont soutenu l'accord, tandis que les autres se sont abstenus ou ont voté contre. La vente de ces deux bâtiments de projection et de commandement (BPC) avait été annulée par la France en raison de l'implication de la Russie dans la crise ukrainienne. En vertu de l'accord conclu le 5 août entre Paris et Moscou, après huit mois de négociations, le gouvernement français a annoncé le versement aux autorités russes d'une somme légèrement inférieure à un milliard d'euros, correspondant aux avances versées par la Russie pour l'acquisition des deux navires, dont le prix d'achat s'élevait à 1,2 milliard. Quelque 949,7 millions ont déjà été versés par la Banque de France à la Banque centrale russe. La France a trouvé depuis un accord avec l'Égypte, qui achètera ces deux bâtiments pour environ 950 millions d'euros. Il n'y a eu "aucune violation par la France de ses engagements, puisque le différend (..) a été réglé à l'amiable", a déclaré le secrétaire d'État aux Affaires européennes Harlem Désir. "La négociation avec la Russie nous a préservé d'une procédure d'arbitrage dont le résultat aurait été hasardeux et certainement plus coûteux" et "l'accord nous a permis de récupérer la pleine propriété des bâtiments, et donc de pouvoir les revendre", a-t-il ajouté. Enfin, a souligné le secrétaire d'Etat, "ne pas livrer, dans les circonstances actuelles, de tels bâtiments ne signifie pas que nous renoncions à des relations étroites avec la Russie". De son côté, Yannick Vaugrenard (PS) a souligné "combien, dans un contexte géopolitique tendu et mouvant, il est nécessaire de tenir bon, sans fébrilité, sur ce qui fonde la politique étrangère de la France, à savoir le respect du droit". La position de la France est ainsi conforme, a-t-il dit notamment, "à nos engagements de lier la vente des navires à l'attitude de la Russie, qui en violant les frontières de l'Ukraine a ressuscité la perspective de la guerre entre États européens". "La revente des Mistral à l'Égypte est une bonne nouvelle, mais elle ne doit pas se faire au rabais", a affirmé pour sa part Joël Guerriau (UDI-UC) en estimant que "des interrogations subsistent". Dominique de Legge (Les Républicains, LR), rapporteur de la commission des finances, a ainsi fait valoir qu'après la revente des Mistral, "la perte sèche devrait avoisiner 250 millions d'euros". Même réserves sur le montage financier pour Robert del Picchia (LR), rapporteur de la commission des Affaires étrangères, mais, a-t-il dit, cet accord "nous sort d'un pas difficile en matière industrielle et diplomatique". Jean-Vincent Placé (écologiste) a regretté que "le gouvernement ait cherché à se débarrasser au plus vite des navires, faisant fi du caractère dictatorial du régime al-Sissi". "Néanmoins, par souci de cohérence avec la politique française vis-à-vis de la Russie, nous votons ce projet de loi", a-t-il dit. En revanche, pour Michelle Demessine (Communiste, républicain et citoyen), si "cet accord est satisfaisant, il n'est que la conséquence d'une mauvaise décision du chef de l'État", et c'est pour cela que son groupe s'est abstenu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose d'assouplir les règles d'intervention de Bpifrance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930154225.xyn7zd0d.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire, publié mercredi, préconise d'assouplir les règles d'intervention de la banque publique d'investissement Bpifrance dans certains cas et de la doter d'une capacité de retournement pour les entreprises en difficulté. La mission d'information défend également un accès direct de Bpifrance et de la Banque européenne d'investissement (BEI) aux financements --à un prix plus avantageux que les conditions de marché-- de la Banque centrale européenne pour des projets en lien avec les priorités économiques de l'Union européenne. Car, si la filiale financement de Bpifrance a accès directement au guichet de la BCE, ce recours n'existe pas pour la partie investissement. "Une telle idée a notamment été recommandée par le prix Nobel d'économie Joseph Stiglitz afin de développer le financement de l'investissement en Europe", fait valoir le rapporteur de la mission, le député Laurent Grandguillaume (Parti socialiste). Le rapport juge également "insuffisante" l'intervention de la banque publique d'investissement en faveur des entreprises en difficulté. "Sans doute Bpifrance pourrait-elle utiliser plus largement les marges de manoeuvre dont elle dispose pour se comporter un peu plus comme un +investisseur assumé+, au service de l'intérêt général, et non pas seulement comme un +investisseur avisé+ au sens de la réglementation européenne, laquelle n'exclut d'ailleurs pas toujours de plus larges interventions, notamment au profit d'entreprises en difficulté", soulève le rapport. Aujourd'hui, cette banque publique n'intervient qu'indirectement, via des fonds privés, pour de telles entreprises. En présentant son rapport mercredi au côté de la présidente de la mission, la députée Véronique Louwagie (Les Républicains), M. Grandguillaume a plaidé pour la mise en place d'une capacité de retournement, soit au sein de Bpifrance soit via des fonds régionaux dans lesquels elle pourrait investir. Sans remettre en cause la règle générale du "un pour un", qui veut que Bpifrance accorde --sauf rares exceptions-- un prêt de même montant que celui fourni en même temps par une banque privée, la mission d'information souhaite l'assouplir pour éviter que Bpifrance soit contrainte à l'inaction dès lors qu'aucun financeur ou investisseur privé n'est présent. "Il serait en effet dommage (...) que la BPI ne puisse financer que des entreprises dont la rentabilité est suffisante pour attirer des investisseurs privés", insiste le rapport. Mme Louwagie a, en outre, souligné qu'il fallait que la question de l'actionnariat de Bpifrance, codétenue à parité par l'Etat et la Caisse des dépôts, soit posée. "Lorsque deux capitaines dirigent un même navire, il est parfois difficile de définir un cap", a-t-elle relevé, sans toutefois avancer de proposition en la matière. mch/cb/pad BANCO BPI]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elections: les députés PS déposent une proposition de loi anti-fraudes visant le FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930153213.zt2amlro.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont déposé mercredi une proposition de loi pour "endiguer les manoeuvres frauduleuses aux élections", à la suite de plusieurs affaires où des personnes s'étaient retrouvées à leur insu candidates sur des listes Front national. "Lors des élections municipales de 2014 et départementales en 2015, plusieurs personnes se sont trouvées, à leur insu, candidates sur des listes", a expliqué lors d'un point de presse la députée PS du Calvados Laurence Dumont, pour qui "le FN est le seul parti qui se soit prêté à de pareilles turpitudes". A son côté, le maire de Giberville (Calvados) Gérard Leneveu a évoqué le cas de sa commune aux municipales où "un tiers des membres de la liste Bleu Marine" se sont retrouvés dans cette "situation insupportable". Ce maire avait porté l'affaire devant le tribunal administratif de Caen qui a annulé l'élection des deux conseillers municipaux FN au motif "de manoeuvres frauduleuses ayant porté atteinte à la sincérité du scrutin". D'autres députés PS ont dit avoir été confrontés à des situations similaires dans leurs départements en Seine-Maritime, dans le Loiret, en Saône-et-Loire et dans le Cantal. Cette fraude est relativement facile car le responsable de la liste peut procéder à l'ensemble des démarches relatives au dépôt des candidatures en se contentant de collecter les déclarations individuelles signées. M. Leneveu a expliqué que "les stratagèmes" utilisés pour récolter une signature étaient par exemple de faire croire "à la signature d'une pétition". Pour réduire ce risque de fraude, la proposition de loi suggère d'ajouter une mention manuscrite à la suite de la signature de la déclaration de candidature indiquant: "la présente signature marque mon consentement à me porter candidat à l'élection régionale/municipale, départementale/européenne sur la liste menée par..." et d'ajouter aux pièces nécessaires au dépôt de la liste une photocopie d'un justificatif d'identité de chaque candidat. La proposition de loi est "déjà signée de 164 députés socialistes" mais il n'y a pas encore de calendrier pour la discuter, selon Mme Dumont.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls sur les propos de Morano: "Marianne n'a pas de race, pas de couleur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930144205.65sdk4va.html</link>
   <description><![CDATA["Marianne n'a pas de race, pas de couleur": Manuel Valls s'est félicité mercredi des sanctions enclenchées par Les Républicains contre l'eurodéputée Nadine Morano, dénonçant ses propos "insupportables" sur la "race blanche". "Oui madame, Marianne n'a pas de race, pas de couleur et aujourd'hui, Marianne, vous l'avez incarnée", a salué le Premier ministre à l'adresse de la députée socialiste de La Réunion, Ericka Bareigts, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Dans sa question à M. Valls, Mme Bareigts avait déclenché une double ovation debout des bancs de la gauche, mais aussi les applaudissements d'une partie de la droite. "Pour moi, députée noire de la République, la France décrite par Mme Morano, n'est pas la mienne", a notamment lancé la députée. "Comme beaucoup ici", lui a répondu Manuel Valls, "je pense comme tous ici sur ces bancs, je n'accepte pas, et il ne faut plus accepter, les dérapages que nous connaissons dans les débats publics", qui "nous tirent vers le bas et fracturent la société". "Il y a aujourd'hui dans notre pays une course effrayante, une surenchère à l'extrême droite", a dénoncé M. Valls, mettant en garde "de la manière la plus solennelle ceux et celles qui se livrent à cette surenchère" et prévenant qu'il ne tolèrerait "jamais ces outrances". Le chef du gouvernement a également déclaré savoir "toute l'émotion qu'ont provoquée à la Réunion, dans nos outre-mers, mais tout simplement en France, des propos insupportables". "Et je me félicite que des décisions soient prises à l'égard de celle qui a prononcé des propos intolérables", a-t-il ajouté. "Quand on parle de +race blanche+, quand on va chercher sa doctrine dans les écrits de M. (Patrick) Buisson (ancien conseiller de Nicolas Sarkozy), quand on parle de +fuite d'eau+, quand on parle du +danger+ de +millions+ de migrants, quand on veut trier en fonction de la religion (...) on fracture le pays, on n'est pas à la hauteur, on tourne le dos à ce que sont les valeurs de ce pays", a tonné M. Valls. Premier député Les Républicains à s'exprimer ensuite, Jacques-Alain Bénisti a notamment lancé: "De grâce, ne mettez pas l'ensemble des députés sur l'ensemble des bancs face à une déclaration qui ne regarde qu'une seule personne". Peu après, dans les couloirs de l'Assemblée, le président du groupe LR, Christian Jacob, a aussi insisté sur l'idée que "Mme Morano s'est exprimée en son nom propre" et que "notre famille politique a pris toutes ses responsabilités". Il a ensuite attaqué le Premier ministre: "Dans ce domaine, nous n'avons aucune leçon à recevoir de M. Valls qui, en matière de récupération politicienne, se comporte comme M. (Florian) Philippot", vice-président du FN. parl-map/mat/pad]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
