<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Banque de France: la nomination de Villeroy de Galhau entérinée en Conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930120230.ne2sgsfn.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil des ministres a entériné mercredi la nomination de François Villeroy de Galhau comme gouverneur de la Banque de France, après le vote favorable mardi des commissions des Finances de l'Assemblée nationale et du Sénat. M. Villeroy de Galhau succédera donc le 1er novembre à Christian Noyer, dont le mandat s'achève fin octobre, pour six années à la tête de la prestigieuse institution. Le choix de François Hollande de confier ce poste à M. Villeroy de Galhau a suscité de nombreuses critiques concernant son passé de directeur général délégué chez BNP Paribas et donc un risque possible de conflit d'intérêts. Ses soutiens mettent en revanche en avant ses qualités pour cette fonction. "Je suis conscient de l'honneur de cette mission, et de la responsabilité qui m'incombera à compter du 1er novembre prochain. Le vote favorable hier, après audition, des deux commissions des finances du Parlement a clos une phase de débat légitime de façon claire, démocratique, et transpartisane. Je suis maintenant tourné vers l'avenir et le travail à mener au service de notre pays et de l'Europe", a réagi M. Villeroy de Galhau dans un communiqué. "Fort de mon expérience professionnelle, je poursuivrai l'oeuvre menée par Christian Noyer et ses prédécesseurs pour faire (de la Banque de France) une banque centrale moderne et influente. Je porterai pour cela les valeurs d'indépendance et de service public qui m'ont toujours animé", a-t-il ajouté. Avant de rejoindre le groupe bancaire, M. Villeroy de Galhau a été conseiller de Pierre Bérégovoy à Bercy puis à Matignon, directeur de cabinet de Dominique Strauss-Kahn et de Christian Sautter à Bercy, de 1997 à 2000, et directeur général des impôts de 2000 à 2003. bpa-mch/glr/gf BNP PARIBAS]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de Gauche réclament l'adoption du texte pour supprimer le mot "race" de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930114019.488uqjlr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche ont réclamé mercredi, en pleine polémique autour des propos de Nadine Morano sur la "race blanche", que le gouvernement inscrive à l'ordre du jour du Sénat la proposition de loi supprimant le mot "race" de la législation. L'eurodéputée devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle en vue des élections régionales de décembre après avoir réitéré mercredi ses propos polémiques de samedi sur la "race blanche". Après avoir jugé que "le silence de l'ancien président de la République" Nicolas Sarkozy était devenu "honteusement assourdissant", le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus des ultramarins) a considéré que "ses propos écoeurants établissant un lien intrinsèque entre une prétendue +race blanche+ et la définition de la population française devraient être sévèrement sanctionnés par sa famille politique". A la différence des responsables politiques de tous bords, qui "s'en tiennent aux postures et autres incantations" à leurs yeux, ces députés ont fait valoir dans un communiqué qu'ils avaient entrepris de "s'attaquer au fond du problème en mettant en cause la persistance de la notion de race dans notre législation". Co-écrite par les députés Front de Gauche et les députés martiniquais, réunionnais et guyanais composant le groupe GDR, une proposition de loi supprimant le mot "race" du code pénal, du code de procédure pénale et de la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse avait été adoptée à l'Assemblée en mai 2013. La majorité socialiste s'était ralliée à ce texte, soulignant qu'il s'agissait d'"une première étape". François Hollande s'était en effet engagé pendant sa campagne présidentielle à supprimer le mot "race" de la Constitution. Mais le texte n'est jamais passé devant le Sénat, ont déploré jeudi les députés du groupe GDR, pour lesquels "il est du devoir et de la responsabilité du gouvernement de mettre cette proposition de loi à l'ordre du jour au Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de Gauche réclament un texte pour supprimer le mot "race" de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930111418.kqxm0dva.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche ont réclamé mercredi, en pleine polémique autour des propos de Nadine Morano sur la "race blanche", que le gouvernement inscrive à l'ordre du jour du Sénat la proposition de loi supprimant le mot "race" de la législation. L'eurodéputée devrait se voir retirer son investiture Les Républicains en Meurthe-et-Moselle en vue des élections régionales de décembre après avoir réitéré mercredi ses propos polémiques de samedi sur la "race blanche". Après avoir jugé que "le silence de l'ancien président de la République" Nicolas Sarkozy était devenu "honteusement assourdissant", le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus des ultramarins) a considéré que "ses propos écoeurants établissant un lien intrinsèque entre une prétendue +race blanche+ et la définition de la population française devraient être sévèrement sanctionnés par sa famille politique". A la différence des responsables politiques de tous bords, qui "s'en tiennent aux postures et autres incantations" à leurs yeux, ces députés ont fait valoir dans un communiqué qu'ils avaient entrepris de "s'attaquer au fond du problème en mettant en cause la persistance de la notion de race dans notre législation". Co-écrite par les députés Front de Gauche et les députés martiniquais, réunionnais et guyanais composant le groupe GDR, une proposition de loi supprimant le mot "race" du code pénal, du code de procédure pénale et de la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse avait été adoptée à l'Assemblée en mai 2013. La majorité socialiste s'était ralliée à ce texte, soulignant qu'il s'agissait d'"une première étape". François Hollande s'était en effet engagé pendant sa campagne présidentielle à supprimer le mot "race" de la Constitution. Mais le texte n'est jamais passé devant le Sénat, ont déploré jeudi les députés du groupe GDR, pour lesquels "il est du devoir et de la responsabilité du gouvernement de mettre cette proposition de loi à l'ordre du jour au Sénat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France/budget 2016: baisse de 225 millions d'euros des APL, les aides personnalisées au logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930081144.1hj08c0z.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère du Logement va devoir économiser 225 millions d'euros sur les aides personnalisées au logement (APL), par trois mesures "ciblées", selon le projet de budget pour 2016 dévoilé mercredi. Ces mesures d'économies compenseront des dépenses supplémentaires prévues l'an prochain: 150 millions d'euros d'"aides à la pierre" (subventions aux bailleurs sociaux pour la construction de HLM) en plus, et 120 millions pour renforcer les capacités d'accueil des réfugiés, selon l'entourage de la ministre du Logement Sylvia Pinel. Les APL, octroyées sous conditions de ressources, sont aussi le principal poste de dépenses du ministère du Logement pour un montant de 15,5 milliards d'euros. Selon le projet de budget, elles seront rabotées de 225 millions en 2016 et de 314 millions en 2017 par trois mesures d'économies ciblées. Tout d'abord, comme le recommandait un rapport parlementaire (Pupponi) en mai, le patrimoine d'un bénéficiaire entrera dans le calcul de son revenu fiscal de référence, qui sert à déterminer le montant de l'APL - comme c'est le cas pour le versement du Revenu de solidarité active (RSA). Un décret fixera les contours de cette mesure : quel type de patrimoine (résidence secondaire, livret A, assurance-vie, PEL...) sera pris en compte et selon quelles modalités. L'idée, selon l'entourage de la ministre, est notamment d'écarter certains allocataires qui disposent d'une résidence secondaire. Aussi un loyer plafond sera fixé, à un niveau "très élevé", à partir duquel l'APL sera dégressive. Environ 500.000 ménages, sur les 6,5 millions de bénéficiaires des APL, seraient concernés. Enfin les salariés de moins de 25 ans qui viennent de trouver un emploi ne bénéficieront plus d'une dérogation qui leur était favorable: leur revenu annuel réel sera désormais pris en compte et non plus celui déclaré l'année précédente. Ces "évolutions des modalités d'attribution et de calcul des aides personnelles au logement, inspirées du rapport de François Pupponi (...) iront dans le sens d'une plus grande équité entre bénéficiaires", a déclaré vendredi le ministre du Budget Christian Eckert lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après de Rugy et Placé, la députée Barbara Pompili quitte EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150930060101.ydqocbgh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Barbara Pompili, co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée, a annoncé mercredi qu'elle quittait Europe Ecologie-Les Verts (EELV), aggravant le délitement du parti écologiste entamé par les départs des deux autres dirigeants parlementaires, François de Rugy et Jean-Vincent Placé. "Je reprends ma liberté", a déclaré la députée de la Somme dans un entretien publié mercredi sur le site internet du Monde. Elle y dénonce "une stratégie de division de la gauche" qui "risque de nous orienter vers une victoire du Front national" après le choix des écologistes de ne pas faire alliance avec les socialistes pour les élections régionales en Nord-Pas-de-Calais/Picardie. Mme Pompili, qui plaide dans sa région pour "une grande liste de toute la gauche", a précisé qu'elle ne rejoignait pas pour l'heure le nouveau parti créé par François de Rugy et Jean-Vincent Placé. "Ce n'est pas ma priorité", a-t-elle dit, tout en jugeant "avec sympathie" leur démarche qui va selon elle contribuer à "amener à une refondation de l'écologie politique". François de Rugy, qui co-présidait avec elle le groupe écologiste à l'Assemblée depuis 2012, avait initié la scission d'EELV en annonçant son départ le 27 août, imité le lendemain par le président du groupe au Sénat, Jean-Vincent Placé. Les deux parlementaires avaient dénoncé de concert une "dérive gauchiste" d'EELV, notamment en raison des alliances nouées dans plusieurs régions avec le Front de gauche. Ils ont annoncé la création d'un nouveau parti, "Écologistes!", et ambitionnent de présenter des candidats aux élections régionales (6 et 13 décembre). Au Monde, Barbara Pompili a précisé qu'elle entendait "évidemment" rester à la tête du groupe écologiste à l'Assemblée. Le groupe (18 membres) est divisé à peu près à parts égales entre les partisans d'un retour au gouvernement et des alliances avec le PS et ceux prônant plutôt un rapprochement avec le Front de Gauche. "L'idée est de garder deux co-présidents qui représentent chacun une des sensibilités du groupe", a-t-elle dit. Europe Ecologie-Les Verts, né d'un regroupement de plusieurs partis après le succès des élections européennes de 2009 et régionales de 2010, est profondément divisé depuis la décision prise en 2014 par Cécile Duflot et Pascal Canfin, les deux représentants écologistes au sein du gouvernement Ayrault, de ne pas prendre part au gouvernement de Manuel Valls. De son côté, en vue des élections régionales, le Parti socialiste a lancé une campagne de référendum du "peuple de gauche", qu'il exhorte à l'unité, pour "faire sauter le verrou de la division" face à la menace du Front national.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 08:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la liberté de création: débats animés autour des conditions de la pratique amateur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929232553.geolkemc.html</link>
   <description><![CDATA[La définition et l'encadrement de la pratique artistique amateur ont provoqué un débat animé dans la soirée de mardi à l'Assemblée nationale, où le gouvernement et les députés de la majorité ont retouché ce volet du projet de loi sur la création. Le nouvel article introduit en commission et voté avec quelques modifications entend "trouver le bon point d'équilibre" pour "concilier la sécurisation des pratiques amateurs et confirmer l'attachement à la présomption de salariat", selon le rapporteur du texte, Patrick Bloche (PS), pour lequel le législateur doit avoir "la main qui tremble" en la matière. Il définit notamment l'artiste amateur et ouvre la possibilité d'un remboursement des frais engagés, sans risque de requalification en salariat ou travail dissimulé. Il précise les conditions dans lesquelles un artiste amateur (ou un groupement) peut se produire dans un but non lucratif en aménageant certaines règles du code du travail. Cet article encadre aussi les situations dans lesquelles un entrepreneur de spectacle professionnel agissant dans un cadre lucratif peut recourir à des artistes amateurs sans les rémunérer (nombre annuel de représentations limitées, inscription dans un accompagnement de pratiques amateurs ou d'actions pédagogiques et culturelles, etc). La ministre de la Culture Fleur Pellerin, qui a parlé d'"une étape majeure dans l'histoire de nos politiques culturelles", a vanté un "texte d'émancipation des pratiques amateurs" et fait ajouter dans le texte que le principe que cela se fasse "sans préjudice de la présomption de salariat". Tout en défendant la pratique amateur, les orateurs Les Républicains, tel François de Mazières, n'ont pas été avares de critiques, par exemple sur une complexification et des "contraintes supplémentaires". Ils ont aussi souligné que "les professionnels du spectacle sont inquiets". "L'orchestre de l'opposition n'est pas tout à fait au point, entre ceux qui veulent supprimer l'article et d'autres qui veulent l'amputer, à l'inverse de députés de majorité qui veulent le compléter", a ironisé le socialiste Richard Ferrand. Dans les modifications votées dans la nuit, les députés ont notamment stipulé, via un amendement écologiste, que la part de la recette attribuée à l'artiste amateur ou au groupement d'artistes sert à financer leurs activités, voire les frais engagés pour les représentations concernées. Les députés ont également cherché à encadrer davantage les conditions dans lesquelles les entrepreneurs de spectacle vivants peuvent faire participer des artistes amateurs, au travers d'un amendement de la communiste Marie-George Buffet. La CGT-spectacle, à l'origine d'une pétition, avait alerté sur une "régression considérable", aux conséquences "catastrophiques, pour des artistes déjà fortement précarisés". Plus de dix millions de personnes en France sont concernées par la pratique amateur, très répandue dans le spectacle vivant. Dans l'hémicycle, plusieurs députés bretons, dont la tête de liste de la droite et du centre pour les régionales Marc Le Fur, ont invoqué "fest noz" ou "bagadou".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 01:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radios: l'Assemblée élargit la rémunération équitable aux webradios</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929193114.sk9q86h9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a élargi mardi aux webradios le régime de la rémunération équitable, en vigueur pour les radios hertziennes, via le vote d'un amendement du gouvernement au projet de loi sur la liberté de la création. Jusqu'alors, seules les radios hertziennes sont soumises au régime juridique de la rémunération équitable, qui implique un partage des gains publicitaires avec les producteurs et les artistes-interprètes en fonction de leur valeur globale et de l'importance de la musique sur leur antenne. Cette rémunération est perçue par la société civile pour la perception de la rémunération de la communication au public de phonogrammes du commerce (SPRE), société commune aux sociétés d'artistes interprètes et de producteurs. Les webradios, en l'absence de licence légale, doivent pour l'instant, malgré des recettes publicitaires faibles voire nulles, payer des droits d'auteurs et négocier des accords avec de nombreux représentants. La licence légale étendue doit s'appliquer aux radios diffusées sur internet en flux continu, par "simulcasting" (diffusion en ligne simultanée et sans changement des programmes de radios hertziennes, déjà redevable de la rémunération équitable) ou de radios diffusées uniquement par internet (webcasting) linéaire (diffusion en continu de programmes propres, créés spécifiquement pour une diffusion en ligne), selon le ministère piloté par Fleur Pellerin. Mais "les services de radios diffusées uniquement par internet (webcasting) linéaire excessivement thématisés, qui pourraient constituer une forme de contournement de l'exercice du droit exclusif (par exemple: une webradio consacrée à un artiste ou à un album), seront exclus de cette extension", est-il précisé dans l'exposé de l'amendement. Le marché des webradios reste aujourd'hui très peu développé et représente seulement quelques centaines de milliers d'euros annuels de droits collectés pour les ayants-droit, souligne le gouvernement. L'extension de la rémunération équitable aux webradios leur permettra un accès facilité aux catalogues des producteurs de phonogrammes et donc un développement significatif de ce marché, qui devrait in fine bénéficier à l'ensemble de la filière, selon lui. Plusieurs rapports ont préconisé ces dernières années d'étendre le régime de la rémunération équitable aux webradios.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Les Républicains voteront contre le rapport sur les institutions (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929165749.uy5tjmiv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains ne soutiendront pas les propositions du groupe de travail à l'Assemblée nationale sur l'avenir des institutions qui seront présentées vendredi "car elles vont à l'encontre de la Vème République", a indiqué mardi le président du groupe Christian Jacob. "On se démarque complètement de ses propositions, qui sont un non-sens et vont à l'encontre des institutions de la Vème République", a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le groupe de travail, lancé fin 2014 et co-présidé par le président de l'Assemblée Claude Bartolone et l'historien Michel Winock, doit adopter son rapport vendredi. Il comprend des élus de toutes tendances ainsi que des personnalités, comme l'ancien numéro un de la CGT Bernard Thibault ou le professeur de droit constitutionnel Alain-Gérard Slama. Dans ses critiques, le chef de file du groupe LR a regretté par exemple une proposition visant à "élire la moitié des députés à la proportionnelle". Le projet de rapport a été présenté par le groupe de travail à François Hollande le 25 septembre. Dans cette version qui n'était pas définitive, le texte proposait aussi de limiter à trois consécutifs le nombre de mandats pour les députés, le retour au septennat (mais non renouvelable) ou encore la réduction du nombre de députés à 400 (au lieu de 577) et de sénateurs à 200 (au lieu de 348), selon des sources parlementaires. "On ne se retrouve pas dans ce rapport, alors nous voterons contre", a indiqué M. Jacob. Les députés LR feront en conséquence leur propre contribution à ce rapport, qui sera rédigée par l'ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer. Fin juillet, Claude Bartolone avait promis des "propositions fortes à la rentrée" en matière institutionnelle et dit souhaiter "un accord entre l'opposition et la majorité sur ce sujet d'intérêt général". Le président de l'Assemblée avait laissé entendre samedi sur iTélé que la mission sur l'avenir des institutions proposerait notamment que les députés ne fassent pas plus de "trois mandats de suite". "Moi, j'ai accepté parce que je suis pour dégager un point de vue de consensus, mais tant que vous y croyez il faut y aller" en politique, a estimé ce député de Seine-Saint-Denis et actuelle tête de liste socialiste pour les régionales de décembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 18:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elevage: 8.000 dossiers traités à ce jour par les cellules d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929160149.lxcawanw.html</link>
   <description><![CDATA[Les cellules d'urgence mises en place dans les préfectures ont apporté leur aide à 8.000 éleveurs en difficulté depuis le début de l'année, a indiqué le ministre de l'Agriculture, Stéphane Le Foll, lors d'un débat à l'Assemblée nationale, où il a longuement défendu son action sans pour autant annoncer de nouvelle mesure. "J'avais évalué le nombre d'exploitations en difficultés autour de 20.000, ce qui semble clairement se confirmer", a déclaré M. Le Foll, précisant que "8.000 dossiers ont d'ores et déjà été traités". "Nous allons poursuivre jusqu'à la fin de l'année pour faire en sorte que l'ensemble des aides qui sont nécessaires pour permettre aux exploitations de passer ce moment de difficulté soient versées", a-t-il ajouté. L'élevage français (lait, porc et bovin) traverse une profonde crise qui a poussé le gouvernement à annoncer un plan de soutien comprenant notamment 100 millions d'euros d'allègement des charges. Ces aides ont été débloquées "pour traiter les situations d'endettement bancaire des éleveurs, au travers des cellules d'urgence qui ont été mises en oeuvre dans tous les départements dès le mois de février 2015", a rappelé le ministre. Ces cellules d'urgence départementales regroupent l'État, les banques et la Médiation du crédit, et étudient au cas par cas les dossiers des exploitations les plus en difficulté pour restructurer leurs prêts. Le ministre a rappelé les autres mesures du plan annoncé en deux temps, fin juillet et début septembre, dont la possibilité pour les éleveurs de demander une "année blanche", c'est-à-dire un report total des annuités bancaires de 2015. Il a également mis en avant les "près de 4 milliards d'euros destinés à l'agriculture et l'industrie agroalimentaire" via le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) et les baisses de cotisations incluses dans le pacte de responsabilité. Il n'a cependant pas évoqué le budget 2016 de son ministère, qui doit être présenté mercredi. Une centaine de députés, dont l'ancien ministre de l'Agriculture Bruno Le Maire (LR), ont assisté à ce débat sans vote, convoqué par le gouvernement après des demandes insistantes de l'opposition, en particulier les centristes de l'UDI. Les orateurs de tous bords ont évoqué la "souffrance" voire le "désespoir" des agriculteurs, mais la plupart ont jugé les mesures gouvernementales insuffisantes. Les radicaux de gauche ont plaidé pour un "patriotisme alimentaire", les écologistes pour davantage d'agro-écologie, le Front de gauche pour "arrêter d'aller dans le sens du libéralisme". Thierry Benoit (UDI) a demandé notamment "un mouvement global de simplification administrative et normative" pour le secteur. "Trop de charges, trop de contraintes normatives", a renchéri Antoine Herth (Les Républicains), critiquant un débat qui "arrive bien tard" et visant à "sauver les apparences". Attaqué par M. Herth sur sa double fonction chronophage de ministre et de porte-parole du gouvernement, M. Le Foll a vivement revendiqué son enracinement dans une circonscription agricole et assuré qu'il fixait son agenda "pour les agriculteurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi écolo-socialiste pour lutter contre les conflits d'intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929155303.afxv553r.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires écologistes et socialistes vont déposer une proposition de loi au Sénat et à l'Assemblée pour lutter contre les conflits d'intérêts lors des nominations à des fonctions publiques, ont-ils annoncé mardi. Le texte "crée une interdiction pour les personnes nommées par le président de la République à des fonctions d'intérêt général d'avoir, pendant les cinq années qui précèdent leur nomination, exercé une activité privée en lien avec ce rôle d'intérêt général". "Il faut restaurer une indépendance absolue des décideurs et régulateurs publics, il en va de la crédibilité de l'action publique", a expliqué la sénatrice Marie-Noëlle Lienemann (aile gauche du PS) lors d'une conférence de presse à l'Assemblée aux côtés de la députée écologiste Eva Sas. Les deux parlementaires ont tenu volontairement leur conférence de presse juste après l'audition de François Villeroy de Galhau, proposé au poste de gouverneur de la Banque de France, devant la commission des finances de l'Assemblée nationale. Cette nomination est controversée en raison du passé du candidat, ancien directeur général délégué chez BNP Paribas. Leur proposition de loi est soutenue par des économistes comme Xavier Timbeau, directeur principal à l'OFCE et Jean-Paul Pollin, professeur d'économie à l'université d'Orléans. Les parlementaires, qui sont actuellement une vingtaine au total à avoir signé le texte et comptent le déposer dans les prochains jours, devront ensuite convaincre leurs groupes politiques de les mettre à l'ordre du jour de l'Assemblée nationale ou du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: le Parlement approuve la nomination de Francis Delon à la tête de la commission de contrôle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929154906.x50wwph3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a largement approuvé mardi la nomination controversée du conseiller d'Etat Francis Delon à la tête de la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR) créée par la loi sur le renseignement pour contrôler l'activité des services. Agé de 64 ans, M. Delon n'a recueilli que des votes favorables -21- à l'issue de son audition à la commission des lois de l'Assemblée. Dans la matinée, il avait déjà obtenu 22 votes pour, contre 5 défavorables, à l'issue de son audition au Sénat. Le choix de M. Delon, proposé par le président de la République François Hollande, avait suscité les critiques de certaines associations ayant combattu la loi sur le renseignement adoptée en juillet dans la mesure où il est lui-même proche du monde du renseignement en tant qu'ancien secrétaire général de la Défense nationale de 2004 à 2014. "J'ai une bonne connaissance des enjeux de sécurité, du fonctionnement des services de renseignement et des techniques qu'ils utilisent", a-t-il reconnu. "Cette expérience peut faire douter de mon indépendance. Connaissance ne signifie pas connivence ou complaisance", a assuré M. Delon aux parlementaires, mettant aussi en avant son "expérience juridictionnelle" au Conseil d'Etat, dont il est membre depuis 1979. Il a promis d'apporter un "soin particulier" au contrôle de l'algorithme censé détecter une menace terroriste sur les réseaux des opérateurs télécoms et "qui nourrit beaucoup d'inquiétude" sur d'éventuelles atteintes à la vie privée. "Compte tenu du parcours qui est le vôtre au service de l'Etat et des réponses aux questions, votre nomination me paraît correspondre parfaitement aux exigences de la fonction", a jugé le député LR Eric Ciotti, qui était le rapporteur désigné par la commission sur cette nomination. La loi sur le renseignement, visant à renforcer le renseignement en France, a créé la CNCTR, composée de quatre parlementaires (deux députés et deux sénateurs), deux membres du Conseil d'État, deux magistrats de la Cour de cassation et un spécialiste des questions électroniques. Cette commission devra donner un avis préalable à chaque mise en oeuvre des techniques de renseignement prévues par la loi, sauf en cas "d'urgence liée à une menace imminente ou à un risque très élevé de ne pouvoir effectuer l'opération ultérieurement". La Commission devra alors en être informée "sans délai". Les services du Premier ministre, qui délivrent les autorisations pour une période de 4 mois renouvelable, pourront passer outre l'avis de la Commission mais devront le motiver. A chaque désaccord, la CNCTR pourra saisir le Conseil d'État si elle le juge utile. La Commission aura aussi accès aux renseignements collectés, à leur traçabilité et aux locaux des services où ils sont centralisés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chansons francophones à la radio: les députés UDI dénoncent une mesure "liberticide" (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929131124.mfk17vjg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI vont "lutter farouchement" contre une mesure sur les chansons francophones "liberticide" pour les "radios libres", a prévenu mardi leur chef de file Philippe Vigier, se demandant "où est la gauche de 1981". "Cet amendement, adopté en commission et qui a bénéficié du soutien du gouvernement, est totalement liberticide. Où est la gauche de 1981? Elle a perdu la tête. La même gauche qui a ouvert les radios libres et qui, maintenant, dit que la programmation, c'est elle qui va la décider, l'encadrer!", s'est-il exclamé lors d'une conférence de presse. Le président du groupe de l'Union des démocrates et indépendants a appelé à "laisser aux radios libres le soin d'effectuer leur programmation". Il a dit craindre dans le cas contraire, "qu'il y ait moins de diffusion d'éléments francophones sur les radios, ce qui acterait la régression de la francophonie à l'échelle européenne et mondiale". Malgré les quotas qui imposent aux radios privées de diffuser 40% de chansons en français, les députés ont relevé que, sur certaines antennes, "10 titres francophones peuvent représenter jusqu'à 75% des diffusions francophones mensuelles", ce qui "ne permet plus aux nouveaux talents de rencontrer leur public". L'amendement au projet de loi sur la liberté de la création, l'architecture et le patrimoine vise donc à éviter que les mêmes tubes francophones ne tournent en boucle sur les ondes afin de se conformer aux quotas. Pour protester contre le soutien du gouvernement à cette mesure, les radios privées n'appliquent pas ce mardi les quotas légaux de chansons francophones. Les stations se disent "scandalisées" par les déclarations de la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, favorable à cet amendement qui, selon elle, doit "mieux mettre en valeur la jeune création française". "Sur un mois", cela reviendra seulement pour les radios à "passer un ou deux titres supplémentaires", a-t-elle précisé. Par ailleurs, le président du groupe UDI a exprimé mardi des craintes sur le volet "cités historiques" du projet de loi examiné depuis lundi à l'Assemblée, refusant que ce soit aux collectivités territoriales d'assumer "toutes les charges nouvelles" de ce nouveau label.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2016 sera "un budget de gauche" et "de renaissance" (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929125124.v41i2ym5.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Hugues Fourage, a assuré mardi, à la veille de la présentation du projet de loi de finances 2016, qu'il serait un "budget de gauche" et "de renaissance", mais aussi "l'illustration d'un social-réformisme". "On peut l'affirmer, c'est un budget de gauche, une gauche qui défend un nouveau modèle de croissance, s'attaque à la racine des inégalités plutôt qu'à ses symptômes et assume ses choix contre tous les conservatismes", a déclaré M. Fourage au cours d'un point presse. "C'est un budget de renaissance", a-t-il ajouté. Clin d'oeil à Martine Aubry? L'ancienne première secrétaire du PS avait créé en décembre 2013 une association portant ce nom de "renaissance" avec ses proches, les députés Jean-Marc Germain et Christian Paul. Le budget sera aussi "l'illustration d'un social-réformisme", qualification donnée dimanche par le Premier ministre Manuel Valls à son action, a encore dit M. Fourage, un de ses proches. "Le social, c'est la baisse des impôts pour huit millions de foyers et le financement de cette mesure par le produit de l'évasion fiscale", ce qui "veut dire que les tricheurs payent pour les gens honnêtes". Le réformisme, c'est notamment "le pacte de responsabilité" ou "la réforme de notre système fiscal avec l'introduction du prélèvement à la source et la généralisation de la télédéclaration", a-t-il détaillé, exhortant les patrons "à prendre le relais en sortant de leur frilosité" et les Français à "croire à leur destin".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une cohabitation des sensibilités à la tête du groupe écolo de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929122035.gr7j2zu6.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée nationale devrait être dirigé par deux coprésidents représentant les différentes sensibilités de ses membres, a indiqué mardi l'une de leurs chefs de file, Barbara Pompili. Lors d'un point presse, elle s'est dite "assez optimiste" quant à une solution pour permettre à partir de la semaine prochaine "un nouveau fonctionnement autour d'un consensus". La moitié des 18 députés écologistes sont partisans d'un retour au gouvernement et des alliances avec le PS, l'autre moitié défend plutôt un rapprochement avec le Front de gauche. Depuis la rentrée parlementaire mi-septembre, "il y a eu deux réunions de travail dans une atmosphère constructive, et surtout avec la volonté d'aboutir et de préserver le groupe", d'après Mme Pompili, elle-même de la tendance pro-gouvernement. "Il va y avoir fort probablement une coprésidence où chacun sera un peu plus représentant de sa sensibilité", a précisé la coprésidente, qui est du même bord que l'autre coprésident actuel, François de Rugy. Mme Pompili pourrait rester à la tête du groupe. Interrogée sur une éventuelle démission d'EELV, comme l'a fait M. de Rugy fin août, l'élue de la Somme a dit se poser "de très très fortes questions" mais souhaiter "continuer à en discuter avec un certain nombre de personnes" avant de prendre une décision. Après la décision mi-septembre des militants du Nord-Pas-de-Calais-Picardie de ne pas partir en tandem avec le PS aux élections régionales, Mme Pompili avait annoncé qu'elle ne soutiendrait pas la candidature de Sandrine Rousseau, chef de file des écologistes dans sa région.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Morano: les députés PS en ont marre de cette droite qui "pète les plombs" (porte-parole)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150929120113.q82l2087.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Hugues Fourage, a dit mardi en avoir assez des "dérapages incessants" à droite, accusant une partie de ses représentants de "péter les plombs", après les propos polémiques de Nadine Morano. "Aujourd'hui, certains à droite pètent les plombs, complètement, et sont en train de courir derrière le Front national, a déclaré M. Fourage lors d'une conférence de presse. C'est du défoulement total, et c'est inacceptable." Evoquant la sortie de Mme Morano sur la France, pays de "race blanche", ce député de Vendée a estimé que "le problème, c'est que ce genre de discours est devenu trop courant dans la bouche de l'ex-UMP". "C'est le soutien des porte-parole à la pratique xénophobe et autoritariste (du Premier ministre Viktor) Orban en Hongrie, c'est le refus de plusieurs maires de droite d'accueillir des réfugiés de confession musulmane, c'est (le député maire de Nice Christian) Estrosi qui voit derrière chaque Français musulman, la cinquième colonne du terrorisme, c'est (l'ex-président Nicolas) Sarkozy qui passe son temps à invoquer les racines chrétiennes de la France et comparer les réfugiés à une fuite d'eau", a-t-il énuméré. "Nous en avons assez de ces dérapages incessants qui ne sont pas des maladresses, mais pire, l'expression d'un état d'esprit refoulé d'une partie de la droite", a lancé ce porte-parole des députés PS. Nadine Morano avait déclaré samedi sur le plateau de l'émission "On n'est pas couché" de France 2: "Nous sommes un pays judéo-chrétien, le général de Gaulle le disait, de race blanche, qui accueille des personnes étrangères". L'eurodéputée s'est dite lundi soir victime d'un "procès en sorcellerie", après les critiques suscitées par ses propos, jusque par certains élus de son parti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
