<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 05 May 2017 09:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Macron: réforme pour instaurer "une dose de proportionnelle" dès "la première année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170505073516.n45w4njp.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé vendredi qu'il "mènera une réforme" pour "instiller une dose de proportionnelle" à l'Assemblée nationale dès "la première année" de son mandat, avant fin 2017, s'il est élu président de la République. "Je ne pourrai pas le faire pour les élections qui viennent en juin, mais je mènerai très rapidement une réforme qui permettra d'instiller une dose de proportionnelle" aux élections législatives, a déclaré le candidat d'En Marche! au micro de RTL. "Je souhaite le faire dans la première année", a précisé M. Macron, confirmant qu'il mènerait cette réforme avant décembre 2017. L'ancien ministre a justifié cette mesure par le souhait "que toutes les forces politiques, y compris celles qui me combattent puissent figurer au Parlement". En mars, lors de la conférence de presse de présentation de son programme, le candidat à la présidentielle s'était déjà dit favorable à l'instauration d'une "dose de proportionnelle". "Nous allons maintenant travailler aux modalités, d'abord de mise en oeuvre, et ensuite d'équilibre", avait-il alors déclaré. Il n'en a pas détaillé les modalités depuis. maa/ic/DS RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 May 2017 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"En marche!" pas forcément le "nom" pour les candidats aux législatives (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170504142521.ghpijkt9.html</link>
   <description><![CDATA["En marche!" ne sera "pas forcément" le nom des candidats présentés pour une majorité présidentielle en vue des élections législatives de juin si Emmanuel Macron accède à l'Elysée, a déclaré jeudi son porte-parole, Christophe Castaner. "Il y aura un engagement majorité présidentielle, et même +En marche!+ ne sera pas forcément le nom des candidats qui seront présentés", a-t-il dit lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Franceinfo-Le Monde-AFP. "Notre objectif, c'est d'avoir (...) un pôle progressif et démocrate qui rassemble des hommes et des femmes qui viennent du parti socialiste, du centre et des Républicains", a continué le député socialiste des Alpes-de-Haute-Provence. Sur la forme que prendrait ce "pôle" - coalition ou formation unique -, M. Castaner a dit imaginer une majorité présidentielle qui ne soit "pas un accord d'appareils". "Il nous faut en France un grand parti démocrate", a-t-il ajouté, estimant qu'"on a aujourd'hui la possibilité de créer ce parti démocrate derrière Emmanuel Macron président de la République". Interrogé sur le calendrier post-législatives en cas de majorité, il a répondu qu'il y aurait au moins une session extraordinaire du Parlement cet été. "Une chose est sûre, c'est qu'Emmanuel Macron veut aller vite sur les ordonnances. Donc il nous faudra une session en juillet pour habiliter le gouvernement à travailler sur les ordonnances (...) et il nous faudra une session peut-être extraordinaire en septembre", a-t-il expliqué, précisant que le calendrier n'était pas "arrêté".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 May 2017 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taux d'application des lois de 95% à la fin du quinquennat (Vallini)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170503180133.pki4fq8y.html</link>
   <description><![CDATA[Le taux d'application des lois à la fin du quinquennat avoisinera 95%, a annoncé mercredi devant le conseil des ministres André Vallini, secrétaire d'État chargé des relations avec le Parlement", vantant le "meilleur résultat depuis sa création", en 2008. A la fin du précédent quinquennat, ce taux était de 91%, a-t-on affirmé à son cabinet. "Ce taux de 95% a une signification politique importante car ce quinquennat aura fait la démonstration qu'il est possible de rendre effectives les réformes législatives votées par le Parlement", a estimé dans un communiqué M. Vallini, disant avoir notamment travaillé, depuis la suspension des travaux du Parlement fin février, à la parution des décrets d'application. Selon le secrétaire d'Etat, "le cliché selon lequel les lois ne sont pas appliquées parce que les décrets ne sont jamais pris, est donc aujourd'hui démenti". Il a aussi assuré que "le suivi des mesures réglementaires d'application des lois a été pour le président de la République une préoccupation permanente depuis cinq ans". Les lois votées par le Parlement sont suivies le plus souvent de décrets élaborés par le gouvernement, les "textes d'application", qui ont pour but de définir leurs modalités de mise en oeuvre. Il arrive que des lois juridiquement entrées en vigueur soient non applicables ou seulement partiellement faute des textes règlementaires adéquats. Selon un rapport d'information du sénateur PS Claude Bérit-Débat publié en février, 86% des mesures d'application "des lois significatives" du quinquennat avaient été prises au 31 décembre 2016. "La qualité de l'application des lois est une réponse définitive aux critiques populistes fréquentes, qui remettent en cause l'effectivité des textes que nous votons et, par là même, l'essence du travail parlementaire", jugeait-il aussi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 May 2017 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Cour des comptes certifie sincères les comptes 2016 de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170503175028.z0s7ohra.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des comptes a indiqué mercredi avoir certifié sincères les comptes 2016 de l'Assemblée nationale sans toutefois porter un jugement sur l'emploi de ses moyens, qui n'est pas dans ses prérogatives. Le rapport de la Cour des comptes, transmis par son premier président, Didier Migaud, certifie que les comptes du Palais Bourbon sont "dans leurs aspects significatifs, réguliers et sincères". Il s'agit de la quatrième certification des comptes de l'Assemblée par la Cour des comptes, en application de conventions signées en juillet 2013. La Cour, qui doit également certifier les comptes du Sénat, ne se prononce pas sur la gestion des moyens, matériels et humains, mobilisés pour assurer leur fonctionnement, mais apprécie la qualité et la conformité des comptes. L'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon avait fait apparaître notamment cette lacune. Le contrôle des budgets des Chambres n'est pas dans "les missions de la Cour des comptes", fixées par la loi, avait souligné Didier Migaud. Un contrôle extérieur pourrait aussi enfreindre la séparation des pouvoirs. Le rapport de la Cour des comptes a été mis en ligne sur le site de l'Assemblée. Celle-ci a aussi publié le rapport des questeurs (députés chargés de la gestion), qui souligne que pour 2016, "l'exécution du budget de l'Assemblée s'est traduite par un déficit limité à 1,14 million d'euros (contre 2,50 millions d'euros en 2015), dans un contexte d'activité parlementaire modérée". En effet, 943 heures et 40 minutes de séance ont été enregistrées en 2016, contre 1.133 heures et 20 minutes en 2015. Ce déficit résulte "de la progression des dépenses d'investissement (travaux de rénovation, éclairage de l'hémicycle, informatique, ndlr), alors que les dépenses de fonctionnement ont été contenues", selon les questeurs. Grâce notamment au développement des transmissions numérisées et à "la diminution des effectifs des fonctionnaires", ces dépenses de fonctionnement sont, "au terme de la présente législature, inférieures de près de 1% à ce qu'elles étaient au terme de la législature précédente", soulignent-ils. Le total des dépenses de l'Assemblée s'est élevé à 524 millions d'euros, soit un montant sensiblement identique à 2015. La dotation de l'Etat (518 millions d'euros annuels) est resté stable pendant toute la législature.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 May 2017 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cumul des mandats: Claude Goasguen, député-maire du XVIe à Paris, choisit la députation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170428123546.qqrdvj2v.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire LR du XVIe arrondissement de Paris, Claude Goasguen, a choisi de repartir à la bataille des législatives et de renoncer à son mandat local de maire en raison de l'interdiction du cumul des mandats, a annoncé vendredi son cabinet. M. Goasguen "a choisi la députation", a indiqué le cabinet du député-maire, confirmant une information parue jeudi dans la Lettre A, lettre d'information spécialisée. Il restera néanmoins conseiller de Paris jusqu'à la fin de la mandature en 2020. Le député a fait savoir qu'il ne souhaitait pas s'exprimer davantage. Claude Goasguen, 72 ans, est maire du XVIe arrondissement depuis 2008 mais conseiller de Paris depuis 1983. Il avait été adjoint sous les mandats Jacques Chirac et Jean Tibéri et président du groupe UMP de fin 2002 à l'automne 2006. Il est député sans discontinuer depuis 1993, d'abord dans la 10e circonscription de la capitale, puis la 14e où il avait été élu au premier tour, en 2012, avec 58,11% des voix. Le député-maire et ancien ministre avait pris la tête de la contestation fin 2016 contre la mise en place d'un centre d'hébergement pour SDF dans son arrondissement, qualifié de "nouveau Sangatte".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: l'ex-président de l'Assemblée Bernard Accoyer (LR) ne se représente pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170427101613.dzqkeqba.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président de l'Assemblée et actuel secrétaire général de LR, Bernard Accoyer, a décidé de ne pas se représenter aux prochaines législatives, a-t-il annoncé jeudi sur Twitter. "J'ai décidé de ne pas me représenter aux prochaines élections législatives et de passer le témoin à la nouvelle génération", écrit le député de Haute-Savoie, qui a présidé l'Assemblée de 2007 à 2012. Il se consacrera à ses "mandats locaux de maire-adjoint de la nouvelle commune d'Annecy et de maire délégué d'Annecy-le-Vieux", a-t-il précisé. Il continuera en outre à présider la fédération départementale et "au plan national, comme secrétaire général des Républicains", a-t-il ajouté. Il soutient la candidature d'Annabel Andre-Laurent, maire adjoint d'Annecy et conseillère régionale". Après la victoire de François Fillon à la primaire, Bernard Accoyer avait été désigné secrétaire général de LR. dec/mat/pad TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone reproche à Hollande d'avoir été "trop normal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170427082321.r66mqlou.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a fustigé jeudi le quinquennat de François Hollande, lui reprochant d'avoir été "trop normal dans une situation extraordinaire". "Je pense que le président Hollande a été trop normal dans une situation extraordinaire", a dénoncé Claude Bartolone sur CNews, en référence à la présidence "normale" du chef de l'État. "Malgré les difficultés, malgré le dernier chiffre vraiment terrible du chômage, je ne pense pas que les Français ont condamné ce quinquennat sur les résultats ni sur les réformes que nous avons imposées, mais sur sa tonalité générale", a ajouté le président de l'Assemblée. Le député a reconnu par ailleurs être "très rancunier". "Je n'oublie jamais, c'est mon plus grand défaut", a confié M. Bartolone, interrogé sur sa relation avec le chef de l'Etat. Pour ce qui est d'une éventuelle "réconciliation", il a déclaré que "ça relève de l'intime." Dans le livre "Un président ne devrait pas dire ça...", François Hollande avait estimé que Claude Bartolone n'avait "pas l'envergure" pour être Premier ministre et qu'il n'avait "pas un charisme considérable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 10:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone dénonce "le prêchi-prêcha de l'Eglise catholique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170427072849.bjc7qz34.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a dénoncé jeudi "le prêchi-prêcha de l'Église catholique", qui n'appelle pas à voter pour l'un ou l'autre candidat au second tour de la présidentielle. "C'est du prêchi-prêcha", a estimé Claude Bartolone sur CNews, après que la Conférence des évêques de France a refusé dimanche de choisir entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen. "Moi, je préfère l'Église de 2002, qui a eu le courage de nommer, de dénoncer l'extrême-droite", a martelé le député PS de Seine-Saint-Denis. Et de critiquer l'institution catholique, "qui est normalement une voix qui protège le faible ou le différent". Le président de l'Assemblée nationale a répété qu'"elle se réfugie derrière ce prêchi-prêcha", le terme renvoyant à un discours confus et moralisateur. L'Église de France a appelé dimanche soir à "construire une société plus juste, plus fraternelle dans ses diversités et plus respectueuse de chacun", refusant d'appeler à voter pour Emmanuel Macron ou Marine Le Pen. Dès dimanche, M. Bartolone avait invité "tous les républicains" à se rassembler derrière le candidat d'En Marche!. Interrogé par CNews, il s'est déclaré prêt à participer à des meetings de M. Macron avant le second tour : "Il y a une responsabilité collective d'être autour de lui pour combattre l'extrême-droite", a souligné le parlementaire socialiste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 09:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: publication au JO du décret de convocation des électeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170425060530.445rglw6.html</link>
   <description><![CDATA[Le décret de convocation des électeurs pour les élections législatives des 11 et 18 juin a été publié mardi au Journal officiel. Il stipule que "les électeurs sont convoqués le dimanche 11 juin 2017 en vue de procéder à l'élection des députés à l'Assemblée nationale", le second tour étant programmé une semaine plus tard, le 18 juin. Le scrutin, qui aboutira à l'élection des 577 députés, "sera ouvert à 8 heures et clos à 18 heures" et "ne pourra être clos après 20 heures", précise le décret. Par dérogation, les électeurs sont convoqués le samedi 3 juin en Polynésie française et dans les ambassades et postes consulaires d'Amérique, le dimanche 4 juin dans les autres ambassades et postes consulaires et le samedi 10 juin en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin et à Saint-Pierre-et-Miquelon, précise le JO. Pour le second tour, le scrutin sera organisé le samedi 17 juin en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, à Saint-Barthélemy, à Saint-Martin, à Saint-Pierre-et-Miquelon, en Polynésie française et dans les ambassades et postes consulaires d'Amérique. Le délai pour les déclarations de candidatures est fixé au vendredi 19 mai à 18 heures (le 12 mai pour l'élection des députés des Français de l'étranger).]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 08:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone appelle "tous les républicains" à se rassembler derrière Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170423201339.jf2ptdr2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a appelé "tous les républicains et progressistes à se rassembler" pour permettre la victoire d'Emmanuel Macron au second tour de la présidentielle, dans un communiqué publié dimanche soir. La "République française a besoin du rassemblement le plus large et le plus clair de tous les citoyens qui partagent ses valeurs, ses combats et ses promesses. C'est encore plus vrai quand l'adversaire à affronter au deuxième tour des élections présidentielles est la candidate de l'extrême droite", a estimé M. Bartolone. Pour ce deuxième tour, le candidat qui incarne les "convictions progressistes" des socialistes "est Emmanuel Macron. J'appelle tous les républicains et les progressistes à se rassembler et à s'engager pour sa victoire", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La député-maire de Nouméa (UDI) soutient Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170421021311.tkc9oj9a.html</link>
   <description><![CDATA[Sonia Lagarde, députée-maire de Nouméa qui siège au sein du groupe UDI à l'Assemblée nationale, a apporté vendredi son soutien à Emmanuel Macron, pour l'élection présidentielle, estimant qu'il représente "une véritable alternance". "Il est le seul aujourd'hui qui, dans un esprit d'ouverture, propose de rallier les intelligences de droite, de gauche et du centre pour faire avancer la France et mettre en place les réformes dont elle a besoin", a indiqué Mme Lagarde dans un communiqué. Sonia Lagarde, qui ne se représente pas aux prochaines élections législatives, avait voté pour Alain Juppé lors de la primaire de la droite et du centre. Alors qu'un référendum d'autodétermination aura lieu en Nouvelle-Calédonie au cours du prochain mandat présidentiel en 2018, Sonia Lagarde a salué le positionnement de M. Macron "en faveur du maintien de notre pays au sein de la communauté nationale". Le quotidien Les Nouvelles Calédoniennes a publié vendredi les réponses de sept des onze candidats à des questions concernant directement l'archipel français du Pacifique sud. "Même si pour ma part, je souhaite que la Nouvelle-Calédonie reste dans la communauté nationale, ce sera aux Calédoniens et aux Calédoniennes de décider de l'avenir", a déclaré le candidat d'En marche, à propos du scrutin d'autodétermination. Il a ajouté que "quel que soit ce choix, la République sera aux côtés de la Nouvelle-Calédonie car il ne peut y avoir de rupture dans notre histoire commune".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 04:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut des collaborateurs parlementaires: une intersyndicale reçue par El Khomri</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170419161940.m8gwezv4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri a reçu mercredi une intersyndicale des collaborateurs parlementaires qui réclame "un statut professionnel" et la procédure du licenciement pour motif économique en fin de mandat, selon un communiqué des syndicats. Bien qu'il ne s'agisse pas de son "domaine strict de compétence", la ministre avait demandé fin mars aux assemblées de définir "un cadre identique" pour les collaborateurs parlementaires, estimant que "le droit du travail ne doit pas s'arrêter aux portes du Parlement", dans le sillage des affaires Fillon et Le Roux. D'après l'intersyndicale CFTC-CFE-CGC-CGT-FO-Solidaires-UNSA, qui salue avec ce rendez-vous sollicité au ministère "une nouvelle étape pour la reconnaissance des droits des collaborateurs parlementaires", "la ministre a réaffirmé son soutien à la négociation devant aboutir à des accords professionnels dans les assemblées, puis à terme à une convention collective". Mme El Khomri a aussi "expressément demandé à la Direction Générale du Travail d'apporter une réponse précise aux syndicats des collaborateurs parlementaires d'ici la fin de la semaine prochaine, notamment sur la légitimité de la procédure de licenciement pour motif économique en fin de mandat", poursuit le communiqué. La ministre est candidate investie par le PS pour les élections législatives à Paris. Les syndicats revendiquent le cadre des licenciements économiques, plus protecteur, en lieu et place des licenciements pour motif personnel comme jusqu'alors. Quelque 2.000 collaborateurs travaillent à l'Assemblée nationale, 1.000 au Sénat. A l'occasion des élections législatives de juin et sénatoriales de septembre, quelque 1.300 d'entre eux risquent d'être licenciés en raison du renouvellement des assemblées. "Ni privilèges, ni passe-droits, nous ne demandons rien d'autre que l'application du droit commun à notre profession", avait lancé l'intersyndicale en annonçant cette rencontre rue de Grenelle. Plusieurs dizaines de collaborateurs ont participé à une "marche" pour s'y rendre, depuis le Palais-Bourbon voisin, selon une source syndicale. La première réunion d'un groupe de travail notamment sur le statut des collaborateurs décidé à l'initiative du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), prévue fin mars à l'Assemblée, a été reportée au motif de l'absence annoncée de représentants de l'opposition de droite. Elle pourrait se tenir après le second tour de la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des centaines de milliers d'euros de sondages commandés par Matignon sur l'image d'Ayrault et Valls (factures)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170414144723.xx4wc7td.html</link>
   <description><![CDATA[Un organe de Matignon, chargé notamment d'analyser l'état de l'opinion sur le gouvernement, a commandé pour plusieurs centaines de milliers d'euros de sondages consacrés entièrement ou partiellement à "l'image" des Premiers ministres Jean-Marc Ayrault puis Manuel Valls, selon ses factures transmises vendredi à l'AFP. Le Service d'information du gouvernement (SiG), qui commande pour près de 2 millions d'euros de sondages en moyenne par an, a dépensé durant le quinquennat en moyenne 240.000 euros par an à ce type d'enquêtes concernant l'image du gouvernement, dont certains sur les locataires de Matignon, selon un bilan transmis à l'AFP. Jeudi soir sur France 2, une enquête du magazine "Envoyé Spécial" avait remis en cause ces contrats avec les sondeurs, en pointant notamment du doigt un sondage qualitatif de juin 2014 concernant Manuel Valls, facturé plus de 53.000 euros. Ces budgets "image" ont toutefois significativement baissé au cours du quinquennat puisqu'ils sont passés de 285.549 euros en 2012 (14,9% du budget sondages) à 173.862 euros en 2016 (8,8%), a souligné le SiG. "Ces sondages dits d'image concernent davantage l'exercice du pouvoir car nous interrogeons toujours l'image au regard de l'action menée par le gouvernement. Tout est relié à des questions de fond", a fait valoir à l'AFP une responsable du SiG, jugeant ces enquêtes "absolument" en ligne avec la mission de cette administration. Sur la centaine de sondages commandés chaque année depuis 2012, 16,7% en moyenne seulement étaient liés à l'image, selon le décompte du SiG. Outre une partie du baromètre sondagier mensuel lié à l'image du gouvernement et du Premier ministre, figurent également des études qualitatives comme celle épinglée par "Envoyé Spécial". Six d'entre elles ont été commandées durant le quinquennat, pour un montant dépassant 200.000 euros: trois sous M. Ayrault (25.000 à 29.000 euros chaque) et trois sous M. Valls (32.000 à 53.500 euros). Des contrats similaires apparaissent également sous l'ère Fillon, là aussi pour plusieurs dizaines de milliers d'euros. Ces "qualis", issus du marketing commercial mais de plus en plus utilisés pour la politique, font remonter des déclarations de petits groupes, contrairement aux sondages dits "quantitatifs" à questions fermées. Le "quali" de 53.500 euros épinglé par "Envoyé Spécial" comprenait des éléments à la pertinence discutable, comme des comparaisons de Manuel Valls à des animaux ("lion", "hyène"...) ou des commentaires sur sa frange "crantée" lui donnant un air "fonceur". Cette partie sur le physique et la "sémiologie" a coûté 4.320 euros, selon le SiG. A la suite de l'affaire des sondages de l'Elysée, visant des commandes suspectées de favoritisme pour plusieurs millions d'euros de sondages par la présidence Sarkozy, François Hollande avait pris l'engagement de ne commander aucun sondage par le palais présidentiel. Contrairement à l'Elysée, la commande de sondages figure bien explicitement dans les missions du SiG, qui a commandé son premier sondage lors de sa création en 1976. Dans ses missions, le service "analyse l'évolution de l'opinion publique et le traitement médiatique de l'action gouvernementale"; "informe le grand public de l'action du Premier ministre et du gouvernement" et "pilote et coordonne au niveau interministériel la communication gouvernementale". Dans un rapport parlementaire de novembre 2015, le sénateur PS de Gironde Alain Anziani avait questionné "l'intérêt" pour la conduite de l'action gouvernementale de "certains" sondages menés par le SiG, citant par exemple des cas concernant l'image des taxis parisiens, ou les valeurs de gauche.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure appelle Hamon à faire "une campagne positive jusqu'au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170411165634.5ltvmrz4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS de l'Assemblée nationale, Olivier Faure, a invité mardi le candidat Benoît Hamon, en chute dans les sondages, à faire "une campagne positive jusqu'au bout", sans commencer à "chercher des explications" à une éventuelle défaite à la présidentielle. "On souhaite que Benoît Hamon fasse une campagne positive jusqu'au bout", a déclaré M. Faure à l'AFP à l'issue d'une réunion de groupe où une quarantaine de députés socialistes étaient présents. "A partir du moment où on commence à chercher des explications à sa défaite, on la précipite", a jugé le chef de file des députés PS, en référence aux déclarations faites lundi à RTL par M. Hamon sur le poids d'un quinquennat qui a "déçu" et le "poison permanent" des défections au PS en faveur d'Emmanuel Macron. M. Faure a jugé que "ce n'était pas très bon" non plus que le candidat PS ait indiqué sur France 2 samedi soir qu'il voterait Jean-Luc Mélenchon si le candidat de La France insoumise se qualifiait pour le second tour. Même écho de l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, élue parisienne pour qui "il faut se battre jusqu'au bout d'autant qu'il y a encore beaucoup d'indécis". "Notre candidat doit continuer à parler Europe et international car il incarne la gauche européenne. Services publics et pouvoir d'achat pour le présent et pour l'avenir", a-t-elle jugé au terme de la réunion à l'Assemblée. Inquiets des perspectives de l'après-présidentielle, les députés présents ont approuvé l'idée que le Premier ministre Bernard Cazeneuve mène la campagne des élections législatives. "Rien n'est acté mais, par son positionnement politique et son engagement personnel apprécié de tous, il nous apparaît assez naturel que Bernard Cazeneuve puisse conduire cette campagne aux côtés du parti", a estimé M. Faure. Bernard Cazeneuve est pressé par certains dans son camp de mener la campagne PS aux législatives, pour éviter une débâcle électorale qui accroîtrait les risques d'explosion du parti. far/ic/cam RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LR veulent "réformer" l'Assemblée pour "réussir" un quinquennat Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170411153822.3r8xyly6.html</link>
   <description><![CDATA["Mieux légiférer", "renforcer l'évaluation" et davantage "représenter la Nation": 103 députés LR ont mis sur la table mardi des axes de "réforme" du travail à l'Assemblée pour assurer la "réussite" d'un quinquennat Fillon si le candidat de la droite remporte la présidentielle. Aboutissement de cinq mois d'échanges, "ce travail collectif correspond à une prise de conscience d'un très profond malaise parlementaire" alors que "les Français ne comprennent plus très bien le rôle du député", a déclaré en conférence de presse François Cornut-Gentille, aux côtés notamment d'Isabelle Le Callennec et Véronique Louwagie. Selon eux, il existe un "déséquilibre" entre exécutif et législatif, et "le spectacle pendant cinq ans, notamment autour de la déchéance de nationalité et la loi El Khomri, a accéléré les réflexions". Avec "l'accord" du candidat de la droite à la présidentielle, ces parlementaires veulent être "pragmatiques" afin de "changer les pratiques", et non pas un "grand soir" à l'instar du candidat de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon. "François Fillon est le candidat qui disposera le plus facilement d'une majorité, et il lui faut une majorité opérationnelle", font-ils aussi valoir. Pour "mieux légiférer", "des textes courts, ni bavards, ni déclaratifs", pas de "lois de circonstance", et des études d'impact plus précises, préconisent ces députés LR, à commencer par M. Cornut-Gentille, auteur au printemps 2015 d'un essai intitulé "Gouvernez! Pour un nouvel exercice du pouvoir". Au chapitre de l'évaluation et du contrôle, qui permettent selon eux de lutter contre le poids des lobbies, ils appellent à renforcer "le suivi politique" des lois votées, de désigner dans chaque commission un contrôleur général, de pouvoir mieux questionner les ministres ou de recourir à des expertises comme celles de l'Insee et la Dares. Ces parlementaires souhaitent aussi "redonner du sens à la mission de représentation de la Nation", avec un débat en séance chaque année en octobre pour "déterminer les attentes des Français", et diversifier les "outils" (plateformes contributives, conseils de circonscription...). Enfin, ils suggèrent de créer "un comité d'éthique de l'Assemblée nationale", dirigé par un collège de députés, pour contrôler l'usage du crédit collaborateurs et l'indemnité de frais de mandat ou l'exercice d'une activité professionnelle par les députés. Sur la réduction du nombre de députés, que François Fillon veut proposer par référendum à 400 environ, cette réforme doit "découler de la ou des missions confiées au Parlement et non être un préalable", préviennent-ils. Couplée avec le non-cumul des mandats, qui s'appliquera avec les élections législatives de juin, cette réduction pose selon eux "la question d'un statut de l'élu pour en assurer l'attractivité et la diversité de recrutement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
