<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 12:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés à la rencontre de militaires de Sentinelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128113417.lfj45kkd.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM, MoDem et LR iront mardi soir à la rencontre de militaires déployés dans le cadre de l'opération Sentinelle sur le parvis de la Défense, a annoncé le groupe majoritaire dans un communiqué. "Après une simulation d'un déploiement opérationnel d'un poste de commandement tactique, les députés engageront un dialogue convivial, franc et direct avec les régiments sur place sur les conditions de vie des militaires, leur cohésion inter-unités et leur difficultés quotidiennes", écrit le groupe dans un communiqué. Déployée au lendemain des attentats de janvier 2015, l'opération rassemble près de 7.000 militaires sur l'ensemble du territoire national ainsi que 3 000 réservistes. "Prise pour cible à six reprises depuis février 2015, l'opération Sentinelle fait porter une charge considérable sur le moral de nos militaires, déjà très engagés à l'étranger, ainsi que sur la capacité à recruter", souligne le groupe LREM. L'enjeu de la rencontre co-organisée par les commissions de la Défense et des Affaires étrangères, "est d'écouter, pour mieux comprendre, mieux considérer et mieux légiférer", résume-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 12:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Droit à l'erreur": une commission spéciale à l'Assemblée, sur demande LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128110640.35wtbwf6.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur le "droit à l'erreur", une mesure phare de la campagne d'Emmanuel Macron et nouvelle tentative de simplifier les démarches administratives, passera aux mains d'une commission spéciale à l'Assemblée, qu'a demandée mardi le président du groupe LREM Richard Ferrand. Cette commission, sollicitée en conférence des présidents dans la matinée en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, comptera 70 membres, dont 39 LREM, 13 LR, 6 MoDem, 4 "Constructifs", 4 socialistes de Nouvelle Gauche, 2 Insoumis, 2 communistes. Une commission spéciale est de droit notamment si elle est demandée par un ou plusieurs présidents de groupes représentant la majorité absolue des membres de l'Assemblée. L'objectif du "projet de loi pour un Etat au service d'une société de confiance" est de "réparer et transformer la relation entre nos concitoyens et l'administration" et de "changer le logiciel administratif", a exposé le Premier ministre Edouard Philippe lundi lors d'une conférence de presse. Le projet devait initialement être présenté à l'été, mais il a été retoqué par le chef de l'Etat qui a demandé à ce qu'il soit enrichi. Un conseiller d'Etat, Thierry Tuot, et une quinzaine de députés ont alors été amenés à plancher dessus. Sous le quinquennat de François Hollande, la loi Macron avait notamment fait l'objet d'une commission spéciale, dont Richard Ferrand, alors député socialiste, était rapporteur général.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pressé de toutes parts, Solère va finalement quitter ses fonctions de questeur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128101625.yngqabcv.html</link>
   <description><![CDATA[Pressé de toutes parts,le député Thierry Solère, qui a adhéré ce week-end à La République en marche (LREM), a annoncé mardi qu'il quitterait ses fonctions de questeur de l'Assemblée nationale "dès la fin de cette année". "J'entends monter une impatience à ce que la pluralité de la vie démocratique de l'Assemblée nationale puisse s'exprimer rapidement (...). Donc je vous annonce que j'en tire en parfaite cohérence les conclusions et je vais quitter mes fonctions de questeur dès la fin de cette année, pour permettre dès le début de l'année 2018, sans attendre le mois d'octobre, que l'opposition puisse être représentée au sein de la questure", a déclaré M. Solère sur CNews. Il avait lundi soir opposé une fin de non-recevoir à François de Rugy, président de la chambre basse, qui avait jugé que "l'intérêt de l'Assemblée nationale serait que Thierry Solère abandonne la questure". "Juridiquement, j'ai raison", mais "je vois bien qu'il y a une impatience à la mise en oeuvre de cette pluralité", a dit mardi M. Solère, précisant qu'il ne se représenterait pas à la questure. "Moi, mon engagement c'est pour des idées, ce n'est pas pour des fonctions", a assuré le député des Hauts-de-Seine (ex-LR). Le président de l'Assemblée, qui avait accru la pression lundi et consulté plusieurs présidents de groupe, a affirmé sur Twitter que "le choix courageux de Thierry Solère de rejoindre la majorité était une bonne nouvelle politique". "Sa décision de quitter la questure afin de préserver le pluralisme du collège des questeurs est une bonne nouvelle pour l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. - 'Roi de l'opportunisme' - "Avec élégance et responsabilité @solere92 indique qu'il rejoint notre groupe et quittera la questure fin 2017. Bienvenu!", a réagi le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand. "Dans un premier temps, il a dû penser qu'on pouvait attendre cette échéance (d'octobre 2018), et puis il a vu notamment que le président Rugy s'était exprimé de manière assez nette (...) et je crois qu'il en a tiré les conséquences", a déclaré Stanislas Guérini, un porte-parole du groupe, sur Radio Classique. "Je le remercie de l'avoir fait, avant que tout ça prenne encore d'autres dimensions et proportions. On a besoin à la questure d'un représentant de l'opposition, ça fait partie de la démocratie", a dit Barbara Pompili (LREM) à LCP. Président du groupe MoDem, Marc Fesneau, a dit à l'AFP qu'il trouvait "sage" sa décision. "Le gouvernement ne se mêle pas du fonctionnement interne des assemblées", a sobrement affirmé à l'AFP le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM, Christophe Castaner. Côté LR, Florence Portelli, candidate à la présidence du parti, a qualifié sur France Inter Thierry Solère de "roi de l'opportunisme", au regard de ses appartenances politiques successives. "Ces gens-là n'ont aucune morale", a-t-elle dit. En juin, le groupe LR avait manifesté son mécontentement lors de l'élection de M. Solère à la questure. Avec le concours de députés LREM, M. Solère, ex-LR ayant cofondé le groupe "Constructifs", l'avait emporté aux dépens de son candidat Eric Ciotti. M. Solère arguait à l'époque qu'il représentait un groupe "d'opposition". Un des trois postes de questeur, chargé d'administrer et de gérer les finances de l'Assemblée, était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. L'adhésion de M. Solère à LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, laissait la questure entièrement aux mains du parti présidentiel auquel appartiennent les deux autres questeurs Florian Bachelier et Laurianne Rossi. bpa-reb-ic/mat/DS TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 11:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Solère va quitter ses fonctions de questeur "dès la fin de cette année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171128070011.cq6uqj60.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Thierry Solère ("Les Constructifs"), qui a adhéré ce week-end à La République en marche (LREM), a annoncé mardi qu'il quitterait ses fonctions de questeur de l'Assemblée nationale "dès la fin de cette année", après l'appel en ce sens du président de l'Assemblée François de Rugy. "J'entends monter une impatience à ce que la pluralité de la vie démocratique de l'Assemblée nationale puisse s'exprimer rapidement (...). Donc je vous annonce que j'en tire en parfaite cohérence les conclusions et je vais quitter mes fonctions de questeur dès la fin de cette année, pour permettre dès le début de l'année 2018, sans attendre le mois d'octobre, que l'opposition puisse être représentée au sein de la questure", a déclaré M. Solère sur CNews. M. Solère avait dans un premier temps, lundi soir, opposé une fin de non-recevoir à François de Rugy, qui avait jugé que "l'intérêt de l'Assemblée nationale serait que Thierry Solère abandonne la questure". "Juridiquement, j'ai raison". Mais "je vois bien qu'il y a une impatience à la mise en oeuvre de cette pluralité", a expliqué M. Solère, qui a précisé qu'il ne se représenterait pas à la questure. "Moi mon engagement c'est pour des idées, ce n'est pas pour des fonctions". "Je ne fais pas de la politique pour tout ça", a dit le député des Hauts-de-Seine. En juin, le groupe Les Républicains avait crié au scandale lors de l'élection à la questure, avec le concours des députés LREM, de M. Solère, ex-LR ayant cofondé le groupe "Constructifs", aux dépens du candidat de LR Eric Ciotti. M. Solère arguait à l'époque représenter un groupe "d'opposition". Un des trois postes de questeur, chargé d'administrer et de gérer les finances de l'Assemblée nationale, était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. L'adhésion de M. Solère à LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, laissait la questure entièrement aux mains du parti présidentiel auquel appartiennent déjà les deux autres questeurs Florian Bachelier et Laurianne Rossi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une résolution pour promouvoir le drapeau et autres symboles européens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127235353.5mgnutw7.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, l'Assemblée nationale a voté lundi soir après un débat nourri une proposition de résolution LREM pour promouvoir les symboles de l'Union européenne, notamment le drapeau, dont la présence dans l'hémicycle reste contestée par certains partis, dont La France Insoumise. Adopté à main levée par les députés LREM, MoDem, Constructifs, socialistes et une partie des LR, et rejeté par les Insoumis et communistes, ce texte d'un article invite le gouvernement à prendre toutes les mesures pour promouvoir les symboles européens, notamment dans le cadre de la journée de l'Europe du 9 mai. Après une initiative, sans succès, du groupe de Jean-Luc Mélenchon pour remplacer le drapeau européen dans l'hémicycle par celui de l'ONU, Emmanuel Macron a officiellement effectué mi-octobre la démarche pour que la France reconnaisse les symboles européens. Le drapeau représentant un cercle de douze étoiles d'or sur fond bleu ou l'hymne tiré de "L'Ode à la joie" de Beethoven ont été reconnus jusqu'alors comme symboles par 16 des 28 pays européens, par la signature d'une déclaration annexée au traité de Lisbonne. "Malgré toutes les difficultés, les Françaises et les Français ont porté au pouvoir une majorité qui croit en l'Europe et ses institutions, qui souhaite l'améliorer sans la renier", a lancé le chef de file des députés LREM Richard Ferrand. Reprenant l'angle d'attaque de la majorité, qui a déjà les élections européennes en tête, il a affirmé que "la recomposition politique à laquelle nous assistons depuis mai dernier divise ceux qui pensent que, nous Européens, partageons un avenir commun, et ceux, nationalistes, qui pensent que nous serions mieux seuls". "Evitons le chantage où la seule alternative serait le nationalisme le plus brutal ou le libéralisme", a exhorté plus tard Alexis Corbière. Il a réaffirmé l'hostilité des Insoumis à un drapeau d'inspiration "religieuse" puisant dans des représentations de la Vierge Marie, ou défendu "une harmonisation sociale et fiscale" plutôt qu'"une unité dans la diversité", formule de la devise européenne. Dans un plaidoyer, Jean-Louis Bourlanges (MoDem), ex-eurodéputé, a affirmé que "le rapport à l'Europe comme à la France n'est pas une affaire de distribution et de rétribution mais d'identité", critiquant aussi "M. Mélenchon et les ultra-jacobins". Présente mais silencieuse, Marine Le Pen avait posé un petit drapeau français sur son pupitre, comme d'autres de son groupe. Elue avec les voix FN, Emmanuelle Ménard a évoqué le "drapeau européen de (s)on coeur, drapeau européen de (s)a raison", mais critiqué le "pouvoir bruxellois" et jugé "culture, morale, modes de vie menacés par des vagues de migrations sans précédent". La secrétaire d'Etat Nathalie Loiseau, pour laquelle "sans souveraineté européenne, la souveraineté nationale n'est pas en mesure de relever les défis", a assuré que "refonder l'Union européenne est indispensable et ne se fera pas sans les peuples". Cette "proclamation politique" des symboles "ne dira pas la conviction profonde du peuple français", a jugé Jean-Luc Mélenchon. Jugeant les symboles "importants" et critiquant FN et Insoumis, Damien Abad, un des vice-présidents de LR, a appelé à rendre l'Europe "capable de protéger", à repenser son fonctionnement. Ne mettant "pas exactement sur le même plan" les deux drapeaux, Julien Aubert a attaqué l'"obsession d'Emmanuel Macron qui cherche à se draper dans le drapeau européen". N'ayant "pas de leçon d'Europe à recevoir", le communiste Jean-Paul Lecoq a refusé de "boire la potion néolibérale jusqu'à la lie". Franco-grecque, Marietta Karamanli (PS) a souhaité des "politiques publiques qui fédèrent", au-delà des symboles.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 00:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Défense: feu vert de l'Assemblée à la création de l'établissement public, déjà adoptée au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127203227.lyvyyiw9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné lundi soir son feu vert à la ratification de l'ordonnance créant début 2018 le nouvel établissement public Paris La Défense pour remplacer les deux établissements actuels, une majorité d'élus voyant dans ce quartier d'affaires un atout en plein Brexit. La responsabilité du développement du quartier à long terme sera confiée aux collectivités territoriales, notamment au conseil départemental des Hauts-de-Seine, à majorité de droite, qui sera majoritaire au conseil d'administration. L'Etat sera représenté par le préfet de région. Déjà voté au Sénat en juillet, le projet de loi a été adopté à main levée, dans un hémicycle très dégarni, avec les suffrages des députés LREM, MoDem, mais aussi LR et Constructifs, au nom de la "simplification" et de la "décentralisation". Insoumis et communistes ont voté contre, les premiers hostiles notamment à un encouragement accru à la financiarisation de l'économie via ce quartier, les seconds critiques d'une mainmise de la droite locale et d'un risque de concentration "abusive" des "richesses" aux dépens des territoires défavorisés d'Ile-de-France. Le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard, qui a glissé que ce texte était l'un des derniers actes du gouvernement du Premier ministre Bernard Cazeneuve", a défendu le choix de l'actuelle majorité de "poursuivre le travail très largement enclenché pour consolider le premier quartier d'affaires européen". "La séparation actuelle entre un établissement chargé de la gestion et un chargé de l'aménagement a entraîné un certain nombre de dysfonctionnements, voire de l'inefficacité", a-t-il plaidé. Dans les objectifs affichés de la création du nouvel établissement public figure la fin du manque de coordination et de l'absence de prise en charge financière de la remise en état des équipements du quartier de La Défense, dénoncés à plusieurs reprises par la Cour des comptes. "Les entreprises regrettent la vétusté de certaines installations, les habitants ne se sentent pas assez pris en considération, les élus soulèvent des problèmes de sécurité", selon la rapporteure Isabelle Florennes (LREM). "Cinq ans que le boulevard circulaire est plongé dans le noir car le transformateur est en panne et personne ne met de l'argent pour le réparer", a renchéri Jean-Louis Bourlanges (MoDem), appelant à "arrêter cette dualité absurde". Nombre d'orateurs de la majorité mais aussi de droite ont fait valoir que ce quartier d'affaires est "une carte formidable à jouer en ce moment" (Constance Le Grip, LR) dans le contexte de Brexit, "qui a notamment permis à la France d'obtenir la relocalisation de l'autorité bancaire européenne" (Pacôme Rupin, LREM). L'Insoumise Danièle Obono a déploré la volonté d'"attirer encore plus de fauteurs de trouble" de la finance avec une "mise en concurrence des capitales européennes". Face aux critiques de LFI sur un "démantèlement de la capacité d'intervention de l'Etat", la majorité s'est voulue rassurante. "Le préfet doit être le garant de la cohérence entre les projets de l'établissement et les opérations nécessaires au bon fonctionnement de services publics", a ainsi défendu le ministre. Ce serait "la seule structure où l'Etat aurait le pouvoir de suspendre la décision de l'organe de pilotage", et de demander une deuxième délibération, a déploré Guillaume Larrivé (LR). La gauche s'est aussi alarmée du transfert à titre gratuit des parcs de stationnement et du manque à gagner pour l'Etat, évoquant diverses inquiétudes de la Cour des comptes rapportées par Le Monde. Stéphane Peu, qui a relayé des inquiétudes de Nanterre, a notamment tenté d'obtenir, comme le socialiste Christophe Bouillon, une représentation politiquement pluraliste du conseil départemental au conseil d'administration. "La droite alto-séquanaise, qui a toujours considéré la Défense comme sa chasse gardée (...), se verrait bien gestionnaire plénipotentiaire d'une City à la française", a cinglé le communiste. "Faux procès", pour Jean-Louis Bourlanges.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 21:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La pression s'accroît sur Solère, qui s'accroche à la questure de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127192733.zgevdpoh.html</link>
   <description><![CDATA[La pression s'est accrue lundi sur Thierry Solère, ex-LR rallié à LREM, pour qu'il quitte son poste de questeur de l'Assemblée nationale afin de respecter "les droits de l'opposition", mais le député des Hauts-de-Seine s'accroche. Le président (LREM) de l'Assemblée François de Rugy lui a fait savoir lundi soir très clairement: "Je le dis sans hésitation, l'intérêt de l'Assemblée nationale serait que Thierry Solère abandonne la questure". "Pour qu'il y ait une garantie de transparence dans l'utilisation du budget de l'Assemblée nationale, il a toujours été prévu que les questeurs n'appartiennent pas au même groupe", a-t-il ajouté à BFMTV. De plus, M. de Rugy a eu lundi "quelques échanges avec des présidents de groupe de l'opposition et de la majorité qui vont tous dans le même sens". Mardi, ils "pourront se positionner clairement sur ce sujet" selon lui, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, dans la matinée. Il ne faut pas que "l'élargissement de la majorité", avec l'adhésion à La République de marche également du ministre Gérald Darmanin et du secrétaire d'Etat Sébastien Lecornu, ainsi que l'entrée au gouvernement d'Olivier Dussopt (ex-PS), soit "parasité en quelque sorte par des débats sur le bon fonctionnement de nos institutions", a encore insisté M. de Rugy. Peu après, Thierry Solère a opposé une fin de non-recevoir: "J'ai été élu par mes pairs, ma légitimité je la tiens de cette élection", a-t-il martelé auprès de LCI. Comme le prévoit le règlement de l'Assemblée, "dans dix mois il y aura à nouveau une élection" de l'ensemble du bureau de l'Assemblée et alors il "remettra (son) mandat en jeu", a-t-il indiqué. "Ce n'est pas parce que M. Jacob (chef de file des députés LR) hurle à la mort" qu'il doit démissionner, a balayé ce questeur, selon qui "il ne faut pas mélanger le droit et la politique". - Le gouvernement botte en touche - Dès dimanche, M. Solère, qui venait de rejoindre La République en marche, avait annoncé qu'il ne comptait pas démissionner. La tradition veut pourtant que l'un des trois postes de questeur revienne à l'opposition. Or, désormais, avec l'adhésion à LREM de M. Solère, qui était déjà très proche de la majorité, les trois questeurs appartiennent au parti du président Emmanuel Macron. Interrogé lundi sur ce maintien, le nouveau porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a botté en touche, ne se voyant pas, "comme porte-parole, commenter une affaire qui est de nature strictement parlementaire", et renvoyant à l'élection annuelle du bureau en octobre. Pour sa part, une des porte-parole des députés La République en marche, Aurore Bergé, a estimé que "l'opposition" devait être "représentée" à la questure. Le débat pourrait s'inviter à la réunion du groupe majoritaire mardi matin également. En juin, M. Solère, alors LR "Constructif", avait été élu à ce poste stratégique, avec des voix de LREM et au détriment de LR, ce qui avait déclenché une crise au Palais Bourbon. Le règlement de l'Assemblée avait par conséquent été modifié pour que les instances du Palais Bourbon "reflètent sa composition politique", à compter du prochain renouvellement du bureau, plus haute instance collégiale. Mais "face à la situation nouvelle, il me revient de rechercher, avec les groupes politiques, les solutions qui permettront à l'Assemblée de continuer à fonctionner en respectant les principes d'équilibre et de juste représentation de toutes ses composantes politiques", a souligné lundi le président de l'Assemblée dans un communiqué. L'adhésion de M. Solère à la majorité "impacte indéniablement le fonctionnement" de l'institution, selon M. de Rugy. Interrogé par BFMTV sur l'argumentation de M. Solère, qui fait valoir qu'il a été élu, le titulaire du "perchoir" a rétorqué que "nous pourrions procéder à un vote dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 20:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Philippot demande au Premier ministre de recevoir les Patriotes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127170312.togtrqhq.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des Patriotes, Florian Philippot, a demandé lundi au Premier ministre de recevoir son mouvement pour les consultations sur le mode de scrutin des élections européennes mercredi et jeudi, après le ralliement du député ex-FN José Evrard. "Je lance un appel au Premier ministre. Il n'y a pas de raison que nous ne soyons pas reçus", a-t-il déclaré en conférence de presse à Lens, au coeur du bassin minier, au côté de José Evrard, député du Pas-de-Calais qui a annoncé quitter le FN pour rejoindre les Patriotes. "Le critère est désormais rempli. Il serait incompréhensible que nous ne puissions pas être reçus", a-t-il ajouté, assurant que le mouvement n'avait pas été consulté la semaine dernière par Emmanuel Macron, faute de représentant au Parlement. Le Premier ministre Edouard Philippe recevra mercredi et jeudi les représentants de la plupart des partis politiques pour ces consultations. José Evrard, élu avec près de 53% des voix dans la 3e circonscription du Pas-de-Calais face au MoDem Patrick Debruyne, est désormais le premier parlementaire Les Patriotes. "Il sera la voix et le visage des Patriotes à l'Assemblée nationale. C'est très, très important. Ca nous manquait", a estimé M. Philippot. S'estimant "trahi dans [ses] engagements", M. Evrard avait quitté le Parti communiste, dont il a été un des permanents à Lens pendant quinze ans, pour rejoindre le FN "pour des notions de souveraineté et d'indépendance nationale". Dans un communiqué signé par le porte-parole du parti Sébastien Chenu, le FN évoque une "trahison des électeurs lensois", après avoir appris "par voie de presse" le départ de M. Evrard. "On n'a plus la même ligne politique" avec Marine Le Pen, a explique M. Evrard en conférence de presse. "Je pense que sortir de l'Europe reste une nécessité", a-t-il déclaré, jugeant "qu'il faut aussi sortir de l'euro". "Il y a un combat à mener contre l'Union européenne et son oligarchie", a martelé M. Philippot.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: le maintien de Solère à la questure "impacte" le fonctionnement de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127120836.88labjgv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée, François de Rugy, a estimé lundi que le maintien à la questure de Thierry Solère, qui a adhéré à LREM, "impactait indéniablement" le fonctionnement de la chambre basse et annoncé une consultation des présidents de groupes. "L'adhésion à la majorité de Thierry Solère, questeur élu alors qu'il appartenait à un groupe de l'opposition, crée une situation inédite", écrit dans un communiqué le président LREM de l'Assemblée. Cette situation "impacte indéniablement le fonctionnement" de l'institution, dit-il. En juin M. Solère, alors "Constructif", avait été élu à ce poste stratégique, avec des voix de LREM et au détriment de LR, ce qui avait déclenché une crise au Palais Bourbon. Après avoir annoncé son ralliement à LREM ce week-end, le député des Hauts-de-Seine a affirmé dimanche sur BFMTV n'avoir "aucune raison de démissionner" de son poste de questeur, auquel il a été élu pour un an. La tradition veut pourtant que l'un des trois postes de questeur revienne à l'opposition. Or, désormais, avec l'adhésion à LREM de M. Solère, qui était déjà très proche de la majorité, les trois questeurs appartiennent au parti du président Emmanuel Macron. M. Rugy souligne que "le principe même de la démocratie parlementaire fait que le président de l'Assemblée ne nomme pas les questeurs". Il ajoute qu'il lui revient "de veiller à ce que soient respectés les principes démocratiques qui fondent le fonctionnement de l'institution". Il rappelle qu'à la suite de la crise lors de la répartition des postes clés en juin, le règlement de l'Assemblée a été modifié pour que les instances du Palais Bourbon "reflètent sa composition politique" lors du prochain renouvellement du bureau, la plus haute instance collégiale, en octobre 2018. "D'ici là, et face à la situation nouvelle, il me revient de rechercher, avec les groupes politiques, les solutions qui permettront à l'Assemblée de continuer à fonctionner en respectant les principes d'équilibre et de juste représentation de toutes ses composantes politiques", ajoute M. Rugy. "Je mènerai donc dans la journée des consultations avec les présidents des groupes politiques pour contribuer à sortir rapidement de la situation qui prévaut aujourd'hui, et qui appelle à mon sens des décisions, afin que soient garantis les droits de l'opposition", ajoute le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député José Evrard quitte le FN et rejoint Les Patriotes, annonce Philippot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127095415.2iq3tdz9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Pas-de-Calais José Evrard quitte le Front national pour rejoindre les Patriotes, a annoncé lundi le président de ce mouvement, Florian Philippot, une décision qualifiée de "trahison" par le FN. "J'ai été heureux de le voir, de discuter avec lui, c'est José Evrard, député du Pas-de-Calais, qui m'a annoncé qu'il quittait le Front national et rejoignait les Patriotes", a déclaré M. Philippot sur RMC et BFMTV. "Son parcours de vie, son parcours politique parle pour sa sincérité, parle pour lui. Il a été au parti communiste" et est élu "dans le bassin minier". "Il avait rejoint le Front en 2013 sur cette ligne sociale de lutte contre les oligarchies, contre l'Union européenne, cette ligne trahie aujourd'hui par le Front national", a expliqué M. Philippot. MM. Evrard et Philippot donneront une conférence de presse ce lundi à 16h30 à Lens. "Nous avons trois députés européens, une trentaine de conseillers régionaux, 80 conseillers municipaux et communautaires", s'est félicité M. Philippot, qui a quitté le Front national en septembre. M. Evrard a été élu avec près de 53% des voix dans la 3e circonscription du Pas-de-Calais face au MoDem Patrick Debruyne. S'estimant "trahi dans [ses] engagements", il avait quitté le Parti communiste, dont il a été un des permanents à Lens pendant quinze ans, pour rejoindre le FN "pour des notions de souveraineté et d'indépendance nationale". Dans un communiqué signé par le porte-parole du parti Sébastien Chenu, le FN évoque une "trahison des électeurs lensois", après avoir appris "par voie de presse" le départ de M. Evrard. "Depuis plusieurs semaines nous avions noté une très forte baisse de son activité à l'Assemblée nationale. Son équipe avait justifié cette inactivité pour des raisons de santé. Il semblerait qu'en réalité de basses raisons politiciennes en étaient la principale cause", écrit M. Chenu, député du Nord. "M. Evrard, avec ce départ, trahit les électeurs du bassin minier qui avaient évidemment voté davantage pour le Front national que sur son seul nom. Cette trahison impardonnable s'explique certainement par l'alignement des positions de M. Philippot sur celles de Jean-Luc Mélenchon avec lequel il a exprimé, à plusieurs reprises, le souhait de vouloir travailler", accuse encore le FN.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bergé (LREM): "il faut que l'opposition puisse être représentée" à la questure de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171127071758.2qtc82d1.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, porte-parole des députés La République en marche, a estimé lundi que "l'opposition" devait être "représentée" à la questure de l'Assemblée nationale, après le refus de Thierry Solère de renoncer à son poste de questeur malgré son ralliement à LREM. M. Solère a annoncé ce week-end qu'il rejoignait LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu. Il a indiqué qu'il n'entendait pas renoncer à la questure car ce poste "n'appartient pas aux partis politiques". "Il faut qu'on ait ce débat. En effet il faut que l'opposition puisse être représentée", a déclaré Mme Bergé sur RFI. "Il faut qu'on ait ce débat en interne. C'est un poste important au sein de l'Assemblée nationale, c'est la gestion de nos finances notamment, et vous savez qu'on a engagé un train de réformes extrêmement important", a également déclaré la députée des Yvelines. En juin, le groupe Les Républicains avait crié au scandale lors de l'élection à la questure de M. Solère aux dépens de son candidat Eric Ciotti, avec le concours des députés LREM, M. Solère arguant alors représenter un groupe "d'opposition", les "Constructifs". Un des trois postes de questeur était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. Dimanche, le vice-président des Républicains Laurent Wauquiez a relevé "un vrai problème sur le fonctionnement de la République". "On a donc le président d'En Marche (Christophe Castaner) qui reste aux Relations avec le Parlement et, si j'ai bien compris, Thierry Solère qui vient d'adhérer à En Marche. Ce qui signifie donc que les trois questeurs de l'Assemblée nationale, ce qui n'est jamais arrivé dans l'histoire de la République, appartiennent au même parti. Ca n'est pas acceptable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas question pour Solère de renoncer à son poste de questeur de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171126164656.bcc0u7df.html</link>
   <description><![CDATA[Le député ex-LR Thierry Solère, qui vient de rejoindre La République en marche, a affirmé dimanche sur BFMTV qu'il n'avait pas l'intention de démissionner de son poste de questeur à l'Assemblée nationale. La tradition veut pourtant que l'un des trois postes de questeur revienne à l'opposition. Or, désormais, avec l'adhésion à LREM de M. Solère, qui était déjà très proche de la majorité, les trois questeurs appartiennent au parti du président Emmanuel Macron. "Le poste de questeur n'appartient pas aux partis politiques (...) Que dit le règlement de l'Assemblée nationale ? C'est que dans la répartition (des postes de responsabilité) on tente -on tente !- de veiller à une répartition pluraliste et de respecter la parité. Mais, par nature, c'est une élection", a déclaré le député des Hauts-de-Seine. Et donc, selon lui, "il n'y a pas d'obligation légale à ce qu'un parti politique, Les Républicains ou un autre" se voit réserver un poste de questeur. L'élection en juin du "Constructif" Thierry Solère à ce poste stratégique, avec des voix de LREM et au détriment de LR, avait déjà déclenché une crise au Palais Bourbon. "Je n'ai aucune raison de démissionner, je suis très heureux avec Florian Bachelier, qui est le premier questeur, et Lauriane Rossi, ma collègue également députée des Hauts-de-Seine", a insisté M. Solère. A la question "Vous avez envie de manger à tous les râteliers ?", il a répondu: "vous reprenez mot pour mot les attaques sans regarder ce qui se passe (...) Il y avait des traditions au Parlement qu'on est en train d'abandonner". "Je suis élu pour un an. En octobre prochain, il y aura une nouvelle élection, je dirai le moment venu si je suis à nouveau candidat à une fonction de questeur ou à une autre fonction au sein du Parlement. Et ce sont les 577 députés qui décideront, à bulletin secret", a-t-il précisé. Quant aux critiques venues de son ancien camp des Républicains, M. Solère les a balayées d'un revers de la main: "il y a encore un mois, j'étais encore LR donc, s'il n'y a plus de questeur LR, c'est parce qu'ils m'ont viré des Républicains". Sans préciser qu'il était déjà Macron-compatible quand il a été élu questeur.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpitaux: la rémunération de l'intérim médical plafonnée à partir de 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171126160818.54zmckgo.html</link>
   <description><![CDATA[La rémunération des médecins intérimaires, employés dans les hôpitaux publics pour pallier la pénurie de praticiens, sera plafonnée à compter de janvier 2018 et de manière dégressive jusqu'en 2020, selon un décret paru dimanche au Journal officiel. "Pris pour l'application" de la loi santé du précédent gouvernement, ce décret vise à mieux encadrer l'intérim médical, qui grève le budget des hôpitaux et contribue au manque d'attractivité des postes de praticiens hospitaliers, deux à quatre fois moins rémunérés. Il fixe ainsi "un salaire brut maximum pour la rémunération d'un praticien (médecin, mais aussi dentiste ou pharmacien, ndlr) mis à disposition dans un établissement public de santé par une entreprise de travail temporaire pour une journée de vingt-quatre heures de travail effectif". "Ce salaire brut est calculé au prorata de la durée de travail effectif accompli dans le cadre de la mission", précise le texte. Dans un arrêté, également publié dimanche, le plafond est fixé "pour une journée de vingt-quatre heures de travail effectif, à 1.170,04 euros" à compter de l'année 2020. Pour 2018, ce plafond est, "de manière transitoire, porté à 1.404,05 euros", contre "1.287,05 euros pour l'année 2019", selon l'arrêté. Par ailleurs, le décret impose aux agences d'intérim "de renseigner les établissements publics de santé sur les qualifications, l'autorisation d'exercice, l'aptitude, ainsi que le non-cumul d'activité" de leurs praticiens. Selon un rapport parlementaire publié en décembre 2013, le recours à l'intérim ou aux médecins "mercenaires" coûterait 500 millions d'euros par an. Son auteur, le député Olivier Véran (LREM, ex-PS), avait à l'époque formulé une dizaine de recommandations, parmi lesquelles un plafonnement des rémunérations. "Enfin !" s'est-il réjoui dimanche sur Twitter. "Il aura fallu 5 ans depuis mon rapport (...) pour enfin mieux réguler le recours aux médecins intérimaires à l'#hôpital", a commenté le député isérois, saluant un "décret d'autant plus précieux que (...) la situation s'est très fortement dégradée" depuis 2013.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déradicalisation : résultats "positifs" pour une expérimentation judicaire en Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171124185316.8gtul0i1.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-trois délinquants considérés comme en voie de radicalisation islamiste, mais non soupçonnés d'actes de terrorisme, ont été pris en charge avec succès dans le cadre d'un programme judiciaire de déradicalisation expérimenté dans le Haut-Rhin, ont annoncé vendredi les promoteurs de cette initiative. Deux ans après le lancement de ce projet, on note des "indicateurs d'évolution positifs", en tout cas pour les neuf personnes qui sont allées au bout du programme individuel élaboré à leur intention, a expliqué lors d'une conférence de presse le procureur général près la cour d'appel de Colmar, Jean-François Thony. Pour les 14 autres, le suivi n'est pas terminé. Aucun des participants n'est en détention. "On ne peut jamais dire d'une manière ferme et définitive qu'une personne est déradicalisée, mais on peut dire +il y a des signes de réinsertion+", a précisé M. Thony, évoquant une "prise de distance avec les théories du complot" ou une "reconstruction des liens familiaux". Les individus concernés sont pris en charge pendant au moins six mois par une équipe pluridisciplinaire d'éducateurs, de psychologues ou de psychiatres. Chaque parcours est individualisé : l'un peut être amené à suivre des cours sur les théories du complot, un autre à faire un "séjour de rupture" avec des éducateurs... "C'est une prise en charge exigeante : la personne doit honorer trois ou quatre rendez-vous et démarches par semaine, et cela peut durer un an", a souligné le procureur de Mulhouse, Dominique Alzeari. A ceux qui douteraient de la sincérité des "déradicalisés", "je réponds que pour dissimuler (ses idées) pendant un an, toutes les semaines, il faut vraiment être un bon comédien", a commenté de son côté son homologue de Colmar, Christian de Rocquigny. Quant à la question de savoir si une telle initiative peut être efficace alors qu'elle est imposée, le magistrat a estimé que "la contrainte permet d'amorcer la pompe, d'établir un contact, ensuite elle s'estompe". Le programme s'adresse à des personnes ayant commis une infraction pénale. Dans certains cas, il peut s'agir de faits d'incitation à la haine ou d'apologie du terrorisme. Dans d'autres, de faits n'ayant aucun rapport avec cette problématique - comme des violences conjugales ou des dégradations - mais dont les auteurs sont "repérés" pour leurs propos extrémistes. "On peut proposer à la personne d'échapper aux poursuites si elle se soumet au programme. On peut aussi lui imposer ce programme dans le cadre d'un contrôle judiciaire, ou bien encore dans le cadre d'une condamnation avec sursis et mise à l'épreuve", a détaillé M. Thony. Le programme mulhousien "est immédiatement transposable à l'ensemble du territoire français", a souligné la sénatrice (LR) du Haut-Rhin, Catherine Troendlé, co-auteur en juillet dernier d'un rapport parlementaire sur la politique de déradicalisation menée en France. Cette initiative est très peu coûteuse - de l'ordre de quelques milliers d'euros par personne suivie et par an -, loin de la "gabegie financière" qu'a représenté, selon elle, le centre controversé de Pontourny (Indre-et-Loire), qui a fermé cet été faute de résultat. Ce projet est très similaire au dispositif Rive ("Recherche et intervention sur les violences extrémistes"), dévoilé début novembre par la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Expérimenté depuis un an dans le plus grand secret, il concerne actuellement 14 personnes. Le gouvernement doit présenter d'ici à début janvier "une quinzaine de plans de lutte contre la radicalisation", a précisé mi-novembre le président Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy et Ferrand assurent qu'il n'y a aucune "guerre du perchoir" entre eux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171124173746.eo8ckgyr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy et celui du groupe majoritaire LREM Richard Ferrand ont démenti vendredi toute "guerre du perchoir" entre eux à propos de la possible remise en jeu du poste de président de l'Assemblée à mi-mandat. "Aucune +guerre du perchoir+ n'est en cours, ni même envisagée tout simplement parce que, dès lors qu'on veut la réussite du quinquennat, aucune guerre n'est possible entre nous !", assurent dans un communiqué les deux hommes en réaction à un article du Parisien, et d'autres medias auparavant, sur une supposée rivalité. "Lors de la désignation de tous les députés du groupe LREM qui exercent des fonctions à l'Assemblée, un principe s'est imposé de lui-même: se donner rendez-vous à mi-mandat pour une remise en jeu de l'ensemble des responsabilités exercées, au travers d'une évaluation partagée de notre action collective", affirment-ils. Ce principe "a été approuvé par tous, sans préjuger de réponses à des questions qui ne se posent pas aujourd'hui. Pas pour le plaisir de tout révolutionner mais parce que l'évaluation collective de l'action de chacun est dans l'ADN des marcheuses et des marcheurs", ajoutent-ils. "N'en déplaise aux commentateurs en mal de polémiques, chacun de nous, à sa place, travaille, avec humilité et détermination, armé des mêmes convictions et du même sens des responsabilités", soulignent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
