<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Déchéance: Jacob prudent sur la formulation de Valls, jugée "floue" à ce stade</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127120509.2qrepgm5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob est resté prudent mercredi sur la nouvelle rédaction sur la déchéance de nationalité présentée par Manuel Valls mercredi en commission, jugeant qu'il y "avait quelques points de flou". "Entre le texte du 23 décembre et celui que vous nous présentez aujourd'hui, on n'est plus sur les mêmes bases", a répondu M. Jacob après l'intervention du Premier ministre, déplorant ne pas disposer par écrit de la nouvelle rédaction de l'article 2 de la réforme constitutionnelle, ce qui "ne simplifie pas nos réactions". "Ce que je relève à ce stade, c'est qu'il n'est plus fait référence à la binationalité. On va demander à la loi d'encadrer la Constitution. On est sur quelques points de fragilité, voire de flou", a ajouté le président du groupe LR, soulignant que l'extension de la déchéance de nationalité était une demande portée de longue date par la droite. Ne se disant ni pour ni contre dans l'immédiat, M. Jacob a simplement lancé: "Je laisse la place au débat, il y a suffisamment de juristes et d'experts dans cette commission". "Nous serons toujours au rendez-vous de l'efficacité", a conclu le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) et ancien ministre. Après son entretien avec François Hollande vendredi à l'Elysée, le président du parti Les Républicains Nicolas Sarkozy avait prévenu que son camp était prêt à voter la réforme annoncée le 16 novembre devant le Congrès, à condition qu'elle soit "clairement centrée sur la question de la constitutionnalisation de l'état d'urgence et sur la question du retrait de la nationalité pour les binationaux". L'ancien chef de l'Etat avait rappelé plusieurs conditions mises à un soutien de son parti, notamment "pour embrasser à la fois les crimes et les délits" liés au terrorisme, qui pourraient donc les uns comme les autres entraîner la déchéance. Or, M. Valls a annoncé mercredi que l'extension de la déchéance de nationalité concernerait "les crimes certes mais sans doute aussi les délits les plus graves".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la Constitution: le socialiste Raimbourg, nouveau rapporteur à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127111803.2bureto6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Dominique Raimbourg, un des vice-présidents de la commission des Lois, a été choisi mercredi comme nouveau rapporteur de la réforme constitutionnelle, après l'annonce surprise de la nomination de Jean-Jacques Urvoas pour remplacer Christiane Taubira au ministère de la Justice. Ce choix, annoncé au début de la réunion de la commission des Lois mercredi matin, a été confirmé par Jean-Yves Le Bouillonnec (PS), qui faisait office de président de séance, peu avant l'intervention du Premier ministre, Manuel Valls, en fin de matinée. "En lieu et place" du président de la commission des Lois, nommé dans la matinée garde des Sceaux, Dominique Raimbourg va donc reprendre le rôle délicat de rapporteur du projet de loi constitutionnel de "protection de la Nation", réforme chère à l'exécutif mais controversée, notamment à gauche. Les remerciements pour sa "promptitude" à avoir accepté "cette mission" adressés par Jean-Yves Le Bouillonnec ont suscité des rires dans la salle de la commission des Lois, inhabituellement comble, avec une centaine de députés présents, pas tous membres permanents. Député PS de la 4e circonscription de Loire-Atlantique, Dominique Raimbourg, 65 ans, est avocat de profession.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: la déchéance possible pour "les crimes et les délits les plus graves"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127111753.3imd6dvq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a annoncé mercredi que l'extension de la déchéance de nationalité concernerait "les crimes certes mais sans doute aussi les délits les plus graves", en présentant son projet de révision constitiutionnelle. "Seules des infractions d'un niveau de gravité très élevé pourront justifier la procédure de déchéance: les crimes certes mais sans doute aussi les délits les plus graves", a déclaré le Premier ministre devant la Commission des Lois de l'Assemblée, prenant en compte une demande des Républicains. Rappelant que le "texte initial" adressé au Conseil d'Etat prévoyait "les délits et les crimes", il a expliqué ce qu'il entendait par "délits les plus graves". "L'association de malfaiteurs, le financement direct du terrorisme ou l'entreprise terroriste individuelle, tous punis d'une peine de 10 ans d'emprisonnement", a-t-il énuméré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 12:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le président de VW France absent d'une audition à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127110603.nw89mdy6.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron en France du groupe Volkswagen, touché par le scandale des moteurs truqués, ne s'est pas rendu à l'audition d'une mission parlementaire qui l'avait convoqué mercredi et dont les responsables ont promis de ne pas en rester là. Jacques Rivoal, président du directoire de VW France, était invité à se présenter mercredi à 11h30 à l'Assemblée nationale pour répondre aux questions de la "Mission d'information de la conférence des Présidents sur l'offre automobile française dans une approche industrielle, énergétique et fiscale". Or, une porte-parole de la mission, qui a été lancée dans la foulée du scandale VW, a indiqué à l'AFP que "M. Rivoal ne se présentera(it) pas" devant les députés mercredi. Contactée, une porte-parole de VW France a confirmé que le dirigeant n'avait pas prévu de s'exprimer devant la représentation nationale, sans plus de commentaire. La présidente et la rapporteure de la mission, respectivement Sophie Rohfritsch (LR, Bas-Rhin) et Delphine Batho (PS, Deux-Sèvres) "déplorent cette décision de la part du président du directoire du groupe Volkswagen France", selon la porte-parole de leur mission. De même source, les deux députées "ont décidé d'envoyer une lettre au Président de l'Assemblée nationale pour lui demander de leur conférer des pouvoirs de contrôle sur la base de l'article 145 du règlement de l'Assemblée". Le 18 janvier, alors que M. Rivoal n'avait pas répondu selon elles à une précédente convocation, Mmes Rohfritsch et Batho avaient évoqué la possibilité de demander au président de l'Assemblée "de conférer à la mission d'information des prérogatives de contrôle sur pièces et sur place analogues à celles dont dispose une commission d'enquête". Elles avaient jugé l'attitude de VW "incompréhensible car le président du directoire de sa filiale française a donné plusieurs entretiens à la presse au cours du mois de décembre" et dit déplorer "cette défiance à l'égard de la représentation nationale". Volkswagen a avoué fin septembre avoir installé sur le moteur diesel de 11 millions de véhicules dans le monde un logiciel capable de fausser les résultats des tests antipollution. Des véhicules de marque VW, Audi, Seat et Skoda sont concernés, ainsi que des véhicules utilitaires. Près d'un million de véhicules sont concernés dans l'Hexagone et VW France a promis fin novembre qu'il commencerait à rappeler des véhicules à partir de "début 2016" pour "une action de service après-vente" destinée à corriger ce logiciel. tq/fpo/it VOLKSWAGEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls "salue l'action" de Christiane Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127105207.unayf7ov.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a "salué" mercredi "l'action de Christiane Taubira" au ministère de la Justice, sans développer davantage, en introduction de sa présentation de la révision constitutionnelle devant la commission des Lois. "Je veux à mon tour saluer l'action de Christiane Taubira", a-t-il dit, après avoir rendu un hommage appuyé au nouveau garde des Sceaux, Jean-Jacques Urvoas, qui a travaillé sur la réforme constitutionnelle en tant que président de la commission des Lois. "Je veux saluer l'action de Jean-Jacques Urvoas qui a été nommé ce matin ministre de la Justice, garde des Sceaux et dont chacun connaît la rigueur intellectuelle mais aussi l'indépendance et la cohérence", a déclaré le chef du gouvernement à propos de ce proche. L'Elysée a annoncé mercredi matin le départ du gouvernement de Christiane Taubira, opposée ouvertement à l'extension de la déchéance de nationalité en cas de crime terroriste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 11:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des mineurs: le Sénat vote un texte sur l'information de l'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126200535.ejh1an7p.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté mardi un projet de loi pour autoriser, et parfois rendre obligatoire, la transmission d'informations entre la justice et l'administration employant des personnes soupçonnées de pédophilie pour qu'elles ne se retrouvent plus en contact avec des mineurs. Ce texte adopté à l'unanimité en première lecture à l'Assemblée nationale le 8 décembre a été voté par 187 voix pour et 24 voix contre, les communistes (CRC) et cinq RDSE (à majorité PRG). Les autres RDSE et les écologistes se sont abstenus. Le projet de loi vise à renforcer le contrôle des antécédents judiciaires des personnes exerçant une activité soumise au contrôle des autorités publiques, en particulier des personnes exerçant des activités ou professions impliquant un contact avec des mineurs. Il organise la transmission d'informations entre l'autorité judiciaire et l'administration en cas de condamnations ou de poursuites pénales. Sur le rapport de François Zocchetto (UDI-UC), la commission des lois avait adopté des amendements visant notamment à assurer une meilleure garantie du principe de présomption d'innocence et des droits de la défense, en particulier en supprimant la possibilité, initialement prévue par le projet de loi, pour le procureur de la République d'informer l'administration dès le stade de la garde à vue ou de l'audition libre. Elle a aussi rendu automatique, pour les personnes condamnées pour infraction sexuelle contre mineur, la peine complémentaire d'interdiction d'exercice d'une activité impliquant un contact habituel avec les mineurs. Elle reprenait ainsi une disposition d'une proposition de loi de Catherine Troendlé (LR) adoptée au Sénat le 20 octobre 2015. "Si l'employeur est informé d'une interpellation, la présomption d'innocence sera proportionnelle au retentissement donné à la mise en cause de l'intéressé", a estimé Cécile Cukierman (CRC). "Pour protéger les mineurs, mieux vaut s'affranchir de l'émotion et de la pression médiatique", a-t-elle ajouté. "Pourquoi considère-t-on qu'il est bon de surenchérir sur les chaînes d'information continue?", a demandé Jacques Mézard en qualifiant le texte de "pas acceptable". "N'ouvrons pas une brèche dans le respect de la présomption d'innocence". "S'il est urgent que certaines dispositions entrent en vigueur, la défense des droits fondamentaux doit rester notre guide en ces temps troublés", a fait valoir de son côté Esther Benbassa (Écologiste). "Il convient de savoir si ce projet de loi atteint le délicat équilibre entre protection des mineurs et respect de la présomption d'innocence". Pour sa part, la ministre de l'éducation Najat Vallaud-Belkacem a estimé au début du débat que le texte issu de l'Assemblée "équilibré entre impératif de protection des mineurs et exigence de respect de la présomption d'innocence". Ce projet de loi fait notamment suite à l'affaire de Villefontaine (Isère), où un instituteur a été mis en examen pour le viol de onze enfants et est soupçonné de plusieurs dizaines d'agressions. Il avait été condamné en 2008 à de la prison avec sursis pour avoir téléchargé des images pornographiques mais cette condamnation n'avait pas été communiquée à l'Éducation nationale, qui avait donc continué à l'employer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prolongation de l'état d'urgence de trois mois: débat au Sénat le 9 février et à l'Assemblée le 16</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126172431.iqfhi56f.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi prolongeant de trois mois l'état d'urgence instauré après les attentats du 13 novembre sera d'abord débattu et voté le mardi 9 février au Sénat, puis le 16 février à l'Assemblée nationale. Convoquée par son président Gérard Larcher (Les Républicains), la conférence des présidents du Sénat, qui réunit les présidents de groupes politiques et de commission de la Haute Assemblée, a déterminé mardi après-midi les modalités d'organisation de la discussion de ce texte dont l'inscription à l'ordre du jour du 9 février a été demandée par le gouvernement. De son côté, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a annoncé la date du débat au Palais Bourbon lors de la conférence des présidents de l'Assemblée. François Hollande a indiqué vendredi qu'il souhaitait prolonger de trois mois l'état d'urgence instauré après les attentats de Paris et Saint-Denis, après avoir reçu les uns après les autres les responsables de partis représentés au Parlement pour évoquer la question de la révision constitutionnelle. A l'issue de ces entretiens, l'Élysée a officiellement annoncé cette prolongation de l'état d'urgence qui doit arriver à échéance le 26 février. Le texte sera présenté en Conseil des ministres le 3 février, a précisé l'Élysée. Annoncé dès le soir des attentats du 13 novembre qui ont fait 130 morts et plusieurs centaines de blessés, l'état d'urgence avait été prolongé à une écrasante majorité pour trois mois le 26 novembre par le Parlement. Sa nouvelle prolongation jusqu'à fin mai est plus controversée, des partis de gauche et des associations de défense des droits de l'homme et des libertés publiques s'inquiétant d'un risque de pérennisation de ce régime d'exception. Le Conseil de l'Europe s'est lui aussi montré lundi préoccupé des "risques" de dérives. Le secrétaire national du PCF, Pierre Laurent, y voit "une mesure dangereuse pour la République", la secrétaire nationale d'Europe Écologie-Les Verts Emmanuelle Cosse s'y opposant aussi. Quant au numéro deux du FN, Florian Philippot, il s'est montré hostile à une nouvelle prolongation, car "c'est une mesure ponctuelle par définition", "sinon c'est de la com'". Saisi d'une requête de la Ligue des droits de l'Homme (LDH) lui demandant de suspendre tout ou partie de l'état d'urgence, le Conseil d'État rendra sa décision mercredi. A l'inverse, le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a jugé lundi que les nouvelles menaces de l'organisation État islamique incitaient "à l'évidence" à la prolongation de l'état d'urgence souhaitée par François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 18:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté le projet de loi numérique par 356 voix contre 1 en 1ère lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126163040.02htqyhu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi très largement, par 356 voix contre une, en première lecture, le projet de loi "pour une République numérique", qui vise à accroître l'ouverture des données publiques, mieux protéger les internautes et améliorer l'accès à internet. Quasiment tous les groupes ont apporté leur soutien au texte examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre). Seuls les députés Les Républicains ont fait le choix d'une "abstention vigilante" face à "un ensemble cohérent, mais malheureusement très insuffisant". La secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire, enceinte de plus de huit mois, était remplacée dans l'hémicycle pour le vote par sa collègue Martine Pinville, secrétaire d'Etat chargée du Commerce. Au nom des élus Les Républicains, Philippe Gosselin, a estimé que le projet "ne contient pas, loin s'en faut, les promesses de son titre", arguant que "de larges pans du numérique sont oubliés ou mis de côté". S'il a salué des "avancées" sur les droits des citoyens notamment, cet élu de la Manche a regretté l'absence de mesures sur l'éducation ou la citoyenneté, disant aussi craindre en matière de couverture du territoire une "vraie fracture numérique" entre "le numérique des villes et le numérique des champs". Le représentant de l'UDI Bertrand Pancher a fait part de son approbation de "l'esprit général" du texte. Mais ce député de la Meuse a aussi dit craindre d'être "encore un peu loin" de l'objectif donné par le titre, notamment parce que la "fracture numérique" s'accroît entre la France des métropoles et la France de la ruralité. Les orateurs des autres groupes ont aussi émis quelques réserves, les écologistes et le Front de gauche regrettant notamment le rejet de propositions de députés de tous bords de créer un statut pour les "domaines communs", des contenus librement accessibles. La méthode participative utilisée pour l'élaboration de ce texte, via une vaste consultation en ligne, a par ailleurs été largement saluée, le communiste André Chassaigne évoquant "une méthode qui redonne un peu d'air à notre démocratie" et devrait être renouvelée. Le texte, qui devra désormais être examiné au Sénat, agrège toute une série de mesures, certaines très concrètes pour les internautes comme le "droit à l'oubli" pour les mineurs, le droit à une "mort numérique" ou encore le "maintien d'une connexion à internet pour les foyers les plus fragilisés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baraka City: la polémique autour de Vallaud-Belkacem s'invite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126153331.twx40pe1.html</link>
   <description><![CDATA[Najat Vallaud-Belkacem, critiquée pour avoir réagi a minima dimanche à des déclarations d'un dirigeant d'ONG musulmane sur les rapports homme-femme et le groupe Etat islamique, a expliqué ne pas vouloir "débattre contre les ennemis de la République", mardi, à l'Assemblée nationale. La ministre de l'Education a été très critiquée, d'abord sur les réseaux sociaux, pour ne pas avoir réagi plus vivement, sur le plateau de l'émission de Canal+ "Le supplément", aux propos du fondateur de Baraka City, Idriss Sihamedi, qui ne "serre pas la main aux femmes" et s'est montré louvoyant sur la question de savoir s'il condamnait l'EI. La polémique s'est invitée mardi après-midi à l'Assemblée nationale, où le député de la Loire Yves Nicolin (Les Républicains) a reproché à la ministre "de ne pas être à la hauteur" et son attitude "passive". "Ma règle est simple: on ne débat pas contre les ennemis de la République, on les combat, et mon combat est total. Il exclut tout dialogue artificiel et toute mise en scène", lui a répondu Mme Vallaud-Belkacem, en évoquant "une polémique dérisoire". "C'est vrai, (le dirigeant de l'ONG) a tenu sur le plateau des propos qui ont abasourdi tout le monde. Je les ai condamnés, bien évidemment, et j'ai refusé de servir la soupe à ce monsieur en lui offrant une tribune supplémentaire", a ajouté la ministre. Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a pour sa part reproché à la ministre de l'Education nationale de "se laisser humilier". "C'est la France qui est humiliée par son attitude", a-t-il dit mardi à l'AFP en marge de ses voeux à la presse. Mme Vallaud-Belkacem s'était déjà expliquée mardi dans Le Parisien, en dénonçant "un petit jeu nauséabond consistant à inviter des gens infréquentables pour faire du buzz". "Mon premier mouvement, quand on m'a demandé si je souhaitais poursuivre la discussion, a été de répondre +non+ sèchement", avait-elle rappelé. "Aurais-je dû m'engager dans un débat avec cet individu, aller au clash dans les 30 secondes" qui "m'étaient offertes à la fin de son interview (....)? Non, car cela aurait été reconnaître une valeur à sa parole", estime-t-elle. Dimanche, Idriss Sihamedi avait notamment dit sur le plateau "c'est pas qu'on condamne pas l'Etat islamique, c'est qu'on essaie d'avoir une certaine pédagogie pour essayer de discuter avec les jeunes et pour leur faire comprendre qu'il y a une alternative qui est bien, qui est pacifique, qu'on peut trouver au Togo ou en France". Devant l'insistance de l'intervieweur, il avait ajouté: "D'une manière plus générale et très humaine, l'organisation humanitaire Baraka City condamne toutes les exactions qui soient commises par des groupes armées, par des gouvernements, par des juntes (...). S'ils tuent des gens, s'ils brûlent des gens dans des cages, etc, je vais pas vous dire +oui+. S'ils tirent sur des femmes enceintes, je ne vais pas vous dire +non je ne condamne pas+." A la question de savoir si elle voulait réagir, la ministre avait d'abord rétorqué "Non" avant d'ajouter que "c'est une association qui porte une façon de voir les choses qui n'est pas la mienne, à laquelle je ne souscris pas et qui me met aussi mal à l'aise sur votre plateau, honnêtement, et donc je ne rajouterai rien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baraka City: Vallaud-Belkacem n'aurait pas dû "se laisser humilier" (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126145406.rqz11r23.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Education nationale n'aurait pas dû "se laisser humilier" par le dirigeant de l'ONG musulmane Baraka City à la télévision, car, à travers elle, "la France a été humiliée", a estimé mardi le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob. "Najat Vallaud-Belkacem ne peut pas se laisser humilier comme elle s'est laissée humilier. Non seulement elle est humiliée, mais c'est le gouvernement, c'est la France qui est humiliée par son attitude. La République ne peut pas être humiliée par l'attitude d'un de ses ministres", a dit M. Jacob à l'AFP en marge de ses voeux à la presse. "On l'a vue surréagir sur beaucoup d'autres sujets et là se laisser humilier de la sorte, ce n'est pas acceptable", a ajouté le président du groupe Les Républicains. La ministre de l'Education a été très critiquée sur les réseaux sociaux pour ne pas avoir réagi plus vivement dimanche, sur le plateau de l'émission de Canal+ "Le supplément", aux propos du fondateur de Baraka City, Idriss Sihamedi, qui ne "serre pas la main aux femmes" et s'est montré louvoyant sur la question de savoir s'il condamnait l'organisation EI. Outre l'attitude de la ministre, qui aurait dû réagir "beaucoup plus durement", M. Jacob a critiqué "ce président d'association (qui) n'a pas sa place en France". "Quand on refuse de serrer la main à une femme, on n'a pas sa place en France", a insisté le député-maire de Provins, pour qui "les chaînes de télé doivent aussi s'interroger -quelles que soient les recherches d'audience- sur les personnes qu'elles font venir sur les plateaux". Dans un communiqué, la députée du Doubs Annie Genevard (LR), déléguée à l'Education au sein du parti présidé par Nicolas Sarkozy, a aussi dénoncé le "silence coupable" de Mme Vallaud-Belkacem, relevant notamment qu'elle a été ministre des Droits des Femmes, "qu'elle se vante d'avoir fait de l'école le principal étendard de la laïcité et de l'égalité filles-garçons" et arguant "qu'elle donne en permanence des leçons à tout le monde".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Valls fera des "propositions" mercredi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126144039.s33xshsc.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a indiqué mardi qu'il ferait "des propositions" mercredi devant la commission des Lois sur l'"écriture" de l'article 2 de la révision constitutionnelle concernant la déchéance de nationalité pour les personnes convaincues de crimes terroristes. "Je ferai demain des propositions, après toute cette phase de consultations pour permettre (...) le rassemblement le plus large", a déclaré le Premier ministre devant l'Assemblée nationale, interpellé par le député PRG Roger-Gérard Schwartzenberg sur une mesure de déchéance de nationalité qui ne concernerait que les binationaux. Ce rassemblement "doit se faire avec le souci de respecter pleinement l'engagement du président de la République pris devant les Français (...) et de faire en sorte que cette écriture, cet article 2, comme l'autre, rassemble le plus largement", a-t-il poursuivi. "Il revient à vous, parlementaires, représentants de la Nation, de décider in fine", a poursuivi le chef du gouvernement qui défendra, fait rare, lui-même le texte de révision constitutionnelle devant le Parlement. "C'est le rôle du Parlement, cette responsabilité, celle du Constituant en l'occurrence, je sais que chacun sur ces bancs la mesure pleinement", a-t-il ajouté, estimant qu'il n'était "aucunement dans l'intention du président de la République, du gouvernement, de viser telle ou telle catégorie de citoyens". "Je suis à l'écoute de tous ceux qui peuvent se sentir concernés, je veux rappeler que nous ne visons qu'une seule catégorie de citoyens, une seule: les terroristes qui par leur crime déchirent le lien qu'ils ont pu établir avec la nation", a insisté M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Jacob (LR) raille le "ménage à trois" Hollande-gouvernement-PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126140806.cnppu7j5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a déclaré mardi ne plus savoir où va "atterrir" le projet de réforme constitutionnelle, raillant le "ménage à trois" entre le président, le gouvernement et le PS, qui "ne se passe pas bien". "Honnêtement, à ce stade, je ne sais pas où on va atterrir parce qu'on assiste en quelque sorte à un ménage à trois entre le président de la République, son gouvernement et son groupe, le PS, et, comme dans tous les ménages à trois, ça ne se passe pas bien", a ironisé M. Jacob lors de ses voeux à la presse. Cet élu de Seine-et-Marne a évoqué la difficulté à concilier les positions du "président de la République, le discours qu'il a tenu devant le Congrès, le gouvernement -où le moins qu'on puisse dire c'est qu'il y a une certaine liberté d'expression-, et le groupe parlementaire qui lui-même est divisé". "C'est, je crois, en train d'exploser, mais je ne sais pas dans quel sens ça va se terminer", a poursuivi le président du groupe LR, jugeant qu'il semble que le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), n'ait "toujours pas trouvé la martingale". M. Urvoas a été chargé de trouver une formule qui fasse consensus sur la mesure controversée de la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français condamnés pour terrorisme, l'article 2 du projet de révision constitutionnelle qui prévoit aussi d'inscrire l'état d'urgence dans le texte fondamental. "Notre position est claire: nous sommes favorables à la déchéance de nationalité pour tous les binationaux", a souligné M. Jacob, précisant toutefois attendre "la fin des débats pour prendre position", "ne sachant pas quel texte va nous être soumis". "Tout cela n'est en tout cas pas très sérieux pour préparer la réforme de la Constitution", a conclu cet ancien ministre. Le projet de révision constitutionnelle, qui prévoit aussi d'inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale, fera l'objet de deux jours d'examen en commission des Lois, mercredi et jeudi, et sera ensuite débattu dans l'hémicycle à partir du 5 février. Le vote aura lieu le 10 février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heures sup majorées: "logique que lorsqu'on travaille plus, on gagne plus" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126140408.vdumsmli.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes considèrent, au sujet du débat sur la majoration des heures supplémentaires, qu'"il est tout à fait logique que lorsque l'on travaille plus, on gagne plus", a déclaré mardi l'une de leurs porte-parole, Annick Lepetit. "C'est notre norme sociale", a martelé cette élue de Paris en conférence de presse, au lendemain de la remise au Premier ministre Manuel Valls d'un rapport de l'ancien garde des Sceaux Robert Badinter énumérant 61 "principes essentiels" d'un Code du travail que l'exécutif souhaite modifier. Ce rapport "fixe les choses de manière claire: la durée légale du travail fait partie des droits fondamentaux et reste du ressort de la loi. Si des accords permettent de travailler plus de 35 heures, ce sera toujours avec majoration des heures supplémentaires", selon Mme Lepetit. "Les heures supplémentaires seront toujours majorées", a aussi assuré M. Valls lundi, précisant qu'une partie du débat à venir porterait sur le niveau de cette majoration. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron s'était dit lui vendredi favorable à ce que les heures supplémentaires soient "beaucoup moins" majorées, "voire pas du tout", dans le cadre de négociations au sein des entreprises. Mme Lepetit s'en est aussi prise aux propositions de la droite, notamment à celle de Laurent Wauquiez, secrétaire général du parti Les Républicains, de porter le temps de travail hebdomadaire à 42 heures. "Pour eux, la réforme c'est le recul, pour nous c'est adapter, harmoniser, moderniser", a fait valoir cette élue parisienne. La formule de cette porte-parole des députés socialistes sur la "logique" de gagner plus quand on travaille plus n'est pas sans rappeler le slogan de campagne de Nicolas Sarkozy en 2007: "travailler plus pour gagner plus". En 2012, peu après son arrivée au pouvoir, la gauche a mis fin à une mesure emblématique traduisant ce slogan: l'exonération des heures supplémentaires de cotisations sociales et d'impôts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Vigier (UDI) ne veut pas de "tour de passe-passe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126131755.n6iudkru.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a mis en garde mardi contre un "tour de passe-passe" dans la loi d'application qui "viderait de sa substance" l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité. Sur le projet de révision constitutionnelle, qui sera examiné à compter de mercredi en commission, les centristes, reçus comme les autres responsables politiques ayant des groupes parlementaires, ont signifié vendredi leurs demandes à François Hollande. Sur l'article 1er visant à constitutionnaliser l'état d'urgence, les élus UDI entendent défendre au moins "trois amendements majeurs" pour graver dans la loi fondamentale le contrôle parlementaire de l'état d'urgence, en limiter la durée à quatre mois (renouvelables après nouveau vote du Parlement), l'interdiction de dissoudre l'Assemblée nationale pendant l'état d'urgence, a souligné M. Vigier. Quant au controversé article 2 prévoyant jusqu'alors la déchéance de nationalité pour les binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation, l'UDI veut "la déchéance de nationalité pour tous ceux qui sont condamnés pour terrorisme, nés ou devenus Français", mais aussi pour "ceux qui vont faire le jihad et reviennent sur notre sol, un délit", selon cet élu d'Eure-et-Loir. Après avoir martelé que "les propos du président de la République devant le Congrès à Versailles l'engagent" et que les centristes ont assuré à François Hollande qu'ils voteraient "si, dans la Constitution, il y avait la déchéance de nationalité", M. Vigier a prévenu que son groupe serait "extrêmement vigilant sur les lois d'application", vu que ce ne seront "pas des lois organiques devant être votées dans les mêmes termes à l'Assemblée et le Sénat". Connaissant "l'habileté de François Hollande", a glissé cet élu UDI, "je ne voudrais pas que, pour rassurer ses amis socialistes, il y ait un tour de passe-passe qui vide de sa substance cette réforme constitutionnelle attendue par les Français et indispensable pour faire passer un symbole fort aux terroristes". Interrogé sur le risque de création d'apatrides dans le cas d'une déchéance de nationalité s'appliquant aussi à ceux ayant la seule nationalité française, il a critiqué "une hypocrisie totale" vu qu'"il y a déjà un peu plus d'un millier d'apatrides qui ont des droits sous protection de l'Ofpra" et que cela ne représenterait qu'"une poignée" d'individus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: vote à l'Assemblée le 10 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160126124227.zhi15lgv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le mercredi 10 février sur le projet controversé de révision constitutionnelle annoncé par François Hollande après les attentats du 13 novembre, qui doit faire l'objet auparavant de trois jours de débats dans l'hémicycle, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date de ce vote très attendu a été actée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents des groupes politiques et des commissions autour du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), et en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Composé de deux articles, le projet vise à inscrire l'état d'urgence dans la Constitution mais comprend aussi la mesure controversée de déchéance de nationalité de binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation. Le texte fera l'objet de deux jours d'examen en commission, mercredi, en présence de Manuel Valls qui présentera à la même occasion les avant-projets de loi d'application de la révision constitutionnelle et jeudi, où seront examinés 60 amendements. Il sera ensuite débattu dans l'hémicycle du Palais-Bourbon, à partir du vendredi 5 février, au grand dam des élus LR et UDI, puis les lundi 8 et mardi 9. Le rapporteur de la réforme constitutionnelle à l'Assemblée, qui sera officiellement désigné mardi après-midi, sera le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), a indiqué une porte-parole des députés socialistes, Annick Lepetit. Ce proche de Manuel Valls a déjà été chargé de trouver une formule consensuelle sur l'épineuse question de la déchéance de nationalité, décriée par une partie de la gauche et par quelques voix à droite. "A priori, sans doute", "le rapporteur va déposer son amendement" présentant une solution sur la formulation de cette déchéance pour la commission, pense Mme Lepetit. Les députés socialistes membres de la commission des Lois discuteront de la solution d'ailleurs dès mardi soir avec Manuel Valls, qui les a invités à dîner après ses voeux aux parlementaires à Matignon, avant que le Premier ministre ne vienne en parler devant l'ensemble de la commission le lendemain. La révision de la Constitution exigera, pour être votée définitivement, une majorité des trois cinquièmes du Parlement réuni en Congrès à Versailles. Le président de la République a reçu vendredi, les uns après les autres, les responsables de partis représentés au Parlement pour évoquer la révision constitutionnelle. Entre autres, le président du parti Les Républicains, Nicolas Sarkozy, a posé des conditions notamment sur la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
