<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Enseignement scolaire: l'Assemblée vote un budget en hausse mais avec des suppressions de postes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113225331.7sbspcny.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture le budget de la mission "enseignement scolaire" en légère augmentation mais dénoncé par la gauche pour des suppressions de postes dans le secondaire. Cette mission qui rassemble l'ensemble des crédits dédiés à l'enseignement public et privé, y compris ceux de l'enseignement agricole relevant du ministère de l'Agriculture, bénéficie d'un budget de 52,3 milliards d'euros (+ 800 millions). La part du ministère de l'Éducation sur cette mission s'élève à 51,1 milliards (+ 1,6%), selon le chiffre du ministère. "L'objectif de ce budget est clair: l'élévation général du niveau scolaire dans notre pays et la justice sociale", a expliqué le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer. Avec ce budget "nous pouvons continuer la transformation profonde du système éducatif avec la priorité à l'école primaire, c'est-à-dire la maîtrise des savoirs fondamentaux, lire écrire compter et respecter autrui", a-t-il ajouté soulignant "la création de 2.325 postes dans le primaire" "Cela signifie que le nombre d'élèves par classe va diminuer dans le primaire (...) que l'école rurale sera consolidée. Cela va permettre (...) le dédoublement des classes de CP et CE1 en REP et en REP+. Ce seront 300.000 élèves qui bénéficieront de cette mesure", a détaillé le ministre. Pour le secondaire, le ministre a évoqué "un volume d'enseignement maintenu en 2019": "Il y a 2.650 moyens (postes, ndlr) en moins mais ils seront compensés par une augmentation du volume des heures supplémentaires", a-t-il expliqué. De très nombreux enseignants se sont mis en grève et ont manifesté lundi partout en France pour protester contre cette baisse d'effectifs, également critiqué par la gauche à l'Assemblée. "Vous annoncez la suppression de 3.500 postes en 2019, dans le second degré, les postes administratifs et dans l'enseignement privé sous contrat, qui se traduiront par une dégradation des conditions de travail", a dénoncé Régis Juanico (app-PS) pour qui "le second degré paye pour le premier". Le PS a déposé un amendement réclamant l'annulation de la suppression des 2.650 postes du secondaire qui a été rejeté. "Vous annoncez des suppressions de postes alors même que les effectifs d'élèves atteignent des taux record", a abondé Elsa Faucillon (PCF), accusant le ministre "d'aggraver la précarité en multipliant les heures supplémentaires". "La charge de travail des enseignants ne pourra pas éternellement augmenter", a-t-elle dit. "Hier vous avez réussi a rassembler contre vous sept syndicats de l'Éducation, une première depuis 2011", a lancé au ministre Murielle Ressiguier (LFI) en l'accusant de vouloir "détricoter l'école de la République". "Vous développez une philosophie de l'Éducation compétitive et libérale avec en ligne de mire l'employabilité pour former non-pas des citoyens émancipés mais des salariés destinés à servir votre start-up nation", a-t-elle ajouté. A l'opposé, Frédéric Reiss (LR), satisfait par la hausse du budget et la priorité au primaire, a regretté que l'accent n'ait pas été mis sur le développement des parcours mixtes et de l'apprentissage. "Développer la voie professionnelle et l'alternance pour créer de vraie filière d'excellence est indispensable", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juncker devant l'Assemblée nationale le 4 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113182311.wxn8bf88.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la Commission européenne Jean-Claude Juncker sera le 4 décembre devant l'Assemblée nationale où il prononcera un discours, alors que les députés doivent examiner ce mois-là le projet de loi "Brexit", a annoncé mardi une source parlementaire. M. Juncker, qui avait été invité par l'ex-président de l'Assemblée François de Rugy, sera accueilli par l'actuel titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM). Son discours est prévu à 15H00 le 4 décembre, en lieu et place des questions au gouvernement. Les groupes politiques s'exprimeront dans la foulée, a précisé cette source à l'issue de la conférence des présidents de l'Assemblée nationale. Après les sénateurs début novembre, les députés doivent examiner en décembre le projet de loi habilitant le gouvernement à prendre par ordonnances les mesures de préparation au retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne, y compris en l'absence d'accord sur le Brexit. Or le gouvernement britannique a annoncé mardi qu'un projet d'accord sur le Brexit a été conclu par les négociateurs britanniques et européens, qui sera examiné mercredi par le gouvernement à Londres. Au Palais-Bourbon, une commission spéciale examinera le projet de loi avant son passage dans l'hémicycle. Le temps de cette commission spéciale, la mission d'information sur le Brexit qui avait été relancée il y a un an à l'Assemblée a été suspendue, a-t-on appris de sources parlementaires. Dans un communiqué, des députés LR membres de cette mission d'information ont déploré "cette suspension unilatérale des travaux de la mission Brexit imposée par En Marche (qui) envoie un signal particulièrement inquiétant à moins de quatre mois de la sortie du Royaume-Uni de l'Union Européenne". Cela signifie selon eux que "la majorité renonce à trouver des solutions aux problèmes portuaires, financiers, économiques, normatifs, sanitaires et de citoyenneté que pose le Brexit pour notre pays" et qu'elle "confirme sa soumission au gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113163734.jmonmouj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté mardi l'exonération des cotisations salariales sur les heures supplémentaires à compter du 1er septembre 2019, mesure du projet de budget de la sécurité sociale qu'il examine en première lecture, après l'Assemblée nationale. Promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron, cette disposition permet d'exonérer totalement la part salariale des cotisations d'assurance vieillesse sur les heures supplémentaires et complémentaires, sans effet sur les droits sociaux des assurés. Seules la CSG et la CRDS, contributions applicables sur l'ensemble des revenus, resteront dues. Cette exonération bénéficiera à l'ensemble des salariés du privé, ainsi qu'aux agents de la fonction publique, qu'ils soient titulaires ou non. "Nous assumons cet encouragement au travail", a déclaré le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, tandis que le rapporteur général, Jean-Marie Vanlerenberghe (centriste), estimait que cette mesure "améliore le pouvoir d'achat des salariés". A contrario, Esther Benbassa a affirmé que son groupe CRCE (à majorité communiste) ne pouvait souscrire à cette disposition "à rebours" des politiques de réduction de travail des dernières décennies et qui prive les organismes sociaux de recettes. Le gouvernement "nous présente désormais le +travailler plus pour ne pas perdre en pouvoir d'achat+", a-t-elle ajouté, parodiant le slogan "travailler plus pour gagner plus" de Nicolas Sarkozy. Le coût de l'exonération a été chiffré par le gouvernement à 2 milliards d'euros en année pleine. Mais, en 2017, une étude de l'Observatoire français de la conjoncture économique (OFCE) avait estimé qu'elle coûterait 3 milliards par an et pourrait détruire près de 19.000 emplois à l'horizon 2022. Contre l'avis du gouvernement et de la commission, les sénateurs ont adopté un amendement de la sénatrice LR Catherine Troendlé en faveur du recrutement de sapeurs-pompiers volontaires par les entreprises et collectivités. Il permet une exonération de charges patronales de 3.000 euros par sapeur-pompier volontaire, dans la limite de 15.000 euros pas an et par structure. La mesure coûterait, si elle devait entrer en vigueur, 500 millions d'euros par an, a chiffré Gérald Darmanin. Un amendement de Roger Karoutchi (LR) visant à avancer la date d'entrée en vigueur des exonérations salariales sur les heures supplémentaires au 1er janvier 2019 a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les armées peuvent "parfaitement" financer seules les opérations extérieures (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113163502.5zi50mvd.html</link>
   <description><![CDATA[Les armées peuvent "parfaitement" prendre en charge seules les opérations extérieures (Opex), a défendu mardi Édouard Philippe après des critiques dans l'opposition et jusque dans la majorité sur cette mesure controversée du budget rectificatif de 2018. "Que s'est-il passé à la fin de l'exécution budgétaire 2018? Pour beaucoup de raisons, et notamment la sincérité du budget initial et la bonne gestion de la ministre des Armées, nous avons constaté que le montant des Opex à financer pouvait parfaitement être pris en compte par le ministère des Armées", a dit le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. "J'en veux pour preuve qu'en dégelant les 3% (gelés en début d'exercice budgétaire dans le budget des Armées), il restera encore de l'argent à engager à la fin de l'exercice budgétaire", a-t-il fait valoir. Le gouvernement ayant dégelé ces 3% en faveur de crédits militaires et sans les redéployer ailleurs, "aucun euro ne manque au budget des Armées", a encore souligné le Premier ministre. Il répondait au député LR François Cornut-Gentille, qui avait dénoncé une "décision inique, dictée par Bercy", relayant les nombreuses critiques de l'opposition qui, ces derniers jours, a dénoncé reniement", "trahison" ou encore un "coup de rabot". Selon l'article du projet de loi de finances rectificative (PLFR) adopté lundi en première lecture à l'Assemblée, le ministère des Armées devra payer seul l'ensemble des opérations extérieures et missions intérieures (Opex et Sentinelle) cette année, estimées à 1,37 milliard d'euros. Or le ministère avait à l'origine provisionné 750 millions d'euros pour financer cette dépense en 2018, le reste de la facture ("surcoûts Opex") étant jusqu'ici partagé entre l'ensemble des ministères au nom de la contribution nationale à l'effort de défense, comme le prévoit la loi de programmation militaire 2014-2019. L'exécutif s'est engagé à augmenter chaque année le budget des armées, dès 2018, pour y consacrer 2% du PIB d'ici à 2025. Soit une hausse de 1,6 à 1,7 milliard d'euros par an, a rappelé M. Philippe. Le fait de faire peser aux autres ministères une partie des Opex militaires était "un mécanisme utilisé quand le ministère n'arrivait pas à prendre en charge" le surcoût des Opex, qui faisaient régulièrement l'objet de sous-estimations "insincères", a plaidé le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des Gafa: des parlementaires de la majorité appellent à "une avancée historique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113163001.jddj77k5.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en place par l'Union européenne de la taxe sur les services numériques serait "une avancée historique", plaident plus de 100 parlementaires de la majorité, dans une tribune publiée mardi dans La Croix. Paris souhaite l'adoption au prochain Conseil européen de décembre d'un projet de directive européenne destinée à mieux imposer les géants du numérique, les Gafa (Google, Amazon, Facebook, Apple), mais se heurte à des résistances d'autres pays européens. "Le compte à rebours a commencé. L'Union européenne n'a plus que quelques semaines devant elle pour démontrer qu'elle est capable de se saisir de l'une des préoccupations majeures des citoyens européens: la fin des injustices fiscales", estiment les parlementaires, emmenés par les députés Bénédicte Peyrol (LREM) et Jean-Noël Barrot (MoDem), dans cette tribune publiée simultanément en Allemagne. L'UE est "un terrain de jeu exceptionnel" pour les entreprises non européennes, notamment en raison de l'absence d'harmonisation fiscale, observent-ils. Pour répondre à la demande "légitime de justice et de protection" des Européens, l'UE "peut agir", en "actant définitivement d'ici la fin de l'année la mise en place de la taxe sur les services du numérique", poursuivent-ils. "Acter cette solution transitoire, dans l'attente de l'issue des négociations en cours sur l'imposition des résultats (...) serait une avancée historique pour l'Union", estiment les signataires, qui appellent à décider "maintenant". Un abandon de la taxe, en revanche, "symboliserait l'incapacité de l'Union européenne à répondre aux préoccupations des Européens", affirment-ils. Parmi les signataires figurent de nombreux députés LREM dont Aurore Bergé, Amélie de Montchalin ou encore Joël Giraud et des élus MoDem tel le président du groupe à l'Assemblée Patrick Mignola. Des initiatives pour taxer les Gafa et d'autres géants du numérique ont déjà été prises au Royaume-Uni, en Inde et à Singapour et des projets sont actuellement en cours en Espagne et en Italie, afin de moderniser les règles fiscales, jugées obsolètes, pour les entreprises de la nouvelle économie. Dans l'UE, il faut l'unanimité de tous les Etats pour adopter une décision sur la fiscalité, ce qui rend toute réforme très difficile. chl/reb/jk FACEBOOK AMAZON.COM APPLE INC. GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: Lagarde (UDI) demande de "rendre l'argent", Ruffin de "rendre l'ISF"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113161057.xpxpufce.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde, a demandé mardi au gouvernement de "rendre l'argent" issu des hausses de taxes sur les carburants aux Français, à l'instar d'autres parlementaires, François Ruffin (LFI) exhortant à "rendre l'ISF". "La hausse des taxes sur les carburants a provoqué une véritable exaspération chez les Français. Nous ne nous associons ni à la démagogie, ni à la récupération qui pousse certains qui proposaient ces taxes hier à les renier aujourd'hui", a lancé M. Lagarde lors des questions au gouvernement, en référence aux soutiens politiques à la mobilisation des "gilets jaunes" samedi, notamment à droite et à l'extrême-droite. "Le président de la République il y a quelques jours disait trivialement à un de nos compatriotes que c'est pas +bibi+ qui est responsable de la hausse des taxes" mais "les chiffres sont têtus: 37% de l'augmentation du diesel, 34% de l'augmentation de l'essence sont dus à des décisions" prises sur proposition du gouvernement, a poursuivi l'élu de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "c'est donc aussi +bibi+ qui est responsable des taxes et c'est pour ça que les Français ont l'impression de l'avoir dans le baba". Entre 2017 et 2019, "c'est 7,2 milliards de recettes supplémentaires que ces taxes que vous avez décidées ont rapporté dans les caisses de l'Etat" et "1,2 milliard seulement ont été consacrés à la transition énergétique", a assuré M. Lagarde, alors que ces chiffres sont âprement débattus. "Comment allez-vous rendre l'argent (aux Français) pour leur permettre de rouler plus propre et de se chauffer plus propre?", a questionné le président de l'UDI. Edouard Philippe a répondu qu'il "assum(ait)" un "choix politique": "Nous considérons - chacun de nos concitoyens peut le comprendre - qu'il est certes peu populaire mais néanmoins parfaitement justifié de dire que demain la fiscalité doit plus peser sur la pollution que sur le travail". L'Insoumis François Ruffin a à son tour interpellé le chef du gouvernement: "avec ou sans gilet jaune, rends l'ISF d'abord!". Pour leur part, les députés socialistes demandent notamment "un moratoire sur la hausse des taxes au 1er janvier" sur les carburants et "des états généraux sur le pouvoir d'achat et le financement de la transition écologique". Les communistes suggèrent une "contribution à la transition énergétique inversement proportionnelle aux revenus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats de 2015: hommage de l'Assemblée aux victimes et aux "engagés du quotidien"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113144521.92u523ni.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mardi, par la voix de son président Richard Ferrand (LREM), aux victimes des attentats du 13 novembre 2015 et aux "engagés du quotidien" contre le terrorisme. "Il y a trois ans, le 13 novembre 2015, la barbarie frappait la France. Le terrorisme s'attaquait aveuglément à notre jeunesse, à nos compatriotes, à Paris et à Saint-Denis. Nous n'avons pas oublié. Les images de cette nuit meurtrière ne nous quitteront jamais", a déclaré M. Ferrand à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. "Nous tenons aujourd'hui (mardi) à avoir une pensée toute particulière pour les victimes et tous leurs proches. C'est aussi l'occasion de souligner l'engagement et le dévouement des services de soins et de secours", a poursuivi le titulaire du perchoir, sous les applaudissements des députés debout. Et d'ajouter: "Nos encouragements et le soutien de la Nation vont également aux forces de sécurité intérieure, aux forces armées, et au renseignement qui nous protègent et combattent le terrorisme sans relâche". "C'est à toutes ces victimes, toutes ces familles meurtries mais aussi à tous ces engagés du quotidien que je souhaite, au nom de la représentation nationale, rendre hommage aujourd'hui (mardi)", a conclu M. Ferrand, avant de lancer les questions, dont plusieurs étaient sur le même thème.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assaut de Saint-Denis: les députés communistes réclament un statut de victime pour les habitants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113123300.xbnd21xr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont réclamé mardi que les anciens habitants d'un immeuble de Saint-Denis, dévasté lors d'un assaut du Raid contre deux des auteurs des attaques jihadistes du 13 novembre 2015, obtiennent le statut de victime du terrorisme. "Nous continuons à dire que si un fonds de pension a été créé, la solidarité nationale doit continuer à jouer y compris en faveur des victimes collatérales de ces attaques", a affirmé Sébastien Jumel, l'un des porte-parole du groupe à l'Assemblée. "On peut souligner la question des habitants de Seine-Saint-Denis, qui vivaient aux abords de l'appartement qui a fait l'objet des assauts du Raid et qui ne doivent pas être stigmatisés. Ils ne sont toujours pas considérés comme victimes et n'ont pas obtenu de statut de victime", a poursuivi l'élu de Seine-Maritime. Dans un communiqué, la ville de Saint-Denis a indiqué lundi avoir mis "tout en oeuvre pour que le bâtiment du 48 rue de la République ne constitue plus un danger" en engageant des travaux de sécurisation de ce bâtiment rendu "inaccessible". "L'interpellation constante de l'État a permis" de "débloquer des solutions de relogement et de régulariser la situation administrative" des 86 personnes qui habitaient dans cet immeuble, a aussi affirmé la mairie, qui promet qu'elle "continuera à se mobiliser et agir pour que la rénovation de cet immeuble soit effective le plus rapidement possible" et ainsi "permettre aux familles (...) de regarder vers l'avenir". Le 18 novembre, à 04H20, le Raid avait lancé l'assaut contre cet immeuble où se cachaient depuis quelques heures Abdelhamid Abaaoud, considéré comme l'un des coordinateurs des attentats du 13 novembre (130 morts à Saint-Denis et Paris), et son complice Chakib Akrouh, tous deux membres du "commando des terrasses", en compagnie de la cousine d'Abaaoud, Hasna Aïtboulahcen. L'opération, menée dans l'urgence, avait conduit à un siège de plusieurs heures d'une extrême violence. Les trois occupants de l'appartement étaient morts dans l'assaut.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 12:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Groupuscules d'extrême droite": vers une commission d'enquête, demandée par les députés LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113120502.gcvq86fd.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés Insoumis va utiliser son "droit de tirage" annuel pour obtenir la création d'une commission d'enquête parlementaire sur la "lutte contre les groupuscules d'extrême droite en France", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le président du groupe Jean-Luc Mélenchon l'a indiqué à la conférence des présidents de l'Assemblée. Pour qu'il n'y ait pas d'interférences avec d'éventuelles poursuites judiciaires en cours, la garde des Sceaux Nicole Belloubet est informée avant l'ouverture formelle de la commission d'enquête. "Face à (une) inquiétante recrudescence d'actes de violence qui visent souvent à se substituer à l'Etat de droit et aux forces de l'ordre de la République mettant en péril notre démocratie, l'inaction relève de l'inconscience", exhortent les 17 députés LFI dans l'exposé des motifs de leur proposition de commission d'enquête, que s'est procurée l'AFP. "Les premières victimes sont nos jeunes, lycéen(ne)s et étudiant(e)s. L'État français doit impérativement réagir face à ces violences et prendre la mesure des menaces de mort que ces groupes d'extrémistes profèrent", plaident-ils encore, citant "Le Bastion social", la "Ligue du midi", le GUD et encore Génération Identitaire. "Plusieurs député(e)s de notre groupe parlementaire et d'autres groupes ont été visé(e)s par des menaces de mort ou de viol, d'injures racistes et sexistes, provenant de ces factions", ajoutent-ils. Le commission d'enquête, de trente membres de tous les groupes politiques, sera "chargée de faire un état des lieux sur l'ampleur du caractère délictuel et criminel des pratiques de ces groupuscules". Elle devra aussi "émettre des propositions" d'"outils visant à lutter plus efficacement contre les menaces perpétrées à l'encontre de nos institutions et de leurs agents ainsi qu'à l'égard des citoyennes et des citoyens". Les Insoumis avaient déjà en mai dernier présenté une résolution visant à "dissoudre les groupuscules d'extrême droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: proposition de loi de députés LFI pour pousser le gouvernement à accélérer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113113028.mk8rfubp.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Insoumis ont préparé une proposition de loi sur l'extension de la PMA, une forme de coup de pression sur le gouvernement, alors que le projet de loi sur la bioéthique et ce sujet hautement sensible semble prendre du retard. La proposition de loi, dévoilée mardi par Le Figaro et consultée par l'AFP, et dont les premiers signataires sont Bastien Lachaud et Danièle Obono, vise à "faire de l'assistance médicale à la procréation un droit universel". Le texte de 12 articles, qui sera officiellement déposé cette semaine, entend mettre la pression sur le gouvernement, selon le groupe LFI. La proposition de loi vise à ouvrir la procréation médicalement assistée (PMA), "remboursée par la Sécurité sociale, à toute personne ayant un projet de parentalité et voulant en bénéficier", selon son exposé des motifs. Les auteurs soulignent que le droit actuel instaure "une discrimination envers les femmes célibataires, les couples de femmes et les hommes trans qui pourraient bénéficier d'une assistance médicale à la procréation". La PMA est aujourd'hui autorisée pour les couples de sexes différents infertiles. La majorité entend l'ouvrir aux couples de même sexe, ainsi qu'aux célibataires, conformément aux engagements de campagne du candidat Macron. Initialement, le gouvernement avait annoncé qu'il présenterait le projet de loi sur la bioéthique avant la fin de l'année en vue d'un débat au Parlement au premier trimestre 2019. Mais selon Jean-Louis Touraine (LREM, ex-PS), rapporteur de la mission d'information sur la bioéthique, le texte, qui provoque des tensions au sein même du groupe majoritaire, ne sera pas présenté en Conseil des ministres avant Noël pour éviter que "le blanc" de la trêve soit "exploité". Le député évoque deux hypothèses pour sa présentation: en janvier-février ou au moment des élections européennes en mai prochain, sachant que le Conseil des ministres devrait être calé peu avant l'examen à l'Assemblée. "Ce qui est important, c'est que ce soit avant l'été", a affirmé le député à l'AFP, rappelant qu'une "commission spéciale" de députés et sénateurs devrait oeuvrer pour appuyer la rédaction du projet de loi et permettre de "créer des liens additionnels entre parlementaires et ministères de la Santé, de la Justice et de la Recherche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand ordonne aux députés de cesser "le chahut" dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113105954.8hrc7mxu.html</link>
   <description><![CDATA[Tenue, téléphone, pancartes et encore conversations: Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a enjoint mardi aux députés de cesser "le chahut" qui "perturbe" les débats et rappelé que l'hémicycle n'est "ni un campus ni un camping", dans un courrier dont l'AFP a eu copie. Les séances, en particulier celles dédiées aux questions au gouvernement, "continuent d'être parfois perturbées par le chahut, les invectives ou des cris de députés de toutes tendances politiques", a constaté le titulaire du perchoir. "Ces comportements ternissent fortement l'image du débat parlementaire et de notre institution" alors que "c'est par ces images (...) que nos compatriotes se figurent la fonction de représentation que nous incarnons", souligne le député du Finistère, avant de rappeler plusieurs "règles de bienséance". Port d'une tenue vestimentaire "convenable et non détendue ni, a fortiori, négligée", interdiction de "brandir pancartes ou tracts", de "téléphoner, filmer ou photographier à l'intérieur de l'hémicycle" ou encore d'y entrer "avec des sacs, des objets ou des vêtements encombrants". "Sacs volumineux, manteaux et autres objets doivent être déposés à l'extérieur de notre hémicycle qui n'est ni un campus ni un camping", insiste Richard Ferrand en évoquant de possibles sanctions prévues dans le règlement intérieur. "Je vous informe que j'entends désormais appliquer ces sanctions, chaque fois que les circonstances l'exigeront", explique le président de l'Assemblée. Il rappelle avoir "donné des instructions de grande vigilance" aux huissiers du Palais Bourbon, chargés notamment de veiller au respect des règles. Les sanctions peuvent aller de la privation pendant un mois de quelque 1.400 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire, à l'exclusion de l'Assemblée nationale pendant quinze jours, voire trente en cas de récidive. L'Insoumis François Ruffin, notamment, s'était vu retirer le quart de son indemnité fin 2017 pour avoir porté un maillot de football dans l'hémicycle en soutien à une proposition de loi pour taxer les gros transferts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un budget rectificatif 2018 "light"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181113065554.sqal3e58.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté en première lecture dans la nuit de lundi à mardi le projet de finances rectificatif 2018 qui réduit de 600 millions d'euros les dépenses prévues dans le budget initial. Le texte a été adopté par 24 voix (LREM et MoDem) contre 6 (LR et extrême droite) et 1 abstention (UDI-Agir) tard dans la nuit. Des Insoumis à la droite, des députés ont notamment contesté, mais en vain, la décision de Bercy de faire assumer au ministère des Armées l'intégralité du coût des opérations extérieures en 2018, le privant de centaines de millions d'euros de crédits. Globalement, ce texte prévoit une réduction de l'objectif de dépenses de l'État de 600 millions d'euros par rapport au budget initial. Le gouvernement se félicite de ne pas avoir recours, "pour la première fois depuis plus de 30 ans, au dispositif du décret d'avance", qui permet traditionnellement d'ouvrir des crédits en cas d'urgence. Le texte, traduisant "une gestion plus saine", ne comporte "aucune mesure fiscale" nouvelle et il est "conforme à la promesse du gouvernement", a assuré le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, confirmant l'objectif de 2,6% de déficit public pour 2018. Le PLFR "tend vers le néant", c'est "un progrès considérable", s'est exclamé Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Il est "resserré, cohérent et rassurant", a jugé la "marcheuse" Bénédicte Peyrol. Les oppositions ont reconnu cet aspect positif, Les Républicains se félicitant notamment d'un projet "light", pas une "loi de rattrapage". Mais toutes ont déploré "un examen au pas de charge", moins d'une semaine après sa présentation en Conseil des ministres, et au beau milieu de l'examen en première lecture du projet de budget 2019. Plusieurs orateurs ont dénoncé un "mépris envers le Parlement" (UDI-Agir, Libertés et territoires) voire "une parodie de travail parlementaire" (PCF) face à "un exécutif probablement débordé par son propre rythme" (LFI). En réaction, les différents groupes avaient déposé sur la dizaine d'articles quelque 480 amendements, dont aucun n'a été adopté. Évoquant "une loi bâclée", la cheffe des députés PS Valérie Rabault a aussi affirmé qu'il manquait encore "300 millions d'euros pour boucler les salaires de certains fonctionnaires", professeurs et policiers notamment. La fiscalité écologique s'est invitée à plusieurs reprises. Les élus LR, PS et PCF ont demandé notamment un moratoire sur la hausse de TICPE (taxe) sur les carburants. Les socialistes ont en outre regretté que 50 millions d'euros de crédits pour le chèque énergie soient annulés via ce PLFR, ce que M. Darmanin a expliqué par "un taux de non-recours" de 14% de la part des potentiels bénéficiaires. Des mesures de simplification ont été lancées, a-t-il assuré. La gauche de la gauche et Charles de Courson (Libertés et territoires) se sont aussi élevés contre une réduction de 600 millions d'euros de TICPE fléchée vers un compte d'affectation spéciale, et ont demandé que le montant soit alloué directement à la transition énergétique. Le ministre a contesté que la somme soit mise "dans les poches de l'État". "Plus de 30 milliards du budget général viennent financer la transition énergétique, donnons les bons chiffres", a défendu Mme Peyrol.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un budget rectificatif 2018 "light" mais tir de barrage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181112232857.5v8u5bid.html</link>
   <description><![CDATA["Resserré" en cette fin d'année, le projet de loi de finances rectificative, qui traduit selon le gouvernement "une gestion plus saine", a fait l'objet lundi de près de 500 amendements, les oppositions étant vent debout contre ses conditions d'examen et certaines mesures. Des Insoumis à la droite, des députés ont contesté, mais en vain, la décision de Bercy de faire assumer au ministère des Armées l'intégralité du coût des opérations extérieures en 2018, le privant de centaines de millions d'euros de crédits. Globalement, ce PLFR prévoit une réduction de l'objectif de dépenses de l'Etat de 600 millions d'euros par rapport au budget initial. Le gouvernement se félicite de ne pas avoir recours, "pour la première fois depuis plus de 30 ans, au dispositif du décret d'avance", qui permet traditionnellement d'ouvrir des crédits en cas d'urgence. Le texte ne comporte "aucune mesure fiscale" nouvelle et il est "conforme à la promesse du gouvernement", a assuré le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, confirmant l'objectif de 2,6% de déficit public pour 2018. Le PLFR "tend vers le néant", c'est "un progrès considérable", s'est exclamé Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Il est "resserré, cohérent et rassurant", selon la "marcheuse" Bénédicte Peyrol. Les oppositions ont reconnu cet aspect positif, Les Républicains se félicitant notamment d'un projet "light", pas une "loi de rattrapage". Mais toutes ont déploré "un examen au pas de charge", moins d'une semaine après sa présentation en Conseil des ministres, et au beau milieu de l'examen en première lecture du projet de budget 2019. Plusieurs orateurs ont dénoncé un "mépris envers le Parlement" (UDI-Agir, Libertés et territoires) voire "une parodie de travail parlementaire" (PCF) face à "un exécutif probablement débordé par son propre rythme" (LFI). En réaction, les différents groupes ont déposé sur la dizaine d'articles quelque 480 amendements devant être examinés dans la nuit de lundi à mardi. Evoquant "une loi bâclée", la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault a aussi affirmé qu'il manque encore "300 millions d'euros pour boucler les salaires de certains fonctionnaires", professeurs et policiers notamment. Le sujet de la fiscalité écologique s'est invité à plusieurs reprises. Les élus LR, PS et PCF ont demandé notamment un moratoire sur la hausse de TICPE (taxe) sur les carburants. Les socialistes ont aussi regretté que 50 millions d'euros de crédits pour le chèque énergie soient annulés via ce PLFR, ce que M. Darmanin a expliqué par "un taux de non-recours" de 14% de la part des potentiels bénéficiaires. Des mesures de simplification ont été lancées, a-t-il assuré. La gauche de la gauche et Charles de Courson (Libertés et territoires) se sont aussi élevés contre une réduction de 600 millions d'euros de TICPE fléchée vers un compte d'affectation spéciale, et ont demandé que le montant soit alloué directement à la transition énergétique. Le ministre a contesté que la somme soit mise "dans les poches de l'Etat". "Plus de 30 milliards du budget général viennent financer la transition énergétique, donnons les bons chiffres", a défendu Mme Peyrol.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le paiement des opérations extérieures par les seules Armées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181112223003.ccrqb8zd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir le financement par le seul ministère des Armées des opérations extérieures en 2018, malgré des critiques jusqu'au sein de la majorité. "Des engagements ont été pris, repris" il y a moins de six mois et ne sont pas respectés, ont aussi contesté Les Républicains, tandis que Les Insoumis s'inquiétaient que "de fil en aiguille, c'est la totalité des hausses du budget des Armées qui sera engloutie ainsi". Selon l'article du projet de loi de finances rectificative (PLFR) adopté en première lecture, le ministère des Armées devra payer seul l'ensemble des opérations extérieures et missions intérieures (Opex et Sentinelle) cette année, estimées à 1,37 milliard d'euros. Or le ministère avait à l'origine provisionné 750 millions d'euros pour financer cette dépense en 2018, le reste de la facture ("surcoûts Opex") étant jusqu'ici partagé entre l'ensemble des ministères au nom de la contribution nationale à l'effort de défense, comme le prévoit la loi de programmation militaire 2014-2019. Au bout du compte, les Armées devront financer les opérations à hauteur de 404 millions d'euros supplémentaires cette année. Quelque 319 millions d'euros seront pris sur le budget d'équipement des forces. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a défendu "un budget sincère" qui "respecte la loi de programmation militaire", sans convaincre. Des amendements pour rétablir le financement interministériel des surcoûts Opex avaient été déposés par LR, LFI, UDI-Agir et extrême droite. "Les enjeux sont moraux et politiques", a fait valoir François Cornut-Gentille (LR), rapporteur spécial des crédits défense, affirmant qu'"il y a un consensus" sur le financement interministériel et "une seule opposition, à Bercy". "C'est le côté opérationnel des forces françaises qui est diminué", a aussi déploré Philippe Vigier (Libertés et territoires). "En ces lendemains de commémoration du 11 novembre, la pilule est difficile à avaler", a lancé Emmanuelle Ménard (apparentée RN). L'arrêt de la "solidarité interministérielle" est "un point que je regrette à titre personnel", a aussi déclaré Jean-Charles Larsonneur (LREM), tout en soulignant qu'il fallait aussi le "relativiser" du fait de la hausse du budget Défense. L'exécutif s'est engagé à augmenter chaque année le budget des armées, dès 2018, pour y consacrer 2% du PIB d'ici à 2025. Dans son rapport sur le PLFR, Joël Giraud (LREM) souligne que les annulations de crédits pour l'équipement des forces "donneront lieu à un report des commandes prévues sur le prochain exercice". Le rapporteur général relève aussi que seront utilisés pour le surcoût Opex, à hauteur de 155 millions, des crédits non utilisés pour des dépenses de personnel en raison de "problématiques de fidélisation et d'attractivité des métiers du ministère". Dans son avion en route vers Bamako, la ministre des Armées Florence Parly a affirmé à l'AFP que "nous avons bien géré nos moyens en 2018, cela nous a permis de dégager une marge de manoeuvre" et "les Opex devraient voir leurs montants réduits en 2018 par rapport à 2017". "Tous ceux qui veulent développer des querelles oublient qu'ils ont été les premiers fossoyeurs des budgets de Défense il y a plusieurs années", a-t-elle ajouté. Dans une tribune publiée sur lefigaro.fr, la ministre juge que "nos Armées méritent les moyens à la hauteur de leur engagement exceptionnel que leur donne la loi de programmation militaire, pas des contre-vérités anxiogènes".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Agnès Thill (LREM) "assume" ses réticences, même si elle "gêne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181112143315.l9az6bj8.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré la mise en garde de son parti, la députée "marcheuse" Agnès Thill dit assumer ses critiques sur l'extension de la"PMA récusant toute "homophobie", et déplorant une "confiscation du débat", dans un courrier à des responsables LREM communiqué lundi à l'AFP. Le patron par intérim du parti Philippe Grangeon et le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre avaient adressé, dans un courrier envoyé jeudi à cette élue de l'Oise, une "dernière" mise en garde quant aux "excès" de ses "prises de position publiques". Mme Thill venait notamment de mentionner sur Twitter un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale" et avait argué que "l'Assemblée nationale n'est pas la France". "J'ai semé le trouble, et je regrette ce malentendu", écrit la députée dans ce courrier daté de vendredi, où elle récuse toute "homophobie". "Depuis que nous discutons de la PMA, quand je cherche à faire entendre ma voix sur ce sujet crucial et central de notre société, des collègues parlementaires, y compris ceux de notre groupe, (...) m'ostracisent et m'attaquent régulièrement : obscurantiste, chrétienne intégriste, chef de meute de la +manif pour tous+, entre autres quolibets et insultes", dénonce-t-elle en retour, évoquant un "climat anxiogène et délétère". "J'aspirais sur un tel sujet, de vivre pleinement nos promesses de campagne: échanger constructivement avec mes collègues nos points de vue, sur un thème sur lequel les doutes existent incontestablement, entre nous, comme dans la société", dit Mme Thill. "Même si je gêne, je l'assumerai, et malgré les pressions, je continuerai à dénoncer la confiscation du débat (y compris dans nos propres rangs)", promet-elle. Mme Thill a plusieurs fois exprimé ses critiques sur l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA), mesure soutenue par Emmanuel Macron durant la campagne. Elle avait aussi fait polémique sur Twitter en juillet en répondant à un internaute favorable à l'euthanasie: "le suicide n'est pas interdit en France". reb/ib/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
