<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés UMP veulent remplacer le principe de précaution par le "principe d'innovation responsable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930182549.p9qite1u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP veulent remplacer dans la Constitution "le principe de précaution", introduit en 2005 dans la loi fondamentale durant le mandat de Jacques Chirac, par "le principe d'innovation responsable", a annoncé le principal groupe d'opposition à l'issue d'un séminaire tenu mardi à Paris sur l'industrie et la compétitivité. "Ce nouveau principe", ont expliqué dans un communiqué les députés Eric Woerth et Damien Abad à l'origine de cette proposition, "a vocation à être inscrit dans la charte de l'environnement qui appartient au bloc de constitutionnalité" et "pourra alors être vecteur d'une nouvelle dynamique et d'un changement de mentalités nécessaire à notre pays". Il s'agira selon eux d'un "signal fort en faveur de la croissance et de la compétitivité afin de refaire de la France un pays qui ose et dont le chemin vers le progrès passe par l'innovation technologique". Pour sa part, Nicolas Sarkozy avait souhaité le 25 septembre "que nous réfléchissions aux conséquences du principe de précaution auquel je préférerai toujours le principe de responsabilité". Parmi les autres propositions des députés UMP, et rendues publiques par leur groupe, figurent "la durée légale du travail à 39 heures (payées 39h)", la création d'un "contrat de travail unique qui offre des droits progressifs dans le temps aux salariés en fonction de leur ancienneté dans l'entreprise" et la réforme du collège unique "avec la mise en place d'une filière dédiée au préapprentissage". Le groupe UMP propose aussi de "mettre à plat la fiscalité des entreprises pour redonner un avantage compétitif aux entreprises françaises".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 20:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Ecole polytechnique épinglée dans un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930165837.q1kycsou.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté mardi en commission à l'Assemblée nationale cloue au pilori l'absence de "vision stratégique" de l'Etat pour l'Ecole polytechnique, qui peine à se réformer et souffre "d'affaiblissement". "Aucune réflexion globale de l'Etat sur le rôle de l'Ecole n'a été menée depuis 40 ans", estime le député UMP François Cornut-Gentille (Haute-Marne), dans un rapport intitulé "Polytechnique: l'X dans l'inconnu". C'est un "curieux modèle d'autogestion à la française", dénonce-t-il, estimant que l'avenir de l'école n'est "pas durablement assuré". "La difficulté de l'Etat à définir une stratégie et une ambition" est "source d'affaiblissement" pour l'Ecole polytechnique, surnommée "l'X", écrit-il. "La gestion budgétaire, financière et comptable" de l'école doit "être remise à niveau", selon ce rapport qui s'appuie sur les conclusions d'un audit mené par le Contrôle général des Armées et par l'Inspection générale de l'Education nationale. Toutefois, selon M. Cornut-Gentille, ni la Direction générale de l'armement, "ni le contrôle financier, pas plus que le Parlement, ne se sont émus au cours des années 2000 de cette situation". Un exemple révélateur des "difficultés" de l'Ecole ? "La réforme de la +pantoufle+", évoquée depuis plus de dix ans et annoncée depuis plusieurs mois, n'a toujours pas été publiée par décret. Une inertie "emblématique des fragilités, de la faiblesse de la tutelle et des lenteurs de l'X à se réformer", estime le député. Les élèves de Polytechnique sont des officiers sous contrat qui, dès leur intégration dans l'école, perçoivent une solde (473  par mois) en contrepartie de laquelle ils s'engagent à travailler pendant dix ans dans un corps de l'Etat. A défaut, ils doivent rembourser une partie de cette solde, la "pantoufle". Or, un Polytechnicien "menant carrière dans des institutions bancaires américaines est exonéré de remboursement", souligne M. Cornut-Gentille, dénonçant une "dérive": "23% des diplômés de 2012 ont leur premier emploi à l'étranger" et seuls "13% ont rejoint un corps de l'Etat". Chaque année "une trentaine d'élèves remboursent la +pantoufle+", soit 10% des promotions, se défend l'Ecole polytechnique, jointe par l'AFP. La réforme de la +pantoufle+ ne pourrait s'appliquer "qu'à partir de 2015", et du coup les remboursements, d'un montant de 31.000 euros en moyenne, ne surviendraient s'ils avaient lieu qu'à partir de 2021, précise l'école. En réponse au rapport, l'école Polytechnique rappelle qu'elle a engagé "de nombreuses réformes ces dernières années", avec "davantage de connaissances pluridisciplinaires", une recherche scientifique et technique aiguë, tout en sensibilisant ses élèves "au sens de l'intérêt général". L'X est une école militaire sous la tutelle du ministère de la Défense, et dans une moindre mesure, du ministère de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. L'Ecole polytechnique est surnommée l'X car son emblème représente deux canons croisés en forme d'X, selon une version, ou bien l'enseignement des mathématiques (X est l'inconnue) y est prééminent, selon une autre version.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 18:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé parental: la nouvelle loi doit être respectée, selon son rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930165834.cb5gv4k0.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Sébastien Denaja, rapporteur de la loi sur l'égalité femmes-hommes à l'Assemblée, a demandé mardi le "respect" des "équilibres et de l'esprit" de ce texte tout récent qui a déjà réformé le congé parental. Le gouvernement entend accroître le partage entre parents du congé parental à partir du deuxième enfant dans le cadre du prochain budget de la Sécurité sociale. "La loi du 4 août prévoit des expérimentations et l'élaboration de décrets. La sagesse commanderait donc de laisser à cette loi la possibilité d'être mise en oeuvre, puis d'être évaluée avant d'être modifiée si cela était jugé nécessaire", a souligné dans un communiqué son rapporteur, également 4e vice-président du groupe PS. M. Denaja "comprend évidemment les contraintes budgétaires qui pèsent sur les choix gouvernementaux, mais il semble quelque peu surprenant qu'une loi, à peine promulguée, soit remise en cause avant même d'avoir produit ses effets". "L'égalité entre les femmes et les hommes en matière de parentalité est l'un des axes forts de la loi du 4 août 2014. Elle a rassemblé la majorité, et bien au-delà", relève cet élu de l'Hérault, pour qui "cette ambition affirmée d'égalité doit rester le leitmotiv de cette réforme du congé parental, bien avant toute autre considération". La loi égalité femmes-hommes, qui doit entrer en vigueur au 1er octobre, avait prévu de porter le congé de six mois à un an maximum pour un premier enfant si les deux parents le prenaient. Il devait rester de trois ans maximum à partir de deux enfants, mais à condition que le second parent prenne six mois. Le gouvernement envisage d'accroître ce partage à partir du 2e enfant. Le nombre de mois à prendre par le second parent pour éviter que le congé soit raccourci devrait être déterminé par décret.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 18:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies dans la politique familiale : nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930153310.0tppnsz7.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions mardi aux annonces gouvernementales d'économies dans la politique familiale pour réduire le déficit de la Sécurité sociale: - Gérard Bapt, député PS de la Haute-Garonne et rapporteur (PS) du budget de la Sécu: "Je soutiens le gouvernement sur le fait que la branche famille doit participer aux économies, alors que la branche maladie fait déjà beaucoup d'efforts. Ce n'est pas une politique de droite que de vouloir maîtriser les dépenses de la branche famille, qui ont augmenté ces dernières années. Nous poursuivons aussi les efforts pour les familles les plus modestes ou pour la création de places en crèche. Pour rappel, la France est le pays d'Europe qui consacre le plus de dépenses fiscales et sociales à la famille. Je proposerai néanmoins de retravailler dans le détail la mesure de division par trois de la prime de naissance à partir du deuxième enfant." (à l'AFP) - Annick Lepetit, l'une des porte-parole des députés socialistes: "A la différence de beaucoup de nos partenaires européens, le plan d'économies proposé ne prévoit aucun déremboursement ni aucune suppression de prestation sociale. Le gouvernement a ralenti (le rythme de) la baisse du déficit afin justement d'éviter qu'elle ne bride la croissance et ne soit plus soutenable par les ménages. Les mesures d'économies en cours d'annonce sur la politique familiale n'affecteront ni la revalorisation des allocations ni leur universalité. Et les petites pensions de retraite inférieures à 1.200 euros seront revalorisées." (conférence de presse) - Valérie Boyer, députée UMP des Bouches-du-Rhône: "Alors que la France est championne d'Europe de la natalité, ce qui lui confère un atout majeur sur le plan démographique, le gouvernement cherche à déconstruire la politique familiale à travers la baisse du quotient familial, la réduction du congé parental et de la prime à la naissance, etc (...) Les attaques contre les familles dans lesquelles les femmes travaillent sont trop nombreuses (...) Alors que la politique familiale est la politique sociale qui fonctionne le mieux en France, le gouvernement s'acharne alors qu'il y aurait beaucoup plus d'économies à réaliser dans la branche maladie (...) en portant une attention particulière au coût de l'Aide médicale d'État." (communiqué) - Julien Aubert, député UMP du Vaucluse, s'est insurgé contre "le cynisme du gouvernement". "Alors que le gouvernement s'apprête à économiser 700 millions d'euros sur la branche famille du budget de la sécurité sociale, l'une des mesures du projet de loi relatif à la transition énergétique coûterait 1 milliard d'euros aux Français, la mise en place d'un dispositif d'affichage de la consommation énergétique à l'intérieur des habitations des ménages les plus précaires (...) Le gouvernement fait des comptes d'apothicaire en déshabillant Paul pour rhabiller Jacques. Au final, ce sont les familles qui en payeront la note et par deux fois." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP va demander une commission d'enquête sur les filières jihadistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930151605.fo4od0fk.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP vont demander la constitution d'une commission d'enquête parlementaire sur "la surveillance des filières et des individus jihadistes", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le président du groupe UMP, Christian Jacob, l'a annoncé lors de la conférence des présidents de l'Assemblée (qui réunit notamment les chefs de file des groupes), mais en raison du calendrier parlementaire, cette demande ne pourra être examinée dans l'hémicycle que durant la première semaine de décembre. Le groupe UMP faisant jouer sur ce sujet son "droit de tirage" (qui donne droit aux groupes d'opposition ou minoritaires à une commission d'enquête par an), la demande sera acceptée sauf si l'Assemblée la refuse à une majorité qualifiée des trois cinquièmes de ses membres. Cette demande intervient quelques jours après l'interception ratée en France de trois jihadistes présumés de retour de Syrie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon, Filippetti et Cuvillier de retour à l'Assemblée comme simples députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930131527.n5czlctn.html</link>
   <description><![CDATA[Trois anciens membres du gouvernement, Benoît Hamon, Aurélie Filippetti et Frédéric Cuvillier, ont fait leur retour mardi à l'Assemblée comme simples députés, les deux premiers discrètement et le troisième s'affichant en soutien, à la parole libérée, au gouvernement. Un mois après leur sortie, ces trois députés élus en 2012 mais restés plus de deux ans dans les gouvernements Ayrault, puis Valls réintègrent le Palais Bourbon. Le plus connu des ministres débarqués, Arnaud Montebourg, est seulement conseiller général en Saône-et-Loire et non parlementaire. A l'aile gauche du PS, l'ex-ministre de l'Education Benoît Hamon, député des Yvelines et dont c'est le premier mandat, ne s'est pas exprimé devant les médias lors de son arrivée mardi matin à la réunion du groupe socialiste, mais a été accueilli par une autre figure de l'aile gauche, l'ancien député Jérôme Guedj. Pour sa part, l'élue de Moselle Aurélie Filippetti, qui détenait le portefeuille de la Culture et avait décidé de ne pas faire partie du deuxième gouvernement de Manuel Valls, en estimant comme M. Hamon que la gauche devait "porter une politique économique alternative", a simplement déclaré mardi qu'elle était "très heureuse de revenir à l'Assemblée". De son côté, l'ancien secrétaire d'Etat aux Transports et élu du Pas-de-Calais, Frédéric Cuvillier, qui n'avait pas rejoint Valls II faute d'un vrai ministère des Transports, a tenu une conférence de presse pour présenter son "ouvrage", en réalité un fascicule d'une vingtaine de pages sur son action au gouvernement, en forme de pied de nez à ses anciens collègues auteurs de livres où selon lui "le message politique est réduit à des confidences".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des frondeurs PS écartés de commissions clés de l'Assemblée, poussée de tension au groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930104442.d8kip4fa.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a annoncé mardi la mise à l'écart de certains députés "frondeurs" de commissions clés comme les Affaires sociales, provoquant une poussée de tension au sein du groupe. A l'occasion du renouvellement annuel de la composition de ces commissions, M. Le Roux a procédé à des changements concernant 26 des 289 députés socialistes, annoncés mardi matin lors de la réunion du groupe socialiste. Cinq élus doivent notamment quitter la commission des Affaires sociales contre leur gré, mais le chef de file du groupe PS a assuré en réunion que "ce ne sont pas des sanctions". "On débat vivement des +déplacements+ de députés", a rapporté un frondeur. "La purge des frondeurs passe mal" et "Catherine Lemorton est ivre de rage contre Bruno Le Roux", fâchée notamment d'avoir appris par SMS les changements dans la commission qu'elle préside, a affirmé un autre participant. Cette présidente de commission a insisté auprès de l'AFP sur le besoin d'avoir "des gens politiquement et techniquement forts sur les budgets sociaux et surtout sur la loi Santé qui arrive". Christian Paul, Gérard Sebaoun, Fanélie Carrey-Conte, Barbara Romagnan et Linda Gourjade qui se sont abstenus lors du vote de confiance au gouvernement de Manuel Valls le 16 septembre ont été ainsi remplacés au sein de la commission des Affaires sociales par des socialistes soutenant le gouvernement, a indiqué Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, avant la réunion. "On ne règle pas au groupe socialiste des problèmes politiques par une purge. Nous (les frondeurs) ne sommes pas favorables à la remise en cause des prestations familiales, comme la prime naissance ou la réduction du congé parental. Donc sortir de la commission des Affaires sociales des parlementaires qui défendent cette position serait une très mauvaise chose", a jugé son collègue Christian Paul. Devant la presse, Patrick Mennucci a déclaré que "c'est normal: ils ont franchi une ligne en ne votant pas la confiance et il faut s'assurer d'une majorité en commission des Affaires sociales sur le projet de loi de financement de la Sécurité sociale". "C'est pas une purge, il ne faut pas exagérer, Jean-Marc Germain a vu son voeu exaucé", a ajouté l'élu des Bouches-du-Rhône. M. Germain avait pris les devants en annonçant son souhait de quitter la commission des Affaires sociales pour celle des Affaires étrangères. Mais, a estimé Christophe Borgel, ces changements de postes "n'intéressent pas les Français". Tout député peut participer aux débats sur tel ou tel texte dans n'importe quelle commission, mais seuls les membres ont le droit de vote dans leur commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ségolène Royal dément le coût de 5 milliards d'euros pour fermer Fessenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930102119.27jowg5f.html</link>
   <description><![CDATA[Ségolène Royal, la ministre de l'Écologie et de l'Énergie, a démenti mardi le chiffre de 5 milliards d'euros avancé par un rapport parlementaire pour la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim, avant même la prise en compte des dépenses liées au démantèlement de l'installation. "Ce n'est pas exact. La fermeture de Fessenheim ne coûtera pas 5 milliards d'euros", a déclaré la ministre à l'antenne de France Inter. "Rien ne me fera céder sur ce type de chantage, avec des calculs farfelus qui sont lancés dans la nature pour essayer d'influencer des décisions", a ajouté Mme Royal. Interrogée sur le choix des deux réacteurs alsaciens appelés à être fermés, la ministre de l'Écologie a souligné que la décision serait prise "sur la base des deux réacteurs qui sont les plus coûteux et qui nécessitent le plus d'investissements". Selon le rapport rédigé par les députés Hervé Mariton (UMP, Drôme) et Marc Goua (PS, Maine-et-Loire), rendu public mardi, "fermer la centrale nucléaire pour fin 2016 coûterait au moins 5 milliards d'euros à l'État, sans même commencer le démantèlement". Ce montant inclut l'indemnisation de l'exploitant EDF, évaluée à 4 milliards d'euros, mais aussi "les impacts sur le territoire, sur l'emploi, sur les finances des collectivités locales concernées, sur le réseau électrique, sur la balance commerciale, et sur l'image de l'industrie nucléaire", précisent les rapporteurs. L'essentiel du coût pour l'État est lié à la "nécessité d'indemniser l'exploitant du manque à gagner constitué par la perte de chance certaine de pouvoir poursuivre l'exploitation de la centrale jusqu'en 2040", analysent les rapporteurs qui chiffrent la rentabilité annuelle moyenne de Fessenheim à 200 millions d'euros. "Dans le scénario médian, le manque à gagner jusqu'en 2040 pour l'exploitant peut être évalué à 4,6 milliards d'euros. En retenant l'hypothèse d'une perte de chance (ndlr : d'un degré de probabilité) de 85% l'indemnité à verser avoisinera alors les 4 milliards d'euros", selon les rapporteurs. "Ce chiffrage paraît hautement crédible quand on sait que les centrales américaines, de même conception, ont d'ores et déjà obtenu l'autorisation d'être exploitées durant soixante années", soulignent les députés. A ce coût d'indemnisation pour EDF s'ajoute un coût social de la fermeture. Près de 5.000 personnes dépendent directement ou non de la centrale sur le plan financier, précise le rapport, qui prévoit un impact direct sur près de 2.000 emplois, dont 850 salariés d'EDF. Enfin, les rapporteurs estiment que la fermeture anticipée d'une centrale nucléaire en France "contribuerait à dégrader l'image de marque de l'industrie nucléaire française". "Le message implicitement envoyé aux investisseurs serait en effet que les centrales françaises ne sont pas en mesure de fonctionner au-delà de 40 ans, contrairement aux centrales américaines", un préjudice "difficilement chiffrable", selon le rapport. Le rapport a été rendu public à la veille du début de l'examen à l'Assemblée du projet de loi sur la transition énergétique et la croissance verte qui prévoit notamment un plafonnement de la capacité nucléaire. Doyenne des centrales nucléaires françaises encore en activité, Fessenheim a été mise en service en 1977. Elle a été promise à une fermeture fin 2016. hdu/fka/ep EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des frondeurs PS écartés de commissions clés de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930095810.clwkawie.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a annoncé mardi la mise à l'écart de certains députés "frondeurs" de commissions clés comme les Affaires sociales, provoquant un vif débat au sein du groupe. A l'occasion du renouvellement annuel de la composition de ces commissions, M. Le Roux a procédé à des changements concernant 26 des 289 députés socialistes, annoncés mardi matin lors de la réunion du groupe socialiste. Cinq élus doivent notamment quitter la commission des Affaires sociales contre leur gré, mais le chef de file du groupe PS a assuré en réunion que "ce ne sont pas des sanctions". "On débat vivement des +déplacements+ de députés", a rapporté un frondeur. Christian Paul, Gérard Sebaoun, Fanélie Carrey-Conte et d'autres députés qui se sont abstenus lors du vote de confiance au gouvernement de Manuel Valls le 16 septembre ont été ainsi remplacés au sein de la commission des Affaires sociales par des socialistes soutenant le gouvernement, a indiqué Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, avant la réunion. "On ne règle pas au groupe socialiste des problèmes politiques par une purge. Nous (les frondeurs) ne sommes pas favorables à la remise en cause des prestations familiales, comme la prime naissance ou la réduction du congé parental. Donc sortir de la commission des Affaires sociales des parlementaires qui défendent cette position serait une très mauvaise chose", a jugé son collègue Christian Paul. M. Germain avait lui-même pris les devants en annonçant son souhait de quitter de la commission des Affaires sociales pour celle des Affaires étrangères. Tout député peut participer aux débats sur tel ou tel texte dans n'importe quelle commission, mais seuls les membres à plein titre ont le droit de vote dans leur commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (EELV): les centrales nucléaires françaises, des "2 CV" en termes de sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140930063825.838286ww.html</link>
   <description><![CDATA[La plupart des centrales nucléaires en France sont "des 2 CV au regard de la sécurité nécessaire", a estimé mardi Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, qui attribue au "lobby nucléaire" le rapport préconisant le report de la fermeture de Fessenheim (Haut-Rhin). Un rapport parlementaire rédigé par Hervé Mariton (UMP) et Marc Goua (PS) préconise le report de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim qui pourrait coûter cinq milliards d'euros à l'Etat, annonce les Dernières Nouvelles d'Alsace et l'Alsace mardi. "Très souvent, le lobby nucléaire revient à la charge pour essayer de faire en sorte d'éviter l'inéluctable", a réagi Mme Pompili sur RFI. La députée de la Somme a cité un autre rapport parlementaire récent sur le coût du nucléaire. "Il a été prouvé, y compris par le président d'EDF mais aussi de l'ASN (Autorité de sûreté nucléaire), que de toute façon, pour prolonger, les centrales avec les nouvelles conditions de sécurité demandées, cela coûtera extrêmement cher", a-t-elle dit. "Ne serait-ce que pour remettre les centrale en sécurité, on parle de 300 milliards. On est sur des chiffres astronomiques. Qu'il faille ou pas fermer des centrales, ça va nous coûter cher. Donc si on doit faire un choix, il vaut mieux plutôt fermer des centrales et s'orienter vers des économies d'énergies et les énergies renouvelables plutôt que de laisser continuer des centrales qui, je le rappelle ont été construites, dans les années 60, 70, 80... Ce sont des 2 CV par rapport à la sécurité nécessaire maintenant!", s'est-elle exclamée. "Bien sûr qu'il y a des symboles", a-t-elle répondu, interrogée sur le cas spécifique de Fessenheim, dont la fermeture était une promesse de campagne de François Hollande. "On va essayer de respecter ce qu'a demandé le président de la République, c'est-à-dire baisser la part du nucléaire et pour ça, EDF va choisir quels sont les réacteurs qu'il ferme et devra respecter la trajectoire perdue. Je pense que Fessenheim est la meilleure centrale à fermer parce que c'est la plus vieille, (celle qui pose) le plus de problèmes de sécurité. Après, si EDF fait un autre choix, je peux l'entendre mais on en est loin", a-t-elle développé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fessenheim: un rapport parlementaire préconise de reporter la fermeture (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929234605.v1tzmuq1.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire préconise le report de la fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim (Haut-Rhin) qui pourrait coûter cinq milliards d'euros à l'Etat, annonce les Dernières Nouvelles d'Alsace et l'Alsace mardi. "Fermer la centrale nucléaire pour fin 2016 coûterait au moins 5 milliards d'euros à l'Etat, sans même commencer le démantèlement", selon le rapport rédigé par les députés Hervé Mariton (UMP, Drôme) et Marc Goua (PS, Maine-et-Loire) et que les deux quotidiens ont pu se procurer. "Au vu du contexte budgétaire contraint", les deux rapporteurs "estiment préférable de reporter la fermeture promise par le Président de la République". Doyenne des centrales nucléaires françaises encore en activité, Fessenheim est promise à une fermeture fin 2016. Ce rapport sera rendu public mardi en commission des finances, veille du début de l'examen à l'Assemblée du projet de loi sur la transition énergétique et la croissance verte qui prévoit notamment un plafonnement de la capacité nucléaire, rappellent les DNA et l'Alsace. "Outre le coût social lié à l'arrêt de la centrale, EDF pourrait percevoir une indemnité de l'ordre de 4 milliards d'euros pour avoir été obligé de fermer ses deux réacteurs avant l'heure", explique dans leur rapport les deux députés chargés de calculer une première estimation officielle du coût de la +fermeture anticipée+ de Fessenheim. La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a déclaré dimanche n'avoir pas tranché sur l'avenir de la centrale de Fessenheim, indiquant qu'elle ne savait "pas encore" quels réacteurs seraient fermés dans le cadre de la transition énergétique. Le projet de loi sur la transition énergétique prévoit notamment une réduction de la consommation énergétique finale de 50% en 2050 (par rapport à 2012), ainsi qu'une réduction de la part du nucléaire dans la consommation finale d'électricité de 50% à horizon 2025 (contre 75% aujourd'hui).]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 01:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Danièle Breem, journaliste de l'ORTF, figure de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929213311.ow5ponf2.html</link>
   <description><![CDATA[Danièle Breem, ancienne journaliste de l'ORTF et figure de l'Assemblée nationale où elle a fait entrer les caméras, est décédée à l'âge de 93 ans, a-t-on appris lundi de source parlementaire. D'abord institutrice, Mme Breem avait rejoint en 1955 l'Office de radio et télévision français puis Antenne 2 et France 2, où elle était devenue rédactrice en chef adjointe. Même après sa retraite, elle continuait de se rendre régulièrement à l'Assemblée et distillait ses conseils. "Par la télévision, elle a permis de populariser les débats parlementaires et de faire connaître à nos concitoyens leurs représentants. La salle des Quatre colonnes a été, grâce à sa détermination, ouverte aux caméras", a salué dans un communiqué le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). "En mon nom et au nom des députés, j'adresse mes condoléances à sa famille, à ses proches et à l'ensemble de ses confrères", a-t-il ajouté. Pour le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, "la presse parlementaire perd une de ses figures emblématiques". Fleur Pellerin, ministre de la culture et de la communication, a évoqué une "pionnière du journalisme politique (qui) a su porter le débat parlementaire au plus près de nos concitoyens"."Elle a été un des grands témoins de notre histoire politique qu'elle a su transmettre avec indépendance, justesse et rigueur. (...) Elle a marqué durablement le débat citoyen dans notre pays et le métier de journaliste dont elle a incarné les valeurs et les principes de manière exemplaire", a déclaré Mme Pellerin dans un communiqué transmis dans la soirée à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécurité sociale: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929144917.n9gmpr0p.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques lundi aux annonces de la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine sur de futures économies pour le budget de la Sécurité sociale ciblant la branche famille (congé parental, prime naissance): - Marie-George Buffet, députée PCF et ex-ministre: "Le gouvernement s'apprête une nouvelle fois à opérer une ponction dans le budget des familles en voulant notamment économiser de l'argent sur le congé parental et la prime de naissance (...) L'égalité est au contraire de tirer vers le haut les droits des femmes et des hommes à bénéficier du congé parental. Il serait scandaleux de vouloir faire prendre les vessies de l'austérité pour des lanternes d'égalité. Car, de fait, le gouvernement s'en prend aux familles pour renflouer le budget de la Sécurité sociale plutôt que de revoir l'assiette des cotisations en s'en prenant notamment aux dividendes des actionnaires." (communiqué) - Des députés UMP de la Droite Populaire dont Philippe Meunier, Nicolas Dhuicq, Jean-Pierre Decool, Thierry Mariani, Jacques Myard: "Marisol Touraine préfère, une nouvelle fois, s'attaquer aux familles pour combler une partie du déficit de la Sécurité sociale au lieu de remettre en cause, notamment, la gratuité de l'Aide médicale d'Etat pour les étrangers en situation irrégulière (...) Cette politique est proprement scandaleuse et contraire à l'intérêt de la France." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015 : les députés PS réclameront 50 à 100.000 emplois aidés supplémentaires (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929122935.fqpo01f9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes réclameront entre "50.000 et 100.000 emplois aidés supplémentaires" lors de l'examen du projet de loi finances 2015, a indiqué lundi leur chef de file Bruno Le Roux. "Nous déposerons des amendements pour qu'on ne relâche pas l'effort en 2015. La diminution du nombre d'emplois aidés ne doit intervenir que dans l'année qui suit le redémarrage de l'emploi", a estimé M. Le Roux, lors d'une rencontre avec des journalistes. Les députés socialistes déposeront aussi, si nécessaire, des amendements "pour s'assurer qu'il n'y aura pas de hausse fiscale pour aucun contribuable" avec la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu. La suppression prévue de la première tranche de l'impôt sur le revenu, une mesure à 3,3 milliards d'euros, doit profiter à 9 millions de contribuables sans nuire à aucun, promet Bercy, via une refonte complète du bas de barème, et une décote pour les contribuables les moins imposés. M. Le Roux a annoncé aussi la constitution de quatre groupes de travail (fiscalité des ménages et logement, investissement public et privé, emploi et apprentissage, réorientation européenne) chez les députés PS "pour que le groupe soit à la manoeuvre sur ces thématiques jusqu'à la fin du quinquennat" En dépit de la trentaine de députés socialistes "frondeurs" qui s'abstiennent maintenant quasi-systématiquement sur les textes budgétaires, M. Le Roux s'est dit "sûr qu'il y aura une majorité pour voter le budget". "Cela ne sera pas simple mais il sera voté", a-t-il répété. "Il faut 260 députés PS (sur 289) pour être sûr de faire passer tous les textes, ces 260 je les ai", a-t-il assuré. "Les choses ont déjà été bien cadrées par le gouvernement, ce qui devrait être rassurant pour le groupe. On n'ira pas plus loin dans les efforts prévus" pour contenir les déficits, a-t-il notamment fait remarquer. Le chef du groupe socialiste ne voit en conséquence "aucune nécessité" pour le Premier ministre d'utiliser l'article 49.3 de la Constitution (texte adopté sans vote) qui reste cependant un "instrument de réactivité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Pen demande à nouveau la dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140929065227.7tz6reoo.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, la présidente du FN, a réclamé à nouveau la dissolution de l'Assemblée nationale, lundi, au lendemain de sénatoriales qui ont vu pour la première fois deux élus de son parti devenir sénateurs. "Nous avons largement dépassé notre socle politique" de grands électeurs, passant de 1.000 à 4.000, a fait valoir l'eurodéputée sur France 2. "Nous avons été capables de rassembler des élus de terrain" qui "nous font confiance". "Nous avons dénoncé avec la plus grande rigueur des réformes territoriales qui vont entraîner un chaos épouvantable dans nos territoires", sans "faire un centime d'économies", a-t-elle analysé pour expliquer ce succès. De plus "les élus sur le terrain payent les conséquences de la politique menée. Ils voient, eux, les ravages de l'immigration sur les territoires", "les conséquences des diktats de l'UE", selon Mme Le Pen. Ces sénatoriales, "de bon augure" pour les scrutins de 2015, sont "une marche supplémentaire vers notre objectif d'arriver au pouvoir", a-t-elle affirmé, ajoutant: "Nous pouvons gagner la présidentielle". Nicolas Sarkozy est-il un obstacle sur ce chemin? Son retour "est totalement raté", a tranché Mme Le Pen, "il apparaît tel qu'en lui-même, un homme capable de refaire pour la 5, 6, 7e fois les mêmes promesses" dont il n'a pas tenu "une seule pendant son mandat", selon elle. Si François Hollande ne "tire pas de conséquences" de la perte, par la gauche, de la majorité au Palais du Luxembourg, "quand le fera-t-il?", a-t-elle demandé. "Chaque élection a été un échec total, de plus en plus lourd". "Il faut dissoudre l'Assemblée nationale", a martelé la dirigeante frontiste. "Dans une démocratie digne de ce nom, c'est le peuple et lui seul qui décide lorsqu'il y a un désaveu à ce point de la politique menée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
