<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 18:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la proposition de loi sur le "secret des affaires" en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328163905.ggdhrw42.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en première lecture, par 46 voix contre 20, une proposition de loi LREM pour protéger le "secret des affaires" des entreprises, qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées dans une partie de l'hémicycle. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués", a été soutenu par la majorité et la droite, alors que la gauche a voté contre. Il transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois déjà de vifs débats. Pendant deux jours, les échanges ont tourné autour de la définition du secret des affaires donnée dans la directive: est protégée une information connue par un nombre restreint de personnes, ayant une valeur commerciale en raison de son caractère secret et qui fait l'objet de mesures particulières de protection. Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) avait dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie". Ce collectif avait jugé "trop faibles" les dérogations prévues pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes qui révéleraient une telle information. Pour la ministre de la Justice Nicole Belloubet, la majorité et la droite, "dire cela c'est faux". "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé la ministre. "Les dérogations sont claires et précises", a plaidé Naïma Moutchou (LREM), rappelant avoir été "avocate de droit de la presse pendant huit ans". Pour Constance Le Grip (LR), le Parlement européen "a abouti à un texte équilibré". La gauche en a fait une lecture radicalement inverse. "Cette loi érige le secret des affaires en principe supérieur aux droits fondamentaux", a tempêté le communiste Stéphane Peu. L'Insoumis François Ruffin a dénoncé "une victoire des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". La socialiste Marietta Karamanli, nuancée, a regretté "qu'on n'ait pu améliorer le texte". Ces groupes ont été irrités par le refus de la majorité d'amender le champ d'application du texte. "L'objectif est d'avoir dans l'ensemble des pays de l'Union la même définition du secret des affaires", a insisté le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM), soulignant que la directive devait être transposée par les États membres d'ici au 9 juin. "Le Parlement (français) n'est pas juste là pour copier-coller un texte adopté à l'échelle de l'UE", a contesté Mathilde Panot (LFI). Seul consensus: les "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" contre les journalistes et les lanceurs d'alertes, ajoutées à l'initiative du rapporteur. L'amende pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Buzyn provoque un fou rire à l'Assemblée en appelant les députés "retraités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328144232.mqsyqvuv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a suscité l'hilarité générale mercredi lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale en appelant, dans un lapsus, les députés "mesdames et messieurs les retraités". Répondant à une question de Jean-Philippe Nilor (qui siège avec les communistes) sur la pauvreté des retraités agriculteurs en Martinique et à l'idée que "le gouvernement a préféré à l'impôt sur la fortune, l'impôt sur l'infortune", la ministre s'est adressée aux députés en lançant un "mesdames et messieurs les retraités". Une formule qui a provoqué des exclamations, puis un fou rire sur tous les bancs, gouvernement compris, et de la ministre elle-même. "Je crois que je vais gagner le record", a dit la ministre, qui avait déjà appelé une présidente de séance "monsieur le président" début mars. Ce lapsus a provoqué des réactions amusées sur Twitter. "L'Assemblée nationale est profondément renouvelée, à la composition sociale diversifiée où les actifs sont très majoritaires, Madame la ministre", a tweeté le président de l'Assemblée, François de Rugy, après l'avoir dit depuis le perchoir. "C'est sûr que les retraités pensent beaucoup aux députés en ce moment", a tweeté la député LREM Mireille Clapot, dans une allusion à la contestation contre la hausse de la CSG. Plus tôt, au début de la séance des questions, le Premier ministre avait lui-même fait un lapsus en s'adressant à ses "chers collègues" députés, avant de s'en rendre compte, amusé, et de se reprendre. "Agnès Buzyn se lance à son tour dans le concours des lapsus inauguré par Édouard Philippe avec un beau +mesdames et messieurs les retraités+ en s'adressant... aux députés!", a réagi Matthieu Orphelin (LREM). far-chl/ic/pab/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heures supplémentaires exonérées, ticket-carburant: des textes LR rejetés en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328144223.xvlv1avq.html</link>
   <description><![CDATA[Des propositions de loi LR pour une "exonération fiscale et sociale des heures supplémentaires" ou la création d'un "ticket-carburant", afin d'augmenter le pouvoir d'achat, ont été rejetées en commission à l'Assemblée, avant leur examen dans l'hémicycle le 5 avril, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Egalement au menu de cette "niche" réservée au groupe Les Républicains, des textes pour attribuer la carte du combattant aux soldats engagés en Algérie après les accords d'Évian, et pour lutter contre les installations illicites de gens du voyage. Le premier a été également repoussé en commission, le second réécrit puis adopté par la majorité. La proposition de loi sur les heures supplémentaires, portée par Julien Dive, entend permettre dès 2019 de "redonner du pouvoir d'achat aux Français et atténuer l'effet des mesures fiscales du gouvernement". L'élu de l'Aisne, un proche du président de la région Hauts-de-France Xavier Bertrand, a défendu auprès de l'AFP "la légitimité des LR à porter cela" puisque l'exonération de cotisations sociales sur les heures supplémentaires ainsi que leur défiscalisation avaient été instaurées par Nicolas Sarkozy avant d'être supprimées par François Hollande. Le candidat Emmanuel Macron avait proposé de rétablir l'exonération de cotisations sociales pour les heures supplémentaires, mais pas la défiscalisation. Le Premier ministre Edouard Philippe (ex-LR) a évoqué en février l'horizon 2020 pour sa mise en oeuvre, sauf si avant "on dégage des marges de manoeuvre dans le financement de la protection sociale et si les choses vont mieux". Selon M. Dive, "il n'y a pas de logique" à attendre car "la croissance frémit" et donc "c'est le moment d'actionner des leviers pour maintenir et accompagner le pouvoir d'achat, un des moteurs de la croissance". L'autre texte phare touchant au pouvoir d'achat, présenté par Guillaume Peltier, propose la création d'un ticket-carburant, sur le modèle du ticket-restaurant, et à l'initiative des employeurs ou par accord entre l'employeur et les organisations syndicales. "Nos compatriotes des territoires ruraux et péri-urbains" doivent "se rendre à leur travail en voiture" et "subissent une hausse sans précédent du prix des carburants, essence comme diesel, suite à la hausse de la fiscalité écologique votée par la nouvelle majorité", explique le député du Loir-et-Cher. Dans un contexte de défense par la droite des territoires ruraux, il souligne aussi que "la prise en charge de 50% du coût des transports publics est obligatoire" mais "bénéficie avant tout aux habitants des zones urbanisées et à la plus forte concentration démographique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand Griveaux épingle un député-maire LR, "spécimen unique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328141508.arxt8hl1.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a épinglé mercredi le "spécimen unique" Jean-Pierre Door (LR), réélu député dimanche pour un quatrième mandat et devant rester également maire de Montargis (Loiret) pendant un mois encore. Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Griveaux a félicité avec une pointe d'ironie M. Door pour sa "quatrième réélection d'affilée", alors que l'exécutif veut une limitation à trois mandats identiques successifs dans sa réforme des institutions. "Vous êtes dans cet hémicycle pour un mois encore un spécimen unique" de député-maire, lui a-t-il aussi lancé dans un sourire. Âgé de 75 ans, M. Door, dont l'élection comme député en juin avait été annulée en décembre par le Conseil constitutionnel notamment en raison du faible écart de voix, a largement remporté dimanche le second tour de la législative partielle face à une candidate LREM. Il devra démissionner de ses mandats de maire et de président de l'agglomération au titre du non-cumul des mandats. Il a pu les conserver jusqu'alors, son élection en juin ayant été rapidement contestée et n'étant ainsi pas définitive. Pour sa première question au gouvernement depuis sa réélection, M. Door a repris plusieurs angles d'attaque de son parti contre la politique de la majorité. Il a pointé "les difficultés financières de nombreux retraités" en raison de la hausse de la CSG, "les ravages de la hausse du prix du diesel", surtout en milieu rural, "l'angoisse des familles et des maires" face aux fermetures de classes, et accusé le gouvernement d'un "abandon de nos territoires ruraux". "Je reconnais dans vos propos ceux d'une campagne électorale qui s'est terminée dimanche soir", lui a répliqué le porte-parole du gouvernement. "Il n'y a pas deux France, une France des campagnes qui irait mal, et une France des villes qui irait bien. Il n'y a qu'un seul pays qui se tient, et c'est avec cet objectif de cohésion sociale que travaille ce gouvernement", a plaidé l'élu LREM de Paris, sous des protestations de la droite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: l'abandon du projet pourrait coûter à l'Etat jusqu'à 600 M EUR (Woerth)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328115842.ucyxdi3l.html</link>
   <description><![CDATA[L'abandon du projet de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes (NDDL) va occasionner une perte pour les finances publiques de 200 à 600 millions d'euros, selon une estimation du président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth, mercredi. Cette estimation comprend également le réaménagement de l'aéroport de Nantes-Atlantique, a précisé le député Les Républicains de l'Oise lors de la présentation à la Commission des finances des conséquences financières liées à l'abandon de ce projet controversé. A l'inverse, la poursuite du projet aurait quant à elle permis un bénéfice net de 180 millions d'euros sur la durée de la concession, précise par ailleurs le député dans un document de synthèse. Ces chiffres reposent sur l'analyse de documents financiers transmis par les administrations de l'Etat et par les collectivités territoriales partenaires du projet, dans le cadre d'un contrôle parlementaire, est-il indiqué. Le gouvernement avait annoncé mi-janvier l'abandon du projet de transfert de l'aéroport Nantes-Atlantiques à Notre-Dame-des-Landes, préconisant à la place d'adapter à l'évolution du trafic les aéroports existants de Nantes, Rennes et Brest. L'ancien ministre du Budget a également jugé que l'éventuelle indemnisation du concessionnaire, la société Aéroports du Grand Ouest (AGO), chargée notamment de réaliser le nouvel aéroport, constituait "un risque financier considérable" mais devrait être négociée. L'Etat pourrait lui verser un montant maximal de 500 millions d'euros, a-t-il rappelé. Mais "dès lors que l'indemnisation (...) sera supérieure à 100 ou 120 millions d'euros, soit entre 20 à 30% des estimations maximales, le coût pour l'État de l'abandon de Notre-Dame-des-Landes sera supérieur à celui de la poursuite du projet", a souligné Eric Woerth. Concernant la modernisation de l'actuel aéroport de Nantes-Atlantique, qui prévoit notamment son agrandissement, la facture pourrait atteindre 500 millions d'euros selon une mission de médiation gouvernementale. Une somme qui parait "sous-estimé(e)", s'est inquiété le député. "Il faudra tenir compte des surcoûts liés à la fermeture de l'aéroport pendant les travaux sur la piste, pendant plusieurs semaines", a-t-il argumenté. "Surtout l'allongement de la piste et l'extension de l'aérogare imposent des acquisitions foncières et des travaux, soumis à des contraintes environnementales importantes", a poursuivi M. Woerth. Fin janvier, M. Woerth, après un contrôle sur pièce et sur place à la DGAC, avait estimé que le gouvernement avait renoncé au projet d'aéroport "sans mesure préalable du risque financier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires contre liberté d'informer : vifs débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327231945.cfnu3rzu.html</link>
   <description><![CDATA[Protéger les informations économiques confidentielles sans porter atteinte à la liberté d'information : les députés ont examiné mardi soir une proposition de loi LREM sensible sur le "secret des affaires", qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées par la gauche mais contestées par la majorité et la droite. Les députés n'avaient pas achevé l'examen des amendements à l'interruption de la séance à 01H00 et le reprendront mercredi après-midi. "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé dans l'hémicycle la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour qui ce texte "n'emportera strictement aucune restriction de liberté publique" comme l'affirme un collectif de journalistes et d'association. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" vise à transposer une directive qui, lors de son adoption au Parlement européen à une large majorité transpartisane en 2016, avait déjà provoqué de vifs débats sur un risque d'atteinte à la liberté de la presse et à la protection des lanceurs d'alerte. "Il s'agit de protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", plaide le rapporteur LREM Raphaël Gauvain. Et "nos concurrents, en particulier les États-Unis, disposent depuis longtemps d'un arsenal performant", alors que la France a échoué, à cinq reprises depuis 2004, à se doter d'une telle législation. Selon le texte, est protégée toute information qui n'est pas "généralement connue ou aisément accessible à une personne agissant dans un secteur [...] traitant habituellement de cette catégorie d'information", dont la valeur commerciale est due à son caractère secret, et qui a "fait l'objet de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) a dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie" et estimé que des "scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portés à la connaissance des citoyens". - Procédures dites "bâillon" - Selon ce collectif, les dérogations prévues à la protection du secret pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes sont "trop faibles". La soirée a été pour l'essentiel une partie de ping-pong entre la gauche, désireuse de restreindre le champ d'application du secret des affaires et le rapporteur pour qui cette définition avait été tranchée au niveau européen et ne pouvait plus être modifiée. "L'objectif est d'avoir dans l'ensemble des pays de l'Union la même définition du secret des affaires et des exceptions", a insisté M. Gauvain, soulignant que la directive devait être transposée par les États membres d'ici le 9 juin. Brandissant dans l'hémicycle des documents qui ne pourraient plus être révélés selon lui, M. Ruffin a dénoncé "une victoire de l'Europe des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". "C'est totalement faux. Ces scandales (ndlr, dénoncés par M. Ruffin) n'entrent pas dans le champ de la directive qui vise à protéger des savoir-faire", a répondu le Modem Philippe Latombe. La LR Constance Le Grip a rappelé que le Parlement européen avait "travaillé 18 mois d'arrache-pied entre plusieurs groupes pour améliorer substantiellement le texte" Selon la proposition de loi, le secret n'est plus protégé pour "exercer le droit à la liberté d'expression et de communication, y compris le respect de la liberté de la presse" et "pour révéler, dans le but de protéger l'intérêt général et de bonne foi, une activité illégale, une faute ou un comportement répréhensible". Le secret n'est plus non plus protégé "pour la protection d'un intérêt légitime reconnu par le droit", et notamment "l'ordre public, la sécurité publique, la santé et l'environnement"; ou encore dans le cadre "du droit à l'information des salariés ou leurs représentants". Pour répondre "aux craintes exprimées par les journalistes et les lanceurs d'alerte" sur les procédures dites "bâillon", des "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" ont été ajoutées, à l'initiative du rapporteur en commission. L'amendement adopté prévoit une amende civile qui pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou jusqu'à 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 23:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JoeyStarr, orateur d'un soir sous les ors de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327214209.oe88iiv4.html</link>
   <description><![CDATA["Dit par moi, ça le fait!": Joey Starr, rappeur et comédien à la voix de stentor, a joué les invités inédits sous les ors de l'hôtel de Lassay, pour déclamer devant députés et jeunes orateurs les grands discours de la pièce "Eloquence à l'Assemblée". Lunettes et vêtements noirs, le chanteur de "NTM" entre en scène mardi soir au son d'un battement de coeur, sous les lustres de la salle des fêtes de la résidence du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). D'emblée, Robespierre est convoqué pour ces extraits de plus de deux siècles de discours parlementaires, de Hugo à Malraux en passant par Jaurès ou Lamartine. Dans l'assistance, plus de 300 personnes, dont des députés, surtout LREM, (80 étaient inscrits) et quelques "people" comme les animateurs Karine Lemarchand ou Stéphane Plaza. C'est une "séance parlementaire peu banale" avec "les grandes voix de notre Histoire réssucités par la magie du théâtre", a prévenu en préambule François de Rugy. Se disant conscient des critiques sur cette invitation iconoclaste de celui qui a connu quelques démêlés avec la justice, il plaide notamment qu'"on ne devrait jamais sous-estimer la force des mots", rappelant l'hommage rendu l'après-midi même dans l'hémicycle "par la force du verbe" aux victimes de l'attentat de Trèbes, auxquelles JoeyStarr a dédié une minute de silence. Avec une mise en scène sobre, les mots du rappeur issu du "9-3" claquent dans ce décor pas très "Seine Saint Denis Style". Et surtout, les discours résonnent avec l'actualité. C'est le cas du plaidoyer pour "détruire la misère", "maladie du corps social comme la lèpre", de Victor Hugo en 1849, ou des propos d'Aimé Césaire en 1949 sur le sentiment d'"injustice" en outre-mer. A l'heure de #metoo, la parole est aussi donnée à Olympe de Gouges, le rappeur - Didier Morville à l'état civil - disant au passage sa fierté d'être là et assurant bravache: "dit par moi, ça le fait!". "Homme, es-tu capable d'être juste? (...) Dis moi, qui t'a donné le souverain empire d'opprimer mon sexe? Ta force? Tes talents?", tonne la féministe par son intermédiaire. - Hugo et le Jaguar - Pour permettre un peu de respiration face à la densité des textes, il fait de petits apartés: "toujours Hugo. Ca va?", "Monsieur, j'ai vu que vous dormiez tout à l'heure", ou encore, "c'est le moment Wikipédia là". Parmi la centaine d'étudiants venus voir de près le "Jaguar", certains viennent d'Eloquentia, concours d'éloquence en Seine-Saint-Denis. C'est le cas de Tasnim Azariz, 25 ans, qui juge "beau" de voir un artiste "différent de nous aujourd'hui, mais qui finalement part du même chemin". "Ca rend aussi l'Assemblée plus accessible", se réjouit aussi Yara Hamade, 21 ans. Non loin de là, Alexandra Algibaia, 16 ans, venue d'un lycée professionnel parisien, "ne connaît pas spécialement" le quinquagénaire et juge le spectacle "instructif", sans être dithyrambique. Mickaël Narbonnais, 23 ans, de l'Ecole nationale de la citoyenneté, espérait, lui, "du trash" et des "messages qui ont du sens", et puis "des barres de rire". Mais à l'issue, il juge le spectacle "surprenant", assimilant l'acteur à "un père qui engueule ses enfants". Côté députés, venu comme d'autres LREM, tels Guillaume Chiche ou Olivier Véran, le président de la commission des Affaires culturelles Bruno Studer, observe que même si le côté "bad-boy" de JoeyStarr "tranche un peu quand même" avec le passé de l'institution, "tout ce qui va dans le sens de rapprocher l'Assemblée notamment des jeunes est le bienvenu". Et non loin de là, Virginie Duby-Muller (LR), passée avec quelques collègues LR, salue un acteur "duquel émane beaucoup de sensibilité". Le spectacle s'achève avec un plaidoyer pour la culture d'André Malraux: "Chaque enfant de France a droit aux tableaux, au théâtre, au cinéma comme a l'alphabet" et des applaudissements nourris. Après ce qu'il revendique comme "un petit acte citoyen" à l'Assemblée, la prochaine étape pour le comédien et la pièce de Pierre Grillet et Jérémie Lippman, déjà jouée dans un théâtre parisien et une gare, sera une représentation... en prison.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'accès au travail facilité voté en commission des Affaires sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327210720.vucnupf8.html</link>
   <description><![CDATA[La commmission des Affaires sociales de l'Assemblée a approuvé mardi soir les amendements au projet de loi immigration visant à permettre aux demandeurs d'asile de travailler à partir de six mois, au lieu de neuf, après le dépôt de leur demande. Ces amendements LREM, qui reprennent certaines propositions faites dans un rapport du député Aurélien Taché pour améliorer l'intégration des réfugiés, devront être revotés la semaine prochaine en commission des Lois qui a la main sur le dossier. L'amendement principal permettra à un demandeur d'asile dont le dossier n'a pas reçu de réponse définitive au bout de six mois -qui est l'objectif du gouvernement - de pouvoir travailler. "Plusieurs pays européens permettent aux demandeurs d'asile d'accéder au marché du travail dès le dépôt de leur demande ou à partir de trois mois, comme l'Allemagne, la Suède, le Portugal ou l'Italie. Aussi, la convergence des législations européennes doit concerner non seulement les délais d'instruction mais également les modalités d'accueil et d'intégration. Il est important de lever les freins à l'insertion professionnelle", soulignent les députés LREM dans leur amendement. Les députés ont également adopté un amendement qui permettra à l'Etat de mettre en place une expérimentation pour trois ans pour autoriser l'accès au marché du travail de certains demandeurs d'asile dès l'introduction de leur demande. Ils ont également adopté des amendements de la rapporteure LREM Fiona Lazaar pour éviter "les ruptures de parcours" des étrangers mineurs non accompagnés lors de leur passage à la majorité et pour "uniformiser la situation des mineurs confiés à l'aide sociale à l'enfance, dont les conditions d'attribution de la carte de séjour à leur majorité varient en fonction de l'âge auquel ils ont été pris en charge".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les travaux parlementaires suspendus pendant la marche blanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327203518.c406x3gr.html</link>
   <description><![CDATA[Les travaux parlementaires seront suspendus mercredi soir pour permettre aux députés de participer à la "marche blanche" organisée en hommage à Mireille Knoll, ont annoncé dans une déclaration conjointe la présidence de l'Assemblée nationale et les présidents des groupes parlementaires. "Nous, président de l'Assemblée nationale, présidents de groupe, représentant toutes les familles politiques siégeant au sein du bureau de l'Assemblée, appelons tous nos concitoyens et tous nos collègues députés qui le peuvent à prendre part à la marche blanche organisée demain en hommage à Mireille Knoll et à toutes les victimes de l'antisémitisme", selon cette déclaration de François de Rugy et des présidents des sept groupes parlementaires. Les travaux parlementaires "seront suspendus le temps que cet acte de résistance s'accomplisse", ajoute la déclaration. "La vie de Mireille Knoll, victime vendredi d'un crime odieux à Paris, aura été marquée par l'ignominie de l'antisémitisme. Cette idéologie mortelle, qui traverse les temps, constitue, aujourd'hui comme hier, un affront contre la République", souligne-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires contre liberté d'informer: vifs débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327181135.7i3qijpq.html</link>
   <description><![CDATA[Protéger les informations économiques confidentielles sans porter atteinte à la liberté d'information: les députés examinent mardi soir une proposition de loi LREM sensible sur le "secret des affaires", qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées par la gauche mais contestées par la majorité et la droite. "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé dans l'hémicycle la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour qui ce texte "n'emportera strictement aucune restriction de liberté publique" comme l'affirme un collectif de journalistes et d'association. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" vise à transposer une directive qui, lors de son adoption au Parlement européen à une large majorité transpartisane en 2016, avait déjà provoqué de vifs débats sur un risque d'atteinte à la liberté de la presse et à la protection des lanceurs d'alerte. "Il s'agit de protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", plaide le rapporteur LREM Raphaël Gauvain. Et "nos concurrents, en particulier les États-Unis, disposent depuis longtemps d'un arsenal performant", alors que la France a échoué, à cinq reprises depuis 2004, à se doter d'une telle législation. La directive doit être transposée par les États membres d'ici le 9 juin. Elle ne laisse que de "rares marges de manoeuvre" aux parlementaires qui ne peuvent revenir, selon cet avocat, sur la définition du secret des affaires, à l'origine de la polémique. Selon le texte, est protégée toute information qui n'est pas "généralement connue ou aisément accessible à une personne agissant dans un secteur [...] traitant habituellement de cette catégorie d'information", dont la valeur commerciale est due à son caractère secret, et qui a "fait l'objet de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) a dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie" et estimé que des "scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portés à la connaissance des citoyens". - Procédures dites "bâillon" - Selon ce collectif, les dérogations prévues à la protection du secret pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes sont "trop faibles". Cette vision a été relayée par la gauche qui a déposé des amendements pour restreindre le champ d'application du texte aux seuls acteurs économiques concurrentiels. Brandissant dans l'hémicycle des documents qui ne pourraient plus être révélés selon lui, l'Insoumis François Ruffin a dénoncé, dans une motion de rejet du texte, "une victoire de l'Europe des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". "C'est totalement faux. Ces scandales (ndlr, dénoncés par M. Ruffin) n'entrent pas dans le champ de la directive qui vise à protéger des savoir faire", a répondu le Modem Philippe Latombe. La LR Constance Le Grip a rappelé que le Parlement européen avait "travaillé 18 mois d'arrache-pied entre plusieurs groupes pour améliorer substantiellement le texte" Selon la proposition de loi, le secret n'est plus protégé pour "exercer le droit à la liberté d'expression et de communication, y compris le respect de la liberté de la presse"; "pour révéler de bonne foi une faute, un acte répréhensible ou une activité illégale dans le but de protéger l'intérêt public général", prévoit le texte. Et il n'est plus protégé "pour la protection d'un intérêt légitime reconnu par le droit", et notamment "l'ordre public, la sécurité publique, la santé et l'environnement"; ou encore dans le cadre "du droit à l'information des salariés ou leurs représentants". Pour répondre "aux craintes exprimées par les journalistes et les lanceurs d'alerte" sur les procédures dites "bâillon", des "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" ont été ajoutées, à l'initiative du rapporteur en commission. L'amendement adopté prévoit une amende civile qui pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou jusqu'à 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la loi de Programmation militaire 2019-2025 adoptée largement en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327164037.dl5wmo4q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture, par 389 voix contre 37, avec 137 abstentions, le projet de loi de Programmation militaire 2019-2025, qui prévoit notamment un effort substantiel pour que la France porte ses dépenses de défense à 2% du PIB. Pour "réparer et préparer", autrement dit régénérer les hommes et moderniser les équipements en préparant l'avenir, la défense doit bénéficier de 295 milliards d'euros sur ces sept ans. La majorité, appuyée par l'UDI-Agir-Indépendants qui "préfère voir le verre aux trois quarts plein qu'au quart vide" dans cette "loi de reconquête", a soutenu cette "remontée en puissance historique". "Les armées, qui ont su incroyablement se réformer, s'adapter, ont été soumises depuis de nombreuses années à des moyens financiers et des effectifs en très forte contraction" et "la situation ne pouvait plus durer" dans un monde aux équilibres modifiés, entre terrorisme et "retour en force des Etats-puissances", a plaidé Philippe Chalumeau pour LREM. Et, en Europe, il est "crucial d'envoyer le message à nos partenaires d'une France qui prend ses responsabilités", pour Fabien Lainé (MoDem). Malgré le partage des objectifs, LR a choisi une "abstention responsable", mettant en cause un "trompe-l'oeil" sur les 2%, l'impact des opérations extérieures voire du Service national universel malgré les assurances de la ministre des Armées. "Quand c'est flou, c'est qu'il y a un loup", a lâché Charles de la Verpillière, citant, "une fois n'est pas coutume", la socialiste Martine Aubry. A gauche, les socialistes, satisfaits de la "volonté affichée" et de certains amendements, se sont aussi abstenus face à des "incertitudes" et ont espéré des annonces traduites "en actes". Insoumis et communistes ont voté contre, au nom de profondes "divergences" stratégiques martelées jusqu'au bout, notamment sur l'Otan, vue comme un outil de "l'impérialisme américain", ou l'Europe de la défense, "chimère". "Cette loi de programmation est celle du vieux monde", a clamé Alexis Corbière (LFI), exprimant un "désaccord avec cette vision manichéenne héritée de la Guerre froide". André Chassaigne (PCF) a aussi critiqué "le choix de la dissuasion nucléaire", trop onéreuse à ses yeux, plaidant pour la lutte contre la prolifération. Le "large" vote a néanmoins été salué dans l'hémicycle par la ministre Florence Parly, selon laquelle quasiment 27 heures de débats ont permis d'"enrichir" le texte. Sur 328 amendements déposés, 65 ont été adoptés, d'après le décompte lu par le président François de Rugy (LREM). La trajectoire d'effort budgétaire en deux étapes - une hausse de 1,7 milliard par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023 - a cependant suscité des critiques de droite et de gauche. Ce n'est "pas crédible" et "ce sont vos successeurs qui paieront", a lancé Charles de la Verpillière (LR). "C'est le point le plus problématique", pour Joaquim Pueyo (Nouvelle Gauche). Satisfait de la "sincérité budgétaire" globale, le MoDem a glissé que cette "partie importante de l'effort sur l'après-quinquennat appelle une vigilance collective". Les pouvoirs de contrôle accordés au Parlement sur l'application de cette loi ont cependant été appréciés sur plusieurs bancs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaques de l'Aude: Edouard Philippe riposte aux critiques avant l'hommage national</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327160211.760audav.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a rejeté mardi en bloc les critiques de la droite et de l'extrême droite, qui se déchaînent depuis les attentats jihadistes dans l'Aude, à la veille de l'hommage national au gendarme tombé en "héros" pour sauver une otage. "Ceux qui affirment, sans savoir, que cet attentat aurait pu être évité, ceux qui croient pouvoir promettre aux Français un risque zéro, je le dis : ceux-là prennent, dans leur légèreté, une bien lourde responsabilité", a lancé le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Dans chacune des deux chambres, députés et sénateurs ont rendu hommage par une minute de silence aux victimes des attaques de vendredi à Trèbes et Carcassonne, qui ont fait quatre morts. En présence de quelque 200 de ses frères d'armes, une cérémonie sera dédiée mercredi aux Invalides à partir de 11H30 au lieutenant-colonel Arnaud Beltrame, "héros français" tué après avoir pris la place d'une otage dans le Super U de Trèbes. Emmanuel Macron prononcera son éloge funèbre. Surmonté de son képi, le cercueil du gendarme est arrivé à la caserne de gendarmerie Tournon, à Paris, un peu avant 16H00. Parti de Carcassonne vers midi, l'avion transportant la dépouille avait atterri vers 14H00 à Villacoublay (Yvelines). Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a remis trois décorations à titre posthume à l'officier de gendarmerie. Une minute de silence sera observée mercredi à 10H00 dans les gendarmeries, commissariats et préfectures. Le même jour à 20H30, l'évêque aux armées présidera une messe en hommage à Arnaud Beltrame, en l'église Saint-Sulpice à Paris, avant ses funérailles jeudi à 11H00 à la cathédrale de Carcassonne. Avant cette journée de recueillement, la polémique sur le suivi de Radouane Lakdim et des islamistes radicaux, lancée par la droite et l'extrême droite, ne faiblissait pas. "Il n'y a pas pire instrumentalisation que de se cacher derrière un héros pour échapper à sa propre incompétence et à sa propre lâcheté. (...) Il n'y a pas pire mépris à l'égard des victimes que de ne rien vouloir changer", a accusé la présidente du Front national, Marine Le Pen. Le président des Républicains, Laurent Wauquiez, avait dénoncé lundi une "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron, réclamant le rétablissement de l'état d'urgence et l'expulsion des étrangers fichés "S". Le Premier ministre Edouard Philippe leur a dit se "méfie(r) des réponses juridiques rapides". Il existe déjà "un arsenal juridique (...) pour comprendre, suivre, sanctionner", selon lui. Quant aux députés socialistes, ils ont déploré l'"éternelle rengaine" de la droite et de l'extrême droite. - "Radicalisation latente" - Deux proches du jihadiste, dont sa compagne de 18 ans fichée comme lui pour radicalisation, étaient toujours en garde à vue mardi. La dangerosité de Radouane Lakdim a-t-elle été sous-évaluée? Tué vendredi lors de l'assaut du GIGN, ce petit délinquant radicalisé de Carcassonne était fiché "S" (pour "sûreté de l'Etat") depuis 2014 et inscrit depuis novembre 2015 au Fichier des signalements pour la prévention et la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT). La Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI) lui avait envoyé en mars une convocation pour mener un "entretien d'évaluation" et décider d'une éventuelle clôture de l'enquête administrative menée à son encontre depuis mai 2013, a indiqué une source policière. Le "suivi effectif" de Radouane Lakdim était "toujours en cours (en mars) mais n'avait pas permis de mettre en évidence des signes précurseurs d'un passage à l'acte", a assuré lundi le procureur de Paris François Molins. Un "suivi" ne signifie pas nécessairement une surveillance physique ou technique (écoutes, vérifications des factures de téléphonie...). D'autant que nombre de mesures de surveillance technique sont mises en échec par les messageries cryptées qui passent par internet. Plusieurs informations parvenues en mai 2014 avaient fait état d'une "radicalisation latente" et de velléités de départ en Irak ou Syrie. Une fiche "S" est alors émise, mais les investigations ne révèlent aucun signe de radicalisation violente. En septembre 2017, son compte Facebook, attestant un intérêt pour l'idéologie jihadiste, attire de nouveau l'attention de la DGSI, mais les investigations ne donnent aucun résultat probant. Selon une source proche du dossier, Radouane Lakdim avait par ailleurs été "énervé" par une autre convocation devant le tribunal correctionnel de Carcassonne le 23 avril, où il devait être jugé pour port d'arme blanche et pour avoir conduit malgré l'annulation de son permis. bur-adm/tmo/bma FACEBOOK RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 16:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: concorde partielle à l'Assemblée nationale, LR affiche ses divergences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327153851.8utaa9rb.html</link>
   <description><![CDATA[Hommages à "un héros français", standing ovations inédites et appels à la "cohésion" se sont succédé mardi à l'Assemblée après les attaques jihadistes dans l'Aude, mais sans LR et FN qui ont marqué leurs divergences et dont Edouard Philippe a pointé la "légèreté". C'est par une minute de silence que députés et gouvernement ont entamé la séance, sous des drapeaux en berne, "à la mémoire des victimes, à la mémoire d'un héros français", selon les mots du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Quatre jours après ces attaques qui ont fait quatre morts, la députée comptant Trèbes dans sa circonscription, Danièle Hérin (LREM), a salué les forces de l'ordre et les secours intervenus, et appelé "par décence" à respecter "le temps de deuil demandé par les familles, les proches, les habitants". Les présidents des groupes politiques ont tour à tour pris la parole, dans un silence absolu inhabituel, ponctué de salves d'applaudissements. Tranchant par son ton critique de l'exécutif, le patron des députés LR Christian Jacob a rappelé qu'"en trois ans, la France a subi dix attaques terroristes qui ont fait 245 morts", par des "individus qui exècrent l'héritage judéo-chrétien de la France". Radouane Lakdim, auteur de l'équipée meurtrière de vendredi, était "surveillé depuis 2014" et "la Nation (l')a accueilli en son sein par naturalisation", a-t-il souligné. Et d'interpeller le Premier ministre: "vous tenez les clefs pour que l'union nationale soit forte et durable" et "vous nous trouverez à vos côtés si vous prenez les décisions que les Français ont trop longtemps attendues". Chef de file des MoDem, Marc Fesneau a pour sa part fait le lien entre les attentats dans l'Aude et le meurtre à caractère antisémite de Mireille Knoll à Paris, qui ont pour origine commune "la plus infâme barbarie". Citant Victor Hugo, il a aussi dit sa "reconnaissance" au gendarme Arnaud Beltrame, qui s'est substitué à une femme prise en otage, et à qui un hommage national sera rendu mercredi aux Invalides. Au nom des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde a appelé de ses voeux "un élan de cohésion nationale et pas de confusion nationale", critiquant un "concours Lépine" à "la solution miracle" qui "n'existe pas", en référence aux propositions à droite, de la rétention des individus "les plus dangereux" aux expulsions. Pointant aussi "une surenchère démagogique", Olivier Faure (PS) a demandé que les responsables des groupes soient reçus à Matignon. - "la division, ce poison" - Pour les Insoumis, Jean-Luc Mélenchon a rendu hommage au lieutenant-colonel, "héros de la condition humaine", qui "a remis le monde humain en ordre". "Appelez-nous à un deuil national et nous vous répondrons favorablement", a-t-il lancé au chef du gouvernement, sous les applaudissements debout de la gauche et de la majorité - scène inédite. Applaudi par les mêmes, le communiste André Chassaigne, se tournant vers les bancs de droite, a fustigé "la division, ce poison que des voix irrresponsables ont répandu dès le premier instant". Dans une longue intervention, Edouard Philippe a répliqué aux attaques de la droite et l'extrême droite contre la politique antiterroriste de l'exécutif, en épinglant la "légèreté" de ceux qui promettent un "risque zéro". En réponse à Christian Jacob, il a écarté le rétablissement de l'état d'urgence, rappelant le récent "renforcement du droit commun" par la loi antiterroriste adoptée fin 2017, et martelé que "oui, il faut enfermer les terroristes, mais c'est à la justice qu'il appartient de décider". "Caricature!", a-t-on entendu fuser alors à droite, tandis que le patron des LR et la présidente du FN Marine Le Pen manifestaient leur désapprobation. Alors que la séance des questions au gouvernement reprenait son cours, le député FN Sébastien Chenu a jugé dans les couloirs du Palais Bourbon que les propos du Premier ministre relevaient du "pathétique de répétition" en l'absence de réponses à la hauteur. "Union nationale dans la soumission collective! Terrible séance munichoise", a tweeté le président de Debout La France Nicolas Dupont-Aignan. map-ic-chl-reb/npk/mpf]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: minutes de silence et hommages à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327153117.qtqk8b2p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat ont rendu hommage mardi aux victimes des attaques jihadistes de l'Aude et à "un héros français", le lieutenant-colonel Arnaud Beltrame, par une minute de silence dans chacune des deux chambres. "Notre responsabilité collective est de défendre notre République face au chantage odieux des fondamentalistes", a déclaré le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). "Notre devoir commun est de défendre, chacun à sa place, chacun avec ses convictions, nos valeurs de liberté, d'égalité et de fraternité qui font de la République française une cible particulière", a-t-il ajouté devant députés et membres du gouvernement debout et silencieux. Vendredi, "notre République avait un visage, celui du lieutenant-colonel Arnaud Beltrame", selon M. de Rugy, invitant l'assistance à une minute de silence "à la mémoire des victimes, à la mémoire d'un héros français". Ensuite, comme cela a été acté en conférence des présidents de l'Assemblée, un représentant de chaque groupe a posé au gouvernement une question en lien avec l'attaque terroriste de Carcassonne et de Trèbes, avant une réponse groupée du Premier ministre. Les députés LREM ont par ailleurs observé une minute de silence lors de leur réunion hebdomadaire, en présence d'Edouard Philippe. Le président du groupe, Richard Ferrand, a appelé à être digne du courage du gendarme Arnaud Beltrame, et "à ne pas se laisser salir par la boue de la récupération" politique, selon un participant. Danièle Herin, députée de l'Aude comptant Trèbes dans sa circonscription, a exprimé son émotion, salué les forces de l'ordre et les secours intervenus, appelant "par décence" à respecter "le temps de deuil demandé par les familles, les proches, les habitants". Rendant hommage à l'ensemble des victimes, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a ensuite souligné, avant les questions au gouvernement, que l'acte de courage d'Arnaud Beltrame "doit rester dans nos mémoires". Il a aussi rappelé que le colonel Beltrame a servi dans la garde républicaine, et salué les gardes qui assurent la sécurité du Palais du Luxembourg. Le Premier ministre Edouard Philippe a également rendu hommage aux victimes de l'Aude, après quoi les sénateurs ont observé une minute de silence. Une cérémonie publique d'hommage national au gendarme Arnaud Beltrame se déroulera mercredi aux Invalides, après une veillée réservée à "ses frères d'armes", a annoncé l'Elysée lundi. Les drapeaux et étendards de la gendarmerie, comme ceux de l'Assemblée nationale et du Sénat, ont été mis en berne en l'honneur de l'officier de gendarmerie, dont la mort en héros suscite une vive émotion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aude: les députés de gauche déplorent l'"éternelle rengaine" de la droite et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327152312.5zwpb89j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de gauche ont déploré mardi que "la droite et extrême droite dégainent leur éternelle rengaine de la naïveté, du laxisme et de la négligence des pouvoirs publics", après les attaques jihadistes de l'Aude. "Rien ne doit alimenter des fausses polémiques" et "exacerber les passions, dans les circonstances actuelles, est à la fois indigne et irresponsable de la part de ces représentants politiques", a lancé une des porte-parole du groupe Nouvelle Gauche de l'Assemblée, Ericka Bareigts, lors d'une conférence de presse. "Nous connaissons la difficulté à lutter contre le terrorisme. Nous avons été confrontés aux mêmes drames, nous avons souffert les mêmes mises en cause. Le moment doit être à l'unité nationale", a plaidé cette ex-ministre, disant son "exaspération" face aux réactions de la droite et de l'extrême droite. Le président de LR Laurent Wauquiez a notamment dénoncé la "coupable naïveté" d'Emmanuel Macron, et la présidente du FN Marine Le Pen accuse la majorité de cacher sa "lâcheté" derrière "le corps d'un héros", le gendarme Arnaud Beltrame. Les députés PS ne considèrent "pas que cet attentat, aussi tragique soit-il, doive être à l'origine d'une énième loi antiterroriste". "Nous avons pris nos responsabilités en votant à l'automne dernier une loi pour renforcer la sécurité intérieure. L'arsenal juridique est suffisamment fourni", a ajouté Mme Bareigts. "Ce qui nous aiderait à prendre l'avantage sur les terroristes, ce sont des moyens d'action plus conséquents, humains et matériels", a ajouté la porte-parole et élue de la Réunion, évoquant la "prévention" et le besoin de "cohésion sociale" sur l'ensemble du territoire. Les députés communistes se sont aussi opposés à toute "instrumentalisation" des attentats. Sébastien Jumel, l'un de leurs porte-parole, a estimé que "cette situation dramatique implique de réaffirmer que, lorsque la République est bousculée, il n'y a pas de place pour l'indécence, les petites phrases". L'Insoumis Eric Coquerel a plus tard jugé à son tour "indécent" de "laisser penser qu'avec telle ou telle mesure on éviterait" des drames comme celui de vendredi. Les terroristes veulent "diviser le peuple de France" et les responsables politiques "devraient faire très attention à leurs mots et essayer de garder ce qui est un vrai acquis", un "peuple de France qui refuse de céder à la division".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
