<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 20:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Trois députés français lundi en Syrie pour obtenir une aide humanitaire à Alep</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161210191955.uy4euvx4.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation composée des députés français Cécile Duflot (écologiste), Hervé Mariton (LR) et Patrick Menucci (PS) se rendra lundi en Syrie pour obtenir une aide humanitaire à la ville d'Alep, a-t-on appris samedi de sources parlementaires. "Cette délégation appelle à un cessez le feu immédiat et l'évacuation des civils de la ville d'Alep, sous le feu de l'armée russe et de celle de Bachar El-Assad", indique Mme Duflot dans un communiqué. Elle précise que ces parlementaires se rendent en Syrie "afin de lancer un appel pour qu'une aide humanitaire soir apportée au plus vite et s'assurer que les civils innocents, dont femmes et enfants, qui souffrent de la famine, du froid et de l'absence de soins primordiaux, puissent être secourus". La délégation "a également pour objectif d'apporter un message de soutien à la population d'Alep, qui se sent légitimement abandonnée par la communauté internationale", ajoute la députée. De son côté, M. Mariton indique, dans un autre communiqué, qu'outre l'objectif humanitaire il a aussi "un objectif politique": "je souhaite mieux comprendre la situation politique sur place, même si je suis conscient des risques de manipulation et de désinformation".]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'état d'urgence devrait être prolongé jusqu'au 15 juillet (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161209173642.soep38iy.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement doit proposer samedi de prolonger l'état d'urgence jusqu'au 15 juillet, a indiqué vendredi à l'AFP le rapporteur du projet de loi à l'Assemblée nationale, Pascal Popelin (PS). Le gouvernement doit adopter samedi en Conseil des ministres le projet de loi prolongeant l'état d'urgence, en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, qui sera ensuite débattu à l'Assemblée mardi et au Sénat jeudi. L'objectif sera d'avoir une adoption définitive du texte dès jeudi par un vote conforme du Sénat afin "qu'il n'y ait pas de rupture de l'état d'urgence", qui s'interrompra sinon automatiquement autour du 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls comme le prévoit la loi, a précisé M. Popelin. Dans ce but, "le mieux sera de s'en tenir à la version du gouvernement", c'est-à-dire sans amendements significatifs votés lors du débat parlementaire, a-t-il souligné, en faisant état de discussions en ce sens avec la majorité sénatoriale de droite. La prolongation jusqu'au 15 juillet permettra "d'enjamber" l'élection présidentielle d'avril-mai et les élections législatives de juin afin de laisser le soin à un nouveau gouvernement et une nouvelle assemblée de décider (ou non) d'une sortie de l'état d'urgence. De son côté le président de la commission des lois du Sénat Philippe Bas (LR) s'est prononcé en faveur de la prolongation jusqu'au 15 juillet, jugeant "nécessaire de laisser le temps au prochain président et au prochain gouvernement d'apprécier la situation et d'assurer la continuité de l'État". Ce sera la cinquième prolongation de ce régime d'exception. La dernière prolongation avait été de six mois après l'attentat de Nice le 14 juillet. Créé en 1955 durant la guerre d'Algérie et durci au Parlement depuis un an, ce régime permet notamment à l'État d'assigner à résidence toute personne "dont l'activité est dangereuse pour la sécurité et l'ordre publics" et d'ordonner "des perquisitions à domicile de jour comme de nuit", sans passer par l'autorité judiciaire. Les autorités françaises peuvent également décider la fermeture provisoire des salles de spectacles et des lieux de réunion et "interdire la circulation des personnes ou des véhicules" dans certains lieux ou à certaines heures, ou instituer "des zones de protection ou de sécurité où le séjour des personnes est réglementé". Dans leur rapport présenté mardi sur le contrôle parlementaire d'un an d'état d'urgence, le président PS de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS) et le député LR Jean-Frédéric Poisson faisaient plusieurs propositions pour encadrer davantage l'état d'urgence, notamment sur les assignations à résidence qui ne sont pas aujourd'hui limitées dans le temps. Du fait de cette volonté d'avoir un accord entre les deux chambres dès la semaine prochaine, "il semble compliqué" à M. Popelin que certaines de ces suggestions soient reprises sous forme d'amendements. Mais elles pourraient trouver leur place dans un "autre véhicule législatif", le projet de loi réformant les règles de légitime défense des policiers qui sera débattu au Parlement en janvier. Pour le rapporteur cependant, "on ne fera pas l'économie lors de la prochaine législature d'un débat sur la modernisation de la loi de 1955, et son éventuelle inscription dans la Constitution". Cette révision constitutionnelle avait échoué au début de l'année du fait de la volonté de l'exécutif d'y associer la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelay et Faure candidats pour succéder à Le Roux à la tête des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161209163248.otx3l5wr.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro deux du PS Guillaume Bachelay et Olivier Faure, un porte-parole du parti, sont candidats pour succéder à Bruno Le Roux à la tête des députés socialistes après son départ pour le ministère de l'Intérieur, a-t-on appris vendredi auprès du groupe PS. Les prétendants avaient jusqu'à 16H00 pour se faire connaître, avant un vote mardi matin des députés PS à bulletins secrets lors de leur réunion hebdomadaire. Dès la nomination mardi de Bruno Le Roux comme ministre de l'Intérieur, les noms de Guillaume Bachelay et Olivier Faure, deux membres de la commission des Finances, élus depuis 2012, avaient circulé parmi les parlementaires. Agé de 42 ans, le premier, numéro deux du Parti socialiste et député de Seine-Maritime, est un ancien fabiusien, un temps proche de Martine Aubry. Il bénéficierait d'un soutien assez large, selon plusieurs sources parlementaires, bien que certains le jugent "très discret dans la vie du groupe et d'une manière générale", et plaident pour quelqu'un d'"un peu charismatique". Sa grande proximité avec François Hollande est un argument de poids. M. Bachelay faisait partie, avec Vincent Feltesse et Julien Dray, du commando de campagne de leur champion pour 2017, avant que le président renonce à se représenter. Il pilote aussi pour le parti les "cahiers de la présidentielle", destinés à nourrir le programme du futur candidat du PS. Il était lors des législatives de 2012 le suppléant de Laurent Fabius, avant que celui n'entre au gouvernement et ne lui laisse son fauteuil. Il se représente dans la 4e circonscription de Seine-Maritime pour 2017. Pour sa part, Olivier Faure, 48 ans, est un élu de Seine-et-Marne. Cet actuel 2e vice-président du groupe est un proche de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, lequel ne pèse plus dans les rangs socialistes, selon de bons connaisseurs. Mais M. Faure "incarne le mieux le centre de gravité du groupe" et il est "un homme de solutions", selon plusieurs camarades. "Sympa, solide, pas sectaire, compatible avec toutes les sensibilités du groupe", décrit un autre. Juriste de formation, il a été entre 1997 et 2000 conseiller de Martine Aubry au ministère de l'Emploi. Puis il a rejoint François Hollande, premier secrétaire du PS, comme directeur adjoint de son cabinet jusqu'en 2007. Il est devenu alors secrétaire général du groupe socialiste à l'Assemblée, présidé à l'époque par Jean-Marc Ayrault, avant d'être élu député. Jusqu'à mardi, c'est la première co-vice-présidente du groupe PS, Seybah Dagoma, élue de Paris, qui assure l'intérim.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des parlementaires de gauche veulent remplacer "droits de l'Homme" par "droits humains"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208174701.2orqmcfl.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre-vingt un parlementaires de gauche réclament que la France utilise comme terminologie officielle "droits humains" plutôt que "droits de l'Homme", dans une tribune à la veille de la journée internationale des droits de l'Homme du 10 décembre. Cette tribune, publiée jeudi sur le site de Mediapart à l'initiative de Catherine Coutelle, députée PS de la Vienne et présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale, souligne notamment que "l'égalité entre les femmes et les hommes se joue aussi dans le langage". "Nous, parlementaires, en appelons à la fin d'une exception. Après l'arrivée parmi les figures de la représentation nationale d'Olympe de Gouges et, avec elle, de sa Déclaration des droits de la femme et de la citoyenne, le moment est venu pour la France de réaffirmer son universalisme en choisissant pour terminologie officielle +droits humains+ plutôt que celle de +droits de l'Homme+", écrivent notamment les signataires. Ils soulignent que cette formulation est une "exception française à la pratique internationale". Parmi les signataires figurent plusieurs présidents PS de commission, dont Dominique Raimbourg (Lois), Élisabeth Guigou (Affaires étrangères), Patrick Bloche (Affaires culturelles et Education) ou Catherine Lemorton (Affaires sociales), ainsi que d'autres élus du groupe tels Annick Lepetit, Sandrine Mazetier, Seybah Dagoma, Christophe Borgel ou Jean-Marc Germain. Les écologistes Cécile Duflot, Brigitte Allain ou Isabelle Attard, les élues Front de gauche Marie-George Buffet ou Jacqueline Fraysse ont également paraphé cette tribune.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: l'Assemblée prolonge de dix ans le régime dérogatoire sur les droits de succession</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208165301.7m5cjhrb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi LR qui prolonge de dix ans le régime dérogatoire en vigueur en Corse en matière de droits de succession, en dépit des réserves du gouvernement qui a rappelé son coût de 20 millions d'euros par an. Depuis l'arrêté Miot du 21 Prairial IX (18 juin 1801) et pendant deux siècles, la Corse a bénéficié d'une exonération de fait en matière de droits de succession. En 2002, un régime transitoire modifiait cette dérogation et permettait une exonération de 50% de la valeur vénale des biens taxables situés en Corse. Une transition qui arrivait à son terme le 1er janvier 2018. La proposition de loi du LR Camille de Rocca Serra, co-signée par les trois autres députés corses (les LR Sauveur Gandolfi-Scheit et Laurent Marcangeli, le DVG Paul Giacobbi), ainsi que le "Corse du continent" François Pupponi (PS, Val-d'Oise), quasiment les seuls présents dans l'hémicycle ce jeudi après-midi, vise à laisser le temps au "Groupement d'intérêt public chargé de la reconstitution des titres de propriété en Corse (GIRTEC) d'avancer sur les dossiers de reconstitution". "Rappelons que sa mission est capitale pour l'avenir de la Corse où le désordre de la propriété est prégnant et où ont été recensés d'une part, 84.591 comptes cadastraux au nom de propriétaires présumés décédés (sur un total de 1.014.096 sur l'ensemble de l'île), et d'autre part, 63.723 biens non délimités représentant 15,6% de la surface cadastrée", selon ces députés. "Sur le principe, l'État perçoit déjà 50% des droits, ce qui constitue une avancée par rapport aux décennies antérieures (...) Pour que la transition se fasse en douceur, il faut laisser le temps aux familles d'engager les démarches nécessaires pour éviter ce choc fiscal", plaident-ils. Le ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet, tout en soutenant la proposition de loi, a toutefois estimé que "la durée de cette prorogation assortie d'un taux d'exonération élevé et constant nous paraît très longue", en rappelant que cette "dépense fiscale" avait un coût de 20 millions d'euros par an. "D'autres formules auraient pu être envisagées", a-t-il fait remarquer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: un texte LR anti-psychanalyse rejeté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208133132.43vrhhrr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi un texte controversé, signé par près d'une centaine de députés LR et qui invitait à "condamner et interdire les pratiques psychanalytiques" dans la prise en charge de l'autisme. Opposée à "une entreprise malheureuse", "attaque sans précédent contre l'ensemble des professionnels de santé", la secrétaire d'État chargée des Personnes handicapées et de la Lutte contre l'exclusion, Ségolène Neuville, a regretté dans l'hémicycle que cette proposition de résolution ait "pour effet de raviver des tensions qui n'ont plus lieu d'être". Le texte de Daniel Fasquelle, paraphé également par Laurent Wauquiez, Bernard Debré et Nathalie Kosciusko-Morizet, entendait inciter le gouvernement à ne plus financer les prises en charge psychanalytiques et à pénaliser les professionnels de santé "qui s'opposent aux avancées scientifiques et commettent des erreurs médicales en matière d'autisme". "Sortons du Moyen Âge dans le traitement de l'autisme et redonnons espoir aux familles", a lancé depuis la tribune M. Fasquelle, qui soutient "les méthodes éducatives et comportementales", recommandées par la Haute Autorité de santé (HAS) depuis 2012 et mises en oeuvre en particulier au Canada et en Belgique. "Les principales instances de la psychiatrie française d'obédience psychanalytique refusent de les appliquer", a-t-il dénoncé, évoquant une "colère" des familles touchées. Mais il n'a trouvé le soutien d'aucun autre groupe politique et même son collègue LR Nicolas Dhuicq, psychiatre de profession, s'est élevé contre "un texte dépassé" car "il n'y a pas un autiste mais des autistes", donc une pluralité d'approches, et il y aurait une "dérive dangereuse" à ce que le législateur impose des méthodes ou techniques aux soignants. Il a été rejoint en cela par la secrétaire d'Etat ainsi que des députés de tous bords, le socialiste Denys Robiliard invitant à ne pas suivre "les préconisations d'un Lyssenko au petit pied", en référence à la dictature scientifique du généticien stalinien Trofim Lyssenko. Les socialistes, élus du Front de gauche et centristes ont indiqué voter contre, les radicaux de gauche se sont abstenus. Les principales associations dédiées à l'autisme, rassemblant notamment les familles (Agir et vivre l'autisme, Vaincre l'autisme, Asperger aide France, Collectif Egalited, Autistes sans frontières, Maison de l'autisme...) avaient appelé à soutenir le texte. Celui-ci avait naturellement fait bondir les défenseurs de la psychanalyse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Mis et Thiennot : proposition de loi pour élargir les possibilités de révision</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208120125.ookt6wfw.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur Jean-Pierre Sueur (PS) et le député Jean-Paul Chanteguet (PS) ont annoncé jeudi le dépôt d'une proposition de loi sur la procédure pénale, une initiative qu'ils ont prise en raison du rejet de la sixième requête en révision du procès Mis et Thiennot. Raymond Mis et Gabriel Thiennot avaient été condamnés il y a plus de 60 ans pour le meurtre d'un garde-chasse. Leurs familles ont toujours crié à l'erreur judiciaire. Dans un communiqué, MM. Sueur et Chanteguet indiquent qu'à la demande du comité de soutien pour la révision du procès et l'avocat des familles, Jean-Pierre Mignard, ils ont déposé ce texte qui "élargit les possibilités de saisir la cour de révision et de réexamen de demandes en révision d'une condamnation pénale, au bénéfice de toute personne dont la culpabilité résulte d'aveux obtenus par l'usage de la torture". Ils rappellent en effet qu'un rapport fait à la demande du président René Coty "montre qu'ils ont avoué sous la contrainte et les coups" et que "ces faits de torture n'ont pu être considérés comme des faits nouveaux de nature à faire réviser le procès", dans la mesure où ils avaient été portés à la connaissance des jurés lors des cours d'assises. En inscrivant dans la loi ce nouveau cas de révision d'une condamnation pénale, ils estiment que "la France se conformera aux engagements internationaux qu'elle a signés et ratifiés et notamment à la convention contre la torture et autres peines ou traitements cruels, inhumains ou dégradants, adoptée à New York" en 1984. Souvent cité dans les annales judiciaires, le dossier Mis et Thiennot, qui a suscité livres, film, conférence et pétitions, mobilise depuis des dizaines d'années avocats et comité de soutien qui se battent pour obtenir la réhabilitation des deux hommes aujourd'hui décédés. Ils avaient été condamnés à quinze ans de prison pour le meurtre du garde-chasse Louis Boistard, retrouvé mort le 31 décembre 1946 dans un étang de Saint-Michel-en-Brenne (Indre). Arrêtés avec un groupe de chasseurs début 1947, ils étaient passés aux aveux avant de se rétracter. Ils n'ont ensuite jamais cessé de clamer leur innocence, affirmant avoir subi de graves sévices durant leur garde à vue de huit jours et avoir été obligés de signer des aveux sous la torture. Les doutes sur une possible erreur judiciaire ont été tels qu'en juillet 1954, René Coty leur a accordé sa grâce. Mis et Thiennot ont été libérés à la moitié de leur peine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 13:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée dénonce "le génocide" commis par l'EI, mais muette sur les crimes de Damas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208114301.96cia8b1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi une résolution LR appelant à la reconnaissance du "génocide" commis par l'Etat islamique en Irak et en Syrie à l'encontre des minorités religieuses mais qui ne dit pas un mot des "crimes contre l'humanité" du régime syrien, ont déploré les députés PS et le gouvernement. La résolution, présentée par 70 députés LR, invite le gouvernement "à saisir le Conseil de Sécurité de l'Organisation des Nations Unies en vue de reconnaître le génocide perpétré par Daech contre les populations chrétiennes, yézidies et d'autres minorités religieuses en Syrie et en Irak et de donner compétence à la Cour Pénale Internationale en vue de poursuivre les criminels". "Ces violences, exercées principalement à l'encontre de populations civiles, réunissent la plupart des critères définissant le génocide, tels que figurant dans la Convention de 1948 sur le génocide : tueries de masse et autres actes visant à détruire un groupe humain particulier en fonction de critères ethniques, religieux ou raciaux", selon l'un des auteurs de cette résolution, Yves Fromion (LR). Guillaume Chevrollier (LR), qui avait participé avec M. Fromion à un déplacement en Syrie en avril déploré par le Quai d'Orsay, a estimé que la France "avait un devoir historique" de protection des chrétiens d'Orient "depuis Saint Louis". La résolution a été soutenue par l'UDI comme le Front de gauche. Le groupe PS s'est abstenu, déplorant par la voix de la présidente de la commission des Affaires étrangères Elisabeth Guigou que ce texte "n'ait pas un seul mot pour les centaines de milliers de victimes du régime syrien" ni pour la situation à Alep. "Comment oublier les bombardements à coup de barils d'explosifs, les attaques à l'arme chimique, le recours systématique à la torture du régime syrien (...) Ce n'est pas rendre service à la protection de ces minorités que de faire le tri entre les victimes", a-t-elle jugé. Mme Guigou a déploré qu'à l'inverse d'une résolution votée à l'unanimité mardi au Sénat, le groupe LR n'ait pas cherché à associer tous les groupes politiques à la rédaction ce texte, ni rappelé les démarches de la France dans la protection des minorités religieuses. Même regret de la part du secrétaire d'État auprès du ministre des Affaires étrangères, Matthias Fekl. "Notre indignation ne peut être sélective (...) Depuis plus de 5 ans, le régime de Damas commet lui aussi des crimes contre l'humanité et est responsable d'une politique d'extermination", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif 2016 voté à l'Assemblée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208023153.9uoml390.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté en première lecture, dans la nuit de mercredi à jeudi, le projet de budget rectificatif 2016 revu et corrigé par une série de modifications, mais rejeté par la droite et le centre. Par 32 voix contre 27, cet ultime texte budgétaire du quinquennat de François Hollande a été adopté dans un hémicycle très dégarni. Il va désormais partir au Sénat, à majorité de droite. Ce projet de loi de finances rectificative comprend des mesures hétéroclites, notamment contre la fraude fiscale, complétées par bien d'autres à l'Assemblée, sur les revenus des plateformes collaboratives, une "taxe Youtube", ou encore la fiscalité agricole, les nuisances aériennes ou les autotests de dépistage du Sida. Dans la dernière ligne droite, le gouvernement a fait voter nombre d'amendements aux sujets très divers, de la fiscalité des PEA jusqu'aux réparations pour les mineurs licenciés après les grandes grèves de 1948. Le texte abaisse légèrement la prévision de croissance pour 2016 de 1,5% à 1,4%, afin de tenir compte des mauvais résultats économiques des derniers mois, sans toutefois modifier son objectif de réduction du déficit public à 3,3% du PIB. Des prévisions jugées "réalistes" par le Haut conseil des finances publiques tout comme la Commission européenne. Pour tenir sa trajectoire budgétaire tout en finançant les mesures nouvelles annoncées depuis le début de l'année (plan pour l'emploi, aides aux agriculteurs, hausses salariales pour les fonctionnaires...), le gouvernement a prévu plusieurs redéploiements de crédits. Au nom de LR, Marie-Christine Dalloz a déploré un collectif budgétaire aux allures de "voiture balai d'une lenteur extraordinaire". Elle a notamment dénoncé des "explosions de lignes de crédits" par "promesses de campagne", ce qui aura "des conséquences sur les budgets à venir", peut-être aux mains de la droite en cas d'alternance en 2017. Pour l'UDI, Charles de Courson a lancé, peu avant la fin sur le coup des 2h00 du matin: "Quels sont les salariés d'une entreprise digne de ce nom qui accepteraient de travailler dans ces conditions", avec une "accumulation d'amendements de dernière minute même pas examinés en commission". Et "combien restons-nous? Une poignée, quelle image on donne!" Sur le fond, ce centriste a épinglé des "farces et attrapes budgétaires", disant employer déjà une telle expression du temps où il était dans la majorité, avant 2012.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 03:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réparations aux mineurs grévistes de 1948: date limite des demandes repoussée début juin 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208020735.f91mg4ru.html</link>
   <description><![CDATA[La date limite pour les demandes d'allocations en réparation de licenciements abusifs survenus après d'importantes grèves en 1948 et 1952 est repoussée au 1er juin 2017, en vertu d'un amendement du gouvernement voté à l'Assemblée dans la nuit de mercredi à jeudi. Ce report de date butoir pour le dispositif d'indemnisation des mineurs licenciés pour faits de grève en 1948 et 1952, de leur conjoint survivant et de leurs enfants, jusqu'alors prévue fin 2015, figure dans les mesures ajoutées par le gouvernement à cet ultime texte budgétaire du quinquennat, en première lecture. Le versement de ces allocations sera réalisé par l'agence nationale pour la garantie des droits des mineurs à réception des demandes, est-il précisé dans l'exposé de l'amendement. Et sont effectuées des ouvertures de crédits nécessaires à l'abondement du budget de l'Agence nationale pour la garantie des droits des mineurs (ANGDM). En 2014, le Parlement avait voté la reconnaissance du licenciement abusif de mineurs grévistes, leur permettant de recevoir, eux ou leurs ayant-droits, après des dizaines d'années de lutte, une allocation de 30.000 euros chacun, comme la ministre de la Justice de l'époque Christiane Taubira s'y était engagée. A l'automne 1948, plusieurs milliers de mineurs des sites du Nord-Pas-de-Calais avaient cessé le travail pour protester contre des décrets qui prévoyaient notamment la baisse de leur rémunération. Au terme de près de deux mois de grève, marqués par de très violents heurts avec les forces de l'ordre, près de 3.000 mineurs avaient été licenciés. Plusieurs centaines d'entre eux avaient été poursuivis en justice et condamnés, certains à des peines de prison ferme. Licenciés, ils avaient perdu logement, chauffage et soins gratuits fournis par la mine et furent parfois interdits d'embauche ailleurs. Un autre mouvement similaire avait eu lieu en 1952. La mesure votée en 2014 permettait aussi de rétablir dans leurs distinctions et leur grade militaire les mineurs qui en ont été privés alors qu'il y avait parmi eux de nombreux résistants. Elle prévoyait encore que les programmes scolaires "devront accorder aux grèves des mineurs de 1948 et 1952 la place conséquente qu'elles méritent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 03:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CICE/Seita: l'Assemblée rejette un amendement PS pour faire rembourser des aides détournées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208013609.d5m66inf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté, dans la nuit de mercredi à jeudi, un amendement socialiste visant au remboursement des aides publiques au titre du CICE "détournées" via l'augmentation des dividendes ou de la rémunération des actionnaires, la fermeture d'entreprises ou sites rentables. "J'ai voté le CICE pour améliorer la compétitivité des entreprises, j'ai voté le CICE pour restaurer les marges de nos entreprises, j'ai voté le CICE pour permettre aux entreprises d'investir, d'embaucher, je n'ai pas voté le CICE pour augmenter les dividendes versés", a lancé la socialiste Christine Pirès Beaune. Cette députée du Puy-de-Dôme a évoqué un ouvrier de Seita France venu la semaine dernière dans sa permanence raconter son parcours: "cinq ans à Lille, dix ans à Nantes, un an à Riom, le groupe Imperial Tobacco l'a promené au gré des fermetures et restructurations". "Il est intolérable qu'une société telle qu'Imperial Tobacco perçoive du CICE alors même que le groupe quitte le territoire français en supprimant 239 emplois à Riom et 87 emplois à Fleury-lès-Aubray, après avoir déjà supprimé 327 emplois à Carquefou. Ce groupe, propriétaire à 100% de sa filiale Seita France, génère pourtant d'importants bénéfices et les dividendes versés à ses actionnaires sont en 2016 supérieurs de 10% à ceux de 2015", selon les quelque 40 signataires de l'amendement. Et de rappeler que le groupe, à travers sa filiale, a perçu plus de 880.000 euros de crédit d'impôt en 2014, 600.000 euros en 2015, et devrait bénéficier de 500.000 euros pour 2016. Sous réserve d'une limitation aux rémunérations versées à partir de 2016 pour éviter une "fragilité constitutionnelle", la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), s'en est remise à la sagesse des députés. Défavorable, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a dit craindre qu'"une sélectivité" sur le Crédit d'impôt compétitivité emploi "n'oblige à notifier le CICE à la Commission (européenne) et ne fragilise le dispositif parce qu'il pourrait y avoir une considération d'aide sélective". Il a aussi désapprouvé le sous-amendement de Mme Rabault pour sa "rétroactivité un peu étonnante". S'il a concédé l'existence d'"un certain nombre d'entreprises qui ferment et d'abus", Dominique Lefebvre (PS) a mis en garde contre "une remise en cause complète, politique, de la position du groupe depuis 2012" et "des effets très négatifs sur l'anticipation des entreprises par rapport à ces baisses de coût du travail qui pourraient être remises en cause". Après le rejet de l'amendement, Mme Pirès Beaune a tweeté: "Tristesse et rage!Le combat continue". Au lendemain de l'annonce par Seita de la fermeture, le secrétaire d'Etat à l'Industrie Christophe Sirugue a assuré le 30 novembre que le gouvernement était "très mobilisé" pour suivre cette décision "extrêmement difficile".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 02:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur les bois et plants de vigne: l'Assemblée sécurise et permet une hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161207235825.41uz431q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché mercredi soir le dispositif de la taxe sur les bois et plants de vigne pour la sécuriser juridiquement, mais aussi permettre d'augmenter cette taxe notamment pour renforcer la surveillance de la flavescence dorée dans les vignobles. Cette mesure, très légèrement sous-amendée par le gouvernement, a été adoptée sous l'impulsion de certains députés socialistes lors de l'examen du projet de loi de finances rectificative 2016, ultime texte budgétaire du quinquennat. L'objectif est de garantir la sécurité juridique des textes concernant la taxe sur les bois et plants de vigne perçue au profit de FranceAgriMer et de respecter les dispositions de la loi de programmation des finances publiques 2014-2019 imposant un plafonnement des taxes fiscales affectées à compter de 2017. Et "cette sécurisation du dispositif doit permettre l'augmentation de ladite taxe, afin notamment de renforcer la surveillance de la flavescence dorée dans les vignobles", selon l'exposé de l'amendement. La flavescence dorée est une jaunisse de la vigne incurable. Pour enrayer sa progression, il faut lutter contre l'insecte qui la propage, la cicadelle. "Le dispositif de certification de FranceAgriMer participe à l'excellence de la filière française de production des bois et plants de vigne et à sa reconnaissance internationale. Il nécessite des moyens suffisants pour consolider le suivi sanitaire des bois et plants de vigne et poursuivre les efforts de modernisation", selon les 12 signataires de l'amendement. Au nom du gouvernement, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a appuyé globalement une mesure "de bon aloi", tout en confiant qu'il "ignorai(t) tout de la flavescence dorée". Fin 2015, le tribunal de Villefranche-sur-Saône avait abandonné les poursuites envers un vigneron bourguignon qui avait refusé de traiter ses vignes avec des insecticides contre la flavescence dorée. En 2014, un autre viticulteur avait été poursuivi pour les mêmes faits en Côte-d'Or, puis relaxé en appel. Ravageurs, oïdium, mildiou, flavescence dorée et maladies du bois de la vigne comme l'esca, un champignon qui étouffe les ceps, toutes ces plaies accablent déjà 80.000 des 800.000 hectares du vignoble français, indiquait en mars Jérôme Despey, président du conseil viticole de FranceAgriMer, l'organisme public qui gère l'agriculture française.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autotests de dépistage du sida: l'Assemblée vote un taux de TVA à 5,5% pendant une année</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161207231713.1emsnzyp.html</link>
   <description><![CDATA[Les autotests de dépistage du sida vont bénéficier pendant l'année 2017 d'une TVA à 5,5%, taux réduit principalement réservé aux produits de première nécessité, pour les rendre plus accessibles, selon un amendement Front de Gauche voté mercredi dans le projet de budget rectificatif. Dans la lutte contre le VIH, "les choses avancent dans notre pays mais aucune tranquillité n'est de mise dans ce combat quotidien contre les dénis" et il y a "urgence" à renforcer la prévention, a plaidé la députée PCF de Seine-Saint-Denis Marie-George Buffet. De 30.000 à 50.000 personnes seraient séropositives en France sans le savoir et entraîneraient 60% des nouvelles contaminations. Parmi les nouveaux outils de dépistage du VIH figurent les autotests vendus en pharmacie depuis septembre 2015 pour un coût unitaire de l'ordre de 30 euros, non remboursés par la Sécurité sociale. "Ils se développent, et c'est une bonne chose en termes de prévention. L'avancée est importante (...) mais le prix est trop élevé, les usagers, les professionnels de santé, les associations le reconnaissent", a fait valoir Mme Buffet. Si elle a exprimé un avis favorable à la baisse de TVA, la rapporteure générale du budget, Valérie Rabault (PS) a appelé à "la vigilance" des députés pour vérifier que les prix de vente baissent effectivement à 25 euros. Pour le budget de l'Etat, le manque à gagner serait d'un million d'euros, selon l'estimation qu'elle a communiquée. "Chat échaudé craint l'eau froide. Toute ressemblance avec un débat de l'an dernier serait purement fortuite. Je vais peser mes mots" car "je m'en suis pris plein la tronche", a glissé le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Une allusion à des propos qui lui avaient été reprochés lors du débat sur le passage de 20% à 5,5% du taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, dite "taxe tampon". Non seulement il s'est dit "à peu près persuadé que cela ne se répercutera pas dans les prix" du "seul fabricant" d'autotests, vu l'exemple de baisse de TVA pour les protections féminines "entièrement prise dans les marges", mais "les centres de dépistage permettent des dépistages gratuits -même si cela peut être une démarche plus difficile" d'aller dans un tel centre. Le secrétaire d'Etat s'en est remis à la sagesse des députés. Confirmant que "la baisse de prix n'a pas eu lieu" pour les protections hygiéniques féminines et que la réduction de la TVA s'est traduite par "plus de bénéfices pour les grandes surfaces", la socialiste Christine Pires Beaune a souscrit à la philosophie de la mesure Front de Gauche, mais pas à "la solution" proposée. La rapporteure générale a alors proposé, ce qu'a accepté Mme Buffet, de limiter la baisse de TVA à 2017, pour faire ensuite "un bilan sur l'impact". Pour ces autotests, "les résultats sont au rendez-vous: 140.000 d'entre eux ont été vendus en un an", a déclaré jeudi dernier la ministre de la Santé Marisol Touraine, estimant que "les ventes montrent que le coût n'est pas un obstacle majeur". Des autotests gratuits sont également proposés via certaines associations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sûreté nucléaire: mécanisme de contribution modifié à l'Assemblée face à des travaux accrus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161207215749.5e0mweao.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir en faveur d'une modification du mécanisme de contribution au profit de l'IRSN pour financer les travaux accrus résultant notamment de la prolongation de la durée de vie des centrales nucléaires et des dispositions post-Fukushima. L'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire (IRSN) est l'appui technique de l'Autorité de sûreté nucléaire, gendarme du nucléaire à la charge de travail augmentée par les lourds dossiers du nucléaire (prolongation de réacteurs vieillissants, construction du réacteur EPR de Flamanville, mesures nées de la catastrophe de Fukushima au Japon, etc). L'IRSN est financé à la fois directement par l'État, et par une contribution, plafonnée, versée par les exploitants d'installations nucléaires de base depuis le budget rectificatif 2010. Le changement dans le mécanisme de calcul de cette contribution (passage à des coefficients multiplicateurs compris entre 1 et 2 pour tenir compte progressivement du nouveau périmètre d'activité) a été introduit par un amendement gouvernemental au projet de budget rectificatif 2016. La commission des Finances, des écologistes ou des centristes avaient retiré auparavant leurs amendements ayant un objectif identique. "Face à l'importance croissante des enjeux en matière de sûreté, de radioprotection et de sécurité nucléaire ainsi que des attentes de la société auxquels l'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire (IRSN) devra répondre dans les prochaines années, il devient impératif que cette contribution puisse à nouveau évoluer pour répondre aux besoins croissants de l'IRSN", plaide l'exposé de l'amendement adopté dans l'hémicycle. Pour 2017, les montants dus par les exploitants au titre de cette contribution resteront identiques à ceux versés dans la forme actuelle de la contribution, est-il spécifié. La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a précisé que la mesure "ne conduit pas à augmenter les taxes, mais à revoir un mode de calcul" pour dégager des fonds supplémentaires. Favorable à une mesure ayant le même but que les députés de divers groupes, le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a défendu une version "légèrement différente", notamment pour les coefficients.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 22:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: un texte anti-psychanalyse d'une centaine de députés fait hurler les psys</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161207180201.4u0li7zb.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement est invité à "condamner et interdire les pratiques psychanalytiques sous toutes leurs formes" dans la prise en charge de l'autisme, selon une proposition de "résolution", présentée jeudi par des députés de droite, qui fait déjà bondir ceux qui défendent la psychanalyse, "inefficace" selon ce texte. Seuls les thérapies et les programmes éducatifs pour autistes conformes aux recommandations de la Haute Autorité de santé (HAS) devraient être "autorisés et remboursés", souligne ce texte. Les principales associations d'autisme (Agir et Vivre l'Autisme, Vaincre l'autisme, Asperger aide France, Collectif Egalited, Autistes sans frontières, Maison de l'Autisme...) appellent à soutenir ce texte ainsi qu'une pétition sur change.org qui dépassait les 4.000 signatures mardi. Cette proposition de "résolution", signée de près d'une centaine de députés de droite, dont Daniel Fasquelle, Laurent Wauquiez, Bernard Debré, Bernard Accoyer, Nathalie Kosciusko-Morizet et Pascal Thévenot, n'a pas la valeur contraignante d'une loi. Elle s'adresse au gouvernement afin de l'encourager à une meilleure prise en charge des autistes. En dépit des avancées, 80% des enfants atteints du trouble du spectre autistique (TSA) sont exclus de l'école en milieu ordinaire, relèvent notamment les signataires dans l'exposé des motifs de cette démarche. "En 2014, 44% des personnes autistes étaient victimes de maltraitances, soit 250.000 sur les 600.000 que compte le pays", lit-on également. La France a d'ailleurs été condamnée en février 2015 par la Cour européenne des droits de l'Homme pour "manque d'accompagnement" des autistes. Les recommandations de bonnes pratiques de prise en charge émises en mars 2012 par la HAS sont "d'importance vitale pour l'amélioration de la prise en charge de l'autisme", souligne le texte de résolution qui invite le gouvernement à "réallouer en totalité les financements" aux "approches validées scientifiquement et ayant fait preuve de leur efficacité", au détriment de celles qui ne sont pas recommandées, en l'occurrence la psychanalyse. Le gouvernement est invité "à fermement condamner et interdire les pratiques psychanalytiques sous toutes leurs formes" non recommandées par la HAS. De plus, le texte préconise d'engager systématiquement la "responsabilité pénale des professionnels de santé qui s'opposent aux avancées scientifiques et commettent des erreurs médicales en matière d'autisme". Selon la résolution, le gouvernement doit amener la Fédération française de psychiatrie à reconnaître "sans aucune réserve et officiellement" les recommandations de la HAS afin de "renoncer au packing (enveloppement du patient dans des linges froids et humides), à la psychanalyse et à toutes les approches maltraitantes". Du côté des "psy", l'Inter-Associatif Européen de Psychanalyse (réunissant 12 associations) crie au "liberticide", jugeant la proposition déposée par M. Fasquelle "diffamatoire et calomnieuse". Cette proposition serait "préjudiciable à la majorité des sujets autistes", affirment ces psychanalystes outrés par les menaces sur le plan économique et pénal. Le collectif des 39 (des professionnels signataires d'un appel visant à restituer leur honneur aux patients) réclame le retrait des recommandations de la HAS et appelle à signer une autre pétition, également sur change.org, contre la "science d'état" approuvée notamment par des psychiatres d'enfants. La CIPPA (coordination internationale de psychothérapeutes psychanalystes s'occupant d'autisme) présidé par le pédopsychiatre Bernard Golse estime que la psychanalyse "ne peut être tenue responsable des dérives maltraitantes" et qu'elle représente "un moyen irremplaçable pour atténuer la souffrance psychique" des autistes. L'Union syndicale de la psychiatrie s'élève aussi contre ce projet "funeste".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
