<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 22:30:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les baisses d'impôt doivent cibler "en priorité" les classes moyennes (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402201940.0uzpiyvj.html</link>
   <description><![CDATA[Les baisses d'impôt doivent cibler "en priorité" les classes moyennes, a estimé Bruno Le Maire dans un entretien au journal Les Echos publié mardi soir, alors que l'examen du grand débat démarrait à l'Assemblée nationale, une semaine avant sa clôture officielle. "L'entrée dans l'impôt sur le revenu est brutale et peut décourager les Français de reprendre un travail. Cette question pourrait être discutée en sortie du grand débat", a ajouté le ministre de l'Economie. "La crise des +gilets jaunes+ est venue d'une inquiétude profonde des classes moyennes face au risque de déclassement, au sentiment de travailler sans être suffisamment rémunéré", a-t-il souligné. "Notre ligne, avec Gérald Darmanin (le ministre du Budget, NDLR), c'est de prêter la plus grande attention aux classes moyennes qui travaillent. Travailler, ça veut dire se déplacer, prendre sa voiture, faire garder ses enfants, tout cela a un coût. Je préfère que nous traitions cette question plutôt que de rêver d'un grand soir qui ferait beaucoup de perdants", a-t-il encore ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 20:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe, énergies: l'Assemblée entame son "grand débat" par la transition écologique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402190122.q41yu7iz.html</link>
   <description><![CDATA[Taxe carbone, énergies renouvelables, soutien à la mobilité: les députés ont marqué leurs différences et formulé quelques propositions pour la transition écologique, à l'ouverture des débats sur le grand débat à l'Assemblée nationale. Au coeur du déclenchement de la crise des "gilets jaunes", la question de la transition écologique a été le deuxième thème plébiscité par les Français sur le site du grand débat avec 153.797 propositions enregistrées (après la fiscalité: 186.699 propositions). Dans un hémicycle clairsemé, une vingtaine de députés ont défendu à la tribune leur vision de l'écologie, devant quatre membres du gouvernement. Reprenant l'appel du président Macron à aller "plus vite, plus fort, plus loin", la majorité a estimé que la transition écologique représentait "une opportunité de développement économique, de justice sociale et d'aménagement du territoire". Les "marcheurs" ont notamment proposé une Loi de programmation pluriannuelle de l'énergie, à laquelle le ministre François de Rugy s'est déclaré favorable. Revenant sur la taxe carbone, il a estimé que "son seul tort" avait été d'être arrivée après dix ans d'augmentation d'impôts. "La question de l'augmentation du prix du carburant a révélé une revendication pour plus de pouvoir d'achat, mais pas contre la fiscalité écologique", selon M. de Rugy. Les LR et UDI ont insisté pour que tous les revenus issus de la fiscalité écologique soient intégralement dédiés à la transition écologique. "Et nous demandons au président de ne plus augmenter d'un centime la fiscalité sur les carburants d'ici la fin du quinquennat", a ajouté Valérie Lacroute (LR). Bruno Millienne (MoDem) a appelé à passer "d'une écologie punitive, incantatoire et symbolique, à une écologie concrète, active, protectrice et accompagnée". Les socialistes ont souligné que "les déclarations de bons sentiments" de l'exécutif "n'ont pas réussi à retenir Nicolas Hulot". Christophe Bouillon (PS) a suggéré que les financements de la transition écologique ne soient pas pris en compte dans la règle européenne des 3% de déficit - idée portée aussi par LREM. "Certains pensent que l'écologie est soluble dans le capitalisme" mais "cette position n'est pas naïve, elle est cynique", a dénoncé l'Insoumise Mathilde Panot, appelant à juger "ceux qui collaborent à la destruction de l'espèce". Répondant à Hubert Wulfranc (PCF) qui réclamait le rétablissement d'un service public de production et de distribution de l'énergie, M. de Rugy a dit assumer une "économie de marché" qui "permet l'émulation, de trouver les meilleurs solutions et in fine au consommateur de choisir librement". Le deuxième thème du grand débat, fiscalité et dépenses publiques, sera débattu dans la soirée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des députés LREM très réticents quant à un éventuel recul de l'âge de départ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402180750.g6b4lgnm.html</link>
   <description><![CDATA[Projet de tribune, avertissement sur un "risque politique": des députés LREM ont marqué de diverses façons leur désapprobation quant à un éventuel recul de l'âge de départ à la retraite, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le sujet de la dépendance a émergé dans le grand débat et un des groupes de travail des députés LREM dans ce cadre a averti du "risque politique lié à une éventuelle annonce de la suppression de jours fériés ou d'un allongement de l'âge de départ à la retraite", dans la synthèse remise à la presse. Par ailleurs, Corinne Vignon, présidente du groupe de travail transpartisan sur la réforme des retraites, mis en place en janvier à l'Assemblée, a envoyé récemment à ses collègues LREM un projet de tribune, que s'est procurée l'AFP. "Les annonces issues de plusieurs ministères génèrent anxiété et incertitude chez nos concitoyens. Pourtant, le relèvement de l'âge est une fausse bonne idée", proclame-t-elle. La députée de Haute-Garonne rappelle l'engagement de campagne d'Emmanuel Macron de maintenir l'âge de départ à 62 ans, et pointe "Bercy (qui) voudrait nous inciter à reculer l'âge de la retraite pour trouver sans beaucoup d'effort les 9 milliards nécessaires pour financer la dépendance de nos aînés". Mais mardi matin lors de la réunion du groupe majoritaire, son président Gilles Le Gendre a indiqué avoir demandé à Mme Vignon de "suspendre ce débat", ce qu'elle a accepté, selon des participants. "Ce débat a une immense valeur, mais il est arrivé au mauvais moment", en pleine conclusion du grand débat, a-t-il expliqué. Le Premier ministre a assuré mi-mars que la future réforme des retraites ne toucherait pas à l'âge légal de départ, tout en se disant ouvert à l'idée de "travailler plus longtemps" pour financer la prise en charge des personnes âgées dépendantes. La ministre de la Santé a, elle, dit ne "pas" être "hostile" à l'idée de retarder l'âge de départ, n'excluant pas de "proposer un allongement de la durée de travail". Mais face à la polémique née de ses propos, Agnès Buzyn a assuré qu'"aucune modification de l'âge minimal de départ à la retraite n'est envisagée, ni sur la table des négociations que pilote le haut commissaire à la réforme des retraites", Jean-Paul Delevoye. Ce dernier a assuré que l'âge légal de départ "reste(ra) fixé à 62 ans" dans le cadre du système "universel" voulu par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: allègements fiscaux, taxe carbone, les députés LREM remettent leur copie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402163703.5wszldxw.html</link>
   <description><![CDATA[Allègement de l'impôt pour certaines classes moyennes, remise à plat de la fiscalité carbone, délibérations "à tous les échelons" et encore "plan de sobriété républicaine": les députés LREM ont versé mardi leurs idées au grand débat. "Nous allons ouvrir quelques pistes" et "cela n'est en aucun cas un contrat de gouvernement ou un programme", a averti leur patron Gilles Le Gendre devant la presse, avant le coup d'envoi de l'examen du grand débat dans l'hémicycle. La consultation nationale "a beaucoup mobilisé le groupe" majoritaire, a-t-il souligné, entre le millier de réunions dans les circonscriptions depuis mi-janvier, des questionnaires en ligne et une série de réunions internes. Il en ressort sur le plan fiscal "une défiance généralisée vis-à-vis de l'impôt" dans la population et le fait "qu'on a oublié de s'adresser à la classe moyenne inférieure", a relevé Bénédicte Peyrol. Les députés LREM veulent donc "lisser l'entrée dans l'impôt sur le revenu et alléger les deux premières tranches". Il y a aussi un "besoin de remettre du sens derrière le budget de l'État", avec une prise en compte des nouveaux indicateurs de richesse (bien-être, empreinte carbone...). Les députés soutiennent par ailleurs "sans réserve la réforme de la fiscalité du patrimoine et du capital entreprise en début de mandat" - autrement dit la suppression de l'ISF - mais seront "attentifs à l'évaluation de la réforme". Sur le plan environnemental, les "marcheurs" veulent "évaluer l'acceptabilité de la reprise d'une taxe carbone avec un impératif de justice sociale". Ils prônent une loi de programmation pluriannuelle de l'énergie, du "green budgeting", soit la vérification chaque année que les dépenses publiques correspondent aux engagements internationaux, et encore la sortie des investissements écologiques des 3% de déficit autorisés. Concernant les services publics, ces parlementaires font état d'un "énorme besoin de proximité" et se prononcent pour "redéployer des fonctionnaires de guichet dans les mairies". Ils souhaitent aussi aller vers un "versement unifié et automatisé des aides sociales". L'idée d'un "plan de sobriété républicaine" a en outre été lancé, à partir d'un état des lieux des rémunérations des hauts fonctionnaires notamment. Enfin, sur le volet démocratie, le groupe imagine le "développement d'instances de démocratie délibérative à tous les échelons", la reconnaissance du vote blanc, des organisations syndicales "revivifiées", ou une "évaluation citoyenne" des lois. Quant à la réforme des institutions restée à quai, ils envisagent un "éventuel appel aux Français à se prononcer dessus".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le harcèlement sexiste et sexuel à l'Assemblée doit "cesser", exigent des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402163212.nmw27k41.html</link>
   <description><![CDATA["Ces violences doivent cesser" : des députés issus des huit groupes politiques représentés à l'Assemblée ont adressé mardi un courrier au président Richard Ferrand (LREM) pour réclamer des "décisions rapides" afin de "lutter contre les violences sexistes et sexuelles" au Palais Bourbon. Dans ce courrier, obtenu par l'AFP, et dont le premier signataire est l'ex-LREM Matthieu Orphelin, 26 élus apportent leur soutien au collectif "Chair collaboratrice", qui a dénoncé fin mars, chiffres à l'appui, la persistance du harcèlement sexiste et sexuel à l'Assemblée. Le collectif avait adressé un questionnaire aux collaborateurs, montrant des résultats "glaçants", selon les élus. Ils disent soutenir "sans réserve" les propositions du collectif: "gel de la clause de loyauté", qui empêche un collaborateur de nuire à son employeur en cas de dénonciation de situation de harcèlement; "mise en place d'une cellule d'écoute indépendante" à l'Assemblée et "possibilité de saisine du procureur par cette cellule dès accord de la victime". Les signataires du courrier estiment aussi que d'autres actions pourraient être mises en place comme des formations obligatoires pour les élus, délivrées par les groupes politiques. "Accepteriez-vous de mettre ce sujet à l'ordre du jour d'une prochaine réunion du bureau de l'Assemblée nationale, pour que des décisions rapides soient prises ?", demandent-ils à Richard Ferrand. La déontologue de l'Assemblée, qui doit être auditionnée mercredi par le groupe de travail sur le statut des collaborateurs, avait elle-même préconisé en janvier la création d'une cellule d'écoute, jugeant "insuffisant" le dispositif de prévention et de lutte contre le harcèlement moral et sexuel. Parmi les signataires du courrier figurent les LREM Guillaume Chiche et Claire Pitollat, Erwan Balanant (MoDem), Robin Reda (LR), Agnès Firmin Le Bodo (UDI-Agir), Sylvie Tolmont (PS), Elsa Faucillon (PCF), Danièle Obono (LFI) ou encore Bertrand Pancher (Libertés et Territoires), et des non-inscrits comme Delphine Batho.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une proposition de loi PS reprenant le "big bang fiscal" de Hulot et Berger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402143653.rzoprhia.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes déposeront "très prochainement" une proposition de loi reprenant le "big bang fiscal" voulu par Nicolas Hulot, le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger et 19 associations, a annoncé jeudi leur cheffe de file Valérie Rabault. Début mars, une semaine avant la fin du grand débat national, l'ex-ministre de la Transition écologique et M. Berger avaient proposé un pacte social et écologique comportant 66 propositions pour une réforme de la fiscalité actuelle, jugée injuste, et un meilleur partage du pouvoir. Ce pacte avait été signé par 19 organisations environnementales, syndicales, des associations de luttes contre la pauvreté, sur le logement ou de jeunesse, représentant "la voix de plusieurs millions de personnes" selon le patron de la CFDT. "Nous avons remis à Laurent Berger ce matin (une) proposition de loi qui fait 112 pages et qui est la traduction juridique des 66 propositions (...) que nous allons déposer très prochainement" à l'Assemblée, a expliqué Mme Rabault, présentant à la presse ce texte intitulé "Pour répondre à l'urgence sociale et écologique". "Renforcement de la progressivité du barème de l'impôt sur le revenu", "baisse du taux de TVA sur le logement", "indexation des minimas sociaux sur l'évolution générale des salaires", ou encore "obligation pour les grandes entreprises de définir une stratégie climat" sont quelques-uns des 66 articles du futur texte. L'élue du Tarn-et-Garonne dit avoir noté que son groupe avait déjà défendu dans l'hémicycle depuis le début de la législature "plus des deux tiers" des 66 propositions. "A chaque fois, il y a eu une fin de non-recevoir de la majorité", a estimé la présidente du groupe socialiste. Le pacte social et écologique porté par MM. Hulot et Berger a pour objectif de "rendre définitivement indissociable l'enjeu écologique et l'enjeu social". Il préconise notamment la création d'un observatoire vérifiant que les choix politiques se préoccupent des enjeux sociaux et environnementaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat à l'Assemblée: "enfin!" disent les oppositions, mais sans "illusions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402132114.expz6gc9.html</link>
   <description><![CDATA["Date de péremption dépassée", "mascarade", "gain de temps": les oppositions avaient "peu d'illusions" mardi sur l'utilité des débats sur le grand débat pendant deux jours à l'Assemblée nationale, même si elles comptent utiliser cette "petite fenêtre" pour avancer leurs propositions. Après les deux mois du grand débat national et en attendant les choix de l'exécutif, les députés doivent s'emparer à partir de mardi après-midi des thèmes de la consultation: transition écologique, fiscalité, démocratie, services publics. Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a regretté auprès de l'AFP des discussions sans vote et "sans aucune proposition concrète" du gouvernement, dénonçant une volonté de l'exécutif de "gagner du temps" et d'"enjamber" les élections européennes. "Tout le monde en a ras-le-bol de ce grand débat" et les Français attendent l'"arrêt du matraquage fiscal tous azimuts" sur les classes moyennes et les retraités, selon lui. La présidente du groupe PS Valérie Rabault estime aussi que "l'exécutif joue les prolongations": "on ne sait pas trop comment cela va se concrétiser". Les députés ne sont pas là pour "servir d'acteurs à la mascarade du gouvernement orchestrée par le président de la République qui s'en sert pour faire campagne aux élections européennes", a critiqué sur LCI la présidente du RN Marine Le Pen. Les communistes comptent utiliser cette "petite fenêtre" offerte "enfin", mais avec "peu d'illusions sur la capacité du gouvernement à entendre réellement les aspirations populaires". Pour Sébastien Jumel, la séquence risque de renforcer "le sentiment d'inefficacité de l'Assemblée", ce qui est sans doute "voulu". Il dénonce un grand débat qui a "largement dépassé la date de péremption du 15 mars", son collègue Pierre Dharréville ajoutant que le président aura du mal "à faire re-rentrer le dentifrice dans le tube". "Il risque d'y avoir beaucoup de bonnes solutions" dans l'hémicycle mais "on n'est pas dans une phase de décision", a reconnu Laurent Garcia (app MoDem). Les députés LREM vont "ouvrir quelques pistes", "cela n'est en aucun cas un contrat de gouvernement ou un programme", a averti leur patron Gilles Le Gendre. Président des UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde veut que l'exécutif tranche pour mettre fin au "concours Lépine des bonnes idées". Il espère que la majorité, qui n'a pas écouté les "alertes sur la CSG, les 8O km/h ou la fracture territoriale", "sera moins sourde". Mais il s'inquiète d'entendre "une petite musique" gouvernementale selon laquelle "il ne faudrait pas en attendre de grands changements". Dans Les Echos de mardi, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) juge qu'il faut "faire les choses dans l'ordre", la restitution des contributions des Français étant prévue le 8 avril. "Il faudra ensuite poser le bon diagnostic. Cela va prendre du temps". parl-chl/pr/ib/tes]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Pacte: adoption définitive en vue le 11 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402101349.9w2281ij.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi Pacte sur les entreprises, qui comprend privatisations, simplification des seuils fiscaux et sociaux, et encore règles assouplies pour l'épargne retraite, doit être adopté définitivement par le Parlement le 11 avril, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Validé en nouvelle lecture par l'Assemblée le 16 mars, le texte sur la "croissance et la transformation des entreprises" de Bruno Le Maire doit repasser devant le Sénat le 9 avril, avant un ultime vote au Palais Bourbon le 11 avril au matin, a fixé la conférence des présidents de l'Assemblée. Les sénateurs, à majorité de droite, sont opposés à la privatisation d'Aéroports de Paris et de la Française des Jeux, mais les députés auront le dernier mot. Le projet de loi a l'ambition de faciliter la vie des entreprises, mieux y associer les salariés et donner de la vigueur à la croissance. Il est décrié par l'opposition comme un texte "fourre-tout" et est combattu par l'ensemble de la gauche. reb/ll/jk/pta AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (LREM) plaide pour une "loi Macron" des territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402092602.o1orxam6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale (LREM) Richard Ferrand plaide à la sortie du grand débat pour une "loi Macron" des territoires afin de "déverrouiller et lever les freins", estimant qu'il faut redonner aux préfets "une vraie dimension de responsables territoriaux", dans Les Echos mardi. "Il faut d'un côté un Etat fort localement sans avoir besoin de tout faire remonter à Paris et, en même temps, donner aux collectivités toutes les libertés de s'organiser", avance dans cet entretien M. Ferrand, alors que l'Assemblée entame mardi des débats sur le grand débat. "Il faudrait faire une +loi Macron+ des territoires, c'est-à-dire déverrouiller et lever les freins", poursuit-il en référence à la loi Macron sur la croissance sous le précédent quinquennat, ajoutant que "bien évidemment, ces décisions locales très importantes doivent être prises en consultant à chaque fois les populations". L'élu du Finistère a ensuite précisé sur BFMTV/RMC qu'il s'agissait notamment de "retrouver un Etat efficace en proximité", en renforçant "la capacité à répondre" des préfets et sous-préfets aux préoccupations des Français liées par exemple à des réductions d'effectifs dans des écoles ou des problèmes de personnel dans les Ehpad. Dans l'interview aux Echos, M. Ferrand se prononce pour redonner "une vraie dimension de responsables territoriaux" à ces représentants de l'Etat. Pour les collectivités, le président de l'Assemblée estime qu'il faut "plus de libertés locales". "Si des communes veulent s'associer, elles doivent pouvoir le faire sans contrainte ni limite. Si des départements veulent fusionner avec leur région, il faut qu'ils puissent le faire", ajoute-t-il, évoquant l'idée d'une "France à la carte" avec une carte de l'organisation administrative "dessinée par les collectivités elles-mêmes". Interrogé sur d'autres sujets qui ont émergé dans le grand débat, comme l'idée d'un retour du conseiller territorial, relancée ces derniers jours par l'exécutif, M. Ferrand juge prématuré d'y répondre. "Il faut d'abord s'occuper des territoires, c'est l'urgence. La question de l'échelon de décision viendra après", estime-t-il. Quant à la réindexation des retraites sur l'inflation, qui fait partie des demandes de "gilets jaunes" et de participants au grand débat, il se dit "favorable au principe d'une indexation modulée en fonction des revenus", donc "jusqu'à un certain niveau".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guénolé (LFI) porte plainte contre Bergé (LREM) pour dénonciation calomnieuse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402091410.qppfyz57.html</link>
   <description><![CDATA[Le responsable de l'Ecole de formation de La France insoumise Thomas Guénolé a annoncé mardi à l'AFP porter plainte contre Aurore Bergé, porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale, pour dénonciation calomnieuse et diffamation visant le 9 janvier un tweet de soutien aux "gilets jaunes". Mme Bergé avait affirmé le 9 janvier dans l'émission "Les 4 vérités" de France 2 qu'elle allait "écrire au procureur de la République de Paris pour lui signaler un certain nombre de propos (...) qui clairement invitent à commettre des délits ou des crimes", citant ensuite Thomas Guénolé dans la plainte dont l'AFP avait obtenu copie. Le candidat insoumis aux élections européennes avait tweeté, le 1er décembre: "#GiletsJaunes: La France qui va bien, et ses médias, s'épouvantent de +la violence+ pour 10 pavés descellés et trois bagnoles renversées dans les quartiers riches. Mais bizarrement, la violence qui consiste à avoir 9 millions de pauvres et 150.000 SDF, ils n'en ont rien à cirer". "Ce tweet a été émis avant le début de l'acte 3 des +gilets jaunes+ sur les Champs-Elysées ; il faisait référence aux faits survenus lors de l'acte 2, pendant lequel aucune violence (sur des personnes) n'avait été déplorée. Seuls des dégâts matériels furent constatés", plaide son avocat Me Jérémy Afane-Jacquart dans la plainte auprès du procureur de la République de Paris, dont l'AFP a obtenu copie. "Des +pavés descellés+ et des +voitures renversées+ ne sont pas constitutives de violences, puisqu'ils n'impliquent pas la mort ou la blessure de victimes" mais "une simple atteinte aux biens", ajoute-t-il. "Dans le contexte général d'un durcissement sécuritaire voire autoritaire du pouvoir, il me paraît nécessaire de rappeler que la dénonciation calomnieuse n'est pas une stratégie de communication comme une autre, c'est un délit", a expliqué M. Guénolé à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 09:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Hollande a déclaré forfait et maintenant il nous dit comment jouer le match" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402082502.h6g2vwlk.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale (LREM) Richard Ferrand a critiqué les attaques de l'ancien président François Hollande contre son successeur Emmanuel Macron, l'accusant de "rajouter son grain de sel" après avoir "déclaré forfait" en 2017. "Il a déclaré forfait et maintenant il nous dit comment il faut jouer le match. Non, franchement...", s'est indigné sur BFMTV/RMC l'ex-député PS au sujet de l'ancien chef de l'Etat socialiste qu'il avait soutenu lors du précédent quinquennat, sans être un "intime", précise-t-il. "Je crois véritablement que dans des moments comme ceux que nous vivons, un ancien président de la République devrait plutôt s'interroger sur le fait de savoir comment il contribue au rassemblement de la Nation (...) plutôt que de venir rajouter son grain de sel", a-t-il poursuivi. "Un ancien président ne devrait pas dire ça", a-t-il aussi ironisé dans une allusion au livre d'entretien de François Hollande avec les journalistes Gérard Davet et Fabrice Lhomme qui avait porté un rude coup à son image en 2016. François Hollande, qui publie une édition enrichie de son dernier livre "Les leçons du pouvoir", a taclé sèchement dimanche Emmanuel Macron dans une interview au Parisien. "Diriger la France, je l'ai éprouvé, est un exercice difficile qui suppose de bien comprendre notre pays. Le résultat au bout de deux ans n'est bon ni pour la vitalité économique ni pour la cohésion sociale", a affirmé M. Hollande, pour lequel "à vouloir tout bousculer, tout s'est arrêté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilités: principales mesures du texte modifié par le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190402020125.gox98s3h.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principaux points du projet de loi d'orientation des mobilités, tel que le Sénat s'apprête à le voter mardi en première lecture. Il ira ensuite à l'Assemblée nationale. - INFRASTRUCTURES - . Priorité est donnée pour les dix prochaines années aux transports du quotidien et à l'entretien des réseaux existants. . Le Sénat a inscrit la diminution des émissions de gaz à effet de serre parmi les objectifs poursuivis, réaffirmé l'engagement de l'Etat dans la réalisation de la liaison ferroviaire Lyon-Turin et ajouté l'achèvement de la branche Est de la ligne à grande vitesse Rhin-Rhône dans la programmation des investissements. . Il a ouvert un volet financement, en sanctuarisant les ressources de l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (Afitf). - AUTORITES ORGANISATRICES - . Tout le territoire sera couvert par des "autorités organisatrices de la mobilité", communautés de communes ou régions, qui auront pour mission de coordonner les modes de déplacements sur leur territoire. . Le Sénat a renforcé leurs moyens financiers. - FORFAIT MOBILITES DURABLES - . Les employeurs qui le souhaitent pourront rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. . Le Sénat a permis son cumul avec le remboursement des frais de transports en commun, et l'a étendu aux frais d'alimentation des véhicules électriques. - VELO - . Pour lutter contre le vol des vélos, le marquage devient obligatoire. Le Sénat a exclu les vélos enfants. . SNCF et RATP devront réaliser des stationnements vélos sécurisés avant le 1er janvier 2024. . Le Sénat a prévu que les cars neufs soient équipés d'un système pour transporter au minimum cinq vélos. . Il a créé un enseignement de l'usage du vélo à l'école à compter de 2022. - VEHICULES ELECTRIQUES - . Deviendront obligatoires le pré-équipement de bornes de recharge dans tous les parkings de plus de 10 places des bâtiments neufs ou rénovés, et l'équipement de tous les parkings de plus de 20 places des bâtiments non résidentiels d'ici à 2025. . Le Sénat a renforcé les obligations de "verdissement" des flottes d'entreprises, VTC, taxis et loueurs automobiles. - NOUVELLES MOBILITES - . Les autorités organisatrices pourront réguler les nouveaux services de déplacement (trottinettes, vélos, gyropodes...). . Le Sénat a introduit la possibilité pour les collectivités de les soumettre à un régime d'autorisation préalable. - ROUTES - . Le Sénat a donné compétence aux présidents de département et aux préfets pour relever la vitesse maximale autorisée sur certaines routes aujourd'hui limitée à 80 km/h. . Les communes pourront mettre en place des "zones à faible émission" (ZFE) interdisant la circulation de certains véhicules polluants dans certaines zones et à certaines heures. . Les collectivités pourront réserver l'usage de certaines voies de circulation au covoiturage ou aux véhicules les moins polluants. . Le Sénat a autorisé la réservation de voies de circulation, de façon permanente, sur les autoroutes et routes express, pour faciliter la circulation de certaines catégories de véhicules(taxis, VTC, véhicules "propres", covoiturage...). . Il a renforcé la sécurité des passages à niveau. - RAIL - . Les régions qui le souhaitent pourront gérer directement les "petites lignes" ferroviaires. . Le Sénat a favorisé le développement de l'offre des trains de nuit et prévu la mise en place d'un numéro d'appel unique pour simplifier l'accompagnement des personnes à mobilité réduite. - TRANSPORTS EN COMMUN - . Le texte fixe le cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus de la RATP. . Le Sénat a allongé à 72 heures le délai de déclaration individuelle de participation à une grève dans les entreprises de transport terrestre. . Il a prévu que les services de transport scolaire pourront être ouverts à d'autres usagers dans les territoire ruraux. . En cas de télétravail, il a exonéré en partie les employeurs du versement transport (participation au financement des transports en commun). - VEHICULES AUTONOMES - Le texte habilite le gouvernement à légiférer par ordonnance pour encadrer l'essor des véhicules autonomes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée de Martinique "pestiférée" en Guadeloupe: déplacement parlementaire annulé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190401160254.34yonac6.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de l'Assemblée nationale a annulé un déplacement en Guadeloupe à la suite du refus des responsables de l'université locale de recevoir une députée de Martinique, membre de la délégation, a-t-on appris lundi. "Je suis considérée comme une pestiférée à la Guadeloupe", avait dénoncé le 21 mars dernier la députée de Martinique Josette Manin (apparentée PS) lors d'une réunion de la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale. Après plus de trois mois de travaux et d'auditions, Mme Manin s'apprêtait à partir avec une autre élue de la métropole, Danièle Hénin (LREM, Aude), en Guyane, en Guadeloupe et en Martinique pour une mission d'évaluation des universités des Antilles et de Guyane. Mais elle précisait que cette mission risquait d'être annulée "parce qu'il paraît que personne ne veut nous voir en Guadeloupe". "Suite au refus du pôle Guadeloupe de l'université des Antilles de nous recevoir, le président de la commission Culture et Education de l'Assemblée nationale a décidé d'annuler le déplacement", a confirmé Mme Hénin lundi à l'AFP. Cette mission d'évaluation de l'application d'une loi de 2015 scindant l'ancienne université Antilles-Guyane en deux pôles, un pôle Antilles et un pôle guyanais. Selon Mme Manin, des élus guadeloupéens et l'université de Guadeloupe avaient écrit à Emmanuel Macron et au président de l'Assemblée nationale pour la "sortir de cette mission". Le président de la délégation Outre-mer, le député LREM de Guadeloupe Olivier Serva, a confirmé la situation et s'est "désolidarisé" des demandes visant à interdire sa venue. Il a évoqué un contexte tendu actuellement entre les deux îles antillaises "sur la répartition des moyens de l'université des Antilles". La mission d'évaluation "n'a pas pour objet d'évaluer la répartition des moyens Guadeloupe-Martinique", selon lui. Mais quelqu'un "a fait un amalgame entre la mission d'évaluation pour la séparation de la Guyane par rapport à l'université des Antilles et les tensions actuellement entre Guadeloupe et Martinique". Le député de Guadeloupe a dit avoir "tenté de peser de tout (son) poids" pour faire bouger les choses, en vain. Mardi dernier, la majorité des membres martiniquais du conseil d'administration de l'université des Antilles ont refusé d'y prendre part pour protester contre le refus du pôle guadeloupéen de recevoir Mme Manin, ont rapporté les médias locaux.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amélie de Montchalin, l'inflexible numéro 2 des députés LREM aux Affaires européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190331200101.t0tx6bk9.html</link>
   <description><![CDATA[Amélie de Montchalin, nommée dimanche secrétaire d'Etat aux Affaires européennes à 33 ans, a fait ses armes à l'Assemblée sur le budget avant de diriger les députés LREM d'une main de fer aux côtés de Gilles Le Gendre. Elle succède au gouvernement à Nathalie Loiseau, devenue tête de la liste commune à LREM et ses alliés en vue des élections européennes du 26 mai. La désormais ex-députée de l'Essonne sera notamment chargée du lourd dossier du Brexit, plus que jamais dans l'impasse. Au sein du groupe majoritaire de l'Assemblée, cette néo-députée élue en juin 2017, brune aux sages lunettes rondes venue de la droite, a vite su se rendre incontournable. D'abord comme cheffe de file des commissaires LREM aux Finances ("whip" dans le vocabulaire En Marche repris de la chambre des Communes britannique), elle s'est illustrée lors du premier marathon budgétaire du quinquennat, alliant expertise et défense politique des choix de l'exécutif, au point d'être saluée même par les oppositions. Son nom était régulièrement cité lors des remaniements. En lice pour prendre la tête des plus de 300 députés LREM en septembre dernier, elle arrive à la troisième place (mais en tête des femmes candidates). Elu, Gilles Le Gendre la choisit comme première vice-présidente. Le duo fonctionne en "harmonie par l'équilibre des contraires", décrit un membre du groupe: "Amélie est directe, énergique" et "elle aide le groupe à avoir une pensée systémique" tandis que "Gilles est plus dans le management", en "grand diplomate". Si de nombreux députés LREM tressent des lauriers à la jeune femme - "vive, mesurée, efficace" - d'autres grincent contre son "autoritarisme" ou "caporalisme". Face à un président de groupe ne tenant pas toujours ses troupes, "elle avance à la schlague", selon une source parlementaire. Amélie de Montchalin affiche un CV allant des grandes écoles à la banque et l'assurance: HEC, Harvard, économiste à BNP Paribas, prospective et suivi des politiques publiques chez Axa jusqu'aux législatives. Sans être encartée à droite, elle a été un temps pendant ses études assistante de Valérie Pécresse, appréciée comme "un modèle" de techno devenue femme politique. Elle enverra des notes pendant la primaire à Alain Juppé pour "sa vision réformiste et humaniste". Avant de rejoindre Emmanuel Macron pour son "engagement européen". - "En mission" - Mère de trois jeunes enfants dont des jumeaux, elle a tôt évoqué devant son groupe ses frais de garde dus aux séances nocturnes et posé la "question des jeunes parents au travail". Cette catholique pratiquante, qui défend "une laïcité de liberté", a résumé son parcours dans un discours en 2017 en Belgique devant "la grande famille jésuite", rejointe "au début de sa vie étudiante". "J'ai répondu à un appel en janvier - pas de l'Ange Gabriel, mais d'un certain Emmanuel (...) mi-apeurée, mi-curieuse et sentant qu'il y avait beaucoup à apprendre (...) à sortir d'un chemin professionnel et familial prenant certes mais plutôt confortable et bien tracé (...) Comme quand les pères Jésuites sont envoyés en mission, loin et différemment de leurs attentes". Issue d'une famille nombreuse "d'agriculteurs nomades" selon sa formule, cette Lyonnaise de naissance s'est fait élire à 15 km de Paris, au plateau de Saclay, où sa grand-mère a exploité une ferme, et qui abrite un pôle de recherche renommé. Des scientifiques dont elle veut reprendre la démarche - "diagnostiquer, expérimenter, évaluer" - pour "suivre les lois" dans leur application. "Députée, ce n'est pas juste être une machine à voter". Aux Affaires européennes, elle s'est fixé pour "mission" de "continuer de mettre en oeuvre le projet européen du président de la République". Et de promettre de désormais "mobiliser toute (son) énergie à appliquer ce projet sur le terrain, dossier par dossier, pour apporter des solutions concrètes aux Français".]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand accuse François Ruffin de "prêcher la haine" contre Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190331153626.m9ej6qev.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin prêche "la haine", a fustigé dimanche le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, en réaction à l'affirmation par le député de la Somme qu'Emmanuel Macron "suscite la haine". "Ce sont des propos de prêcheur de haine", a commenté M. Ferrand sur Radio J: "S'il est un sentiment qui est étranger (à Emmanuel Macron), c'est tout sentiment de haine. En revanche, je ne dirais pas la même chose de celui que vous venez de citer". "Je crois qu'en effet, je le dis depuis le début, Emmanuel Macron suscite la haine. Je ne l'éprouve pas", a déclaré François Ruffin dans l'émission "On n'est pas couché" diffusée samedi soir. "Par son comportement depuis le début du mandat, Emmanuel Macron suscite une colère permanente, parce qu'il y a une inégalité profonde dans le pays. Il y rajoute des décisions qui sont manifestement injustes", poursuit le député de La France insoumise (LFI). L'ancien journaliste, essayiste et réalisateur a fait d'Emmanuel Macron la cible principale de ses critiques, notamment dans son récent livre "Ce pays que tu ne connais pas" (Les Arènes). Selon Richard Ferrand, certaines des critiques contre le président dans ce livre sur "l'image du banquier, ensuite en citant la banque Rothschild" sont à connotation antisémite. "Il utilise clairement tous les clichés qui relèvent de l'antisémitisme militant pour exprimer sa haine à l'égard du président Macron", a-t-il affirmé sur Radio J.]]></description>
   <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
